{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 5.96}, {"text": " Bienvenue dans Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde. ", "start": 21.12, "duration": 2.72}, {"text": " Nous allons vous parler \n de la ville, de ses libert\u00e9s, ", "start": 23.88, "duration": 3.6}, {"text": " de ses mobilit\u00e9s \n et de ses fractures. ", "start": 27.52, "duration": 3.2}, {"text": " L'air de la ville rend libre, \n c'est bien connu. ", "start": 31.28, "duration": 2.6}, {"text": " On y respire ", "start": 33.92, "duration": 1.0}, {"text": " le bien-vivre et le vivre-ensemble. ", "start": 34.96, "duration": 2.48}, {"text": " Progr\u00e8s et innovation \n s'y d\u00e9ploient. ", "start": 37.48, "duration": 2.72}, {"text": " La culture est omnipr\u00e9sente. ", "start": 40.24, "duration": 2.28}, {"text": " La tradition et la modernit\u00e9 \n font bon m\u00e9nage. ", "start": 42.56, "duration": 3.0}, {"text": " Carrefour des go\u00fbts \n et des opinions. ", "start": 45.6, "duration": 2.64}, {"text": " En somme, le territoire \n de la recomposition civique ", "start": 48.28, "duration": 4.2}, {"text": " et socio-culturelle. ", "start": 52.52, "duration": 1.64}, {"text": " Si on ajoute \n la transition num\u00e9rique ", "start": 54.2, "duration": 2.56}, {"text": " et le d\u00e9veloppement des transports, ", "start": 56.8, "duration": 1.8}, {"text": " les grandes m\u00e9tropoles s'apparentent \n par l'abolition des distances ", "start": 58.64, "duration": 4.52}, {"text": " \u00e0 ce qu'on appelle des villes-mondes. ", "start": 63.2, "duration": 2.24}, {"text": " On a longtemps cru ", "start": 65.8, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 cette vision optimiste et na\u00efve ", "start": 67.04, "duration": 3.08}, {"text": " d'un territoire urbain \n d'accommodement ", "start": 70.16, "duration": 3.32}, {"text": " des diff\u00e9rences de classes, \n d'opinions, des religions, ", "start": 73.52, "duration": 3.16}, {"text": " des traditions et des innovations. ", "start": 76.72, "duration": 2.72}, {"text": " Mais \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, \n qu'en est-il aujourd'hui ", "start": 79.76, "duration": 2.72}, {"text": " face \u00e0 l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 \n et \u00e0 la fragmentation g\u00e9ographique ", "start": 82.52, "duration": 5.44}, {"text": " du territoire urbain \n en grandes m\u00e9tropoles, ", "start": 88.0, "duration": 3.24}, {"text": " petites villes, villes moyennes \n et villes nouvelles ? ", "start": 91.28, "duration": 3.12}, {"text": " Face au r\u00e9chauffement climatique ", "start": 94.64, "duration": 2.04}, {"text": " et \u00e0 la d\u00e9gradation \n de l'environnement ? ", "start": 96.72, "duration": 2.48}, {"text": " Comment s'harmonise l'espace \n entre la ville et sa p\u00e9riph\u00e9rie, ", "start": 99.52, "duration": 5.6}, {"text": " entre la ville et ses banlieues, ", "start": 105.16, "duration": 1.92}, {"text": " entre la ville et ses quartiers, ", "start": 107.12, "duration": 1.88}, {"text": " avec des populations \n aussi singuli\u00e8res que s\u00e9par\u00e9es ? ", "start": 109.04, "duration": 3.84}, {"text": " La globalisation \u00e9conomique ", "start": 113.2, "duration": 2.16}, {"text": " et la mondialisation des modes de vie ", "start": 115.6, "duration": 2.36}, {"text": " ont cr\u00e9\u00e9 une esp\u00e8ce \n de schisme culturel ", "start": 118.0, "duration": 2.88}, {"text": " qu'on observe \n \u00e0 l'int\u00e9rieur des villes ", "start": 120.92, "duration": 2.76}, {"text": " comme \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie, ", "start": 123.72, "duration": 1.2}, {"text": " en d\u00e9pla\u00e7ant de plus en plus loin \n les classes moyennes et populaires ", "start": 124.96, "duration": 5.32}, {"text": " de ces mobilit\u00e9s, \n de ces libert\u00e9s, de ces fractures, ", "start": 130.32, "duration": 4.0}, {"text": " nous allons vous entretenir ", "start": 134.36, "duration": 1.88}, {"text": " avec mes invit\u00e9s \n que je vous pr\u00e9sente. ", "start": 136.28, "duration": 2.0}, {"text": "  Marc Gricourt, maire de Blois, ", "start": 138.44, "duration": 2.76}, {"text": "  vice-pr\u00e9sident de la r\u00e9gion \n  Centre-Val de Loire, ", "start": 141.24, "duration": 3.36}, {"text": "  qui est avec nous \n  en visioconf\u00e9rence. ", "start": 144.64, "duration": 2.32}, {"text": " Fran\u00e7ois Leclercq, ", "start": 147.0, "duration": 1.24}, {"text": "  vous \u00eates architecte et urbaniste. ", "start": 148.36, "duration": 2.76}, {"text": "  H\u00e9l\u00e8ne Peskine, vous \u00eates ", "start": 151.16, "duration": 2.08}, {"text": "  architecte, \n  urbaniste g\u00e9n\u00e9rale de l'Etat ", "start": 153.28, "duration": 4.68}, {"text": "  et vous \u00eates toujours au minist\u00e8re ", "start": 158.48, "duration": 2.4}, {"text": " de l'Ecologie. ", "start": 160.92, "duration": 1.16}, {"text": " Boris Ravignon, vous \u00eates ", "start": 162.88, "duration": 1.52}, {"text": "  maire de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res. ", "start": 164.44, "duration": 1.8}, {"text": "  Vous \u00eates \u00e9galement pr\u00e9sident \n  de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration ", "start": 166.28, "duration": 3.52}, {"text": "  Ardennes M\u00e9tropole. ", "start": 170.28, "duration": 1.6}, {"text": " - Oui. \n  \n  - Pierre Vermeren, ", "start": 171.92, "duration": 1.28}, {"text": "  vous \u00eates historien. ", "start": 173.24, "duration": 1.64}, {"text": "  professeur de l'universit\u00e9 Paris I, \n  Panth\u00e9on-Sorbonne. ", "start": 174.92, "duration": 5.0}, {"text": "  Emmanuelle Cosse, \n  vous \u00eates ancienne ministre ", "start": 180.04, "duration": 2.68}, {"text": "  du Logement, \n  pr\u00e9sidente de l'Union sociale ", "start": 182.76, "duration": 2.68}, {"text": "  pour l'habitat, et je rappelle \n  que vous \u00eates avec nous ", "start": 185.48, "duration": 2.92}, {"text": "  en visioconf\u00e9rence. ", "start": 188.44, "duration": 1.24}, {"text": " Dor\u00e9navant, \n nous diffuserons des archives ", "start": 191.84, "duration": 2.68}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 194.56, "duration": 1.72}, {"text": " pour relier l'actualit\u00e9 \n \u00e0 notre histoire parlementaire. ", "start": 196.32, "duration": 4.36}, {"text": " - Dans les ann\u00e9es 50, \n on a cr\u00e9\u00e9 les HLM. ", "start": 200.88, "duration": 2.24}, {"text": " Ces HLM avaient pour objectif \n de supprimer les bidonvilles. ", "start": 203.84, "duration": 3.0}, {"text": " On a invent\u00e9 ces HLM, \n qui \u00e9taient des espaces ", "start": 206.88, "duration": 3.92}, {"text": " de repos, de sommeil, ", "start": 210.84, "duration": 1.72}, {"text": " et on a eu l'intelligence \n \u00e0 cette \u00e9poque, ", "start": 212.6, "duration": 2.2}, {"text": " de supprimer les bidonvilles. ", "start": 214.84, "duration": 1.56}, {"text": " Vingt ans plus tard, \n on a invent\u00e9 les villes nouvelles. ", "start": 217.28, "duration": 2.76}, {"text": " C'\u00e9tait, en quelque sorte \n les m\u00eames cit\u00e9s ", "start": 220.36, "duration": 2.16}, {"text": " dans lesquelles nous y avons \n introduit plus de vie. ", "start": 222.56, "duration": 2.76}, {"text": " On y avait introduit \n le service public, ", "start": 225.84, "duration": 1.68}, {"text": " on y avait introduit le commerce, \n on y avait introduit le bar, le caf\u00e9, ", "start": 227.56, "duration": 2.84}, {"text": " le th\u00e9\u00e2tre, et pourquoi pas, \n tous ces lieux ludiques ", "start": 230.44, "duration": 2.6}, {"text": " qui font l'existence \n d'aujourd'hui. ", "start": 233.08, "duration": 1.6}, {"text": " Mais on n'a pas d\u00e9moli les cit\u00e9s HLM. ", "start": 235.24, "duration": 2.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n si nous ne recr\u00e9ons pas ", "start": 238.4, "duration": 2.2}, {"text": " les cit\u00e9s de demain, \n celles qui permettront ", "start": 240.64, "duration": 2.04}, {"text": " effectivement de r\u00e9partir \n dans des proportions plus normales ", "start": 242.72, "duration": 3.68}, {"text": " des populations qui souffrent \n et qui sont plus expos\u00e9es, ", "start": 246.44, "duration": 2.6}, {"text": " avec des populations \n qui le sont moins, ", "start": 249.08, "duration": 2.16}, {"text": " on ne pourra pas sortir \n les probl\u00e8mes des ghettos ", "start": 251.28, "duration": 3.08}, {"text": " et les gens qui y vivent. ", "start": 254.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Vous venez d'\u00e9couter \n Bernard Tapie, ", "start": 257.4, "duration": 2.92}, {"text": " ancien ministre de la Ville, ", "start": 260.36, "duration": 2.36}, {"text": " une simple r\u00e9action, \n Emmanuelle Cosse. ", "start": 263.12, "duration": 2.56}, {"text": "  - Alors, Bernard Tapie ", "start": 266.8, "duration": 1.04}, {"text": " dit une chose vraie et une fausse. ", "start": 267.88, "duration": 2.6}, {"text": " Les HLM n'ont pas \u00e9t\u00e9 invent\u00e9s \n dans les ann\u00e9es 50, ", "start": 270.52, "duration": 2.24}, {"text": " mais vraiment dans les ann\u00e9es 20. ", "start": 272.8, "duration": 2.08}, {"text": " Par contre, dans les ann\u00e9es 50, \n on utilise la cr\u00e9ation ", "start": 275.2, "duration": 3.48}, {"text": " de ces logements abordables ", "start": 278.72, "duration": 1.28}, {"text": " pour accompagner \n l'industrialisation du pays. ", "start": 280.04, "duration": 2.04}, {"text": " Et c'est vrai, c'est le moyen \n d'\u00e9radiquer les bidonvilles ", "start": 282.12, "duration": 3.24}, {"text": " qui \u00e9taient encore \n fortement pr\u00e9sentes ", "start": 285.4, "duration": 1.84}, {"text": " dans beaucoup de territoires. ", "start": 287.28, "duration": 1.32}, {"text": " Et ce qu'il dit en 1993, c'est vrai, ", "start": 288.64, "duration": 3.28}, {"text": " il y a eu une s\u00e9gr\u00e9gation sociale ", "start": 291.96, "duration": 3.0}, {"text": " par la conjonction \n de la construction des HLM ", "start": 295.44, "duration": 2.36}, {"text": " et aussi le fait ", "start": 297.84, "duration": 1.64}, {"text": " qu'on a une population paup\u00e9ris\u00e9e ", "start": 299.52, "duration": 2.28}, {"text": " qui s'est retrouv\u00e9e \n dans ces quartiers-l\u00e0. ", "start": 301.84, "duration": 1.84}, {"text": " Mais ce n'est pas le sujet \n des HLM en soi. ", "start": 303.72, "duration": 2.84}, {"text": " Les HLM, c'\u00e9tait vraiment l'outil \n pour loger la classe ouvri\u00e8re ", "start": 306.6, "duration": 3.44}, {"text": " qui avait des revenus modestes. ", "start": 310.08, "duration": 1.64}, {"text": " La difficult\u00e9 qui s'est pass\u00e9e, \n c'est qu'on a construit ", "start": 312.04, "duration": 3.36}, {"text": " ces grands plans de construction \n qui ont \u00e9t\u00e9 formidables ", "start": 315.44, "duration": 2.68}, {"text": " pour vraiment loger \n dans de tr\u00e8s bonnes conditions ", "start": 318.16, "duration": 2.16}, {"text": " la population. ", "start": 320.36, "duration": 1.16}, {"text": " Simplement, \u00e0 c\u00f4t\u00e9, \n on n'a pas \u00e9t\u00e9 capable, ", "start": 321.56, "duration": 2.6}, {"text": " dans beaucoup d'endroits, \n d'amener des services publics ", "start": 324.2, "duration": 2.4}, {"text": " et d'accompagner ce qu'on a connu \n dans les ann\u00e9es 70, ", "start": 326.64, "duration": 2.2}, {"text": " qui est une crise \u00e9conomique \n sans pr\u00e9c\u00e9dent, ", "start": 328.88, "duration": 2.0}, {"text": " qui a impact\u00e9 \n ces quartiers imm\u00e9diatement. ", "start": 330.92, "duration": 2.96}, {"text": " C'est vrai qu'aujourd'hui, \n cette s\u00e9gr\u00e9gation spatiale, sociale, ", "start": 334.52, "duration": 4.0}, {"text": " elle existe toujours, \n mais elle n'est pas tant le fait ", "start": 338.56, "duration": 2.88}, {"text": " de la question des HLM, \n puisqu'on a beaucoup de quartiers ", "start": 341.48, "duration": 2.76}, {"text": " tr\u00e8s paup\u00e9ris\u00e9s qui sont \n des copropri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, ", "start": 344.28, "duration": 3.0}, {"text": " qui ne sont pas obligatoirement \n le logement social qui, lui, ", "start": 347.32, "duration": 4.16}, {"text": " est plut\u00f4t tenu \n et entretenu, en fait. ", "start": 351.52, "duration": 2.2}, {"text": "  - Bien, \u00e9coutez, ", "start": 353.76, "duration": 1.0}, {"text": " on va maintenant d\u00e9marrer \n cette \u00e9mission. ", "start": 354.8, "duration": 3.04}, {"text": " Je voudrais reprendre \n cette citation de Max Weber : ", "start": 358.36, "duration": 3.36}, {"text": " \"L'air de la ville rend libre\". ", "start": 361.76, "duration": 2.08}, {"text": " Nous avons deux maires ici, \n le maire de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res ", "start": 364.2, "duration": 3.6}, {"text": " et le maire de Blois. ", "start": 367.84, "duration": 1.56}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'on en est ", "start": 369.72, "duration": 2.16}, {"text": "  toujours l\u00e0 ? \n  Est-ce que c'est vrai aujourd'hui ? ", "start": 371.92, "duration": 2.04}, {"text": " Et pour qui ? ", "start": 374.0, "duration": 1.88}, {"text": " M. Ravignon. ", "start": 376.84, "duration": 1.28}, {"text": " - Alors, je crois ", "start": 378.16, "duration": 1.28}, {"text": " que la promesse r\u00e9publicaine \n \u00e7a doit \u00eatre effectivement, ", "start": 379.48, "duration": 2.4}, {"text": " que la libert\u00e9 soit accessible \u00e0 tous \n et donc, que la ville ", "start": 381.92, "duration": 2.32}, {"text": " soit accessible \u00e0 tous. ", "start": 384.28, "duration": 1.72}, {"text": " Quand on pense \u00e0 \u00e7a et quand on pense \n l\u00e0, effectivement, ", "start": 386.04, "duration": 3.6}, {"text": " ce \u00e0 quoi Max Weber \n fait r\u00e9f\u00e9rence, ", "start": 389.68, "duration": 3.4}, {"text": " c'est finalement certaines \n des fonctions m\u00e9tropolitaines ", "start": 393.12, "duration": 2.52}, {"text": " qui permettent aux hommes, \n d'abord, de se rencontrer, ", "start": 395.68, "duration": 2.56}, {"text": " d'acqu\u00e9rir des connaissances, \n d'acqu\u00e9rir des biens, d'\u00e9changer. ", "start": 398.28, "duration": 3.72}, {"text": " C'est la fonction ", "start": 402.04, "duration": 1.12}, {"text": "  de lieu de rencontre, \n  de carrefour ", "start": 403.2, "duration": 1.84}, {"text": "  que vous \u00e9voquiez \u00e0 l'instant, ", "start": 405.08, "duration": 1.24}, {"text": " des villes. ", "start": 406.36, "duration": 1.0}, {"text": " Et \u00e7a, je crois \n que c'est une fonction ", "start": 407.4, "duration": 1.68}, {"text": " qui est extr\u00eamement importante. ", "start": 409.12, "duration": 1.36}, {"text": " Et elle est importante pas seulement \n pour les grandes villes, ", "start": 410.52, "duration": 2.68}, {"text": " les m\u00e9tropoles, \n pour lesquelles effectivement, ", "start": 413.24, "duration": 2.04}, {"text": " ce r\u00f4le-l\u00e0, je crois, \n vient assez bien \u00e0 l'esprit, ", "start": 415.32, "duration": 2.56}, {"text": " mais aussi ", "start": 417.92, "duration": 1.04}, {"text": " c'est important de continuer \n \u00e0 ce que nos villes moyennes, ", "start": 419.0, "duration": 3.16}, {"text": " je suis maire d'une ville \n de 46 000 habitants, ", "start": 422.2, "duration": 2.2}, {"text": " mais soit une de ces villes, \n effectivement, ", "start": 424.44, "duration": 2.68}, {"text": " vers laquelle on peut se tourner ", "start": 427.24, "duration": 1.88}, {"text": " pour rencontrer les autres, \n s'\u00e9lever, apprendre. ", "start": 429.16, "duration": 4.2}, {"text": " Et donc, \u00e7a renvoie, \n je pense que la promesse ", "start": 433.6, "duration": 4.0}, {"text": " peut \u00eatre tenue, \u00e0 condition ", "start": 437.64, "duration": 1.6}, {"text": " qu'il y ait un vrai investissement \n et engagement, ", "start": 439.28, "duration": 2.04}, {"text": " pour que certaines \n fonctions m\u00e9tropolitaines, ", "start": 441.36, "duration": 1.96}, {"text": " moi je ne me bats \n pour avoir un campus ", "start": 443.36, "duration": 1.56}, {"text": "  sur Charleville-M\u00e9zi\u00e8res, \n  qu'il se d\u00e9veloppe. ", "start": 444.96, "duration": 2.04}, {"text": " Et donc, pour tous les habitants \n du territoire ardennais, ", "start": 447.48, "duration": 4.04}, {"text": " la ville de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res \n soit effectivement ", "start": 451.56, "duration": 2.36}, {"text": " le lieu o\u00f9 on monte pour apprendre, \n acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences, ", "start": 453.96, "duration": 3.6}, {"text": " les qualifications, ", "start": 457.6, "duration": 1.12}, {"text": " et puis, ensuite \n aller vivre sa vie o\u00f9 on veut. ", "start": 458.76, "duration": 2.4}, {"text": " - Alors, Marc Gricourt, \n est-ce que l'air de Blois ", "start": 461.4, "duration": 3.24}, {"text": " rend libre ? ", "start": 464.68, "duration": 1.24}, {"text": " - Je rejoindrai ", "start": 467.2, "duration": 1.56}, {"text": " ce que vient d'exprimer \n mon coll\u00e8gue. ", "start": 468.8, "duration": 1.64}, {"text": " C'est vrai que les villes, \n elles structurent un territoire. ", "start": 470.48, "duration": 3.32}, {"text": " On parle de ville-centre \n pour des villes-pr\u00e9fectures, ", "start": 474.08, "duration": 3.08}, {"text": " sous-pr\u00e9fectures, \n et puis, dans le monde rural, ", "start": 477.2, "duration": 2.16}, {"text": " on a des p\u00f4les de centralit\u00e9. ", "start": 479.4, "duration": 1.52}, {"text": " En tout cas, \n des villes comme les n\u00f4tres, ", "start": 481.16, "duration": 1.84}, {"text": " et Blois compte 48 000 habitants ", "start": 483.04, "duration": 2.12}, {"text": " dans une agglom\u00e9ration de 114 000, ", "start": 485.2, "duration": 2.28}, {"text": " c'est en effet la concentration \n d'un maximum de logements, ", "start": 487.52, "duration": 4.12}, {"text": " et notamment de logements sociaux. ", "start": 491.68, "duration": 1.56}, {"text": " C'est l\u00e0 o\u00f9 on a ", "start": 493.28, "duration": 2.92}, {"text": " la plus grande richesse. ", "start": 496.24, "duration": 1.2}, {"text": " Je consid\u00e8re que c'est une richesse ", "start": 497.48, "duration": 1.48}, {"text": " de la diversit\u00e9 sociale \n et culturelle. ", "start": 499.0, "duration": 1.96}, {"text": " C'est l\u00e0 o\u00f9 nous concentrons \n l'\u00e9conomie, majoritairement, ", "start": 501.0, "duration": 4.64}, {"text": " l'industrie. ", "start": 505.68, "duration": 1.08}, {"text": " C'est l\u00e0 o\u00f9 nous concentrons ", "start": 506.8, "duration": 1.24}, {"text": " la plupart \n des grands services publics. ", "start": 508.08, "duration": 2.32}, {"text": " C'est l\u00e0 o\u00f9 nous concentrons \n l'offre de loisirs, ", "start": 510.44, "duration": 4.64}, {"text": " l'offre sportive, l'offre culturelle, ", "start": 515.12, "duration": 2.88}, {"text": " et \u00e7a nous am\u00e8ne \u00e0 dire \n tr\u00e8s souvent, \u00e0 juste titre, ", "start": 518.04, "duration": 3.64}, {"text": " que nous portons \n des charges de centralit\u00e9 ", "start": 521.72, "duration": 1.96}, {"text": " au b\u00e9n\u00e9fice des habitants \n d'un plus large territoire. ", "start": 523.72, "duration": 2.32}, {"text": " Et donc, on s'aper\u00e7oit aujourd'hui, ", "start": 526.08, "duration": 2.28}, {"text": " et notamment les villes \n de notre strat, ", "start": 528.4, "duration": 2.44}, {"text": " les villes moyennes, ", "start": 530.88, "duration": 1.56}, {"text": " je pr\u00e9f\u00e8re parler \n de villes humaines, ", "start": 532.48, "duration": 3.52}, {"text": " sont attractives et un peu plus \n depuis la crise COVID, ", "start": 536.04, "duration": 4.72}, {"text": " parce qu'\u00e0 la diff\u00e9rence \n des m\u00e9tropoles, ", "start": 540.8, "duration": 2.12}, {"text": " nous sommes aussi \n aux portes de la nature, ", "start": 542.96, "duration": 2.08}, {"text": " aux portes des for\u00eats \n quand nous en avons, ", "start": 545.08, "duration": 1.8}, {"text": " aux portes des fleuves, \n comme c'est le cas ici ", "start": 546.92, "duration": 1.96}, {"text": " avec la Loire, \n class\u00e9e au patrimoine mondial, ", "start": 548.92, "duration": 2.48}, {"text": " aux portes \n de la production c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re, ", "start": 551.44, "duration": 4.16}, {"text": " viticole, mara\u00eech\u00e8re, bref. ", "start": 555.64, "duration": 1.56}, {"text": " Une qualit\u00e9 de vie \n qui est, \u00e0 l'\u00e9vidence, belle. ", "start": 557.24, "duration": 4.4}, {"text": " Et donc, l'air y est bon, \u00e0 condition \n qu'on prenne des mesures aussi ", "start": 561.68, "duration": 4.04}, {"text": " pour favoriser la qualit\u00e9 \n de l'air dans nos villes. ", "start": 565.76, "duration": 2.56}, {"text": " - Alors, pour nous en tenir \n \u00e0 cette question ", "start": 568.36, "duration": 2.2}, {"text": " un peu philosophique, \n mais quand m\u00eame, des libert\u00e9s, ", "start": 570.6, "duration": 2.52}, {"text": " qu'est-ce que vous en pensez, \n H\u00e9l\u00e8ne Peskine ? ", "start": 573.16, "duration": 3.72}, {"text": "  Au point de vue des libert\u00e9s, ", "start": 577.2, "duration": 1.2}, {"text": " on va rentrer dans le d\u00e9bat ", "start": 578.44, "duration": 1.76}, {"text": " et on va le d\u00e9cliner, mais l\u00e0, \n sur la question des libert\u00e9s. ", "start": 580.24, "duration": 2.64}, {"text": "  Est-ce qu'on se sent plus libre \n  dans une ville ? ", "start": 583.32, "duration": 2.12}, {"text": " - Je dirais que c'est peut-\u00eatre \n un peu plus complexe que \u00e7a. ", "start": 585.48, "duration": 2.36}, {"text": " On vient en ville \n pour la libert\u00e9 qu'elle offre, ", "start": 587.88, "duration": 1.92}, {"text": " pour la capacit\u00e9 de foisonnement, \n les effets d'agglom\u00e9ration, ", "start": 589.84, "duration": 2.64}, {"text": " comme on dit, \n le fait de pouvoir rencontrer plus, ", "start": 592.52, "duration": 2.52}, {"text": " de pouvoir vivre plus, ", "start": 595.08, "duration": 1.28}, {"text": " d'avoir des exp\u00e9riences plus vari\u00e9es, \n d'avoir plus d'opportunit\u00e9s. ", "start": 596.4, "duration": 2.96}, {"text": " Ca, c'est un fait \n et vous l'avez tr\u00e8s bien d\u00e9crit. ", "start": 599.4, "duration": 2.56}, {"text": " Mais la ville, par exemple, \n quand on efface ", "start": 602.0, "duration": 2.56}, {"text": " toutes ces am\u00e9nit\u00e9s positives, \n on l'a vu pendant le COVID ", "start": 604.6, "duration": 2.36}, {"text": " en taille r\u00e9elle, \n pendant une exp\u00e9rience longue ", "start": 607.0, "duration": 2.36}, {"text": " du confinement, ", "start": 609.4, "duration": 1.12}, {"text": " elle cr\u00e9e aussi des contraintes ", "start": 610.56, "duration": 1.56}, {"text": " extr\u00eamement fortes. ", "start": 612.16, "duration": 1.04}, {"text": " Et on a vu qui \u00e9tait contraint \n par la ville, ", "start": 613.24, "duration": 1.68}, {"text": " qui \u00e9tait captif d'un certain nombre \n d'am\u00e9nit\u00e9s n\u00e9gatives, ", "start": 614.96, "duration": 2.88}, {"text": " si on peut dire, \n de la grande ville, ", "start": 617.88, "duration": 1.52}, {"text": " notamment les logements trop petits, ", "start": 619.44, "duration": 1.68}, {"text": " le manque d'espace vert, \n la pollution, ", "start": 621.16, "duration": 1.72}, {"text": " la difficult\u00e9 \u00e0 s'alimenter \n \u00e0 un prix raisonnable, etc. ", "start": 622.92, "duration": 3.16}, {"text": " Et finalement, \n il y a ces contradictions ", "start": 626.12, "duration": 1.84}, {"text": " dans la ville \n qui sont tr\u00e8s attractives souvent, ", "start": 628.0, "duration": 2.04}, {"text": " y compris des villes moyennes \n qui, aujourd'hui, ont retrouv\u00e9 ", "start": 630.08, "duration": 2.48}, {"text": " une forme d'attractivit\u00e9, \n comme le disait le maire de Blois, ", "start": 632.6, "duration": 2.72}, {"text": " mais dans un esp\u00e8ce de syst\u00e8me ", "start": 635.36, "duration": 1.28}, {"text": "  un peu \"Je t'aime moi non plus\", ", "start": 636.68, "duration": 2.16}, {"text": " o\u00f9 quand on sort \n de ce qu'elles offrent d'excellent ", "start": 638.88, "duration": 3.72}, {"text": " et d'utile, finalement, \n \u00e0 l'\u00e9mancipation, ", "start": 642.64, "duration": 2.48}, {"text": " il y a quand m\u00eame \n un certain nombre de contraintes ", "start": 645.16, "duration": 2.0}, {"text": " qui sont r\u00e9gul\u00e9es en partie \n par les pouvoirs publics, ", "start": 647.2, "duration": 2.72}, {"text": " et c'est d'ailleurs leur r\u00f4le \n dans le cadre notamment ", "start": 649.96, "duration": 2.2}, {"text": " des questions \n des pr\u00eats de l'immobilier, ", "start": 652.2, "duration": 2.12}, {"text": "  de la pollution urbaine li\u00e9e ", "start": 654.36, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 la congestion automobile. ", "start": 656.08, "duration": 1.24}, {"text": " Parfois, dans des cadres \n qui sont impos\u00e9s ", "start": 657.36, "duration": 1.84}, {"text": " par des niveaux de march\u00e9 \n ou d'investissement. ", "start": 659.24, "duration": 3.16}, {"text": " - Vous consid\u00e9rez \n qu'il y a une dualit\u00e9. ", "start": 662.52, "duration": 1.68}, {"text": "  Fran\u00e7ois Leclercq, ", "start": 664.24, "duration": 1.16}, {"text": " vous, architecte, ", "start": 665.44, "duration": 1.92}, {"text": "  vous trouvez qu'on est plus libre \n  dans une ville ? ", "start": 667.4, "duration": 2.44}, {"text": "  Est-ce que ces libert\u00e9s, ", "start": 669.88, "duration": 1.48}, {"text": " cette l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, cet anonymat... ", "start": 671.4, "duration": 3.36}, {"text": "  - De toute \u00e9vidence, ", "start": 677.12, "duration": 1.32}, {"text": " la ville rend libre \n par rapport \u00e0 sa vie priv\u00e9e. ", "start": 678.48, "duration": 2.04}, {"text": " Les deux, \n je trouve qu'effectivement, ", "start": 680.56, "duration": 3.04}, {"text": " il y a un air de libert\u00e9 \n dans les villes ", "start": 683.64, "duration": 1.6}, {"text": " qui est formidable \n et le corollaire de cette libert\u00e9, ", "start": 685.28, "duration": 5.44}, {"text": " c'est le mouvement, ", "start": 690.76, "duration": 1.0}, {"text": " le mouvement \n dans sa vie quotidienne, ", "start": 691.8, "duration": 2.6}, {"text": " dans sa vie professionnelle, \n le fait de pouvoir bouger, ", "start": 694.44, "duration": 2.28}, {"text": " de ne pas \u00eatre \n dans sa ligne de nage ", "start": 696.76, "duration": 1.44}, {"text": " jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, etc. ", "start": 698.24, "duration": 1.72}, {"text": " Je trouve \u00e7a extraordinaire, \n mais je trouve qu'il y a ", "start": 700.0, "duration": 2.52}, {"text": " quand m\u00eame, surtout \n la libert\u00e9 de travailler. ", "start": 702.56, "duration": 2.36}, {"text": " C'est-\u00e0-dire les villes, \n au XIXe et au XXe, ", "start": 705.52, "duration": 4.28}, {"text": " elles ont \u00e9t\u00e9 invent\u00e9es, fabriqu\u00e9es, ", "start": 709.84, "duration": 2.48}, {"text": " se sont d\u00e9velopp\u00e9es \n selon le th\u00e8me du travail. ", "start": 712.36, "duration": 2.08}, {"text": " Les villes qui sont fabriqu\u00e9es \n sur d'autres th\u00e8mes ", "start": 714.76, "duration": 4.84}, {"text": " sont plut\u00f4t tr\u00e8s rares. ", "start": 719.64, "duration": 1.16}, {"text": " Donc, cette libert\u00e9 de travailler, ", "start": 720.84, "duration": 2.08}, {"text": " c'est plut\u00f4t \n l'obligation de travailler. ", "start": 722.96, "duration": 1.84}, {"text": " Donc ensuite, \u00e7a veut dire quoi ? ", "start": 725.6, "duration": 1.56}, {"text": " Les villes se sont d\u00e9velopp\u00e9es \n et connaissent ", "start": 727.2, "duration": 2.16}, {"text": " toutes leurs difficult\u00e9s actuelles ", "start": 729.4, "duration": 1.76}, {"text": " par rapport \u00e0 cette crise du travail \n qui fabrique de l'entassement ", "start": 731.2, "duration": 2.76}, {"text": " dans certaines m\u00e9tropoles ", "start": 734.0, "duration": 1.52}, {"text": " trop marqu\u00e9es par la tertiarisation ", "start": 735.56, "duration": 2.76}, {"text": "  \u00e0 n'en plus finir en France, ", "start": 738.36, "duration": 1.84}, {"text": " d'autres qui sont \n des territoires d\u00e9laiss\u00e9s ", "start": 740.32, "duration": 2.52}, {"text": " parce que c'est d\u00e9sindustrialis\u00e9. ", "start": 742.88, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, on est \n dans un syst\u00e8me tr\u00e8s complexe ", "start": 745.08, "duration": 2.68}, {"text": "  o\u00f9 cette libert\u00e9-l\u00e0, \n  elle est quand m\u00eame ", "start": 747.8, "duration": 2.32}, {"text": " une contrainte originelle qui est \n celle de l'obligation de travailler ", "start": 750.16, "duration": 3.64}, {"text": " pour vivre. ", "start": 753.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Pierre Vermeren, je profite ", "start": 755.48, "duration": 2.08}, {"text": "  de l'universitaire que vous \u00eates ", "start": 757.8, "duration": 2.56}, {"text": "  pour essayer de contextualiser \n  cette phrase de Max Weber. ", "start": 760.8, "duration": 4.88}, {"text": " Est-ce qu'elle a du sens \n d'un point de vue historique ? ", "start": 765.72, "duration": 3.12}, {"text": "  Elle a du sens \n  d'un point de vue intellectuel ? ", "start": 768.96, "duration": 2.52}, {"text": "  Quand on vit en ville, oui. ", "start": 774.08, "duration": 1.6}, {"text": " Quand on est Parisien, \n on s'en rend compte. ", "start": 776.04, "duration": 3.28}, {"text": " Ca offre un peu tout. ", "start": 779.6, "duration": 1.72}, {"text": " - Quand les ouvriers parisiens ", "start": 781.52, "duration": 2.6}, {"text": " fr\u00e9quentaient les boulevards \n au XIXe si\u00e8cle ", "start": 784.56, "duration": 2.36}, {"text": " et jusqu'\u00e0 la Seconde Guerre \n mondiale, ", "start": 786.96, "duration": 1.6}, {"text": " je pense qu'ils avaient \n un grand sentiment de libert\u00e9. ", "start": 788.6, "duration": 2.24}, {"text": " Mais ils ont \u00e9t\u00e9 \n expuls\u00e9s de la ville. ", "start": 790.88, "duration": 1.8}, {"text": " Parce que, \n comme le disait Bernard Tapie, ", "start": 792.72, "duration": 1.72}, {"text": " les cit\u00e9s HLM ont \u00e9t\u00e9 construites ", "start": 794.48, "duration": 1.96}, {"text": " pour servir \n l'industrialisation de la France ", "start": 796.48, "duration": 2.36}, {"text": " et rapprocher les ouvriers \n des centres de production. ", "start": 798.88, "duration": 2.2}, {"text": " Et puis, ensuite, \n les usines ont ferm\u00e9. ", "start": 801.2, "duration": 1.92}, {"text": " Et les ouvriers sont partis \n avec leurs familles ", "start": 803.16, "duration": 2.36}, {"text": " et ils se sont r\u00e9install\u00e9s \n souvent tr\u00e8s loin. ", "start": 805.56, "duration": 2.52}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s \n par d'autres populations. ", "start": 808.12, "duration": 2.24}, {"text": " Et donc, aujourd'hui, \n la libert\u00e9 de la ville, ", "start": 810.4, "duration": 1.88}, {"text": " c'est la libert\u00e9 \n pour ceux qui peuvent y habiter. ", "start": 812.32, "duration": 2.2}, {"text": " Et notamment \n les classes sociales ais\u00e9es. ", "start": 814.56, "duration": 2.12}, {"text": " On parle de bobo\u00efsation, \n mais ce n'est pas un vain mot ", "start": 816.72, "duration": 2.24}, {"text": " parce qu'il y a \u00e0 peu pr\u00e8s \n 20 ou 25 % de cadres ", "start": 819.0, "duration": 1.8}, {"text": "  qui se partagent l'essentiel ", "start": 820.84, "duration": 2.68}, {"text": " du coeur des m\u00e9tropoles ", "start": 823.56, "duration": 1.32}, {"text": " et qui, eux, sont libres. ", "start": 824.92, "duration": 1.2}, {"text": " Aujourd'hui, \n les touristes sont libres ", "start": 826.16, "duration": 1.84}, {"text": " dans les non-m\u00e9tropoles, \n les personnes ais\u00e9es sont libres, ", "start": 828.04, "duration": 3.36}, {"text": " les \u00e9tudiants qui y font leurs \u00e9tudes ", "start": 831.44, "duration": 1.68}, {"text": " y ont une certaine libert\u00e9, \n encore que les conditions d'habitat ", "start": 833.16, "duration": 2.68}, {"text": " et de location sont tr\u00e8s rudes \n pour eux, j'en sais quelque chose. ", "start": 835.88, "duration": 2.68}, {"text": " Mais disons qu'il faut penser \n \u00e0 tous les autres ", "start": 838.6, "duration": 2.56}, {"text": " qui n'ont plus la libert\u00e9 \n de fr\u00e9quenter ni les boulevards ", "start": 841.2, "duration": 2.36}, {"text": " ni les th\u00e9\u00e2tres ", "start": 843.6, "duration": 1.12}, {"text": "  de boulevards. ", "start": 845.12, "duration": 1.12}, {"text": "  Et l\u00e0, \u00e9videmment, ", "start": 846.28, "duration": 1.04}, {"text": " il y a un probl\u00e8me \n de s\u00e9gr\u00e9gation \u00e0 la fran\u00e7aise. ", "start": 847.36, "duration": 2.32}, {"text": " Gentiment, ce n'est pas \n une question juridique. ", "start": 849.72, "duration": 2.0}, {"text": " En tout cas, la s\u00e9gr\u00e9gation ", "start": 851.76, "duration": 1.24}, {"text": " par le co\u00fbt de l'immobilier ", "start": 853.04, "duration": 1.92}, {"text": " est devenue \n une vraie plaie nationale, ", "start": 855.0, "duration": 1.68}, {"text": " tr\u00e8s particuli\u00e8re \u00e0 la France. ", "start": 856.72, "duration": 1.24}, {"text": " On ne retrouve pas \u00e7a en Allemagne. ", "start": 858.0, "duration": 1.4}, {"text": " C'est tr\u00e8s franco-fran\u00e7ais. ", "start": 859.44, "duration": 1.4}, {"text": " Et c'est le malheur de beaucoup \n de nos maux politiques pr\u00e9sents ", "start": 860.88, "duration": 3.12}, {"text": " et \u00e0 venir. ", "start": 864.04, "duration": 1.08}, {"text": "  - Bien, \u00e9coutez, ", "start": 865.16, "duration": 1.08}, {"text": " on a une diversit\u00e9 d'opinions \n sur ce sujet, ", "start": 866.28, "duration": 2.08}, {"text": " mais si on prend \n l'histoire sociologique de la ville, ", "start": 868.4, "duration": 3.92}, {"text": " il semble que ce soit ", "start": 872.76, "duration": 1.96}, {"text": " un peu lin\u00e9aire \n avant la mondialisation, ", "start": 874.76, "duration": 3.04}, {"text": " avant les vagues migratoires, ", "start": 877.96, "duration": 1.48}, {"text": " avant les grandes innovations, etc. ", "start": 879.48, "duration": 2.32}, {"text": " Mais \u00e0 votre avis, \n qu'est-ce qui a provoqu\u00e9 ", "start": 882.76, "duration": 2.52}, {"text": " cette archip\u00e9lisation urbaine, ", "start": 885.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la fois sur le plan g\u00e9ographique, ", "start": 886.72, "duration": 3.28}, {"text": " il y a les m\u00e9tropoles, ", "start": 890.04, "duration": 1.84}, {"text": " il y a les petites \n ou grandes m\u00e9tropoles, ", "start": 891.92, "duration": 1.84}, {"text": " il y a les petites villes, \n il y a les villes nouvelles, ", "start": 893.8, "duration": 2.24}, {"text": " mais il y a aussi \n cette s\u00e9gr\u00e9gation socio-culturelle, ", "start": 896.08, "duration": 3.32}, {"text": " avec plus de classes sup\u00e9rieures \n dans les villes, etc., ", "start": 899.44, "duration": 4.0}, {"text": " et m\u00eame d'une mani\u00e8re anthropologique ", "start": 903.48, "duration": 2.6}, {"text": " concernant la s\u00e8ve humaine \n o\u00f9 on parle des \"nowhere\" ", "start": 906.12, "duration": 5.12}, {"text": " et des \"anywhere\", \n ceux qui sont bien partout ", "start": 911.28, "duration": 2.56}, {"text": " et ceux qui sont, \n j'allais dire, rejet\u00e9s ", "start": 914.88, "duration": 3.64}, {"text": " de l\u00e0 o\u00f9 il y a la prosp\u00e9rit\u00e9, etc. ", "start": 918.56, "duration": 3.68}, {"text": " M. Leclercq, \n qu'est-ce que vous en pensez ? ", "start": 922.28, "duration": 2.08}, {"text": " - Ecoutez, il y a ce ph\u00e9nom\u00e8ne \n d'attirance extr\u00eame ", "start": 924.6, "duration": 4.64}, {"text": " des m\u00e9tropoles, \n parce que, je le r\u00e9p\u00e8te, ", "start": 929.28, "duration": 1.68}, {"text": " je pense que c'est le travail \n qui m\u00e8ne un peu la danse de tout \u00e7a. ", "start": 931.0, "duration": 3.0}, {"text": " Et ensuite, \n il y a ce c\u00f4t\u00e9 centrifuge, ", "start": 934.04, "duration": 2.64}, {"text": " cette machine essoreuse comme \u00e7a, \n qui fabrique, ", "start": 936.72, "duration": 2.84}, {"text": " parce qu'il y a la volont\u00e9 \n de voir des enfants, ", "start": 939.6, "duration": 2.64}, {"text": " parce qu'on ne peut plus vivre \n avec ce que l'on a, ", "start": 942.28, "duration": 3.04}, {"text": " il y a une esp\u00e8ce d'\u00e9loignement. ", "start": 945.36, "duration": 2.04}, {"text": " Et l'\u00e9loignement a historiquement \n toujours \u00e9t\u00e9 mal per\u00e7u, ", "start": 947.44, "duration": 5.44}, {"text": " mal v\u00e9cu, ", "start": 952.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans ces m\u00e9tropoles \n o\u00f9 il y a un hypercentre ", "start": 953.96, "duration": 2.52}, {"text": " qui est de l'ordre \n de l'extraordinaire, ", "start": 956.52, "duration": 1.84}, {"text": " que peu en profitent finalement, ", "start": 958.4, "duration": 2.8}, {"text": " m\u00eame s'il y a \n 2 millions d'habitants dans Paris. ", "start": 961.24, "duration": 2.56}, {"text": " Cette archip\u00e9lisation, \n cet \u00e9loignement, ", "start": 964.32, "duration": 1.8}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal v\u00e9cu, \n tr\u00e8s mal per\u00e7u, sauf si c'est ", "start": 966.44, "duration": 4.4}, {"text": "  le V\u00e9sinet ou Versailles \n  o\u00f9 personne ne se plaint. ", "start": 970.88, "duration": 2.4}, {"text": " Mais il manque \n cet exercice d'urbanit\u00e9 ", "start": 973.52, "duration": 5.8}, {"text": " qui s'est mal fait, ", "start": 979.36, "duration": 1.6}, {"text": " ces transports qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 \n faits exactement comme il le fallait. ", "start": 981.64, "duration": 3.52}, {"text": " Heureusement, moi, \n je soutiens tr\u00e8s fortement ", "start": 985.2, "duration": 1.96}, {"text": " tout ce qui se fait \n pour le m\u00e9tro du Grand Paris. ", "start": 987.2, "duration": 1.92}, {"text": " Quand on voit \n l'histoire du Grand Paris, ", "start": 989.16, "duration": 1.64}, {"text": " c'est le seul truc \n qui a r\u00e9ussi vraiment. ", "start": 990.84, "duration": 2.16}, {"text": " Et merci Sarkozy. Voil\u00e0. ", "start": 993.04, "duration": 1.88}, {"text": " A un moment, c'est vrai \n qu'il y a des rattrapages ", "start": 995.08, "duration": 2.04}, {"text": "  qui se font, \n  mais cet \u00e9loignement ", "start": 997.16, "duration": 1.8}, {"text": " qui \u00e9tait un peu une obligation ", "start": 999.0, "duration": 1.52}, {"text": " s'est fait un peu dans la difficult\u00e9. ", "start": 1000.56, "duration": 2.36}, {"text": " Je mets \u00e7a en parall\u00e8le \n avec ces m\u00e9tropoles diffuses ", "start": 1002.96, "duration": 3.2}, {"text": " qui sont entre autres \u00e0 Milan, \n autour de Milan, ", "start": 1006.2, "duration": 2.8}, {"text": " dans toute l'Italie du Nord, \n o\u00f9 finalement, le travail ", "start": 1009.04, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e9tait tr\u00e8s dispers\u00e9 en fonction \n d'une structure industrielle ", "start": 1011.48, "duration": 3.08}, {"text": " tr\u00e8s particuli\u00e8re. ", "start": 1014.6, "duration": 1.36}, {"text": " Auquel cas, il n'y a pas \n cette notion de distance ", "start": 1016.0, "duration": 3.16}, {"text": " par rapport au lieu de travail, \n par rapport \u00e0 l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a se passe. ", "start": 1019.2, "duration": 2.48}, {"text": " Donc, on est vraiment, en France ", "start": 1021.88, "duration": 1.76}, {"text": " et sp\u00e9cialement \n dans la r\u00e9gion parisienne, ", "start": 1023.68, "duration": 1.84}, {"text": " dans une histoire tr\u00e8s singuli\u00e8re ", "start": 1025.56, "duration": 1.68}, {"text": " par rapport \n \u00e0 cette notion d'\u00e9loignement ", "start": 1027.28, "duration": 2.72}, {"text": " et de la ville extraordinaire. \n  \n  - Marc Gricourt, ", "start": 1030.04, "duration": 1.92}, {"text": " vous vouliez r\u00e9agir ? ", "start": 1032.0, "duration": 1.68}, {"text": "  - Oui, alors, ", "start": 1034.48, "duration": 1.04}, {"text": "  on a un ph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 1035.56, "duration": 2.6}, {"text": " de m\u00e9tropolisation \n qui s'est caract\u00e9ris\u00e9 ", "start": 1038.32, "duration": 2.68}, {"text": " par une attractivit\u00e9 \u00e9vidente, ", "start": 1041.04, "duration": 2.16}, {"text": " beaucoup plus grande \n sur le plan \u00e9conomique ", "start": 1043.24, "duration": 3.24}, {"text": " et donc, un d\u00e9veloppement \n d\u00e9mographique qui en a d\u00e9coul\u00e9 ", "start": 1046.52, "duration": 5.04}, {"text": " et au d\u00e9triment des villes \n dites moyennes ", "start": 1051.6, "duration": 3.24}, {"text": " fin des ann\u00e9es 90, d\u00e9but 2000. ", "start": 1054.88, "duration": 3.6}, {"text": " Pourquoi ? ", "start": 1058.52, "duration": 1.24}, {"text": " Parce que les m\u00e9tropoles, ", "start": 1059.8, "duration": 1.08}, {"text": " c'est une question \n d'am\u00e9nagement du territoire. ", "start": 1060.92, "duration": 2.08}, {"text": " La d\u00e9marche nationale de cr\u00e9ation \n des grandes lignes ferroviaires ", "start": 1063.04, "duration": 4.16}, {"text": " avec le TGV ", "start": 1067.24, "duration": 1.32}, {"text": " a concern\u00e9 tr\u00e8s majoritairement \n les grandes villes, ", "start": 1068.6, "duration": 4.2}, {"text": " les m\u00e9tropoles. ", "start": 1072.84, "duration": 1.2}, {"text": " Les reliant \u00e0 la capitale nationale, ", "start": 1074.08, "duration": 1.96}, {"text": " les reliant plus facilement \n aux capitales europ\u00e9ennes. ", "start": 1076.08, "duration": 2.88}, {"text": " Et donc, on a accentu\u00e9 \n ce que j'appelle ", "start": 1079.0, "duration": 2.92}, {"text": " les fractures territoriales. ", "start": 1081.96, "duration": 1.48}, {"text": " Alors, on a heureusement \n partout en France, ", "start": 1083.48, "duration": 2.12}, {"text": " c'est le cas \n en r\u00e9gion Centre-Val de Loire ", "start": 1085.64, "duration": 1.88}, {"text": " de fa\u00e7on tr\u00e8s volontariste, \n mais ce n'est pas la seule r\u00e9gion, ", "start": 1087.56, "duration": 3.08}, {"text": " les r\u00e9gions qui, \n dans leurs comp\u00e9tences d'am\u00e9nagement ", "start": 1090.68, "duration": 2.72}, {"text": " ont permis \n de r\u00e9\u00e9quilibrer un peu tout \u00e7a. ", "start": 1093.44, "duration": 2.68}, {"text": " Et puis, plus r\u00e9cemment, la d\u00e9marche \n \"Action Coeur de Ville\" ", "start": 1096.16, "duration": 4.16}, {"text": " qui nous a donn\u00e9 capacit\u00e9 ", "start": 1100.36, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 pouvoir nous engager un peu plus ", "start": 1102.16, "duration": 3.52}, {"text": " sur des politiques publiques \n concernant l'habitat, le commerce, ", "start": 1105.72, "duration": 3.68}, {"text": " la redynamisation \n de nos coeurs de ville ", "start": 1109.44, "duration": 2.36}, {"text": " pour les rendre \n un peu plus attractives. ", "start": 1111.84, "duration": 2.0}, {"text": " Quand on a aussi \n la question des m\u00e9tropoles ", "start": 1113.88, "duration": 3.68}, {"text": " beaucoup plus attractives, ", "start": 1117.6, "duration": 1.84}, {"text": " c'\u00e9tait li\u00e9 aussi \u00e0 la pr\u00e9sence, \n pas seulement de l'\u00e9conomie, ", "start": 1119.48, "duration": 3.24}, {"text": " mais aussi des fili\u00e8res \n d'enseignement sup\u00e9rieur. ", "start": 1122.76, "duration": 2.16}, {"text": " D'o\u00f9 les enjeux aussi importants ", "start": 1124.96, "duration": 1.6}, {"text": " d'assurer \n dans les autres territoires, ", "start": 1126.6, "duration": 2.24}, {"text": " et notamment dans les agglom\u00e9rations \n dites moyennes, ", "start": 1128.88, "duration": 2.52}, {"text": " la pr\u00e9sence de fili\u00e8res \n d'enseignement sup\u00e9rieur, ", "start": 1131.44, "duration": 2.28}, {"text": " d'apprentissage, \n pour tout simplement \u00eatre capable ", "start": 1133.76, "duration": 3.48}, {"text": " de r\u00e9pondre \n aux besoins des entreprises ", "start": 1137.28, "duration": 2.48}, {"text": " en mati\u00e8re de main-d'oeuvre. ", "start": 1139.8, "duration": 1.36}, {"text": " - Vous acquiescez \u00e0 \u00e7a, \n Boris Ravignon ? ", "start": 1142.56, "duration": 2.0}, {"text": " - Tout \u00e0 fait, oui. ", "start": 1144.6, "duration": 1.4}, {"text": " - Par exemple, \n Charleville-M\u00e9zi\u00e8res est d\u00e9savantag\u00e9e ", "start": 1146.04, "duration": 3.04}, {"text": " par rapport \u00e0 des villes \n plus importantes qui sont, ", "start": 1149.12, "duration": 3.64}, {"text": "  j'allais dire, \u00e0 votre p\u00e9riph\u00e9rie ? ", "start": 1152.8, "duration": 2.12}, {"text": " - Moi, je ne pr\u00e9senterais pas \n les choses comme \u00e7a. ", "start": 1154.96, "duration": 1.96}, {"text": " Je crois que la m\u00e9tropolisation, \n effectivement, ", "start": 1156.96, "duration": 2.52}, {"text": " mon coll\u00e8gue de Blois \n vient de d\u00e9crire ce qui se passe, ", "start": 1159.52, "duration": 3.28}, {"text": " et qui profite effectivement \n \u00e0 un r\u00e9seau de tr\u00e8s grandes villes, ", "start": 1162.84, "duration": 3.04}, {"text": " villes tr\u00e8s importantes, ", "start": 1165.92, "duration": 1.28}, {"text": " je pense que pour notre pays, \n c'est plut\u00f4t une chance. ", "start": 1167.24, "duration": 2.48}, {"text": " Parce qu'on s'est longtemps d\u00e9sol\u00e9 \n de Paris et le d\u00e9sert fran\u00e7ais. ", "start": 1169.76, "duration": 4.0}, {"text": " Je crois qu'il ne faut pas \n se plaindre d'avoir un r\u00e9seau ", "start": 1173.8, "duration": 2.52}, {"text": " de m\u00e9tropoles, Bordeaux, Toulouse, \n Lille, Strasbourg, Nantes, ", "start": 1176.36, "duration": 3.96}, {"text": "  qui montent, ", "start": 1180.36, "duration": 1.12}, {"text": " qui soient extr\u00eamement ", "start": 1181.52, "duration": 1.32}, {"text": " importantes et dynamiques. ", "start": 1182.88, "duration": 1.6}, {"text": " En revanche, \n il faut que tout le monde ", "start": 1184.52, "duration": 1.56}, {"text": " puisse effectivement trouver \n et reconstruire son attractivit\u00e9. ", "start": 1186.12, "duration": 3.32}, {"text": " C'est vrai qu'on a, \n nous, les villes moyennes, ", "start": 1189.48, "duration": 1.92}, {"text": " v\u00e9cu une p\u00e9riode \n extr\u00eamement difficile. ", "start": 1191.44, "duration": 1.68}, {"text": " De la fin des ann\u00e9es 70 \n jusqu'\u00e0 aujourd'hui, ", "start": 1193.16, "duration": 2.64}, {"text": " les blocages \u00e9conomiques \n qui se sont cr\u00e9\u00e9s, ", "start": 1195.84, "duration": 2.64}, {"text": " le blocage de l'assurance sociale ", "start": 1198.52, "duration": 2.16}, {"text": "  qui a assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence \n  des millions de gens ", "start": 1200.72, "duration": 2.32}, {"text": "  dans certains quartiers ", "start": 1203.08, "duration": 1.08}, {"text": " parce que, simplement, \n c'\u00e9tait le seul endroit ", "start": 1204.2, "duration": 2.12}, {"text": " o\u00f9 ils pouvaient se payer \n leur logement. ", "start": 1206.36, "duration": 1.72}, {"text": " Tout cela, il faut qu'on arrive \n \u00e0 en sortir ", "start": 1208.64, "duration": 2.44}, {"text": " et \u00e7a veut donc dire, \n effectivement, ", "start": 1211.12, "duration": 1.6}, {"text": " reconstituer les facteurs \n d'attractivit\u00e9 des villes moyennes. ", "start": 1212.76, "duration": 3.04}, {"text": " Donc, beaucoup reposent quand m\u00eame \n sur les gouvernances locales. ", "start": 1215.84, "duration": 4.52}, {"text": "  Je crois que c'est \n  chaque territoire qui doit ", "start": 1220.72, "duration": 1.92}, {"text": " s'inventer son projet \n de d\u00e9veloppement ", "start": 1222.68, "duration": 2.28}, {"text": " avec effectivement \n un certain nombre de cas... ", "start": 1225.0, "duration": 1.96}, {"text": " Quand on vient de vivre, \n comme c'est le cas dans les Ardennes, ", "start": 1227.0, "duration": 2.48}, {"text": " quarante ann\u00e9es \n de d\u00e9sindustrialisation, ", "start": 1229.52, "duration": 1.92}, {"text": " avec effectivement, ", "start": 1231.48, "duration": 1.48}, {"text": "  pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier \n  du soutien de l'Etat. ", "start": 1233.0, "duration": 1.72}, {"text": "  Soutien sur quoi ? ", "start": 1234.76, "duration": 1.08}, {"text": " Sur les mobilit\u00e9s, effectivement. ", "start": 1235.96, "duration": 1.88}, {"text": " On a besoin d'\u00eatre \n parfaitement raccord\u00e9s ", "start": 1237.88, "duration": 2.56}, {"text": " aux grands p\u00f4les urbains \n qui nous entourent. ", "start": 1241.16, "duration": 2.36}, {"text": " Et on a besoin, ", "start": 1243.56, "duration": 1.16}, {"text": "  effectivement, \n  de campus de ville moyenne, ", "start": 1244.76, "duration": 3.0}, {"text": " de formation, \n d'investir dans la formation. ", "start": 1247.8, "duration": 2.76}, {"text": " Et puis, de d\u00e9velopper, \n quand on a la possibilit\u00e9, ", "start": 1251.32, "duration": 2.04}, {"text": " on a la chance \n d'\u00eatre la patrie d'Arthur Rimbaud ", "start": 1253.4, "duration": 2.04}, {"text": " et la capitale mondiale \n des th\u00e9\u00e2tres de marionnettes, ", "start": 1255.48, "duration": 2.2}, {"text": " de pouvoir miser \u00e0 fond \n sur ces facteurs d'attractivit\u00e9 ", "start": 1257.72, "duration": 2.28}, {"text": " qui vont redonner effectivement \n au tissu local ", "start": 1260.04, "duration": 3.4}, {"text": " le dynamisme qu'il a pu perdre. \n  \n  - Alors, H\u00e9l\u00e8ne, ", "start": 1263.48, "duration": 2.36}, {"text": " vous vous int\u00e9ressez \n depuis longtemps ", "start": 1265.96, "duration": 1.72}, {"text": "  \u00e0 ces territoires, mais... ", "start": 1267.72, "duration": 2.44}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n que la pesanteur de l'histoire ", "start": 1270.2, "duration": 3.68}, {"text": " emp\u00eache la France \n de changer en quelque sorte ? ", "start": 1273.92, "duration": 4.24}, {"text": " C'est-\u00e0-dire de faire en sorte \n qu'il y ait une harmonisation ", "start": 1278.2, "duration": 4.44}, {"text": "  entre ces petites villes, \n  ces villes moyennes, ", "start": 1282.68, "duration": 1.92}, {"text": "  ces banlieues, etc ? ", "start": 1284.64, "duration": 3.8}, {"text": "  - Pour rebondir \n  sur ce qui a \u00e9t\u00e9 dit, ", "start": 1289.2, "duration": 1.68}, {"text": " je pense que c'est l'h\u00e9ritage \n d'une histoire o\u00f9, en France, ", "start": 1290.92, "duration": 2.64}, {"text": " l'am\u00e9nagement du territoire \n a \u00e9t\u00e9 une vraie politique publique ", "start": 1293.6, "duration": 2.64}, {"text": " qui a effectivement pr\u00f4n\u00e9 \n les huit m\u00e9tropoles d'\u00e9quilibre ", "start": 1296.28, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque, qui, aujourd'hui, \n sont plut\u00f4t une quinzaine, ", "start": 1299.72, "duration": 2.36}, {"text": " mais qui \u00e9taient \n les p\u00f4les secondaires ", "start": 1302.12, "duration": 1.96}, {"text": " du territoire fran\u00e7ais, ", "start": 1304.12, "duration": 1.52}, {"text": " qui sont du coup desservis \n par des lignes \u00e0 grande vitesse ", "start": 1305.68, "duration": 2.36}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame la fiert\u00e9, \n il faut le dire, ", "start": 1308.08, "duration": 2.0}, {"text": " de la France \n au moment o\u00f9 on a cr\u00e9\u00e9 le TGV, ", "start": 1310.12, "duration": 1.64}, {"text": " c'\u00e9tait quand m\u00eame une innovation \n extr\u00eamement puissante. ", "start": 1311.8, "duration": 2.44}, {"text": " Mais on avait mal mesur\u00e9 \n l'invisibilisation ", "start": 1314.28, "duration": 1.96}, {"text": " de tous les territoires \n interm\u00e9diaires, interstitiels, ", "start": 1316.28, "duration": 2.44}, {"text": " c'est difficile ", "start": 1318.76, "duration": 1.0}, {"text": "  de les appeler interstitiels, ", "start": 1319.8, "duration": 1.6}, {"text": " c'est un peu p\u00e9joratif, \n mais en tout cas ", "start": 1321.44, "duration": 1.6}, {"text": " qui se sont retrouv\u00e9s dans l'ombre \n de cette organisation du territoire ", "start": 1323.08, "duration": 3.32}, {"text": " qui \u00e9tait tr\u00e8s affirm\u00e9e \n comme une ambition nationale. ", "start": 1326.44, "duration": 2.2}, {"text": " Depuis, les choses ont \u00e9volu\u00e9. ", "start": 1328.68, "duration": 1.68}, {"text": " D'abord, l'industrie ", "start": 1330.4, "duration": 2.0}, {"text": "  qui \u00e9tait tr\u00e8s dispers\u00e9e \n  sur le territoire, ", "start": 1332.44, "duration": 1.8}, {"text": " notamment dans les villes moyennes, ", "start": 1334.28, "duration": 1.52}, {"text": " s'est beaucoup disqualifi\u00e9e \n ou a disparu. ", "start": 1335.84, "duration": 2.64}, {"text": " Les m\u00e9tropoles sont devenues ", "start": 1338.96, "duration": 2.0}, {"text": " le si\u00e8ge d'une globalisation \n de l'\u00e9conomie ", "start": 1341.0, "duration": 1.96}, {"text": " donc, plut\u00f4t de la tertiarisation. ", "start": 1343.0, "duration": 1.44}, {"text": "  - Pardonnez-moi de vous interrompre, ", "start": 1344.48, "duration": 1.68}, {"text": " juste une seconde. ", "start": 1346.2, "duration": 1.2}, {"text": " Est-ce que vous pensez ", "start": 1347.44, "duration": 1.96}, {"text": "  que ce que vous venez de dire ", "start": 1349.52, "duration": 1.52}, {"text": " par rapport \u00e0 l'industrie \n porte sa marque encore aujourd'hui ", "start": 1351.08, "duration": 3.76}, {"text": " sur la d\u00e9sindustrialisation \n de la France ? ", "start": 1354.88, "duration": 2.4}, {"text": " Je rappelle \n que l'industrie est \u00e0 9 % ", "start": 1357.32, "duration": 3.2}, {"text": "  du PNB, ", "start": 1360.68, "duration": 1.36}, {"text": " du Produit National Brut, \n alors que l'Allemagne ", "start": 1362.08, "duration": 1.96}, {"text": " est \u00e0 plus de 20 %. ", "start": 1364.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Non, je dirais plut\u00f4t... ", "start": 1365.12, "duration": 1.08}, {"text": " Il y a eu \n des politiques nationales ", "start": 1366.24, "duration": 1.4}, {"text": " d'appui ou de soutien \n ou non \u00e0 cette industrie. ", "start": 1367.68, "duration": 2.52}, {"text": " Parfois, on a consid\u00e9r\u00e9, \n m\u00eame longtemps, ", "start": 1370.24, "duration": 1.76}, {"text": " on a consid\u00e9r\u00e9 qu'il fallait \n se tourner vers le tertiaire ", "start": 1372.04, "duration": 2.36}, {"text": " et d\u00e9localiser l'industrie \n en France. ", "start": 1374.44, "duration": 1.6}, {"text": " N\u00e9anmoins, on n'avait pas mesur\u00e9 \n les effets spatiaux ", "start": 1376.08, "duration": 2.24}, {"text": " et territoriaux \n de ces ambitions \u00e9conomiques ", "start": 1378.36, "duration": 2.68}, {"text": " et notamment la diff\u00e9renciation \n que \u00e7a a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 ", "start": 1381.08, "duration": 2.0}, {"text": " entre les villes moyennes \n ou p\u00f4les interm\u00e9diaires ", "start": 1383.12, "duration": 2.12}, {"text": " et les grandes m\u00e9tropoles \n qui elles, se sont red\u00e9velopp\u00e9es ", "start": 1385.28, "duration": 2.8}, {"text": " sur d'autres emplois. \n C'est tr\u00e8s significatif ", "start": 1388.12, "duration": 2.08}, {"text": "  par exemple \u00e0 Grenoble ", "start": 1390.24, "duration": 1.0}, {"text": "  qui \u00e9tait une ville \n  tr\u00e8s industrielle ", "start": 1391.28, "duration": 1.64}, {"text": " et qui est devenue une m\u00e9tropole \n de service et d'appui \u00e0 l'industrie ", "start": 1392.96, "duration": 2.8}, {"text": " mais qui, au contraire, \n est une m\u00e9tropole du XXIe si\u00e8cle ", "start": 1395.8, "duration": 2.88}, {"text": " tr\u00e8s comparable \n \u00e0 d'autres m\u00e9tropoles mondiales. ", "start": 1398.72, "duration": 2.68}, {"text": " Et donc, on a bascul\u00e9, disons, \n il y a \u00e0 peu pr\u00e8s ", "start": 1401.96, "duration": 5.28}, {"text": " cinq ou six ans, ", "start": 1407.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans une logique, \n dite de r\u00e9paration. ", "start": 1408.32, "duration": 1.68}, {"text": " C'est une nouvelle mani\u00e8re ", "start": 1410.04, "duration": 1.16}, {"text": "  de faire de l'am\u00e9nagement \n  du territoire, ", "start": 1411.24, "duration": 1.88}, {"text": " en allant chercher ces territoires \n en d\u00e9prise et difficult\u00e9, ", "start": 1413.16, "duration": 2.48}, {"text": " d'une certaine mani\u00e8re, \n en ayant fait le constat ", "start": 1415.68, "duration": 2.04}, {"text": " qu'il y avait eu des effets pervers \n aux politiques pr\u00e9c\u00e9dentes. ", "start": 1417.76, "duration": 2.76}, {"text": " Mais je doute qu'il faille \n jeter l'histoire de la France ", "start": 1420.56, "duration": 2.28}, {"text": " et de la planification \n avec l'eau du bain. ", "start": 1422.88, "duration": 2.0}, {"text": " - Qu'est-ce que vous en pensez, \n Emmanuelle Cosse, ", "start": 1424.92, "duration": 2.2}, {"text": " de cet am\u00e9nagement du territoire \n qui semble favoriser ", "start": 1427.16, "duration": 5.0}, {"text": " les grandes m\u00e9tropoles ? ", "start": 1432.2, "duration": 1.4}, {"text": "  Au-del\u00e0 de la question du logement ? ", "start": 1433.64, "duration": 1.8}, {"text": " - La premi\u00e8re chose \n que j'aimerais ajouter ", "start": 1436.84, "duration": 2.12}, {"text": " aux propos pr\u00e9c\u00e9dents, \n c'est que, moi, je pense quand m\u00eame ", "start": 1439.0, "duration": 2.68}, {"text": " que la ville garde \n une fonction \u00e9mancipatrice ", "start": 1441.72, "duration": 2.6}, {"text": " qui est r\u00e9elle, \n et en particulier pour les femmes. ", "start": 1444.36, "duration": 2.88}, {"text": " Y compris dans des m\u00e9tropoles \n o\u00f9, aujourd'hui, ", "start": 1447.28, "duration": 3.2}, {"text": " il est tr\u00e8s difficile de vivre \n pour des raisons financi\u00e8res ", "start": 1450.52, "duration": 2.48}, {"text": " et notamment en raison \n de la sp\u00e9culation immobili\u00e8re. ", "start": 1453.04, "duration": 2.32}, {"text": "  - Vous pouvez pr\u00e9ciser pourquoi \n  \u00e7a profite essentiellement ", "start": 1455.52, "duration": 3.52}, {"text": " aux femmes ? ", "start": 1459.08, "duration": 1.4}, {"text": " - Parce qu'on y a une ind\u00e9pendance ", "start": 1461.0, "duration": 1.64}, {"text": " que vous n'avez pas \n dans d'autres territoires. ", "start": 1462.68, "duration": 1.96}, {"text": " Et notamment \n parce que dans la ville, ", "start": 1464.68, "duration": 1.52}, {"text": " vous avez quand m\u00eame \n un acc\u00e8s au service public ", "start": 1466.24, "duration": 1.96}, {"text": " et \u00e0 la mobilit\u00e9 \n qui est plus forte qu'ailleurs. ", "start": 1468.24, "duration": 2.0}, {"text": " Ca ne veut pas dire \n que c'est la panac\u00e9e. ", "start": 1470.28, "duration": 1.6}, {"text": " Mais vous avez cela \n au-del\u00e0 du travail. ", "start": 1471.92, "duration": 2.24}, {"text": " Et par ailleurs, \n vous avez l'acc\u00e8s au savoir. ", "start": 1474.2, "duration": 1.88}, {"text": " Parce qu'au-del\u00e0 de ce qui \n a \u00e9t\u00e9 dit par Fran\u00e7ois Leclercq ", "start": 1476.12, "duration": 2.48}, {"text": " sur le travail, \n que je partage tout \u00e0 fait, ", "start": 1478.64, "duration": 1.84}, {"text": " on a aussi cherch\u00e9 \u00e0 mettre \n dans les m\u00e9tropoles ", "start": 1480.52, "duration": 2.6}, {"text": " les facult\u00e9s \n et les grands centres de recherche. ", "start": 1483.16, "duration": 3.32}, {"text": " On a essay\u00e9 de concentrer \n vraiment beaucoup ", "start": 1486.52, "duration": 2.2}, {"text": " dans beaucoup de territoires ", "start": 1488.76, "duration": 1.2}, {"text": " et c'est aussi \u00e7a \n qui a fait, \u00e0 mon avis, ", "start": 1490.0, "duration": 1.84}, {"text": " d'une part, cette course \n \u00e0 la m\u00e9tropolisation ", "start": 1491.88, "duration": 2.76}, {"text": " notamment par des \u00e9lus \n qui ne r\u00eavaient ", "start": 1494.68, "duration": 2.76}, {"text": " que d'avoir toujours \n la m\u00e9tropole la plus grande ", "start": 1497.48, "duration": 2.32}, {"text": " et qui se fait, \u00e9videmment, \n au d\u00e9triment d'autres territoires. ", "start": 1499.84, "duration": 3.04}, {"text": " Mais je veux dire aussi, \n parce que vous n'en avez pas parl\u00e9, ", "start": 1502.92, "duration": 2.4}, {"text": " c'est que le sch\u00e9ma \n de notre ville d'aujourd'hui, ", "start": 1505.36, "duration": 2.48}, {"text": " je ne parle pas de la ville \n des ann\u00e9es 50, ", "start": 1507.88, "duration": 2.0}, {"text": " mais la ville \n de l'\u00e8re post-industrielle, ", "start": 1509.92, "duration": 2.4}, {"text": " elle s'est aussi dessin\u00e9e \n en fonction de la mobilit\u00e9, ", "start": 1512.36, "duration": 2.28}, {"text": " notamment \n de la voiture individuelle. ", "start": 1514.68, "duration": 1.68}, {"text": " Et je crois que c'est \u00e7a aussi \n qui a montr\u00e9 ces fractures, ", "start": 1516.4, "duration": 3.28}, {"text": " parce qu'\u00e0 un moment, \n on a tout concentr\u00e9 ", "start": 1519.72, "duration": 2.16}, {"text": " sur des d\u00e9placements \n avec la voiture individuelle ", "start": 1521.92, "duration": 3.04}, {"text": " ou des lignes \u00e0 grande vitesse qui, \n en effet, sont tr\u00e8s int\u00e9ressantes, ", "start": 1525.0, "duration": 3.6}, {"text": " mais en m\u00eame temps, on n'a pas tenu \n l'investissement sur les lignes ", "start": 1528.64, "duration": 3.52}, {"text": " qui \u00e9taient des vitesses moyennes ", "start": 1532.2, "duration": 2.08}, {"text": " et qui desservaient \n tout le tissu urbain ", "start": 1534.32, "duration": 1.84}, {"text": " de la ville moyenne, ", "start": 1536.2, "duration": 1.2}, {"text": " et en fait, cette concentration-l\u00e0, \n elle arrive \u00e0 un moment, ", "start": 1537.44, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 un lieu qui n'est plus d\u00e9sirable. ", "start": 1540.68, "duration": 2.48}, {"text": " Mais n\u00e9anmoins, \n malgr\u00e9 cette difficult\u00e9 \u00e0 vivre ", "start": 1543.2, "duration": 2.72}, {"text": " dans la ville, \n je le dis quand m\u00eame, ", "start": 1545.96, "duration": 1.96}, {"text": " et on le voit y compris, nous, \n dans des trajectoires ", "start": 1547.96, "duration": 2.16}, {"text": " de nos locataires \n et dans des trajectoires ", "start": 1550.16, "duration": 1.8}, {"text": " d'ascension sociale, ", "start": 1552.0, "duration": 1.36}, {"text": " il y a beaucoup d'histoires \n qui se font gr\u00e2ce \u00e0 la ville. ", "start": 1553.4, "duration": 3.0}, {"text": " Et c'est pour \u00e7a que la question, \n c'est de ne pas jeter ", "start": 1556.44, "duration": 2.6}, {"text": " tout un sch\u00e9ma d'un seul coup, \n c'est plut\u00f4t de r\u00e9parer. ", "start": 1559.08, "duration": 3.16}, {"text": " Et moi, je crois beaucoup notamment \n \u00e0 la mani\u00e8re ", "start": 1562.48, "duration": 2.48}, {"text": " dont on remet de l'interaction \n entre les m\u00e9tropoles ", "start": 1565.0, "duration": 3.08}, {"text": " et ces grands centres urbains \n avec la ville moyenne. ", "start": 1568.12, "duration": 2.36}, {"text": " Parce qu'en fait, \n c'est \u00e7a qui manque aujourd'hui. ", "start": 1570.52, "duration": 2.36}, {"text": " Certains ont pens\u00e9, \n ce n'est pas ce que moi je pense, ", "start": 1572.92, "duration": 3.36}, {"text": " mais certains pensaient \n qu'il valait mieux ", "start": 1576.32, "duration": 1.8}, {"text": " mettre toute la richesse, \n toute la production de la richesse ", "start": 1578.16, "duration": 2.56}, {"text": " et sa consommation ", "start": 1580.76, "duration": 1.32}, {"text": " dans les grandes m\u00e9tropoles, ", "start": 1582.12, "duration": 1.56}, {"text": " et que les villes moyennes, \n finalement, elles \u00e9taient des lieux ", "start": 1583.72, "duration": 2.68}, {"text": " pour les populations \n un peu \u00e0 l'ext\u00e9rieur. ", "start": 1586.44, "duration": 1.72}, {"text": " Moi, je ne crois pas du tout \n \u00e0 ce sch\u00e9ma-l\u00e0, ", "start": 1588.2, "duration": 1.68}, {"text": " mais \u00e7a veut dire qu'on doit \n retrouver des \u00e9changes ", "start": 1589.92, "duration": 2.6}, {"text": " et on doit recoudre, \n c'est un peu ce qu'on dit, ", "start": 1592.56, "duration": 3.6}, {"text": " et am\u00e9liorer, \n enfin, r\u00e9parer le pass\u00e9. ", "start": 1596.2, "duration": 4.84}, {"text": " - Merci, Mme Cosse. ", "start": 1601.08, "duration": 1.56}, {"text": " M. Gricourt, \n vous voulez intervenir ? ", "start": 1602.68, "duration": 2.2}, {"text": " - Oui, alors je crois qu'en effet, \n la question \u00e9conomique ", "start": 1605.76, "duration": 4.88}, {"text": " des territoires, \n c'est une comp\u00e9tition permanente. ", "start": 1610.68, "duration": 2.8}, {"text": " Je le rappelais, \n par nature, les m\u00e9tropoles ont, ", "start": 1613.72, "duration": 3.28}, {"text": " pendant tr\u00e8s longtemps, \n c'est toujours aussi le cas, ", "start": 1617.04, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e9t\u00e9 beaucoup plus attractives, ", "start": 1619.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour les raisons \n que j'ai pr\u00e9cis\u00e9es. ", "start": 1620.92, "duration": 1.48}, {"text": " Mais j'ai le sentiment que beaucoup \n de territoires dits moyens, ", "start": 1622.44, "duration": 3.36}, {"text": " de villes et agglom\u00e9rations moyennes, ", "start": 1625.84, "duration": 1.96}, {"text": " prennent un peu leur revanche. ", "start": 1627.84, "duration": 1.84}, {"text": " Nous connaissons un r\u00e9veil. ", "start": 1629.72, "duration": 2.44}, {"text": " Alors, c'est le cas par exemple \n dans l'agglom\u00e9ration bl\u00e9soise ", "start": 1632.2, "duration": 2.72}, {"text": " o\u00f9 il y a une histoire industrielle ", "start": 1634.96, "duration": 1.96}, {"text": " sur des industries \n qui \u00e9taient, ", "start": 1636.96, "duration": 2.68}, {"text": " notamment \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50 \n autour de l'automobile. ", "start": 1639.68, "duration": 2.96}, {"text": " Industrie agroalimentaire \n tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre : Poulain, ", "start": 1642.68, "duration": 4.28}, {"text": " la marque Poulain, le chocolat, ", "start": 1647.0, "duration": 1.88}, {"text": " et le bonheur de savoir \n que l'entreprise ", "start": 1648.92, "duration": 2.48}, {"text": " ait repris, l\u00e0, maintenant. ", "start": 1651.44, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 court terme, \n et puis, des \u00e9volutions ", "start": 1652.72, "duration": 3.44}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 positives pour nous \n parce que ce sont des industries ", "start": 1656.2, "duration": 3.28}, {"text": " sur des cr\u00e9neaux porteurs \n aujourd'hui ", "start": 1659.52, "duration": 2.72}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es \n dans les ann\u00e9es 90, 2000, ", "start": 1662.28, "duration": 4.04}, {"text": " sur la pharmacie, \n la cosm\u00e9tique, le num\u00e9rique, ", "start": 1666.36, "duration": 4.36}, {"text": " la m\u00e9canique de pr\u00e9cision,... ", "start": 1670.76, "duration": 1.44}, {"text": " Et l\u00e0, on s'aper\u00e7oit \n que ce sont des secteurs ", "start": 1672.24, "duration": 2.76}, {"text": " en d\u00e9veloppement, ", "start": 1675.04, "duration": 2.16}, {"text": " qui innovent, \n qui se projettent dans l'avenir ", "start": 1677.24, "duration": 3.72}, {"text": " et \u00e7a, c'est une chance. ", "start": 1681.0, "duration": 1.24}, {"text": " Donc, il faut conforter cela. \n Et ces entreprises, ", "start": 1682.28, "duration": 3.24}, {"text": " elles restent dans un territoire \n quand il y a, ", "start": 1685.56, "duration": 3.36}, {"text": " j'en parlais tout \u00e0 l'heure, \n une qualit\u00e9 d'offre ", "start": 1688.96, "duration": 2.96}, {"text": " d'enseignement sup\u00e9rieur \n qui peut leur \u00eatre utile. ", "start": 1691.96, "duration": 2.48}, {"text": " On a la chance d'avoir un INSA, ", "start": 1694.48, "duration": 2.4}, {"text": " bi-sites avec Bourges, ", "start": 1696.92, "duration": 4.6}, {"text": " le sixi\u00e8me INSA de France, ", "start": 1701.56, "duration": 2.12}, {"text": " et nos industries ", "start": 1703.72, "duration": 1.48}, {"text": " s'appuient beaucoup sur l'INSA, \n par exemple. ", "start": 1705.24, "duration": 1.96}, {"text": " On a un IUT aussi, \n qui produit des partenariats ", "start": 1707.24, "duration": 4.56}, {"text": " avec le monde industriel. ", "start": 1711.84, "duration": 1.36}, {"text": " Bref, et on a la chance, bien s\u00fbr, \n d'\u00eatre un territoire touristique ", "start": 1713.24, "duration": 3.96}, {"text": " avec un d\u00e9veloppement touristique \n qui est beaucoup plus important ", "start": 1717.24, "duration": 3.24}, {"text": " puisque c'est en r\u00e9gion \n Centre-Val de Loire ", "start": 1720.52, "duration": 2.24}, {"text": " que la progression touristique \n est la plus forte depuis le COVID. ", "start": 1722.8, "duration": 3.24}, {"text": " Donc, il faut s'appuyer \n sur l'existant ", "start": 1726.08, "duration": 2.4}, {"text": " et puis, faire en sorte ", "start": 1728.52, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on puisse \n accompagner nos entreprises ", "start": 1730.4, "duration": 2.8}, {"text": " dans ce qu'elles attendent \n en mati\u00e8re d'innovation, ", "start": 1733.24, "duration": 2.88}, {"text": " de recherche, de formation. ", "start": 1736.16, "duration": 1.28}, {"text": " - Merci, M. Gricourt. \n Alors, Pierre Vermeren, ", "start": 1737.72, "duration": 2.28}, {"text": " je vais vous laisser r\u00e9agir \n \u00e0 tout \u00e7a, ", "start": 1740.04, "duration": 1.96}, {"text": " mais je voulais aussi \n aller un peu plus loin ", "start": 1742.04, "duration": 3.08}, {"text": "  avec vous pour pr\u00e9ciser ", "start": 1745.16, "duration": 2.36}, {"text": " une notion. ", "start": 1747.68, "duration": 1.32}, {"text": " Le g\u00e9ographe et d\u00e9mographe \n Christophe Guilluy ", "start": 1749.52, "duration": 2.8}, {"text": " consid\u00e8re qu'il y a un clivage ", "start": 1752.36, "duration": 2.08}, {"text": " entre la France des villes \n et la France p\u00e9riph\u00e9rique. ", "start": 1754.48, "duration": 3.8}, {"text": " Si on veut utiliser ", "start": 1758.64, "duration": 1.28}, {"text": " des mots un peu savants, ", "start": 1759.96, "duration": 2.44}, {"text": "  \"Metropolia\", \"peripheria\". ", "start": 1763.04, "duration": 2.16}, {"text": "  Est-ce que vous partagez ", "start": 1765.24, "duration": 2.24}, {"text": " ce point de vue qui viendrait ", "start": 1767.52, "duration": 3.2}, {"text": " objectiver en quelque sorte, \n disons, ", "start": 1770.76, "duration": 2.84}, {"text": " une France du d\u00e9classement, ", "start": 1773.64, "duration": 1.28}, {"text": "  une France des privil\u00e9gi\u00e9s ", "start": 1774.96, "duration": 2.2}, {"text": " qu'un journaliste anglais \n a traduit ", "start": 1777.64, "duration": 2.84}, {"text": " avec ceux qui sont \u00e0 l'aise partout \n et qui sont \"anywhere\" ", "start": 1780.52, "duration": 5.08}, {"text": " et ceux qui sont \u00e0 l'aise nulle part \n et qui sont \"nowhere\" ? ", "start": 1785.64, "duration": 3.48}, {"text": "  Parce qu'il y a l\u00e0, en filigrane, ", "start": 1790.0, "duration": 2.28}, {"text": " il y a la question aussi, \n si vous voulez, ", "start": 1792.32, "duration": 2.2}, {"text": " des \u00e9lites et du peuple ", "start": 1794.56, "duration": 1.84}, {"text": " et de l'archip\u00e9lisation \n de la France. ", "start": 1797.16, "duration": 2.32}, {"text": " - Non seulement je valide \n \u00e0 100 % ces th\u00e8ses, ", "start": 1799.76, "duration": 3.48}, {"text": " j'ai \u00e9crit aussi \n beaucoup de choses l\u00e0-dessus. ", "start": 1803.28, "duration": 1.92}, {"text": " Je pense que c'est fondamental \n pour comprendre ", "start": 1805.24, "duration": 2.0}, {"text": " notamment la nouvelle g\u00e9ographie \n politique de la France. ", "start": 1807.28, "duration": 3.48}, {"text": " Mais pour rebondir \n sur ce qui a \u00e9t\u00e9 dit, ", "start": 1811.72, "duration": 3.68}, {"text": " moi, je crois beaucoup effectivement \n dans cette approche r\u00e9paratrice ", "start": 1815.44, "duration": 3.52}, {"text": " parce que de toute mani\u00e8re \n on ne peut pas annuler l'histoire. ", "start": 1819.0, "duration": 2.48}, {"text": " Elle a eu lieu, on est bien oblig\u00e9 \n d'accepter son h\u00e9ritage ", "start": 1821.52, "duration": 2.6}, {"text": " et on ne va pas tout casser. ", "start": 1824.16, "duration": 1.36}, {"text": " En revanche, l'Etat maintenant, \n il a une responsabilit\u00e9, ", "start": 1825.56, "duration": 2.68}, {"text": " si vous voulez, il est face \n \u00e0 des choix consid\u00e9rables. ", "start": 1828.28, "duration": 2.36}, {"text": " Vous parliez du Grand Paris, ", "start": 1830.68, "duration": 1.16}, {"text": " je comprends tr\u00e8s bien \n l'int\u00e9r\u00eat du Grand Paris Express ", "start": 1831.88, "duration": 2.4}, {"text": " pour l'Ile-de-France. ", "start": 1834.32, "duration": 1.04}, {"text": "  Mais il y a eu 42 milliards d'euros \n  sur la table. ", "start": 1835.56, "duration": 2.44}, {"text": " Si on avait utilis\u00e9 \n de la m\u00eame mani\u00e8re... ", "start": 1838.48, "duration": 2.52}, {"text": " Au d\u00e9part \u00e7a devait \u00eatre 20, \n puis, finalement, ", "start": 1841.04, "duration": 1.92}, {"text": " c'est 42 ou 44. ", "start": 1843.0, "duration": 1.28}, {"text": "  Si on avait utilis\u00e9, imaginez, \n  ces 44 milliards ", "start": 1844.44, "duration": 2.88}, {"text": " pour l'op\u00e9ration Coeur de Ville \n au profit de toutes les pr\u00e9fectures ", "start": 1847.36, "duration": 3.32}, {"text": " et sous-pr\u00e9fectures de France, ", "start": 1850.72, "duration": 1.56}, {"text": " 44 milliards ", "start": 1852.32, "duration": 1.68}, {"text": " pour 20 % de la population. ", "start": 1854.36, "duration": 1.52}, {"text": " Donc, on pourrait m\u00eame imaginer \n qu'on multiplie ", "start": 1855.92, "duration": 2.12}, {"text": " les 44 milliards par quatre \n pour le reste des 80 % du pays. ", "start": 1858.08, "duration": 3.88}, {"text": " Or, \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 fait \n et on peut reproduire la m\u00eame chose ", "start": 1862.0, "duration": 3.84}, {"text": " pour les TGV. ", "start": 1865.88, "duration": 1.08}, {"text": " Les TGV, c'est 9 % des voyageurs, ", "start": 1867.0, "duration": 1.44}, {"text": " la SNCF, c'est 60 % ", "start": 1868.48, "duration": 1.24}, {"text": " des investissements \n depuis 30 ans. ", "start": 1869.76, "duration": 1.6}, {"text": " Donc, si vous voulez, \n il y a un moment, l\u00e0, l'Etat, ", "start": 1871.4, "duration": 2.04}, {"text": " aujourd'hui, \n il ne peut pas annuler \u00e7a ", "start": 1873.48, "duration": 1.8}, {"text": " parce que c'est comme \u00e7a, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait. ", "start": 1875.32, "duration": 1.76}, {"text": "  Mais il peut prendre \n  le gouvernail, notamment ", "start": 1877.12, "duration": 2.24}, {"text": " pour la r\u00e9industrialisation. \n Car pour l'instant, on en parle, ", "start": 1879.4, "duration": 2.6}, {"text": " mais il n'y aura pas de r\u00e9\u00e9quilibrage \n vraiment territorial ", "start": 1882.04, "duration": 2.64}, {"text": " au profit des sous-pr\u00e9fectures, \n des pr\u00e9fectures. ", "start": 1884.72, "duration": 2.08}, {"text": " sans qu'on fasse, je ne sais pas, ", "start": 1886.84, "duration": 1.36}, {"text": " de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res, ", "start": 1888.24, "duration": 1.12}, {"text": " la capitale europ\u00e9enne \n du Doliprane. ", "start": 1889.4, "duration": 1.64}, {"text": " Parce que si vous voulez, \n il y a un moment, ", "start": 1891.08, "duration": 2.2}, {"text": " il faut taper du poing sur la table. \n Il faut rapatrier ", "start": 1893.32, "duration": 2.2}, {"text": "  les emplois qui sont partis ", "start": 1895.56, "duration": 2.44}, {"text": " par dizaines de millions, \n je parle au niveau europ\u00e9en, ", "start": 1898.04, "duration": 3.64}, {"text": " en Chine. \n Et il faut sanctuariser ", "start": 1901.72, "duration": 1.64}, {"text": " un certain nombre de secteurs \n en disant : ", "start": 1903.4, "duration": 1.68}, {"text": " \"Ce sont des biens strat\u00e9giques, \n on doit les produire chez nous, ", "start": 1905.12, "duration": 2.64}, {"text": " on a des territoires ", "start": 1907.8, "duration": 1.16}, {"text": " immenses.\" \n La moiti\u00e9 de la France ", "start": 1909.0, "duration": 1.6}, {"text": " aujourd'hui est \u00e0 l'abandon, \n il faut quand m\u00eame le dire. ", "start": 1910.64, "duration": 2.32}, {"text": " Ce n'est pas un choix. \n Mais enfin, moi, j'ai visit\u00e9 ", "start": 1913.0, "duration": 2.68}, {"text": " un certain nombre de villes moyennes \n et de campagnes cet \u00e9t\u00e9, ", "start": 1915.72, "duration": 2.48}, {"text": " du nord au sud de la France, ", "start": 1918.24, "duration": 1.32}, {"text": " il faut aller les voir. \n Il faudrait presque ", "start": 1919.6, "duration": 2.64}, {"text": " faire des safaris \n pour se rendre compte ", "start": 1922.28, "duration": 1.64}, {"text": " dans quel \u00e9tat de d\u00e9labrement \n sont des r\u00e9gions ", "start": 1923.96, "duration": 2.6}, {"text": " de l'Est au Sud-Ouest, \n en passant par le Massif central. ", "start": 1926.6, "duration": 3.48}, {"text": "  - Pierre Vermeren, ", "start": 1930.12, "duration": 1.32}, {"text": " je ne voudrais pas minorer \n ce que vous dites, ", "start": 1931.84, "duration": 2.16}, {"text": " mais tous les pays... ", "start": 1934.04, "duration": 1.6}, {"text": "  y compris les pays d\u00e9mocratiques, \n  ne parlons pas ", "start": 1936.52, "duration": 2.12}, {"text": " des pays totalitaires, ", "start": 1938.68, "duration": 1.52}, {"text": " ont une seule partie du territoire ", "start": 1940.48, "duration": 3.0}, {"text": "  qui est urbanis\u00e9e et le reste... ", "start": 1943.52, "duration": 1.96}, {"text": " - Mais il ne s'agit pas \n d'urbaniser tout le monde, ", "start": 1945.52, "duration": 1.96}, {"text": " il s'agit de r\u00e9partir un peu \n la production. ", "start": 1947.52, "duration": 1.72}, {"text": " Si vous voulez, avant, il y avait \n une r\u00e9partition de la production ", "start": 1949.28, "duration": 2.72}, {"text": " industrielle et agricole. ", "start": 1952.04, "duration": 2.44}, {"text": "  La production agricole est \n  en tr\u00e8s grand abandon, il reste ", "start": 1954.52, "duration": 2.48}, {"text": " 400 000 emplois agricoles, \n on pourrait tr\u00e8s bien ", "start": 1957.04, "duration": 2.0}, {"text": " en avoir un million mais l\u00e0 aussi \n \u00e7a s'organise ", "start": 1959.08, "duration": 1.92}, {"text": " et l'emploi industriel ", "start": 1961.04, "duration": 1.36}, {"text": " c'est vrai qu'il b\u00e9n\u00e9ficie \n maintenant \u00e0 des villes moyennes, ", "start": 1962.44, "duration": 2.48}, {"text": " on en parlait \u00e0 propos de Blois ", "start": 1964.96, "duration": 1.52}, {"text": " et j'esp\u00e8re de Charleville \n et d'autres villes ", "start": 1966.52, "duration": 2.0}, {"text": " mais si vous voulez, moi qui viens \n de l'est de la France ", "start": 1968.56, "duration": 2.76}, {"text": " j'ai connu la saign\u00e9e industrielle \n et aujourd'hui vous avez en Lorraine ", "start": 1971.36, "duration": 3.48}, {"text": " vous avez trois fois moins \n de naissances ", "start": 1974.88, "duration": 3.12}, {"text": " que dans les ann\u00e9es 60. ", "start": 1978.04, "duration": 1.04}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que vous avez \n des territoires qui sont ", "start": 1979.12, "duration": 2.12}, {"text": " en phase d'\u00e9croulement, ", "start": 1981.28, "duration": 1.16}, {"text": " et si on regarde leur d\u00e9mographie ", "start": 1982.48, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 \u00e9chelle de 50 ans, \n ils seront vides, ", "start": 1984.12, "duration": 1.52}, {"text": " ils seront vid\u00e9s de leur population. ", "start": 1985.68, "duration": 1.56}, {"text": " Donc, il y a un moment, il faut... ", "start": 1987.28, "duration": 1.44}, {"text": " L'Etat, c'est le seul acteur \n aujourd'hui ", "start": 1988.76, "duration": 2.24}, {"text": " qui peut \u00e9pauler les \u00e9lus locaux \n et les collectivit\u00e9s locales ", "start": 1991.04, "duration": 3.68}, {"text": " dans ce grand effort... \n  \n  - Boris Ravignon, ", "start": 1994.76, "duration": 2.24}, {"text": " l\u00e0-dessus ? ", "start": 1997.04, "duration": 1.0}, {"text": "  - Pierre Vermeren, d\u00e9j\u00e0, ", "start": 1998.08, "duration": 1.08}, {"text": " on pr\u00e9f\u00e9rerait \u00eatre, effectivement, ", "start": 1999.2, "duration": 1.6}, {"text": " la capitale du Doliprane \n plut\u00f4t que du Prozac. ", "start": 2000.84, "duration": 2.24}, {"text": " Ca nous irait mieux. ", "start": 2003.12, "duration": 1.28}, {"text": " - Ca d\u00e9pend ce qui rapporte le plus. ", "start": 2005.08, "duration": 1.64}, {"text": " - Blague \u00e0 part, \n je crois que tout ce qu'on dit l\u00e0, ", "start": 2006.76, "duration": 4.76}, {"text": " on pourrait \n le r\u00e9sumer en une phrase. ", "start": 2011.56, "duration": 2.36}, {"text": " La th\u00e9orie du ruissellement, \n l\u00e0 non plus, \u00e7a ne fonctionne pas. ", "start": 2013.96, "duration": 3.52}, {"text": " Ce n'est pas parce qu'il y a \n \u00e9norm\u00e9ment de richesses cr\u00e9\u00e9es, ", "start": 2018.24, "duration": 2.52}, {"text": " et c'est tr\u00e8s bien \n au niveau national, ", "start": 2020.8, "duration": 1.6}, {"text": " mais ce n'est pas \n parce qu'il y en a beaucoup ", "start": 2022.44, "duration": 1.88}, {"text": " qui se cr\u00e9ent, effectivement, \n en Ile-de-France, ", "start": 2024.36, "duration": 2.04}, {"text": " c'est la r\u00e9gion \n la plus riche d'Europe, ", "start": 2026.44, "duration": 2.2}, {"text": " effectivement, \n et qui s'en cr\u00e9e aussi beaucoup ", "start": 2028.68, "duration": 2.28}, {"text": " dans les m\u00e9tropoles, ", "start": 2031.0, "duration": 1.04}, {"text": "  que pour autant, ", "start": 2032.08, "duration": 1.0}, {"text": " ces m\u00e9tropoles vont organiser, \n comme le souhaitait Emmanuelle Cosse, ", "start": 2033.12, "duration": 4.04}, {"text": " leur arri\u00e8re-pays, leur hinterland, \n comme on dirait en g\u00e9ographie. ", "start": 2037.2, "duration": 3.4}, {"text": " Je crois que ce travail-l\u00e0, ", "start": 2040.64, "duration": 3.28}, {"text": " c'est la conjonction de deux choses. \n C'est l'esprit d'initiative ", "start": 2043.96, "duration": 2.76}, {"text": " des \u00e9lus locaux. ", "start": 2046.76, "duration": 1.0}, {"text": " Je crois qu'il faut faire confiance \n aux \u00e9lus locaux, ", "start": 2047.8, "duration": 2.2}, {"text": " notamment aux maires, \n aux pr\u00e9sidents d'agglom\u00e9rations. ", "start": 2050.04, "duration": 2.6}, {"text": " On a, par rapport \u00e0 la crise \n qu'on a connue, une nouveaut\u00e9, ", "start": 2052.68, "duration": 2.48}, {"text": " c'est les intercommunalit\u00e9s. ", "start": 2055.2, "duration": 1.44}, {"text": " On a aujourd'hui \n des structures qui, ", "start": 2056.96, "duration": 1.64}, {"text": " parce qu'elles mutualisent \n justement un peu d'ing\u00e9nierie, ", "start": 2058.64, "duration": 2.52}, {"text": " sont en capacit\u00e9 de porter \n des projets \u00e9conomiques, ", "start": 2061.2, "duration": 2.84}, {"text": " d'avoir des strat\u00e9gies \u00e9conomiques. ", "start": 2064.08, "duration": 1.6}, {"text": " J'entendais mon coll\u00e8gue de Blois \n parler de la r\u00e9industrialisation ", "start": 2065.72, "duration": 4.56}, {"text": " qu'il a connue \n il y a quelques ann\u00e9es. ", "start": 2070.32, "duration": 1.48}, {"text": " Nous, effectivement, l'implantation \n d'une agence de l'Etat, l'ANTS, ", "start": 2071.84, "duration": 3.84}, {"text": " titre s\u00e9curis\u00e9, \n nous a permis de regagner ", "start": 2075.72, "duration": 2.16}, {"text": " des centaines d'emplois \n dans un domaine assez inattendu ", "start": 2077.92, "duration": 2.56}, {"text": " et garder nos jeunes \n qui, apr\u00e8s le bac, ", "start": 2080.52, "duration": 1.88}, {"text": " sinon, quittaient le territoire \n pour aller travailler ", "start": 2082.44, "duration": 2.96}, {"text": " dans le secteur tertiaire ailleurs. ", "start": 2085.44, "duration": 1.52}, {"text": " Donc, on peut b\u00e2tir \n des strat\u00e9gies locales, ", "start": 2087.0, "duration": 2.28}, {"text": " mais il y a une chose ", "start": 2089.32, "duration": 1.04}, {"text": " pour laquelle \n on a vraiment besoin de l'Etat, ", "start": 2090.4, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e7a s'appelle la p\u00e9r\u00e9quation. ", "start": 2093.0, "duration": 1.48}, {"text": " C'est la redistribution \n d'une partie des ressources ", "start": 2094.8, "duration": 2.44}, {"text": " qui sont cr\u00e9\u00e9es \n par les grandes m\u00e9tropoles ", "start": 2097.28, "duration": 1.88}, {"text": " au profit, notamment, \n des territoires... interstitiels, ", "start": 2099.2, "duration": 3.56}, {"text": " moi, \u00e7a ne me fait pas peur. \n C'est une observation g\u00e9ographique. ", "start": 2102.8, "duration": 3.4}, {"text": " Simplement, ce n'est pas \n pour autant qu'on a ", "start": 2107.56, "duration": 2.2}, {"text": "  des Fran\u00e7ais interstitiels \n  et ceux qui vivent chez nous, ", "start": 2109.8, "duration": 2.64}, {"text": " je crois qu'ils ont \n la m\u00eame envie d'\u00e9galit\u00e9 des chances, ", "start": 2112.48, "duration": 3.08}, {"text": " le m\u00eame envie de d\u00e9veloppement. ", "start": 2115.6, "duration": 1.32}, {"text": "  Et donc, si on fait confiance \n  aux collectivit\u00e9s, ", "start": 2116.96, "duration": 2.68}, {"text": " aujourd'hui, on peut s'appuyer ", "start": 2119.68, "duration": 1.32}, {"text": " sur cette armature \n de collectivit\u00e9s-l\u00e0, ", "start": 2121.04, "duration": 1.76}, {"text": " pour porter \n une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement, ", "start": 2122.84, "duration": 2.0}, {"text": " mais avec une vraie intervention \n corrective de l'Etat, ", "start": 2124.88, "duration": 2.44}, {"text": " je crois qu'on peut avoir \n de bons espoirs sur le r\u00e9armement, ", "start": 2127.36, "duration": 3.44}, {"text": " pour reprendre \n un autre terme \u00e0 la mode, ", "start": 2130.84, "duration": 1.64}, {"text": " de notre tissu urbain. \n  \n  \u2014 H\u00e9l\u00e8ne Peskine. ", "start": 2132.52, "duration": 2.12}, {"text": " - Oui, je voudrais r\u00e9agir \n en trois points. ", "start": 2134.76, "duration": 1.68}, {"text": " D'abord, je voudrais nuancer \n quand m\u00eame ", "start": 2136.48, "duration": 1.68}, {"text": " cette id\u00e9e un peu trop facile, \n j'allais dire, ", "start": 2138.2, "duration": 2.16}, {"text": " de la France p\u00e9riph\u00e9rique, \n m\u00eame si elle appara\u00eet ", "start": 2140.4, "duration": 2.0}, {"text": " dans les cartes \u00e9lectorales \n d'une mani\u00e8re ", "start": 2142.44, "duration": 1.8}, {"text": " un peu biais\u00e9e peut-\u00eatre \n par les sch\u00e9mas qu'on nous pr\u00e9sente. ", "start": 2144.28, "duration": 3.48}, {"text": " Il y a aussi \u00e9norm\u00e9ment de pauvret\u00e9 \n dans les grandes villes. ", "start": 2147.8, "duration": 2.84}, {"text": " Les m\u00e9tropoles sont le si\u00e8ge \n de la plus grande pauvret\u00e9 ", "start": 2150.68, "duration": 2.72}, {"text": " en France et souvent en Europe. ", "start": 2153.44, "duration": 1.24}, {"text": " Les quartiers les plus pauvres, \n y compris dans les centres anciens, ", "start": 2154.72, "duration": 2.72}, {"text": " et parfois dans les centres anciens \n des villes moyennes, ", "start": 2157.48, "duration": 2.32}, {"text": " sont tr\u00e8s nombreux. \n Et le logement social ", "start": 2159.84, "duration": 1.76}, {"text": " se concentre quand m\u00eame, \n la plupart du temps ", "start": 2161.64, "duration": 2.0}, {"text": "  dans les grandes villes \n  ou les villes-centres. ", "start": 2163.68, "duration": 2.0}, {"text": " Donc, il ne faut pas non plus \n trop caricaturer ", "start": 2165.72, "duration": 1.84}, {"text": " les m\u00e9tropoles \u00e9conomiques, \n locomotives \u00e9conomiques ", "start": 2167.6, "duration": 2.36}, {"text": " qui seraient strictement \n des moteurs \u00e0 cash. ", "start": 2170.0, "duration": 2.32}, {"text": " Donc \u00e7a, j'insiste un peu l\u00e0-dessus, \n c'est important. ", "start": 2172.36, "duration": 2.48}, {"text": " Et \u00e7a a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 d'ailleurs, ", "start": 2174.88, "duration": 1.24}, {"text": " depuis quelques ann\u00e9es, ", "start": 2176.16, "duration": 1.24}, {"text": " une vision assez renouvel\u00e9e \n des \u00e9lus m\u00e9tropolitains ", "start": 2177.44, "duration": 2.64}, {"text": " autour de ce qu'on appelle maintenant ", "start": 2180.12, "duration": 1.56}, {"text": " la ville productive, \n qui est la capacit\u00e9 aussi \u00e0 offrir ", "start": 2181.72, "duration": 2.32}, {"text": " des opportunit\u00e9s d'emploi ", "start": 2184.08, "duration": 1.2}, {"text": " pour des gens \n qui sont moins qualifi\u00e9s, ", "start": 2185.32, "duration": 2.12}, {"text": " qui sont... les emplois populaires, \n on les appelle parfois ", "start": 2187.48, "duration": 3.76}, {"text": " parce que ce n'est pas strictement \n de la production industrielle, ", "start": 2191.28, "duration": 2.72}, {"text": " ou rarement, c'est plut\u00f4t \n de l'appui \u00e0 l'industrie, ", "start": 2194.04, "duration": 2.16}, {"text": " de la logistique, de la livraison. ", "start": 2196.24, "duration": 1.44}, {"text": " Et finalement, ces emplois-l\u00e0, \n ils permettent ", "start": 2197.72, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 ces personnes modestes ou pauvres ", "start": 2199.72, "duration": 2.08}, {"text": " de se trouver aussi une place \n dans la grande ville. ", "start": 2201.84, "duration": 2.08}, {"text": " Ca, c'est pour la nuance \n sur la ville p\u00e9riph\u00e9rique. ", "start": 2203.96, "duration": 2.24}, {"text": " Et deuxi\u00e8me point, ", "start": 2206.24, "duration": 1.76}, {"text": " je pense qu'il faut aussi \n sortir de l'id\u00e9e ", "start": 2208.6, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il y a des villes et des pleins, ", "start": 2210.52, "duration": 1.36}, {"text": " et que finalement, \n ce qui n'est pas la ville ", "start": 2211.92, "duration": 1.76}, {"text": " serait un vide, un d\u00e9sert. ", "start": 2213.72, "duration": 1.48}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, aujourd'hui, \n et avec les enjeux ", "start": 2215.24, "duration": 1.96}, {"text": "  de transition \u00e9cologique ", "start": 2217.24, "duration": 1.76}, {"text": " et de planification \u00e9cologique \n \u00e0 l'\u00e9chelle nationale, ", "start": 2219.04, "duration": 2.24}, {"text": " ce qui n'est pas construit, \n c'est une ressource ", "start": 2221.32, "duration": 2.56}, {"text": " excessivement importante \n pour la ville. ", "start": 2223.92, "duration": 1.68}, {"text": " Et dans la mesure o\u00f9 on va peut-\u00eatre \n manquer de ressources demain, ", "start": 2225.64, "duration": 2.84}, {"text": " \u00eatre en p\u00e9nurie d'eau, \n d'\u00e9nergie, de sol, de foncier ", "start": 2228.52, "duration": 2.24}, {"text": "  pour construire, \n  cette ressource non construite, ", "start": 2230.8, "duration": 2.8}, {"text": " elle est tr\u00e8s pr\u00e9cieuse \n et, sans doute ", "start": 2233.64, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e7a r\u00e9\u00e9quilibrera un peu les relations \n entre des territoires moins denses ", "start": 2235.36, "duration": 2.96}, {"text": " et des territoires plus denses. \n Au-del\u00e0 des enjeux d\u00e9mographiques ", "start": 2238.36, "duration": 2.92}, {"text": " qui sont r\u00e9els et peut-\u00eatre aussi \n qu'il faut construire la strat\u00e9gie ", "start": 2241.32, "duration": 2.92}, {"text": " de d\u00e9croissance urbaine \n qui permet \u00e0 des villes qui, ", "start": 2244.28, "duration": 3.64}, {"text": " de fait, \n et c'est dans les statistiques, ", "start": 2247.96, "duration": 2.24}, {"text": " dans les mod\u00e9lisations, ", "start": 2250.24, "duration": 1.28}, {"text": " vont perdre de la population. ", "start": 2251.56, "duration": 1.32}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 le cas \n dans l'Allemagne de l'Est. ", "start": 2252.92, "duration": 1.68}, {"text": " Ils l'ont utilis\u00e9e \n comme une strat\u00e9gie d'am\u00e9nagement. ", "start": 2254.64, "duration": 2.28}, {"text": " Ils ont d\u00e9construit \n des morceaux de villes. ", "start": 2256.96, "duration": 1.92}, {"text": " Ca permettra de redonner \n une intensit\u00e9 \u00e0 ces villes moyennes ", "start": 2258.92, "duration": 2.64}, {"text": " ou petites, m\u00eame dans ce contexte ", "start": 2261.6, "duration": 1.36}, {"text": "  de d\u00e9construction, \n  de d\u00e9sindustrialisation, ", "start": 2263.0, "duration": 2.96}, {"text": " en leur redonnant \n une esp\u00e8ce de pouvoir d'agir ", "start": 2266.0, "duration": 2.08}, {"text": " du fait qu'elles sont aussi garantes \n \u00e0 l'\u00e9chelle nationale ", "start": 2268.12, "duration": 2.4}, {"text": " de l'\u00e9quilibre \u00e9cologique, \n on va dire, ", "start": 2270.56, "duration": 2.12}, {"text": " entre des lieux \n qui stockent du carbone, ", "start": 2272.72, "duration": 1.68}, {"text": " d'autres qui en consomment \n ou en \u00e9mettent, ", "start": 2274.44, "duration": 1.88}, {"text": " des lieux qui g\u00e9n\u00e8rent \n de la qualit\u00e9 de l'eau ", "start": 2276.36, "duration": 3.8}, {"text": " ou des ressources utiles \u00e0 tous, ", "start": 2280.2, "duration": 1.8}, {"text": " et ou de la production d'\u00e9nergie. ", "start": 2282.04, "duration": 1.96}, {"text": " Je pense \n qu'il y a aussi une logique, ", "start": 2284.04, "duration": 1.56}, {"text": " et c'est peut-\u00eatre l'\u00e9tape d'apr\u00e8s \n de l'am\u00e9nagement du territoire, ", "start": 2285.64, "duration": 2.8}, {"text": " am\u00e9nagement \u00e9cologique du territoire, ", "start": 2288.48, "duration": 1.72}, {"text": " que de penser diff\u00e9remment \n les vides et les pleins. ", "start": 2290.24, "duration": 2.12}, {"text": " - M. Leclercq, \n vous vouliez parler ? ", "start": 2292.4, "duration": 1.52}, {"text": " - Non, je veux dire que, \n paradoxalement, ", "start": 2294.04, "duration": 2.92}, {"text": " depuis les ann\u00e9es 80, ", "start": 2297.0, "duration": 1.48}, {"text": " il n'y a pas vraiment \n d'am\u00e9nagement du territoire. ", "start": 2298.52, "duration": 2.32}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'il y en a eu \n tr\u00e8s fortement dans les ann\u00e9es 70, ", "start": 2300.88, "duration": 2.56}, {"text": " mission Racine, de l'ouvrier, etc. ", "start": 2303.48, "duration": 2.6}, {"text": " Et apr\u00e8s, c'est le march\u00e9 \n qui a dessin\u00e9 la France. ", "start": 2306.12, "duration": 4.28}, {"text": " Je r\u00e9p\u00e8te mon histoire du travail, ", "start": 2310.44, "duration": 2.0}, {"text": "  mais c'est parce qu'il y a eu ", "start": 2312.48, "duration": 1.8}, {"text": " presque une id\u00e9ologie de dire \n qu'on ne va plus \u00eatre industriel ", "start": 2314.32, "duration": 5.08}, {"text": " parce que nous sommes une population \n de penseurs et pas d'ouvriers, ", "start": 2319.44, "duration": 3.12}, {"text": " comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit \n par certains grands industriels, ", "start": 2322.6, "duration": 2.6}, {"text": " repris par des minist\u00e8res \n des ann\u00e9es 80 ", "start": 2325.24, "duration": 2.6}, {"text": " et des ann\u00e9es 90. ", "start": 2327.88, "duration": 1.32}, {"text": " Ca a fabriqu\u00e9 ces villes, \n et particuli\u00e8rement Paris, ", "start": 2329.24, "duration": 5.16}, {"text": " tr\u00e8s performantes, ", "start": 2334.6, "duration": 2.6}, {"text": " qui gagnaient beaucoup d'argent, \n dans lesquelles se sont install\u00e9es ", "start": 2337.24, "duration": 2.84}, {"text": " une soci\u00e9t\u00e9 de services, \n de banques, d'assurances, ", "start": 2340.12, "duration": 3.12}, {"text": " du luxe \u00e0 n'en plus finir, etc. ", "start": 2343.28, "duration": 3.4}, {"text": "  Donc, c'est devenu un truc ", "start": 2347.12, "duration": 2.4}, {"text": " extr\u00eamement rentable. ", "start": 2349.56, "duration": 1.64}, {"text": " Et voil\u00e0, c'est-\u00e0-dire qu'il y a \n presque une id\u00e9ologie ", "start": 2351.24, "duration": 3.68}, {"text": " qui s'est mise en place aussi \n de dire : ", "start": 2354.96, "duration": 2.6}, {"text": " \"On gagne beaucoup d'argent, ", "start": 2357.6, "duration": 1.36}, {"text": " donc, on va en redistribuer\". ", "start": 2359.0, "duration": 1.24}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, m\u00eame je reviens \n sur ce tr\u00e8s on\u00e9reux m\u00e9tro ", "start": 2361.12, "duration": 2.96}, {"text": " du Grand Paris, \n finalement c'\u00e9tait de dire : ", "start": 2364.12, "duration": 3.6}, {"text": " \"On va rendre plus performant encore \n la machine\". ", "start": 2367.76, "duration": 2.16}, {"text": " Effectivement, il y avait un c\u00f4t\u00e9 \n peut-\u00eatre social de dire : ", "start": 2369.96, "duration": 2.84}, {"text": " \"On va s'occuper de Fontenay aussi, \n de l'Est\", ", "start": 2372.84, "duration": 2.6}, {"text": " mais de dire : \"On pourra aller \n encore mieux de la D\u00e9fense ", "start": 2375.48, "duration": 2.56}, {"text": " jusqu'\u00e0 Roissy\". \n Il y avait quand m\u00eame cette id\u00e9e-l\u00e0. ", "start": 2378.08, "duration": 2.24}, {"text": " On est une machine g\u00e9niale, \n qui est la plus riche d'Europe, ", "start": 2380.36, "duration": 3.44}, {"text": " et bien on va booster encore \n le dragster pour que \u00e7a... ", "start": 2383.84, "duration": 3.68}, {"text": " Et puis, cette id\u00e9e, Laurent Davezies \n en a parl\u00e9 dans un livre ", "start": 2387.56, "duration": 3.52}, {"text": " qui est pas mal, qui dit : ", "start": 2391.12, "duration": 1.2}, {"text": " \"La France s'occupe \n de ses territoires...\" ", "start": 2392.36, "duration": 1.8}, {"text": "  - M. Leclercq, ", "start": 2394.28, "duration": 1.12}, {"text": " je voudrais vous poser \n une question pr\u00e9cise et pol\u00e9mique. ", "start": 2395.44, "duration": 3.28}, {"text": " En tant qu'architecte, ", "start": 2401.16, "duration": 2.36}, {"text": "  et vous vous occupez notamment \n  de la ville de Paris, ", "start": 2403.56, "duration": 2.32}, {"text": " est-ce qu'on peut avancer ", "start": 2405.92, "duration": 2.92}, {"text": " sans toucher la grandeur de Paris, ", "start": 2410.56, "duration": 4.8}, {"text": " sans toucher la position de Paris, \n etc ? ", "start": 2415.4, "duration": 2.6}, {"text": "  Parce que je veux bien \n  qu'il y ait un mus\u00e9e, ", "start": 2418.28, "duration": 2.32}, {"text": " un grand mus\u00e9e du Louvre... ", "start": 2420.64, "duration": 1.84}, {"text": " Pardon, un grand mus\u00e9e Pompidou \n \u00e0 Metz, je veux bien ", "start": 2423.56, "duration": 3.36}, {"text": " qu'on ait d\u00e9centralis\u00e9 \n l'ENA \u00e0 Strasbourg, ", "start": 2426.96, "duration": 2.6}, {"text": "  mais Paris reste ", "start": 2429.6, "duration": 1.88}, {"text": " Paris. ", "start": 2431.52, "duration": 1.04}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'il faut atteindre ", "start": 2432.6, "duration": 2.2}, {"text": " la dominance parisienne ", "start": 2435.44, "duration": 2.92}, {"text": " pour que le reste puisse bouger ? ", "start": 2438.4, "duration": 2.04}, {"text": "  En tant que grand architecte. ", "start": 2440.56, "duration": 1.28}, {"text": " - Il y a une telle puissance, \n une telle force \u00e0 Paris ", "start": 2441.88, "duration": 2.08}, {"text": " que je vois mal \n la moindre fl\u00e8che ", "start": 2444.0, "duration": 1.88}, {"text": " qui pourrait l'atteindre. ", "start": 2445.92, "duration": 1.24}, {"text": " Mais je pense surtout, \n je reviens sur l'id\u00e9e ", "start": 2447.2, "duration": 4.04}, {"text": " d'un am\u00e9nagement du territoire \n qui serait un peu consistant. ", "start": 2451.28, "duration": 2.6}, {"text": " Et je parle par rapport \n \u00e0 des notions d'industrie, ", "start": 2453.92, "duration": 3.16}, {"text": " d'agriculture, de plein de choses. ", "start": 2457.12, "duration": 1.52}, {"text": " Il y a vraiment \n un \u00e9norme travail \u00e0 faire ", "start": 2458.68, "duration": 1.64}, {"text": " pour dire que ce n'est pas \n uniquement... ", "start": 2460.36, "duration": 1.72}, {"text": " Le symbolique du Louvre-Lens, etc. ", "start": 2462.12, "duration": 2.24}, {"text": " C'est tr\u00e8s beau, \n c'est tr\u00e8s bien, etc. ", "start": 2464.4, "duration": 1.88}, {"text": " Mais il ne s'agit pas de \u00e7a, quoi. ", "start": 2466.32, "duration": 1.48}, {"text": " Il s'agit de dire \n o\u00f9 se trouve l'avenir ", "start": 2467.84, "duration": 3.8}, {"text": "  dans ces territoires \n  par rapport \u00e0 de l'emploi, ", "start": 2471.68, "duration": 2.56}, {"text": " mais de l'emploi r\u00e9el, \n pas de l'emploi fictif ", "start": 2474.28, "duration": 1.92}, {"text": " ou de l'emploi juste subventionn\u00e9. ", "start": 2476.24, "duration": 1.64}, {"text": " Donc, c'est \u00e7a que j'attends \n tr\u00e8s fortement ", "start": 2477.92, "duration": 2.6}, {"text": " d'un grand minist\u00e8re de l'Am\u00e9nagement \n du territoire ou d'une... ", "start": 2480.56, "duration": 4.16}, {"text": " - Ca viendra peut-\u00eatre. ", "start": 2484.76, "duration": 1.72}, {"text": " Marc Gricourt, \n vous voulez intervenir ? ", "start": 2486.76, "duration": 2.2}, {"text": " - Oui, sur l'am\u00e9nagement \n du territoire, ", "start": 2489.88, "duration": 1.68}, {"text": " je suis d'accord \n avec ce qui a \u00e9t\u00e9 dit. ", "start": 2491.6, "duration": 1.68}, {"text": " L'Etat a, en grande partie, \n abandonn\u00e9 cette mission ", "start": 2493.32, "duration": 3.44}, {"text": " d'am\u00e9nagement du territoire \n qui lui incombait ", "start": 2496.8, "duration": 2.52}, {"text": " jusque dans les ann\u00e9es 70. ", "start": 2499.36, "duration": 1.84}, {"text": " Aujourd'hui, \n avec la d\u00e9centralisation, ", "start": 2501.24, "duration": 2.48}, {"text": " le r\u00f4le a \u00e9t\u00e9 pris par les r\u00e9gions. ", "start": 2503.76, "duration": 2.56}, {"text": " Avec notamment sur l'am\u00e9nagement \n entre le rural et l'urbain ", "start": 2506.76, "duration": 4.6}, {"text": " des outils qui sont les sch\u00e9mas \n que l'on \u00e9tablit ", "start": 2511.4, "duration": 4.92}, {"text": " dans une discussion avec les \u00e9lus \n des autres territoires ", "start": 2516.36, "duration": 2.92}, {"text": " et qui sont prescriptifs \n et qui permettent ", "start": 2519.32, "duration": 2.36}, {"text": " de maintenir des \u00e9quilibres, ", "start": 2521.72, "duration": 1.84}, {"text": " qui permettent de fl\u00e9cher \n l\u00e0 o\u00f9 on veut ", "start": 2523.6, "duration": 2.12}, {"text": " du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, \n l\u00e0 o\u00f9 on veut pr\u00e9server la nature, ", "start": 2525.76, "duration": 4.12}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 on veut d\u00e9velopper \n et concentrer l'habitat, ", "start": 2529.92, "duration": 2.24}, {"text": " et s'est d\u00e9clin\u00e9 \n dans les agglom\u00e9rations ", "start": 2532.2, "duration": 2.24}, {"text": " et les m\u00e9tropoles ", "start": 2534.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 travers les SCoT \n et les plans locaux d'urbanisme. ", "start": 2535.52, "duration": 4.4}, {"text": " Ca, c'est la premi\u00e8re chose. ", "start": 2540.04, "duration": 1.48}, {"text": " Encore faut-il que l'Etat \n donne, garantisse ", "start": 2541.56, "duration": 4.72}, {"text": " aux collectivit\u00e9s territoriales \n les moyens d'agir. ", "start": 2546.32, "duration": 4.04}, {"text": " Donc, on est loin \n d'une vraie d\u00e9centralisation. ", "start": 2550.4, "duration": 4.04}, {"text": " Et je crois que c'est \u00e0 l'\u00e9chelle \n des r\u00e9gions notamment ", "start": 2554.48, "duration": 2.88}, {"text": " qu'on peut impulser \n toutes ces politiques ", "start": 2557.4, "duration": 2.96}, {"text": " qui permettront... ", "start": 2560.4, "duration": 1.08}, {"text": " On n'arrivera jamais \u00e0 une \u00e9galit\u00e9 \n entre le rural et l'urbain, ", "start": 2561.52, "duration": 2.64}, {"text": " mais on peut r\u00e9duire des fractures. ", "start": 2564.2, "duration": 1.8}, {"text": " Et le sentiment d'abandon \n des personnes ", "start": 2566.04, "duration": 5.32}, {"text": " qui vivent dans le monde rural, \n qui pour la plupart, ", "start": 2571.4, "duration": 2.28}, {"text": " quand ils sont actifs, \n travaillent en ville, ", "start": 2573.72, "duration": 1.84}, {"text": " mais en tout cas, \n ce sentiment d'abandon, ", "start": 2575.6, "duration": 1.72}, {"text": " ce n'est pas simplement un sentiment, \n c'est une r\u00e9alit\u00e9 aussi. ", "start": 2577.36, "duration": 2.6}, {"text": " C'est la perte de services publics, \n c'est la disparition ", "start": 2580.0, "duration": 2.6}, {"text": " de commerces de proximit\u00e9, ", "start": 2582.64, "duration": 1.68}, {"text": " c'est la difficult\u00e9 d'acc\u00e8s \n aux soins, ", "start": 2584.36, "duration": 2.32}, {"text": " contrairement \u00e0 ce qu'il y avait \n il y a 30, 40 ans. ", "start": 2586.72, "duration": 2.88}, {"text": " C'est tout \u00e7a qui cr\u00e9e ce sentiment, ", "start": 2589.72, "duration": 5.0}, {"text": " j'allais dire, malsain ", "start": 2594.76, "duration": 2.64}, {"text": " entre le rural et l'urbain. ", "start": 2597.44, "duration": 1.48}, {"text": " Et il faut cesser \n d'opposer le rural et l'urbain. ", "start": 2598.96, "duration": 2.88}, {"text": " Le rural a besoin de l'urbain \n et nous, nous avons besoin du rural ", "start": 2601.88, "duration": 3.56}, {"text": " dans tout ce qu'il offre \n en mati\u00e8re d'artisanat, ", "start": 2605.48, "duration": 2.72}, {"text": " d'agriculture, de paysage, etc., ", "start": 2608.24, "duration": 2.84}, {"text": " pour aller nous oxyg\u00e9ner. ", "start": 2611.12, "duration": 1.6}, {"text": " - Alors, il me para\u00eet bon \n d'avoir un point de vue d'un ancien ", "start": 2612.76, "duration": 2.92}, {"text": " sur cette question \n et on poursuivra ", "start": 2615.72, "duration": 1.76}, {"text": " notre conversation. ", "start": 2617.52, "duration": 1.68}, {"text": " Je vais donner la parole, \n si je puis dire, ", "start": 2619.24, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 Jean-Louis Borloo, \n alors ministre de la Ville. ", "start": 2621.04, "duration": 3.48}, {"text": " - En gros et en moyenne par an, \n moins de 8 % des cr\u00e9dits ", "start": 2625.64, "duration": 4.84}, {"text": " affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9novation urbaine \n arrivaient r\u00e9ellement sur le site. ", "start": 2630.52, "duration": 4.4}, {"text": " Et on sait que quand il y a \n peu d'interventions, ", "start": 2635.32, "duration": 2.56}, {"text": " la situation ne fait que se d\u00e9grader. ", "start": 2637.92, "duration": 2.48}, {"text": " Alors, les moyens, \n vous les connaissez, ", "start": 2640.44, "duration": 2.12}, {"text": " vous les avez vot\u00e9s. ", "start": 2642.6, "duration": 1.12}, {"text": "  Pour la premi\u00e8re fois ", "start": 2644.2, "duration": 1.0}, {"text": "  dans l'histoire de la R\u00e9publique, \n  pour qu'il y ait ", "start": 2645.24, "duration": 2.04}, {"text": " de la dur\u00e9e dans les financements, \n une loi de programmation de cinq ans. ", "start": 2647.32, "duration": 3.04}, {"text": " Pour la premi\u00e8re fois \n dans cette loi de programmation, ", "start": 2650.4, "duration": 2.76}, {"text": " un minimum annuel \n des engagements de l'Etat. ", "start": 2653.2, "duration": 2.6}, {"text": " Sur la m\u00e9thode, premi\u00e8rement, \n on est sorti des onze ou douze ", "start": 2656.52, "duration": 4.28}, {"text": " proc\u00e9dures de l'Etat qui permettaient \n parfois de d\u00e9caler. ", "start": 2660.84, "duration": 3.2}, {"text": " C'est un outil unique, transparent, \n un \u00e9tablissement public industriel ", "start": 2664.24, "duration": 4.24}, {"text": " et commercial cog\u00e9r\u00e9 \n avec tous les partenaires. ", "start": 2668.52, "duration": 3.24}, {"text": " Les collectivit\u00e9s locales, \n le monde HLM connaissent exactement ", "start": 2671.8, "duration": 4.08}, {"text": " l'\u00e9tat de chacun des dossiers. ", "start": 2675.92, "duration": 2.08}, {"text": "  D'ici l'\u00e9t\u00e9 prochain, ", "start": 2678.32, "duration": 1.88}, {"text": " toutes les villes qui ont des sites \n de r\u00e9novation urbaine ", "start": 2680.24, "duration": 3.36}, {"text": " auront une convention claire \n avec du v\u00e9ritable argent ", "start": 2683.64, "duration": 4.12}, {"text": " affect\u00e9 pendant des ann\u00e9es. ", "start": 2687.8, "duration": 1.56}, {"text": " Le programme global \n de 30 milliards, ", "start": 2689.4, "duration": 2.48}, {"text": " qui peut para\u00eetre gros, \n 30 milliards d'euros au total, ", "start": 2691.92, "duration": 2.72}, {"text": " mais qui est au moins \u00e0 l'\u00e9chelle \n de notre probl\u00e8me, ", "start": 2694.68, "duration": 3.24}, {"text": " ce programme sera tenu ", "start": 2697.96, "duration": 1.84}, {"text": "  minute apr\u00e8s minute. ", "start": 2699.84, "duration": 1.6}, {"text": " - Alors, Emmanuelle Cosse, ", "start": 2702.88, "duration": 1.52}, {"text": " vous voyez que les probl\u00e8mes \n sont anciens. ", "start": 2704.44, "duration": 2.36}, {"text": " Qu'est-ce que vous en dites ? ", "start": 2707.08, "duration": 1.36}, {"text": "  - Les probl\u00e8mes sont anciens, ", "start": 2709.16, "duration": 1.32}, {"text": " mais qu'est-ce que j'aimerais ", "start": 2710.52, "duration": 1.52}, {"text": " qu'aujourd'hui on soit exactement \n dans ce que d\u00e9crit ", "start": 2712.08, "duration": 3.0}, {"text": " Jean-Louis Borloo. ", "start": 2715.12, "duration": 1.12}, {"text": " L\u00e0, il expliquait en 2003 ", "start": 2716.28, "duration": 1.32}, {"text": " ce qu'allait \u00eatre \n cet outil formidable ", "start": 2717.64, "duration": 1.76}, {"text": " qu'est l'Agence \n de r\u00e9novation urbaine, ", "start": 2719.44, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 un moment o\u00f9 l'Etat \n tenait encore parole ", "start": 2721.24, "duration": 2.08}, {"text": " sur les budgets. ", "start": 2723.36, "duration": 1.12}, {"text": " Vingt ans plus tard, ", "start": 2724.52, "duration": 1.56}, {"text": " et sans rentrer dans le d\u00e9bat, \n ces programmes de r\u00e9novation urbaine ", "start": 2726.12, "duration": 3.36}, {"text": " nous ont quand m\u00eame permis \n de vraiment recoudre, ", "start": 2729.52, "duration": 3.56}, {"text": " reconstruire, d'ailleurs, \n dans des villes moyennes ", "start": 2733.12, "duration": 2.4}, {"text": " comme dans des grandes m\u00e9tropoles, \n et de changer un peu la donne ", "start": 2735.56, "duration": 3.28}, {"text": " sur les enjeux \n de s\u00e9gr\u00e9gation sociale, ", "start": 2738.88, "duration": 2.44}, {"text": " m\u00eame si on est vraiment \n tr\u00e8s loin du compte encore. ", "start": 2741.36, "duration": 3.36}, {"text": " Mais je dois dire, c'est aussi \n parce qu'on partait de tr\u00e8s loin. ", "start": 2744.76, "duration": 3.44}, {"text": " Et je voudrais faire le lien \n avec ce qu'on a dit, ", "start": 2748.24, "duration": 2.8}, {"text": " ce qui a \u00e9t\u00e9 dit tout \u00e0 l'heure, \n notamment par Boris Ravignon ", "start": 2751.08, "duration": 3.64}, {"text": " et d'autres. ", "start": 2754.76, "duration": 1.32}, {"text": " Aujourd'hui, on ne parle pas \n des infrastructures. ", "start": 2756.12, "duration": 2.16}, {"text": " Mais moi, je crois \n qu'un des sujets, ", "start": 2758.32, "duration": 1.56}, {"text": " notamment dans la relation \u00e0 l'Etat, \n c'est comment il aide ", "start": 2759.92, "duration": 2.96}, {"text": " les territoires \u00e0 avoir \n les infrastructures n\u00e9cessaires ", "start": 2762.92, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 son maintien \n ou son d\u00e9veloppement. ", "start": 2766.32, "duration": 2.0}, {"text": " On a des m\u00e9tropoles, ", "start": 2768.36, "duration": 1.36}, {"text": " je pense notamment \n \u00e0 la m\u00e9tropole de Lyon, ", "start": 2769.76, "duration": 1.72}, {"text": " qui a d'autant plus grossi \n qu'on a compl\u00e8tement ass\u00e9ch\u00e9 ", "start": 2771.52, "duration": 3.24}, {"text": " les infrastructures \n de transport envers Saint-Etienne ", "start": 2774.8, "duration": 2.76}, {"text": " et envers Grenoble. ", "start": 2777.6, "duration": 1.2}, {"text": " Et en fait, aujourd'hui, \n ce qui manque, ", "start": 2778.84, "duration": 2.2}, {"text": " c'est une capacit\u00e9 ", "start": 2781.44, "duration": 1.12}, {"text": " que des gens puissent \n s'installer dans des villes ", "start": 2782.6, "duration": 2.04}, {"text": " o\u00f9 on vit correctement, \n qui sont parfois encore \u00e9pargn\u00e9s ", "start": 2784.68, "duration": 3.92}, {"text": " par la sp\u00e9culation immobili\u00e8re, \n ce qui n'est pas toujours le cas, ", "start": 2788.64, "duration": 2.64}, {"text": " mais qui ont des infrastructures \n pour aller travailler, ", "start": 2791.32, "duration": 2.84}, {"text": " pour avoir une vie culturelle, ", "start": 2794.2, "duration": 1.76}, {"text": " voire aller dans des formations. ", "start": 2796.0, "duration": 2.64}, {"text": " Et c'est un d\u00e9bat, \n je pense, tr\u00e8s important, ", "start": 2798.68, "duration": 2.4}, {"text": " y compris dans l'enjeu \n de la r\u00e9industrialisation. ", "start": 2801.12, "duration": 2.64}, {"text": " Tout \u00e0 l'heure, Fran\u00e7ois Leclercq \n parlait du Louvre-Lens. ", "start": 2804.16, "duration": 2.6}, {"text": " Pour bien le conna\u00eetre, \n je ne crois pas ", "start": 2806.8, "duration": 1.88}, {"text": " que c'est un symbole. ", "start": 2808.72, "duration": 1.28}, {"text": " J'ai beaucoup travaill\u00e9 \n sur le programme de le RDBM, ", "start": 2810.04, "duration": 4.84}, {"text": " qui est le Renouveau \n pour le Bassin Minier. ", "start": 2814.92, "duration": 1.8}, {"text": " Le sujet, au-del\u00e0 du Louvre-Lens, \n qui est en effet ", "start": 2816.76, "duration": 2.64}, {"text": " une image tr\u00e8s forte, on am\u00e8ne \n un mus\u00e9e dans un territoire ", "start": 2819.44, "duration": 3.08}, {"text": " qui \u00e9tait vraiment en difficult\u00e9. ", "start": 2822.56, "duration": 1.72}, {"text": " C'est comment on ram\u00e8ne \n de l'infrastructure, ", "start": 2824.32, "duration": 2.84}, {"text": " les capacit\u00e9s \u00e0 r\u00e9industrialiser, \n et je le dis quand m\u00eame, ", "start": 2827.2, "duration": 2.96}, {"text": " derri\u00e8re des logements. ", "start": 2830.2, "duration": 1.12}, {"text": " Parce qu'aujourd'hui, \n ce qu'on ne dit pas quand m\u00eame, ", "start": 2831.36, "duration": 2.2}, {"text": " c'est que, \n m\u00eame dans la ville moyenne, ", "start": 2833.6, "duration": 1.56}, {"text": " dans la ville loin de la m\u00e9tropole, \n et notamment dans ces secteurs ", "start": 2835.2, "duration": 3.08}, {"text": " o\u00f9 on va r\u00e9industrialiser, \n on ne sait pas comment loger les gens ", "start": 2838.32, "duration": 2.92}, {"text": " qui vont arriver \n pour prendre ces emplois. ", "start": 2841.28, "duration": 1.72}, {"text": " Et donc, ce qui \u00e9tait dit \n tout \u00e0 l'heure sur les enjeux ", "start": 2843.04, "duration": 3.36}, {"text": " de la sp\u00e9culation immobili\u00e8re \n qui nous gangr\u00e8ne, ", "start": 2846.44, "duration": 3.12}, {"text": " pas simplement la m\u00e9tropole, \n \u00e7a gangr\u00e8ne ", "start": 2849.6, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e9norm\u00e9ment de villes moyennes \n aujourd'hui. ", "start": 2851.92, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut aussi \n qu'on regarde comment, ", "start": 2853.92, "duration": 1.84}, {"text": " derri\u00e8re ce qui \u00e9tait dit \n sur le march\u00e9, ", "start": 2855.8, "duration": 1.92}, {"text": " comment il a fa\u00e7onn\u00e9 la ville, ", "start": 2857.76, "duration": 1.4}, {"text": " comment demain ces enjeux \n de sp\u00e9culation immobili\u00e8re ", "start": 2859.2, "duration": 2.36}, {"text": " pourraient fa\u00e7onner aussi \n une ville in\u00e9galitaire, ", "start": 2861.6, "duration": 2.64}, {"text": " ferm\u00e9e et surtout excluante \n de toutes celles et ceux ", "start": 2864.28, "duration": 3.2}, {"text": " qui veulent y faire leur vie. ", "start": 2867.52, "duration": 1.28}, {"text": " - Oui, Boris Ravignon, \n vous vouliez intervenir ? ", "start": 2868.84, "duration": 3.04}, {"text": " - Oui, tout \u00e0 fait, \n parce que je pense que, ", "start": 2871.92, "duration": 2.04}, {"text": " pour rebondir aussi \n sur ce que disait H\u00e9l\u00e8ne Peskine, ", "start": 2874.0, "duration": 2.56}, {"text": " sur la critique \n d'un \u00e9talement urbain ", "start": 2876.6, "duration": 3.12}, {"text": " et la n\u00e9cessit\u00e9 pour les villes ", "start": 2879.76, "duration": 1.92}, {"text": " de reconstruire la ville \n sur la ville, ", "start": 2881.72, "duration": 2.8}, {"text": " pour y accueillir \n des habitants en plus, ", "start": 2884.56, "duration": 3.04}, {"text": " on a une population fran\u00e7aise \n qui va continuer \u00e0 cro\u00eetre encore ", "start": 2887.64, "duration": 2.96}, {"text": " dans les ann\u00e9es qui viennent. ", "start": 2890.64, "duration": 1.28}, {"text": " Si on combine \u00e7a avec la n\u00e9cessit\u00e9 \n de lutter contre l'\u00e9talement urbain, ", "start": 2891.96, "duration": 3.2}, {"text": " on va avoir des villes plus denses. ", "start": 2895.2, "duration": 1.92}, {"text": " Il faut, et l\u00e0 je me permets, \n il faut se tourner ", "start": 2897.48, "duration": 3.84}, {"text": "  vers les urbanistes et architectes, \n  et qu'on arrive ensemble ", "start": 2901.36, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 inventer une ville \n qui soit plus dense ", "start": 2904.44, "duration": 2.84}, {"text": " tout en restant aussi agr\u00e9able. ", "start": 2907.32, "duration": 1.76}, {"text": " Et tout en \u00e9tant \n toujours aussi belle, ", "start": 2909.72, "duration": 2.16}, {"text": " parce que je crois que c'est \n aussi quelque chose ", "start": 2911.92, "duration": 2.08}, {"text": "  qu'on cherche en ville, \n  on n'en a pas parl\u00e9, ", "start": 2914.04, "duration": 1.96}, {"text": " mais je crois que nos villes \n sont belles, ", "start": 2916.12, "duration": 1.72}, {"text": "  c'est d'ailleurs pas un hasard \n  si la France ", "start": 2918.64, "duration": 2.12}, {"text": " est une puissance touristique, \n et pas seulement en Paris, ", "start": 2920.8, "duration": 2.6}, {"text": " mais toutes ses villes, \n et donc, l'esth\u00e9tique, ", "start": 2923.44, "duration": 2.44}, {"text": " la capacit\u00e9 \u00e0 loger les gens ensemble \n sans qu'ils soient ", "start": 2925.92, "duration": 2.8}, {"text": " les uns sur les autres... ", "start": 2928.76, "duration": 1.24}, {"text": " On a fait tellement de b\u00eatises, \n j'ai l'impression, ", "start": 2930.04, "duration": 3.0}, {"text": " pendant des d\u00e9cennies, et une partie \n de la r\u00e9novation urbaine ", "start": 2933.08, "duration": 3.2}, {"text": " a consist\u00e9 quand m\u00eame \u00e0 solder \n des erreurs urbanistiques. ", "start": 2936.32, "duration": 3.64}, {"text": " Je ne suis pas \n un sp\u00e9cialiste du sujet, ", "start": 2940.0, "duration": 2.2}, {"text": " mais j'ai vu ce qu'on a d\u00e9truit ", "start": 2942.24, "duration": 1.24}, {"text": "  dans ma propre ville, qui \u00e9taient ", "start": 2943.52, "duration": 1.88}, {"text": " des usines \u00e0 habiter, \n et qui \u00e9taient pour le coup ", "start": 2945.44, "duration": 2.36}, {"text": " totalement inhabitables. ", "start": 2947.84, "duration": 1.36}, {"text": "  Et donc, vraiment, l\u00e0, \n  je crois qu'il y a ", "start": 2949.48, "duration": 2.16}, {"text": " un bel enjeu collectif, de soci\u00e9t\u00e9 \n qui est d'essayer de poursuivre ", "start": 2951.68, "duration": 4.28}, {"text": " cette croissance des villes ", "start": 2956.0, "duration": 1.92}, {"text": " sans qu'elle soit invivable, \n ing\u00e9rable. ", "start": 2958.12, "duration": 1.92}, {"text": " Il y a aussi plein de probl\u00e8mes \n \u00e0 la ville... ", "start": 2960.08, "duration": 1.72}, {"text": " Je ne vais pas m'\u00e9taler l\u00e0-dessus, ", "start": 2961.84, "duration": 1.56}, {"text": "  mais on a un d\u00e9fi de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2963.44, "duration": 2.24}, {"text": " dans nos villes qu'il faut aussi \n \u00eatre capable de tenir ", "start": 2965.72, "duration": 3.04}, {"text": " parce que \u00e7a tient encore \u00e0 l'\u00e9cart \n ou \u00e7a fait vivre des gens ", "start": 2968.8, "duration": 2.88}, {"text": " dans des conditions \n qui sont tr\u00e8s d\u00e9sagr\u00e9ables. ", "start": 2971.72, "duration": 2.24}, {"text": " - Ecoutez, le temps \u00e9chu \n \u00e0 cette \u00e9mission est l\u00e0, ", "start": 2974.0, "duration": 3.16}, {"text": " donc, il nous reste \n tr\u00e8s peu de temps. ", "start": 2977.2, "duration": 1.68}, {"text": " On va conclure, \n je vous laisserai trente secondes, ", "start": 2978.92, "duration": 3.24}, {"text": " une minute au maximum ", "start": 2982.2, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 chacun d'entre vous pour conclure ", "start": 2983.64, "duration": 2.32}, {"text": " sur une note un peu plus positive. ", "start": 2986.0, "duration": 2.36}, {"text": " Repenser la ville, remettre \n la ville au coeur d'un projet ", "start": 2988.4, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 la fois politique, architectural, ", "start": 2993.24, "duration": 3.12}, {"text": " humaniste, etc. ", "start": 2996.4, "duration": 1.88}, {"text": " A votre avis, est-ce qu'il faut \n associer dans ce travail ", "start": 2998.32, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 la fois des architectes, \n les urbanistes, les politiques ? ", "start": 3002.28, "duration": 3.68}, {"text": " En une minute pour chacun \n d'entre vous, mais pas plus. ", "start": 3006.0, "duration": 3.6}, {"text": " Voil\u00e0, M. Leclercq, \n qu'est-ce que vous en pensez ? ", "start": 3009.76, "duration": 3.56}, {"text": " - Moi, je compte beaucoup \n sur l'Etat, d\u00e9j\u00e0, ", "start": 3013.36, "duration": 2.2}, {"text": " pour faire une vraie politique \n d'am\u00e9nagement du territoire ", "start": 3015.6, "duration": 2.52}, {"text": " autour de l'emploi, etc., \n parce que c'est un peu le fondement. ", "start": 3018.16, "duration": 3.88}, {"text": " Et je compte beaucoup \n sur les maires, effectivement, ", "start": 3022.08, "duration": 2.2}, {"text": " pour avoir envie de construire, \n ce qui n'est pas toujours le cas. ", "start": 3024.32, "duration": 2.64}, {"text": " Parce qu'il y a un c\u00f4t\u00e9 \n malthusianien des maires ", "start": 3027.0, "duration": 2.88}, {"text": " qui est un peu sensible ce temps-ci. ", "start": 3029.92, "duration": 1.72}, {"text": " Donc, de dire : \"On va r\u00e9inventer ", "start": 3031.68, "duration": 2.2}, {"text": "  nos villes \n  avec un peu plus de monde ", "start": 3033.92, "duration": 2.84}, {"text": " et surtout de l'\u00e9motion.\" ", "start": 3036.8, "duration": 1.08}, {"text": " Pour rester un peu, \n ce vent de libert\u00e9, ", "start": 3037.92, "duration": 2.08}, {"text": " de beaut\u00e9 de la ville qui fait... \n  \n  - Merci, ", "start": 3040.04, "duration": 2.36}, {"text": " je retiens le mot \u00e9motion. ", "start": 3042.44, "duration": 1.36}, {"text": " Mme Peskine. ", "start": 3043.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Alors, moi, j'aimerais rebondir \n sur ce que disait Jean-Louis Borloo ", "start": 3045.88, "duration": 2.88}, {"text": " rapidement. ", "start": 3048.8, "duration": 1.0}, {"text": "  - Tr\u00e8s vite, \u00e9coutez, ", "start": 3050.12, "duration": 1.52}, {"text": " je vous limiterai \u00e0 une minute ", "start": 3051.68, "duration": 2.08}, {"text": "  et j'en suis d\u00e9sol\u00e9. \n  \n - Je vais aller vite. ", "start": 3053.8, "duration": 1.64}, {"text": " Ce qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s puissant \n dans ce qu'on a appel\u00e9 ", "start": 3055.48, "duration": 1.88}, {"text": " la politique de la ville, \n qui \u00e9tait la politique ", "start": 3057.4, "duration": 1.92}, {"text": " vis-\u00e0-vis des quartiers \n des grands ensembles notamment, ", "start": 3059.36, "duration": 2.4}, {"text": " et puis d\u00e9sormais aussi \n des quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s, ", "start": 3061.8, "duration": 2.36}, {"text": " c'est ce qu'on a appel\u00e9 \n la g\u00e9ographie prioritaire. ", "start": 3064.2, "duration": 2.32}, {"text": " C'est un terme un peu technique, \n mais c'\u00e9tait bien l'id\u00e9e ", "start": 3066.56, "duration": 2.32}, {"text": " d'une g\u00e9ographie prioritaire \n d'intervention de l'Etat ", "start": 3068.92, "duration": 2.32}, {"text": " avec des outils associ\u00e9s, \n des budgets associ\u00e9s, ", "start": 3071.28, "duration": 2.0}, {"text": " notamment l'Agence \n de la r\u00e9novation urbaine ", "start": 3073.32, "duration": 1.88}, {"text": " qu'\u00e9voquait Jean-Louis Borloo. \n On voit bien ", "start": 3075.24, "duration": 1.88}, {"text": " que dans nos enjeux : \n vieillissement de la population, ", "start": 3077.16, "duration": 2.2}, {"text": " d\u00e9gradation du b\u00e2ti, \n r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 3079.4, "duration": 2.04}, {"text": " ce qu'il faut, c'est r\u00e9inventer \n cette g\u00e9ographie prioritaire ", "start": 3081.48, "duration": 2.56}, {"text": " et trouver les outils \n et les moyens d'intervention, ", "start": 3084.08, "duration": 2.12}, {"text": " on l'a un peu fait \n sur les villes moyennes ", "start": 3086.24, "duration": 1.68}, {"text": " avec Action Coeur des Villes, \n sur les territoires d'industrie, ", "start": 3087.96, "duration": 2.6}, {"text": " et assumer que l'Etat \n a un devoir de solidarit\u00e9 ", "start": 3090.6, "duration": 1.92}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 les enjeux sont trop forts. ", "start": 3092.56, "duration": 1.32}, {"text": " Le vieillissement de la population \n et l'adaptation au vieillissement, ", "start": 3093.92, "duration": 3.0}, {"text": " vont \u00eatre un \u00e9norme enjeu \n pour beaucoup de collectivit\u00e9s, ", "start": 3096.96, "duration": 2.36}, {"text": " sans parler du littoral, \n de la montagne ", "start": 3099.36, "duration": 1.64}, {"text": " ou du r\u00e9chauffement \n des centres anciens. ", "start": 3101.04, "duration": 1.68}, {"text": " Donc, je plaide \n pour cette g\u00e9ographie d'am\u00e9nagement. ", "start": 3102.76, "duration": 2.28}, {"text": " - Merci. Emmanuelle Cosse, \n vous plaidez pour quoi ? ", "start": 3105.08, "duration": 2.72}, {"text": " - Je plaide pour un retour \n de la puissance publique, ", "start": 3108.84, "duration": 2.76}, {"text": " qu'elle soit nationale ou locale, ", "start": 3111.64, "duration": 1.56}, {"text": " dans cet enjeu d'am\u00e9nagement ", "start": 3113.24, "duration": 2.2}, {"text": " et de modernisation \n de nos lieux de vie. ", "start": 3115.48, "duration": 3.76}, {"text": " Et ensuite, je pense qu'il faut \n qu'on soit capable ", "start": 3119.28, "duration": 4.56}, {"text": " d'avoir une ville d\u00e9sirable, \n que ce soit une grande m\u00e9tropole ", "start": 3123.88, "duration": 3.2}, {"text": " ou une ville moyenne \n de dix mille habitants, ", "start": 3127.12, "duration": 2.72}, {"text": " et donc, la question qu'on ait \n vraiment une \u00e9galit\u00e9 des chances ", "start": 3129.88, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 cette occasion. ", "start": 3132.56, "duration": 1.36}, {"text": " Et enfin, je pense qu'ici \n vous avez un joli panel, ", "start": 3133.96, "duration": 2.72}, {"text": " on pourrait tous ensemble \n produire beaucoup d'intelligence ", "start": 3136.72, "duration": 3.36}, {"text": " sur la ville de demain, ", "start": 3140.12, "duration": 1.76}, {"text": " mais il manque juste quelqu'un, \n c'est l'habitant et l'usager, ", "start": 3141.92, "duration": 2.6}, {"text": " que nous sommes nous-m\u00eames. ", "start": 3144.56, "duration": 1.2}, {"text": " Mais c'est aussi int\u00e9ressant \n qu'on accepte de r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 3145.8, "duration": 4.56}, {"text": " avec ceux qui font le quotidien \n de ces territoires, ", "start": 3150.4, "duration": 2.56}, {"text": " c'est tr\u00e8s exigeant, \n parfois tr\u00e8s compliqu\u00e9, ", "start": 3153.0, "duration": 3.4}, {"text": " parce qu'on se fait \n beaucoup engueuler, ", "start": 3156.44, "duration": 1.72}, {"text": " mais en m\u00eame temps, \n quand on le fait, ", "start": 3158.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 chaque fois, on a des r\u00e9sultats \n qui sont bien meilleurs. ", "start": 3159.8, "duration": 2.52}, {"text": " - Merci Mme Cosse \n d'avoir introduit l'usager. ", "start": 3162.36, "duration": 2.88}, {"text": " Marc Gricourt, \n un mot de conclusion ? ", "start": 3165.28, "duration": 2.76}, {"text": " - Ecoutez, je crois que l'Etat \n a une responsabilit\u00e9 ", "start": 3168.68, "duration": 3.8}, {"text": " en direction de tous les territoires, \n qu'ils soient urbains ou ruraux, ", "start": 3172.52, "duration": 3.84}, {"text": " mais en particulier \n en direction des villes moyennes, ", "start": 3176.4, "duration": 2.84}, {"text": " agglom\u00e9rations moyennes, \n sur des champs r\u00e9galiens ", "start": 3179.28, "duration": 3.04}, {"text": " qui sont la s\u00e9curit\u00e9, \n qui sont la justice, ", "start": 3182.36, "duration": 3.92}, {"text": " l'\u00e9ducation et la sant\u00e9. ", "start": 3186.32, "duration": 2.72}, {"text": " Et l\u00e0, nous sommes, \n de fa\u00e7on factuelle, ", "start": 3189.08, "duration": 2.76}, {"text": " et je le regrette, maltrait\u00e9s, ", "start": 3191.88, "duration": 2.36}, {"text": " avec des effectifs de police \n qui sont insuffisants, ", "start": 3194.28, "duration": 3.72}, {"text": " voire en baisse \n alors que les probl\u00e9matiques ", "start": 3198.04, "duration": 2.44}, {"text": " d'incivilit\u00e9 et de d\u00e9linquance ", "start": 3200.52, "duration": 1.56}, {"text": " sont en progression. ", "start": 3202.12, "duration": 1.52}, {"text": " Donc \u00e7a, c'est un sujet majeur ", "start": 3203.68, "duration": 3.36}, {"text": " pour pr\u00e9server tout simplement \n aussi la qualit\u00e9 de vie ", "start": 3207.08, "duration": 2.48}, {"text": " dans nos villes. ", "start": 3209.6, "duration": 1.12}, {"text": " Et donc, c'est tout \u00e7a \n qui va nous permettre de rester ", "start": 3210.76, "duration": 2.44}, {"text": " des territoires dynamiques, \n attractifs, \u00e9cologiques, ", "start": 3213.24, "duration": 3.92}, {"text": " parce que nous portons \n un volontarisme dans ces domaines. ", "start": 3217.2, "duration": 3.32}, {"text": " Et puis, la solidarit\u00e9, \n parce que les villes, ", "start": 3220.56, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit aussi tout \u00e0 l'heure \n et c'est important, ", "start": 3223.92, "duration": 3.08}, {"text": " sur le plan d\u00e9mographique, \n nous sommes les territoires, ", "start": 3227.04, "duration": 3.12}, {"text": " les lieux de vie qui concentrent \n le maximum de diversit\u00e9 sociale ", "start": 3230.2, "duration": 3.72}, {"text": " et culturelle ", "start": 3233.96, "duration": 1.08}, {"text": " avec des enjeux \n qui sont majeurs pour nous ", "start": 3235.08, "duration": 2.4}, {"text": " dans le portage de politiques \n publiques plus volontaristes. ", "start": 3237.52, "duration": 2.8}, {"text": " Donc, il faut que nous ayons \n les moyens aussi ", "start": 3240.36, "duration": 1.92}, {"text": " de porter ces politiques publiques \n pour garantir la paix sociale, ", "start": 3242.32, "duration": 4.68}, {"text": " j'allais dire, \n et le bien vivre ensemble. ", "start": 3247.04, "duration": 1.92}, {"text": " - Merci d'avoir apport\u00e9 \n cette qualit\u00e9 de vie, ", "start": 3249.0, "duration": 2.08}, {"text": " Boris Ravignon. ", "start": 3251.12, "duration": 1.4}, {"text": " - Je crois simplement \n que les villes fran\u00e7aises ", "start": 3252.56, "duration": 2.12}, {"text": " ont un bel avenir devant elles, \n \u00e0 condition qu'on travaille ", "start": 3254.72, "duration": 4.68}, {"text": " tous ensemble, les urbanistes, \n les architectes, les \u00e9lus, ", "start": 3259.44, "duration": 3.88}, {"text": " avec le soutien de l'Etat, ", "start": 3263.36, "duration": 2.24}, {"text": " et effectivement \n les repr\u00e9sentants des habitants, ", "start": 3265.64, "duration": 3.16}, {"text": " de nos habitants. ", "start": 3268.84, "duration": 1.28}, {"text": " R\u00e9guli\u00e8rement, tous les six ans, \n on se confronte \u00e0 leurs exigences, ", "start": 3270.16, "duration": 3.72}, {"text": " et c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime, \n \u00e0 condition que nos villes ", "start": 3273.92, "duration": 2.92}, {"text": " sachent effectivement \n pr\u00e9server leur prosp\u00e9rit\u00e9, ", "start": 3276.88, "duration": 3.44}, {"text": " rester belles et \u00eatre s\u00fbres, ", "start": 3280.36, "duration": 2.76}, {"text": " \u00eatre des lieux o\u00f9 on se sent toujours \n aujourd'hui en s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 3283.16, "duration": 3.48}, {"text": " - Merci. Pour vous, Pierre Vermeren. ", "start": 3286.68, "duration": 2.0}, {"text": " - Alors, je suis d'accord \n avec beaucoup de choses ", "start": 3288.88, "duration": 2.04}, {"text": " qui viennent d'\u00eatre dites. \n J'ai peu de temps. ", "start": 3290.96, "duration": 1.96}, {"text": " Je voudrais terminer \n par un probl\u00e8me culturel. ", "start": 3292.96, "duration": 1.96}, {"text": " On a construit \n 8 millions de pavillons en France ", "start": 3294.96, "duration": 2.28}, {"text": " dans les soixante derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 3297.28, "duration": 1.72}, {"text": " Il reste sept millions de maisons \n ou d'appartements en pierre. ", "start": 3299.04, "duration": 2.96}, {"text": " Et il faudrait, si vous voulez... ", "start": 3302.04, "duration": 2.48}, {"text": " Or, on visite aujourd'hui \n des coeurs de villes, ", "start": 3304.56, "duration": 2.6}, {"text": " notamment petites et moyennes, \n o\u00f9 ce patrimoine ", "start": 3307.2, "duration": 2.52}, {"text": " est litt\u00e9ralement... tombe. ", "start": 3309.76, "duration": 1.6}, {"text": " Et donc, si vous voulez, \n on sait aujourd'hui ", "start": 3311.4, "duration": 2.48}, {"text": " les m\u00e9faits du pavillonnage. ", "start": 3313.92, "duration": 1.32}, {"text": " Et on peut peut-\u00eatre cibler \n les jeunes g\u00e9n\u00e9rations ", "start": 3315.28, "duration": 3.52}, {"text": " pour leur expliquer \n que c'est pas ringard ", "start": 3318.84, "duration": 1.8}, {"text": " d'habiter \n dans une maison en pierre ", "start": 3320.68, "duration": 1.6}, {"text": " et que les politiques publiques \n prennent en charge. ", "start": 3322.32, "duration": 2.12}, {"text": " Elles le font d\u00e9j\u00e0 en partie, ", "start": 3324.48, "duration": 1.16}, {"text": " ce qui fait que la France est belle \n ainsi que les villes. ", "start": 3325.68, "duration": 2.24}, {"text": " Car les touristes vont peu \n dans la France pavillonnaire, ", "start": 3327.96, "duration": 2.36}, {"text": " malheureusement. \n Et l\u00e0, il y a peut-\u00eatre... ", "start": 3330.36, "duration": 1.84}, {"text": " Par rapport \u00e0 ce que vous disiez, \n les programmes ", "start": 3332.24, "duration": 1.96}, {"text": "  prioritaires d'habitat, \n  il faut peut-\u00eatre ", "start": 3334.24, "duration": 1.88}, {"text": " resserrer sur le Coeur de Ville \n et s'int\u00e9resser \u00e0 cette partie ", "start": 3336.16, "duration": 2.48}, {"text": " qui fait la ville fran\u00e7aise \n telle qu'on la conna\u00eet ", "start": 3338.68, "duration": 2.04}, {"text": " et telle que les touristes ", "start": 3340.76, "duration": 1.64}, {"text": "  viennent la chercher. \n  \n - Merci Pierre Vermeren. ", "start": 3342.44, "duration": 1.92}, {"text": " Alors, br\u00e8ve bibliographie, \n je vais donner la parole ", "start": 3344.4, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 Marc Gricourt ", "start": 3346.68, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 propos des Rendez-vous \n de l'histoire de Blois ", "start": 3349.24, "duration": 4.2}, {"text": " dont le th\u00e8me est la ville ", "start": 3353.8, "duration": 1.48}, {"text": "  cette ann\u00e9e. ", "start": 3355.32, "duration": 1.12}, {"text": "  En un mot, monsieur... \n  \n - Absolument. ", "start": 3356.8, "duration": 2.0}, {"text": " Donc, la vingt-septi\u00e8me \u00e9dition \n des Rendez-vous de l'histoire, ", "start": 3358.84, "duration": 3.28}, {"text": " c'est un festival \n autour de l'histoire ", "start": 3362.16, "duration": 3.28}, {"text": " qui est unique en France et qui, \n depuis une dizaine d'ann\u00e9es ", "start": 3365.48, "duration": 4.56}, {"text": " d'ailleurs, \n comprend un cycle \u00e9conomie ", "start": 3370.08, "duration": 2.68}, {"text": " que nous avons partag\u00e9 \n avec la Chambre de commerce ", "start": 3372.8, "duration": 2.84}, {"text": " et de l'industrie et qui, \n aujourd'hui conna\u00eet un beau succ\u00e8s. ", "start": 3375.68, "duration": 2.96}, {"text": " Donc, on commence en fait \n d\u00e8s le mercredi par l'\u00e9conomie ", "start": 3378.68, "duration": 3.64}, {"text": " dans les Rendez-vous \n et puis, ensuite, ", "start": 3382.36, "duration": 1.92}, {"text": " les Rendez-vous de l'histoire \n qui d\u00e9marrent le vendredi ", "start": 3384.32, "duration": 2.44}, {"text": " sur la th\u00e9matique \n cette ann\u00e9e de la ville. ", "start": 3386.8, "duration": 1.88}, {"text": " Donc, \u00e0 n'en pas douter, au regard \n de la richesse des \u00e9changes ", "start": 3388.72, "duration": 3.6}, {"text": " que nous avons eus, \n le foisonnement des d\u00e9bats, ", "start": 3392.36, "duration": 4.76}, {"text": " des conf\u00e9rences, \n va nous enrichir encore ", "start": 3397.16, "duration": 3.68}, {"text": " sur ce qu'on peut imaginer demain \n pour nos villes, ", "start": 3400.88, "duration": 3.8}, {"text": " qu'elles soient petites, \n moyennes ou plus grandes. ", "start": 3404.72, "duration": 2.44}, {"text": " En tout cas, \n c'est un rendez-vous important ", "start": 3407.2, "duration": 2.24}, {"text": " qui rassemble plus \n de 50 000 festivaliers, ", "start": 3409.48, "duration": 2.12}, {"text": " donc, je vous invite, ", "start": 3411.64, "duration": 1.08}, {"text": " si vous n'\u00eates jamais venus, \n n'h\u00e9sitez pas \u00e0 venir \u00e0 Blois ", "start": 3412.76, "duration": 3.0}, {"text": " sur cette p\u00e9riode du 9 au 13 octobre. ", "start": 3415.8, "duration": 2.0}, {"text": "  - Merci, monsieur le maire. ", "start": 3417.84, "duration": 1.2}, {"text": " Alors, il me reste peu de temps. ", "start": 3419.08, "duration": 1.96}, {"text": " Je signalerai en bibliographie \n cet ouvrage : \"Redirection urbaine\" ", "start": 3421.08, "duration": 5.96}, {"text": " de Sylvain Grisot. ", "start": 3427.44, "duration": 1.72}, {"text": " Est-ce qu'en un mot, ch\u00e8re madame, ", "start": 3429.2, "duration": 4.0}, {"text": " pouvez-vous nous dire ", "start": 3433.24, "duration": 1.36}, {"text": "  de quoi il s'agit ? \n  \n - Oui, il s'agit d'un r\u00e9cit positif ", "start": 3434.64, "duration": 2.44}, {"text": " de solutions d'adaptation des villes ", "start": 3437.12, "duration": 2.16}, {"text": "  aux enjeux contemporains, \n  avec le changement climatique, ", "start": 3439.32, "duration": 2.6}, {"text": " puisqu'il pr\u00e9sente les choses \n sous l'angle ", "start": 3441.96, "duration": 2.4}, {"text": " des trente glorieuses pass\u00e9es \n qui se pr\u00e9sentent aujourd'hui ", "start": 3444.4, "duration": 2.76}, {"text": " sous la forme de trente turbulentes ", "start": 3447.2, "duration": 1.52}, {"text": " avec des ann\u00e9es jusqu'\u00e0 2050 ", "start": 3448.76, "duration": 1.4}, {"text": " o\u00f9 on ne sait pas tr\u00e8s bien \n \u00e0 quoi on va devoir faire face. ", "start": 3450.2, "duration": 2.48}, {"text": " Et c'est le r\u00e9cit, \n je trouve, tr\u00e8s stimulant ", "start": 3452.72, "duration": 1.84}, {"text": " d'un certain nombre de projets \n qui ont montr\u00e9 qu'on pouvait ", "start": 3454.6, "duration": 2.48}, {"text": " faire diff\u00e9remment la ville, \n notamment en la reconstruction ", "start": 3457.12, "duration": 2.52}, {"text": " sur elle-m\u00eame et en la gardant \n dans son esprit de libert\u00e9 ", "start": 3459.68, "duration": 2.36}, {"text": " dont vous parliez tout \u00e0 l'heure. \n  \n  - Merci Mme Peskine. ", "start": 3462.08, "duration": 2.2}, {"text": " Pierre Vermeren, vous avez publi\u00e9 ", "start": 3464.32, "duration": 2.44}, {"text": "  \"L'impasse de la m\u00e9tropolisation.\" ", "start": 3466.8, "duration": 2.72}, {"text": "  Ca peut se d\u00e9finir en une phrase ? ", "start": 3470.12, "duration": 2.04}, {"text": " - On a dit beaucoup de choses. ", "start": 3473.24, "duration": 1.48}, {"text": " Je crois que la m\u00e9tropolisation \n a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e au pinacle. ", "start": 3474.76, "duration": 3.16}, {"text": " Et puis, on se rend compte \n aujourd'hui ", "start": 3477.96, "duration": 1.56}, {"text": " de toutes ces externalit\u00e9s \n entre guillemets, n\u00e9gatives. ", "start": 3479.56, "duration": 2.56}, {"text": " Parce que la grande ville, \n c'est le lieu de la vie, ", "start": 3482.16, "duration": 2.2}, {"text": " de la libert\u00e9. ", "start": 3484.4, "duration": 1.0}, {"text": " Mais on a externalis\u00e9 \n la production et le transport ", "start": 3485.44, "duration": 2.56}, {"text": " et la logistique \n dans les campagnes. ", "start": 3488.04, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut peut-\u00eatre \n r\u00e9\u00e9quilibrer un peu la charge. ", "start": 3489.64, "duration": 1.96}, {"text": "  - Merci, Pierre Vermeren. ", "start": 3491.64, "duration": 1.08}, {"text": " Alors, il me reste \u00e0 vous remercier. ", "start": 3492.76, "duration": 3.24}, {"text": " Merci, mesdames, merci, messieurs, ", "start": 3496.04, "duration": 2.4}, {"text": " d'avoir coanim\u00e9 cette conversation \n fort enrichissante. ", "start": 3498.48, "duration": 4.36}, {"text": " On n'a pas pu tout aborder, \n mais ce sera peut-\u00eatre ", "start": 3502.88, "duration": 2.72}, {"text": " dans une prochaine \u00e9mission. ", "start": 3505.64, "duration": 1.88}, {"text": " Je voudrais remercier l'\u00e9quipe de LCP ", "start": 3507.56, "duration": 2.52}, {"text": " qui a permis la r\u00e9alisation \n de cette \u00e9mission. ", "start": 3510.12, "duration": 3.84}, {"text": " Et je vous dis \u00e0 toutes et \u00e0 tous, \n \u00e0 bient\u00f4t. ", "start": 3514.0, "duration": 2.88}, {"text": " - Merci. ", "start": 3517.72, "duration": 1.64}]}