{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 2.68}, {"text": " ... ", "start": 2.92, "duration": 19.56}, {"text": " -Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde : ", "start": 23.6, "duration": 2.84}, {"text": " \"la la\u00efcit\u00e9 menac\u00e9e\". ", "start": 26.6, "duration": 1.28}, {"text": " La la\u00efcit\u00e9 est une marque \n de fabrique ", "start": 28.04, "duration": 2.28}, {"text": " culturelle et d\u00e9mocratique \n sp\u00e9cifiquement fran\u00e7aise. ", "start": 30.48, "duration": 3.88}, {"text": " Si la France s'est constitu\u00e9e ", "start": 34.52, "duration": 1.6}, {"text": " de plusieurs France \n cousues ensemble, ", "start": 36.28, "duration": 2.16}, {"text": " le vivre-ensemble \n a pour langage commun, ", "start": 38.6, "duration": 2.4}, {"text": " depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise, ", "start": 41.16, "duration": 2.24}, {"text": " et, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, \n depuis la loi de 1905, ", "start": 43.56, "duration": 3.24}, {"text": " cette fameuse la\u00efcit\u00e9. \n Depuis, de nombreuses ", "start": 46.96, "duration": 2.8}, {"text": " adaptations ont vu le jour \n et elles sont rendues ", "start": 49.92, "duration": 3.12}, {"text": " n\u00e9cessaires \n parce que l'islam politique, ", "start": 53.2, "duration": 2.56}, {"text": " entre autres oppositions, ", "start": 55.92, "duration": 1.56}, {"text": " et pour de pas parler \n de l'islamo-gauchisme, ", "start": 57.64, "duration": 2.68}, {"text": " conteste les institutions \n et les valeurs r\u00e9publicaines. ", "start": 60.48, "duration": 3.56}, {"text": " Dernier \u00e9pisode en date : \n Gabriel Attal, ", "start": 64.2, "duration": 2.76}, {"text": " ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 67.12, "duration": 2.0}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 d'interdire \n dans nos \u00e9coles ", "start": 69.28, "duration": 2.04}, {"text": " le port de l'abaya \n pour les femmes ", "start": 71.48, "duration": 1.88}, {"text": " et le qamis pour les hommes. ", "start": 73.52, "duration": 1.44}, {"text": " Cela rappelle \n l'affaire du voile, ", "start": 75.12, "duration": 1.88}, {"text": " les fameux foulards \u00e0 Creil, \n en 89, ", "start": 77.16, "duration": 2.44}, {"text": " et pour suivre, \n la loi de 2004 ", "start": 79.76, "duration": 3.52}, {"text": " faisant interdiction de porter ", "start": 83.44, "duration": 2.36}, {"text": " des signes religieux \n ostentatoires \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 85.96, "duration": 2.64}, {"text": " Nous \u00e9voquerons, \n bien entendu, ", "start": 88.76, "duration": 2.24}, {"text": " comment s'articule \n aujourd'hui ", "start": 91.16, "duration": 2.36}, {"text": " la la\u00efcit\u00e9 \n au sein de l'\u00e9ducation ", "start": 93.68, "duration": 2.32}, {"text": " et les tensions engendr\u00e9es. ", "start": 96.16, "duration": 2.0}, {"text": " Nous ferons aussi \n une contextualisation ", "start": 98.32, "duration": 2.84}, {"text": " de cette la\u00efcit\u00e9, \n malmen\u00e9e au regard ", "start": 101.32, "duration": 2.88}, {"text": " d'une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \n o\u00f9 se d\u00e9veloppent ", "start": 104.36, "duration": 2.64}, {"text": " les communautarismes, \n les radicalismes, ", "start": 107.16, "duration": 2.4}, {"text": " les particularismes \n identitaires, ", "start": 109.72, "duration": 2.04}, {"text": " la violence des jeunes, ", "start": 111.92, "duration": 1.4}, {"text": " le wokisme de toutes sortes \n de minorit\u00e9s agissantes, ", "start": 113.48, "duration": 3.08}, {"text": " la mont\u00e9e \n des partis extr\u00e9mistes, ", "start": 116.72, "duration": 2.16}, {"text": " et ce que Laurent Bouvet \n nommait ", "start": 119.04, "duration": 2.96}, {"text": " \"l'ins\u00e9curit\u00e9 culturelle\". ", "start": 122.16, "duration": 2.28}, {"text": " Vous \u00eates convi\u00e9s, \n chers invit\u00e9s, ", "start": 124.6, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 un v\u00e9ritable challenge \n pour ausculter ", "start": 126.6, "duration": 3.0}, {"text": " ce d\u00e9senchantement de la la\u00efcit\u00e9. \n Je vais vous pr\u00e9senter. ", "start": 129.76, "duration": 3.08}, {"text": " Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, ", "start": 133.0, "duration": 1.72}, {"text": " vous \u00eates avocat, \n ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 134.88, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9sidence \n de la R\u00e9publique. ", "start": 137.48, "duration": 1.8}, {"text": " Vincent Peillon, ", "start": 139.44, "duration": 0.96}, {"text": " vous \u00eates ancien ministre \n de l'Education nationale ", "start": 140.56, "duration": 3.08}, {"text": " et actuellement \n \u00e0 la Cour des comptes. ", "start": 143.8, "duration": 2.24}, {"text": " Catherine Kintzler, ", "start": 146.2, "duration": 1.52}, {"text": " vous \u00eates philosophe, \n universitaire ", "start": 147.88, "duration": 2.48}, {"text": " et sp\u00e9cialiste de la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 150.52, "duration": 1.96}, {"text": " Houria Abdelouahed, ", "start": 152.64, "duration": 1.24}, {"text": " vous \u00eates psychanalyste, \n professeure des universit\u00e9s, ", "start": 154.04, "duration": 3.96}, {"text": " et en visioconf\u00e9rence ", "start": 158.16, "duration": 1.2}, {"text": " depuis J\u00e9rusalem, \n Michel Gurfinkiel, ", "start": 159.52, "duration": 2.52}, {"text": " ancien r\u00e9dacteur en chef \n de Valeurs actuelles ", "start": 162.2, "duration": 3.04}, {"text": " et actuel \u00e9ditorialiste \n au New York Sun. ", "start": 165.4, "duration": 3.16}, {"text": " Alors, une question, ", "start": 176.6, "duration": 2.12}, {"text": " d'embl\u00e9e, \n sur l'actualit\u00e9 br\u00fblante. ", "start": 178.88, "duration": 2.56}, {"text": " Les meurtres des enseignants, ", "start": 181.6, "duration": 1.72}, {"text": " Samuel Paty, \n il y a trois ans, ", "start": 183.48, "duration": 2.88}, {"text": " et r\u00e9cemment, \n de Dominique Bernard, ", "start": 186.52, "duration": 2.8}, {"text": " interviennent dans un contexte ", "start": 189.48, "duration": 2.44}, {"text": " de djihadisme d'atmosph\u00e8re, \n selon Gilles Kepel. ", "start": 192.08, "duration": 3.64}, {"text": " Qu'en pensez-vous, \n Vincent Peillon ? ", "start": 195.88, "duration": 2.08}, {"text": " -Je pense d'abord que... ", "start": 199.48, "duration": 1.6}, {"text": " On vit des drames en France \n que nous n'avions pas v\u00e9cu ", "start": 202.52, "duration": 3.16}, {"text": " depuis longtemps \n dans l'Education nationale, ", "start": 205.84, "duration": 2.56}, {"text": " mais, vous vous en souvenez, \n aussi ailleurs, ", "start": 208.56, "duration": 2.6}, {"text": " qu'un certain nombre \n de nos concitoyens, ", "start": 211.32, "duration": 2.32}, {"text": " en fonction de leurs liens, \n soit \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 213.8, "duration": 3.4}, {"text": " - quand on attaque l'\u00e9cole, ", "start": 217.36, "duration": 1.6}, {"text": " on attaque une id\u00e9e \n de la R\u00e9publique -, ", "start": 219.12, "duration": 2.24}, {"text": " mais aussi en fonction \n de leur confession juive. ", "start": 221.52, "duration": 2.6}, {"text": " Souvenons-nous des attentats \n avec des enfants fran\u00e7ais, ", "start": 224.28, "duration": 3.08}, {"text": " juifs, \n tu\u00e9s dans une \u00e9cole. ", "start": 227.52, "duration": 1.6}, {"text": " Nous vivons un moment \n que nous n'avions pas v\u00e9cu ", "start": 229.28, "duration": 2.56}, {"text": " depuis longtemps \n et dont la dimension tragique, ", "start": 232.0, "duration": 2.68}, {"text": " on la voit quand on se parle, ", "start": 234.84, "duration": 1.56}, {"text": " elle ne doit pas \u00eatre \n sous-estim\u00e9e ", "start": 236.56, "duration": 1.88}, {"text": " car nous avions oubli\u00e9... ", "start": 238.6, "duration": 1.48}, {"text": " pourquoi, \n ces quelques d\u00e9cennies, ", "start": 241.56, "duration": 2.04}, {"text": " que l'histoire est tragique. ", "start": 243.76, "duration": 1.88}, {"text": " Apr\u00e8s la Seconde Guerre \n mondiale, ", "start": 245.8, "duration": 1.88}, {"text": " la guerre a eu lieu, \n on a reconstruit ", "start": 247.84, "duration": 1.88}, {"text": " une unit\u00e9 nationale, \n le gaullo-communisme, ", "start": 249.88, "duration": 2.4}, {"text": " la la\u00efcit\u00e9 \n qui n'\u00e9tait pas contest\u00e9e ", "start": 252.44, "duration": 1.96}, {"text": " et beaucoup de principes \n qu'avaient en commun ", "start": 254.56, "duration": 2.44}, {"text": " la gauche et la droite \n fran\u00e7aises. ", "start": 257.16, "duration": 1.84}, {"text": " Ce temps est en train ", "start": 259.16, "duration": 1.4}, {"text": " de passer, nous sommes \n dans un moment o\u00f9 quelque chose ", "start": 260.72, "duration": 2.84}, {"text": " s'en va, quelque chose na\u00eetra, \n et nous sommes ", "start": 263.72, "duration": 2.72}, {"text": " dans l'entre-deux. ", "start": 266.6, "duration": 1.08}, {"text": " Cet entre-deux est violent,\n tragique, ", "start": 267.84, "duration": 2.12}, {"text": " parfois r\u00e9pugnant. ", "start": 270.12, "duration": 1.24}, {"text": " Les enseignants aujourd'hui \n sont extr\u00eamement atteints, ", "start": 271.52, "duration": 4.04}, {"text": " tous, \n par ce qu'il s'est pass\u00e9, ", "start": 275.72, "duration": 2.44}, {"text": " deux fois, et je crois \n qu'on doit faire preuve, l\u00e0, ", "start": 278.32, "duration": 4.8}, {"text": " d'unit\u00e9 nationale \n autour de ce sujet, ", "start": 283.28, "duration": 2.44}, {"text": " pas chercher non plus \n \u00e0 l'instrumentaliser trop, ", "start": 285.88, "duration": 4.92}, {"text": " mais r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 290.96, "duration": 1.28}, {"text": " comment nous pouvons, \n effectivement, ", "start": 292.4, "duration": 2.64}, {"text": " avec la force de l'Etat, ", "start": 295.2, "duration": 1.64}, {"text": " avec l'intelligence \n de la R\u00e9publique, ", "start": 297.0, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9viter que cela se produise ", "start": 299.68, "duration": 1.48}, {"text": " et que cela gangr\u00e8ne, \n car \u00e7a peut gangr\u00e9ner ", "start": 301.32, "duration": 2.32}, {"text": " de plein de points de vue. ", "start": 303.8, "duration": 1.6}, {"text": " -Merci. ", "start": 305.56, "duration": 1.2}, {"text": " Vous partagez cette position, \n Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux ? ", "start": 306.92, "duration": 3.48}, {"text": " -Bien s\u00fbr, je pense que... ", "start": 310.56, "duration": 2.12}, {"text": " le fait que ces actes \n inqualifiables ", "start": 312.84, "duration": 4.12}, {"text": " se passent \u00e0 l'\u00e9cole \n n'est pas le fruit du hasard. ", "start": 317.12, "duration": 3.0}, {"text": " Pour des minorit\u00e9s agissantes, \n l'\u00e9cole, ", "start": 320.28, "duration": 2.2}, {"text": " c'est le coeur des valeurs \n de la R\u00e9publique ", "start": 322.64, "duration": 2.28}, {"text": " et le fait que \u00e7a soit \n des professeurs ", "start": 325.08, "duration": 2.16}, {"text": " qui sont attaqu\u00e9s, \n c'est le symbole... ", "start": 327.4, "duration": 2.32}, {"text": " Evidemment, la culture \n est absolument essentielle, ", "start": 329.88, "duration": 2.84}, {"text": " et donc, derri\u00e8re \u00e7a, \n il y a une remise en cause ", "start": 332.88, "duration": 2.72}, {"text": " des valeurs de la R\u00e9publique, ", "start": 335.76, "duration": 1.72}, {"text": " et une remise en cause \n plus large des valeurs ", "start": 337.64, "duration": 2.72}, {"text": " occidentales, et donc, \n \u00e7a veut dire que face \u00e0 \u00e7a, ", "start": 340.52, "duration": 3.0}, {"text": " il faut \u00e0 la fois \n beaucoup de respect ", "start": 343.68, "duration": 2.0}, {"text": " et beaucoup de fermet\u00e9, ", "start": 345.84, "duration": 1.64}, {"text": " car ce qui est en jeu \n est fondamental. ", "start": 347.64, "duration": 2.08}, {"text": " -Catherine Kintzler ? ", "start": 349.88, "duration": 1.24}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr. \n Je partage cette analyse. ", "start": 351.28, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut... \n Je voudrais simplement rappeler ", "start": 354.92, "duration": 2.52}, {"text": " qu'en 2015, d\u00e8s 2015, ", "start": 357.6, "duration": 2.36}, {"text": " l'Etat islamique \n avait publi\u00e9 un appel ", "start": 360.12, "duration": 4.04}, {"text": " pour tuer des professeurs, \n particuli\u00e8rement en France, ", "start": 364.32, "duration": 3.44}, {"text": " donc, avant l'assassinat \n de Samuel Paty. ", "start": 367.92, "duration": 3.16}, {"text": " Je pense que l'int\u00e9grisme \n religieux, ", "start": 372.16, "duration": 3.08}, {"text": " et le totalitarisme \n en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 375.4, "duration": 3.0}, {"text": " ne d\u00e9testent rien \n tant que l'\u00e9cole ", "start": 378.56, "duration": 2.84}, {"text": " et la la\u00efcit\u00e9, \n parce que la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 381.56, "duration": 2.12}, {"text": " c'est le contraire \n de l'int\u00e9grisme. ", "start": 383.84, "duration": 2.04}, {"text": " Rappelons \n que le principe de la\u00efcit\u00e9 ", "start": 386.04, "duration": 1.96}, {"text": " ne s'applique pas \n \u00e0 tout le monde. ", "start": 388.16, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a une dualit\u00e9 ", "start": 390.08, "duration": 1.72}, {"text": " du r\u00e9gime la\u00efque. \n Dans la soci\u00e9t\u00e9 civile, ", "start": 391.96, "duration": 2.76}, {"text": " tout le monde peut afficher ", "start": 394.88, "duration": 1.6}, {"text": " des appartenances, \n dans le cadre ", "start": 396.64, "duration": 1.88}, {"text": " du droit commun. \n Ca s'applique... ", "start": 398.68, "duration": 2.68}, {"text": " Le principe de la\u00efcit\u00e9 \n s'applique ", "start": 401.52, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 un domaine pr\u00e9cis, \n d\u00e9limit\u00e9, \u00e0 savoir ", "start": 403.68, "duration": 2.84}, {"text": " la puissance publique \n et l'\u00e9cole, bien entendu, ", "start": 406.68, "duration": 2.88}, {"text": " avec certaines nuances. ", "start": 409.72, "duration": 1.6}, {"text": " Ils ne d\u00e9testent rien ", "start": 411.48, "duration": 1.48}, {"text": " tant que l'\u00e9cole. ", "start": 413.12, "duration": 1.16}, {"text": " Pourquoi ? \n Parce que l'\u00e9cole est le lieu, ", "start": 414.44, "duration": 2.16}, {"text": " en principe, \n de la transmission du savoir. ", "start": 416.76, "duration": 2.28}, {"text": " Le savoir, \n il n'y a pas d'autre autorit\u00e9 ", "start": 419.2, "duration": 2.08}, {"text": " que le savoir pour le savoir. \n Il est immanent \u00e0 lui-m\u00eame, ", "start": 421.44, "duration": 2.96}, {"text": " comme l'association politique \n r\u00e9publicaine ", "start": 424.56, "duration": 2.44}, {"text": " qui ne s'autorise \n que d'elle-m\u00eame. ", "start": 427.16, "duration": 1.88}, {"text": " -Le savoir, c'est la libert\u00e9. ", "start": 429.2, "duration": 1.6}, {"text": " -Et c'est \u00e9mancipateur. ", "start": 430.96, "duration": 1.56}, {"text": " Voil\u00e0. ", "start": 432.68, "duration": 1.12}, {"text": " -Houria Abdelouahed ? ", "start": 433.96, "duration": 1.64}, {"text": " -Le savoir, c'est la libert\u00e9, ", "start": 435.76, "duration": 1.6}, {"text": " et puis, je pense\n \u00e0 Hannah Arendt :", "start": 437.52, "duration": 1.84}, {"text": " pas de pens\u00e9e sans libert\u00e9. ", "start": 439.52, "duration": 1.92}, {"text": " Et donc, \n par rapport \u00e0 Samuel Paty, ", "start": 441.6, "duration": 2.16}, {"text": " moi, le lendemain, \n j'avais un cours d'anthropologie ", "start": 443.92, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 des \u00e9tudiants \u00e0 Paris VII ", "start": 447.24, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque, \n j'\u00e9tais \u00e0 Paris VII, ", "start": 448.92, "duration": 1.88}, {"text": " et j'\u00e9tais extr\u00eamement affect\u00e9e. ", "start": 450.96, "duration": 2.12}, {"text": " D'abord, \n c'\u00e9tait l'assassinat", "start": 453.24, "duration": 1.92}, {"text": " d'un coll\u00e8gue, d'un \u00eatre humain, \n c'est un acte barbare ", "start": 455.32, "duration": 3.04}, {"text": " et moi-m\u00eame, je suis enseignante \n et je travaille ", "start": 458.52, "duration": 2.6}, {"text": " sur des sujets tr\u00e8s houleux ", "start": 461.28, "duration": 1.64}, {"text": " et donc, je me suis dit : ", "start": 463.08, "duration": 1.64}, {"text": " \"Comment aborder les choses \n avec mes \u00e9tudiants ?\" ", "start": 464.88, "duration": 2.96}, {"text": " On \u00e9tait arriv\u00e9s \u00e0 Durkheim \n et l\u00e0, je me suis dit : ", "start": 468.0, "duration": 3.12}, {"text": " \"Pour parler de la religion \n comme fait social, ", "start": 471.28, "duration": 3.68}, {"text": " \"je vais introduire \n Ibn Khaldoun.\" ", "start": 475.12, "duration": 2.12}, {"text": " Et l\u00e0, je vous assure, ", "start": 477.4, "duration": 1.64}, {"text": " les \u00e9tudiants \n \u00e9taient aux anges ", "start": 479.2, "duration": 1.8}, {"text": " de d\u00e9couvrir \n qu'il y avait aussi ", "start": 481.16, "duration": 1.8}, {"text": " des penseurs qui n'avaient \n rien \u00e0 voir avec ces... ", "start": 483.12, "duration": 3.88}, {"text": " effectivement, \n ces gens qui sont ", "start": 487.16, "duration": 1.84}, {"text": " pour une pens\u00e9e fanatique, ", "start": 489.16, "duration": 1.64}, {"text": " qui sont en train \n d'assassiner le savoir. ", "start": 490.96, "duration": 2.32}, {"text": " Mais ce qui est... \n Ce que je trouve ", "start": 493.44, "duration": 2.4}, {"text": " int\u00e9ressant, l\u00e0, ", "start": 496.0, "duration": 1.48}, {"text": " c'est qu'on aborde \n la question de la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 497.64, "duration": 2.96}, {"text": " et tout de suite, ", "start": 500.76, "duration": 1.48}, {"text": " il y a ce qui interroge \n la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 502.4, "duration": 2.16}, {"text": " c'est-\u00e0-dire l'islam fanatique. \n\n -Oui... ", "start": 504.72, "duration": 2.72}, {"text": " Alors, on va avoir l'avis ", "start": 507.6, "duration": 1.68}, {"text": " de Michel Gurfinkiel, \n sur ce point. ", "start": 509.44, "duration": 1.92}, {"text": " Le journaliste que vous \u00eates \n observe quoi ? ", "start": 512.64, "duration": 3.2}, {"text": " *-J'observe que... ", "start": 516.0, "duration": 1.4}, {"text": " En effet, jamais, \n peut-\u00eatre, ", "start": 517.56, "duration": 3.88}, {"text": " depuis tr\u00e8s longtemps, \n la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 521.6, "duration": 3.24}, {"text": " n'a \u00e9t\u00e9 d'actualit\u00e9 politique \n en France. ", "start": 525.0, "duration": 2.4}, {"text": " Je m'explique. \n Je ne... ", "start": 527.56, "duration": 3.28}, {"text": " Je suis tr\u00e8s m\u00e9fiant \n vis-\u00e0-vis des concepts. ", "start": 531.0, "duration": 3.44}, {"text": " Je crois que c'est \n un d\u00e9faut fran\u00e7ais ", "start": 534.6, "duration": 2.16}, {"text": " de confondre \n les mots et les choses, ", "start": 536.92, "duration": 2.2}, {"text": " et plus exactement, ", "start": 539.28, "duration": 1.56}, {"text": " de dissimuler les choses \n derri\u00e8re les mots. ", "start": 541.0, "duration": 2.8}, {"text": " Si nous essayons de voir \n historiquement, ", "start": 545.08, "duration": 2.2}, {"text": " sociologiquement, \n ce que c'est que la d\u00e9mocratie, ", "start": 547.44, "duration": 2.72}, {"text": " on est tent\u00e9s de dire \n que la d\u00e9mocratie, ", "start": 550.32, "duration": 2.08}, {"text": " c'est un moyen \n d'\u00e9viter la guerre civile. ", "start": 552.56, "duration": 2.24}, {"text": " Selon la formule c\u00e9l\u00e8bre \n de Kipling, ", "start": 554.96, "duration": 2.24}, {"text": " il n'y a que deux mani\u00e8res \n de gouverner : ", "start": 557.36, "duration": 2.32}, {"text": " casser les t\u00eates \n ou les compter. ", "start": 559.84, "duration": 1.84}, {"text": " Et je crois ", "start": 561.84, "duration": 1.2}, {"text": " que la la\u00efcit\u00e9, \n historiquement, ", "start": 563.2, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e7a servait \u00e0 \u00e9viter \n les guerres de religion ", "start": 565.68, "duration": 2.48}, {"text": " ou \u00e0 mettre fin \n aux guerres de religion. ", "start": 568.32, "duration": 3.2}, {"text": " C'est \u00e7a, le v\u00e9ritable fondement ", "start": 571.68, "duration": 1.76}, {"text": " de l'attitude la\u00efque \n dans les soci\u00e9t\u00e9s occidentales ", "start": 573.6, "duration": 2.84}, {"text": " et peut-\u00eatre dans d'autres \n soci\u00e9t\u00e9s occidentales. ", "start": 576.6, "duration": 2.76}, {"text": " La la\u00efcit\u00e9, \u00e0 mon sens, \n ne na\u00eet pas ", "start": 579.52, "duration": 1.76}, {"text": " avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise, ", "start": 581.44, "duration": 1.64}, {"text": " ni m\u00eame avec la R\u00e9volution \n am\u00e9ricaine, ", "start": 583.24, "duration": 2.2}, {"text": " qui est l\u00e9g\u00e8rement ant\u00e9rieure. ", "start": 585.6, "duration": 1.72}, {"text": " Elle na\u00eet avec les trait\u00e9s \n de Westphalie, ", "start": 587.48, "duration": 3.44}, {"text": " qui introduisent \n un concept r\u00e9volutionnaire, ", "start": 591.08, "duration": 3.12}, {"text": " c'est que chaque Etat \n de la chr\u00e9tient\u00e9, en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 594.36, "duration": 4.28}, {"text": " a le droit d'avoir \n sa propre religion. ", "start": 598.8, "duration": 2.36}, {"text": " A partir de ce moment, \n on d\u00e9sacralise l'Etat ", "start": 601.32, "duration": 4.6}, {"text": " et on ouvre ", "start": 606.08, "duration": 1.44}, {"text": " un espace nouveau qui rend, ", "start": 607.68, "duration": 3.24}, {"text": " au sein d'un Etat, \n d'une fa\u00e7on ou d'une autre, ", "start": 611.08, "duration": 2.8}, {"text": " possible une coexistence ", "start": 614.04, "duration": 3.16}, {"text": " entre plusieurs formes de religion, ", "start": 617.36, "duration": 2.6}, {"text": " ou en tout cas dans la communaut\u00e9 \n des Etats europ\u00e9ens, ", "start": 620.12, "duration": 2.92}, {"text": " qui rend possible cela. \n\n -Merci. ", "start": 623.2, "duration": 1.72}, {"text": " Alors, Catherine Kintzler, \n restons ", "start": 625.08, "duration": 2.12}, {"text": " dans l'actualit\u00e9. ", "start": 627.36, "duration": 1.08}, {"text": " La Constitution en France ", "start": 630.28, "duration": 3.64}, {"text": " fait l'objet de beaucoup \n de toilettage. ", "start": 634.08, "duration": 2.24}, {"text": " C'est pareil pour la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 636.48, "duration": 1.8}, {"text": " Est-ce que vous pensez ", "start": 638.44, "duration": 2.0}, {"text": " que face \u00e0 ce qu'on appelle \n l'islamo-gauchisme, ", "start": 640.6, "duration": 2.72}, {"text": " est-ce que \u00e7a provoque ", "start": 643.48, "duration": 1.88}, {"text": " ce que Jean-Pierre Le Goff \n appelle ", "start": 645.52, "duration": 4.32}, {"text": " une soci\u00e9t\u00e9 malade de la peur ", "start": 650.0, "duration": 3.56}, {"text": " et qui engendre \n une la\u00efcit\u00e9 autocensur\u00e9e ? ", "start": 653.72, "duration": 3.24}, {"text": " Evidemment, cela pose la question \n de tous ces professeurs ", "start": 657.12, "duration": 3.56}, {"text": " qui s'autocensurent. \n Les sondages sont effrayants. ", "start": 660.84, "duration": 3.76}, {"text": " -D'abord, je voudrais rappeler \n que cette origine historique ", "start": 664.76, "duration": 4.0}, {"text": " qui vient d'\u00eatre \u00e9voqu\u00e9e, \n moi j'y introduirais ", "start": 668.92, "duration": 2.84}, {"text": " quand m\u00eame une nuance, \n c'est que la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 671.92, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 la diff\u00e9rence de la tol\u00e9rance, \n ne juxtapose pas les religions ", "start": 675.12, "duration": 4.32}, {"text": " et les communaut\u00e9s. \n C'est d\u00e9j\u00e0 un progr\u00e8s, ", "start": 679.6, "duration": 2.4}, {"text": " mais elle instaure un espace z\u00e9ro. ", "start": 682.16, "duration": 2.48}, {"text": " Les Fran\u00e7ais comptent \u00e0 partir \n de 0 et pas \u00e0 partir de 1. ", "start": 684.8, "duration": 3.8}, {"text": " C'est un coll\u00e8gue ", "start": 688.76, "duration": 1.04}, {"text": " qui m'a sugg\u00e9r\u00e9 cette comparaison ", "start": 689.96, "duration": 2.32}, {"text": " avec la num\u00e9ration. ", "start": 692.44, "duration": 1.36}, {"text": " Un espace z\u00e9ro, ", "start": 693.96, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas \n un \u00e9ventail d'appartenances ", "start": 695.12, "duration": 2.92}, {"text": " qui pourraient \u00e9ventuellement \n cohabiter, ", "start": 698.2, "duration": 3.56}, {"text": " mais \u00e7a rend possibles ", "start": 701.92, "duration": 1.2}, {"text": " les diff\u00e9rentes appartenances ", "start": 703.28, "duration": 1.8}, {"text": " et aussi la non-appartenance. ", "start": 705.24, "duration": 2.0}, {"text": " La non-appartenance \n est une condition. ", "start": 707.4, "duration": 2.24}, {"text": " Je voulais quand m\u00eame revenir \n sur ce point ", "start": 709.8, "duration": 2.32}, {"text": " parce que c'est \u00e0 partir \n de la R\u00e9volution fran\u00e7aise ", "start": 712.28, "duration": 2.8}, {"text": " que \u00e7a commence, \n avec le mariage civil, etc. ", "start": 715.24, "duration": 3.32}, {"text": " Alors pour aborder \n votre question, oui. ", "start": 718.72, "duration": 3.6}, {"text": " C'est pas une la\u00efcit\u00e9 \n autocensur\u00e9e. ", "start": 722.48, "duration": 2.88}, {"text": " C'est une autocensure qui \u00e9vite \n les probl\u00e8mes, tout simplement. ", "start": 725.52, "duration": 4.16}, {"text": " Les professeurs sont confront\u00e9s ", "start": 729.84, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 des intrusions, il faut dire, \n des intrusions de toute sorte, ", "start": 733.28, "duration": 3.96}, {"text": " qu'au fond, une s\u00e9rie \n de dispositions r\u00e9glementaires ", "start": 737.4, "duration": 4.24}, {"text": " sur l'\u00e9cole qui ont introduit ", "start": 741.8, "duration": 1.84}, {"text": " les associations, \n qui ont donn\u00e9 ", "start": 743.8, "duration": 2.36}, {"text": " beaucoup de pouvoir aux parents \n et les professeurs sont confront\u00e9s ", "start": 746.32, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 toutes sortes de... ", "start": 750.28, "duration": 1.2}, {"text": " C'est ce que j'appelle renvoyer \n l'\u00e9cole \u00e0 son ext\u00e9rieur. ", "start": 751.64, "duration": 3.24}, {"text": " L'\u00e9cole est constamment ", "start": 756.36, "duration": 1.56}, {"text": " confront\u00e9e \u00e0 des demandes sociales, \n comme si elle devait les satisfaire ", "start": 758.08, "duration": 4.12}, {"text": " et y r\u00e9pondre. \n\n -Elle doit s'adapter ", "start": 762.36, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 la modernit\u00e9. ", "start": 765.28, "duration": 1.24}, {"text": " -Alors que le coeur du m\u00e9tier, \n c'est l'instruction, le savoir, ", "start": 766.68, "duration": 4.36}, {"text": " ce sont ", "start": 771.2, "duration": 1.12}, {"text": " des dispositifs centraux \n qui permettent de faire face ", "start": 772.48, "duration": 3.0}, {"text": " aux diff\u00e9rentes \u00e9volutions. ", "start": 775.64, "duration": 1.6}, {"text": " -C'est ce que vous avez vu ? ", "start": 777.4, "duration": 1.44}, {"text": " On vous a entendue. ", "start": 779.0, "duration": 1.28}, {"text": " -Les professeurs sont ", "start": 780.44, "duration": 1.56}, {"text": " les coupables id\u00e9aux \n quand \u00e7a ne marche pas. ", "start": 782.16, "duration": 2.44}, {"text": " -Vincent Peillon, \n vous avez \u00e9t\u00e9 ministre", "start": 784.76, "duration": 2.56}, {"text": " et vous \u00eates enseignant, \n vous avez \u00e9galement ", "start": 787.48, "duration": 2.56}, {"text": " fait de l'enseignement. \n Les profs font peur, ", "start": 790.2, "duration": 2.88}, {"text": " comme dit Obin ? ", "start": 793.24, "duration": 1.44}, {"text": " -C'\u00e9tait \u00e9galement le cas ", "start": 794.84, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 votre \u00e9poque ? ", "start": 796.52, "duration": 1.48}, {"text": " -Pour faire un peu avancer le sujet, \n je voudrais lancer ", "start": 798.16, "duration": 3.04}, {"text": " quelques id\u00e9es comme \u00e7a. ", "start": 801.36, "duration": 1.4}, {"text": " D'abord, il ne faut pas \n avoir une fausse conception, ", "start": 802.92, "duration": 2.92}, {"text": " celle des ignorants, \n sur la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 806.0, "duration": 2.44}, {"text": " Sachez, mon cher \n Emile, que jusqu'en 1923, ", "start": 808.6, "duration": 2.72}, {"text": " il y a les devoirs envers Dieu \n dans les instructions officielles ", "start": 811.48, "duration": 3.4}, {"text": " de la France, \n on n'a pas arrach\u00e9 les crucifix ", "start": 815.04, "duration": 2.32}, {"text": " des \u00e9coles, \n on s'est accommod\u00e9s. ", "start": 817.52, "duration": 2.12}, {"text": " Ceux qui ont fait \n la grande loi lib\u00e9rale de 195 ", "start": 819.8, "duration": 2.52}, {"text": " n'\u00e9taient pas anti-religieux, ", "start": 822.48, "duration": 1.72}, {"text": " ce n'\u00e9taient pas ", "start": 824.36, "duration": 1.28}, {"text": " des la\u00efcards \n comme on l'a dit. ", "start": 825.8, "duration": 1.6}, {"text": " Si d\u00e9j\u00e0 on \u00e9vitait ces sottises,\n on verrait ", "start": 827.56, "duration": 2.4}, {"text": " que la la\u00efcit\u00e9, qui doit reposer \n sur l'assentiment int\u00e9rieur, ", "start": 830.12, "duration": 3.4}, {"text": " pourrait s\u00e9duire plus, \n \u00e0 mon avis, de jeunes gens. ", "start": 833.68, "duration": 2.64}, {"text": " Ensuite, \n vous avez parl\u00e9 de l'islam", "start": 836.48, "duration": 1.96}, {"text": " et imm\u00e9diatement, \n l'islamo-gauchisme... ", "start": 838.6, "duration": 2.32}, {"text": " C'est les listes maccarthystes ", "start": 841.08, "duration": 1.72}, {"text": " que j'ai vues ", "start": 842.96, "duration": 1.0}, {"text": " comme directeur de recherche au CNRS ", "start": 844.12, "duration": 1.96}, {"text": " circuler \u00e0 nouveau. \n C'est pas joli la d\u00e9nonciation, ", "start": 846.24, "duration": 2.76}, {"text": " et mon histoire personnelle fait ", "start": 849.16, "duration": 1.88}, {"text": " que je ne l'aime pas. \n J'ai \u00e9t\u00e9 ministre, ", "start": 851.2, "duration": 2.2}, {"text": " vous l'avez rappel\u00e9, \n mais j'ai \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 ", "start": 853.56, "duration": 2.52}, {"text": " au probl\u00e8me de l'islam \n radical et politique, ", "start": 856.24, "duration": 2.8}, {"text": " mais aussi, \n lorsque j'ai voulu introduire, ", "start": 859.2, "duration": 2.44}, {"text": " parce que nous sommes un pays \n o\u00f9 il n'y a pas ", "start": 861.8, "duration": 2.44}, {"text": " de femmes ing\u00e9nieures, \n pas de femmes scientifiques, ", "start": 864.4, "duration": 2.88}, {"text": " une lutte contre les st\u00e9r\u00e9otypes \n de genre... ", "start": 867.44, "duration": 2.44}, {"text": " L\u00e0, on est sur les contenus \n de savoir. ", "start": 870.04, "duration": 2.36}, {"text": " C'est pas l'islam, \n j'en avais un peu, radical,", "start": 872.56, "duration": 2.92}, {"text": " que j'avais en face de moi,\n c'est aussi des catholiques", "start": 875.64, "duration": 3.16}, {"text": " d'une violence sans limites \n et qui ont fait ", "start": 878.96, "duration": 2.6}, {"text": " reculer le gouvernement, \n car je rappelle, ", "start": 881.72, "duration": 2.28}, {"text": " le dispositif \u00e9galit\u00e9 filles-gar\u00e7ons ", "start": 884.16, "duration": 3.08}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 en 2015 ", "start": 887.4, "duration": 1.48}, {"text": " apr\u00e8s mon d\u00e9part. \n ils n'ont pas tenu ", "start": 889.04, "duration": 2.48}, {"text": " sur quelque chose ", "start": 891.68, "duration": 1.24}, {"text": " qui concernait les savoirs \n et j'entends ", "start": 893.08, "duration": 2.24}, {"text": " tous les m\u00eames qui l'ont supprim\u00e9 \n dire qu'il y a un probl\u00e8me ", "start": 895.48, "duration": 3.4}, {"text": " d'\u00e9galit\u00e9 filles-gar\u00e7ons \n dans l'\u00e9cole fran\u00e7aise, ", "start": 899.04, "duration": 3.4}, {"text": " donc il faut complexifier \n notre point de vue ", "start": 902.6, "duration": 3.6}, {"text": " si on ne veut pas commettre\n des erreurs. ", "start": 906.36, "duration": 2.56}, {"text": " Mon plus grand souci lorsque \n j'ai \u00e0 la fois relanc\u00e9 ", "start": 909.08, "duration": 3.8}, {"text": " l'enseignement \n que j'avais appel\u00e9 morale la\u00efque, ", "start": 913.04, "duration": 2.84}, {"text": " et en m\u00eame temps affich\u00e9 \n la charte de la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 916.04, "duration": 3.28}, {"text": " dans tous les \u00e9tablissements \n de France, ", "start": 919.48, "duration": 3.0}, {"text": " ce qui me souciait, \n c'est que beaucoup de Fran\u00e7ais,", "start": 922.64, "duration": 3.28}, {"text": " qui n'avaient pas ", "start": 926.08, "duration": 1.08}, {"text": " la m\u00eame histoire ", "start": 927.32, "duration": 1.28}, {"text": " que la mienne, \n voyaient la R\u00e9publique et la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 928.76, "duration": 2.72}, {"text": " comme quelque chose \n qui \u00e9tait ", "start": 931.64, "duration": 1.68}, {"text": " leur adversaire, ", "start": 933.48, "duration": 1.08}, {"text": " mais quand on leur parlait de \u00e7a, ", "start": 934.72, "duration": 2.12}, {"text": " une oppression possible, ", "start": 937.0, "duration": 1.4}, {"text": " une domination possible. ", "start": 938.56, "duration": 1.56}, {"text": " Et je finis juste l\u00e0-dessus, \n comme la la\u00efcit\u00e9 int\u00e9rieure, ", "start": 940.28, "duration": 4.6}, {"text": " telle que je la vois, \n c'est \u00eatre capable de douter aussi ", "start": 945.04, "duration": 4.28}, {"text": " de ses propres assurances...\n C'est cart\u00e9sien. ", "start": 949.48, "duration": 3.08}, {"text": " Je me suis demand\u00e9 \n s'il ne fallait pas ", "start": 952.72, "duration": 2.0}, {"text": " faire autrement, \n parce qu'il faut les faire ", "start": 954.88, "duration": 2.76}, {"text": " venir \u00e0 cette la\u00efcit\u00e9. ", "start": 957.8, "duration": 1.56}, {"text": " Nous voyons bien, ", "start": 959.52, "duration": 1.32}, {"text": " moi je pense comme vous, ", "start": 961.0, "duration": 1.8}, {"text": " qu'il y a deux dangers\n pour la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 962.96, "duration": 2.96}, {"text": " Le danger, je dirais, ", "start": 966.08, "duration": 1.72}, {"text": " de toutes les intol\u00e9rances,\n des extr\u00e9mismes, ", "start": 967.96, "duration": 2.76}, {"text": " mais le danger des gens \n qui croient \u00eatre des la\u00efques, ", "start": 970.88, "duration": 3.04}, {"text": " comme Ferdinand Buisson, ", "start": 974.08, "duration": 1.52}, {"text": " qui a fait l'\u00e9tablissement \n de la R\u00e9publique, ", "start": 975.76, "duration": 2.4}, {"text": " en France, mais qui sont \n des nouveaux inquisiteurs, ", "start": 978.32, "duration": 2.76}, {"text": " cr\u00e9ent une nouvelle orthodoxie, \n et ne sont pas dans cette pens\u00e9e ", "start": 981.24, "duration": 4.84}, {"text": " interrogative et inclusive \n qu'est la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 986.24, "duration": 2.72}, {"text": " -Une pr\u00e9cision : ", "start": 989.12, "duration": 2.0}, {"text": " pourquoi l'enseignement ", "start": 991.28, "duration": 1.44}, {"text": " des faits religieux ", "start": 992.88, "duration": 1.88}, {"text": " n'a pas fonctionn\u00e9 ? ", "start": 994.92, "duration": 1.2}, {"text": " Vous \u00e9tiez ministre, ", "start": 996.28, "duration": 1.88}, {"text": " est-ce qu'on pouvait pas... \n\n -C'est une tr\u00e8s belle id\u00e9e, ", "start": 998.32, "duration": 3.16}, {"text": " je dois vous dire, \n mais qui dans notre pays, ", "start": 1001.64, "duration": 3.24}, {"text": " d'abord n'a pas \u00e9t\u00e9 compris \n d'un certain nombre de gens ", "start": 1005.04, "duration": 3.04}, {"text": " qui pensent \u00eatre la\u00efques \n en combattant le fait religieux. ", "start": 1008.24, "duration": 3.32}, {"text": " Ensuite, nous avons un probl\u00e8me \n de formation des enseignants ", "start": 1011.72, "duration": 3.44}, {"text": " sur ce sujet, ", "start": 1015.32, "duration": 1.84}, {"text": " qui ne s'en sont pas saisis. ", "start": 1017.32, "duration": 2.12}, {"text": " Si vous prenez l'histoire \n de l'\u00e9cole r\u00e9publicaine, ", "start": 1019.6, "duration": 2.92}, {"text": " tr\u00e8s souvent, \n et c'est le cas d'ailleurs ", "start": 1022.68, "duration": 2.32}, {"text": " de la morale la\u00efque, \n elle a \u00e9t\u00e9 voulue, ", "start": 1025.16, "duration": 2.4}, {"text": " on pourrait en faire l'histoire, \n mais la la\u00efcit\u00e9 est plus complexe, ", "start": 1027.72, "duration": 3.6}, {"text": " mais \u00e7a n'a pas march\u00e9, \n on n'a pas su l'enseigner. ", "start": 1031.48, "duration": 2.84}, {"text": " Ce qui est facile \u00e0 enseigner, \n c'est l'instruction civique : ", "start": 1034.48, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e7a, \u00e7a s'apprend. ", "start": 1038.24, "duration": 1.04}, {"text": " -Un marxiste ou un lib\u00e9ral \n peut enseigner ", "start": 1039.44, "duration": 2.56}, {"text": " l'\u00e9conomie... \n On aurait pu enseigner ", "start": 1042.16, "duration": 2.76}, {"text": " les faits religieux ", "start": 1045.08, "duration": 1.16}, {"text": " sans appartenance... \n\n -Sur l'\u00e9conomie, ", "start": 1046.4, "duration": 2.32}, {"text": " il y a d'\u00e9normes pol\u00e9miques ", "start": 1048.88, "duration": 1.44}, {"text": " sur l'enseignement \n des sciences \u00e9conomiques. ", "start": 1050.48, "duration": 2.6}, {"text": " -Ecoutez... ", "start": 1053.24, "duration": 0.96}, {"text": " -Le fait religieux, \n c'est une difficult\u00e9. ", "start": 1054.36, "duration": 2.56}, {"text": " -Alors, dans l'actualit\u00e9, ", "start": 1057.08, "duration": 1.76}, {"text": " Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, \n monsieur Attal, ", "start": 1059.0, "duration": 2.92}, {"text": " ministre de l'Education nationale, ", "start": 1062.08, "duration": 2.0}, {"text": " a interdit l'abaya \n et le qamis. ", "start": 1064.24, "duration": 2.24}, {"text": " Est-ce que \u00e7a n'allait pas de soi, ", "start": 1066.64, "duration": 1.88}, {"text": " si on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la loi ", "start": 1068.68, "duration": 2.8}, {"text": " de 2004, \n \u00e0 laquelle vous \u00e9tiez associ\u00e9, ", "start": 1071.64, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque de la pr\u00e9sidence Chirac ? ", "start": 1075.0, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr, \n c'est l'application ", "start": 1077.92, "duration": 2.0}, {"text": " de la loi de 2004, \n mais je voudrais revenir... ", "start": 1080.08, "duration": 2.4}, {"text": " Le probl\u00e8me, \n c'est qu'on plonge la\u00efcit\u00e9, ", "start": 1082.64, "duration": 3.84}, {"text": " interdit \n et interdit contre l'islam. ", "start": 1086.64, "duration": 3.08}, {"text": " C'est pas \u00e7a du tout, la la\u00efcit\u00e9. \n Ca pr\u00e9existe \u00e0 la R\u00e9volution, ", "start": 1089.88, "duration": 3.84}, {"text": " mais c'est une loi de libert\u00e9, \n la libert\u00e9 de croire ", "start": 1093.88, "duration": 3.24}, {"text": " ou de ne pas croire \n sans contrainte ", "start": 1097.28, "duration": 2.36}, {"text": " et sans pression. \n La la\u00efcit\u00e9, ", "start": 1099.8, "duration": 2.4}, {"text": " le probl\u00e8me, ", "start": 1102.36, "duration": 1.76}, {"text": " c'est qu'elle n'est pas comprise, \n pas enseign\u00e9e. ", "start": 1104.28, "duration": 2.68}, {"text": " On n'est pas form\u00e9 \u00e0 la la\u00efcit\u00e9. \n La la\u00efcit\u00e9 n'est contre personne. ", "start": 1107.12, "duration": 5.32}, {"text": " Prenons des exemples. ", "start": 1112.6, "duration": 1.44}, {"text": " L'interdiction du voile \u00e0 l'\u00e9cole... ", "start": 1114.2, "duration": 2.6}, {"text": " On parle du voile \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 1116.96, "duration": 1.56}, {"text": " mais c'est \u00e9galement \n l'interdiction des kippas", "start": 1118.68, "duration": 2.88}, {"text": " pour les juifs. \n Le voile n'est pas ", "start": 1121.72, "duration": 2.64}, {"text": " une obligation religieuse, \n la kippa en est une. ", "start": 1124.52, "duration": 2.92}, {"text": " Donc, \u00e7a concerne \n toutes les religions. ", "start": 1127.6, "duration": 3.76}, {"text": " Prenons le catholicisme, ", "start": 1131.52, "duration": 1.4}, {"text": " qui reste ", "start": 1133.08, "duration": 1.32}, {"text": " la religion majoritaire en France, ", "start": 1134.56, "duration": 2.12}, {"text": " quand on interdit les cr\u00e8ches \n dans les mairies ", "start": 1136.84, "duration": 2.96}, {"text": " ou, par exemple dans le Morbihan, ", "start": 1139.96, "duration": 1.92}, {"text": " la statue de Jean-Paul II \n surmont\u00e9 d'une croix, ", "start": 1142.04, "duration": 2.76}, {"text": " c'est le m\u00eame principe. \n Aucune des religions ", "start": 1144.96, "duration": 3.12}, {"text": " ne se retrouve... \n\n -On a des traditions, ", "start": 1148.24, "duration": 2.12}, {"text": " Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux. ", "start": 1150.52, "duration": 1.52}, {"text": " -La la\u00efcit\u00e9, \n c'est le fait de pr\u00e9server ", "start": 1152.2, "duration": 2.68}, {"text": " l'espace public, \n ce n'est pas ", "start": 1155.04, "duration": 2.16}, {"text": " contre l'islam, ce n'est pas \n des principes de contraintes... ", "start": 1157.36, "duration": 3.44}, {"text": " -On est bien d'accord... ", "start": 1160.96, "duration": 1.4}, {"text": " -Ca permet \u00e0 chacun de vivre \n dans la libert\u00e9. ", "start": 1162.52, "duration": 2.64}, {"text": " Pour revenir \u00e0 l'abaya... ", "start": 1165.32, "duration": 1.4}, {"text": " Je crois \n que c'est important de partir de \u00e7a. ", "start": 1166.88, "duration": 2.32}, {"text": " Il faut d'abord expliquer ", "start": 1169.36, "duration": 1.4}, {"text": " ce qu'est la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 1170.92, "duration": 1.92}, {"text": " et ce n'est pas \n n'importe quel principe. ", "start": 1173.0, "duration": 2.16}, {"text": " L'article premier \n de notre Constitution dit : ", "start": 1175.32, "duration": 2.52}, {"text": " \"La France est une R\u00e9publique \n indivisible, la\u00efque, d\u00e9mocratique ", "start": 1178.0, "duration": 3.76}, {"text": " \"et sociale.\" \n Le \"la\u00efque\" vient en deuxi\u00e8me. ", "start": 1181.92, "duration": 2.4}, {"text": " C'est un principe fondamental. ", "start": 1184.48, "duration": 2.24}, {"text": " Pour revenir \u00e0 l'abaya, ", "start": 1186.88, "duration": 2.24}, {"text": " quand on regarde les motifs \n de la loi de 2004, ", "start": 1189.28, "duration": 2.32}, {"text": " il est dit : \n \"Tous les signes ", "start": 1191.76, "duration": 2.92}, {"text": " \"ou tenues ostensibles \n sont interdits, ", "start": 1194.84, "duration": 2.68}, {"text": " \"c'est-\u00e0-dire ceux ", "start": 1197.68, "duration": 1.28}, {"text": " \"qui font reconna\u00eetre ", "start": 1199.12, "duration": 1.72}, {"text": " \"la personne qui les porte \n en fonction de sa religion.\" ", "start": 1201.0, "duration": 3.92}, {"text": " -Vous parlez ", "start": 1205.08, "duration": 0.96}, {"text": " de neutralit\u00e9, ", "start": 1206.2, "duration": 1.24}, {"text": " mais quand on se prom\u00e8ne en France, ", "start": 1207.6, "duration": 2.96}, {"text": " dans les villages, ", "start": 1210.72, "duration": 1.72}, {"text": " dans les grandes villes, \n c'est ponctu\u00e9 ", "start": 1212.6, "duration": 2.32}, {"text": " d'\u00e9glises partout. \n On en trouve partout. ", "start": 1215.08, "duration": 2.92}, {"text": " Les vacances scolaires ", "start": 1218.16, "duration": 1.72}, {"text": " ont lieu \u00e0... \n Bon, donc... ", "start": 1220.04, "duration": 2.28}, {"text": " Doit-on faire fi \n des traditions religieuses ", "start": 1222.48, "duration": 2.4}, {"text": " d'un pays ? ", "start": 1225.04, "duration": 1.44}, {"text": " -La la\u00efcit\u00e9, ", "start": 1226.64, "duration": 1.32}, {"text": " ce n'est pas contre les religions, \n c'est un cadre qui permet ", "start": 1228.12, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 chacune des religions... ", "start": 1231.96, "duration": 2.28}, {"text": " De ceux qui croient ou pas ", "start": 1234.4, "duration": 1.92}, {"text": " de s'exprimer. \n C'est certainement pas, ", "start": 1236.48, "duration": 2.2}, {"text": " on va pas \u00eatre \u00e0 rebours des choses, ", "start": 1238.84, "duration": 2.12}, {"text": " un instrument pour privil\u00e9gier \n la tradition chr\u00e9tienne de la France ", "start": 1241.12, "duration": 5.36}, {"text": " par rapport \u00e0 d'autres traditions \n d'autres religions. ", "start": 1246.64, "duration": 3.0}, {"text": " C'est un cadre \n qui est profond\u00e9ment moderne, ", "start": 1249.8, "duration": 2.56}, {"text": " sauf qu'aujourd'hui, \n il n'est ni expliqu\u00e9 ", "start": 1252.52, "duration": 2.56}, {"text": " ni d\u00e9fendu. ", "start": 1255.24, "duration": 1.64}, {"text": " -Houria Abdelouahed ? ", "start": 1257.04, "duration": 1.4}, {"text": " -Alors, moi, ", "start": 1258.6, "duration": 1.0}, {"text": " j'\u00e9coute, et c'est vrai ", "start": 1259.76, "duration": 1.28}, {"text": " que c'est un d\u00e9bat houleux \n et passionnant en m\u00eame temps... ", "start": 1261.2, "duration": 3.16}, {"text": " Enfin, les croyances, ", "start": 1264.52, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e7a m'a fait penser \n \u00e0 cette superbe phrase", "start": 1265.88, "duration": 2.24}, {"text": " d'Andr\u00e9 Miquel \n que j'aime beaucoup : ", "start": 1268.28, "duration": 2.44}, {"text": " \"Croire ou r\u00eaver.\" ", "start": 1270.88, "duration": 1.52}, {"text": " Donc, effectivement, \n la la\u00efcit\u00e9 ne convoque pas ", "start": 1272.56, "duration": 4.92}, {"text": " l'obligation d'une croyance, \n chr\u00e9tienne ou autre, ", "start": 1277.64, "duration": 4.04}, {"text": " c'est la libert\u00e9 offerte \u00e0 chacun \n de croire ou de ne pas croire, ", "start": 1281.84, "duration": 4.12}, {"text": " sans vraiment \n que le \"ne pas croire\"", "start": 1286.12, "duration": 2.56}, {"text": " entra\u00eene des r\u00e9pressions, ", "start": 1288.84, "duration": 2.76}, {"text": " comme dans certains pays, ", "start": 1291.76, "duration": 1.84}, {"text": " d\u00e9capitations ou autre. ", "start": 1293.76, "duration": 1.32}, {"text": " Alors, par rapport \n \u00e0 cette histoire de abaya... ", "start": 1295.24, "duration": 5.08}, {"text": " Moi, je le prononce \u00e0 l'arabe.\n Il y a deux questions ", "start": 1300.48, "duration": 2.84}, {"text": " qui me viennent : ", "start": 1303.48, "duration": 1.56}, {"text": " je m'interroge d'abord \n sur la r\u00e9gression du f\u00e9minisme ", "start": 1305.2, "duration": 2.96}, {"text": " en France. \n Comment se fait-il... ", "start": 1308.32, "duration": 2.28}, {"text": " Moi \u00e9tudiante, ", "start": 1310.76, "duration": 1.28}, {"text": " la abaya n'existait pas,\n le voile non plus, ", "start": 1312.2, "duration": 2.92}, {"text": " le burkini n'existait pas, ", "start": 1315.28, "duration": 2.88}, {"text": " et la question religieuse\n n'existait pas. ", "start": 1318.32, "duration": 2.32}, {"text": " Ce qui faisait ", "start": 1320.8, "duration": 1.04}, {"text": " l'union ou la relation \n entre les \u00e9tudiants, ", "start": 1322.0, "duration": 2.36}, {"text": " l\u00e0 je parle \n de mon pass\u00e9 d'\u00e9tudiante, ", "start": 1324.52, "duration": 2.24}, {"text": " c'\u00e9tait \u00eatre passionn\u00e9 \n par le cin\u00e9ma, ", "start": 1326.92, "duration": 2.24}, {"text": " par la psychanalyse, \n par la litt\u00e9rature, ", "start": 1329.32, "duration": 2.48}, {"text": " des choses qui faisaient lien, \n pas qui s\u00e9paraient. ", "start": 1331.96, "duration": 2.72}, {"text": " Donc, d'abord, la r\u00e9gression \n du f\u00e9minisme en France. ", "start": 1334.84, "duration": 2.92}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, la abaya, \n j'ai beaucoup \u00e9crit l\u00e0-dessus, ", "start": 1337.92, "duration": 3.16}, {"text": " d'abord n'existe pas dans le Coran, ", "start": 1341.24, "duration": 2.04}, {"text": " et donc, quand Onfray dit ", "start": 1343.44, "duration": 2.88}, {"text": " \"c'est un fait civilisationnel\", \n pas du tout. ", "start": 1346.48, "duration": 2.56}, {"text": " Et donc, ", "start": 1349.2, "duration": 1.8}, {"text": " l\u00e0, je dirais, \n en tant que psychanalyste, ", "start": 1351.16, "duration": 3.4}, {"text": " parce que \u00e7a concerne quand m\u00eame \n les adolescentes... ", "start": 1356.0, "duration": 3.12}, {"text": " Donc, aussi... ", "start": 1359.28, "duration": 1.8}, {"text": " Quelle est cette attitude, ", "start": 1361.24, "duration": 1.8}, {"text": " en lien avec le corps, ", "start": 1364.96, "duration": 1.6}, {"text": " sachant que le corps est li\u00e9 \n au pulsionnel, ", "start": 1366.72, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 la sexualit\u00e9, ", "start": 1369.56, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 la question libidinale, ", "start": 1371.0, "duration": 1.64}, {"text": " la question de la honte \n de montrer mon corps, etc. ", "start": 1372.8, "duration": 3.04}, {"text": " C'est une fa\u00e7on \n qui, en m\u00eame temps, consiste ", "start": 1376.0, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 cacher et \u00e0 montrer. ", "start": 1378.96, "duration": 3.32}, {"text": " Donc, li\u00e9 aussi \u00e0 certaines... ", "start": 1382.44, "duration": 2.24}, {"text": " Quelque chose qui est en train de... ", "start": 1384.84, "duration": 1.92}, {"text": " De venir au-devant de la sc\u00e8ne ", "start": 1386.92, "duration": 1.6}, {"text": " sans qu'on sache ce que c'est, \n c'est la question ", "start": 1388.68, "duration": 2.56}, {"text": " de l'identit\u00e9 religieuse, \n et c'est l\u00e0 ", "start": 1391.4, "duration": 2.2}, {"text": " o\u00f9 il y a probl\u00e8me. ", "start": 1393.76, "duration": 1.2}, {"text": " Ca veut dire quoi, \n \"une identit\u00e9 religieuse\", ", "start": 1395.12, "duration": 2.48}, {"text": " sachant que l'identit\u00e9, ", "start": 1397.76, "duration": 1.44}, {"text": " c'est un processus, \n c'est une fabrique, ", "start": 1399.36, "duration": 2.4}, {"text": " elle est en marche ? ", "start": 1401.92, "duration": 1.2}, {"text": " La question de la abaya, ", "start": 1403.28, "duration": 1.28}, {"text": " elle englobe une complexit\u00e9 ", "start": 1404.72, "duration": 2.2}, {"text": " qui n'est pas r\u00e9duite ", "start": 1407.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 quelque chose qu'on appelle \n \"fait civilisationnel\". ", "start": 1408.4, "duration": 3.08}, {"text": " -Alors, \u00e9coutez... ", "start": 1411.64, "duration": 1.24}, {"text": " -Ce n'est pas civilisationnel. \n\n -Je voudrais ", "start": 1413.04, "duration": 2.48}, {"text": " qu'on sorte de la th\u00e9orie ", "start": 1415.68, "duration": 1.32}, {"text": " et qu'on rentre dans ce qui existe, \n pardonnez-moi. ", "start": 1417.16, "duration": 3.08}, {"text": " Si la communaut\u00e9 musulmane de France \n s'inscrit pour l'essentiel ", "start": 1420.4, "duration": 4.28}, {"text": " dans le vivre-ensemble, ", "start": 1424.84, "duration": 1.68}, {"text": " on observe, \n parmi la jeunesse ", "start": 1426.68, "duration": 2.4}, {"text": " qui en est issue, \n \u00e0 la fois une haine ", "start": 1429.24, "duration": 2.56}, {"text": " anti-fran\u00e7aise \n et de l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1431.96, "duration": 2.16}, {"text": " Catherine Kintzler ? ", "start": 1434.28, "duration": 1.92}, {"text": " -Ecoutez, je vais quand m\u00eame r\u00e9agir ", "start": 1437.32, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 ce que je viens d'entendre, \n qui est tr\u00e8s riche. ", "start": 1439.64, "duration": 2.96}, {"text": " Ce n'est pas sans rapport \n avec votre question. ", "start": 1442.76, "duration": 3.0}, {"text": " Il me semble que ce qui est cibl\u00e9, \n ce sont des tests ", "start": 1445.92, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e0 partir d'incompr\u00e9hensions \n ou d'incompr\u00e9hensions entretenues, ", "start": 1450.12, "duration": 4.64}, {"text": " la la\u00efcit\u00e9 comme interdiction, etc. \n Non. ", "start": 1454.92, "duration": 4.84}, {"text": " Je voudrais rappeler ", "start": 1459.92, "duration": 1.36}, {"text": " ce que j'appelle \n \"la respiration la\u00efque\" : ", "start": 1461.44, "duration": 2.8}, {"text": " nous avons 2 domaines, \n la soci\u00e9t\u00e9 civile, ", "start": 1464.4, "duration": 2.28}, {"text": " o\u00f9 on affiche ", "start": 1466.84, "duration": 1.0}, {"text": " ses appartenances, et le domaine \n de l'autorit\u00e9 publique, ", "start": 1468.0, "duration": 3.4}, {"text": " o\u00f9 on les suspend. ", "start": 1471.56, "duration": 1.08}, {"text": " C'est une respiration. \n L'\u00e9cole offre une double vie. ", "start": 1472.8, "duration": 3.36}, {"text": " -Oui, mais \u00e7a, \n on est bien d'accord, ", "start": 1476.32, "duration": 2.28}, {"text": " mais on observe... \n\n -C'est cette double vie ", "start": 1478.76, "duration": 2.36}, {"text": " qui est r\u00e9cus\u00e9e par l'int\u00e9grisme, ", "start": 1481.28, "duration": 1.84}, {"text": " car il veut \n que la vie soit uniforme, ", "start": 1483.28, "duration": 1.96}, {"text": " qu'elle soit la m\u00eame partout. ", "start": 1485.4, "duration": 2.12}, {"text": " J'ai co\u00e9crit \n avec Elisabeth Badinter, ", "start": 1487.68, "duration": 2.08}, {"text": " Alain Finkielkraut, R\u00e9gis Debray \n et Elisabeth de Fontenay, ", "start": 1489.92, "duration": 3.28}, {"text": " en 1989, le fameux appel \n \"profs, ne capitulons pas\". ", "start": 1493.36, "duration": 2.96}, {"text": " C'\u00e9tait une d\u00e9claration ", "start": 1496.48, "duration": 1.32}, {"text": " d'anti-int\u00e9grisme, \n cette d\u00e9claration-l\u00e0 : ", "start": 1497.96, "duration": 3.52}, {"text": " \"Si vous permettez ", "start": 1501.64, "duration": 1.44}, {"text": " \"l'intrusion ", "start": 1503.24, "duration": 1.16}, {"text": " \"de tous les affichages \n des identit\u00e9s...\" ", "start": 1504.56, "duration": 2.8}, {"text": " On dirait aujourd'hui ", "start": 1507.52, "duration": 1.24}, {"text": " qu'ils se signalent \n par des tags, qui sont... ", "start": 1508.92, "duration": 2.48}, {"text": " On construit son identit\u00e9 ", "start": 1511.56, "duration": 1.44}, {"text": " comme une pizza \n avec des ingr\u00e9dients disponibles. ", "start": 1513.16, "duration": 2.72}, {"text": " Ce n'est pas comme \u00e7a ", "start": 1516.04, "duration": 1.08}, {"text": " qu'on la construit. ", "start": 1517.28, "duration": 1.44}, {"text": " On se cherche, on doute. ", "start": 1518.88, "duration": 1.8}, {"text": " Si vous autorisez cela, \n vous donnez raison ", "start": 1520.84, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 ceux qui disent par exemple \n aux jeunes filles voil\u00e9es : ", "start": 1523.52, "duration": 3.36}, {"text": " \"Tu dois te voiler partout, \n tout le temps.\" ", "start": 1527.04, "duration": 2.88}, {"text": " C'est comme \u00e7a \n que je vois les choses. ", "start": 1530.08, "duration": 2.0}, {"text": " Donc, si nous avons aujourd'hui ", "start": 1532.24, "duration": 1.76}, {"text": " cette vague d'int\u00e9grisme, \n eh bien, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 1534.16, "duration": 4.04}, {"text": " cette... ", "start": 1538.36, "duration": 1.4}, {"text": " Cette tendance \u00e0 vouloir installer ", "start": 1539.92, "duration": 3.88}, {"text": " la m\u00eame loi partout. ", "start": 1543.96, "duration": 1.52}, {"text": " \"Il n'y a qu'une parole, ", "start": 1545.64, "duration": 1.72}, {"text": " \"qu'une tendance, ", "start": 1547.52, "duration": 1.28}, {"text": " \"et tous ceux qui s'y opposent \n doivent \u00eatre \u00e9limin\u00e9s.\" ", "start": 1548.96, "duration": 2.96}, {"text": " Elimin\u00e9s politiquement, \n id\u00e9ologiquement, ", "start": 1552.08, "duration": 2.68}, {"text": " physiquement, \n nous le voyons. ", "start": 1554.92, "duration": 1.92}, {"text": " Voil\u00e0. \n\n -Merci. Michel Gurfinkiel, ", "start": 1557.0, "duration": 2.04}, {"text": " comment vous voyez, \n puisque vous voyagez beaucoup, ", "start": 1559.2, "duration": 3.56}, {"text": " cette mont\u00e9e de l'antis\u00e9mitisme ", "start": 1562.92, "duration": 3.2}, {"text": " et de l'anti-France \n dans les banlieues fran\u00e7aises ? ", "start": 1566.28, "duration": 3.64}, {"text": " -Je me bornerai \u00e0 dire \n que c'est un fait sociologique. ", "start": 1572.6, "duration": 3.12}, {"text": " C'est un fait sociologique. ", "start": 1575.88, "duration": 1.52}, {"text": " On peut l'expliquer \n de 1001 mani\u00e8res. ", "start": 1577.56, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a les id\u00e9es abstraites \n et il y a, \u00e0 c\u00f4t\u00e9, ", "start": 1580.92, "duration": 4.92}, {"text": " la culture \n en tant que bouillon de culture, ", "start": 1586.0, "duration": 3.92}, {"text": " en tant que condensation de... ", "start": 1590.08, "duration": 4.88}, {"text": " De tous les mythes, ", "start": 1595.12, "duration": 1.36}, {"text": " de toutes les pulsions \n qui ont pu exister ", "start": 1596.64, "duration": 2.96}, {"text": " dans l'histoire humaine. ", "start": 1599.76, "duration": 1.56}, {"text": " Le bouillon de culture \n ne s'\u00e9teint jamais. ", "start": 1601.48, "duration": 2.84}, {"text": " Est-ce que les id\u00e9es ", "start": 1604.48, "duration": 2.88}, {"text": " que je qualifie d'\"abstraites\" \n parce qu'elles sont raisonn\u00e9es, ", "start": 1607.52, "duration": 3.8}, {"text": " ont le moyen de discipliner \n le bouillon de culture ? ", "start": 1611.48, "duration": 2.92}, {"text": " C'est le point essentiel. ", "start": 1614.56, "duration": 1.4}, {"text": " N'avions-nous pas \n une certaine pratique ", "start": 1616.12, "duration": 2.56}, {"text": " qui nous permettait de le faire \n jusqu'\u00e0, peut-\u00eatre, ", "start": 1618.84, "duration": 3.48}, {"text": " une g\u00e9n\u00e9ration de nous ? ", "start": 1622.48, "duration": 1.56}, {"text": " N'avons-nous pas perdu \n cette pratique ? ", "start": 1624.2, "duration": 2.84}, {"text": " Cette pratique suppose bien entendu ", "start": 1627.2, "duration": 2.4}, {"text": " de l'autorit\u00e9. \n Elle suppose de la verticalit\u00e9. ", "start": 1629.76, "duration": 2.76}, {"text": " Elle suppose de la souverainet\u00e9. ", "start": 1632.68, "duration": 2.52}, {"text": " Elle suppose que l'Etat dise, \n \u00e0 un moment ou un autre, ", "start": 1635.36, "duration": 3.92}, {"text": " \"eh bien, voil\u00e0 comment \n je veux que les choses existent\", ", "start": 1639.44, "duration": 3.8}, {"text": " et que l'Etat travaille \u00e0 constituer ", "start": 1643.4, "duration": 3.52}, {"text": " un consensus \n autour de cette d\u00e9cision. ", "start": 1647.08, "duration": 2.08}, {"text": " -L'autorit\u00e9 politique est remise \n en question, n'est-ce pas ? ", "start": 1649.32, "duration": 3.36}, {"text": " -Toutes les autorit\u00e9s \n sont remises en question. ", "start": 1652.84, "duration": 2.6}, {"text": " Pour aller dans le sens... \n Il y a un nouveau f\u00e9minisme.", "start": 1655.6, "duration": 2.88}, {"text": " Ne le n\u00e9gligez pas. ", "start": 1658.64, "duration": 1.52}, {"text": " Il est plus radical ", "start": 1660.32, "duration": 1.24}, {"text": " que celui qu'ont connu \n ma g\u00e9n\u00e9ration et la v\u00f4tre. ", "start": 1661.72, "duration": 2.6}, {"text": " Le f\u00e9minisme n'a pas disparu. ", "start": 1664.48, "duration": 1.6}, {"text": " Beaucoup s'en inqui\u00e8tent \n dans les universit\u00e9s et ailleurs. ", "start": 1666.24, "duration": 3.2}, {"text": " -Il n'a pas disparu, excusez-moi, ", "start": 1669.6, "duration": 1.92}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es, le burkini, \n ces choses n'existaient pas. ", "start": 1671.68, "duration": 5.76}, {"text": " -Elles n'existaient pas \n dans le regard ", "start": 1677.6, "duration": 2.4}, {"text": " de ceux qui commentent. \n Quand vous dirigez une nation, ", "start": 1680.16, "duration": 2.96}, {"text": " vous devez faire vivre \n tout le monde ensemble. ", "start": 1683.28, "duration": 2.52}, {"text": " Dans cette rentr\u00e9e scolaire, ", "start": 1685.96, "duration": 1.6}, {"text": " il manque plusieurs milliers\n de professeurs. ", "start": 1687.72, "duration": 2.6}, {"text": " Plusieurs milliers d'\u00e9l\u00e8ves\n n'ont pas d'inscription. ", "start": 1690.48, "duration": 3.04}, {"text": " Il faut des professeurs.\n M. Attal interdit, ", "start": 1693.68, "duration": 2.36}, {"text": " et tr\u00e8s bien, l'abaya. ", "start": 1696.2, "duration": 1.24}, {"text": " Je l'ai rencontr\u00e9, \n il l'a rendu public. ", "start": 1697.6, "duration": 2.08}, {"text": " Combien de cas, ", "start": 1699.84, "duration": 1.4}, {"text": " sur 12 millions d'\u00e9l\u00e8ves ? 200. ", "start": 1701.4, "duration": 1.72}, {"text": " Si on regarde dans les journaux \n le traitement de ces 200 cas, ", "start": 1703.28, "duration": 3.32}, {"text": " qu'il fallait peut-\u00eatre traiter, \n certes, ", "start": 1706.76, "duration": 2.28}, {"text": " par rapport au traitement \n de l'absence de professeurs,", "start": 1709.2, "duration": 2.96}, {"text": " d'inscription pour nos \u00e9l\u00e8ves,\n c'est scandaleux. ", "start": 1712.32, "duration": 2.72}, {"text": " Quand on veut g\u00e9rer un pays \n au nom de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 1715.2, "duration": 2.96}, {"text": " et d'une certaine id\u00e9e de la France \n li\u00e9e \u00e0 l'instruction ", "start": 1718.32, "duration": 3.12}, {"text": " - nos instructions disent : ", "start": 1721.6, "duration": 1.44}, {"text": " \"L'\u00e9cole, en instruisant, \n \u00e9duque \u00e0 la libert\u00e9.\" -, ", "start": 1723.2, "duration": 2.72}, {"text": " on se pr\u00e9occupe autant \n d'avoir des professeurs ", "start": 1726.08, "duration": 2.6}, {"text": " que de la longueur du d\u00e9bat, ", "start": 1728.84, "duration": 1.44}, {"text": " stigmatiser certains \n et traiter que de ces probl\u00e8mes. ", "start": 1730.44, "duration": 2.92}, {"text": " Donc, il faut les traiter \n avec fermet\u00e9, ", "start": 1733.52, "duration": 2.52}, {"text": " mais il faut quand m\u00eame mesurer \n quel abaissement intellectuel c'est, ", "start": 1736.2, "duration": 3.96}, {"text": " de ne pas se poser ", "start": 1740.32, "duration": 0.96}, {"text": " les grandes questions \n concernant nos professeurs,", "start": 1741.44, "duration": 2.8}, {"text": " leur recrutement, \n leur pr\u00e9sence \u00e0 l'\u00e9cole,", "start": 1744.4, "duration": 2.6}, {"text": " leur remplacement, ", "start": 1747.16, "duration": 1.24}, {"text": " etc., etc., \n et sans doute aussi ", "start": 1748.56, "duration": 2.28}, {"text": " les disciplines que l'on enseigne.\n\n -Vous \u00eates d'accord, ", "start": 1751.0, "duration": 3.68}, {"text": " quand Gabriel Attal a dit ", "start": 1754.84, "duration": 1.76}, {"text": " que les manquements \n aux valeurs r\u00e9publicaines ", "start": 1756.76, "duration": 2.8}, {"text": " excluent les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1759.72, "duration": 2.84}, {"text": " qui s'en inspirent ", "start": 1762.72, "duration": 1.2}, {"text": " et qui sont porteurs... \n\n -Les \u00e9l\u00e8ves et... ", "start": 1764.08, "duration": 2.72}, {"text": " et les adultes, ", "start": 1766.96, "duration": 1.0}, {"text": " et les hommes politiques \n qui se trouvent ", "start": 1768.12, "duration": 2.16}, {"text": " dans des situations... \n J'ai connu un pr\u00e9sident", "start": 1770.44, "duration": 2.64}, {"text": " qui consid\u00e9rait \n que l'imam, le rabbin ", "start": 1773.24, "duration": 2.04}, {"text": " valaient mieux \n que le professeur pour enseigner. ", "start": 1775.44, "duration": 2.64}, {"text": " Il faut aussi mesurer ", "start": 1778.24, "duration": 1.2}, {"text": " que c'est pas \u00e0 l'\u00e9cole de r\u00e9soudre \n tous les probl\u00e8mes de la soci\u00e9t\u00e9 : ", "start": 1779.6, "duration": 3.8}, {"text": " la violence, \n l'abaissement intellectuel, ", "start": 1783.56, "duration": 2.48}, {"text": " et il ne faut pas chercher ", "start": 1786.2, "duration": 2.12}, {"text": " des boucs \u00e9missaires, ", "start": 1788.48, "duration": 1.24}, {"text": " il faut de l'autorit\u00e9, \n il faut rappeler ces choses. ", "start": 1789.88, "duration": 2.92}, {"text": " La derni\u00e8re chose que j'ai \u00e0 dire... \n\n -Pas trop long, ", "start": 1792.96, "duration": 2.72}, {"text": " M. Peillon. ", "start": 1795.84, "duration": 0.84}, {"text": " -Il y a - je l'ai v\u00e9cu \n comme professeur, \u00e0 Nanterre, ", "start": 1796.84, "duration": 2.76}, {"text": " dans ce lyc\u00e9e tr\u00e8s difficile, ", "start": 1799.76, "duration": 1.76}, {"text": " il y a d\u00e9j\u00e0 30 ans - \n qui a... ", "start": 1801.68, "duration": 2.2}, {"text": " -On va parler, d'ailleurs, \n de cette \u00e9poque. ", "start": 1804.04, "duration": 2.84}, {"text": " -Les grands r\u00e9cits... ", "start": 1807.04, "duration": 1.4}, {"text": " Moi, je viens d'une famille \n communiste. Communiste ! ", "start": 1808.6, "duration": 2.92}, {"text": " Beaucoup de juifs intellectuels \n \u00e9taient communistes. ", "start": 1811.68, "duration": 3.12}, {"text": " -J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par des gens\n comme \u00e7a. Le socialisme ", "start": 1814.96, "duration": 2.92}, {"text": " a fait r\u00eaver, \n le gaullisme a tenu les gens, ", "start": 1818.04, "duration": 2.32}, {"text": " mais il faut \u00eatre r\u00e9aliste : ", "start": 1820.52, "duration": 1.52}, {"text": " ces grands r\u00e9cits \n se sont effondr\u00e9s. ", "start": 1822.2, "duration": 1.96}, {"text": " Peut-\u00eatre la promesse r\u00e9publicaine \n n'a pas ", "start": 1824.32, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e9t\u00e9 tenue, pour certains. \n Peut-\u00eatre ", "start": 1826.88, "duration": 2.04}, {"text": " une histoire se red\u00e9couvre. \n Nous avons \u00e7a \u00e0 g\u00e9rer. ", "start": 1829.08, "duration": 2.64}, {"text": " Et une jeunesse, \n sur notre territoire, \u00e0 g\u00e9rer. ", "start": 1831.88, "duration": 2.52}, {"text": " C'est plus complexe \n que des bouts de tissus, ", "start": 1834.56, "duration": 2.32}, {"text": " 200 personnes, ", "start": 1837.04, "duration": 1.0}, {"text": " et la stigmatisation \n d'une population. ", "start": 1838.2, "duration": 2.16}, {"text": " C'est notre histoire nationale \n qu'il faut r\u00e9\u00e9crire ensemble, ", "start": 1840.52, "duration": 3.48}, {"text": " en \u00e9tant capables \n de trouver une place \u00e0 chacun. ", "start": 1844.16, "duration": 2.68}, {"text": " -Michel Gurfinkiel ? ", "start": 1847.0, "duration": 1.44}, {"text": " *-Oui, je... ", "start": 1848.6, "duration": 1.68}, {"text": " Par rapport \u00e0 ce que Vincent Peillon \n vient de dire ", "start": 1850.44, "duration": 3.48}, {"text": " sur son successeur, \n Gabriel Attal. ", "start": 1854.08, "duration": 2.56}, {"text": " Gabriel Attal, de toute \u00e9vidence, \n a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 son interdiction ", "start": 1856.8, "duration": 4.76}, {"text": " de l'abaya parce qu'il savait, \n au pr\u00e9alable ", "start": 1861.72, "duration": 3.36}, {"text": " - il y a eu des sondages, \n dans ce sens, ", "start": 1865.24, "duration": 2.4}, {"text": " qui datent du mois de juin, \n sauf erreur - ", "start": 1867.8, "duration": 3.28}, {"text": " qu'il y avait une majorit\u00e9 \n \u00e9crasante, \u00e9crasante, en France, ", "start": 1871.24, "duration": 4.64}, {"text": " pour l'interdiction de ce signe \n ostensible et ostentatoire, ", "start": 1876.04, "duration": 6.36}, {"text": " non seulement d'une religion, ", "start": 1882.56, "duration": 1.96}, {"text": " mais d'un fondamentalisme \n et d'un extr\u00e9misme religieux. ", "start": 1884.68, "duration": 4.92}, {"text": " Quand le ministre \n de l'Education nationale ", "start": 1889.76, "duration": 3.64}, {"text": " a effectivement pris cette d\u00e9cision, \n qui, d'ailleurs, ", "start": 1893.56, "duration": 3.56}, {"text": " se r\u00e9duit \u00e0 l'application de la loi \n telle qu'elle existe, ", "start": 1897.28, "duration": 3.76}, {"text": " nous avons, \u00e0 nouveau, \n pu mesurer ", "start": 1901.2, "duration": 4.0}, {"text": " le soutien que celle-ci... ", "start": 1905.36, "duration": 2.96}, {"text": " rencontrait dans l'opinion, ", "start": 1908.48, "duration": 1.84}, {"text": " puisque, disons que le soutien \n est all\u00e9 de ", "start": 1910.48, "duration": 3.36}, {"text": " - je cite de m\u00e9moire, \n mais c'est tr\u00e8s facile \u00e0 v\u00e9rifier - ", "start": 1914.0, "duration": 2.88}, {"text": " de 90 %, \u00e0 droite, ", "start": 1917.04, "duration": 3.6}, {"text": " jusqu'\u00e0 79 % ", "start": 1920.8, "duration": 0.92}, {"text": " chez les \u00e9lecteurs \n socialistes. ", "start": 1921.88, "duration": 2.64}, {"text": " -On voit... On le prendra apr\u00e8s. \n Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux. ", "start": 1925.88, "duration": 3.04}, {"text": " -Je crois que la question \n que vous posez, ", "start": 1929.08, "duration": 2.16}, {"text": " - je prends le temps de r\u00e9pondre - \n est fondamentale. ", "start": 1931.4, "duration": 2.72}, {"text": " Je ne suis pas convaincu ", "start": 1934.28, "duration": 1.28}, {"text": " - mais n'en d\u00e9battons pas - ", "start": 1935.72, "duration": 1.4}, {"text": " qu'il y a g\u00e9n\u00e9ralisation \n du sentiment anti-France. ", "start": 1937.28, "duration": 2.8}, {"text": " Mais, \u00e0 supposer, \n il y a deux terrains ", "start": 1940.24, "duration": 2.52}, {"text": " sur lesquels on doit agir : ", "start": 1942.92, "duration": 1.8}, {"text": " d'abord, la d\u00e9fense \n du mod\u00e8le fran\u00e7ais. ", "start": 1944.88, "duration": 3.52}, {"text": " On prend deux secondes, \n avec un peu de recul, ", "start": 1948.56, "duration": 2.32}, {"text": " et c'est valable aussi \n pour le wokisme, ", "start": 1951.04, "duration": 2.32}, {"text": " mais dans quel pays, ", "start": 1953.52, "duration": 2.0}, {"text": " quand un enfant na\u00eet, ", "start": 1955.68, "duration": 2.12}, {"text": " il est pris en charge par l'Etat, \n il a des aides imm\u00e9diatement, ", "start": 1957.96, "duration": 3.28}, {"text": " on peut accoucher gratuitement \n dans un h\u00f4pital, ", "start": 1961.4, "duration": 3.56}, {"text": " l'\u00e9ducation est gratuite, ", "start": 1965.12, "duration": 1.44}, {"text": " quand il y a \n des accidents de la vie, ", "start": 1966.72, "duration": 1.92}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 est l\u00e0, \n la vieillesse n'est plus synonyme ", "start": 1968.8, "duration": 3.04}, {"text": " de mis\u00e8re, \n qu'on soit riche ", "start": 1972.0, "duration": 1.44}, {"text": " ou pauvre, quand on a un cancer, \n on est soign\u00e9 avec qualit\u00e9, ", "start": 1973.6, "duration": 3.6}, {"text": " mais il faut d'abord \n que \u00e7a soit dit : ", "start": 1977.36, "duration": 2.0}, {"text": " ce pays, \n avant de lui cracher dessus, ", "start": 1979.52, "duration": 2.52}, {"text": " il faut commencer \n par lui dire merci. ", "start": 1982.2, "duration": 1.96}, {"text": " C'est le premier point. ", "start": 1984.32, "duration": 1.28}, {"text": " Ca, \u00e7a n'est pas \n dans la parole politique. ", "start": 1985.76, "duration": 2.2}, {"text": " La deuxi\u00e8me chose, \n c'est l'autorit\u00e9. ", "start": 1988.12, "duration": 2.12}, {"text": " Il faut faire \n un peu d'histoire. ", "start": 1990.4, "duration": 2.28}, {"text": " Prenons la la\u00efcit\u00e9 : \n en 1905, ", "start": 1992.84, "duration": 2.08}, {"text": " jusqu'en 1909, \n le pape Pie X ", "start": 1995.08, "duration": 2.6}, {"text": " prend une bulle, pour consid\u00e9rer \n que la loi est inacceptable. ", "start": 1997.84, "duration": 6.72}, {"text": " Des cardinaux disent : \n \"Il ne faut pas appliquer la loi, ", "start": 2004.72, "duration": 2.92}, {"text": " \"et les personnes \n qui l'appliqueront, ", "start": 2007.8, "duration": 2.08}, {"text": " \"leurs enfants ne pourront pas \n faire la premi\u00e8re communion, ", "start": 2010.04, "duration": 3.28}, {"text": " \"dans un pays \n qui a 90 % de catholiques, ", "start": 2013.48, "duration": 2.16}, {"text": " \"et on ne donnera pas ", "start": 2015.8, "duration": 1.24}, {"text": " \"les sacrements.\" \n Qu'est-ce que fait l'Etat ? ", "start": 2017.2, "duration": 2.48}, {"text": " L'Etat envoie des cardinaux, \n des \u00e9v\u00eaques, ", "start": 2019.84, "duration": 2.28}, {"text": " des centaines de pr\u00eatres, ", "start": 2022.28, "duration": 1.92}, {"text": " en application de l'article 31 \n de la loi de 1905, ", "start": 2024.36, "duration": 2.64}, {"text": " devant le tribunal correctionnel, ", "start": 2027.16, "duration": 2.24}, {"text": " et ils sont condamn\u00e9s. \n C'est aussi \u00e7a, l'autorit\u00e9. ", "start": 2029.56, "duration": 2.88}, {"text": " C'est pas la m\u00eame p\u00e9riode, \n mais l'autorit\u00e9, ", "start": 2032.6, "duration": 2.6}, {"text": " que ce soit dans la sph\u00e8re \n de la soci\u00e9t\u00e9, ou \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 2035.36, "duration": 4.24}, {"text": " doit s'imposer. \n Il y a des r\u00e8gles. ", "start": 2039.76, "duration": 1.76}, {"text": " On peut aujourd'hui poursuivre, \n c'est l'article 433 ", "start": 2041.68, "duration": 2.84}, {"text": " du code p\u00e9nal, \n tout ce qui est menace ", "start": 2044.68, "duration": 3.84}, {"text": " vis-\u00e0-vis de personne d\u00e9positaire \n de l'autorit\u00e9 publique. ", "start": 2048.68, "duration": 3.4}, {"text": " Donc, ce qui doit \u00eatre fait, \n c'est d'abord la d\u00e9fense ", "start": 2052.24, "duration": 4.24}, {"text": " de notre mod\u00e8le, et l'autorit\u00e9... \n Le professeur ne peut pas ", "start": 2056.64, "duration": 3.28}, {"text": " tout faire. C'est \u00e0 l'Etat \n d'aider le professeur. ", "start": 2060.08, "duration": 2.72}, {"text": " C'est le rapport \n entre la justice, ", "start": 2062.96, "duration": 2.0}, {"text": " la police et l'autorit\u00e9, \n qui doit rentrer, ", "start": 2065.12, "duration": 3.0}, {"text": " de mani\u00e8re r\u00e9publicaine, \n aussi, ", "start": 2068.28, "duration": 2.36}, {"text": " dans l'\u00e9cole. \n Mais les d\u00e9fis qu'on a ", "start": 2070.8, "duration": 2.96}, {"text": " sont pas tellement plus lourds \n \u00e0 assumer que ceux ", "start": 2073.92, "duration": 4.08}, {"text": " de 1909, \n quand 90 % d'un pays ", "start": 2078.16, "duration": 2.04}, {"text": " qui est catholique \n et un pape qui dit : ", "start": 2080.36, "duration": 2.04}, {"text": " \"N'appliquez pas la loi\", et \n que les pr\u00e9lats le disent en chaire, ", "start": 2082.56, "duration": 3.96}, {"text": " c'est dur, \n et pourtant, la R\u00e9publique ", "start": 2086.68, "duration": 2.2}, {"text": " a fait face. Vous disiez que c'\u00e9tait \n question d'autorit\u00e9 de l'Etat, ", "start": 2089.04, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e7a l'est fondamentalement, \n dans ce qu'elle a de plus noble.", "start": 2092.8, "duration": 3.84}, {"text": " -Catherine Kintzler ? ", "start": 2096.8, "duration": 1.28}, {"text": " -Merci d'avoir rappel\u00e9 que, au fond, \n c'est un acte unilat\u00e9ral ", "start": 2098.24, "duration": 3.4}, {"text": " de la puissance publique \n qui s'impose, et nous avons besoin ", "start": 2101.8, "duration": 3.16}, {"text": " de renouveler cet acte, ", "start": 2105.12, "duration": 1.6}, {"text": " quels que soient... \n devant les obstacles. ", "start": 2106.88, "duration": 3.88}, {"text": " Je voulais simplement dire \n qu'il faut instruire, ", "start": 2110.92, "duration": 4.0}, {"text": " il faut recruter les professeurs, \n sur haut niveau, ", "start": 2115.08, "duration": 2.72}, {"text": " mais il faut leur donner ", "start": 2117.96, "duration": 1.28}, {"text": " les conditions pour travailler, \n la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, ", "start": 2119.4, "duration": 2.44}, {"text": " et ces obstacles, \n ces tests auxquels ils font face, ", "start": 2122.0, "duration": 3.04}, {"text": " et auxquels ils essaient \n de r\u00e9pondre, les uns par \u00e9vitement, ", "start": 2125.2, "duration": 3.52}, {"text": " les autres parce que... en ayant \n suivi ce fameux \"pas de vagues\", ", "start": 2128.88, "duration": 3.76}, {"text": " et comment \n le leur reprocher ? ", "start": 2132.8, "duration": 1.84}, {"text": " Quand ils sont constamment \n en butte \u00e0 des critiques ? ", "start": 2134.8, "duration": 3.28}, {"text": " Et... ", "start": 2138.24, "duration": 1.12}, {"text": " plus que cela, m\u00eame. ", "start": 2139.52, "duration": 2.32}, {"text": " C'est une litote. ", "start": 2142.0, "duration": 1.56}, {"text": " Donc, il faut \n que cette autorit\u00e9 s'impose. ", "start": 2143.72, "duration": 2.4}, {"text": " Je ne suis pas choqu\u00e9e \n par ce traitement de l'abaya, ", "start": 2146.28, "duration": 2.84}, {"text": " car ce sont les obstacles ", "start": 2149.28, "duration": 1.6}, {"text": " qu'il faut traiter d'abord. \n Il faut les lever. ", "start": 2151.04, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez raison de rappeler \n comment fonctionne ", "start": 2153.64, "duration": 2.68}, {"text": " cette autorit\u00e9. ", "start": 2156.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je voulais simplement dire... ", "start": 2157.64, "duration": 1.76}, {"text": " J'ai dit que l'\u00e9cole doit \n offrir une double vie ", "start": 2159.56, "duration": 2.52}, {"text": " aux \u00e9l\u00e8ves. \n Je suis fille d'immigr\u00e9s. ", "start": 2162.24, "duration": 2.04}, {"text": " Ma tante, \n qui \u00e9tait d'origine italienne, ", "start": 2164.44, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9tait contente de l'\u00e9cole. \n C'\u00e9tait pas une \u00e9l\u00e8ve extraordinaire ", "start": 2167.12, "duration": 3.72}, {"text": " mais elle sentait \n qu'elle \u00e9tait trait\u00e9e, ", "start": 2171.0, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole, pour elle-m\u00eame, ", "start": 2173.36, "duration": 1.44}, {"text": " qu'on levait ", "start": 2174.96, "duration": 1.16}, {"text": " toute autre consid\u00e9ration ", "start": 2176.28, "duration": 1.48}, {"text": " sur ce qu'elle \u00e9tait, \n sur son origine, etc. ", "start": 2177.92, "duration": 2.44}, {"text": " Je me rappelle \n une tr\u00e8s belle parole ", "start": 2180.52, "duration": 2.2}, {"text": " du rabbin Delphine Horvilleur, ", "start": 2182.88, "duration": 1.72}, {"text": " qui a dit, ", "start": 2184.76, "duration": 1.4}, {"text": " au micro \n d'une radio publique, ", "start": 2186.32, "duration": 2.12}, {"text": " - je crois que c'\u00e9tait \n en 2018 - : ", "start": 2188.6, "duration": 2.12}, {"text": " \"La promesse r\u00e9publicaine \n qui nous a \u00e9t\u00e9 faite, ", "start": 2190.88, "duration": 2.64}, {"text": " \"c'est que chacun puisse \n se d\u00e9velopper lui-m\u00eame ", "start": 2193.68, "duration": 2.84}, {"text": " \"\u00e0 la premi\u00e8re personne ", "start": 2196.68, "duration": 1.36}, {"text": " \"du singulier.\" \n Et \u00e7a, c'est ce genre de choses ", "start": 2198.2, "duration": 2.6}, {"text": " qu'il faut rappeler aussi ", "start": 2200.96, "duration": 1.92}, {"text": " avec toutes ", "start": 2203.04, "duration": 1.56}, {"text": " les dispositions r\u00e9publicaines, ", "start": 2204.76, "duration": 2.32}, {"text": " et nous ne le faisons pas assez. \n Il y a ", "start": 2207.24, "duration": 2.12}, {"text": " une autoflagellation, \n une mode depuis longtemps, ", "start": 2209.52, "duration": 2.76}, {"text": " mais il faut arr\u00eater. ", "start": 2212.44, "duration": 1.2}, {"text": " Il faut arr\u00eater. \n\n -Houria Abdelouahed, ", "start": 2213.8, "duration": 2.08}, {"text": " sur l'autorit\u00e9 ? ", "start": 2216.04, "duration": 1.52}, {"text": " -Je suis professeure, ", "start": 2217.72, "duration": 1.64}, {"text": " donc, je ne peux vraiment aller \n que dans ce sens-l\u00e0, ", "start": 2219.52, "duration": 2.96}, {"text": " et donner des exemples, ", "start": 2222.64, "duration": 1.52}, {"text": " puisque, tout \u00e0 l'heure, tu nous as \n invit\u00e9s \u00e0 donner des exemples. ", "start": 2224.32, "duration": 3.44}, {"text": " Il nous arrive, ", "start": 2227.92, "duration": 1.96}, {"text": " des fois, de faire face \n \u00e0 des discussions avec des \u00e9tudiants ", "start": 2230.04, "duration": 4.88}, {"text": " qui disent : \"On ne veut pas \n entendre le mot 'pulsion', ", "start": 2235.08, "duration": 3.0}, {"text": " \"parce que \u00e7a heurte \n notre religion.\" ", "start": 2238.24, "duration": 2.12}, {"text": " On se trouve l\u00e0 vraiment porteurs, \n on va dire, ", "start": 2240.52, "duration": 3.92}, {"text": " des connaissances, d'un savoir, \n et comme professeur ", "start": 2244.6, "duration": 2.96}, {"text": " on est psychanalyste, \n psychologue, ", "start": 2247.72, "duration": 2.48}, {"text": " donc on a affaire ", "start": 2250.36, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 des expressions \n de la pulsion ", "start": 2252.24, "duration": 1.64}, {"text": " et ses avatars, ", "start": 2254.04, "duration": 1.56}, {"text": " comme disait Freud, \n et des fois, comme je disais, ", "start": 2255.76, "duration": 2.6}, {"text": " je tombe des nues,\n parce que, ", "start": 2258.52, "duration": 1.72}, {"text": " vraiment, c'est des discours\n qui commencent ", "start": 2260.4, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 revenir, \n mais de fa\u00e7on assez massive, ", "start": 2263.32, "duration": 2.8}, {"text": " et \u00e0 nous menacer. \n Alors, ", "start": 2266.28, "duration": 3.12}, {"text": " en ce qui me concerne, ", "start": 2269.56, "duration": 1.2}, {"text": " en ce qui me concerne, ", "start": 2270.92, "duration": 1.76}, {"text": " j'ai \u00e9crit beaucoup... \n comme \u00e7a, ", "start": 2272.84, "duration": 1.96}, {"text": " sur la question \n du d\u00e9sh\u00e9ritage dans l'islam, ", "start": 2274.96, "duration": 2.68}, {"text": " la question du foulard, \n la question de... Etc. ", "start": 2277.8, "duration": 3.28}, {"text": " Je me pose, \n jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, ", "start": 2281.24, "duration": 1.72}, {"text": " la question, \n parce que, effectivement, ", "start": 2283.12, "duration": 2.56}, {"text": " il y a un islam radical, fanatique, \n qui est extr\u00eamement ", "start": 2285.84, "duration": 3.52}, {"text": " dangereux, \n qui menace non seulement ", "start": 2289.52, "duration": 2.72}, {"text": " le vivre-ensemble, \n mais nous aussi, ", "start": 2292.4, "duration": 2.04}, {"text": " qui menace ", "start": 2294.6, "duration": 1.56}, {"text": " les pays arabes, etc. ", "start": 2296.32, "duration": 1.72}, {"text": " Et ce qui, vraiment, \n me chagrine, ", "start": 2298.2, "duration": 2.64}, {"text": " c'est que cet islam fanatique, ", "start": 2301.0, "duration": 2.6}, {"text": " radical, abject, ", "start": 2303.76, "duration": 2.6}, {"text": " il met \u00e0 l'arri\u00e8re, \n aussi, ", "start": 2306.52, "duration": 2.88}, {"text": " tous les autres aspects \n de la culture arabe ", "start": 2309.56, "duration": 2.64}, {"text": " et aussi tous les aspects\n de l'islam. ", "start": 2312.36, "duration": 2.88}, {"text": " Pour avoir traduit le diwan \n de la po\u00e9sie arabe classique, ", "start": 2315.4, "duration": 3.04}, {"text": " je vois que la po\u00e9sie,\n c'est une chose, ", "start": 2318.6, "duration": 2.16}, {"text": " que la philosophie, \n c'est une chose, ", "start": 2320.92, "duration": 1.96}, {"text": " la mystique, c'est quelque chose \n d'extraordinaire, ", "start": 2323.04, "duration": 2.84}, {"text": " et on arrive devant quelque chose \n d'ultra, m\u00eame pas conservateur, ", "start": 2326.04, "duration": 4.48}, {"text": " il faut trouver ", "start": 2330.68, "duration": 1.12}, {"text": " vraiment un autre mot, \n un wahhabisme qui nous tue,", "start": 2331.96, "duration": 3.04}, {"text": " nous aussi, \n et c'est celui-l\u00e0 qui s'impose. ", "start": 2335.16, "duration": 3.04}, {"text": " Et la question... \n\n -Pas trop long, ", "start": 2338.36, "duration": 1.76}, {"text": " parce que le temps avance ", "start": 2340.28, "duration": 1.32}, {"text": " et on a des questions. ", "start": 2341.76, "duration": 1.36}, {"text": " -C'est important. Je reviens \n \u00e0 la question adolescente, ", "start": 2343.28, "duration": 3.84}, {"text": " avec l'abaya. \n Comment se fait-il que ces jeunes, ", "start": 2347.28, "duration": 2.68}, {"text": " qui ne connaissent\n pas l'arabe, ", "start": 2350.12, "duration": 1.8}, {"text": " qui ne peuvent pas lire le Coran, \n qui... ", "start": 2352.08, "duration": 2.8}, {"text": " -Il y a \n des influences ext\u00e9rieures. ", "start": 2355.04, "duration": 2.04}, {"text": " -Oui, mais c'est des sujets, \n il faudrait ", "start": 2357.24, "duration": 2.8}, {"text": " complexifier, \n des sujets ", "start": 2360.2, "duration": 1.6}, {"text": " tr\u00e8s importants. \n\n -Michel Gurfinkiel ? ", "start": 2361.96, "duration": 2.72}, {"text": " *-Je disais simplement, ", "start": 2364.84, "duration": 1.32}, {"text": " en r\u00e9ponse aux observations ", "start": 2366.32, "duration": 2.84}, {"text": " de... de notre ami Peillon ", "start": 2369.32, "duration": 2.4}, {"text": " sur la d\u00e9cision \n de Gabriel Attal ", "start": 2371.88, "duration": 4.0}, {"text": " d'interdire l'abaya \n \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 2376.04, "duration": 2.92}, {"text": " que, visiblement, \n le ministre avait tenu compte... ", "start": 2379.12, "duration": 4.44}, {"text": " De l'opinion publique \n avant de prendre sa d\u00e9cision,", "start": 2383.72, "duration": 3.2}, {"text": " puisqu'il y a eu \n des sondages sp\u00e9cifiques...", "start": 2387.08, "duration": 2.4}, {"text": " -Vous l'aviez dit. ", "start": 2389.64, "duration": 1.04}, {"text": " *-Voil\u00e0. Et que, par la suite, \n quand il a pris sa d\u00e9cision, ", "start": 2390.84, "duration": 4.44}, {"text": " cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 \n massivement appuy\u00e9e ", "start": 2395.44, "duration": 3.24}, {"text": " par l'opinion publique fran\u00e7aise, ", "start": 2398.84, "duration": 2.44}, {"text": " y compris, par exemple, ", "start": 2401.44, "duration": 2.32}, {"text": " chez les \u00e9lecteurs \n de Jean-Luc M\u00e9lenchon, ", "start": 2403.92, "duration": 2.28}, {"text": " qui sont cens\u00e9s \u00eatre ", "start": 2406.36, "duration": 2.12}, {"text": " les moins hostiles \n \u00e0 la place, ", "start": 2408.64, "duration": 3.16}, {"text": " disons, de l'islam \n dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. ", "start": 2411.96, "duration": 2.88}, {"text": " Je pense que le d\u00e9bat ", "start": 2415.0, "duration": 3.32}, {"text": " sur la la\u00efcit\u00e9 est fauss\u00e9, \n en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 2418.48, "duration": 3.28}, {"text": " pour une raison \n tr\u00e8s simple. ", "start": 2421.92, "duration": 1.56}, {"text": " -Pas trop long, cher Michel, \n car on a peu de temps. ", "start": 2423.64, "duration": 3.28}, {"text": " *-Les guerres de religions. ", "start": 2427.08, "duration": 1.52}, {"text": " Les guerres de religions ne sont pas \n des guerres sur un dogme, ", "start": 2428.76, "duration": 3.32}, {"text": " elles sont des guerres \n sur un mode de vie. ", "start": 2432.24, "duration": 2.32}, {"text": " Ce qui a \u00e9t\u00e9 fondamental, \n par exemple, en France, ", "start": 2434.72, "duration": 2.96}, {"text": " dans le vieux d\u00e9bat entre \n l'Eglise catholique et les la\u00efcs, ", "start": 2437.84, "duration": 3.48}, {"text": " c'\u00e9tait pas une question de dogme, \n c'\u00e9tait la question du divorce, ", "start": 2441.48, "duration": 3.52}, {"text": " je crois que \n le vrai probl\u00e8me ", "start": 2445.16, "duration": 3.72}, {"text": " que nous avons devant nous, ", "start": 2449.04, "duration": 1.44}, {"text": " ce n'est pas un probl\u00e8me \n de compatibilit\u00e9 ", "start": 2450.64, "duration": 2.2}, {"text": " de la religion islamique ", "start": 2453.0, "duration": 1.72}, {"text": " avec le cadre r\u00e9publicain fran\u00e7ais, ", "start": 2454.88, "duration": 2.56}, {"text": " c'est une question \n de mode de vie. ", "start": 2457.6, "duration": 2.16}, {"text": " Y a-t-il, \n dans l'opinion fran\u00e7aise, ", "start": 2459.92, "duration": 2.68}, {"text": " la perception que leur mode de vie \n est en danger ? ", "start": 2462.76, "duration": 2.76}, {"text": " Y a-t-il, dans d'autres milieux \n de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, la volont\u00e9, ", "start": 2465.68, "duration": 3.84}, {"text": " le projet d'imposer \n un autre mode de vie ? ", "start": 2469.68, "duration": 2.2}, {"text": " Voil\u00e0 la v\u00e9ritable question. ", "start": 2472.04, "duration": 1.6}, {"text": " -Une question politique ", "start": 2480.6, "duration": 2.52}, {"text": " et id\u00e9ologique, \n qui nous concerne tous. ", "start": 2483.28, "duration": 2.6}, {"text": " Le mouvement de mai 68 ", "start": 2486.04, "duration": 3.28}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2489.48, "duration": 2.0}, {"text": " un mouvement r\u00e9volutionnaire. ", "start": 2491.64, "duration": 2.2}, {"text": " Les \u00e9meutes \n de juillet 2023, ", "start": 2494.84, "duration": 4.12}, {"text": " \"a\" \u00e9t\u00e9 une incandescence, \n que certains ", "start": 2499.12, "duration": 2.28}, {"text": " consid\u00e8rent comme r\u00e9volutionnaire, \n et d'autres comme violente. ", "start": 2501.56, "duration": 3.68}, {"text": " Est-ce que vous diriez, ", "start": 2505.4, "duration": 2.36}, {"text": " parce que vous avez rappel\u00e9 ", "start": 2507.92, "duration": 1.76}, {"text": " que vous \u00e9tiez \n de famille communiste, ", "start": 2509.84, "duration": 2.48}, {"text": " que le gauchisme culturel ", "start": 2512.48, "duration": 2.4}, {"text": " des ann\u00e9es 1968 ", "start": 2515.04, "duration": 2.48}, {"text": " a pr\u00e9par\u00e9 ", "start": 2519.68, "duration": 1.08}, {"text": " la violence \n de l'islamo-gauchisme, ", "start": 2520.92, "duration": 2.56}, {"text": " aujourd'hui ? \n\n -Bon... ", "start": 2523.64, "duration": 2.24}, {"text": " Les violences, on voit bien \n que le ton m\u00eame des d\u00e9bats, ", "start": 2526.04, "duration": 3.32}, {"text": " quand on aborde ces questions, \n c'est qu'on cherche la violence. ", "start": 2529.52, "duration": 3.84}, {"text": " On ne cherche pas l'apaisement, \n mais \u00e0 d\u00e9signer les ennemis. ", "start": 2533.52, "duration": 3.2}, {"text": " C'est un moment de l'histoire. ", "start": 2536.88, "duration": 1.64}, {"text": " On en parlera peut-\u00eatre mieux \n dans quelques d\u00e9cennies. ", "start": 2538.68, "duration": 2.96}, {"text": " Pour ajouter une nouvelle id\u00e9e \n \u00e0 notre d\u00e9bat, ", "start": 2541.8, "duration": 2.44}, {"text": " mais qui \u00e9tait pr\u00e9sente chez Jaur\u00e8s, \n chez Charles Renouvier, ", "start": 2544.4, "duration": 3.4}, {"text": " chez Ferdinand Buisson, \n le cr\u00e9ateur du Parti socialiste, ", "start": 2547.96, "duration": 3.68}, {"text": " la SFIO, le cr\u00e9ateur ", "start": 2551.8, "duration": 1.28}, {"text": " du Parti radical socialiste.\n La gauche. ", "start": 2553.24, "duration": 2.2}, {"text": " Ils sont aussi \n les artisans ", "start": 2555.6, "duration": 1.92}, {"text": " de la loi lib\u00e9rale \n de 1905, ", "start": 2557.68, "duration": 1.68}, {"text": " et souvent \n des confessions minoritaires, ", "start": 2559.52, "duration": 2.4}, {"text": " qui ont voulu... \n\n -Pascal Ory ", "start": 2562.08, "duration": 2.0}, {"text": " rappelle que l'antis\u00e9mitisme \n trouve ses sources ", "start": 2564.24, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 l'extr\u00eame droite ", "start": 2568.68, "duration": 1.84}, {"text": " et dans les franges \n de l'extr\u00eame gauche. ", "start": 2570.68, "duration": 2.16}, {"text": " -Ca a \u00e9t\u00e9 le cas tr\u00e8s t\u00f4t : \n Proudhon, etc. ", "start": 2573.0, "duration": 2.12}, {"text": " Mais on parle de Jaur\u00e8s et Buisson, \n m\u00eame s'il y a des textes de Buisson ", "start": 2575.28, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 relire de ce point de vue. \n La question que je veux soulever, ", "start": 2579.08, "duration": 3.24}, {"text": " c'est que, chez les artisans\n de la la\u00efcit\u00e9 fran\u00e7aise, ", "start": 2582.48, "duration": 3.76}, {"text": " est bien de la loi de 1905, \n la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 2586.4, "duration": 2.2}, {"text": " c'est un principe : \n libert\u00e9 ", "start": 2588.76, "duration": 1.72}, {"text": " de conscience, \n s\u00e9paration des Eglises et de l'Etat, ", "start": 2590.64, "duration": 2.84}, {"text": " c'est aussi, derri\u00e8re, ", "start": 2593.64, "duration": 2.16}, {"text": " une philosophie, ", "start": 2595.96, "duration": 1.72}, {"text": " et cette philosophie, \n elle s'accompagne d'une id\u00e9e, ", "start": 2597.84, "duration": 3.4}, {"text": " qui est \n que la justice sociale, ", "start": 2601.4, "duration": 1.92}, {"text": " l'\u00e9galit\u00e9, fait partie \n de ce qui est n\u00e9cessaire, ", "start": 2603.48, "duration": 2.64}, {"text": " pour d\u00e9velopper cette instruction \n chez chacun. ", "start": 2606.28, "duration": 2.68}, {"text": " Il ne faut pas sous-estimer, ", "start": 2609.12, "duration": 1.56}, {"text": " dans un pays o\u00f9 les fractures \n et territoriales sont si puissantes, ", "start": 2610.84, "duration": 3.56}, {"text": " et s'aggravent, que chez nous, \n y compris dans l'\u00e9cole... ", "start": 2614.56, "duration": 3.04}, {"text": " Je vais vous dire, M. Malet, \n puisque vous \u00eates ", "start": 2617.76, "duration": 2.84}, {"text": " si attentif \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 : ", "start": 2620.76, "duration": 1.8}, {"text": " 600 000 \u00e9l\u00e8ves \n en lyc\u00e9e professionnel, ", "start": 2622.72, "duration": 2.16}, {"text": " le dernier gouvernement, \n qui a gesticul\u00e9 ", "start": 2625.04, "duration": 2.76}, {"text": " de fa\u00e7on extraordinaire, \n avec M. Blanquer, sur \u00e7a, ", "start": 2627.96, "duration": 2.88}, {"text": " a supprim\u00e9 l'histoire ", "start": 2631.0, "duration": 1.84}, {"text": " et la culture g\u00e9n\u00e9rale \n \u00e0 ces jeunes, ", "start": 2633.0, "duration": 1.88}, {"text": " venant plus de banlieues ", "start": 2635.04, "duration": 1.4}, {"text": " que du 7e arrondissement, \n o\u00f9 nous sommes. ", "start": 2636.6, "duration": 2.28}, {"text": " Est-ce une bonne chose ? \n Non. ", "start": 2639.04, "duration": 1.84}, {"text": " Car je crois, comme cela a \u00e9t\u00e9 dit, \n qu'il faut enseigner ", "start": 2641.04, "duration": 3.36}, {"text": " la R\u00e9publique, la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 2644.56, "duration": 1.48}, {"text": " Mais on s'est dit : ", "start": 2646.2, "duration": 1.0}, {"text": " \"Ces gens-l\u00e0, c'est pas la peine. \n On retire des heures.\" ", "start": 2647.36, "duration": 2.96}, {"text": " C'est grave. \n Je ne suis pas contre ", "start": 2650.48, "duration": 1.92}, {"text": " - pas de malentendu - ", "start": 2652.56, "duration": 1.32}, {"text": " cette histoire d'abaya. ", "start": 2654.04, "duration": 1.4}, {"text": " Je suis pour qu'on parle aussi \n de toutes les autres questions, ", "start": 2655.6, "duration": 3.56}, {"text": " et qu'on comprenne bien \n que ne faire ", "start": 2659.32, "duration": 1.96}, {"text": " que le d\u00e9bat agonistique \n sur la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 2661.44, "duration": 2.08}, {"text": " permet aussi \n de ne pas parler de probl\u00e8mes : ", "start": 2663.68, "duration": 2.32}, {"text": " l'accroissement \n des in\u00e9galit\u00e9s scolaires, ", "start": 2666.16, "duration": 2.52}, {"text": " le d\u00e9crochage d'instruction \n de la France \u00e0 l'international, ", "start": 2668.84, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e7a, ce sont \n des sujets massifs,", "start": 2672.56, "duration": 1.92}, {"text": " et parlons de l'abaya, \n 200 jeunes filles, bien, ", "start": 2674.64, "duration": 2.56}, {"text": " parlons du reste, \n ou la France ", "start": 2677.36, "duration": 1.6}, {"text": " va d\u00e9crocher, elle le fait, \n et c'est dommage. ", "start": 2679.12, "duration": 2.48}, {"text": " -Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux ? ", "start": 2681.76, "duration": 1.88}, {"text": " -Je pense que... Je suis tout \u00e0 fait \n d'accord, \u00e9videmment. ", "start": 2683.8, "duration": 3.24}, {"text": " La question que vous posez, ", "start": 2687.2, "duration": 1.52}, {"text": " c'est l'importance, dans ce d\u00e9bat, \n de l'islamo-gauchisme. ", "start": 2688.88, "duration": 3.4}, {"text": " Effectivement... \n\n -On peut le sourcer, par rapport ", "start": 2692.44, "duration": 2.84}, {"text": " au gauchisme radical ? \n Jean-Pierre Le Goff dit ", "start": 2695.44, "duration": 2.44}, {"text": " qu'il \u00e9tait teint\u00e9 ", "start": 2698.04, "duration": 1.52}, {"text": " de violence ", "start": 2699.72, "duration": 1.04}, {"text": " et de nihilisme \n d\u00e8s ses sources. ", "start": 2700.92, "duration": 2.0}, {"text": " -Oui, mais d'abord, \n la diff\u00e9rence ", "start": 2703.08, "duration": 1.84}, {"text": " entre 2004 et aujourd'hui, \n c'est qu'en 2004, il y avait pas ", "start": 2705.08, "duration": 4.0}, {"text": " l'islamo-gauchisme, ", "start": 2709.24, "duration": 1.56}, {"text": " et donc c'\u00e9tait un d\u00e9bat ", "start": 2710.96, "duration": 1.68}, {"text": " qui n'\u00e9tait pas troubl\u00e9 \n par cette intrusion par la gauche, ", "start": 2712.8, "duration": 3.24}, {"text": " si tent\u00e9 ", "start": 2716.2, "duration": 1.08}, {"text": " que \u00e7a soit de la gauche, ", "start": 2717.44, "duration": 1.52}, {"text": " l'islamo-gauchisme, ", "start": 2719.12, "duration": 1.76}, {"text": " dans le d\u00e9bat sur la la\u00efcit\u00e9. \n Et effectivement, ", "start": 2721.04, "duration": 3.36}, {"text": " la question, aujourd'hui, \n c'est la nature ", "start": 2724.56, "duration": 2.76}, {"text": " de cet islamo-gauchisme \n qui interroge ", "start": 2727.48, "duration": 2.96}, {"text": " par rapport \u00e0 la tradition \n de gauche. ", "start": 2730.6, "duration": 2.72}, {"text": " Il faut encore faire une pas \n pour le comprendre, de la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 2733.48, "duration": 4.64}, {"text": " jusqu'\u00e0 tout ce d\u00e9bat, \n qualifier de terrorisme ou pas, ", "start": 2738.28, "duration": 3.0}, {"text": " par rapport \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 \n en Isra\u00ebl. ", "start": 2741.44, "duration": 2.36}, {"text": " Derri\u00e8re \u00e7a, il y a \n une question qui est,", "start": 2743.96, "duration": 3.4}, {"text": " au fond, les valeurs de la gauche, \n et Vincent Peillon, ", "start": 2747.52, "duration": 3.8}, {"text": " qui a \u00e9crit \n un magnifique \"Jaur\u00e8s\", ", "start": 2751.48, "duration": 2.24}, {"text": " comprendra, ", "start": 2753.88, "duration": 1.24}, {"text": " il y a la gauche \n d'avant l'affaire Dreyfus ", "start": 2755.28, "duration": 2.64}, {"text": " et la gauche d'apr\u00e8s \n l'affaire Dreyfus. ", "start": 2758.08, "duration": 3.36}, {"text": " Avant l'affaire Dreyfus, ", "start": 2761.6, "duration": 1.88}, {"text": " il y a une sorte de radicalit\u00e9 \n qui fait qu'on juge une personne ", "start": 2763.64, "duration": 3.6}, {"text": " en fonction de sa classe sociale. ", "start": 2767.4, "duration": 2.32}, {"text": " Avec l'affaire Dreyfus,\n la gauche dit : ", "start": 2769.88, "duration": 2.52}, {"text": " \"La question, c'est pas \n de savoir o\u00f9 est Dreyfus ", "start": 2772.56, "duration": 2.76}, {"text": " \"et ce qu'il a fait, ", "start": 2775.48, "duration": 1.28}, {"text": " \"mais \u00e0 partir du moment \n o\u00f9 il est victime ", "start": 2776.92, "duration": 2.56}, {"text": " \"d'une injustice, \n elle nous concerne tous\", ", "start": 2779.64, "duration": 2.4}, {"text": " et c'est le basculement ", "start": 2782.2, "duration": 1.44}, {"text": " avec Jaur\u00e8s de la gauche ", "start": 2783.8, "duration": 1.36}, {"text": " id\u00e9ologique, ", "start": 2785.32, "duration": 2.0}, {"text": " qu'on pourrait qualifier ", "start": 2787.48, "duration": 1.92}, {"text": " aujourd'hui de plus gauchiste ", "start": 2789.56, "duration": 1.64}, {"text": " avec une base antis\u00e9mite tr\u00e8s forte, \n vers une gauche humaniste. ", "start": 2791.36, "duration": 3.88}, {"text": " Aujourd'hui, tout le probl\u00e8me \n de l'islamo-gauchisme, ", "start": 2795.4, "duration": 3.32}, {"text": " c'est cette r\u00e9gression ", "start": 2798.88, "duration": 2.92}, {"text": " qui consiste \u00e0 tout id\u00e9ologiser ", "start": 2801.96, "duration": 2.36}, {"text": " jusqu'\u00e0 perdre \n des choses fondamentales,", "start": 2804.48, "duration": 2.56}, {"text": " ce qui nous r\u00e9unit \n \u00e0 travers la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 2807.2, "duration": 2.2}, {"text": " pr\u00e9senter cette valeur de libert\u00e9 \n comme une valeur, au fond, ", "start": 2809.56, "duration": 3.4}, {"text": " d'interdiction, ", "start": 2813.12, "duration": 1.16}, {"text": " d'asservissement ", "start": 2814.44, "duration": 1.84}, {"text": " et d'ali\u00e9nation, \n et d'\u00e0 nouveau juger ", "start": 2816.44, "duration": 3.76}, {"text": " les personnes non en fonction \n de ce qu'ils ont v\u00e9cu ", "start": 2820.36, "duration": 3.0}, {"text": " et des drames qu'ils ont v\u00e9cu, \n mais en fonction du positionnement ", "start": 2823.52, "duration": 3.64}, {"text": " dans une logique tr\u00e8s abstraite \n et tr\u00e8s id\u00e9ologique. ", "start": 2827.32, "duration": 2.92}, {"text": " Et ce combat-l\u00e0, au m\u00eame titre \n qu'il faut avoir un combat ", "start": 2830.4, "duration": 3.12}, {"text": " sur le terrain de la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 2833.68, "duration": 1.8}, {"text": " il faut avoir un combat \n sur le terrain ", "start": 2835.64, "duration": 2.68}, {"text": " de cet islamo-gauchisme, \n et singuli\u00e8rement, ", "start": 2838.48, "duration": 2.6}, {"text": " des gens qui sont inscrits \u00e0 gauche. ", "start": 2841.24, "duration": 2.36}, {"text": " C'est un combat fondamental. ", "start": 2843.76, "duration": 2.32}, {"text": " Nous, \u00e0 droite, dans les ann\u00e9es 80, \n il a fallu assumer un combat ", "start": 2846.24, "duration": 3.4}, {"text": " contre l'extr\u00eame droite. ", "start": 2849.8, "duration": 1.4}, {"text": " C'est valable aujourd'hui... \n\n -Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, ", "start": 2851.36, "duration": 4.12}, {"text": " quand des rives ", "start": 2855.64, "duration": 2.4}, {"text": " des Insoumis, ", "start": 2858.2, "duration": 2.0}, {"text": " on entend qualifier \n et assigner ", "start": 2860.36, "duration": 2.2}, {"text": " le CRIF, \n le Conseil ", "start": 2862.72, "duration": 2.28}, {"text": " repr\u00e9sentatif des institutions \n juives de France, ", "start": 2865.16, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 l'extr\u00eame droite, ", "start": 2868.56, "duration": 1.88}, {"text": " et qu'on d\u00e9cide que Fabien Roussel, ", "start": 2870.6, "duration": 2.52}, {"text": " le leader communiste, \n c'est Doriot, ", "start": 2873.28, "duration": 3.36}, {"text": " est-ce que c'est la faillite ", "start": 2876.8, "duration": 1.88}, {"text": " d'un certain discours la\u00efque ? \n\n -Peu importe, ", "start": 2878.84, "duration": 2.88}, {"text": " c'est d'abord un terrain \n de combat politique. ", "start": 2881.88, "duration": 2.56}, {"text": " Ils sont en train ", "start": 2884.6, "duration": 1.0}, {"text": " de retrouver... \n Il faut toujours ", "start": 2885.76, "duration": 1.92}, {"text": " faire de l'histoire. ", "start": 2887.84, "duration": 1.2}, {"text": " Ils sont en train de retrouver \n le jacobinisme de 1794, ", "start": 2889.2, "duration": 3.28}, {"text": " c'est-\u00e0-dire, il faut des complots, \n des coupables, des guillotines. ", "start": 2892.64, "duration": 3.92}, {"text": " Mais ce combat-l\u00e0, \n il faut l'assumer. ", "start": 2896.72, "duration": 2.96}, {"text": " Bien s\u00fbr qu'il faut remettre \n les choses \u00e0 leur place. ", "start": 2899.84, "duration": 2.84}, {"text": " Le CRIF, on peut contester \n tout ce qu'il peut dire, ", "start": 2902.84, "duration": 2.92}, {"text": " mais \u00e7a, c'est un vrai d\u00e9bat. \n Mais il est hors ", "start": 2905.92, "duration": 2.72}, {"text": " de question, et c'est le probl\u00e8me \n des Insoumis... ", "start": 2908.8, "duration": 2.64}, {"text": " C'est que la r\u00e9alit\u00e9 \n n'est plus regard\u00e9e en fonction ", "start": 2911.6, "duration": 3.04}, {"text": " de ce qu'elle est \n mais en fonction ", "start": 2914.8, "duration": 2.0}, {"text": " d'une classification intellectuelle \n qui fait qu'on en oublie ", "start": 2916.96, "duration": 4.48}, {"text": " la personne. Et en arriver ", "start": 2921.6, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 ne pas \u00eatre capable de dire : \n \"Actes de terrorisme, ", "start": 2924.2, "duration": 3.52}, {"text": " \"actes de barbarie\", \n c'est montrer \u00e0 quel point ", "start": 2927.88, "duration": 3.16}, {"text": " cette d\u00e9rive ", "start": 2931.2, "duration": 1.56}, {"text": " est devenue dangereuse. \n Et dans ces cas-l\u00e0, ", "start": 2932.92, "duration": 2.48}, {"text": " il faut la combattre sur le terrain \n des principes, ", "start": 2935.56, "duration": 2.68}, {"text": " et c'est d'abord un enjeu \n pour la gauche, ", "start": 2938.4, "duration": 2.16}, {"text": " la gauche jaur\u00e9sienne. ", "start": 2940.72, "duration": 1.68}, {"text": " -C'est un tr\u00e8s vieux d\u00e9bat. ", "start": 2942.56, "duration": 1.6}, {"text": " Je mets un mot pour donner ", "start": 2944.32, "duration": 2.12}, {"text": " une cl\u00e9 de lecture \n sur cette affaire M\u00e9lenchon ", "start": 2946.6, "duration": 2.6}, {"text": " et l'affaire avant affaire Dreyfus. ", "start": 2949.36, "duration": 2.04}, {"text": " Ce qui est insupportable aujourd'hui \n dans l'attitude ", "start": 2951.56, "duration": 2.92}, {"text": " de la France insoumise \n et d'un certain nombre de gens ", "start": 2954.64, "duration": 3.84}, {"text": " de la France insoumise, \n c'est qu'ils confondent ", "start": 2958.64, "duration": 2.76}, {"text": " la logique de justice, \n qui veut dire qu'il y a un individu ", "start": 2961.56, "duration": 3.12}, {"text": " et des choses \n qu'on ne peut pas accepter, ", "start": 2964.84, "duration": 3.2}, {"text": " et la logique de domination. \n C'est comme la logique ", "start": 2968.2, "duration": 2.76}, {"text": " de classes. \n Ils se disent : ", "start": 2971.12, "duration": 1.56}, {"text": " \"Il y a des dominants, des domin\u00e9s.\" \n Et c'est l'excuse. ", "start": 2972.84, "duration": 2.92}, {"text": " C'est la m\u00eame chose \n qu'on avait au 19e ", "start": 2975.92, "duration": 1.96}, {"text": " et qu'on a en ce moment \n depuis une quinzaine de jours. ", "start": 2978.04, "duration": 2.92}, {"text": " Il y a des gens qui continuent \n de penser qu'il y a des principes ", "start": 2981.12, "duration": 3.96}, {"text": " universels de justice \n qui valent moins que cette logique. ", "start": 2985.24, "duration": 3.24}, {"text": " Cette gauche-l\u00e0 ", "start": 2988.64, "duration": 1.52}, {"text": " ne s'en remettra pas ", "start": 2990.32, "duration": 1.64}, {"text": " car notre pays ne l'acceptera pas \n et que les \u00e9lecteurs de gauche, ", "start": 2992.12, "duration": 3.52}, {"text": " majoritaires, ne l'accepteront pas. ", "start": 2995.8, "duration": 2.12}, {"text": " Mais c'est le m\u00eame d\u00e9bat, \n c'est ce moment ", "start": 2998.08, "duration": 2.2}, {"text": " o\u00f9 des principes moraux, universels, ", "start": 3000.44, "duration": 2.04}, {"text": " lib\u00e9raux au sens \n des Droits de l'homme, ", "start": 3002.64, "duration": 2.2}, {"text": " car le socialisme fran\u00e7ais \n est lib\u00e9ral, ", "start": 3005.0, "duration": 2.4}, {"text": " eh bien sont bafou\u00e9s ", "start": 3007.56, "duration": 1.2}, {"text": " par des logiques qui ne voient... ", "start": 3008.92, "duration": 1.84}, {"text": " Elle existe, \n la logique de domination. ", "start": 3010.92, "duration": 2.68}, {"text": " Mais qui prend le pas. ", "start": 3013.76, "duration": 1.16}, {"text": " -Vous qui connaissez ", "start": 3015.08, "duration": 1.28}, {"text": " bien l'histoire, \n \u00e0 l'\u00e9chelle humaine, ", "start": 3016.52, "duration": 2.32}, {"text": " de L\u00e9on Blum, ", "start": 3019.0, "duration": 1.72}, {"text": " quand on lui a reproch\u00e9 ", "start": 3020.88, "duration": 1.8}, {"text": " de ne pas avoir envoy\u00e9 \n l'arm\u00e9e fran\u00e7aise ", "start": 3022.84, "duration": 3.64}, {"text": " dans la guerre d'Espagne, ", "start": 3026.64, "duration": 1.8}, {"text": " il a dit : \"Le contexte \n ne le permettait pas ", "start": 3028.6, "duration": 2.32}, {"text": " \"parce que mes amis \u00e9taient \n de moins en moins socialistes ", "start": 3031.08, "duration": 3.68}, {"text": " \"et de plus en plus nationaux.\" \n Catherine Kintzler. ", "start": 3034.92, "duration": 3.8}, {"text": " -Je voudrais dire qu'en 2004, \n effectivement, ", "start": 3038.88, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e7a n'apparaissait pas sous forme \n d'islamo-gauchisme. ", "start": 3042.4, "duration": 2.96}, {"text": " Je ne sais pas ", "start": 3045.52, "duration": 0.72}, {"text": " si c'est toujours ", "start": 3046.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur le site parlementaire, ", "start": 3047.56, "duration": 4.32}, {"text": " les d\u00e9bats de la commission Stasi, \n les auditions. ", "start": 3052.04, "duration": 3.04}, {"text": " Regardez l'\u00e9volution \n des personnes ", "start": 3055.24, "duration": 1.96}, {"text": " qui si\u00e9geaient \n dans cette commission ", "start": 3057.36, "duration": 2.04}, {"text": " et qui n'\u00e9taient pas toutes \u00e0 droite \n quand elles \u00e9taient contre ", "start": 3059.56, "duration": 3.32}, {"text": " la loi de 2004. ", "start": 3063.04, "duration": 1.6}, {"text": " Je remonte en 89. ", "start": 3064.8, "duration": 1.64}, {"text": " C'est mon exp\u00e9rience. ", "start": 3066.6, "duration": 1.36}, {"text": " Eh bien en 89, \n il y en a ", "start": 3068.12, "duration": 1.92}, {"text": " qui se sont amus\u00e9s \n \u00e0 \u00e9plucher les noms, ", "start": 3070.2, "duration": 2.68}, {"text": " et sur les consonances, dire : \n \"Ah, Kintzler, Finkielkraut, ", "start": 3073.04, "duration": 3.4}, {"text": " \"Badinter, tiens !\" ", "start": 3076.6, "duration": 1.28}, {"text": " Donc on avait quand m\u00eame ", "start": 3078.04, "duration": 1.68}, {"text": " une petite musique ", "start": 3079.88, "duration": 1.84}, {"text": " qui se jouait l\u00e0. ", "start": 3081.88, "duration": 1.6}, {"text": " Et je pense aussi ", "start": 3083.64, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 rappeler que nous nous sommes \n faits traiter carr\u00e9ment ", "start": 3085.84, "duration": 3.28}, {"text": " de fachos, \n de fascistes. ", "start": 3089.28, "duration": 3.48}, {"text": " Et il y avait beaucoup \n de gens de gauche ", "start": 3092.92, "duration": 2.72}, {"text": " dans cette position. ", "start": 3095.8, "duration": 1.2}, {"text": " Notamment, je rappelle \n que la f\u00e9d\u00e9ration ", "start": 3097.16, "duration": 4.08}, {"text": " de l'Education nationale \n \u00e9tait tout \u00e0 fait... ", "start": 3101.4, "duration": 2.6}, {"text": " Nous l'avons trouv\u00e9e \n en face de nous. ", "start": 3104.16, "duration": 2.84}, {"text": " Il faut rappeler \u00e7a. \n Vincent Peillon ", "start": 3107.16, "duration": 2.12}, {"text": " a raison de rappeler ", "start": 3109.44, "duration": 1.52}, {"text": " la diff\u00e9rence entre logique \n de domination ", "start": 3111.12, "duration": 2.28}, {"text": " et de justice, parce que la lecture \n en termes de domination ", "start": 3113.56, "duration": 3.16}, {"text": " permet tout \n en termes ", "start": 3116.88, "duration": 1.68}, {"text": " d'injustice. \n\n -Merci. ", "start": 3118.72, "duration": 1.24}, {"text": " Il nous reste deux minutes, \n un mot, Houria Abdelouahed. ", "start": 3120.12, "duration": 3.44}, {"text": " -Je rejoins tout \u00e0 fait \n votre point de vue. ", "start": 3123.72, "duration": 2.44}, {"text": " Effectivement, il y a de plus \n en plus de pr\u00e9carisation, ", "start": 3126.32, "duration": 4.04}, {"text": " il y a de plus en plus de fissures \n au niveau du tissu social. ", "start": 3130.52, "duration": 4.0}, {"text": " J'apprends vraiment ", "start": 3134.68, "duration": 1.44}, {"text": " que les \u00e9tudiants, \n que les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 3136.28, "duration": 2.76}, {"text": " de banlieue ou les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 3139.2, "duration": 1.76}, {"text": " du syst\u00e8me professionnel \n n'aient plus ", "start": 3141.12, "duration": 2.56}, {"text": " de culture g\u00e9n\u00e9rale, \n je suis scandalis\u00e9e. ", "start": 3143.84, "duration": 2.28}, {"text": " Il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 3146.28, "duration": 1.2}, {"text": " j'avais propos\u00e9, \n parce que j'\u00e9tais auditionn\u00e9e ", "start": 3147.64, "duration": 2.92}, {"text": " par le Parlement \n sur la question de l'\u00e9ducation. ", "start": 3150.72, "duration": 3.92}, {"text": " Moi, je crois en l'\u00e9ducation. ", "start": 3154.8, "duration": 2.64}, {"text": " J'ai dit qu'il fallait \n quand m\u00eame enseigner par exemple ", "start": 3157.6, "duration": 3.52}, {"text": " Avicenne, ", "start": 3161.28, "duration": 1.08}, {"text": " Averro\u00e8s, faire entrer des auteurs ", "start": 3162.52, "duration": 2.72}, {"text": " Assia Djebar, Amine Maalouf \n sur \"Les identit\u00e9s meurtri\u00e8res\", ", "start": 3165.4, "duration": 3.52}, {"text": " etc., et \u00e7a, vraiment, \n \u00e7a contribuerait ", "start": 3169.08, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 ce qu'on appelle ", "start": 3172.72, "duration": 1.64}, {"text": " le vivre ensemble \n aussi entre les \u00e9tudiants ", "start": 3174.52, "duration": 2.68}, {"text": " et les \u00e9l\u00e8ves. \n\n -Merci. Peut-\u00eatre ", "start": 3177.36, "duration": 2.16}, {"text": " que vous serez entendue \n par le minist\u00e8re ", "start": 3179.68, "duration": 2.2}, {"text": " de l'Education nationale. \n\n -J'esp\u00e8re.", "start": 3182.04, "duration": 2.08}, {"text": " -Michel Gurfinkiel, un mot, \n car l'horloge nous indique ", "start": 3184.28, "duration": 4.16}, {"text": " qu'on est au terme \n de l'\u00e9mission. ", "start": 3188.6, "duration": 2.56}, {"text": " -Un jour, un ami am\u00e9ricain \n m'a dit : ", "start": 3192.32, "duration": 2.04}, {"text": " \"Ce qui est formidable \n avec la France, ", "start": 3194.52, "duration": 2.64}, {"text": " \"c'est que c'est l'\u00e9ternel pays \n de l'affaire Dreyfus.\" ", "start": 3197.32, "duration": 3.12}, {"text": " Il voulait dire par-l\u00e0 que c'est \n un pays o\u00f9 les querelles ", "start": 3200.6, "duration": 3.68}, {"text": " sont ce qu'elles sont, \n mais o\u00f9 les mobilisations ", "start": 3204.44, "duration": 3.24}, {"text": " pour sortir de ces querelles \n sont \u00e9galement ce qu'elles sont, ", "start": 3207.84, "duration": 3.4}, {"text": " et c'est une singularit\u00e9 fran\u00e7aise, \n qui, finalement, ", "start": 3211.4, "duration": 3.08}, {"text": " nous honore \n et nous permet d'esp\u00e9rer. ", "start": 3214.64, "duration": 2.48}, {"text": " -Merci d'avoir termin\u00e9 ", "start": 3217.28, "duration": 1.6}, {"text": " sur ce mot d'esp\u00e9rance. ", "start": 3219.04, "duration": 2.64}, {"text": " Je crois que Ren\u00e9 Char disait : ", "start": 3221.84, "duration": 2.2}, {"text": " \"R\u00e9sistance n'est qu'esp\u00e9rance.\" ", "start": 3224.2, "duration": 2.68}, {"text": " Les deux mots vont ensemble. \n Il me reste \u00e0 vous rappeler, ", "start": 3227.04, "duration": 3.12}, {"text": " mais tr\u00e8s rapidement, \n une bibliographie : ", "start": 3230.32, "duration": 2.36}, {"text": " Catherine Kintzler, \n \"Penser la la\u00efcit\u00e9\", ", "start": 3232.84, "duration": 3.44}, {"text": " c'est votre cr\u00e9do ? ", "start": 3236.44, "duration": 2.24}, {"text": " -C'est pas un cr\u00e9do, \n ce sont des principes. ", "start": 3238.84, "duration": 2.4}, {"text": " C'est pas une religion civile, \n c'est le contraire. ", "start": 3241.4, "duration": 2.84}, {"text": " -On aurait pu en parler. \n\n -Vous restez toujours... ", "start": 3244.4, "duration": 3.44}, {"text": " -Oui, je ne renie rien \n de ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit l\u00e0-dedans. ", "start": 3248.0, "duration": 3.48}, {"text": " -Tr\u00e8s bien. ", "start": 3251.64, "duration": 1.16}, {"text": " Je rappelle que Jean-Pierre Le Goff \n vient de publier ", "start": 3252.96, "duration": 3.44}, {"text": " \"Mes ann\u00e9es folles\", \n un itin\u00e9raire ", "start": 3256.56, "duration": 2.16}, {"text": " int\u00e9ressant, il a \u00e9t\u00e9 quasiment \n un casseur en mai 68, ", "start": 3258.88, "duration": 3.4}, {"text": " et aujourd'hui, \n il consid\u00e8re ", "start": 3262.44, "duration": 2.48}, {"text": " que c'\u00e9tait \n de la pure brutalit\u00e9. ", "start": 3265.08, "duration": 2.24}, {"text": " On en pensera ce qu'on veut, ", "start": 3267.48, "duration": 3.76}, {"text": " mais c'est int\u00e9ressant. \n Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, ", "start": 3271.4, "duration": 4.12}, {"text": " on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de votre \n \"Blum le magnifique\". ", "start": 3275.68, "duration": 2.52}, {"text": " Vous pouvez dire un mot ", "start": 3278.36, "duration": 1.4}, {"text": " sur ce que vous pr\u00e9parez ? \n\n -C'est autre chose. ", "start": 3279.92, "duration": 3.16}, {"text": " Je pr\u00e9pare un livre sur la bataille \n de la B\u00e9r\u00e9zina, ", "start": 3283.24, "duration": 4.04}, {"text": " qui est l'occasion de r\u00e9interroger \n le parcours de Napol\u00e9on, ", "start": 3287.44, "duration": 3.4}, {"text": " notamment \u00e0 l'aune des valeurs \n de la R\u00e9volution ", "start": 3291.0, "duration": 2.6}, {"text": " et puis de son vainqueur, \n Alexandre Ier, aussi \u00e0 d\u00e9couvrir. ", "start": 3293.76, "duration": 3.16}, {"text": " -Houria Abdelouahed, on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \n aussi de votre livre, ", "start": 3297.08, "duration": 4.6}, {"text": " \"Face \u00e0 la destruction, \n psychanalyse en temps de guerre.\" ", "start": 3301.84, "duration": 3.48}, {"text": " Un mot pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs. ", "start": 3305.48, "duration": 2.76}, {"text": " -C'\u00e9tait mon travail clinique \n avec les r\u00e9fugi\u00e9s syriens, ", "start": 3308.4, "duration": 3.8}, {"text": " et donc comment est-ce \n qu'on travaille, ", "start": 3312.36, "duration": 2.16}, {"text": " comment se fabriquent \n des s\u00e9ances, ", "start": 3314.68, "duration": 1.96}, {"text": " avec des gens qui sont vraiment... \n Qui ont tout perdu, ", "start": 3316.8, "duration": 3.4}, {"text": " j'allais dire.\n\n -Michel Gurfinkiel, ", "start": 3320.36, "duration": 2.8}, {"text": " vous avez ", "start": 3323.32, "duration": 1.32}, {"text": " un livre en pr\u00e9paration \n sur l'h\u00e9bra\u00efsme politique. ", "start": 3324.8, "duration": 3.96}, {"text": " -Tout \u00e0 fait, en effet. ", "start": 3328.92, "duration": 2.12}, {"text": " L'h\u00e9bra\u00efsme politique \n qui est ce ph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 3331.2, "duration": 2.44}, {"text": " un peu oubli\u00e9 aujourd'hui \n mais fondamental, ", "start": 3333.8, "duration": 2.52}, {"text": " par lequel l'Europe \n qu'on appelle moderne, ", "start": 3336.48, "duration": 4.56}, {"text": " l'Europe du 16e si\u00e8cle \n au 18e si\u00e8cle, ", "start": 3341.2, "duration": 2.04}, {"text": " a essay\u00e9 de r\u00e9soudre \n ses probl\u00e8mes internes ", "start": 3343.4, "duration": 3.48}, {"text": " en recourant non seulement \n \u00e0 la bible h\u00e9bra\u00efque ", "start": 3347.04, "duration": 3.36}, {"text": " mais aussi, et c'est \n tout \u00e0 fait int\u00e9ressant, ", "start": 3350.56, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 la tradition juive, \n \u00e0 la tradition talmudique ", "start": 3353.6, "duration": 3.52}, {"text": " et rabbinique. ", "start": 3357.28, "duration": 1.2}, {"text": " C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne qui a touch\u00e9 \n les plus grands intellectuels ", "start": 3358.64, "duration": 3.48}, {"text": " de cette \u00e9poque.\n\n -Merci, Michel Gurfinkiel, ", "start": 3362.28, "duration": 2.92}, {"text": " ce qui vous fait plaisir. ", "start": 3365.36, "duration": 1.52}, {"text": " -Bien s\u00fbr, on a enfin \n traduit en France le livre de Nelson ", "start": 3367.04, "duration": 3.12}, {"text": " sur \"La R\u00e9publique des H\u00e9breux\", \n et le d\u00e9bat se lance ", "start": 3370.32, "duration": 2.92}, {"text": " sur ce mod\u00e8le moderne lib\u00e9ral \n du 16e, 17e si\u00e8cle, ", "start": 3373.4, "duration": 3.04}, {"text": " et le retour \u00e0 la bible h\u00e9bra\u00efque, ", "start": 3376.6, "duration": 2.48}, {"text": " et \u00e0 ce livre, ", "start": 3379.24, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on trouve m\u00eame chez Bossuet, \n finalement chez Rousseau, ", "start": 3380.4, "duration": 3.76}, {"text": " et qui a inspir\u00e9 sans doute ", "start": 3384.32, "duration": 1.64}, {"text": " le mod\u00e8le moderne politique, \n mais qui avait disparu. ", "start": 3386.12, "duration": 2.92}, {"text": " C'est int\u00e9ressant, l'histoire \n se r\u00e9\u00e9crit toujours. ", "start": 3389.2, "duration": 3.72}, {"text": " -Le titre ", "start": 3393.08, "duration": 0.96}, {"text": " de votre livre ? \n\n -Le mien, c'est autre chose, ", "start": 3394.2, "duration": 2.44}, {"text": " c'est sur le juda\u00efsme fran\u00e7ais, \n \"J\u00e9rusalem n'est pas perdue\". ", "start": 3396.8, "duration": 3.52}, {"text": " -C'est paru au Bord de l'eau. \n\n -Oui, mais le livre de Nelson ", "start": 3400.48, "duration": 3.2}, {"text": " est un tr\u00e8s grand livre ", "start": 3403.84, "duration": 1.44}, {"text": " par un grand professeur d'Harvard, \n enfin en fran\u00e7ais. ", "start": 3405.44, "duration": 3.04}, {"text": " -Il me reste \u00e0 vous remercier ", "start": 3408.64, "duration": 2.92}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 \u00e0 cette \u00e9mission. \n Il me reste \u00e0 remercier ", "start": 3411.72, "duration": 4.52}, {"text": " l'\u00e9quipe de LCP, qui a permis \n la r\u00e9alisation de cette \u00e9mission. ", "start": 3416.4, "duration": 5.0}, {"text": " Et avant de vous quitter, ", "start": 3421.56, "duration": 1.64}, {"text": " je voudrais vous laisser \n avec cette citation, ", "start": 3423.36, "duration": 3.28}, {"text": " vous me direz \n si vous reconnaissez son auteur. ", "start": 3426.8, "duration": 2.88}, {"text": " \"Aujourd'hui, nous ne devons pas \n nous masquer. ", "start": 3429.84, "duration": 3.16}, {"text": " \"Quand on parle de la\u00efcit\u00e9, \n on ne parle pas vraiment de la\u00efcit\u00e9. ", "start": 3433.16, "duration": 4.36}, {"text": " \"On parle de gens qui, \n au nom d'une religion, ", "start": 3437.68, "duration": 2.72}, {"text": " \"poursuivent un projet politique, \n celui d'un islam politique ", "start": 3440.56, "duration": 4.08}, {"text": " \"qui veut faire s\u00e9cession ", "start": 3444.8, "duration": 1.88}, {"text": " \"avec notre r\u00e9publique.\" \n Vous avez un nom ? ", "start": 3446.84, "duration": 2.64}, {"text": " -Non. \n\n -Et vous ? ", "start": 3449.64, "duration": 0.96}, {"text": " C'est l'actuel pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 3451.88, "duration": 2.32}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3454.36, "duration": 1.8}]}