{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue tr\u00e8s heureuse de", "start": 6.399, "duration": 3.801}, {"text": "vous retrouver sur LCP dans \u00c7a vous", "start": 8.36, "duration": 4.319}, {"text": "regarde ce soir conna\u00eetre l'histoire de", "start": 10.2, "duration": 4.72}, {"text": "l'extr\u00eame droite pour mieux la combattre", "start": 12.679, "duration": 4.241}, {"text": "bonsoir Renaudie bonsoir merci d'\u00eatre", "start": 14.92, "duration": 3.88}, {"text": "notre grand t\u00e9moin ce soir journaliste \u00e0", "start": 16.92, "duration": 4.76}, {"text": "France Info et \u00e0 har\u00e9 aux manettes de de", "start": 18.8, "duration": 5.319}, {"text": "28 minutes le weekend vous publiez", "start": 21.68, "duration": 5.28}, {"text": "aujourd'hui l'assi\u00e9g\u00e9 chez laates une", "start": 24.119, "duration": 6.121}, {"text": "enqu\u00eate fouill\u00e9e sur une figure discr\u00e8", "start": 26.96, "duration": 4.96}, {"text": "mais centrale de l'extr\u00eame droite", "start": 30.24, "duration": 4.8}, {"text": "fran\u00e7aise Dominique vennerre connu pour", "start": 31.92, "duration": 6.12}, {"text": "son suicide spectaculaire au pied de", "start": 35.04, "duration": 4.96}, {"text": "Notre-Dame il y a quelques ann\u00e9es obs\u00e9d\u00e9", "start": 38.04, "duration": 3.8}, {"text": "par le grand remplacement la race", "start": 40.0, "duration": 3.719}, {"text": "blanche vous nous direz pourquoi il", "start": 41.84, "duration": 4.12}, {"text": "influence encore aujourd'hui largement", "start": 43.719, "duration": 3.881}, {"text": "le parti de Marine Le Pen et celui", "start": 45.96, "duration": 4.88}, {"text": "d'\u00e9riic Zemour notre grand d\u00e9bat ce soir", "start": 47.6, "duration": 6.68}, {"text": "f\u00eate des enfants le chef de l'\u00c9tat a", "start": 50.84, "duration": 5.8}, {"text": "surpris en proposant de relancer la", "start": 54.28, "duration": 5.16}, {"text": "natalit\u00e9 en recul net dans le pays cong\u00e9", "start": 56.64, "duration": 4.2}, {"text": "de", "start": 59.44, "duration": 3.639}, {"text": "plan de lutte contre l'infertilit\u00e9 de", "start": 60.84, "duration": 4.639}, {"text": "quoi inverser la tendance moins de", "start": 63.079, "duration": 4.841}, {"text": "700000 naissances en 2023 nous en", "start": 65.479, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9battons dans un instant sur ce plateau", "start": 67.92, "duration": 6.04}, {"text": "avec mes invit\u00e9s enfin ns franchi ce", "start": 70.799, "duration": 5.96}, {"text": "soir le parti prix politique y Go", "start": 73.96, "duration": 5.04}, {"text": "l'international vincentug et puis", "start": 76.759, "duration": 3.641}, {"text": "Bourbon Express l'histoire du jour \u00e0", "start": 79.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e avec els mondingava voil\u00e0", "start": 80.4, "duration": 4.8}, {"text": "pour le menu on y va Ren \u00e7a vous regarde", "start": 82.84, "duration": 4.48}, {"text": "c'est", "start": 85.2, "duration": 2.12}, {"text": "parti", "start": 88.84, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 92.42, "duration": 3.189}, {"text": "nom de code le r\u00e9armement d\u00e9mographique", "start": 97.92, "duration": 5.68}, {"text": "traduction la relance de la natalit\u00e9", "start": 101.119, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron Renou donc avec une", "start": 103.6, "duration": 3.119}, {"text": "vieille ancienne un pays qui va bien est", "start": 105.079, "duration": 3.961}, {"text": "un pays qui fait des enfants mais a-t-il", "start": 106.719, "duration": 4.44}, {"text": "forc\u00e9ment raison pourquoi la famille", "start": 109.04, "duration": 3.8}, {"text": "nombreuse dispara\u00eet et va-t-on vers une", "start": 111.159, "duration": 3.761}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de l'enfant unique enfin que", "start": 112.84, "duration": 4.68}, {"text": "pensez des propositions pr\u00e9sidentielles", "start": 114.92, "duration": 5.119}, {"text": "bonsoir ellodie Jacquie Laforge bonsoir", "start": 117.52, "duration": 5.599}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 MoDem", "start": 120.039, "duration": 4.76}, {"text": "de l'iser et vice-pr\u00e9sidente de", "start": 123.119, "duration": 3.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vous d\u00e9battez ce", "start": 124.799, "duration": 4.121}, {"text": "soir avec Julien Aubert bonsoir ravi de", "start": 126.479, "duration": 3.64}, {"text": "vous retrouver sur ce plateau vous \u00eates", "start": 128.92, "duration": 3.56}, {"text": "vice-pr\u00e9sident des r\u00e9publicains ancien", "start": 130.119, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 LR de vaulus bonsoir Gilles Pison", "start": 132.48, "duration": 5.8}, {"text": "bienvenue vous \u00eates chercheur \u00e0 l'INED", "start": 136.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'Institut national des \u00e9tudes", "start": 138.28, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9mographiques votre atlas de la", "start": 139.44, "duration": 5.079}, {"text": "population mondiale mondial vient de", "start": 142.36, "duration": 5.159}, {"text": "para\u00eetre chez autrement enfin bonsoir", "start": 144.519, "duration": 5.641}, {"text": "L\u00e9a chambonscel bonsoir visage am Mil\u00e9", "start": 147.519, "duration": 4.041}, {"text": "de cette \u00e9mission merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 150.16, "duration": 3.719}, {"text": "militante f\u00e9ministe et fondatrice du", "start": 151.56, "duration": 4.92}, {"text": "m\u00e9dia en ligne popol vous aussi vous", "start": 153.879, "duration": 4.241}, {"text": "publiez un livre au revoir Simon", "start": 156.48, "duration": 4.08}, {"text": "manifeste pour un f\u00e9minisme politique et", "start": 158.12, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9volutionnaire c'est chez bfond Renaud", "start": 160.56, "duration": 4.679}, {"text": "di n'h\u00e9sitez pas \u00e0 intervenir je vous ai", "start": 163.519, "duration": 3.121}, {"text": "entendu dans les inform\u00e9 de France info", "start": 165.239, "duration": 3.521}, {"text": "sur ce m\u00eame sujet donc allez-y", "start": 166.64, "duration": 3.959}, {"text": "interpeller analyser on commence par", "start": 168.76, "duration": 4.44}, {"text": "planter le d\u00e9cor les chiffres de la", "start": 170.599, "duration": 4.321}, {"text": "baisse de la natalit\u00e9 les solutions", "start": 173.2, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielles c'est dans le recap de", "start": 174.92, "duration": 3.84}, {"text": "Val\u00e9rie", "start": 176.92, "duration": 4.52}, {"text": "Brochard et bonsoir ch\u00e8re Val\u00e9rie", "start": 178.76, "duration": 6.36}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 tous Alors \u00e7a va pas", "start": 181.44, "duration": 5.519}, {"text": "la natalit\u00e9 dans le pays c'est un peu", "start": 185.12, "duration": 3.839}, {"text": "panique \u00e0 bord exactement Myriam les", "start": 186.959, "duration": 4.521}, {"text": "chiffres de l'INC sont tomb\u00e9s depuis", "start": 188.959, "duration": 5.041}, {"text": "2010 les fran\u00e7aises font de moins en", "start": 191.48, "duration": 4.8}, {"text": "moins d'enfants et la Chute s'acc\u00e9l\u00e8re", "start": 194.0, "duration": 3.599}, {"text": "depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re on note une", "start": 196.28, "duration": 4.76}, {"text": "baisse de 6,6 % en 2023 ann\u00e9e qui a vu", "start": 197.599, "duration": 6.28}, {"text": "n\u00eetre moins de 700000 b\u00e9b\u00e9s sur notre", "start": 201.04, "duration": 5.52}, {"text": "territoire 48000 nouveau n\u00e9s de moins", "start": 203.879, "duration": 4.72}, {"text": "qu'en 2022 et bien c'est l'\u00e9quivalent de", "start": 206.56, "duration": 3.92}, {"text": "d'une ville comme sa Malo voil\u00e0 qui rend", "start": 208.599, "duration": 3.72}, {"text": "la chose un petit peu plus concr\u00e8te le", "start": 210.48, "duration": 4.44}, {"text": "taux de f\u00e9condit\u00e9 a donc d\u00e9gringol\u00e9 \u00e0", "start": 212.319, "duration": 5.56}, {"text": "1,68 enfants par femme des donn\u00e9es qui", "start": 214.92, "duration": 5.319}, {"text": "inqui\u00e8te tr\u00e8s tr\u00e8s s\u00e9rieusement Sylvain", "start": 217.879, "duration": 4.321}, {"text": "Bayard une soci\u00e9t\u00e9 qui ne fait pas", "start": 220.239, "duration": 3.72}, {"text": "d'enfant est une soci\u00e9t\u00e9 qui va mourir", "start": 222.2, "duration": 4.36}, {"text": "et donc il est important pour nous pour", "start": 223.959, "duration": 3.801}, {"text": "ce que nous sommes pour ce qui'est la", "start": 226.56, "duration": 3.36}, {"text": "France d'avoir des enfants on fait des", "start": 227.76, "duration": 3.96}, {"text": "enfants parce que c'est le sens de", "start": 229.92, "duration": 3.44}, {"text": "l'histoire de construire une", "start": 231.72, "duration": 3.239}, {"text": "civilisation qui est la n\u00f4tre qui est", "start": 233.36, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aise et de faire en sorte qu'elle", "start": 234.959, "duration": 4.721}, {"text": "continue elle perdure alors pour que", "start": 236.84, "duration": 5.239}, {"text": "perdure notre civilisation fran\u00e7aise", "start": 239.68, "duration": 4.36}, {"text": "bien j'ai une question dis pr\u00e9sident", "start": 242.079, "duration": 4.08}, {"text": "comment on fait les b\u00e9b\u00e9s et bien", "start": 244.04, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron ne s'est pas cach\u00e9", "start": 246.159, "duration": 3.72}, {"text": "derri\u00e8re une bouteille de lait lors de", "start": 248.0, "duration": 4.079}, {"text": "sa conf\u00e9rence de presse il a m\u00eame lanc\u00e9", "start": 249.879, "duration": 3.92}, {"text": "plusieurs pistes pour r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 252.079, "duration": 5.0}, {"text": "crise de la natalit\u00e9 on l'\u00e9coute notre", "start": 253.799, "duration": 5.601}, {"text": "France sera aussi plus forte par la", "start": 257.079, "duration": 4.961}, {"text": "relance de sa natalit\u00e9 je voudrais", "start": 259.4, "duration": 5.32}, {"text": "insister sur deux points pour essayer", "start": 262.04, "duration": 4.24}, {"text": "d'am\u00e9liorer les choses je crois", "start": 264.72, "duration": 3.08}, {"text": "profond\u00e9ment que la mise en place d'un", "start": 266.28, "duration": 4.24}, {"text": "nouveau cong\u00e9 de naissance sera un", "start": 267.8, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment utile dans une une telle", "start": 270.52, "duration": 4.6}, {"text": "strat\u00e9gie la natalit\u00e9 baisse aussi parce", "start": 272.12, "duration": 4.68}, {"text": "que l'infertilit\u00e9", "start": 275.12, "duration": 4.04}, {"text": "progresse un grand plan de lutte contre", "start": 276.8, "duration": 4.72}, {"text": "ce fl\u00e9o sera engag\u00e9 pour permettre", "start": 279.16, "duration": 5.24}, {"text": "justement ce r\u00e9armement d\u00e9mographique", "start": 281.52, "duration": 5.64}, {"text": "donc premi\u00e8re munition reprendre le", "start": 284.4, "duration": 4.799}, {"text": "rapport pour une grande strat\u00e9gie", "start": 287.16, "duration": 4.44}, {"text": "nationale de lutte contre l'infertilit\u00e9", "start": 289.199, "duration": 4.241}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 remis sur le bureau", "start": 291.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'Olivier verrant quand il \u00e9tait alors", "start": 293.44, "duration": 4.56}, {"text": "ministre de la Sant\u00e9 seconde cartouche", "start": 295.44, "duration": 4.92}, {"text": "vous l'avez entendu r\u00e9form\u00e9 le cong\u00e9", "start": 298.0, "duration": 5.199}, {"text": "parental de 429 \u20ac par mois aujourd'hui", "start": 300.36, "duration": 4.72}, {"text": "vers\u00e9 par la S\u00e9curit\u00e9 sociale qui sera", "start": 303.199, "duration": 4.361}, {"text": "donc transform\u00e9 en cong\u00e9 de naissance et", "start": 305.08, "duration": 4.08}, {"text": "ainsi donner droit aux parents \u00e0 une", "start": 307.56, "duration": 3.44}, {"text": "allocation qui serait vers\u00e9e cette fois", "start": 309.16, "duration": 4.16}, {"text": "par la CAF d'une valeur proportionn\u00e9e au", "start": 311.0, "duration": 4.52}, {"text": "salaire mais sur une p\u00e9riode plus courte", "start": 313.32, "duration": 4.84}, {"text": "voil\u00e0 pour les solutions plut\u00f4t des", "start": 315.52, "duration": 4.04}, {"text": "injonctions qui ne plaisent pas \u00e0 tout", "start": 318.16, "duration": 2.4}, {"text": "le monde \u00e0 commencer par les", "start": 319.56, "duration": 3.28}, {"text": "associations f\u00e9ministes de dire \u00e0 toutes", "start": 320.56, "duration": 4.04}, {"text": "les auditrices qui ont fait le choix de", "start": 322.84, "duration": 3.24}, {"text": "ne pas avoir d'enfants qu'elles ont le", "start": 324.6, "duration": 3.4}, {"text": "droit que \u00e7a n'est pas un probl\u00e8me", "start": 326.08, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elles ne sont en train de trahir ni", "start": 328.0, "duration": 5.12}, {"text": "la patrie ni leur famille et que et", "start": 329.96, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il faut aussi faire attention avec", "start": 333.12, "duration": 3.519}, {"text": "tous ces discours qui laisserait \u00e0", "start": 334.88, "duration": 3.08}, {"text": "penser qu'il y aurait une bonne mani\u00e8re", "start": 336.639, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00eatre une femme et ce serait d'\u00eatre une", "start": 337.96, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00e8re on peut \u00eatre une femme sans \u00eatre", "start": 339.479, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00e8re il y a aucun probl\u00e8me avec \u00e7a", "start": 341.479, "duration": 4.28}, {"text": "est-ce que est-ce que nos abdomens sont", "start": 343.52, "duration": 4.56}, {"text": "des armes myiam est-ce que le futur des", "start": 345.759, "duration": 3.72}, {"text": "femmes en France c'est de nous r\u00e9duire \u00e0", "start": 348.08, "duration": 4.04}, {"text": "une mission de procr\u00e9ation mais mais la", "start": 349.479, "duration": 4.761}, {"text": "vraie question la seule qui compte myiam", "start": 352.12, "duration": 4.12}, {"text": "c'est pas d'en faire des enfants c'est", "start": 354.24, "duration": 4.239}, {"text": "surtout", "start": 356.24, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e7a", "start": 358.479, "duration": 6.881}, {"text": "[Musique]", "start": 361.31, "duration": 7.05}, {"text": "taisez-vous", "start": 365.36, "duration": 3.0}, {"text": "taisez-vous et oui et oui Myriam qui va", "start": 369.24, "duration": 6.2}, {"text": "s'en occuper apr\u00e8s et combien \u00e7a co\u00fbte", "start": 372.639, "duration": 4.441}, {"text": "moins de b\u00e9b\u00e9s c'est aussi moins", "start": 375.44, "duration": 3.879}, {"text": "d'allocation avers c'est moins de moins", "start": 377.08, "duration": 4.0}, {"text": "de d\u00e9penses pardon pour les cr\u00e8ches ou", "start": 379.319, "duration": 3.961}, {"text": "le sy le syst\u00e8me scolaire mais apr\u00e8s", "start": 381.08, "duration": 4.519}, {"text": "c'est aussi moins de travailleurs pour", "start": 383.28, "duration": 4.6}, {"text": "cr\u00e9er de la richesse bref je vous laisse", "start": 385.599, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 \u00e0 tout \u00e7a sur le plateau", "start": 387.88, "duration": 3.08}, {"text": "pendant ce temps-l\u00e0 moi je vais passer", "start": 389.759, "duration": 2.321}, {"text": "un petit coup de fil \u00e0 Emmanuel et", "start": 390.96, "duration": 2.239}, {"text": "Brigitte Macron pour savoir si", "start": 392.08, "duration": 2.519}, {"text": "\u00e9ventuellement il serait disponible pour", "start": 393.199, "duration": 3.84}, {"text": "un petit babys sitting samedi", "start": 394.599, "duration": 6.481}, {"text": "soir merci merci beaucoup Val\u00e9rie on va", "start": 397.039, "duration": 5.6}, {"text": "on va parler des propositions du chef de", "start": 401.08, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00c9tat dans dans un instant dans une", "start": 402.639, "duration": 2.881}, {"text": "deuxi\u00e8me partie mais on va commencer", "start": 404.28, "duration": 3.4}, {"text": "pour par les chiffres et puis des des", "start": 405.52, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9buts d'explication Gil Pison le", "start": 407.68, "duration": 3.56}, {"text": "Parisien je suis s\u00fbr que vous avez vu ce", "start": 409.599, "duration": 3.761}, {"text": "titre il y a de jours titr\u00e9 sur la", "start": 411.24, "duration": 4.2}, {"text": "tentation de l'enfant unique un b\u00e9b\u00e9 et", "start": 413.36, "duration": 4.32}, {"text": "c'est tout est-ce qu'on en est l\u00e0 le", "start": 415.44, "duration": 4.52}, {"text": "Baby crash fran\u00e7ais", "start": 417.68, "duration": 3.919}, {"text": "les Fran\u00e7ais ne veulent plus faire", "start": 419.96, "duration": 3.76}, {"text": "d'enfant c'est un peu aller vite en", "start": 421.599, "duration": 4.88}, {"text": "besogne que de dire \u00e7a c'est pas du tout", "start": 423.72, "duration": 6.24}, {"text": "le cas on le sait et en plus si on prend", "start": 426.479, "duration": 6.72}, {"text": "du recul votre courbe qui s'est affich\u00e9", "start": 429.96, "duration": 5.679}, {"text": "tout \u00e0 l'heure partait de 2010 et", "start": 433.199, "duration": 4.081}, {"text": "montrait une baisse des naissances", "start": 435.639, "duration": 5.0}, {"text": "depuis 2010 mais si on avait pris un", "start": 437.28, "duration": 5.199}, {"text": "recul historique plus important depuis", "start": 440.639, "duration": 5.0}, {"text": "la fin du baby boom il y a 50 ans le", "start": 442.479, "duration": 5.16}, {"text": "nombre de naissance fluctue d'une ann\u00e9e", "start": 445.639, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 l'autre avec des p\u00e9ries", "start": 447.639, "duration": 4.081}, {"text": "o\u00f9 elles ont tendance \u00e0 baisser comme", "start": 449.919, "duration": 3.881}, {"text": "depuis 2010 et aussi comme dans les", "start": 451.72, "duration": 5.24}, {"text": "ann\u00e9es 80 et le d\u00e9but des ann\u00e9es 90 et", "start": 453.8, "duration": 5.04}, {"text": "puis des p\u00e9riode o\u00f9 elles ont tendance \u00e0", "start": 456.96, "duration": 7.12}, {"text": "augmenter et sur la p\u00e9riode", "start": 458.84, "duration": 5.24}, {"text": "depuis pour lesquels on peut faire un", "start": 464.36, "duration": 4.399}, {"text": "bilan alors les femmes qui ont f\u00eat\u00e9 leur", "start": 466.4, "duration": 5.16}, {"text": "50e anniversaire l'an pass\u00e9 en 2023 donc", "start": 468.759, "duration": 5.321}, {"text": "qui sont n\u00e9s en 1973 elles ont eu deux", "start": 471.56, "duration": 4.599}, {"text": "enfants en moyenne chacune celles qui", "start": 474.08, "duration": 4.959}, {"text": "ont f\u00eat\u00e9 leur 40e anniversaire", "start": 476.159, "duration": 5.841}, {"text": "es ils en ont eu 1,99 et donc d'ici 50", "start": 479.039, "duration": 5.241}, {"text": "ans ils en auront eu un peu plus que de", "start": 482.0, "duration": 3.56}, {"text": "c'est int\u00e9ressant vous parlez du taux de", "start": 484.28, "duration": 2.639}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 je vous interromps parce que", "start": 485.56, "duration": 4.12}, {"text": "quand m\u00eame", "start": 486.919, "duration": 2.761}, {"text": "1,7 a une stabilit\u00e9 de la f\u00e9condit\u00e9 la", "start": 490.36, "duration": 5.959}, {"text": "question c'est est-ce que les femmes qui", "start": 493.879, "duration": 4.121}, {"text": "sont en train d'avoir des enfants qui", "start": 496.319, "duration": 4.0}, {"text": "sont dans la trentaine puisque c'est", "start": 498.0, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e2ge moyen \u00e0 la maternit\u00e9 31 ans elles", "start": 500.319, "duration": 5.44}, {"text": "en ont eu d\u00e9j\u00e0 0,9 celles qui sont n\u00e9es", "start": 503.08, "duration": 5.64}, {"text": "en 1993 est-ce que d'ici la cinquantaine", "start": 505.759, "duration": 4.4}, {"text": "elles vont en", "start": 508.72, "duration": 4.759}, {"text": "avoir pour arriver \u00e0 deux enfants \u00e0 50", "start": 510.159, "duration": 6.201}, {"text": "ans c'est la question c'est pas exclu et", "start": 513.479, "duration": 5.641}, {"text": "donc au-del\u00e0 de ces fluctuations d'une", "start": 516.36, "duration": 5.119}, {"text": "p\u00e9riode \u00e0 l'autre en France il y a une", "start": 519.12, "duration": 4.96}, {"text": "relative stabilit\u00e9 de la f\u00e9condit\u00e9", "start": 521.479, "duration": 5.241}, {"text": "depuis la fin du d\u00e9b qu' qualifie quand", "start": 524.08, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eame d'historique hein parce que c'est", "start": 526.72, "duration": 3.6}, {"text": "la premi\u00e8re fois qu'on on passe en", "start": 528.76, "duration": 3.88}, {"text": "dessous de la barre des 700000 il", "start": 530.32, "duration": 6.8}, {"text": "A3 94 on a atteint un point bas en", "start": 532.64, "duration": 7.879}, {"text": "termeicateur de f\u00e9cond\u00e9", "start": 537.12, "duration": 5.399}, {"text": "est que conjctur c'est une question", "start": 540.519, "duration": 3.961}, {"text": "justement et on a besoin de recherche", "start": 542.519, "duration": 3.841}, {"text": "suppl\u00e9mentairire il faut savoir que ce", "start": 544.48, "duration": 3.599}, {"text": "mouvement de baisse on l'observe dans", "start": 546.36, "duration": 4.8}, {"text": "tous les pays europ\u00e9ens pratiquement au", "start": 548.079, "duration": 6.121}, {"text": "cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es et m\u00eame si", "start": 551.16, "duration": 5.76}, {"text": "la f\u00e9condit\u00e9 baisse ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 554.2, "duration": 5.52}, {"text": "en France ce pays reste le plus f\u00e9cond", "start": 556.92, "duration": 5.0}, {"text": "d'Europe donc quand on on part on se", "start": 559.72, "duration": 4.08}, {"text": "cons oui on peut se poser la question", "start": 561.92, "duration": 3.2}, {"text": "qu'est-ce qui se passe mais c'est vrai", "start": 563.8, "duration": 3.039}, {"text": "il faut se la poser pour tous les pays", "start": 565.12, "duration": 4.159}, {"text": "d'Europe et m\u00eame au-del\u00e0 en Asie de", "start": 566.839, "duration": 7.521}, {"text": "l'est Japon Ta\u00efwan la Cor\u00e9e du Sud o\u00f9 le", "start": 569.279, "duration": 6.921}, {"text": "niveau de f\u00e9condit\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud a", "start": 574.36, "duration": 4.36}, {"text": "atteint 0,7 enfants par femme vous voyez", "start": 576.2, "duration": 4.92}, {"text": "bien que la France n'en est pas", "start": 578.72, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 on va pas vers un mod\u00e8le en tout cas", "start": 581.12, "duration": 5.52}, {"text": "pour l'instant avec uniquement un enfant", "start": 583.72, "duration": 5.359}, {"text": "voire pas du tout Elodie Jacquier", "start": 586.64, "duration": 5.319}, {"text": "Laforge on peut se consoler en regardant", "start": 589.079, "duration": 4.561}, {"text": "nos voisins europ\u00e9ens l'Allemagne par", "start": 591.959, "duration": 3.281}, {"text": "exemple mais quand m\u00eame on voit bien que", "start": 593.64, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame si les enfants les Fran\u00e7ais veulent", "start": 595.24, "duration": 4.24}, {"text": "toujours faire des enfants ils en font", "start": 597.44, "duration": 5.0}, {"text": "moins \u00e7a veut dire la famille deux", "start": 599.48, "duration": 5.52}, {"text": "enfants pas plus le mod\u00e8le de trois", "start": 602.44, "duration": 4.839}, {"text": "enfants on voit qu'il est de moins en", "start": 605.0, "duration": 5.0}, {"text": "moins fr\u00e9quent \u00e7a \u00e7a vous inqui\u00e8te ou", "start": 607.279, "duration": 6.201}, {"text": "pas alors moi ben c'est c'est pas", "start": 610.0, "duration": 6.079}, {"text": "forc\u00e9ment une inqui\u00e9tude comme \u00e7a je je", "start": 613.48, "duration": 4.2}, {"text": "tous les jours je me dis pas je suis", "start": 616.079, "duration": 3.161}, {"text": "tr\u00e8s inqui\u00e8te de la baisse de la", "start": 617.68, "duration": 3.24}, {"text": "natalit\u00e9 mais on voit effectivement", "start": 619.24, "duration": 5.039}, {"text": "qu'il y a \u00e0 la fois chaque ann\u00e9e une", "start": 620.92, "duration": 4.96}, {"text": "baisse et qu'en tout cas il y a une", "start": 624.279, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9occupation aujourd'hui euh des", "start": 625.88, "duration": 4.92}, {"text": "Fran\u00e7ais sur ce sujet une pr\u00e9occupation", "start": 628.36, "duration": 4.56}, {"text": "politique qui qui existe mais des", "start": 630.8, "duration": 4.32}, {"text": "enfants mais pas trop finalement \u00e7a", "start": 632.92, "duration": 5.56}, {"text": "correspond \u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque vous l'expliquez", "start": 635.12, "duration": 5.159}, {"text": "comment il y a il y a de l'anxi\u00e9t\u00e9 la", "start": 638.48, "duration": 4.08}, {"text": "vie cher en tout cas je pense qu'il y a", "start": 640.279, "duration": 4.481}, {"text": "pas une seule raison euh qui peut y", "start": 642.56, "duration": 4.12}, {"text": "avoir comme on disait \u00e0 l'instant des", "start": 644.76, "duration": 4.24}, {"text": "raisons conjoncturelles il peut y avoir", "start": 646.68, "duration": 4.44}, {"text": "des raisons structurelles en tout cas", "start": 649.0, "duration": 3.8}, {"text": "moi ce qui me para\u00eet extr\u00eamement", "start": 651.12, "duration": 4.36}, {"text": "important c'est tout ce qui concerne", "start": 652.8, "duration": 7.08}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 et finalement le projet euh de", "start": 655.48, "duration": 7.159}, {"text": "de parents euh il doit se construire", "start": 659.88, "duration": 6.12}, {"text": "avec les parents avec les deux parents", "start": 662.639, "duration": 6.121}, {"text": "il faut pouvoir accompagner les femmes", "start": 666.0, "duration": 4.8}, {"text": "qui ont ce d\u00e9sir de de", "start": 668.76, "duration": 4.36}, {"text": "maternit\u00e9 et lever les freins lever les", "start": 670.8, "duration": 3.76}, {"text": "freins mais c'est des freins qui sont", "start": 673.12, "duration": 4.68}, {"text": "rel justement \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 et donc c'est", "start": 674.56, "duration": 5.2}, {"text": "euh si on part sur les propositions qui", "start": 677.8, "duration": 4.96}, {"text": "sont faites pouvoir permettre d'avoir un", "start": 679.76, "duration": 6.0}, {"text": "un accueil pour son enfant de pouvoir", "start": 682.76, "duration": 5.759}, {"text": "partir au travail qu'on soit la m\u00e8re ou", "start": 685.76, "duration": 5.48}, {"text": "le p\u00e8re per le c\u0153ur en tout cas pas", "start": 688.519, "duration": 4.601}, {"text": "forc\u00e9ment trop lourd de quitter son", "start": 691.24, "duration": 3.76}, {"text": "enfant et de savoir qu'il est bien et", "start": 693.12, "duration": 3.279}, {"text": "que les choses vont bien se passer pour", "start": 695.0, "duration": 3.44}, {"text": "lui et tout \u00e7a \u00e0 mon sens est li\u00e9 \u00e0", "start": 696.399, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 puisque aujourd'hui la", "start": 698.44, "duration": 4.8}, {"text": "Fondation des femmes parle du co\u00fbt", "start": 700.72, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00eatre m\u00e8re du coup en terme il existe", "start": 703.24, "duration": 5.12}, {"text": "ce cou il existe ce c'est ind\u00e9niable \u00e0", "start": 705.48, "duration": 5.64}, {"text": "la fois en terme de progression de", "start": 708.36, "duration": 5.12}, {"text": "carri\u00e8re on va poser la question \u00e0 une", "start": 711.12, "duration": 4.6}, {"text": "jeune femme vous avez un projet d'enfant", "start": 713.48, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce qu'on va le poser \u00e0 un homme non", "start": 715.72, "duration": 4.799}, {"text": "un homme qui devient p\u00e8re pas tous mais", "start": 717.6, "duration": 5.239}, {"text": "la plupart gardent le m\u00eame temps de lois", "start": 720.519, "duration": 3.88}, {"text": "une injonction sociale encore tr\u00e8s forte", "start": 722.839, "duration": 3.8}, {"text": "pr on voit bien les question de", "start": 724.399, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 pour moi en tout cas sont", "start": 726.639, "duration": 4.081}, {"text": "majeurs aujourd'hui si on veut permettre", "start": 729.079, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 chaque parent de pouvoir mener \u00e0 terme", "start": 730.72, "duration": 4.32}, {"text": "les choses chent un peu quand m\u00eame les", "start": 733.519, "duration": 4.521}, {"text": "haambons sel dans quel sens d'apr\u00e8s vous", "start": 735.04, "duration": 5.359}, {"text": "avoir un enfant c'est devenu un choix", "start": 738.04, "duration": 5.2}, {"text": "parmi d'autres ou on en est pas l\u00e0 oui", "start": 740.399, "duration": 4.721}, {"text": "je pense que \u00e7a \u00e7a reste un choix", "start": 743.24, "duration": 3.68}, {"text": "parfois comment dire effectivement", "start": 745.12, "duration": 4.04}, {"text": "contraint par la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 746.92, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9partition des charges au sein d'un", "start": 749.16, "duration": 3.039}, {"text": "foyer et je pense que vous avez tout \u00e0", "start": 750.839, "duration": 2.44}, {"text": "fait raison lorsque vous dites qu'il", "start": 752.199, "duration": 4.2}, {"text": "faut imp\u00e9rativement sortir aussi d'une", "start": 753.279, "duration": 5.081}, {"text": "d'une de la charge mentale on a beaucoup", "start": 756.399, "duration": 3.201}, {"text": "parl\u00e9 de la charge mentale un certain", "start": 758.36, "duration": 2.4}, {"text": "temps en disant que effectivement elle", "start": 759.6, "duration": 2.239}, {"text": "repose quand m\u00eame essentiellement sur", "start": 760.76, "duration": 2.879}, {"text": "les m\u00e8res plus que sur les p\u00e8res la", "start": 761.839, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9partition aussi de tout ce qu'on", "start": 763.639, "duration": 2.76}, {"text": "appelle le travail reproductif qui est", "start": 764.76, "duration": 2.96}, {"text": "de faire attention aux autres de", "start": 766.399, "duration": 3.281}, {"text": "s'occuper des enfants et cetera on voit", "start": 767.72, "duration": 3.44}, {"text": "que \u00e7a repose encore beaucoup beaucoup", "start": 769.68, "duration": 4.399}, {"text": "h\u00e9las sur les femmes et que \u00e7a il faut", "start": 771.16, "duration": 5.0}, {"text": "un r\u00e9\u00e9quilibrage n\u00e9cessaire et parmi les", "start": 774.079, "duration": 4.12}, {"text": "causes vous vous voyez cette difficile", "start": 776.16, "duration": 3.84}, {"text": "conciliation avec avec la carri\u00e8re il y", "start": 778.199, "duration": 2.88}, {"text": "a des pays par exemple comme en", "start": 780.0, "duration": 2.16}, {"text": "Allemagne o\u00f9 les f\u00e9ministes ont un", "start": 781.079, "duration": 3.081}, {"text": "discours en disant c'est impossible de", "start": 782.16, "duration": 4.119}, {"text": "faire les deux c'est l'un ou l'autre la", "start": 784.16, "duration": 3.799}, {"text": "carri\u00e8re ou la famille alors apr\u00e8s c'est", "start": 786.279, "duration": 3.441}, {"text": "tr\u00e8s difficile effectivement d'\u00eatre dans", "start": 787.959, "duration": 3.721}, {"text": "la t\u00eate des gens vous vous disiez qu'on", "start": 789.72, "duration": 4.84}, {"text": "manque encore donn\u00e9 on en est enfin on", "start": 791.68, "duration": 4.48}, {"text": "manque on manque encore aujourd'hui de", "start": 794.56, "duration": 3.079}, {"text": "donn\u00e9es pour expliquer potentiellement", "start": 796.16, "duration": 3.119}, {"text": "ce recul qui vraisemblablement selon", "start": 797.639, "duration": 4.44}, {"text": "monsieur n'est pas tout \u00e0 fait av\u00e9r\u00e9 il", "start": 799.279, "duration": 3.56}, {"text": "y a", "start": 802.079, "duration": 2.641}, {"text": "effectivement plein de raisons je veux", "start": 802.839, "duration": 2.921}, {"text": "dire on est dans une situation", "start": 804.72, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9conomique qui est difficile vous", "start": 805.76, "duration": 2.759}, {"text": "parliez d'inflation tout \u00e0 l'heure il y", "start": 807.279, "duration": 3.281}, {"text": "aussi les incertitudes quant au", "start": 808.519, "duration": 4.0}, {"text": "changement au d\u00e9r\u00e8glement climatiques il", "start": 810.56, "duration": 4.8}, {"text": "a aussi une situation de de de comment", "start": 812.519, "duration": 4.56}, {"text": "dire de l'enfance aujourd'hui qui est", "start": 815.36, "duration": 2.919}, {"text": "difficile aujourd'hui en France je veux", "start": 817.079, "duration": 2.961}, {"text": "dire on parle d'un pays o\u00f9 il y a encore", "start": 818.279, "duration": 3.441}, {"text": "il y a pr\u00e8s de 2000 enfants qui dorment", "start": 820.04, "duration": 3.12}, {"text": "dans la rue il y a aussi des choses", "start": 821.72, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il faut mettre en enfin comprendre", "start": 823.16, "duration": 4.479}, {"text": "des des craintes de de de ce que c'est", "start": 825.44, "duration": 3.28}, {"text": "que d'avoir aujourd'hui la", "start": 827.639, "duration": 2.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 aussi d'avoir des enfants", "start": 828.72, "duration": 3.239}, {"text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 qui est", "start": 830.279, "duration": 3.841}, {"text": "encore les choses sont tr\u00e8s difficiles", "start": 831.959, "duration": 4.521}, {"text": "il y a des des difficult\u00e9s sociales qui", "start": 834.12, "duration": 3.639}, {"text": "sont r\u00e9elles des", "start": 836.48, "duration": 3.039}, {"text": "incertitudes un peu natalist du", "start": 837.759, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sident et le c'est vrai que pour moi", "start": 839.519, "duration": 3.721}, {"text": "elle me elle elle me surprend dans le", "start": 841.399, "duration": 4.761}, {"text": "sens o\u00f9 on voit bien que c'est c'est une", "start": 843.24, "duration": 4.88}, {"text": "injonction d\u00e9j\u00e0 on parle de r\u00e9armement", "start": 846.16, "duration": 5.479}, {"text": "le terme n'est pas \u00e0odin on est quand on", "start": 848.12, "duration": 4.8}, {"text": "on regarde et qu'on prend un peu de", "start": 851.639, "duration": 2.44}, {"text": "recul par rapport \u00e0 toute cette", "start": 852.92, "duration": 2.4}, {"text": "conf\u00e9rence de presse on voit que la", "start": 854.079, "duration": 2.88}, {"text": "question du moment est revenue", "start": 855.32, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement donc il y a quand m\u00eame une", "start": 856.959, "duration": 3.761}, {"text": "volont\u00e9 presque de d\u00e9cloisonner le civil", "start": 858.199, "duration": 4.161}, {"text": "du militaire qui est un peu surprenante", "start": 860.72, "duration": 3.52}, {"text": "les termes sont choisis nous savons", "start": 862.36, "duration": 3.08}, {"text": "queemmanuel Macron est quelqu'un", "start": 864.24, "duration": 3.159}, {"text": "d'intelligent \u00e7a on peut pas lui enlever", "start": 865.44, "duration": 3.6}, {"text": "les termes sont choisis c'est quoi il", "start": 867.399, "duration": 2.8}, {"text": "parle et il sait comment il parle le", "start": 869.04, "duration": 2.599}, {"text": "r\u00e9armement d\u00e9mographiqueement", "start": 870.199, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9mographique c'est un terme qui un peu", "start": 871.639, "duration": 3.361}, {"text": "c'est une expression qui est assez", "start": 873.8, "duration": 2.959}, {"text": "surprenante et qui en plus donne", "start": 875.0, "duration": 3.32}, {"text": "l'impression qu'on a une envie de", "start": 876.759, "duration": 3.721}, {"text": "contr\u00f4ler le corps des autres et \u00e7a", "start": 878.32, "duration": 3.92}, {"text": "c'est quelque chose qui est un peu", "start": 880.48, "duration": 3.159}, {"text": "inqui\u00e9tante \u00e0 mon sens parce que quand", "start": 882.24, "duration": 3.2}, {"text": "on voit aussi quand on on regarde de", "start": 883.639, "duration": 3.281}, {"text": "mani\u00e8re plus large la question par", "start": 885.44, "duration": 3.079}, {"text": "exemple du du retour de l'uniforme \u00e0", "start": 886.92, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9cole c'est aussi une fa\u00e7on plus ou", "start": 888.519, "duration": 4.201}, {"text": "moins de contr\u00f4ler les corps et \u00e7a c'est", "start": 890.48, "duration": 3.799}, {"text": "quelque chose qui pour", "start": 892.72, "duration": 5.44}, {"text": "Mo non \u00e7a rel des r\u00e9gimes de natalit\u00e9 ni", "start": 894.279, "duration": 6.401}, {"text": "v\u00eat", "start": 898.16, "duration": 2.52}, {"text": "s droite vous inqui\u00e8te d\u00e9j on l'IM les", "start": 901.639, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9publain rembltion son vraiment", "start": 905.12, "duration": 4.519}, {"text": "inquiets vraiment pr\u00e9occup\u00e9s par ces", "start": 907.519, "duration": 3.961}, {"text": "chiffres parce que parce que les enfants", "start": 909.639, "duration": 5.401}, {"text": "c'est l'avenir du pays parce que ce sont", "start": 911.48, "duration": 4.84}, {"text": "les travailleurs de demain parce que ce", "start": 915.04, "duration": 3.96}, {"text": "sont les citoyens de demain parce que", "start": 916.32, "duration": 4.8}, {"text": "nous avons aussi bon je veux pas parler", "start": 919.0, "duration": 3.759}, {"text": "d'immigration mais il y a le tau de", "start": 921.12, "duration": 4.48}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 et distinct entre le je dirais", "start": 922.759, "duration": 4.281}, {"text": "les les Fran\u00e7ais de premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration", "start": 925.6, "duration": 3.599}, {"text": "et les autres ce qui peut conduire", "start": 927.04, "duration": 3.44}, {"text": "ensuite \u00e0 des probl\u00e8mes d'assimilation", "start": 929.199, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9publicaines \u00e0 des probl\u00e8mes de je", "start": 930.48, "duration": 4.0}, {"text": "dirais de d'assimilation par le", "start": 932.959, "duration": 2.961}, {"text": "chef\u00e9tat d'ailleurs l'a dit lors de sa", "start": 934.48, "duration": 4.039}, {"text": "conf\u00e9rence de presse moins d'enfance et", "start": 935.92, "duration": 4.279}, {"text": "moins de moins d'\u0153uvres c'est d\u00e9j\u00e0 le", "start": 938.519, "duration": 3.12}, {"text": "cas dans dans certains secteurs en", "start": 940.199, "duration": 4.041}, {"text": "tension il y a de la p\u00e9n et donc il", "start": 941.639, "duration": 4.801}, {"text": "faudra sauf qu'on a des d\u00e9bats ensuite", "start": 944.24, "duration": 4.039}, {"text": "tr\u00e8s tendus sur la question migratoire", "start": 946.44, "duration": 3.839}, {"text": "et moi je crois si vous voulez que", "start": 948.279, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui nous avons le choix", "start": 950.279, "duration": 4.881}, {"text": "finalement de de ma\u00eetriser la f\u00e9condit\u00e9", "start": 952.079, "duration": 5.641}, {"text": "les femmes mais aussi les hommes et et", "start": 955.16, "duration": 4.039}, {"text": "que par cons\u00e9quent il y a un choix", "start": 957.72, "duration": 3.4}, {"text": "qualitatif qui se fait c'est\u00e0dire que", "start": 959.199, "duration": 3.601}, {"text": "nous investissons dans les enfants de", "start": 961.12, "duration": 3.719}, {"text": "mani\u00e8re diff\u00e9rente que nos pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 962.8, "duration": 4.32}, {"text": "euh moi je me rappelle ma ma grand-m\u00e8re", "start": 964.839, "duration": 4.44}, {"text": "elle avait perdu ils \u00e9taaiit 7 ou h elle", "start": 967.12, "duration": 4.36}, {"text": "avait perdu je crois deux de deux fr\u00e8res", "start": 969.279, "duration": 4.721}, {"text": "ou s\u0153urs tr\u00e8s jeunes et c'\u00e9tait quelque", "start": 971.48, "duration": 3.799}, {"text": "chose de d'assez fr\u00e9quent dans les", "start": 974.0, "duration": 3.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s rurales du d\u00e9but du si\u00e8cle on", "start": 975.279, "duration": 3.721}, {"text": "ne s'attachait pas autant aux enfants", "start": 977.6, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui il y a beaucoup plus de", "start": 979.0, "duration": 3.92}, {"text": "projection et donc on veut des enfants", "start": 980.48, "duration": 4.76}, {"text": "mais on veut pouvoir leur apporter", "start": 982.92, "duration": 5.279}, {"text": "d'abord une qualit\u00e9 de vie et aussi que", "start": 985.24, "duration": 5.32}, {"text": "pour les parents une responsabilit\u00e9 de", "start": 988.199, "duration": 4.041}, {"text": "s'en occuper de bien s'en occuper est-ce", "start": 990.56, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est pas mieux \u00e7a finalement oui", "start": 992.24, "duration": 3.599}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien mais du coup et bien des", "start": 994.04, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8mes comme le manque de cr\u00e8che le", "start": 995.839, "duration": 4.721}, {"text": "manque de bras pour faire garder", "start": 997.92, "duration": 5.32}, {"text": "l'injonction aussi de d'avoir une", "start": 1000.56, "duration": 4.719}, {"text": "carri\u00e8re et le fait de devoir arbitrer", "start": 1003.24, "duration": 3.24}, {"text": "en cons\u00e9quence avec derri\u00e8re la", "start": 1005.279, "duration": 3.04}, {"text": "culpabilit\u00e9 d'\u00eatre un mauvais p\u00e8re ou", "start": 1006.48, "duration": 4.08}, {"text": "une mauvaise m\u00e8re toutes ces questions", "start": 1008.319, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9troagissent et et donc bah je pense", "start": 1010.56, "duration": 4.56}, {"text": "que vous avez une forme de calcul d'e de", "start": 1013.04, "duration": 3.44}, {"text": "ceux qui en tout cas ont les moyens de", "start": 1015.12, "duration": 3.04}, {"text": "de de faire ces arbitrages de dire ben", "start": 1016.48, "duration": 4.479}, {"text": "je vais va peut-\u00eatre avoir un ou deux et", "start": 1018.16, "duration": 4.72}, {"text": "je vais pouvoir leur donner tout ce que", "start": 1020.959, "duration": 3.561}, {"text": "je peux leur donner plut\u00f4t que d'en", "start": 1022.88, "duration": 3.24}, {"text": "avoir trois ou quatre et de de pas \u00eatre", "start": 1024.52, "duration": 3.799}, {"text": "en mesure de g\u00e9rer ou de mesure de leur", "start": 1026.12, "duration": 4.439}, {"text": "amener le l'univers qualitatif qu'ils", "start": 1028.319, "duration": 3.72}, {"text": "veulent et la question de l'anxi\u00e9t\u00e9 par", "start": 1030.559, "duration": 3.321}, {"text": "rapport au monde fait partie aussi de", "start": 1032.039, "duration": 3.241}, {"text": "cette question de la qualit\u00e9 par rapport", "start": 1033.88, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la quantit\u00e9 de dire bah je ce monde de", "start": 1035.28, "duration": 5.48}, {"text": "demain m'appara\u00eet anxiog\u00e8ne est-ce que", "start": 1038.6, "duration": 4.319}, {"text": "vraiment j'ai envie d'avoir des enfants", "start": 1040.76, "duration": 3.88}, {"text": "je parle notamment des plus jeunes qui", "start": 1042.919, "duration": 3.4}, {"text": "vont grandir dans ce monde que je juge", "start": 1044.64, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre dangereux sauvage anxiog\u00e8 avec", "start": 1046.319, "duration": 4.24}, {"text": "les sujets de climat et cetera je crois", "start": 1049.0, "duration": 3.2}, {"text": "que \u00e7a j aussi c'est int\u00e9ressant c'est", "start": 1050.559, "duration": 3.321}, {"text": "un sujet qui est \u00e9videmment \u00e9midemment", "start": 1052.2, "duration": 5.08}, {"text": "intime qui est aussi social soci\u00e9tal et", "start": 1053.88, "duration": 5.48}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s politique il y a une obsession", "start": 1057.28, "duration": 4.24}, {"text": "nataliste en France est-ce que \u00e7a vous a", "start": 1059.36, "duration": 4.04}, {"text": "choqu\u00e9 que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1061.52, "duration": 4.44}, {"text": "c'est pas le premier hein veul relancer", "start": 1063.4, "duration": 4.12}, {"text": "la natalit\u00e9 non pas du tout non non je", "start": 1065.96, "duration": 2.68}, {"text": "pense que c'est fait partie \u00e9videmment", "start": 1067.52, "duration": 3.279}, {"text": "des politiques publiques c'est", "start": 1068.64, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment une", "start": 1070.799, "duration": 3.601}, {"text": "responsabilit\u00e9 des gouvernants quel que", "start": 1072.36, "duration": 3.4}, {"text": "soit leur couleur politique et quelle", "start": 1074.4, "duration": 2.56}, {"text": "que soit la p\u00e9riode de l'histoire dans", "start": 1075.76, "duration": 2.68}, {"text": "laquelle on est que de se soucier du", "start": 1076.96, "duration": 2.599}, {"text": "nouvellement des g\u00e9n\u00e9rations d'un pays", "start": 1078.44, "duration": 3.04}, {"text": "c'est \u00e9vident ensuite on peut discuter", "start": 1079.559, "duration": 3.36}, {"text": "des termes ou des pistes \u00e9videmment r", "start": 1081.48, "duration": 3.16}, {"text": "armement d\u00e9mographique c'est une", "start": 1082.919, "duration": 3.801}, {"text": "formule mal \u00e0 droite il y a je pense qu'", "start": 1084.64, "duration": 3.32}, {"text": "il faut \u00e9viter plusieurs \u00e9cueils dans ce", "start": 1086.72, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9bat il faut \u00e9viter \u00e9videmment", "start": 1087.96, "duration": 3.32}, {"text": "l'jonction morale il faut les les femmes", "start": 1089.24, "duration": 4.12}, {"text": "sont \u00e9videmment libres de faire ce qu'", "start": 1091.28, "duration": 2.879}, {"text": "ce qu'elles veulent et il faut", "start": 1093.36, "duration": 2.4}, {"text": "absolument pas faire peser une", "start": 1094.159, "duration": 2.88}, {"text": "quelconque forme de culpabilit\u00e9 sur", "start": 1095.76, "duration": 2.52}, {"text": "celles qui ont choisi de ne pas avoir", "start": 1097.039, "duration": 3.281}, {"text": "d'enfant ou ou d'avoir un seul enfant il", "start": 1098.28, "duration": 4.08}, {"text": "faut \u00e9viter aussi de verser dans un une", "start": 1100.32, "duration": 4.16}, {"text": "vision apocalyptique qui consisterait \u00e0", "start": 1102.36, "duration": 4.799}, {"text": "proph\u00e9tiser la disparition du pays \u00e0", "start": 1104.48, "duration": 5.0}, {"text": "court terme reste que il y a une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1107.159, "duration": 3.601}, {"text": "il faut pas se voer la face non plus", "start": 1109.48, "duration": 2.679}, {"text": "nous sommes un pays et un continent", "start": 1110.76, "duration": 2.48}, {"text": "d'ailleurs effectivement c'est un", "start": 1112.159, "duration": 2.121}, {"text": "probl\u00e8me qui se pose \u00e0 l'ensemble du", "start": 1113.24, "duration": 3.28}, {"text": "continent europ\u00e9en qui vieillit le", "start": 1114.28, "duration": 3.8}, {"text": "vieillissement de la population le fait", "start": 1116.52, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il y ait moins de naissance moins de", "start": 1118.08, "duration": 3.76}, {"text": "renouvellement de g\u00e9n\u00e9rations et", "start": 1120.76, "duration": 4.56}, {"text": "davantage de de de de vieux une une une", "start": 1121.84, "duration": 4.719}, {"text": "un vieillissement d\u00e9mographique", "start": 1125.32, "duration": 2.44}, {"text": "forc\u00e9ment un probl\u00e8me c'est pas", "start": 1126.559, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment un bon signe c'est pas le", "start": 1127.76, "duration": 3.159}, {"text": "signe forc\u00e9ment d'un pays ou d'un", "start": 1129.559, "duration": 2.521}, {"text": "continent qui se porte bien et c'est", "start": 1130.919, "duration": 3.321}, {"text": "vrai que je pense que \u00e7a participe de", "start": 1132.08, "duration": 4.2}, {"text": "l'esp\u00e8ce de sentiment un peu de de", "start": 1134.24, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9classement de je sais pas quel est le", "start": 1136.28, "duration": 3.48}, {"text": "bon terme ou de n\u00e9vrose ou d'angoisse", "start": 1137.919, "duration": 3.321}, {"text": "quasiment \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne on a", "start": 1139.76, "duration": 3.2}, {"text": "sentiment d'\u00ea un vieux on a le sentiment", "start": 1141.24, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00eatre un vieux continent immobile en", "start": 1142.96, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9clin entre guillemets au regard d'un", "start": 1145.28, "duration": 3.879}, {"text": "certain nombre d'autres r\u00e9gions du monde", "start": 1148.12, "duration": 2.32}, {"text": "et juste un tout dernier point je pense", "start": 1149.159, "duration": 3.64}, {"text": "pas qu'une politique dite nataliste \u00e0", "start": 1150.44, "duration": 4.52}, {"text": "savoir les instruments qu'on utilise que", "start": 1152.799, "duration": 4.321}, {"text": "ce soit une obsession de droite ou de", "start": 1154.96, "duration": 4.079}, {"text": "gauche \u00e7a peut \u00eatre class\u00e9 \u00e0 droite", "start": 1157.12, "duration": 3.559}, {"text": "quand on effectivement on tient un", "start": 1159.039, "duration": 3.841}, {"text": "discours apocalyptique sur l'\u00e9ventuelle", "start": 1160.679, "duration": 3.681}, {"text": "disparition d'une civilisation mais par", "start": 1162.88, "duration": 2.88}, {"text": "exemple c'est de gauche que de d\u00e9fendre", "start": 1164.36, "duration": 2.76}, {"text": "le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations pour", "start": 1165.76, "duration": 3.32}, {"text": "assurer la survie du syst\u00e8me de retraite", "start": 1167.12, "duration": 4.28}, {"text": "par r\u00e9partition moins il y aura de jeune", "start": 1169.08, "duration": 3.479}, {"text": "plus le syst\u00e8me de retraite par", "start": 1171.4, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9partition sera en danger \u00e9videmment", "start": 1172.559, "duration": 3.36}, {"text": "donc", "start": 1174.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a la droite pas toujours men\u00e9 la m\u00eame", "start": 1175.919, "duration": 3.681}, {"text": "politique que la gauche alors justement", "start": 1178.0, "duration": 3.679}, {"text": "on va se pencher sur les propositions", "start": 1179.6, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielles pour relancer la", "start": 1181.679, "duration": 3.681}, {"text": "natalit\u00e9 le chef de l'\u00c9tat propose un", "start": 1183.08, "duration": 4.8}, {"text": "nouveau cong\u00e9 cong\u00e9 de naissance en lieu", "start": 1185.36, "duration": 4.799}, {"text": "et place du cong\u00e9 parental actuel plus", "start": 1187.88, "duration": 4.48}, {"text": "court mais mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 explication", "start": 1190.159, "duration": 6.0}, {"text": "H\u00e9l\u00e8ne Bonduel r\u00e9action juste", "start": 1192.36, "duration": 3.799}, {"text": "apr\u00e8s", "start": 1197.24, "duration": 5.799}, {"text": "tu as \u00e9t\u00e9 sage s bien pass\u00e9 en 10ant le", "start": 1199.36, "duration": 5.96}, {"text": "nombre de cong\u00e9s parentaux a diminu\u00e9 de", "start": 1203.039, "duration": 5.721}, {"text": "moiti\u00e9 246000 parents seulement a ont eu", "start": 1205.32, "duration": 7.359}, {"text": "recours en 2020 moins d'un % des paires", "start": 1208.76, "duration": 5.24}, {"text": "voil\u00e0 pourquoi le pr\u00e9sident de la", "start": 1212.679, "duration": 3.521}, {"text": "R\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9 de le remplacer par", "start": 1214.0, "duration": 6.159}, {"text": "un cong\u00e9 de naissance il sera plus court", "start": 1216.2, "duration": 5.68}, {"text": "que le cong\u00e9 parental actuel qui peut", "start": 1220.159, "duration": 3.4}, {"text": "parfois aller jusqu'\u00e0 3 ans et qui", "start": 1221.88, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9loigne beaucoup de femmes du march\u00e9 du", "start": 1223.559, "duration": 3.801}, {"text": "travail mais qui aussi cr\u00e9e beaucoup", "start": 1225.039, "duration": 4.081}, {"text": "d'angoisse parce qu'il est extr\u00eamement", "start": 1227.36, "duration": 4.0}, {"text": "peu et mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 actuellement", "start": 1229.12, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par un forfait de 429 \u20ac mensuel", "start": 1231.36, "duration": 6.92}, {"text": "le cong\u00e9 parental est peu attractif le", "start": 1235.12, "duration": 4.84}, {"text": "nouveau cong\u00e9 de naissance serait plus", "start": 1238.28, "duration": 4.92}, {"text": "court 6 mois et il engloberait le cong\u00e9", "start": 1239.96, "duration": 5.12}, {"text": "de maternit\u00e9 pour les femmes et de", "start": 1243.2, "duration": 4.52}, {"text": "paternit\u00e9 pour les hommes chaque parent", "start": 1245.08, "duration": 4.64}, {"text": "pourrait choisir de le prendre en m\u00eame", "start": 1247.72, "duration": 3.6}, {"text": "temps ou", "start": 1249.72, "duration": 3.64}, {"text": "successivement pour l'Union nationale", "start": 1251.32, "duration": 4.76}, {"text": "des familles c'est une bonne nouvelle le", "start": 1253.36, "duration": 5.24}, {"text": "fait en tout cas qu'on qu'on permette si", "start": 1256.08, "duration": 4.24}, {"text": "possible de rendre ce cong\u00e9 plus", "start": 1258.6, "duration": 4.24}, {"text": "attractif durant la premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e7a", "start": 1260.32, "duration": 4.08}, {"text": "nous para\u00eet vraiment une bonne chose", "start": 1262.84, "duration": 3.4}, {"text": "mais reste \u00e0 voir quel sera le niveau", "start": 1264.4, "duration": 3.36}, {"text": "d'ind\u00e9isation il faut qu'il soit", "start": 1266.24, "duration": 3.799}, {"text": "vraiment cons\u00e9quent pour que vraiment ce", "start": 1267.76, "duration": 5.2}, {"text": "cong\u00e9 soit pris une v\u00e9ritable r\u00e9volution", "start": 1270.039, "duration": 5.161}, {"text": "je dirais m\u00eame dans la fa\u00e7on dont les", "start": 1272.96, "duration": 4.4}, {"text": "parents peuvent conseiller leur vie", "start": 1275.2, "duration": 4.76}, {"text": "familiale et et leur vie professionnelle", "start": 1277.36, "duration": 5.6}, {"text": "alors comment sera-t-il r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 au", "start": 1279.96, "duration": 5.48}, {"text": "forfait ou en proportion des revenus", "start": 1282.96, "duration": 5.24}, {"text": "comme dans certains pays nordiques la", "start": 1285.44, "duration": 4.32}, {"text": "ministre de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes", "start": 1288.2, "duration": 3.88}, {"text": "et les hommes \u00e9voque un pourcentage du", "start": 1289.76, "duration": 5.32}, {"text": "revenu actuel sans pr\u00e9ciser combien", "start": 1292.08, "duration": 4.479}, {"text": "c'est \u00e7a qu'on est en train de de", "start": 1295.08, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9terminer \u00e9videmment bien au-del\u00e0 des", "start": 1296.559, "duration": 5.081}, {"text": "429 \u20ac l'objectif c'est que ce soit", "start": 1298.64, "duration": 5.08}, {"text": "proportionn\u00e9 au salaire alors \u00e9videmment", "start": 1301.64, "duration": 3.919}, {"text": "ce sera pas maintient \u00e0 100 % de votre", "start": 1303.72, "duration": 4.24}, {"text": "salaire pour des raisons \u00e9videntes donc", "start": 1305.559, "duration": 4.321}, {"text": "on est en train de le d\u00e9terminer on ira", "start": 1307.96, "duration": 5.64}, {"text": "bien au-del\u00e0 des 429 \u20ac maximum maximum", "start": 1309.88, "duration": 6.52}, {"text": "qui \u00e9tait accord\u00e9 aux parents chaque", "start": 1313.6, "duration": 4.84}, {"text": "mois parce que sinon enc une fois \u00e7a", "start": 1316.4, "duration": 3.2}, {"text": "veut dire que les classes moyennes elles", "start": 1318.44, "duration": 3.719}, {"text": "peuvent pas reste aussi \u00e0 am\u00e9liorer le", "start": 1319.6, "duration": 4.64}, {"text": "mode de garde au retour du cong\u00e9 de", "start": 1322.159, "duration": 4.201}, {"text": "naissance les modalit\u00e9s doivent", "start": 1324.24, "duration": 4.039}, {"text": "maintenant faire l'objet de discussion", "start": 1326.36, "duration": 5.799}, {"text": "avec les partenaires sociaux Gill bison", "start": 1328.279, "duration": 5.561}, {"text": "le d\u00e9mographe que vous \u00eates je suis s\u00fbre", "start": 1332.159, "duration": 3.561}, {"text": "que vous avez \u00e9tudi\u00e9 les liens entre les", "start": 1333.84, "duration": 4.36}, {"text": "incitations financi\u00e8res et la natalit\u00e9", "start": 1335.72, "duration": 4.4}, {"text": "ils existent ces liens l\u00e0 on peut", "start": 1338.2, "duration": 4.76}, {"text": "inciter en disant tiens vous irez en", "start": 1340.12, "duration": 4.559}, {"text": "cong\u00e9 si vous le souhaitez plus", "start": 1342.96, "duration": 3.199}, {"text": "longtemps et en plus enfin plus", "start": 1344.679, "duration": 2.36}, {"text": "longtemps moins longtemps", "start": 1346.159, "duration": 2.841}, {"text": "qu'actuellement mais mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9", "start": 1347.039, "duration": 3.481}, {"text": "pourquoi pas m\u00eame presque align\u00e9 sur le", "start": 1349.0, "duration": 3.24}, {"text": "salaire est-ce que \u00e7a \u00e7a", "start": 1350.52, "duration": 4.36}, {"text": "marche alors ce que nous apprennent les", "start": 1352.24, "duration": 4.76}, {"text": "comparaisons internationale notamment en", "start": 1354.88, "duration": 3.88}, {"text": "Europe parce que tous les pays europ\u00e9ens", "start": 1357.0, "duration": 4.039}, {"text": "ont une politique familiale tous ils", "start": 1358.76, "duration": 5.72}, {"text": "offrent des allocations pour les enfants", "start": 1361.039, "duration": 6.601}, {"text": "des cong\u00e9s parentaux des offres de garde", "start": 1364.48, "duration": 7.199}, {"text": "d'enfants aussi mais les pays du nord de", "start": 1367.64, "duration": 6.48}, {"text": "l'Europe et il faut mettre la France", "start": 1371.679, "duration": 7.401}, {"text": "avec ce groupe l\u00e0 on ben globalement", "start": 1374.12, "duration": 7.24}, {"text": "une politique familiale qui repr\u00e9sente", "start": 1379.08, "duration": 5.36}, {"text": "une investissement en terme budg\u00e9taire", "start": 1381.36, "duration": 5.48}, {"text": "en part du PIB qui est nettement plus", "start": 1384.44, "duration": 5.119}, {"text": "importante que celle des pays du Sud et", "start": 1386.84, "duration": 4.68}, {"text": "notamment les cong\u00e9s parentaux qui", "start": 1389.559, "duration": 4.72}, {"text": "existent dans tous les pays notamment", "start": 1391.52, "duration": 4.639}, {"text": "dans les pays du Sud o\u00f9 les femmes ont", "start": 1394.279, "duration": 3.601}, {"text": "le moins d'enfants c'est les italienses", "start": 1396.159, "duration": 3.281}, {"text": "et les Espagnols qui sont les moins", "start": 1397.88, "duration": 4.159}, {"text": "f\u00e9condes actuellement avec 1,2 enfants", "start": 1399.44, "duration": 5.16}, {"text": "par femme et la France avec 1,7 qui est", "start": 1402.039, "duration": 5.24}, {"text": "en en t\u00eate il y a des cong\u00e9s parentaux", "start": 1404.6, "duration": 5.4}, {"text": "en Italie en Espagne mais ils sont tr\u00e8s", "start": 1407.279, "duration": 5.441}, {"text": "faiblement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s ils sont long et", "start": 1410.0, "duration": 4.96}, {"text": "donc cette mesure rapprocherait la", "start": 1412.72, "duration": 4.16}, {"text": "France de ce qui se pratique dans les", "start": 1414.96, "duration": 4.199}, {"text": "pays du nord de l'Europe qui sont plus", "start": 1416.88, "duration": 4.96}, {"text": "f\u00e9conds et aussi de l'Allemagne mais les", "start": 1419.159, "duration": 5.961}, {"text": "cong\u00e9s parentaux bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e7a fait", "start": 1421.84, "duration": 7.6}, {"text": "c'est une des mesures de la familiale", "start": 1425.12, "duration": 6.08}, {"text": "parce que il y a l'offre de garde", "start": 1429.44, "duration": 4.64}, {"text": "d'enfants qui est aussi tr\u00e8s faible dans", "start": 1431.2, "duration": 5.52}, {"text": "les pays du sud de l'Europe et les", "start": 1434.08, "duration": 5.079}, {"text": "femmes les couples sont oblig\u00e9s de", "start": 1436.72, "duration": 4.8}, {"text": "garder eux-m\u00eames les enfants ou de", "start": 1439.159, "duration": 4.321}, {"text": "recourir \u00e0 la famille alors que dans les", "start": 1441.52, "duration": 4.0}, {"text": "pays du nord de l'Europe et en France il", "start": 1443.48, "duration": 4.559}, {"text": "y a une offre de garde beaucoup plus", "start": 1445.52, "duration": 3.88}, {"text": "importante m\u00eame si elle est insuffisante", "start": 1448.039, "duration": 2.921}, {"text": "on voit bien m\u00eame France quand m\u00eame he", "start": 1449.4, "duration": 3.399}, {"text": "56 % j'ai vu ce chiffre aujourd'hui des", "start": 1450.96, "duration": 4.44}, {"text": "parents euh gardent leur nourrisson chez", "start": 1452.799, "duration": 5.521}, {"text": "eux faute de mode de garde donc \u00e7a ne", "start": 1455.4, "duration": 5.48}, {"text": "peut pas suffir euh vous vous allez", "start": 1458.32, "duration": 4.839}, {"text": "voter tout \u00e7a j'imagine \u00e7a \u00e7a va passer", "start": 1460.88, "duration": 4.44}, {"text": "par la loi \u00e0 l'Assembl\u00e9e ce nouveau", "start": 1463.159, "duration": 4.4}, {"text": "cong\u00e9 de naissance c'est une une partie", "start": 1465.32, "duration": 4.28}, {"text": "de la solution c'est \u00e7a en tout cas", "start": 1467.559, "duration": 3.48}, {"text": "c'est vrai que c'est un sujet qui a", "start": 1469.6, "duration": 3.679}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 test\u00e9 c'est vrai que", "start": 1471.039, "duration": 4.961}, {"text": "ce cong\u00e9 parental de 3 ans sous des", "start": 1473.279, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 1476.0, "duration": 3.96}, {"text": "aussiem majorit\u00e9 on on voit et puis \u00e7a", "start": 1477.559, "duration": 4.281}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 \u00e9largi aux hommes et on on", "start": 1479.96, "duration": 3.68}, {"text": "voyait alors les hommes encore moins oui", "start": 1481.84, "duration": 4.6}, {"text": "mais on voit fin finalement que le le", "start": 1483.64, "duration": 5.639}, {"text": "fait pour moi en tout cas d'avoir une", "start": 1486.44, "duration": 6.52}, {"text": "dur\u00e9e plus courte mieux indemnis\u00e9 \u00e7a", "start": 1489.279, "duration": 6.201}, {"text": "r\u00e9pond je crois \u00e0 la situation actuelle", "start": 1492.96, "duration": 4.88}, {"text": "qui est que 1 % des hommes ne ne", "start": 1495.48, "duration": 4.96}, {"text": "prennent pas ce cong\u00e9 parental parce que", "start": 1497.84, "duration": 4.92}, {"text": "encore aujourd'hui les salaires des", "start": 1500.44, "duration": 4.16}, {"text": "hommes sont plus \u00e9lev\u00e9s que ceux des", "start": 1502.76, "duration": 3.039}, {"text": "femmes c'est pour \u00e7a j'en reviens \u00e0", "start": 1504.6, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 donc si c'est proportionn\u00e9 la", "start": 1505.799, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration en gros les hommes qui", "start": 1507.6, "duration": 4.16}, {"text": "gagnent bien p\u00e9nalis pourrait \u00eatre", "start": 1509.679, "duration": 3.72}, {"text": "incit\u00e9 \u00e0 prendre leur cong\u00e9 bah en tout", "start": 1511.76, "duration": 4.24}, {"text": "cas \u00e7a p\u00e9nalise moins le m\u00e9nage puisque", "start": 1513.399, "duration": 4.481}, {"text": "on on voit bien que c'est c'est c'est", "start": 1516.0, "duration": 3.279}, {"text": "tout \u00e7a est quand m\u00eame assez concret", "start": 1517.88, "duration": 3.72}, {"text": "finalement et \u00e7a va co\u00fbter assez cher \u00e0", "start": 1519.279, "duration": 5.561}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e7a vous avez le \u00e7a \u00e7a va", "start": 1521.6, "duration": 6.64}, {"text": "\u00eatre \u00e7a va \u00eatre budget\u00e9 c'est quand m\u00eame", "start": 1524.84, "duration": 5.719}, {"text": "de fa\u00e7on beaucoup plus beaucoup plus", "start": 1528.24, "duration": 4.48}, {"text": "courte moi ce que je trouve int\u00e9ressant", "start": 1530.559, "duration": 4.801}, {"text": "c'est aussi que \u00e7a puisse se faire euh", "start": 1532.72, "duration": 5.439}, {"text": "alors je dans l'id\u00e9al je pense qu'il", "start": 1535.36, "duration": 4.039}, {"text": "faut laisser vraiment les familles", "start": 1538.159, "duration": 3.161}, {"text": "s'organiser et pas forc\u00e9ment faire 6", "start": 1539.399, "duration": 4.52}, {"text": "mois 6 mois il faut peut-\u00eatre aussi", "start": 1541.32, "duration": 4.76}, {"text": "donner une certaine souplesse puisque \u00e7a", "start": 1543.919, "duration": 4.441}, {"text": "peut permettre aussi et au p\u00e8re et \u00e0 la", "start": 1546.08, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e8re de pouvoir aussi adapter les choses", "start": 1548.36, "duration": 3.48}, {"text": "et puis je crois aussi qu'il faut qu'on", "start": 1550.12, "duration": 4.4}, {"text": "int\u00e8gre de fa\u00e7on collective aussi que un", "start": 1551.84, "duration": 5.079}, {"text": "p\u00e8re qui prend un cong\u00e9 parental et bien", "start": 1554.52, "duration": 4.519}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien bien c'est normal de", "start": 1556.919, "duration": 4.041}, {"text": "prendre ses cong\u00e9s paternit\u00e9s c'est", "start": 1559.039, "duration": 3.961}, {"text": "totalement normal aussi et donc c'est \u00e0", "start": 1560.96, "duration": 4.959}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble et aussi", "start": 1563.0, "duration": 5.799}, {"text": "aux employeurs de d'assimiler le fait", "start": 1565.919, "duration": 5.48}, {"text": "que le p\u00e8re aussi a un enfant enfin \u00e7a", "start": 1568.799, "duration": 4.12}, {"text": "para\u00eet bizarre de le dire comme \u00e7a mais", "start": 1571.399, "duration": 3.041}, {"text": "c'est une r\u00e9alit c'est vrai que la", "start": 1572.919, "duration": 4.561}, {"text": "question qui va garder le nourrisson", "start": 1574.44, "duration": 4.959}, {"text": "avec le retour au travail c'est la", "start": 1577.48, "duration": 3.96}, {"text": "grande question des des parents Julien", "start": 1579.399, "duration": 4.801}, {"text": "Aubert vous n'\u00eates plus d\u00e9put\u00e9 mais vous", "start": 1581.44, "duration": 4.28}, {"text": "auriez pu voter une telle mesure la", "start": 1584.2, "duration": 3.04}, {"text": "droite elle veut carr\u00e9ment revenir sur", "start": 1585.72, "duration": 3.24}, {"text": "le C familiale c'est \u00e7a moi si vous", "start": 1587.24, "duration": 3.319}, {"text": "voulez je je suis assez sceptique parce", "start": 1588.96, "duration": 3.64}, {"text": "que d'abord je je pense que dans le c\u0153ur", "start": 1590.559, "duration": 5.321}, {"text": "du de la politique familiale c'est c'est", "start": 1592.6, "duration": 6.4}, {"text": "moins le cong\u00e9 \u00e0 la naissance qui est", "start": 1595.88, "duration": 4.96}, {"text": "important m\u00eame si c'est un \u00e9l\u00e9ment", "start": 1599.0, "duration": 3.799}, {"text": "important que ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9", "start": 1600.84, "duration": 4.12}, {"text": "sous Fran\u00e7ois Hollande c'est-\u00e0-dire", "start": 1602.799, "duration": 4.0}, {"text": "l'universalit\u00e9 des allocations", "start": 1604.96, "duration": 4.28}, {"text": "familiales et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les", "start": 1606.799, "duration": 5.36}, {"text": "aides de longue dur\u00e9e qui qui permettent", "start": 1609.24, "duration": 5.0}, {"text": "effectivement de neutraliser on parle", "start": 1612.159, "duration": 4.201}, {"text": "souvent d'\u00e9galit\u00e9 pour moi le sujet", "start": 1614.24, "duration": 3.64}, {"text": "c'est que que vous soyez il y a un", "start": 1616.36, "duration": 3.439}, {"text": "couple qui d\u00e9cidait d'avoir un enfant ou", "start": 1617.88, "duration": 3.679}, {"text": "un couple qui ne qui d\u00e9cide de ne pas en", "start": 1619.799, "duration": 3.681}, {"text": "avoir il ne faut pas que le choix", "start": 1621.559, "duration": 4.6}, {"text": "d'avoir un enfant vienne impacctter", "start": 1623.48, "duration": 4.96}, {"text": "votre mode de vie vous V affaires on ny", "start": 1626.159, "duration": 4.361}, {"text": "est pas mais dans cette hypoth\u00e8se vous", "start": 1628.44, "duration": 3.959}, {"text": "reviendriez sur la mise sous conditions", "start": 1630.52, "duration": 3.399}, {"text": "de ressources des allocations familiale", "start": 1632.399, "duration": 3.601}, {"text": "c'est Fran\u00e7ois Hollande he qui l'avait", "start": 1633.919, "duration": 3.681}, {"text": "install\u00e9 et d'ailleurs il y a une petite", "start": 1636.0, "duration": 3.559}, {"text": "phrase qui y a pas il av pas de droit de", "start": 1637.6, "duration": 3.24}, {"text": "suite dans cette conf\u00e9rence de presse", "start": 1639.559, "duration": 3.521}, {"text": "donc personne n'a pu s essayer de", "start": 1640.84, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9ciser la pens\u00e9e du pr\u00e9sident mais \u00e0", "start": 1643.08, "duration": 4.599}, {"text": "cette question ROR berger avait dit euh", "start": 1644.72, "duration": 5.6}, {"text": "que on pouvait envisager de de revenir", "start": 1647.679, "duration": 3.801}, {"text": "sur cette mise sous conditions de", "start": 1650.32, "duration": 3.2}, {"text": "ressources il a dit il y a derri\u00e8re cela", "start": 1651.48, "duration": 3.76}, {"text": "peut-\u00eatre des choix prijadice sur", "start": 1653.52, "duration": 3.6}, {"text": "certains sujets financiers un choix", "start": 1655.24, "duration": 3.28}, {"text": "auquel il aurait d'ailleurs particip\u00e9", "start": 1657.12, "duration": 3.12}, {"text": "puisqu'il \u00e9tait \u00e0", "start": 1658.52, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00e9poque vous pourriez revenir sur en", "start": 1660.24, "duration": 4.96}, {"text": "tout cas le le groupe d\u00e9mocrate de la", "start": 1662.919, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente mandature avait fait des", "start": 1665.2, "duration": 3.839}, {"text": "propositions en ce sens donc not groupe", "start": 1666.84, "duration": 3.92}, {"text": "de revenir de revenir \u00e0", "start": 1669.039, "duration": 3.081}, {"text": "l'universalisation quand on parle du", "start": 1670.76, "duration": 2.68}, {"text": "cong\u00e9 de", "start": 1672.12, "duration": 4.0}, {"text": "naissancees favor mais le d\u00e9bat sur le", "start": 1673.44, "duration": 6.359}, {"text": "d\u00e9bat entre je dis dirait le forfait ou", "start": 1676.12, "duration": 5.88}, {"text": "le le pourcentage de salaire c'est en", "start": 1679.799, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il faut parler des principes", "start": 1682.0, "duration": 3.84}, {"text": "c'est le fait de savoir si effectivement", "start": 1683.559, "duration": 3.96}, {"text": "on est pour l'universalit\u00e9 et dans ce", "start": 1685.84, "duration": 3.319}, {"text": "cas-l\u00e0 si on est pour l'universalit\u00e9 on", "start": 1687.519, "duration": 3.321}, {"text": "prend un pourcentage du revenu pour", "start": 1689.159, "duration": 3.921}, {"text": "neutraliser il faut il faut se demander", "start": 1690.84, "duration": 3.64}, {"text": "quel est l'objectif pour moi la premi\u00e8re", "start": 1693.08, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 c'est l'\u00e9galit\u00e9 entre ceux qui", "start": 1694.48, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cident d'avoir des enfants et ceux qui", "start": 1696.44, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9cident de ne pas en avoir si quand", "start": 1698.08, "duration": 3.68}, {"text": "vous d\u00e9cidez de vous investir pour", "start": 1700.159, "duration": 3.681}, {"text": "l'avenir de la nation et aussi pour un", "start": 1701.76, "duration": 4.759}, {"text": "projet de vie vous \u00eates syst\u00e9matiquement", "start": 1703.84, "duration": 6.719}, {"text": "pascment M in les \u00e9 avez des conditions", "start": 1706.519, "duration": 5.841}, {"text": "de salaire", "start": 1710.559, "duration": 4.0}, {"text": "avez moins", "start": 1712.36, "duration": 4.4}, {"text": "deersalit\u00e9 c'est \u00e7a c'est de consid\u00e9rer", "start": 1714.559, "duration": 3.881}, {"text": "parce que sinon vous avez aussi un bien", "start": 1716.76, "duration": 3.32}, {"text": "c'est vous pouvez avoir des gens qui ont", "start": 1718.44, "duration": 2.8}, {"text": "des moyens d'avoir des enfants et qui", "start": 1720.08, "duration": 2.439}, {"text": "n'en ont pas c'est pas forc\u00e9ment", "start": 1721.24, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs une bonne id\u00e9e parce qu'ils", "start": 1722.519, "duration": 4.121}, {"text": "ont des choses \u00e0 transmettre il y a et", "start": 1724.2, "duration": 4.8}, {"text": "la capacit\u00e9 justement aussi de pour voir", "start": 1726.64, "duration": 3.96}, {"text": "financi\u00e8rement \u00e0 leur \u00e0 leur", "start": 1729.0, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9veloppement et de les accompagner donc", "start": 1730.6, "duration": 3.079}, {"text": "je pense que si vous voulez il faut pas", "start": 1732.2, "duration": 2.76}, {"text": "que un moment donn\u00e9 la politique", "start": 1733.679, "duration": 3.761}, {"text": "familiale a un biais dans les dans les", "start": 1734.96, "duration": 4.199}, {"text": "les chamb B il pourrait aller jusque l\u00e0", "start": 1737.44, "duration": 4.32}, {"text": "euh Emmanuel Macron qui venant du centre", "start": 1739.159, "duration": 5.441}, {"text": "gauche relan\u00e7ant son son quinquena on", "start": 1741.76, "duration": 4.72}, {"text": "sent que la droite vaut trait le modemme", "start": 1744.6, "duration": 4.12}, {"text": "vaut trait bon les macronist c'est c'est", "start": 1746.48, "duration": 3.76}, {"text": "moins s\u00fbr hein historique c'est", "start": 1748.72, "duration": 3.12}, {"text": "difficile c'est difficile \u00e0 d\u00e9terminer", "start": 1750.24, "duration": 3.24}, {"text": "mais je pense qu' il est aussi important", "start": 1751.84, "duration": 3.439}, {"text": "de de de replacer un peu les choses dans", "start": 1753.48, "duration": 3.039}, {"text": "leur contexte et de dire de quoi on", "start": 1755.279, "duration": 2.88}, {"text": "parle r\u00e9ellement puisque ce qu'on", "start": 1756.519, "duration": 3.4}, {"text": "constate en fait c'est que il y a une", "start": 1758.159, "duration": 3.4}, {"text": "association entre croissance", "start": 1759.919, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9mographique et dans la t\u00eate du chef de", "start": 1761.559, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00c9tat et croissance \u00e9conomique et cette", "start": 1763.039, "duration": 3.161}, {"text": "association en fait n'est pas toujours", "start": 1764.96, "duration": 2.92}, {"text": "v\u00e9rifi\u00e9e on prend par par exemple le cas", "start": 1766.2, "duration": 3.56}, {"text": "de l'Allemagne qui est un un pays o\u00f9 il", "start": 1767.88, "duration": 3.0}, {"text": "y a finalement une croissance", "start": 1769.76, "duration": 2.32}, {"text": "d\u00e9mographique qui est bien plus faible", "start": 1770.88, "duration": 2.399}, {"text": "qu'en France mais une croissance", "start": 1772.08, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9conomique qui est \u00e9videmment bien plus", "start": 1773.279, "duration": 3.88}, {"text": "importante il y a aussi un autre \u00e9l\u00e9ment", "start": 1775.12, "duration": 4.08}, {"text": "qui est celui des des incitations", "start": 1777.159, "duration": 3.4}, {"text": "justement on parlait des incitations", "start": 1779.2, "duration": 2.839}, {"text": "financi\u00e8res est-ce qu'elles ont", "start": 1780.559, "duration": 4.6}, {"text": "effectivement un impact sur la natalit\u00e9", "start": 1782.039, "duration": 5.64}, {"text": "et le taux de natalit\u00e9 il y a un de vos", "start": 1785.159, "duration": 3.721}, {"text": "coll\u00e8gues que vous devez certainement", "start": 1787.679, "duration": 2.641}, {"text": "conna\u00eetre Herv\u00e9 lebra qui r\u00e9pondait", "start": 1788.88, "duration": 3.919}, {"text": "aujourd'hui dans mdiaparten qui disait", "start": 1790.32, "duration": 3.959}, {"text": "qu'en fait non \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1792.799, "duration": 3.521}, {"text": "v\u00e9ritablement v\u00e9rifi\u00e9 en fait donc il y", "start": 1794.279, "duration": 3.4}, {"text": "a aussi peut-\u00eatre la question qu' faut", "start": 1796.32, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on se pose c'est qu'est-ce qu'on veut", "start": 1797.679, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9ellement pourquoi pourquoi relancer ce", "start": 1799.24, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9bat actuellement et puis aussi quand", "start": 1801.44, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00eame int\u00e9ressant parce que c'est vrai", "start": 1803.36, "duration": 3.0}, {"text": "que il y a ce sentiment d'injonction qui", "start": 1804.48, "duration": 3.319}, {"text": "est fait aux femmes je pense que c'est", "start": 1806.36, "duration": 2.439}, {"text": "important quand m\u00eame qu'il faut qu'on on", "start": 1807.799, "duration": 2.561}, {"text": "y revienne alors m\u00eame qu'aujourd'hui", "start": 1808.799, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale statu\u00e9 sur l'IVG", "start": 1810.36, "duration": 4.08}, {"text": "dans la Constitution en commission donc", "start": 1812.799, "duration": 3.0}, {"text": "c'est vrai que le timing est un peu", "start": 1814.44, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tonnant aussi il y a aussi", "start": 1815.799, "duration": 4.521}, {"text": "d'aut croissance d\u00e9mographique \u00e9gale", "start": 1817.84, "duration": 5.76}, {"text": "croissance \u00e9conomique bien s\u00fbr bon \u00e0", "start": 1820.32, "duration": 5.92}, {"text": "discuter mais pour compl\u00e9ter ce qui", "start": 1823.6, "duration": 4.76}, {"text": "vient d'\u00eatre dit quand on compare les", "start": 1826.24, "duration": 4.24}, {"text": "pays quand on compare leur niveau de", "start": 1828.36, "duration": 4.64}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 et puis leur politique", "start": 1830.48, "duration": 6.039}, {"text": "familiale on s'aper\u00e7oit que les pays o\u00f9", "start": 1833.0, "duration": 5.399}, {"text": "les femmes et les couples ont le plus", "start": 1836.519, "duration": 4.201}, {"text": "d'enfants c'est ceux aujourd'hui o\u00f9 les", "start": 1838.399, "duration": 4.241}, {"text": "taux d'activit\u00e9 f\u00e9minin sont les plus", "start": 1840.72, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s donc les femmes travaillent le", "start": 1842.64, "duration": 4.32}, {"text": "plus c'est les pays du nord de l'Europe", "start": 1844.519, "duration": 4.16}, {"text": "la France l'Allemagne sont en position", "start": 1846.96, "duration": 4.04}, {"text": "moyenne c'est aussi et surtout les pays", "start": 1848.679, "duration": 5.12}, {"text": "o\u00f9 les in\u00e9galit\u00e9s entre hommes et femmes", "start": 1851.0, "duration": 5.08}, {"text": "que ce soit au travail ou \u00e0 la maison", "start": 1853.799, "duration": 4.12}, {"text": "sont les plus faibles et et \u00e7a a l'air", "start": 1856.08, "duration": 4.28}, {"text": "d'\u00eatre un point cl\u00e9 c'est un meilleur", "start": 1857.919, "duration": 6.201}, {"text": "partage des t\u00e2ches \u00e0 la maison et une", "start": 1860.36, "duration": 6.559}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 au travail et c'est les pays du", "start": 1864.12, "duration": 5.64}, {"text": "nord de l'Europe qui le r\u00e9alisent m\u00eame", "start": 1866.919, "duration": 5.401}, {"text": "si les in\u00e9galit\u00e9s persistent dans ces", "start": 1869.76, "duration": 4.36}, {"text": "pays-l\u00e0 oui c'est justement al", "start": 1872.32, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9videmment que la croissance", "start": 1874.12, "duration": 2.12}, {"text": "d\u00e9mographique participe de la croissance", "start": 1874.96, "duration": 2.439}, {"text": "\u00e9conomique \u00e7a c'est il y a pas de d\u00e9bat", "start": 1876.24, "duration": 2.319}, {"text": "l\u00e0-dessus d'ailleurs quand il y a", "start": 1877.399, "duration": 3.921}, {"text": "insuffisamment de naissance on a recours", "start": 1878.559, "duration": 3.96}, {"text": "et on a besoin d'avoir recours \u00e0", "start": 1881.32, "duration": 3.04}, {"text": "l'immigration y compris pour assurer la", "start": 1882.519, "duration": 3.601}, {"text": "croissance \u00e9conomique mais pour cette", "start": 1884.36, "duration": 3.0}, {"text": "question de l'in\u00e9galit\u00e9 qui est", "start": 1886.12, "duration": 2.399}, {"text": "fondamental effectivement c'est \u00e7a le", "start": 1887.36, "duration": 2.64}, {"text": "probl\u00e8me de fond me semble-t-il et \u00e7a", "start": 1888.519, "duration": 2.76}, {"text": "explique \u00e9videmment et c'est bien leur", "start": 1890.0, "duration": 3.159}, {"text": "droit et c'est l\u00e9gitime que des femmes", "start": 1891.279, "duration": 3.24}, {"text": "ne veuillent pas avoir d'enfant parce", "start": 1893.159, "duration": 2.4}, {"text": "que \u00e7a va briser leur carri\u00e8re", "start": 1894.519, "duration": 2.201}, {"text": "professionnelle \u00e7a va les freiner et", "start": 1895.559, "duration": 2.881}, {"text": "puis elles vont endurer en quelque sorte", "start": 1896.72, "duration": 3.36}, {"text": "elles vont supporter le poids justement", "start": 1898.44, "duration": 3.839}, {"text": "que \u00e7a repr\u00e9sente aussi de de de de", "start": 1900.08, "duration": 3.839}, {"text": "d'\u00e9lever un enfant regarde un p\u00e8re", "start": 1902.279, "duration": 3.52}, {"text": "absent et cetera pourquoi je sugg\u00e8re", "start": 1903.919, "duration": 3.401}, {"text": "cette pisteel cette piste du cong\u00e9 de", "start": 1905.799, "duration": 3.921}, {"text": "naissance raccourci de 6 mois et mieux", "start": 1907.32, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 me semble une piste plus", "start": 1909.72, "duration": 3.0}, {"text": "int\u00e9ressante que le cong\u00e9 parental pris", "start": 1911.0, "duration": 4.6}, {"text": "par \u00e0 peine 1 2 3 % des des hommes mais", "start": 1912.72, "duration": 4.72}, {"text": "pourquoi ce cong\u00e9 de naissance ne pas", "start": 1915.6, "duration": 4.16}, {"text": "laisser la m\u00e8re libre de le prendre ou", "start": 1917.44, "duration": 4.04}, {"text": "pas et l'imposer au p\u00e8rees \u00e7a \u00e7a serait", "start": 1919.76, "duration": 3.2}, {"text": "une vraie r\u00e9volution qui pendant 6 mois", "start": 1921.48, "duration": 3.12}, {"text": "et l'imposer au P\u00e8re l'imposer au P\u00e8re", "start": 1922.96, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a changerait mois ch allez l\u00e0dus on", "start": 1924.6, "duration": 5.24}, {"text": "termine parce que parce que on le voit", "start": 1928.24, "duration": 3.679}, {"text": "bien euh ensuite et \u00e7a c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1929.84, "duration": 4.28}, {"text": "soci\u00e9tale encore aujourd'hui encore", "start": 1931.919, "duration": 5.161}, {"text": "aujourd'hui effectivement euh l'homme a", "start": 1934.12, "duration": 4.559}, {"text": "beaucoup moins conscience et assume", "start": 1937.08, "duration": 3.559}, {"text": "beaucoup moins au fil de sa de sa", "start": 1938.679, "duration": 4.081}, {"text": "carri\u00e8re de sa carri\u00e8re professionnelle", "start": 1940.639, "duration": 4.04}, {"text": "et de son parcours euh ce que repr\u00e9sente", "start": 1942.76, "duration": 3.279}, {"text": "le fait de s'occuper pourit faire", "start": 1944.679, "duration": 4.281}, {"text": "l'objet d' oui et puis ce que je voulais", "start": 1946.039, "duration": 4.161}, {"text": "dire et compl\u00e9ter que c'est que par", "start": 1948.96, "duration": 2.839}, {"text": "rapport au fait un enfant deux enfants", "start": 1950.2, "duration": 3.4}, {"text": "trois enfants finalement plus il y a", "start": 1951.799, "duration": 3.801}, {"text": "d'enfants dans la fratterie et moins le", "start": 1953.6, "duration": 5.64}, {"text": "p\u00e8re participe ah oui c'est d\u00e9sol vous", "start": 1955.6, "duration": 5.48}, {"text": "me laprenez voil\u00e0 donc donc c'est c'est", "start": 1959.24, "duration": 5.76}, {"text": "pour dire que finalement on compte voil\u00e0", "start": 1961.08, "duration": 6.719}, {"text": "sur sur les P et l'encouragement soci il", "start": 1965.0, "duration": 3.88}, {"text": "faut peut-\u00eatre la contrainte du", "start": 1967.799, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislateur ben", "start": 1968.88, "duration": 6.12}, {"text": "voil\u00e0 je parlais pas d'injonction morale", "start": 1971.799, "duration": 5.441}, {"text": "la contrainte je paris honn\u00eatement allez", "start": 1975.0, "duration": 5.24}, {"text": "on termine un homme propos\u00e9 qu'on impose", "start": 1977.24, "duration": 4.72}, {"text": "aux femmes d'arr\u00eater de travailler", "start": 1980.24, "duration": 3.64}, {"text": "pendant 6 mois tout le monde je dirais", "start": 1981.96, "duration": 3.48}, {"text": "pousserait des cris d'or frais quand on", "start": 1983.88, "duration": 3.6}, {"text": "parle de l'\u00e9galit\u00e9 hommes-femme \u00e7a va", "start": 1985.44, "duration": 3.64}, {"text": "aussi dans l'\u00e9galit\u00e9 de respect qu'on", "start": 1987.48, "duration": 2.72}, {"text": "peut avoir il faut arr\u00eater aussi", "start": 1989.08, "duration": 2.64}, {"text": "d'envoyer des injonctions aux hommes", "start": 1990.2, "duration": 3.0}, {"text": "comme s'ils \u00e9taient", "start": 1991.72, "duration": 4.48}, {"text": "responsablesjonction je des", "start": 1993.2, "duration": 5.079}, {"text": "in\u00e9galit il y a du boulot en mati\u00e8re", "start": 1996.2, "duration": 4.079}, {"text": "d'injonction pour arriver \u00e0 la parit\u00e9 on", "start": 1998.279, "duration": 4.201}, {"text": "s'arr\u00eate l\u00e0 merci beauoup on n pas eu le", "start": 2000.279, "duration": 4.681}, {"text": "temps de de parler de de l'infertilit\u00e9", "start": 2002.48, "duration": 4.079}, {"text": "mais peut-\u00eatre que c'est encore un autre", "start": 2004.96, "duration": 3.839}, {"text": "sujet qui fera l'objet d'un autre d\u00e9bat", "start": 2006.559, "duration": 5.041}, {"text": "merci \u00e0 vous merci d'avoir particip\u00e9 en", "start": 2008.799, "duration": 4.921}, {"text": "direct sur LCP \u00e0 ce d\u00e9bat vous restez", "start": 2011.6, "duration": 3.76}, {"text": "avec moi Renaud d\u00e9ie dans une dizaine de", "start": 2013.72, "duration": 3.88}, {"text": "minutes les affranchis pour leur partie", "start": 2015.36, "duration": 4.88}, {"text": "prix ce soir yelg s'interroge Macron", "start": 2017.6, "duration": 5.6}, {"text": "est-il r\u00e9arm\u00e9 pour durer Vincent eug", "start": 2020.24, "duration": 5.039}, {"text": "revient sur la situation en \u00c9quateur", "start": 2023.2, "duration": 4.479}, {"text": "apr\u00e8s l'assassinat du procureur \u00e0 qui", "start": 2025.279, "duration": 5.601}, {"text": "les gangs font la loi et puis au", "start": 2027.679, "duration": 4.72}, {"text": "programme de bonbon Express Elsa ce soir", "start": 2030.88, "duration": 3.56}, {"text": "el monagava je vous parle du coup de", "start": 2032.399, "duration": 3.961}, {"text": "froid c'est pas la m\u00e9t\u00e9o c'est entre", "start": 2034.44, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ois beou et Emmanuel Macron merci", "start": 2036.36, "duration": 4.4}, {"text": "les amis \u00e0 tout \u00e0 l'heure mais d'abord", "start": 2038.76, "duration": 4.639}, {"text": "on va plonger dans la t\u00eate de Dominique", "start": 2040.76, "duration": 5.399}, {"text": "vennerre au c\u0153ur de ces obsessions", "start": 2043.399, "duration": 5.161}, {"text": "identitaires votre enqu\u00eate Renaud d\u00e9ie", "start": 2046.159, "duration": 4.0}, {"text": "est passionnante elle se lit comme un", "start": 2048.56, "duration": 3.48}, {"text": "roman elle est extr\u00eamement document\u00e9e", "start": 2050.159, "duration": 3.881}, {"text": "l'assi\u00e9g\u00e9 chez la tess c'est l'histoire", "start": 2052.04, "duration": 3.599}, {"text": "d'un gourou cach\u00e9 de l'extr\u00eame droite", "start": 2054.04, "duration": 3.92}, {"text": "terroris\u00e9 par l'effondrement de", "start": 2055.639, "duration": 4.841}, {"text": "l'Occident il est discret mais pas moins", "start": 2057.96, "duration": 4.84}, {"text": "influent jusqu'\u00e0 aujourd'hui encore on", "start": 2060.48, "duration": 3.76}, {"text": "voit cela dans l'invitation de mait", "start": 2062.8, "duration": 3.599}, {"text": "fr\u00e9ont alamondingava interview juste", "start": 2064.24, "duration": 4.639}, {"text": "apr\u00e8s", "start": 2066.399, "duration": 2.48}, {"text": "si on vous invite Renault d\u00e9 c'est parce", "start": 2072.679, "duration": 4.0}, {"text": "que vous nous faites d\u00e9couvrir une", "start": 2075.2, "duration": 3.879}, {"text": "figure cl\u00e9 et pourtant m\u00e9connue de", "start": 2076.679, "duration": 4.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite contemporaine Dominique", "start": 2079.079, "duration": 5.8}, {"text": "vennerre dans l'assi\u00e9g\u00e9 le titre de", "start": 2081.639, "duration": 6.44}, {"text": "votre livre de lui on conna\u00eet surtout", "start": 2084.879, "duration": 5.441}, {"text": "son suicide spectaculaire dans la", "start": 2088.079, "duration": 5.0}, {"text": "cath\u00e9drale NotreDame de Paris Dominique", "start": 2090.32, "duration": 4.64}, {"text": "ven a laiss\u00e9 derri\u00e8re lui une derni\u00e8re", "start": 2093.079, "duration": 3.84}, {"text": "lettre dans laquelle il dit donner la", "start": 2094.96, "duration": 3.2}, {"text": "mort pour r\u00e9veiller les consciences", "start": 2096.919, "duration": 3.68}, {"text": "assoupies son suicide a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 hier", "start": 2098.16, "duration": 3.959}, {"text": "soir par quelques figures du Front", "start": 2100.599, "duration": 4.721}, {"text": "national comme Marine Le Pen Renault d\u00e9i", "start": 2102.119, "duration": 5.681}, {"text": "vous \u00eates journaliste fin observateur de", "start": 2105.32, "duration": 5.12}, {"text": "la vie politique depuis pr\u00e8s de 30 ans", "start": 2107.8, "duration": 5.36}, {"text": "et tr\u00e8s t\u00f4t sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame", "start": 2110.44, "duration": 5.88}, {"text": "droite 17 ouvrages \u00e0 votre actif le", "start": 2113.16, "duration": 4.439}, {"text": "premier en", "start": 2116.32, "duration": 4.32}, {"text": "1999 d\u00e9j\u00e0 une enqu\u00eate sur le front", "start": 2117.599, "duration": 5.681}, {"text": "national aujourd'hui vous exhumez donc", "start": 2120.64, "duration": 5.64}, {"text": "l'histoire de dominique Venner historien", "start": 2123.28, "duration": 5.52}, {"text": "partis de l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise et", "start": 2126.28, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9curseur de la th\u00e9orie du Grand", "start": 2128.8, "duration": 4.88}, {"text": "remplacement celui des populations", "start": 2131.28, "duration": 5.16}, {"text": "blanches par Cell venue d'Afrique une", "start": 2133.68, "duration": 5.56}, {"text": "menace obsessionnelle pour v\u00e9n\u00e8re qui", "start": 2136.44, "duration": 5.919}, {"text": "avait le sentiment d'\u00eatre assi\u00e9g\u00e9 d'o\u00f9", "start": 2139.24, "duration": 5.68}, {"text": "le titre de votre livre vous nous", "start": 2142.359, "duration": 4.601}, {"text": "plongez dans la t\u00eate de ce gourou de", "start": 2144.92, "duration": 5.919}, {"text": "l'extr\u00eame droite et du FN en particulier", "start": 2146.96, "duration": 5.44}, {"text": "en qu\u00eate fouill\u00e9e qu'il faut lire \u00e0", "start": 2150.839, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00f4ne de la mont\u00e9e des populismes un peu", "start": 2152.4, "duration": 4.64}, {"text": "partout dans le monde et \u00e0 quelques mois", "start": 2154.599, "duration": 4.361}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes pour", "start": 2157.04, "duration": 3.799}, {"text": "lesquelles le parti de Marine Le Pen et", "start": 2158.96, "duration": 4.32}, {"text": "de Jordan bardellaa est donn\u00e9 grand", "start": 2160.839, "duration": 5.52}, {"text": "gagnant alors \u00e0 l'heure o\u00f9 la th\u00e9orie du", "start": 2163.28, "duration": 4.92}, {"text": "Grand remplacement est entr\u00e9e dans le", "start": 2166.359, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9bat public une question pour vous", "start": 2168.2, "duration": 5.52}, {"text": "Renaud d'\u00c9IE ce soir dominique Venner", "start": 2170.88, "duration": 6.16}, {"text": "a-t-il r\u00e9ussi \u00e0 imposer ses obsessions", "start": 2173.72, "duration": 6.359}, {"text": "au-del\u00e0 de l'extr\u00eame", "start": 2177.04, "duration": 5.96}, {"text": "droite r\u00e9ponse au-del\u00e0 je sais pas mais", "start": 2180.079, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droit c'est vrai que lire et", "start": 2183.0, "duration": 4.68}, {"text": "observver enqu\u00eater le cours de deque", "start": 2185.52, "duration": 4.04}, {"text": "Venner permet de comprendre aujourd'hui", "start": 2187.68, "duration": 3.24}, {"text": "les cl\u00e9s les cl\u00e9s de fonctionnement de", "start": 2189.56, "duration": 2.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui s'agisse en France", "start": 2190.92, "duration": 2.6}, {"text": "en l'occurrence du rassembl national ou", "start": 2192.16, "duration": 2.28}, {"text": "de reconqu\u00eate comme d'ailleurs \u00e0", "start": 2193.52, "duration": 2.12}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne o\u00f9 la m\u00eame", "start": 2194.44, "duration": 4.36}, {"text": "obsession identitaire contribue \u00e0 faire", "start": 2195.64, "duration": 4.8}, {"text": "prosp\u00e9rer l'extr mais quand on entend", "start": 2198.8, "duration": 3.92}, {"text": "Emmanuel Macron reprendre un slogan de", "start": 2200.44, "duration": 6.879}, {"text": "leurentvoquier 2018 \u00e9ic cotti \u00e9c Zemour", "start": 2202.72, "duration": 7.48}, {"text": "2022 pour que la France reste la France", "start": 2207.319, "duration": 5.321}, {"text": "qu'est-ce qui il agite comme imaginaire", "start": 2210.2, "duration": 4.399}, {"text": "une France menac\u00e9e de quoi de dispara\u00ee", "start": 2212.64, "duration": 3.4}, {"text": "par que la France reste la France la", "start": 2214.599, "duration": 3.801}, {"text": "France du bon sens de la r\u00e9sistance et", "start": 2216.04, "duration": 4.36}, {"text": "des lumi\u00e8res Eric Zemour ne pr\u00e9conise", "start": 2218.4, "duration": 4.16}, {"text": "absolument pas la France des Lumi\u00e8res ce", "start": 2220.4, "duration": 2.919}, {"text": "que je veux dire c'est que d'ailleurs", "start": 2222.56, "duration": 3.0}, {"text": "dans le dans les dans les r\u00e9f\u00e9rence de", "start": 2223.319, "duration": 3.441}, {"text": "d'Emmanuel Macron l'autre jour en", "start": 2225.56, "duration": 2.32}, {"text": "conf\u00e9rence de presse qu' y avait aussi", "start": 2226.76, "duration": 2.079}, {"text": "bien effectivement des choses qui", "start": 2227.88, "duration": 2.959}, {"text": "ressemblaient \u00e0 Zemour ou veier que des", "start": 2228.839, "duration": 3.681}, {"text": "que des allusions \u00e0 je mais c'est parce", "start": 2230.839, "duration": 3.0}, {"text": "que ce fantasme du Grand remplacement", "start": 2232.52, "duration": 3.839}, {"text": "c'est \u00e0 ce poids install\u00e9 dans le d\u00e9bat", "start": 2233.839, "duration": 4.721}, {"text": "public en tout cas il a \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9", "start": 2236.359, "duration": 3.76}, {"text": "que vous avez d\u00e9cid\u00e9 d'enqu\u00eater sur", "start": 2238.56, "duration": 3.16}, {"text": "dominique Venner dominique Venner c'est", "start": 2240.119, "duration": 3.561}, {"text": "un personnage extr\u00eamement m\u00e9connu qui", "start": 2241.72, "duration": 5.2}, {"text": "dans l'ombre a contribu\u00e9 \u00e0 invent en", "start": 2243.68, "duration": 4.56}, {"text": "quelque sorte l'extr\u00eame droite moderne", "start": 2246.92, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e7a \u00e7a remonte aux ann\u00e9es 50 et aux", "start": 2248.24, "duration": 2.839}, {"text": "ann\u00e9es 60 plut\u00f4t aux ann\u00e9es 60", "start": 2249.64, "duration": 2.92}, {"text": "d'ailleurs c'est-\u00e0-dire une extr\u00eame", "start": 2251.079, "duration": 2.881}, {"text": "droite \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne qui est", "start": 2252.56, "duration": 3.4}, {"text": "obs\u00e9d\u00e9e par la question migratoire et", "start": 2253.96, "duration": 3.6}, {"text": "qui effectivement proph\u00e9tise la", "start": 2255.96, "duration": 3.119}, {"text": "disparition de ce qu'il appelait la race", "start": 2257.56, "duration": 3.4}, {"text": "blanche et forc\u00e9 de constater d'une part", "start": 2259.079, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il a irrigu\u00e9 tout un pan de l'extr\u00eame", "start": 2260.96, "duration": 3.399}, {"text": "droite parce qu'il a aussi repens\u00e9", "start": 2262.839, "duration": 3.24}, {"text": "l'organisation d'extr\u00eame droite il a eu", "start": 2264.359, "duration": 3.561}, {"text": "beaucoup d'\u00e9l\u00e8ves beaucoup de disciples", "start": 2266.079, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ration il a aussi", "start": 2267.92, "duration": 4.28}, {"text": "fr\u00e9quent\u00e9 \u00e9videmment Jean-Marie Le Pen", "start": 2270.119, "duration": 4.121}, {"text": "et unons sur la notion de grand", "start": 2272.2, "duration": 3.399}, {"text": "remplacement vous nous apprenez on", "start": 2274.24, "duration": 2.92}, {"text": "l'attribue tr\u00e8s souvent \u00e0 l'\u00e9crivain", "start": 2275.599, "duration": 3.441}, {"text": "Rena Camu c'est faux c'est pas non plus", "start": 2277.16, "duration": 3.12}, {"text": "dominique Venner pour \u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9cis", "start": 2279.04, "duration": 2.88}, {"text": "c'est Ren\u00e9 Binet au d\u00e9but des ann\u00e9es 50", "start": 2280.28, "duration": 3.839}, {"text": "et il l' lu il a lu lui Ren\u00e9 Binet", "start": 2281.92, "duration": 3.6}, {"text": "Dominique v\u00e9ner c'\u00e9tait un un", "start": 2284.119, "duration": 3.48}, {"text": "intellectuel passionn\u00e9 passionn\u00e9 des", "start": 2285.52, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9crits effectivement les plus sulsureux", "start": 2287.599, "duration": 5.72}, {"text": "et il a il a impr\u00e9gn\u00e9 l'extr\u00eam de cette", "start": 2289.44, "duration": 6.159}, {"text": "obsession migratoire de ce concept", "start": 2293.319, "duration": 3.961}, {"text": "complotiste qui consiste \u00e0 dire", "start": 2295.599, "duration": 3.321}, {"text": "qu'effectivement ce serait voulu par les", "start": 2297.28, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lites que de remplacer pour reprendre", "start": 2298.92, "duration": 5.48}, {"text": "leur terme la population occidentale par", "start": 2301.24, "duration": 4.52}, {"text": "des populations venues d'Afrique il", "start": 2304.4, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tait Obs", "start": 2305.76, "duration": 2.76}, {"text": "ouais'hu alors rambinon dominique Venner", "start": 2310.2, "duration": 6.32}, {"text": "est n\u00e9 en 1935 enfant sous l'Occupation", "start": 2313.04, "duration": 6.76}, {"text": "il est issu d'une famille de de Cabo", "start": 2316.52, "duration": 5.16}, {"text": "dans quel milieu granditil en fait il", "start": 2319.8, "duration": 3.0}, {"text": "grandit dans un milieu il a un p\u00e8re qui", "start": 2321.68, "duration": 2.6}, {"text": "est membre du PPF le Parti Populaire", "start": 2322.8, "duration": 2.48}, {"text": "Fran\u00e7ais Jack Dorot donc", "start": 2324.28, "duration": 3.0}, {"text": "collaborationniste une grand-m\u00e8re qui", "start": 2325.28, "duration": 3.839}, {"text": "lui fait d\u00e9couvrir la tenue l'\u00e9l\u00e9gance", "start": 2327.28, "duration": 3.079}, {"text": "des soldats allemands mais il est enfant", "start": 2329.119, "duration": 4.0}, {"text": "pendant la guerre lui \u00e9videmment n en 3", "start": 2330.359, "duration": 4.521}, {"text": "35 mais ce sont des images qui vont", "start": 2333.119, "duration": 3.601}, {"text": "peupler en quelque sorte son son enfant", "start": 2334.88, "duration": 3.8}, {"text": "un imaginaire euh qui qui repose", "start": 2336.72, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9videmment sur ces souvenirs l\u00e0 et c'est", "start": 2338.68, "duration": 4.0}, {"text": "quelqu'un qui ensuite va s'engager tr\u00e8s", "start": 2340.319, "duration": 3.8}, {"text": "t\u00f4t parce que c'est quelqu'un qui aime", "start": 2342.68, "duration": 4.24}, {"text": "la guerre euh qui va s'engager tr\u00e8s t\u00f4t", "start": 2344.119, "duration": 5.121}, {"text": "en Alg\u00e9rie en Alg\u00e9rie pas seulement", "start": 2346.92, "duration": 4.8}, {"text": "voil\u00e0 oui pas seulement pour d\u00e9fendre en", "start": 2349.24, "duration": 4.079}, {"text": "fait l'Empire colonal mais pour d\u00e9fendre", "start": 2351.72, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque ce qu'il consid\u00e8re comme", "start": 2353.319, "duration": 4.28}, {"text": "l'Occident menac\u00e9 selon lui par", "start": 2355.52, "duration": 4.04}, {"text": "justement l'Afrique l'Alg\u00e9rie c'est", "start": 2357.599, "duration": 3.76}, {"text": "central vous raconte qu'il passe \u00e0 tabat", "start": 2359.56, "duration": 4.24}, {"text": "des militants du FLN c'est l\u00e0 qu'il", "start": 2361.359, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9veloppe une passion pour l'action", "start": 2363.8, "duration": 5.279}, {"text": "violente euh et les armes il va loin il", "start": 2365.76, "duration": 5.0}, {"text": "est jamais inqui\u00e9t\u00e9 \u00e0 cette il a jamais", "start": 2369.079, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9 il a jamais \u00e9t\u00e9 poursuivi", "start": 2370.76, "duration": 2.48}, {"text": "mais comme \u00e0 l'\u00e9poque on le sait il y a", "start": 2372.16, "duration": 2.64}, {"text": "eu nombre d'exactions commis par l'arm\u00e9e", "start": 2373.24, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7aise qui n'ont pas donn\u00e9 lieu \u00e0 des", "start": 2374.8, "duration": 3.4}, {"text": "poursuites et ensuite apr\u00e8s l'Alg\u00e9rie", "start": 2376.4, "duration": 2.88}, {"text": "apr\u00e8s son engagement dans l'arm\u00e9e", "start": 2378.2, "duration": 3.44}, {"text": "l'arm\u00e9e il est d\u00e9\u00e7u par les officiers", "start": 2379.28, "duration": 3.88}, {"text": "par ses sup\u00e9rieurs qui consid\u00e8re en gros", "start": 2381.64, "duration": 3.76}, {"text": "comme trop mou trop l\u00e9galiste et il va", "start": 2383.16, "duration": 4.4}, {"text": "basculer dans le terrorisme avec du c\u00f4t\u00e9", "start": 2385.4, "duration": 4.24}, {"text": "de l'os un certain nombre d'attentats et", "start": 2387.56, "duration": 4.48}, {"text": "notamment d'ailleurs un attentat fantasm", "start": 2389.64, "duration": 4.04}, {"text": "contre le g\u00e9n\u00e9ral de Gaul et une prise", "start": 2392.04, "duration": 2.92}, {"text": "de l'\u00c9lys\u00e9e qui n'aura pas lieu", "start": 2393.68, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment mais tout \u00e7a va lui valoir", "start": 2394.96, "duration": 3.76}, {"text": "plusieurs s\u00e9jours en prison justement", "start": 2396.88, "duration": 3.32}, {"text": "parce qu'il a bascul\u00e9 en m\u00eame temps dans", "start": 2398.72, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 un moment dans le terrorisme toujours", "start": 2400.2, "duration": 3.44}, {"text": "pour poursuivre ce combat identitaire", "start": 2401.96, "duration": 3.72}, {"text": "qui lui \u00e9tait cher la prison donc point", "start": 2403.64, "duration": 4.0}, {"text": "de bascule il change compl\u00e8tement de", "start": 2405.68, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9thode et il renonce \u00e0 l'action", "start": 2407.64, "duration": 3.76}, {"text": "violente pourquoi il change de m\u00e9thode", "start": 2409.68, "duration": 2.8}, {"text": "et il change pas de projet il faut bien", "start": 2411.4, "duration": 2.12}, {"text": "le comprendre c'est-\u00e0-dire qu'il va", "start": 2412.48, "duration": 2.24}, {"text": "effectivement en prison et ensuite dans", "start": 2413.52, "duration": 2.76}, {"text": "divers \u00e9crits mais notamment un texte", "start": 2414.72, "duration": 3.119}, {"text": "qu'il a \u00e9crit en prison qui s'appelle", "start": 2416.28, "duration": 3.039}, {"text": "pour une critique positive repenser", "start": 2417.839, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite moderne en disant il", "start": 2419.319, "duration": 2.961}, {"text": "faut que l'extr\u00eame droite arr\u00eate de se", "start": 2420.839, "duration": 2.961}, {"text": "lamenter sur la perte de l'empire", "start": 2422.28, "duration": 3.799}, {"text": "colonial l'Indochine l'Alg\u00e9rie et cetera", "start": 2423.8, "duration": 3.72}, {"text": "ou qu'elle arr\u00eate d'\u00eatre obs\u00e9d\u00e9e par la", "start": 2426.079, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9habilitation de la collaboration et du", "start": 2427.52, "duration": 2.72}, {"text": "mar\u00e9chal P\u00e9tin mais elle doit d\u00e9fendre", "start": 2428.92, "duration": 3.04}, {"text": "l'Europe de demain toujours l'Europe de", "start": 2430.24, "duration": 3.599}, {"text": "demain l'Europe des blancs l'Occident", "start": 2431.96, "duration": 3.6}, {"text": "contre les vagues migratoires et donc il", "start": 2433.839, "duration": 3.52}, {"text": "va \u00e9crire un nombre de textes qui vont", "start": 2435.56, "duration": 3.6}, {"text": "irriguer des g\u00e9n\u00e9rations militant extr\u00ea", "start": 2437.359, "duration": 3.641}, {"text": "il va repenser aussi l'organisation une", "start": 2439.16, "duration": 3.959}, {"text": "organisation quasiment militaire", "start": 2441.0, "duration": 4.56}, {"text": "militaris\u00e9 de petits partis qui ont", "start": 2443.119, "duration": 4.24}, {"text": "vocation \u00e0 prendre le pouvoir et aussi", "start": 2445.56, "duration": 3.32}, {"text": "c'est l'inventeur dominique Venner il", "start": 2447.359, "duration": 3.0}, {"text": "faut le souligner de l'art de la", "start": 2448.88, "duration": 3.84}, {"text": "dissimulation c'est\u00e0-dire il explique \u00e0", "start": 2450.359, "duration": 4.401}, {"text": "toutes g\u00e9n\u00e9ration de militants attention", "start": 2452.72, "duration": 4.04}, {"text": "il faut faire attention au cho des mots", "start": 2454.76, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on utilise il faut qu'on utilise un", "start": 2456.76, "duration": 3.559}, {"text": "lexique", "start": 2458.96, "duration": 3.84}, {"text": "inoffensif qui qui ne fasse pas peur", "start": 2460.319, "duration": 4.721}, {"text": "pour pouvoir s\u00e9duire plus largement donc", "start": 2462.8, "duration": 4.44}, {"text": "il faut qu'on mod\u00e8re le ton les mots et", "start": 2465.04, "duration": 4.12}, {"text": "les m\u00e9thodes sans changer de projet le", "start": 2467.24, "duration": 3.52}, {"text": "projet lui est toujours aussi radical en", "start": 2469.16, "duration": 3.64}, {"text": "quelque sorte c'est aussi le pionnier de", "start": 2470.76, "duration": 3.16}, {"text": "ce qu'on appelle aujourd'hui la", "start": 2472.8, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9diabolisation et \u00e9videmment on voit", "start": 2473.92, "duration": 2.84}, {"text": "qu'il a fait \u00e9cole jusqu'au", "start": 2475.68, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national 1965 sa rencontre", "start": 2476.76, "duration": 4.2}, {"text": "avec Jean-Marie Le Pen va \u00eatre", "start": 2479.4, "duration": 2.64}, {"text": "importante pendant la campagne", "start": 2480.96, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de tix ven encour le", "start": 2482.04, "duration": 3.76}, {"text": "candidat de l'extr\u00eame droite c'est lui", "start": 2484.24, "duration": 3.599}, {"text": "qui va conseiller qui va conseiller", "start": 2485.8, "duration": 4.559}, {"text": "justement \u00e0 Jean-Louis titic vin en", "start": 2487.839, "duration": 5.161}, {"text": "cours d'int\u00e9grer dans son programme", "start": 2490.359, "duration": 4.72}, {"text": "l'obsession migratoire le rejet de", "start": 2493.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'immigration le rejet de l'alt\u00e9rit\u00e9", "start": 2495.079, "duration": 2.52}, {"text": "comme \u00e9tant la principale menace", "start": 2496.48, "duration": 2.4}, {"text": "souvenez-vous dans les ann\u00e9es 50", "start": 2497.599, "duration": 2.641}, {"text": "l'extr\u00eame droite avait \u00e9t\u00e9 incarn\u00e9 \u00e0 un", "start": 2498.88, "duration": 2.719}, {"text": "moment par l'aventure dite de Pierre", "start": 2500.24, "duration": 3.879}, {"text": "Poujade les petits commer\u00e7ants contre", "start": 2501.599, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00c9tat bureaucrate la fiscalit\u00e9 et", "start": 2504.119, "duration": 3.361}, {"text": "cetera la question migratoire n'\u00e9tait", "start": 2506.119, "duration": 3.2}, {"text": "pas dans cette ce logiciel l\u00e0 le", "start": 2507.48, "duration": 3.44}, {"text": "logiciel id\u00e9ologique de l'extr\u00eame droite", "start": 2509.319, "duration": 4.52}, {"text": "il est chang\u00e9 m\u00e9tamorphos\u00e9 par lappte de", "start": 2510.92, "duration": 4.84}, {"text": "v\u00e9n\u00e8re \u00e0 partir de la campagne de 65", "start": 2513.839, "duration": 3.361}, {"text": "effectiv", "start": 2515.76, "duration": 3.359}, {"text": "cour puis Le Pen va nourir une", "start": 2517.2, "duration": 3.96}, {"text": "conception biologique et m\u00eame", "start": 2519.119, "duration": 4.24}, {"text": "hi\u00e9rarchique des races avec la la race", "start": 2521.16, "duration": 3.64}, {"text": "blanche tout en haut de la pyramide les", "start": 2523.359, "duration": 3.801}, {"text": "autres bien en dessousc vous racontez", "start": 2524.8, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup d'anecdotes vous racontez comme", "start": 2527.16, "duration": 2.679}, {"text": "si on y \u00e9tait parce que c'est tr\u00e8s", "start": 2528.52, "duration": 3.0}, {"text": "document\u00e9 que dominique Venner va m\u00eame", "start": 2529.839, "duration": 3.721}, {"text": "rencontrer Fran\u00e7ois de Grossouvre le", "start": 2531.52, "duration": 3.559}, {"text": "conseiller de Fran\u00e7ois mitteran dans les", "start": 2533.56, "duration": 3.519}, {"text": "ann\u00e9es chasse tous les deux \u00e0 la fois", "start": 2535.079, "duration": 2.921}, {"text": "ils \u00e9taient un peu obs\u00e9d\u00e9s par la", "start": 2537.079, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9cadence et passionn\u00e9 de chasse celui", "start": 2538.0, "duration": 3.0}, {"text": "qui va permettre de faire les", "start": 2539.48, "duration": 2.96}, {"text": "interm\u00e9diaires avec Jean-Marie Le Pen", "start": 2541.0, "duration": 2.44}, {"text": "mais je voudrais qu'on s'arr\u00eate quand", "start": 2542.44, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame sur son suicide arme \u00e0 feu", "start": 2543.44, "duration": 6.32}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9par\u00e9 il ne renonce pas \u00e0 sa", "start": 2547.0, "duration": 4.4}, {"text": "radicalit\u00e9 parce que ce geste il est", "start": 2549.76, "duration": 2.96}, {"text": "compl\u00e8tement politique il est en bonne", "start": 2551.4, "duration": 4.08}, {"text": "sant\u00e9 euh pourquoi d\u00e9cide-t-il de faire", "start": 2552.72, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a comme \u00e7a il se suicide en 2013 \u00e0", "start": 2555.48, "duration": 3.72}, {"text": "Notre-Dame vous le disiez c'est un geste", "start": 2557.52, "duration": 4.0}, {"text": "totalement politique il s'agit pas d'un", "start": 2559.2, "duration": 4.76}, {"text": "geste il est en bonne sant\u00e9 il est pas", "start": 2561.52, "duration": 4.68}, {"text": "du tout c'est c'est un choix c'est un", "start": 2563.96, "duration": 3.72}, {"text": "appel \u00e0 la r\u00e9volte", "start": 2566.2, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0ors au pied de l'h\u00f4tel de notreddame", "start": 2567.68, "duration": 3.56}, {"text": "attention c'est une extr\u00eame droite en", "start": 2569.76, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame temps il est un antichr\u00e9tien il a", "start": 2571.24, "duration": 3.52}, {"text": "abandonn\u00e9 le christianisme qu'il", "start": 2573.119, "duration": 3.601}, {"text": "consid\u00e8re comme la la religion des", "start": 2574.76, "duration": 3.52}, {"text": "faibles parce que c'est la religion de", "start": 2576.72, "duration": 3.16}, {"text": "l'accueil de l'accueil de l'\u00e9tranger du", "start": 2578.28, "duration": 3.16}, {"text": "pardon mais il s'expose \u00e0 un malentendu", "start": 2579.88, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 et et il est c'est un c'est un un", "start": 2581.44, "duration": 4.399}, {"text": "tenant de l'extr\u00eame droite dite pa\u00efenne", "start": 2583.88, "duration": 4.0}, {"text": "qui est totalement exalt\u00e9 par les mythes", "start": 2585.839, "duration": 3.48}, {"text": "greco-romains en quelque sorte d'o\u00f9", "start": 2587.88, "duration": 2.8}, {"text": "d'ailleurs ce mythe du sacrifice il", "start": 2589.319, "duration": 2.921}, {"text": "choisit Notre-Dame parce que NotreDame", "start": 2590.68, "duration": 3.679}, {"text": "dans cette mythologie pa\u00efenne a \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti", "start": 2592.24, "duration": 3.96}, {"text": "sur un ancien temple \u00e0 la gloire de", "start": 2594.359, "duration": 4.2}, {"text": "Jupiter un temple greco-romain au 1er", "start": 2596.2, "duration": 3.6}, {"text": "si\u00e8cle apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ et il choisit", "start": 2598.559, "duration": 2.881}, {"text": "la dalle justement o\u00f9 selon cette", "start": 2599.8, "duration": 4.44}, {"text": "mythologie le temple a \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti et c'est", "start": 2601.44, "duration": 4.84}, {"text": "donc un geste politique pour appeler le", "start": 2604.24, "duration": 3.24}, {"text": "peuple fran\u00e7ais il a laiss\u00e9 une", "start": 2606.28, "duration": 2.96}, {"text": "multitude d'\u00e9crits et de lettres aussi", "start": 2607.48, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il a fait envoyer par ses amis dans", "start": 2609.24, "duration": 3.2}, {"text": "les heures qui ont suivi son suicide", "start": 2610.88, "duration": 3.239}, {"text": "pour appeler le peuple fran\u00e7ais \u00e0 se", "start": 2612.44, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9veiller dit-il se r\u00e9veiller contre la", "start": 2614.119, "duration": 4.641}, {"text": "menace de la disparition de l'Occident", "start": 2616.48, "duration": 3.599}, {"text": "et de la population europ\u00e9enne et il", "start": 2618.76, "duration": 4.16}, {"text": "faut souligner que ce suicide ce geste", "start": 2620.079, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9minemment politique hein qui se voulait", "start": 2622.92, "duration": 4.0}, {"text": "comme tel cet appel \u00e0 la r\u00e9volte a \u00e9t\u00e9", "start": 2624.72, "duration": 4.119}, {"text": "salu\u00e9 par Marine Le Pen ouais on va", "start": 2626.92, "duration": 3.52}, {"text": "revoir son tweet hein d'ailleurs on est", "start": 2628.839, "duration": 3.121}, {"text": "en 2013 d'ailleurs \u00e7a avait suscit\u00e9 un", "start": 2630.44, "duration": 2.84}, {"text": "peu la confusion parce qu'avec notre-", "start": 2631.96, "duration": 4.76}, {"text": "dame il y avait ce c\u00f4t\u00e9 manif pour tous", "start": 2633.28, "duration": 4.839}, {"text": "et on a compris que \u00e7a n'avait rien \u00e0", "start": 2636.72, "duration": 3.04}, {"text": "voir apr\u00e8s Marine Le Pen qui dit \u00e0 sa", "start": 2638.119, "duration": 3.081}, {"text": "mort tout notre respect \u00e0 dominique", "start": 2639.76, "duration": 3.68}, {"text": "Venner dont le dernier geste \u00e9minemment", "start": 2641.2, "duration": 4.04}, {"text": "politique aura \u00e9t\u00e9 de tenter de", "start": 2643.44, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9veiller le peuple de France r\u00e9veiller", "start": 2645.24, "duration": 4.079}, {"text": "le peuple de France c'est bien elle", "start": 2648.079, "duration": 2.681}, {"text": "reprend les termes de dominique Venner", "start": 2649.319, "duration": 2.721}, {"text": "et de tous ces \u00e9crits de tous ses", "start": 2650.76, "duration": 3.839}, {"text": "engagement qui donc \u00e9t parfois violent", "start": 2652.04, "duration": 4.2}, {"text": "parfois qui ont compris des des formes", "start": 2654.599, "duration": 3.76}, {"text": "diff\u00e9rentes on le disait l'arm\u00e9e le", "start": 2656.24, "duration": 3.8}, {"text": "terrorisme le militantisme politique et", "start": 2658.359, "duration": 2.96}, {"text": "finalement le suicide tout \u00e7a c'est le", "start": 2660.04, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00eame engagement politique pour la m\u00eame", "start": 2661.319, "duration": 3.201}, {"text": "obsession identitaire r\u00e9veiller le", "start": 2662.68, "duration": 5.04}, {"text": "peuple fran\u00e7ais dit Marine Le Pen", "start": 2664.52, "duration": 5.72}, {"text": "contre l'obstion migratoire Marine Le", "start": 2667.72, "duration": 3.599}, {"text": "Pen si vous l'interroger sur Dominque", "start": 2670.24, "duration": 1.879}, {"text": "Venner elle va vous dire c'est la", "start": 2671.319, "duration": 2.121}, {"text": "pr\u00e9histoire c'\u00e9tait il y a des d\u00e9cennies", "start": 2672.119, "duration": 2.72}, {"text": "c'est une traville histoire l\u00e0 on est en", "start": 2673.44, "duration": 3.6}, {"text": "2013 lorsqu'elle salue lorsqu'elle", "start": 2674.839, "duration": 4.24}, {"text": "applaudit ce ce suicide elle a failli", "start": 2677.04, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs aller \u00e0 ses obs\u00e8es elle n'y", "start": 2679.079, "duration": 3.921}, {"text": "est pas all\u00e9 par prudence \u00e9lectoraliste", "start": 2680.76, "duration": 3.48}, {"text": "bien s\u00fbr c'est un personnage trop", "start": 2683.0, "duration": 2.48}, {"text": "radical et trop sulfureux pour", "start": 2684.24, "duration": 2.96}, {"text": "s'afficher \u00e0 ses obs\u00e8ques elle y a", "start": 2685.48, "duration": 3.16}, {"text": "envoy\u00e9 en revanche un de ses conseillers", "start": 2687.2, "duration": 2.6}, {"text": "de l'\u00e9poque qui a fait passer d'ailleurs", "start": 2688.64, "duration": 3.439}, {"text": "un message de de soutien \u00e0 la famille", "start": 2689.8, "duration": 3.68}, {"text": "mais elle reprend bien exactement les", "start": 2692.079, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eames obsessions 2013 c'est pas la", "start": 2693.48, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9histoire \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sidente du", "start": 2695.319, "duration": 3.481}, {"text": "Front national \u00e0 l'\u00e9poque elle s'\u00e9tait", "start": 2697.24, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9e une fois en 2012 \u00e0 sa", "start": 2698.8, "duration": 4.2}, {"text": "premi\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle et d\u00e9j\u00e0", "start": 2701.319, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque et depuis d'ailleurs les", "start": 2703.0, "duration": 4.119}, {"text": "ann\u00e9es 2004 2005 elle professait ce", "start": 2704.52, "duration": 4.92}, {"text": "qu'elle appelle la la d\u00e9diabolisation la", "start": 2707.119, "duration": 4.0}, {"text": "banalisation une extr\u00eamedoite qui se", "start": 2709.44, "duration": 4.44}, {"text": "veut sympathique avenante et inoffensive", "start": 2711.119, "duration": 4.761}, {"text": "lorsqu'on regarde quel est le contenu", "start": 2713.88, "duration": 3.92}, {"text": "id\u00e9ologique de ce projet on s'aper\u00e7oit", "start": 2715.88, "duration": 5.12}, {"text": "que si la forme a chang\u00e9 si l'apparence", "start": 2717.8, "duration": 4.92}, {"text": "peut sembler inoffensive le projet lui", "start": 2721.0, "duration": 4.319}, {"text": "reste tout a tout aussi radical et tout", "start": 2722.72, "duration": 3.839}, {"text": "aussi Obs", "start": 2725.319, "duration": 3.24}, {"text": "derni\u00e8re question il y a toujours cette", "start": 2726.559, "duration": 4.321}, {"text": "tension euh et cette question comment", "start": 2728.559, "duration": 4.0}, {"text": "combattre le rassemblement national et", "start": 2730.88, "duration": 3.719}, {"text": "l'extr\u00eame droite en France est-ce qu'il", "start": 2732.559, "duration": 3.961}, {"text": "faut s'attaquer aux probl\u00e8mes qui le", "start": 2734.599, "duration": 5.041}, {"text": "nourrissent l'immigration l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 2736.52, "duration": 5.52}, {"text": "ou au contraire rappeler ses origines et", "start": 2739.64, "duration": 5.0}, {"text": "l'argument moral vous vous situez o\u00f9", "start": 2742.04, "duration": 4.88}, {"text": "dans ce d\u00e9bat alors tr\u00e8s clairement dans", "start": 2744.64, "duration": 3.679}, {"text": "le la premi\u00e8re alternative que vous", "start": 2746.92, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9voquez c'est\u00e0dire que l'extr\u00eame droite", "start": 2748.319, "duration": 2.921}, {"text": "ne progressent que quand les partis de", "start": 2749.92, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement \u00e9chouent et sont incapables", "start": 2751.24, "duration": 3.44}, {"text": "de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes qui se posent", "start": 2753.48, "duration": 3.0}, {"text": "au fran\u00e7ais donc c'est \u00e9videmment par", "start": 2754.68, "duration": 3.04}, {"text": "l'action politique que les partis", "start": 2756.48, "duration": 3.52}, {"text": "gouvern quel soit mais ce livre il est", "start": 2757.72, "duration": 3.599}, {"text": "pas moral il est l\u00e0 aussi pour dire aux", "start": 2760.0, "duration": 3.04}, {"text": "gens ce livre ce livre non mais pas", "start": 2761.319, "duration": 4.321}, {"text": "moral mais historique aucune", "start": 2763.04, "duration": 5.76}, {"text": "in voil\u00e0 c'est une enqu\u00eate que j'ai", "start": 2765.64, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9videmment nourri aliment\u00e9 avec", "start": 2768.8, "duration": 3.12}, {"text": "d'innomrables lectures d'innomrables", "start": 2770.44, "duration": 3.159}, {"text": "documents et d'innombrables rencontres", "start": 2771.92, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9videmment de personnages de l'entourage", "start": 2773.599, "duration": 5.041}, {"text": "de dominique Venner sa sa veuve la", "start": 2776.68, "duration": 3.72}, {"text": "plupart de ses amis et cetera et j'ai", "start": 2778.64, "duration": 3.76}, {"text": "auscult\u00e9 \u00e7a pendant pendant des mois et", "start": 2780.4, "duration": 3.8}, {"text": "des mois donc il y a absolument aucune", "start": 2782.4, "duration": 3.48}, {"text": "injonction morale dans mon livre en", "start": 2784.2, "duration": 3.48}, {"text": "revanche une enqu\u00eate qui me semble assez", "start": 2785.88, "duration": 3.04}, {"text": "fouill\u00e9e pour essayer de raconter", "start": 2787.68, "duration": 3.159}, {"text": "effectivement quel est le logiciel", "start": 2788.92, "duration": 3.84}, {"text": "id\u00e9ologique et quelle est l'histoire de", "start": 2790.839, "duration": 3.76}, {"text": "dominique Venner et au-del\u00e0 de tous ces", "start": 2792.76, "duration": 4.359}, {"text": "disciples qui font toujours aujourd'hui", "start": 2794.599, "duration": 4.041}, {"text": "de la politique une histoire qu'il faut", "start": 2797.119, "duration": 3.44}, {"text": "conna\u00eetre donc merci beaucoup Renaud", "start": 2798.64, "duration": 3.439}, {"text": "d'IE \u00e7a se lit comme un roman m\u00eame si", "start": 2800.559, "duration": 3.721}, {"text": "tout est vrai vous avez reconstitu\u00e9", "start": 2802.079, "duration": 4.561}, {"text": "toutes les sc\u00e8nes et vous avez vu tous", "start": 2804.28, "duration": 5.079}, {"text": "ceux qui l'ont connu aujourd'hui et et", "start": 2806.64, "duration": 4.16}, {"text": "il se reconna\u00eetront certains sont m\u00eame", "start": 2809.359, "duration": 3.321}, {"text": "encore les conseillers de Marine Le Pen", "start": 2810.8, "duration": 3.319}, {"text": "allez c'est l'heure d'accueillir nos", "start": 2812.68, "duration": 2.919}, {"text": "affranchis pour leur parti prix vous", "start": 2814.119, "duration": 4.041}, {"text": "faites r\u00e9agir on les accueille tout de", "start": 2815.599, "duration": 5.441}, {"text": "suite on termine comme chaque jeudi avec", "start": 2818.16, "duration": 5.6}, {"text": "yel Goose de France Inter et le grand", "start": 2821.04, "duration": 5.36}, {"text": "reporter Vincent UG pour l'international", "start": 2823.76, "duration": 4.2}, {"text": "bienvenue \u00e0 tous les deux bonne ann\u00e9e", "start": 2826.4, "duration": 3.52}, {"text": "puisque c'est votre premi\u00e8re de 2024", "start": 2827.96, "duration": 3.92}, {"text": "installez-vous on commence par Bourbon", "start": 2829.92, "duration": 4.0}, {"text": "Express l'histoire du jour \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2831.88, "duration": 3.479}, {"text": "c'est Elsa mondingava qui nous la", "start": 2833.92, "duration": 3.639}, {"text": "raconte bonsoir Elsa bonsoir je vais", "start": 2835.359, "duration": 4.161}, {"text": "vous parler d'une histoire de m\u00e9t\u00e9o mais", "start": 2837.559, "duration": 3.76}, {"text": "je vous parle pas du froid qui fait", "start": 2839.52, "duration": 3.839}, {"text": "dehors je vous parle du froid qui existe", "start": 2841.319, "duration": 4.76}, {"text": "entre deux hommes politiques Emmanuel et", "start": 2843.359, "duration": 4.921}, {"text": "Fran\u00e7ois Baou le patron du MoDem est", "start": 2846.079, "duration": 5.081}, {"text": "selon ses amis tr\u00e8s \u00e9nerv\u00e9 agac\u00e9", "start": 2848.28, "duration": 4.44}, {"text": "pourquoi et bien \u00e0 cause du gouvernement", "start": 2851.16, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il trouve trop \u00e0 droite avec on le", "start": 2852.72, "duration": 4.16}, {"text": "rappelle le maintien de ministres issus", "start": 2854.76, "duration": 3.96}, {"text": "deslr Bruno le ma G\u00e9rald daranin", "start": 2856.88, "duration": 3.64}, {"text": "S\u00e9bastien le cor nu ou encore l'arriv\u00e9e", "start": 2858.72, "duration": 4.08}, {"text": "de Catherine vautterin et de rachidati", "start": 2860.52, "duration": 4.559}, {"text": "alors le modem pas content on a pos\u00e9 la", "start": 2862.8, "duration": 4.0}, {"text": "question \u00e0 haelquet c'est la", "start": 2865.079, "duration": 3.801}, {"text": "porte-parole du groupe ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2866.8, "duration": 3.799}, {"text": "est-ce que l\u00e0 vous diriez que les", "start": 2868.88, "duration": 3.8}, {"text": "relations sont un peu compliqu\u00e9es en ce", "start": 2870.599, "duration": 4.121}, {"text": "moment un peu froid c'est un peu le", "start": 2872.68, "duration": 6.919}, {"text": "climat euh disons que il est vrai que", "start": 2874.72, "duration": 7.16}, {"text": "lorsqu'on regarde je le redis la", "start": 2879.599, "duration": 6.321}, {"text": "composition du gouvernement \u00e7a a pu nous", "start": 2881.88, "duration": 5.76}, {"text": "interroger il y a quand m\u00eame beaucoup", "start": 2885.92, "duration": 4.24}, {"text": "plus de ministres issus de la droite que", "start": 2887.64, "duration": 4.36}, {"text": "de ministres issus de la gauche et \u00e7a", "start": 2890.16, "duration": 3.439}, {"text": "vous pose un", "start": 2892.0, "duration": 4.319}, {"text": "probl\u00e8me fondamentalement non \u00e7a ne pas", "start": 2893.599, "duration": 4.801}, {"text": "un probl\u00e8me tant qu'on n pas la la suite", "start": 2896.319, "duration": 4.76}, {"text": "de la du raniment en fait nous on attend", "start": 2898.4, "duration": 4.199}, {"text": "de voir les nominations et c'est vrai", "start": 2901.079, "duration": 3.321}, {"text": "que comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit on attend un", "start": 2902.599, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrage Auda", "start": 2904.4, "duration": 3.6}, {"text": "un r\u00e9\u00e9quilibrage c'est\u00e0-dire que le", "start": 2906.4, "duration": 3.36}, {"text": "modem et ben esp\u00e8re bien conserver ses", "start": 2908.0, "duration": 3.599}, {"text": "trois postes gouvernementaux quand on", "start": 2909.76, "duration": 4.28}, {"text": "aura si on a un jour la liste finale du", "start": 2911.599, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement m\u00eame s'il reconnaissent que", "start": 2914.04, "duration": 3.72}, {"text": "de toute fa\u00e7on le mal est fait le mal", "start": 2915.599, "duration": 4.561}, {"text": "est fait donc alors pourquoi il il se", "start": 2917.76, "duration": 4.559}, {"text": "sent trahi Fran\u00e7ois Baayou oui trahit", "start": 2920.16, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 mis dans la", "start": 2922.319, "duration": 3.121}, {"text": "confidence de la nomination de Gabriel", "start": 2923.76, "duration": 3.96}, {"text": "hatal lui qui poussait un autre candidat", "start": 2925.44, "duration": 4.72}, {"text": "Julien de Normandie trahit aussi sur ces", "start": 2927.72, "duration": 3.72}, {"text": "arbitrages puisque non seulement", "start": 2930.16, "duration": 3.0}, {"text": "Catherine Vautrin et arachid hadti elles", "start": 2931.44, "duration": 3.359}, {"text": "sont de droite mais encore pire \u00e0 ses", "start": 2933.16, "duration": 3.679}, {"text": "yeux elles sont de droite ite sarcoziste", "start": 2934.799, "duration": 3.241}, {"text": "et on sait que les deux hommes se", "start": 2936.839, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9testent et donc Fran\u00e7ois baerou il a", "start": 2938.04, "duration": 3.96}, {"text": "le sentiment que son influence d\u00e9croix", "start": 2939.92, "duration": 5.04}, {"text": "luck on le rappelle en 2017 c'\u00e9tait", "start": 2942.0, "duration": 5.24}, {"text": "sacrifi\u00e9 avait sacrifi\u00e9 sa propre", "start": 2944.96, "duration": 4.119}, {"text": "candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 2947.24, "duration": 3.2}, {"text": "pour permettre l'\u00e9lection d'Emmanuel", "start": 2949.079, "duration": 3.401}, {"text": "Macron alors plus dur sera la revanche", "start": 2950.44, "duration": 3.84}, {"text": "du maire de poau ou pas alors chez", "start": 2952.48, "duration": 3.359}, {"text": "Renaissance en tout cas on ne panique", "start": 2954.28, "duration": 3.079}, {"text": "pas on pense que les choses finiront", "start": 2955.839, "duration": 4.361}, {"text": "bien par se tasser que \u00e7a frotte un peu", "start": 2957.359, "duration": 4.921}, {"text": "dans ces moments tr\u00e8s politiques c'est", "start": 2960.2, "duration": 4.359}, {"text": "normal mais avec Fran\u00e7ois Baayou et le", "start": 2962.28, "duration": 4.279}, {"text": "modem \u00e7a s'ap\u00e8era tr\u00e8s vite apr\u00e8s ouis", "start": 2964.559, "duration": 4.961}, {"text": "moi je je je vois surtout que depuis", "start": 2966.559, "duration": 7.161}, {"text": "2017 Fran\u00e7ois baayrou et le modem sont", "start": 2969.52, "duration": 6.079}, {"text": "des alli\u00e9s solides au sein de la", "start": 2973.72, "duration": 3.96}, {"text": "majorit\u00e9 mais qui savent faire", "start": 2975.599, "duration": 3.921}, {"text": "l'entendre leur voix et c'est bien", "start": 2977.68, "duration": 3.399}, {"text": "normal et donc oui nous sommes dans un", "start": 2979.52, "duration": 3.96}, {"text": "moment particulier de recomposition de", "start": 2981.079, "duration": 4.801}, {"text": "de remanement minist\u00e9riel ils d\u00e9fendent", "start": 2983.48, "duration": 4.839}, {"text": "leur int\u00e9r\u00eat moi je je serai \u00e0 leur", "start": 2985.88, "duration": 4.76}, {"text": "place je ferai comme eux c\u00f4t\u00e9 modem on a", "start": 2988.319, "duration": 4.04}, {"text": "bien agit\u00e9 la menace d'une liste", "start": 2990.64, "duration": 3.36}, {"text": "ind\u00e9pendante pour les europ\u00e9ennes m\u00eame", "start": 2992.359, "duration": 3.681}, {"text": "si \u00e7a a un peu fait pit on parle d'une", "start": 2994.0, "duration": 4.079}, {"text": "prise de parole du pr\u00e9sident du MoDem", "start": 2996.04, "duration": 3.68}, {"text": "bient\u00f4t mais on reconna\u00eet qu'il est un", "start": 2998.079, "duration": 3.72}, {"text": "peu coinc\u00e9 en tout cas jusqu'au 5", "start": 2999.72, "duration": 4.119}, {"text": "f\u00e9vrier c'est la date du d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 dans", "start": 3001.799, "duration": 3.76}, {"text": "le proc\u00e8s des assistants parlementaires", "start": 3003.839, "duration": 3.72}, {"text": "du MoDem merci beaucoup Elsa il a perdu", "start": 3005.559, "duration": 4.121}, {"text": "du poids politique c'est net Franou", "start": 3007.559, "duration": 3.56}, {"text": "doute en plus il pensait et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le", "start": 3009.68, "duration": 2.679}, {"text": "cas de nombreuses reprises \u00eatre un peu", "start": 3011.119, "duration": 2.361}, {"text": "l'homme qui soufflait \u00e0 l'oride d'", "start": 3012.359, "duration": 3.561}, {"text": "Emmanuel Macron depuis 2017 donc toutes", "start": 3013.48, "duration": 3.96}, {"text": "ces raisons effectivement avanc\u00e9 sont", "start": 3015.92, "duration": 3.08}, {"text": "sont vraies bien s\u00fbr gouvernement trop \u00e0", "start": 3017.44, "duration": 3.56}, {"text": "droite entre autres \u00e0 ses yeux mais je", "start": 3019.0, "duration": 3.28}, {"text": "pense qu'il y a aussi un autre probl\u00e8me", "start": 3021.0, "duration": 2.68}, {"text": "c'est un premier ministre trop jeune \u00e0", "start": 3022.28, "duration": 3.88}, {"text": "ses yeux c'est humain Gabriel \u00e0 34 ans", "start": 3023.68, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ois baron en a 72 donc c'est s\u00fbr", "start": 3026.16, "duration": 3.439}, {"text": "que c'est une nomination qu'il n'a pas", "start": 3027.76, "duration": 3.799}, {"text": "accueilli avec beaucoup d'enthousiasme", "start": 3029.599, "duration": 4.081}, {"text": "allez il AEL Goose la politique on vient", "start": 3031.559, "duration": 3.161}, {"text": "de vivre une des semaines les plus", "start": 3033.68, "duration": 3.159}, {"text": "politiques de skinena conf\u00e9rence de", "start": 3034.72, "duration": 4.16}, {"text": "presse du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3036.839, "duration": 4.641}, {"text": "mardi soir Emmanuel Macron c'est-il", "start": 3038.88, "duration": 5.32}, {"text": "selon vous r\u00e9arm\u00e9 dans la dur\u00e9e c'est", "start": 3041.48, "duration": 4.76}, {"text": "int\u00e9ressant ce ce mot dur\u00e9e que vous", "start": 3044.2, "duration": 4.04}, {"text": "utilisez parce que sous la 5e R\u00e9publique", "start": 3046.24, "duration": 4.04}, {"text": "quand tout va mal c'est le temps la", "start": 3048.24, "duration": 3.559}, {"text": "gestion du temps qui est la derni\u00e8re", "start": 3050.28, "duration": 2.88}, {"text": "ressource que vous avez encore \u00e0 votre", "start": 3051.799, "duration": 3.641}, {"text": "disposition dans lequelle puisez pour", "start": 3053.16, "duration": 3.8}, {"text": "esp\u00e9rer rebondir quand on est un chef de", "start": 3055.44, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00c9tat malmen\u00e9 de ce point de vue bah la", "start": 3056.96, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9ponse et oui Emmanuel Macron a repris", "start": 3058.599, "duration": 5.081}, {"text": "le contr\u00f4le de l'horloge il faut voir", "start": 3061.96, "duration": 4.04}, {"text": "d'o\u00f9 l'on vient il y a un mois il \u00e9tait", "start": 3063.68, "duration": 3.8}, {"text": "oblig\u00e9 de convoquer sa majorit\u00e9 \u00e0", "start": 3066.0, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e en catastrophe pour la forcer \u00e0", "start": 3067.48, "duration": 4.44}, {"text": "voter une loi immigration r\u00e9dig\u00e9 par la", "start": 3069.76, "duration": 4.48}, {"text": "droite inspir\u00e9 par l'extr\u00eame droite", "start": 3071.92, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron l'homme du barrage en", "start": 3074.24, "duration": 5.0}, {"text": "2017 puis en 2022 oblig\u00e9 m\u00eame s'il s'en", "start": 3075.92, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9fend de conc\u00e9der une victoire", "start": 3079.24, "duration": 3.839}, {"text": "symbolique \u00e0 Marine Le Pen alors ce sont", "start": 3081.079, "duration": 3.801}, {"text": "pas les v\u0153ux du 31 d\u00e9cembre qui ont", "start": 3083.079, "duration": 4.321}, {"text": "chang\u00e9 la DAT mais tout ce qui a suivi", "start": 3084.88, "duration": 3.64}, {"text": "premi\u00e8re quinzaine de janvier", "start": 3087.4, "duration": 3.52}, {"text": "remanimement intern \u00e0alis\u00e9 changement de", "start": 3088.52, "duration": 4.599}, {"text": "communicant chamboulement \u00e0 Matignon", "start": 3090.92, "duration": 4.48}, {"text": "Gabriel tal \u00e9videmment la surprise", "start": 3093.119, "duration": 3.68}, {"text": "nomination d'un gouvernement en poids", "start": 3095.4, "duration": 3.56}, {"text": "lourd et l'ouverture jusqu'\u00e0 Rachida", "start": 3096.799, "duration": 3.841}, {"text": "Dati donc vous nous dites que la", "start": 3098.96, "duration": 3.28}, {"text": "politique c'est du casting dans la", "start": 3100.64, "duration": 3.32}, {"text": "ma\u00eetrise de l'horloge myiam le", "start": 3102.24, "duration": 3.4}, {"text": "remanimement c'est c'est l'une des", "start": 3103.96, "duration": 3.8}, {"text": "aiguilles c'est la trotteuse et Emmanuel", "start": 3105.64, "duration": 3.959}, {"text": "Macron il veut la faire tourner tout au", "start": 3107.76, "duration": 3.52}, {"text": "long du mois de janvier voir un peu plus", "start": 3109.599, "duration": 3.801}, {"text": "l'\u00e9quipe finale ne sera sans doute pas", "start": 3111.28, "duration": 4.079}, {"text": "connue avant le discours de politique", "start": 3113.4, "duration": 3.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gabriel \u00e0al \u00e7a \u00e7a serait", "start": 3115.359, "duration": 3.921}, {"text": "in\u00e9dit et \u00e7a fige les oppositions dans", "start": 3117.079, "duration": 4.201}, {"text": "l'attente et dans la r\u00e9action et puis il", "start": 3119.28, "duration": 4.039}, {"text": "y a l'aiguille du temps long c'est la", "start": 3121.28, "duration": 3.96}, {"text": "conf\u00e9rence de presse golienne d'Emmanuel", "start": 3123.319, "duration": 4.161}, {"text": "Macron mardi soir l\u00e0 encore pour effet", "start": 3125.24, "duration": 4.4}, {"text": "de avec pour effet de saturer l'espace", "start": 3127.48, "duration": 4.359}, {"text": "des chantiers sont ouverts tous asimud", "start": 3129.64, "duration": 4.36}, {"text": "parfois un peu vague hein natalit\u00e9", "start": 3131.839, "duration": 3.801}, {"text": "qu'est-ce qu'on va faire exactement", "start": 3134.0, "duration": 3.04}, {"text": "contr\u00f4le des \u00e9crans pour la mineur mais", "start": 3135.64, "duration": 2.479}, {"text": "c'est pas grave pour les mineurs c'est", "start": 3137.04, "duration": 2.96}, {"text": "pas grave c'est on en parle \u00e7a fait des", "start": 3138.119, "duration": 3.561}, {"text": "vagues et c'est ce qui compte \u00e7a fait du", "start": 3140.0, "duration": 2.96}, {"text": "mouvement c'est quand il y a plus de", "start": 3141.68, "duration": 3.679}, {"text": "mouvement \u00e0 macrony que elle droite et", "start": 3142.96, "duration": 4.399}, {"text": "gauche se regarde en chien de faillance", "start": 3145.359, "duration": 3.321}, {"text": "quand \u00e7a bouge et non plus le temps donc", "start": 3147.359, "duration": 3.521}, {"text": "c'est gagn\u00e9 pour vous il a repris le", "start": 3148.68, "duration": 3.72}, {"text": "contr\u00f4le de son mandat je dirais pas", "start": 3150.88, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il est r\u00e9arm\u00e9 je dirait qu'il a", "start": 3152.4, "duration": 4.959}, {"text": "retrouv\u00e9 de l'oxyg\u00e8ne mais seulement \u00e7a", "start": 3153.96, "duration": 4.2}, {"text": "parce que", "start": 3157.359, "duration": 2.641}, {"text": "l'hypercommunication n'emp\u00eachera jamais", "start": 3158.16, "duration": 3.52}, {"text": "les quakes les erreurs grossi\u00e8re", "start": 3160.0, "duration": 3.76}, {"text": "pol\u00e9mique ou da Castera et puis", "start": 3161.68, "duration": 4.0}, {"text": "nomination pr\u00e9matur\u00e9e nomination", "start": 3163.76, "duration": 4.039}, {"text": "candidature pardon pr\u00e9matur\u00e9e de Rachid", "start": 3165.68, "duration": 4.84}, {"text": "adti pour Paris le bougisme emprunt\u00e9 \u00e0", "start": 3167.799, "duration": 4.721}, {"text": "Nicolas Sarkozi n'emp\u00eachera pas la", "start": 3170.52, "duration": 3.92}, {"text": "semaine prochaine le Conseil", "start": 3172.52, "duration": 4.039}, {"text": "constitutionnel de censurer une bonne", "start": 3174.44, "duration": 4.8}, {"text": "partie de la loi immigration l'hypercom", "start": 3176.559, "duration": 4.681}, {"text": "ne peut rien non plus contre une courbe", "start": 3179.24, "duration": 5.359}, {"text": "du ch\u00f4mage et des tarifs EDF \u00e0 la hausse", "start": 3181.24, "duration": 5.28}, {"text": "Emmanuel Macron le sait il fait de la", "start": 3184.599, "duration": 4.841}, {"text": "politique m\u00eame bless\u00e9 il fait du judo au", "start": 3186.52, "duration": 5.279}, {"text": "moins jusqu'au Jo probl\u00e8me si les", "start": 3189.44, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9ennes se passent mal est-ce que ce", "start": 3191.799, "duration": 4.8}, {"text": "dispositif son nouveau dispositif aura", "start": 3193.88, "duration": 4.52}, {"text": "encore du sens s'il est largement", "start": 3196.599, "duration": 4.121}, {"text": "devanc\u00e9 par le RN l'horloger ne sera", "start": 3198.4, "duration": 4.8}, {"text": "plus tr\u00e8s point de la retraite h merci", "start": 3200.72, "duration": 5.16}, {"text": "beaucoup yel go je laisse du temps pour", "start": 3203.2, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9agir \u00e0 la chronique sur l'\u00e9quateur", "start": 3205.88, "duration": 3.56}, {"text": "parce que c'est important ce qui s'y", "start": 3207.599, "duration": 4.2}, {"text": "passe Vincent eugu vous allez nous", "start": 3209.44, "duration": 5.08}, {"text": "parler de de ce pays en proie au gang et", "start": 3211.799, "duration": 5.081}, {"text": "au narcotrafic un procureur a \u00e9t\u00e9", "start": 3214.52, "duration": 4.48}, {"text": "assassin\u00e9 et oui nager consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 3216.88, "duration": 4.56}, {"text": "un havre de paix l'\u00e9quateur d\u00e9sormais", "start": 3219.0, "duration": 4.559}, {"text": "livr\u00e9 \u00e0 la loi des cartels et des gangs", "start": 3221.44, "duration": 4.44}, {"text": "n'en finit plus de sombrer sans doute", "start": 3223.559, "duration": 3.921}, {"text": "vous souvenez-vous de l'\u00e9pisode du", "start": 3225.88, "duration": 4.36}, {"text": "buesque qui le 9 janvier avait propuls\u00e9", "start": 3227.48, "duration": 4.8}, {"text": "sous les feux de rampes m\u00e9diatiques ce", "start": 3230.24, "duration": 3.839}, {"text": "petit pays latino-am\u00e9ricain au 18", "start": 3232.28, "duration": 3.88}, {"text": "millions d'\u00e2mes ce jour-l\u00e0 un commandoau", "start": 3234.079, "duration": 4.72}, {"text": "d'une douzaine de portefingues encagoul\u00e9", "start": 3236.16, "duration": 4.48}, {"text": "surgit sur le plateau d'une cha\u00eene de", "start": 3238.799, "duration": 3.601}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision de la cit\u00e9 portuaire de", "start": 3240.64, "duration": 4.24}, {"text": "Guayakil ces membres plaquent au sol", "start": 3242.4, "duration": 4.24}, {"text": "puis tiennent en joue des techniciens et", "start": 3244.88, "duration": 3.76}, {"text": "journalistes terroris\u00e9s sans se priver", "start": 3246.64, "duration": 4.36}, {"text": "de fanfaronn\u00e9 devant les cam\u00e9ras bien", "start": 3248.64, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00fbr la police mettra fin promptement \u00e0", "start": 3251.0, "duration": 4.839}, {"text": "ce direct gla\u00e7ant mais certes pas \u00e0 ce", "start": 3253.24, "duration": 4.16}, {"text": "mauvais feuilleton d'abord parce que", "start": 3255.839, "duration": 3.601}, {"text": "l'assau n'est que le point d'org d'un", "start": 3257.4, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9ferlement de violence d\u00e9clench\u00e9 par", "start": 3259.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9vasion d'un cahide redout\u00e9 surnomm\u00e9", "start": 3261.559, "duration": 4.961}, {"text": "phito avec dans les prisons prise", "start": 3263.76, "duration": 4.4}, {"text": "d'otage de gardien mais aussi \u00e9quip\u00e9", "start": 3266.52, "duration": 3.88}, {"text": "sauvage dans les rues de Guayakil et de", "start": 3268.16, "duration": 4.56}, {"text": "la capitale Quito ensuite et surtout", "start": 3270.4, "duration": 3.84}, {"text": "parce que le procureur charg\u00e9 de", "start": 3272.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'enqu\u00eate Carlos Suarez a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9", "start": 3274.24, "duration": 4.96}, {"text": "hier au volant de sa voiture on en", "start": 3277.0, "duration": 3.88}, {"text": "oublierait presque que le flan ouest de", "start": 3279.2, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00e9cador est baign\u00e9 par l'oc\u00e9an", "start": 3280.88, "duration": 4.84}, {"text": "Pacifique donc le pays a perdu le", "start": 3283.319, "duration": 4.161}, {"text": "contr\u00f4le de son destin et oui pour son", "start": 3285.72, "duration": 3.68}, {"text": "malheur et bien il a acc\u00e9d\u00e9 au statut", "start": 3287.48, "duration": 4.2}, {"text": "peu enviable de t\u00eate de pont des r\u00e9seaux", "start": 3289.4, "duration": 4.199}, {"text": "d'exportation de la coca\u00efne produite par", "start": 3291.68, "duration": 5.28}, {"text": "ses voisins P\u00e9rou et et Colombie 70 % de", "start": 3293.599, "duration": 5.441}, {"text": "la coque qui arrive en Europe provient", "start": 3296.96, "duration": 4.599}, {"text": "d'\u00c9quateur et les 4/5e de ce funeste", "start": 3299.04, "duration": 4.72}, {"text": "flux partent du port de Guayakil", "start": 3301.559, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment comment tr\u00e8s simple \u00e0 bord", "start": 3303.76, "duration": 4.28}, {"text": "de pyrog les narcos approchent les", "start": 3305.96, "duration": 4.399}, {"text": "tankers en partance se isent \u00e0 bord \u00e0", "start": 3308.04, "duration": 4.36}, {"text": "l'aide d'\u00e9chelles et de grappins font", "start": 3310.359, "duration": 4.401}, {"text": "sauter les scell\u00e9s des conteneurs pour y", "start": 3312.4, "duration": 4.399}, {"text": "glisser leur poudre mortelle reste \u00e0", "start": 3314.76, "duration": 4.4}, {"text": "leurs associ\u00e9s des cartels mexicains et", "start": 3316.799, "duration": 4.32}, {"text": "de la mafia albanaise \u00e0 orchestr\u00e9 la", "start": 3319.16, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9ception sous ne latitude qu' lue cru", "start": 3321.119, "duration": 4.841}, {"text": "le narcotrafic et la corruption on peut", "start": 3323.92, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 peu gangrainer l'appareil d'\u00c9tat \u00e0", "start": 3325.96, "duration": 4.159}, {"text": "commenc\u00e9 par la police la magistrature", "start": 3327.839, "duration": 4.161}, {"text": "l'administration p\u00e9nitentiaire ceux qui", "start": 3330.119, "duration": 4.321}, {"text": "ont l'audace de le combattre de d\u00e9noncer", "start": 3332.0, "duration": 4.559}, {"text": "un tel cancer le P souvent de leur vie", "start": 3334.44, "duration": 3.84}, {"text": "et les politiques n'\u00e9chappent pas", "start": 3336.559, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment au carnage \u00e0 preuve", "start": 3338.28, "duration": 3.48}, {"text": "l'assassinat en ao\u00fbt dernier d'un", "start": 3339.799, "duration": 4.24}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence Fernando villa", "start": 3341.76, "duration": 4.72}, {"text": "vicencio ou celui du maire de la ville", "start": 3344.039, "duration": 5.52}, {"text": "de Manta alors comment les autorit\u00e9s", "start": 3346.48, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9agissent est-ce qu'elles arrivent \u00e0 \u00e0", "start": 3349.559, "duration": 5.401}, {"text": "enrayer cette cette d\u00e9rive un peu plus", "start": 3351.92, "duration": 5.32}, {"text": "d'un an du prochain scrutin pr\u00e9sidentiel", "start": 3354.96, "duration": 5.04}, {"text": "le trentenaire Daniel Noboa a choisi la", "start": 3357.24, "duration": 4.599}, {"text": "guerre totale", "start": 3360.0, "duration": 4.44}, {"text": "entre couvre-feu et d\u00e9ploiement de 20000", "start": 3361.839, "duration": 4.161}, {"text": "militaires pas s\u00fbr que cette option", "start": 3364.44, "duration": 3.599}, {"text": "dict\u00e9e par l'urgence suffira \u00e0", "start": 3366.0, "duration": 4.72}, {"text": "neutraliser les 22 gangs recens\u00e9s sur le", "start": 3368.039, "duration": 5.201}, {"text": "territoire les pr\u00e9c\u00e9dents du Salvador du", "start": 3370.72, "duration": 4.92}, {"text": "Mexique de la Colombie invitent \u00e0 la", "start": 3373.24, "duration": 4.2}, {"text": "circonspection tous les experts", "start": 3375.64, "duration": 3.959}, {"text": "s'accordent sur ce constat la mani\u00e8re", "start": 3377.44, "duration": 4.679}, {"text": "forte peut s'av\u00e9rer efficace \u00e0 court", "start": 3379.599, "duration": 4.76}, {"text": "terme jamais dans la dur\u00e9e \u00e0 quoi bon", "start": 3382.119, "duration": 5.041}, {"text": "par exemple rafl\u00e9s trafiquants et tueurs", "start": 3384.359, "duration": 4.841}, {"text": "pour les entasser dans des prisons que", "start": 3387.16, "duration": 4.399}, {"text": "contr\u00f4lent de fait les cador de la cam", "start": 3389.2, "duration": 4.56}, {"text": "embastiller les chefs fort bien \u00e0 ceci", "start": 3391.559, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e8s que leur mise \u00e0 l'ombre d'ailleurs", "start": 3393.76, "duration": 3.88}, {"text": "toute relative favorisent l'\u00e9mergence", "start": 3395.44, "duration": 4.159}, {"text": "d'h\u00e9ritiers plus jeunes plus", "start": 3397.64, "duration": 4.32}, {"text": "impr\u00e9visiblebl plus impitoyable point de", "start": 3399.599, "duration": 4.321}, {"text": "rem\u00e8de miracle donc voil\u00e0 pourquoi", "start": 3401.96, "duration": 4.0}, {"text": "Mexico et Bokota ont amorc\u00e9 une", "start": 3403.92, "duration": 4.72}, {"text": "inflexion strat\u00e9gique priorit\u00e9 affich\u00e9e", "start": 3405.96, "duration": 4.76}, {"text": "en tout cas au programmes sociaux et \u00e0", "start": 3408.64, "duration": 4.159}, {"text": "la lutte contre la pauvret\u00e9 ceux qui", "start": 3410.72, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9tendent qu'ils ont mieux en magasin", "start": 3412.799, "duration": 3.921}, {"text": "que cet effort de longue haleine \u00e0", "start": 3415.44, "duration": 3.52}, {"text": "l'issue incertaine fourgue des chim\u00e8res", "start": 3416.72, "duration": 4.48}, {"text": "et se shoot au mensonge merci beaucoup", "start": 3418.96, "duration": 5.359}, {"text": "Vincent e je on en parle peu on se", "start": 3421.2, "duration": 4.56}, {"text": "croirait dans une s\u00e9rie Netflix dans", "start": 3424.319, "duration": 3.52}, {"text": "narcos et c'est la r\u00e9alit\u00e9and on observe", "start": 3425.76, "duration": 2.88}, {"text": "effectivement les fondements de", "start": 3427.839, "duration": 1.96}, {"text": "l'\u00e9quateur depuis depuis quelques", "start": 3428.64, "duration": 2.959}, {"text": "semaines on mesure \u00e0 quel point un", "start": 3429.799, "duration": 3.681}, {"text": "certain nombre de de", "start": 3431.599, "duration": 4.281}, {"text": "gang sont devenus des des des quasiment", "start": 3433.48, "duration": 3.72}, {"text": "des des mafias quasiment des", "start": 3435.88, "duration": 2.8}, {"text": "multinationales qui qui se font la", "start": 3437.2, "duration": 3.76}, {"text": "guerre en plus parce que si l'\u00e9quateur", "start": 3438.68, "duration": 4.159}, {"text": "exporte de plus en plus enfin ces gangs", "start": 3440.96, "duration": 4.44}, {"text": "de de de de coca\u00efne vers l'Europe c'est", "start": 3442.839, "duration": 4.76}, {"text": "aussi parce qu'il y a moins de d\u00e9bouch\u00e9", "start": 3445.4, "duration": 3.88}, {"text": "en Am\u00e9rique du Nord parce qu'il y a la", "start": 3447.599, "duration": 3.2}, {"text": "concurrence d'une autre drogue qui", "start": 3449.28, "duration": 2.88}, {"text": "faitavage en Am\u00e9rique du Nord c'est le", "start": 3450.799, "duration": 3.641}, {"text": "fintanil cette fameuse drogue dit du", "start": 3452.16, "duration": 4.48}, {"text": "zombie drog de synth\u00e8se o\u00f9 l\u00e0 on a des", "start": 3454.44, "duration": 4.679}, {"text": "d'autres mafias qui sont notamment qui", "start": 3456.64, "duration": 3.959}, {"text": "viennent notamment d'Asie et notamment", "start": 3459.119, "duration": 2.761}, {"text": "de Chine aussi qui fournissent les", "start": 3460.599, "duration": 4.24}, {"text": "produits pour pour produire cette drogue", "start": 3461.88, "duration": 4.239}, {"text": "qui produit des effets terribles aux", "start": 3464.839, "duration": 3.121}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui plus que le covid aux", "start": 3466.119, "duration": 4.081}, {"text": "\u00c9tats-Unis les les ports des Pays-Bas", "start": 3467.96, "duration": 3.72}, {"text": "sont perm\u00e9ables \u00e0 ces gangs d\u00e9sormais au", "start": 3470.2, "duration": 3.08}, {"text": "Pays-Bas chez nous he on mesure cette", "start": 3471.68, "duration": 3.32}, {"text": "rivalit\u00e9 entre ces diff\u00e9rents ce", "start": 3473.28, "duration": 3.519}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que dans la relation", "start": 3475.0, "duration": 4.4}, {"text": "temp\u00e9tueuse entre P\u00e9kin et Washington on", "start": 3476.799, "duration": 4.721}, {"text": "parle beaucoup et \u00e0 bon droit de Ta\u00efwan", "start": 3479.4, "duration": 4.12}, {"text": "mais ceci est l'un des dossiers majeurs", "start": 3481.52, "duration": 3.76}, {"text": "et lors des derniers contacts directs", "start": 3483.52, "duration": 4.12}, {"text": "entre le chinois si Jinping et Joe Biden", "start": 3485.28, "duration": 4.24}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 question du fantanil et de ses", "start": 3487.64, "duration": 3.719}, {"text": "ravages absolument d\u00e9vastateur dans", "start": 3489.52, "duration": 3.76}, {"text": "toutes les grandes villes des \u00c9tats-Unis", "start": 3491.359, "duration": 3.841}, {"text": "merci beaucoup on s'arr\u00eate l\u00e0 merci les", "start": 3493.28, "duration": 4.88}, {"text": "affranchis merci Elsa \u00e0 tr\u00e8s vite et", "start": 3495.2, "duration": 5.0}, {"text": "Merci \u00e0 VOUS mer beaucoup Renaud d\u00e9 il", "start": 3498.16, "duration": 4.12}, {"text": "faut lire l'assi\u00e9g\u00e9 dans la t\u00eate de", "start": 3500.2, "duration": 3.839}, {"text": "dominique Venner le gourou cach\u00e9 de", "start": 3502.28, "duration": 4.039}, {"text": "l'extr\u00eame droite chez lat Dominique", "start": 3504.039, "duration": 4.201}, {"text": "vennerre sans mauvais jeu de mot", "start": 3506.319, "duration": 4.48}, {"text": "toujours assez v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par certains \u00e0", "start": 3508.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'extr\u00eame droite tr\u00e8s belle soir\u00e9e", "start": 3510.799, "duration": 4.161}, {"text": "documentaire sur LCP avec Jean-Pierre", "start": 3512.44, "duration": 5.639}, {"text": "Gratien \u00e0", "start": 3514.96, "duration": 3.119}, {"text": "[Musique]", "start": 3519.1, "duration": 7.959}, {"text": "demain", "start": 3531.88, "duration": 3.0}]}