{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "plus de 10 jours apr\u00e8s le d\u00e9but de la", "start": 0.0, "duration": 3.399}, {"text": "mobilisation \u00e0 grande \u00e9chelle des", "start": 1.56, "duration": 3.84}, {"text": "agriculteurs en France le mouvement a", "start": 3.399, "duration": 3.641}, {"text": "pris un nouveau tournant avec", "start": 5.4, "duration": 4.239}, {"text": "l'organisation du si\u00e8ge de Paris depuis", "start": 7.04, "duration": 5.12}, {"text": "ce lundi 14h les syndicats parlent de", "start": 9.639, "duration": 4.561}, {"text": "mobilisation historique et dans le reste", "start": 12.16, "duration": 4.199}, {"text": "de la France la mobilisation se poursuit", "start": 14.2, "duration": 3.88}, {"text": "d'autres secteurs sont aussi en gr\u00e8ve", "start": 16.359, "duration": 3.401}, {"text": "cette semaine les taxis aujourd'hui", "start": 18.08, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale jeudi mais alors \u00e0", "start": 19.76, "duration": 4.359}, {"text": "quoi faut-il s'attendre que pourrait-il", "start": 22.039, "duration": 3.841}, {"text": "se passer d\u00e9sormais salut c'est Hugo", "start": 24.119, "duration": 3.201}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 25.88, "duration": 3.159}, {"text": "parti ensemble vous le savez pour une", "start": 27.32, "duration": 3.24}, {"text": "nouvelle plong\u00e9e dans dans l'actualit\u00e9", "start": 29.039, "duration": 3.281}, {"text": "en une dizaine de minutes alors on a eu", "start": 30.56, "duration": 2.839}, {"text": "l'occasion d'en parler la semaine", "start": 32.32, "duration": 3.32}, {"text": "derni\u00e8re une semaine apr\u00e8s le d\u00e9but de", "start": 33.399, "duration": 4.081}, {"text": "la mobilisation \u00e0 grande \u00e9chelle on va", "start": 35.64, "duration": 4.12}, {"text": "dire des agriculteurs fran\u00e7ais et alors", "start": 37.48, "duration": 4.239}, {"text": "que des syndicats d'agriculteurs avaient", "start": 39.76, "duration": 4.479}, {"text": "adress\u00e9 mercredi dernier une centaine de", "start": 41.719, "duration": 4.601}, {"text": "revendications au gouvernement et bien", "start": 44.239, "duration": 4.241}, {"text": "le Premier ministre Gabriel Atal a fait", "start": 46.32, "duration": 3.759}, {"text": "vendredi les premi\u00e8res annonces", "start": 48.48, "duration": 3.719}, {"text": "directement pour le secteur alors je", "start": 50.079, "duration": 3.241}, {"text": "vais pas vous d\u00e9tailler toutes les", "start": 52.199, "duration": 2.601}, {"text": "mesures qu'il a annonc\u00e9 on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 53.32, "duration": 3.16}, {"text": "parl\u00e9 vendredi il y a notamment des", "start": 54.8, "duration": 4.32}, {"text": "annonces de simplification des d\u00e9marches", "start": 56.48, "duration": 4.879}, {"text": "des annonces aussi d'annulation d'une", "start": 59.12, "duration": 4.92}, {"text": "hausse de taxes sur le gazol non routier", "start": 61.359, "duration": 5.561}, {"text": "qui est utilis\u00e9 par le monde agricole je", "start": 64.04, "duration": 4.28}, {"text": "vous voulez plus en d\u00e9tail toutes les", "start": 66.92, "duration": 3.36}, {"text": "annonces je vous renvoie aux actu du", "start": 68.32, "duration": 3.839}, {"text": "jour qu'on a post\u00e9 vendredi des actu du", "start": 70.28, "duration": 3.8}, {"text": "jour o\u00f9 j'\u00e9tais sur place \u00e0 Strasbourg", "start": 72.159, "duration": 3.721}, {"text": "sur un lieu de blocage pour suivre la", "start": 74.08, "duration": 3.56}, {"text": "situation merci au passage pour tous vos", "start": 75.88, "duration": 3.16}, {"text": "retours on va continuer de temps en", "start": 77.64, "duration": 3.32}, {"text": "temps comme \u00e7a \u00e0 d\u00e9localiser en quelque", "start": 79.04, "duration": 4.28}, {"text": "sorte ces actu du jour sur le terrain", "start": 80.96, "duration": 3.519}, {"text": "mais ce qu'il faut comprendre c'est que", "start": 83.32, "duration": 2.68}, {"text": "ces annonces n'ont pas \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es", "start": 84.479, "duration": 3.201}, {"text": "suffisantes c'est ce qu'estime notamment", "start": 86.0, "duration": 3.4}, {"text": "Baptiste Desforges vice-pr\u00e9sident des", "start": 87.68, "duration": 3.36}, {"text": "jeunes agriculteur de lesesson notre", "start": 89.4, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9quipe a pu le rencontrer sur le blocage", "start": 91.04, "duration": 3.6}, {"text": "de laadis pr\u00e8s de Paris en fait il a pas", "start": 92.64, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9pondu vraiment \u00e0 nos attentes il", "start": 94.64, "duration": 5.04}, {"text": "manque \u00e9norm\u00e9ment de choses la liste est", "start": 97.52, "duration": 4.08}, {"text": "longue mais on nous pose tellement de", "start": 99.68, "duration": 5.439}, {"text": "normes tellement de lois pour pour enfin", "start": 101.6, "duration": 7.4}, {"text": "sur notre travail au bout d'un moment on", "start": 105.119, "duration": 5.68}, {"text": "voudrait bien travailler correctement et", "start": 109.0, "duration": 3.2}, {"text": "et simplement quoi les diff\u00e9rents", "start": 110.799, "duration": 2.92}, {"text": "syndicats qui ont parfois d'ailleurs on", "start": 112.2, "duration": 2.84}, {"text": "aura l'occasion d'en reparler cette", "start": 113.719, "duration": 3.281}, {"text": "semaine des diff\u00e9rences de vision y", "start": 115.04, "duration": 3.719}, {"text": "compris sur les solutions ou sur le", "start": 117.0, "duration": 3.88}, {"text": "mod\u00e8le agricole \u00e0 construire mais les", "start": 118.759, "duration": 4.081}, {"text": "diff\u00e9rents syndicats en immense majorit\u00e9", "start": 120.88, "duration": 4.159}, {"text": "ont donc d\u00e9cid\u00e9 de continuer leur", "start": 122.84, "duration": 4.239}, {"text": "mobilisation \u00e0 travers la France et", "start": 125.039, "duration": 3.92}, {"text": "c'est le cas notamment \u00e0 Paris avec la", "start": 127.079, "duration": 3.68}, {"text": "mise en place d'une mobilisation qui a", "start": 128.959, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e je cite le si\u00e8ge de Paris", "start": 130.759, "duration": 5.161}, {"text": "une mobilisation qualifi\u00e9e d'historique", "start": 133.64, "duration": 4.76}, {"text": "par le syndicat de la FNSEA objectif se", "start": 135.92, "duration": 3.8}, {"text": "faire entendre et c'est ce qu'estime", "start": 138.4, "duration": 2.76}, {"text": "romain il a 20 ans il est en", "start": 139.72, "duration": 2.84}, {"text": "apprentissage dans le commerce des", "start": 141.16, "duration": 3.0}, {"text": "c\u00e9r\u00e9ales il participe plus aussi au", "start": 142.56, "duration": 3.24}, {"text": "blocage non aujourd'hui on est l\u00e0 et les", "start": 144.16, "duration": 3.28}, {"text": "barrages ils seront lev\u00e9s quand on sera", "start": 145.8, "duration": 4.04}, {"text": "enfin entendu et et et quand on pour", "start": 147.44, "duration": 4.28}, {"text": "pour et quand on pourra enfin \u00eatre", "start": 149.84, "duration": 3.399}, {"text": "reconnu pour notre m\u00e9tier et pour ce", "start": 151.72, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on fait parce que les agriculteurs", "start": 153.239, "duration": 2.881}, {"text": "c'est quand m\u00eame on travaille parfois", "start": 154.76, "duration": 4.119}, {"text": "15h 20h par jour c'est un peu dommage", "start": 156.12, "duration": 4.56}, {"text": "qu'on puisse enfin qu'on qu'on en soit", "start": 158.879, "duration": 2.841}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui quoi bon mais", "start": 160.68, "duration": 2.88}, {"text": "concr\u00e8tement en quoi \u00e7a consiste et quel", "start": 161.72, "duration": 3.84}, {"text": "va \u00eatre l'impact de ce si\u00e8ge et bien je", "start": 163.56, "duration": 3.8}, {"text": "vous le disait le si\u00e8ge de Paris a", "start": 165.56, "duration": 4.16}, {"text": "commenc\u00e9 ce lundi \u00e0 14h il concerne", "start": 167.36, "duration": 4.2}, {"text": "plusieurs autoroutes qui sont bloqu\u00e9es", "start": 169.72, "duration": 4.08}, {"text": "avec des points de blocage on peut citer", "start": 171.56, "duration": 6.399}, {"text": "la 1 la 4 la 5 la 6 la 10 la 13 la 15 ou", "start": 173.8, "duration": 6.04}, {"text": "encore la 16 apr\u00e8s la m\u00e9t\u00e9o j'ai", "start": 177.959, "duration": 3.321}, {"text": "l'impression de faire l'inforafic", "start": 179.84, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui mais \u00e7a c'est donc pour les", "start": 181.28, "duration": 3.959}, {"text": "blocages en \u00eele-de-fance sachant que les", "start": 182.76, "duration": 4.52}, {"text": "agriculteurs n'ont pas pr\u00e9vu pour le", "start": 185.239, "duration": 4.0}, {"text": "moment d'entrer dans la capitale par", "start": 187.28, "duration": 3.599}, {"text": "contre en parall\u00e8le il y a une autre", "start": 189.239, "duration": 3.241}, {"text": "mobilisation en l'occurrence dont on va", "start": 190.879, "duration": 3.201}, {"text": "beaucoup entendre parler cette semaine", "start": 192.48, "duration": 3.24}, {"text": "et c'est une mobilisation qui semble", "start": 194.08, "duration": 3.36}, {"text": "inqui\u00e9ter pas mal le gouvernement", "start": 195.72, "duration": 3.799}, {"text": "certains agriculteurs qui viennent en", "start": 197.44, "duration": 4.079}, {"text": "tracteur d'agin dans le sud de la France", "start": 199.519, "duration": 4.201}, {"text": "ont pr\u00e9vu de bloquer le march\u00e9", "start": 201.519, "duration": 4.481}, {"text": "international de ringis qui est situ\u00e9", "start": 203.72, "duration": 4.2}, {"text": "dans le Val de Marne en \u00eele-de-fance ce", "start": 206.0, "duration": 4.0}, {"text": "march\u00e9 de ringis c'est le plus grand", "start": 207.92, "duration": 4.56}, {"text": "march\u00e9 de produits frais au monde il est", "start": 210.0, "duration": 3.879}, {"text": "principalement r\u00e9serv\u00e9 aux", "start": 212.48, "duration": 2.6}, {"text": "professionnels de l'industrie", "start": 213.879, "duration": 3.36}, {"text": "alimentaire et bloquer unis pour qu'on", "start": 215.08, "duration": 4.159}, {"text": "comprenne bien c'est bloqu\u00e9 ce qui est", "start": 217.239, "duration": 4.601}, {"text": "parfois surnomm\u00e9 Le Ventre de Paris", "start": 219.239, "duration": 4.881}, {"text": "c'est en fait le lieu principal", "start": 221.84, "duration": 4.399}, {"text": "d'approvisionnement en nourriture pour", "start": 224.12, "duration": 3.839}, {"text": "la capitale et en l'occurrence et bien", "start": 226.239, "duration": 3.041}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald", "start": 227.959, "duration": 3.401}, {"text": "haranin qui a beaucoup mis en retrait", "start": 229.28, "duration": 3.44}, {"text": "pour l'instant les forces de l'ordre qui", "start": 231.36, "duration": 3.879}, {"text": "n'a pas emp\u00each\u00e9 quelconque blocage ou", "start": 232.72, "duration": 4.799}, {"text": "autre action jusqu'ici a cette fois", "start": 235.239, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de placer des forces de l'ordre", "start": 237.519, "duration": 3.961}, {"text": "pour tenter d'emp\u00eacher ce blocage de", "start": 239.079, "duration": 4.16}, {"text": "ringis les agriculteurs devraient", "start": 241.48, "duration": 4.0}, {"text": "arriver mardi soir ou mercredi matin on", "start": 243.239, "duration": 3.72}, {"text": "suivra donc \u00e9videmment la situation", "start": 245.48, "duration": 2.759}, {"text": "alors ce qu'il faut comprendre c'est que", "start": 246.959, "duration": 3.241}, {"text": "ces blocages autour de Paris ils doivent", "start": 248.239, "duration": 4.161}, {"text": "durer au moins jusqu'\u00e0 jeudi soir et", "start": 250.2, "duration": 3.72}, {"text": "jusque- l\u00e0 et bien a une organisation", "start": 252.4, "duration": 3.24}, {"text": "assez importante qui a \u00e9t\u00e9 faite par les", "start": 253.92, "duration": 3.879}, {"text": "syndicat et qui est int\u00e9ressante \u00e0 aller", "start": 255.64, "duration": 3.68}, {"text": "observer en effet il y a des formes de", "start": 257.799, "duration": 3.201}, {"text": "rotation en fait qui sont pr\u00e9vu entre", "start": 259.32, "duration": 3.92}, {"text": "les agriculteurs pour que les barrages", "start": 261.0, "duration": 4.16}, {"text": "puissent tenir le plus longtemps", "start": 263.24, "duration": 3.44}, {"text": "possible il y a aussi des bus qui ont", "start": 265.16, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9t\u00e9 affrait\u00e9s pour bien permettre aux", "start": 266.68, "duration": 4.28}, {"text": "agriculteurs qui viennent de plus loin", "start": 268.919, "duration": 3.761}, {"text": "de venir bref il y a toute une forme", "start": 270.96, "duration": 4.32}, {"text": "d'organisation pr\u00e9vue pour durer si", "start": 272.68, "duration": 4.32}, {"text": "besoins Victor Rabier qui est pr\u00e9sident", "start": 275.28, "duration": 3.639}, {"text": "des Jeunes agriculteur de lesson nous a", "start": 277.0, "duration": 3.639}, {"text": "un peu plus expliqu\u00e9 l'organisation de", "start": 278.919, "duration": 4.881}, {"text": "ce blocage on a \u00e9lu domicile donc sur", "start": 280.639, "duration": 5.84}, {"text": "les h voies de l'autoroute \u00e0 10 on en a", "start": 283.8, "duration": 4.56}, {"text": "gard\u00e9 quatre pour la partie", "start": 286.479, "duration": 4.72}, {"text": "vie de la journ\u00e9e et quatre pour la", "start": 288.36, "duration": 4.52}, {"text": "partie vie nocturne donc on est en train", "start": 291.199, "duration": 3.481}, {"text": "d'organiser des couchage le but \u00e9tant", "start": 292.88, "duration": 3.52}, {"text": "d'organiser des rotations parce que on", "start": 294.68, "duration": 3.72}, {"text": "veut pas \u00e9puiser les gars qui vont", "start": 296.4, "duration": 4.079}, {"text": "rester l\u00e0 24h sur 24 \u00e7a n'a pas", "start": 298.4, "duration": 4.4}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat particuli\u00e8rement et pourquoi", "start": 300.479, "duration": 4.16}, {"text": "du coup jusqu'\u00e0 jeudi et bien parce que", "start": 302.8, "duration": 3.44}, {"text": "ce jour-l\u00e0 se tiendra \u00e0 Bruxelles en", "start": 304.639, "duration": 3.721}, {"text": "Belgique un Conseil europ\u00e9en auquel", "start": 306.24, "duration": 4.32}, {"text": "participera Emmanuel Macron et plusieurs", "start": 308.36, "duration": 4.08}, {"text": "autres dirigeants de l'Union europ\u00e9enne", "start": 310.56, "duration": 4.0}, {"text": "l'objectif sera de d\u00e9battre d'un budget", "start": 312.44, "duration": 4.4}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne et donc certains", "start": 314.56, "duration": 4.28}, {"text": "agriculteurs esp\u00e8rent notamment que et", "start": 316.84, "duration": 3.76}, {"text": "bien certaines mesures pourront passer", "start": 318.84, "duration": 3.68}, {"text": "ainsi \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne certains", "start": 320.6, "duration": 3.68}, {"text": "agriculteurs souhaitent notamment que", "start": 322.52, "duration": 3.92}, {"text": "l'obligation de mettre 4 % de leur", "start": 324.28, "duration": 3.88}, {"text": "surface agricole en jacher pour", "start": 326.44, "duration": 3.84}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier des aides europ\u00e9ennes sera", "start": 328.16, "duration": 3.759}, {"text": "abandonn\u00e9 je vous passe les d\u00e9tails mais", "start": 330.28, "duration": 2.759}, {"text": "l'objectif de la part de l'Union", "start": 331.919, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne en mettant en place une telle", "start": 333.039, "duration": 4.481}, {"text": "mesure c'est de laisser syst\u00e9matiquement", "start": 335.319, "duration": 4.921}, {"text": "et bien une partie des terres en repos", "start": 337.52, "duration": 4.799}, {"text": "pour favoriser la biodiversit\u00e9 mais", "start": 340.24, "duration": 4.079}, {"text": "certains agriculteurs estiment donc que", "start": 342.319, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a les impactent notamment", "start": 344.319, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9conomiquement \u00e0 noter que au-del\u00e0 de", "start": 345.919, "duration": 3.4}, {"text": "Paris qui est donc la nouveaut\u00e9 en", "start": 347.68, "duration": 3.0}, {"text": "quelque sorte cette semaine il y a", "start": 349.319, "duration": 2.841}, {"text": "d'autres villes aussi qui viennent", "start": 350.68, "duration": 3.799}, {"text": "s'ajouter \u00e0 la mobilisation on compte", "start": 352.16, "duration": 4.2}, {"text": "une trentaine de d\u00e9partements touch\u00e9s y", "start": 354.479, "duration": 3.481}, {"text": "compris avec d'autres grandes villes on", "start": 356.36, "duration": 3.2}, {"text": "peut parler de Marseille on peut parler", "start": 357.96, "duration": 3.56}, {"text": "de Lyon on peut parler de exenprence", "start": 359.56, "duration": 3.759}, {"text": "aussi pour ne citer qu'elle mais elles", "start": 361.52, "duration": 3.64}, {"text": "sont nombreuses le gouvernement face \u00e0", "start": 363.319, "duration": 4.0}, {"text": "cela invite les Fran\u00e7ais notamment en", "start": 365.16, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9gion parisienne \u00e0 ne pas encombrer les", "start": 367.319, "duration": 4.44}, {"text": "routes et \u00e0 favoriser notamment les", "start": 370.0, "duration": 3.24}, {"text": "transports en commun puisque la", "start": 371.759, "duration": 3.481}, {"text": "circulation pourrait \u00eatre extr\u00eamement", "start": 373.24, "duration": 3.799}, {"text": "difficile et donc face \u00e0 cela quelle est", "start": 375.24, "duration": 3.359}, {"text": "la r\u00e9ponse du gouvernement et bien", "start": 377.039, "duration": 3.16}, {"text": "forc\u00e9ment ils sentent que les annonces", "start": 378.599, "duration": 3.681}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites vendredi ne sont pas", "start": 380.199, "duration": 4.321}, {"text": "suffisantes pour calmer la col\u00e8re des", "start": 382.28, "duration": 4.039}, {"text": "agriculteurs il y a donc le ministre de", "start": 384.52, "duration": 3.88}, {"text": "l'Agriculture Marc feno qui a annonc\u00e9 ce", "start": 386.319, "duration": 4.081}, {"text": "lundi sur France 2 que de nouvelles", "start": 388.4, "duration": 3.799}, {"text": "mesures devrai \u00eatre annonc\u00e9es dans les", "start": 390.4, "duration": 3.639}, {"text": "prochaines 48 heures on verra donc ce", "start": 392.199, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il en est et \u00e0 noter au passage que", "start": 394.039, "duration": 3.28}, {"text": "les agriculteurs ne sont pas les seuls \u00e0", "start": 395.479, "duration": 3.521}, {"text": "se mobiliser cette semaine aujourd'hui", "start": 397.319, "duration": 3.041}, {"text": "il y avait notamment les taxis qui ont", "start": 399.0, "duration": 3.56}, {"text": "organis\u00e9 des op\u00e9rations escargot donc", "start": 400.36, "duration": 4.119}, {"text": "l'objectif des op\u00e9rations escargot c'est", "start": 402.56, "duration": 3.72}, {"text": "pas forc\u00e9ment de bloquer mais \u00e0 minima", "start": 404.479, "duration": 4.081}, {"text": "de ralentir fortement le trafic dans", "start": 406.28, "duration": 4.199}, {"text": "plusieurs villes en France eux en", "start": 408.56, "duration": 3.56}, {"text": "l'occurrence ils manifestent contre une", "start": 410.479, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance maladiie qui les", "start": 412.12, "duration": 3.56}, {"text": "concerne sur le transport de patients", "start": 413.96, "duration": 3.359}, {"text": "par ailleurs autre gr\u00e8ve autre", "start": 415.68, "duration": 3.84}, {"text": "mobilisation c'est ce jeudi avec une une", "start": 417.319, "duration": 3.841}, {"text": "gr\u00e8ve du personnel de l'\u00e9ducation", "start": 419.52, "duration": 3.44}, {"text": "nationale dans les \u00e9coles maternelles", "start": 421.16, "duration": 4.039}, {"text": "primaires coll\u00e8ge ou encore lyc\u00e9e un", "start": 422.96, "duration": 3.72}, {"text": "certain nombre de professeurs", "start": 425.199, "duration": 3.28}, {"text": "d'enseignants mais aussi de personnel", "start": 426.68, "duration": 3.68}, {"text": "plus largement pourrait donc \u00eatre en", "start": 428.479, "duration": 4.28}, {"text": "gr\u00e8ve pour bien protester et demander", "start": 430.36, "duration": 4.48}, {"text": "davantage de moyens \u00e0 l'\u00e9cole et de", "start": 432.759, "duration": 3.84}, {"text": "meilleurs conditions de travail on va", "start": 434.84, "duration": 3.32}, {"text": "donc suivre la situation jeais voul en", "start": 436.599, "duration": 3.401}, {"text": "savoir plus sur les revendications je", "start": 438.16, "duration": 3.719}, {"text": "vous renvoie notamment donc aux actu du", "start": 440.0, "duration": 3.599}, {"text": "jour qu'on a r\u00e9alis\u00e9 vendredi depuis", "start": 441.879, "duration": 3.361}, {"text": "Strasbourg depuis un point de blocage", "start": 443.599, "duration": 2.88}, {"text": "dans les prochains jours on va aussi", "start": 445.24, "duration": 3.2}, {"text": "avoir diff\u00e9rents axes d'analyse on va", "start": 446.479, "duration": 3.321}, {"text": "voir notamment comment est-ce que chez", "start": 448.44, "duration": 2.68}, {"text": "les agriculteurs il y a beaucoup de", "start": 449.8, "duration": 3.0}, {"text": "points communs et d'\u00e9l\u00e9ments de col\u00e8re", "start": 451.12, "duration": 3.479}, {"text": "commune notamment sur la situation", "start": 452.8, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9conomique mais il y a aussi selon des", "start": 454.599, "duration": 4.28}, {"text": "syndicats et bien des diff\u00e9rences de", "start": 456.72, "duration": 4.56}, {"text": "vision sur les solutions \u00e0 apporter et", "start": 458.879, "duration": 4.801}, {"text": "sur le mod\u00e8le agricole \u00e0 construire \u00e7a", "start": 461.28, "duration": 3.8}, {"text": "fait partie des sujets qu'on verra cette", "start": 463.68, "duration": 3.12}, {"text": "semaine que ce soit sur Youtube ou alors", "start": 465.08, "duration": 3.28}, {"text": "en version podcast vous le savez sur", "start": 466.8, "duration": 3.079}, {"text": "toutes les plateformes de podcast pour", "start": 468.36, "duration": 3.399}, {"text": "suivre ces actus du jour je vous laisse", "start": 469.879, "duration": 3.72}, {"text": "avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 471.759, "duration": 3.641}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 473.599, "duration": 3.44}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 475.4, "duration": 3.88}, {"text": "actu apr\u00e8s notamment les \u00c9tats-Unis la", "start": 477.039, "duration": 4.241}, {"text": "l'Allemagne l'Australie et l'Italie la", "start": 479.28, "duration": 3.639}, {"text": "France a annonc\u00e9 ce dimanche qu'elle", "start": 481.28, "duration": 3.56}, {"text": "allait suspendre ses aides financi\u00e8res \u00e0", "start": 482.919, "duration": 3.321}, {"text": "l'agence des Nations Unies pour les", "start": 484.84, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens l'UNRWA alors", "start": 486.24, "duration": 4.28}, {"text": "concr\u00e8tement cette d\u00e9cision elle a \u00e9t\u00e9", "start": 488.919, "duration": 3.041}, {"text": "prise apr\u00e8s le licenciement d'une", "start": 490.52, "duration": 3.239}, {"text": "dizaine d'employ\u00e9s de l'agence de l'ONU", "start": 491.96, "duration": 3.519}, {"text": "qui sont accus\u00e9s par Isra\u00ebl d'\u00eatre", "start": 493.759, "duration": 3.681}, {"text": "impliqu\u00e9 dans les attaques du 7 octobre", "start": 495.479, "duration": 3.84}, {"text": "men\u00e9 par le Hamas contre Isra\u00ebl une", "start": 497.44, "duration": 3.64}, {"text": "investigation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 un", "start": 499.319, "duration": 3.6}, {"text": "organisme de l'ONU et de son c\u00f4t\u00e9", "start": 501.08, "duration": 4.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a demand\u00e9 ce lundi un", "start": 502.919, "duration": 5.201}, {"text": "audit sur le fonctionnement de l'UNRWA", "start": 505.52, "duration": 4.16}, {"text": "donc un contr\u00f4le sur son fonctionnement", "start": 508.12, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 noter qu'environ 5,9 millions de", "start": 509.68, "duration": 4.159}, {"text": "Palestiniens sont enregistr\u00e9s aupr\u00e8s de", "start": 511.84, "duration": 3.439}, {"text": "cette agence de l'ONU l'ONU a donc", "start": 513.839, "duration": 3.56}, {"text": "appel\u00e9 les pays donateurs \u00e0 garantir la", "start": 515.279, "duration": 3.921}, {"text": "poursuite des activit\u00e9s de l'agence", "start": 517.399, "duration": 3.76}, {"text": "alors que la situation humanitaire est", "start": 519.2, "duration": 3.92}, {"text": "catastrophique \u00e0 Gaza pour rappel depuis", "start": 521.159, "duration": 3.881}, {"text": "l'attaque du Hamas le 7 octobre qui a", "start": 523.12, "duration": 4.159}, {"text": "fait 1200 morts en Isra\u00ebl l'offensive", "start": 525.04, "duration": 4.479}, {"text": "isra\u00e9lienne a fait plus de 26000 morts \u00e0", "start": 527.279, "duration": 4.201}, {"text": "Gaza selon le minist\u00e8re de sant\u00e9 du", "start": 529.519, "duration": 3.961}, {"text": "Hamas qui est la seule source disponible", "start": 531.48, "duration": 4.2}, {"text": "sur place au trctu li\u00e9 \u00e0 la situation \u00e0", "start": 533.48, "duration": 4.24}, {"text": "Gaza des milliers d'Isra\u00e9liens ont", "start": 535.68, "duration": 4.04}, {"text": "particip\u00e9 ce dimanche \u00e0 un rassemblement", "start": 537.72, "duration": 3.64}, {"text": "don l'objectif \u00e9tait de r\u00e9clamer la", "start": 539.72, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9installation de colonies dans la bande", "start": 541.36, "duration": 3.68}, {"text": "de Gaza 11 ministres d'extr\u00eame droite", "start": 543.12, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9taient pr\u00e9sents ainsi que des membres", "start": 545.04, "duration": 3.52}, {"text": "du Liou le parti du Premier ministre", "start": 546.48, "duration": 4.2}, {"text": "isra\u00e9lien Benjamin netanahou il n'a", "start": 548.56, "duration": 4.2}, {"text": "quant \u00e0 lui jamais soutenu le projet de", "start": 550.68, "duration": 3.92}, {"text": "relancer des colonies \u00e0 Gaza deux\u00e8me", "start": 552.76, "duration": 4.0}, {"text": "actu trois militaires am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9", "start": 554.6, "duration": 4.4}, {"text": "tu\u00e9s et plus de 30 bless\u00e9s lors d'une", "start": 556.76, "duration": 4.12}, {"text": "attaque de drone sur une base am\u00e9ricaine", "start": 559.0, "duration": 3.8}, {"text": "dans le nord-est de la Jordanie ce", "start": 560.88, "duration": 3.399}, {"text": "dimanche c'est la premi\u00e8re fois que des", "start": 562.8, "duration": 3.0}, {"text": "militaires am\u00e9ricains sont tu\u00e9s au", "start": 564.279, "duration": 2.881}, {"text": "Moyen-Orient depuis le d\u00e9but de la", "start": 565.8, "duration": 3.719}, {"text": "guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas commenc\u00e9", "start": 567.16, "duration": 3.88}, {"text": "il y a plus de 3 mois alors selon le", "start": 569.519, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden il s'agit", "start": 571.04, "duration": 3.6}, {"text": "d'une attaque perp\u00e9tr\u00e9e par des", "start": 573.24, "duration": 3.039}, {"text": "combattants mandat\u00e9s par l'Iran qui", "start": 574.64, "duration": 4.28}, {"text": "op\u00e9it en Syrie et en Irak il a menac\u00e9", "start": 576.279, "duration": 4.68}, {"text": "les responsables de repr\u00e9sailles ce qui", "start": 578.92, "duration": 3.68}, {"text": "fait craindre une escalade des tensions", "start": 580.959, "duration": 3.721}, {"text": "dans la r\u00e9gion de son c\u00f4t\u00e9 l'Iran a ni\u00e9", "start": 582.6, "duration": 3.72}, {"text": "toute responsabilit\u00e9 dans cette attaque", "start": 584.68, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8me actu le Burkina Faso le Mali et le", "start": 586.32, "duration": 5.28}, {"text": "Niger ont d\u00e9cid\u00e9 ce dimanche de se", "start": 589.36, "duration": 4.479}, {"text": "retirer de la CDAO la Communaut\u00e9", "start": 591.6, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9conomique des \u00c9tats de l'Afrique de", "start": 593.839, "duration": 3.601}, {"text": "l'Ouest l'objectif de cette organisation", "start": 595.279, "duration": 3.881}, {"text": "c'est de promouvoir la coop\u00e9ration", "start": 597.44, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomique politique et social entre les", "start": 599.16, "duration": 3.239}, {"text": "pays de l'Afrique de l'Ouest", "start": 601.2, "duration": 2.56}, {"text": "concr\u00e8tement depuis que des groupes", "start": 602.399, "duration": 2.801}, {"text": "militaires ont pris le pouvoir dans ces", "start": 603.76, "duration": 3.8}, {"text": "trois pays ils ont des relations tendu", "start": 605.2, "duration": 4.079}, {"text": "avec la CDAO leur repr\u00e9sentants", "start": 607.56, "duration": 3.12}, {"text": "reprochent un manque de soutien de", "start": 609.279, "duration": 3.081}, {"text": "l'organisation dans la lutte contre le", "start": 610.68, "duration": 3.48}, {"text": "terrorisme mais aussi l'ing\u00e9rence de", "start": 612.36, "duration": 3.479}, {"text": "puissance \u00e9trang\u00e8re dans les d\u00e9cisions", "start": 614.16, "duration": 3.679}, {"text": "de la CDAO alors cette d\u00e9cision elle", "start": 615.839, "duration": 3.961}, {"text": "pourra pas s'appliquer avant 1 an et de", "start": 617.839, "duration": 3.961}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 la CDAO s'est dite pr\u00eate \u00e0", "start": 619.8, "duration": 4.68}, {"text": "trouver je cite une solution n\u00e9goci\u00e9e 4e", "start": 621.8, "duration": 5.08}, {"text": "actu le Premier ministre arm\u00e9nien Nicole", "start": 624.48, "duration": 4.599}, {"text": "pashinan a propos\u00e9 au Pr\u00e9sident", "start": 626.88, "duration": 4.72}, {"text": "azerba\u00efdjana\u00e9 il am mali\u00e8 de signer un", "start": 629.079, "duration": 4.641}, {"text": "pacte de nonagression ce dimanche en", "start": 631.6, "duration": 3.32}, {"text": "fait celui-ci serait sign\u00e9 dans", "start": 633.72, "duration": 2.76}, {"text": "l'attente d'un trait\u00e9 de paix global", "start": 634.92, "duration": 3.24}, {"text": "entre les deux pays voisins qui sont", "start": 636.48, "duration": 3.88}, {"text": "situ\u00e9s \u00e0 l'est de la Turquie alors pour", "start": 638.16, "duration": 4.4}, {"text": "rappel l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan ont", "start": 640.36, "duration": 4.479}, {"text": "men\u00e9 deux guerres une dans les ann\u00e9es 90", "start": 642.56, "duration": 4.04}, {"text": "et une autre en 2020 au sujet du", "start": 644.839, "duration": 3.841}, {"text": "hautkarabach qui est une zone situ\u00e9e en", "start": 646.6, "duration": 4.4}, {"text": "Azerba\u00efdjan mais peupl\u00e9e d'Arm\u00e9nien en", "start": 648.68, "duration": 4.04}, {"text": "septembre dernier l'Azerba\u00efdjan a", "start": 651.0, "duration": 3.72}, {"text": "reconqui la r\u00e9gion apr\u00e8s une offensive", "start": 652.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9clair qui a forc\u00e9 la quasi-totalit\u00e9 de", "start": 654.72, "duration": 4.04}, {"text": "la population \u00e0 fuir vers l'Arm\u00e9nie soit", "start": 656.72, "duration": 4.28}, {"text": "plus de de 100000 habitants 5e actu en", "start": 658.76, "duration": 4.48}, {"text": "France la semaine de sensibilisation aux", "start": 661.0, "duration": 4.639}, {"text": "groupes sanguins rares a d\u00e9but\u00e9 ce lundi", "start": 663.24, "duration": 4.279}, {"text": "concr\u00e8tement le but de cette campagne", "start": 665.639, "duration": 3.561}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9e par l'\u00c9tablissement fran\u00e7ais du", "start": 667.519, "duration": 3.641}, {"text": "sang et de r\u00e9colter du sang rare qui", "start": 669.2, "duration": 3.759}, {"text": "peut-\u00eatre n\u00e9cessaire dans le cadre d'un", "start": 671.16, "duration": 3.4}, {"text": "traitement contre une maladie g\u00e9n\u00e9tique", "start": 672.959, "duration": 3.12}, {"text": "par exemple alors on parle de groupe", "start": 674.56, "duration": 3.36}, {"text": "sanguin RAR quand moins de 4 personnes", "start": 676.079, "duration": 3.88}, {"text": "sur 1000 le poss\u00e8dent et en fait entre", "start": 677.92, "duration": 4.24}, {"text": "700000 \u00e0 1 million de personnes auraient", "start": 679.959, "duration": 3.921}, {"text": "du sang rare en France mais seulement", "start": 682.16, "duration": 3.84}, {"text": "une personne sur 10 en aurait conscience", "start": 683.88, "duration": 3.88}, {"text": "en Europe votre groupe sanguin est", "start": 686.0, "duration": 3.92}, {"text": "davantage susceptible d'\u00eatre rare si", "start": 687.76, "duration": 3.639}, {"text": "vous avez des anc\u00eatres qui viennent des", "start": 689.92, "duration": 3.599}, {"text": "Cara\u00efbes d'Afrique ou de l'oc\u00e9an Indien", "start": 691.399, "duration": 4.68}, {"text": "6e actu la plateforme mon Master", "start": 693.519, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9quivalent de parcours sup pour les", "start": 696.079, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9tudiants \u00e0 ouvert ce lundi concr\u00e8tement", "start": 697.72, "duration": 3.6}, {"text": "cette plateforme mise en place par le", "start": 699.88, "duration": 3.28}, {"text": "Minist\u00e8re de l'enseignement sup\u00e9rieur", "start": 701.32, "duration": 3.8}, {"text": "permet aux \u00e9tudiants de s'informer et de", "start": 703.16, "duration": 4.16}, {"text": "candidater en Master 1 apr\u00e8s une licence", "start": 705.12, "duration": 3.88}, {"text": "ou un \u00e9quivalent les \u00e9tudiants auront", "start": 707.32, "duration": 3.72}, {"text": "donc du 26 f\u00e9vrier au 24 mars pour", "start": 709.0, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9poser des candidatures et les", "start": 711.04, "duration": 3.28}, {"text": "premi\u00e8res r\u00e9ponses tomberont en juin", "start": 712.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re sur les 173000", "start": 714.32, "duration": 3.92}, {"text": "candidats 27000 n'avaient pas eu de", "start": 716.36, "duration": 3.84}, {"text": "proposition d'admission \u00e0 l'issue de la", "start": 718.24, "duration": 4.0}, {"text": "phase principale cette ann\u00e9e une phase", "start": 720.2, "duration": 3.8}, {"text": "compl\u00e9mentaire va donc suivre la phase", "start": 722.24, "duration": 3.48}, {"text": "principale pour tous les candidats qui", "start": 724.0, "duration": 3.76}, {"text": "n'auront pas accept\u00e9 ou qui n'auront pas", "start": 725.72, "duration": 3.96}, {"text": "re\u00e7u de proposition et on finit avec une", "start": 727.76, "duration": 3.639}, {"text": "bonne nouvelle l'\u00e9quipe fran\u00e7aise", "start": 729.68, "duration": 3.839}, {"text": "masculine de handball a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e", "start": 731.399, "duration": 3.56}, {"text": "championne d'Europe en battant le", "start": 733.519, "duration": 3.88}, {"text": "Danemark 33 \u00e0 31 ce dimanche en", "start": 734.959, "duration": 4.12}, {"text": "Allemagne c'est la 4e fois de son", "start": 737.399, "duration": 3.44}, {"text": "histoire que la France remporte l'Euro", "start": 739.079, "duration": 4.12}, {"text": "de handball apr\u00e8s ses victoires en 2006", "start": 740.839, "duration": 5.201}, {"text": "en 2010 et en 2014 merci beaucoup L\u00e9a", "start": 743.199, "duration": 4.44}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref alors je me", "start": 746.04, "duration": 3.2}, {"text": "voulais plus d'informations notamment", "start": 747.639, "duration": 2.961}, {"text": "des ressources avec des liens pour en", "start": 749.24, "duration": 3.24}, {"text": "savoir plus je vous renvoie vers notre", "start": 750.6, "duration": 3.84}, {"text": "newsletter que je vous mets directement", "start": 752.48, "duration": 3.4}, {"text": "en description chaque jour sur la", "start": 754.44, "duration": 2.959}, {"text": "newsletter vous avez l'essentiel de", "start": 755.88, "duration": 3.48}, {"text": "l'actualit\u00e9 avec un r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crit de", "start": 757.399, "duration": 4.041}, {"text": "l'actualit\u00e9 qui est gratuit des liens", "start": 759.36, "duration": 3.719}, {"text": "aussi pour en savoir plus bref pas mal", "start": 761.44, "duration": 3.16}, {"text": "d'actualit\u00e9s compl\u00e9mentaires je vous", "start": 763.079, "duration": 3.081}, {"text": "mets le lien directement en description", "start": 764.6, "duration": 2.88}, {"text": "prenez soin de vous prenez sonin de vos", "start": 766.16, "duration": 2.479}, {"text": "proches et puis je vous dis \u00e0 demain", "start": 767.48, "duration": 4.159}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 768.639, "duration": 3.0}]}