{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une nouvelle affaire autour d'Emmanuel", "start": 0.0, "duration": 4.44}, {"text": "Macron et du cabinet de conseil mckinzey", "start": 2.1, "duration": 4.38}, {"text": "qui fait beaucoup parler alors d'ici la", "start": 4.44, "duration": 3.6}, {"text": "fin de ces actualit\u00e9s du jour vous y", "start": 6.48, "duration": 3.36}, {"text": "verrez beaucoup plus clair celui-ci Hugo", "start": 8.04, "duration": 3.059}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 9.84, "duration": 2.94}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 11.099, "duration": 3.42}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 12.78, "duration": 3.12}, {"text": "minutes et oui toujours pas ma t\u00eate", "start": 14.519, "duration": 3.001}, {"text": "aujourd'hui je reste sans cam\u00e9ra", "start": 15.9, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui parce que je suis en", "start": 17.52, "duration": 2.759}, {"text": "d\u00e9placement mais je serai de retour au", "start": 18.84, "duration": 2.939}, {"text": "bureau lundi alors c'est sans aucun", "start": 20.279, "duration": 3.541}, {"text": "doute l'une des enqu\u00eates judiciaires les", "start": 21.779, "duration": 4.141}, {"text": "plus sensibles du moment et c'est le", "start": 23.82, "duration": 4.26}, {"text": "journal Le Parisien qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce", "start": 25.92, "duration": 4.38}, {"text": "jeudi soir la justice fran\u00e7aise a ouvert", "start": 28.08, "duration": 4.74}, {"text": "fin octobre une enqu\u00eate portant sur la", "start": 30.3, "duration": 4.38}, {"text": "l\u00e9galit\u00e9 des contes de campagne", "start": 32.82, "duration": 4.259}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron en 2017", "start": 34.68, "duration": 6.539}, {"text": "et 2022 avec donc au centre du sujet le", "start": 37.079, "duration": 6.181}, {"text": "r\u00f4le du cabinet de conseil mckinzey", "start": 41.219, "duration": 2.941}, {"text": "alors vous allez peut-\u00eatre me dire", "start": 43.26, "duration": 3.36}, {"text": "Emmanuel Macron et mckinzey on a d\u00e9j\u00e0", "start": 44.16, "duration": 4.68}, {"text": "entendu ces deux noms c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et", "start": 46.62, "duration": 3.84}, {"text": "vous avez raison alors pour bien", "start": 48.84, "duration": 3.84}, {"text": "comprendre revenons en arri\u00e8re avec ce", "start": 50.46, "duration": 3.84}, {"text": "que l'on savait jusqu'ici bon d\u00e9j\u00e0 c'est", "start": 52.68, "duration": 2.719}, {"text": "quoi un cabinet de conseils comme", "start": 54.3, "duration": 3.3}, {"text": "mckinzey pour faire tr\u00e8s simple c'est", "start": 55.399, "duration": 4.541}, {"text": "donc une entreprise priv\u00e9e qui vend des", "start": 57.6, "duration": 4.32}, {"text": "conseil la strat\u00e9gie \u00e0 une autre", "start": 59.94, "duration": 4.679}, {"text": "entreprise ou alors donc un \u00e9tat \u00e7a peut", "start": 61.92, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eatre donc sur sa strat\u00e9gie sur la", "start": 64.619, "duration": 3.18}, {"text": "mani\u00e8re dont elle est organis\u00e9e ou", "start": 66.0, "duration": 4.08}, {"text": "encore pour aider au lancement d'un", "start": 67.799, "duration": 4.5}, {"text": "nouveau projet par exemple et donc la", "start": 70.08, "duration": 5.1}, {"text": "fameuse affaire mckinzer a commenc\u00e9 au", "start": 72.299, "duration": 4.86}, {"text": "mois de mars avec la publication d'un", "start": 75.18, "duration": 3.96}, {"text": "rapport du S\u00e9nat alors on en avait d\u00e9j\u00e0", "start": 77.159, "duration": 3.661}, {"text": "parl\u00e9 dans ce format des actus du jour", "start": 79.14, "duration": 3.96}, {"text": "mais donc pour r\u00e9sumer le gouvernement", "start": 80.82, "duration": 4.439}, {"text": "fran\u00e7ais avait \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir eu", "start": 83.1, "duration": 4.26}, {"text": "trop recours \u00e0 des cabinets de conseils", "start": 85.259, "duration": 4.5}, {"text": "comme mckinzey et en soit l\u00e0 dessus rien", "start": 87.36, "duration": 5.04}, {"text": "d'ill\u00e9gal en soi mais \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 89.759, "duration": 5.281}, {"text": "contest\u00e9 de faire autant appel donc \u00e0", "start": 92.4, "duration": 4.8}, {"text": "cette soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e et \u00e7a avait soulev\u00e9", "start": 95.04, "duration": 3.6}, {"text": "pas mal de questions par ailleurs dans", "start": 97.2, "duration": 2.879}, {"text": "un deuxi\u00e8me temps quelques jours plus", "start": 98.64, "duration": 3.06}, {"text": "tard et bien le cabinet de conseil", "start": 100.079, "duration": 3.72}, {"text": "McKinsey qui est souvent donc sollicit\u00e9", "start": 101.7, "duration": 4.5}, {"text": "par le gouvernement pour des missions a", "start": 103.799, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de fraude fiscale l\u00e0 en", "start": 106.2, "duration": 3.599}, {"text": "l'occurrence rien \u00e0 voir directement", "start": 108.36, "duration": 3.36}, {"text": "avec Emmanuel Macron c'est donc \u00e0", "start": 109.799, "duration": 3.481}, {"text": "mackenzey que l'on reproche des choses", "start": 111.72, "duration": 4.38}, {"text": "ne pas avoir pay\u00e9 donc ces imp\u00f4ts en", "start": 113.28, "duration": 5.159}, {"text": "France la justice a donc logiquement", "start": 116.1, "duration": 4.799}, {"text": "ouvert une enqu\u00eate sur suspicion de", "start": 118.439, "duration": 4.68}, {"text": "fraude fiscale par mckinzey le truc", "start": 120.899, "duration": 3.841}, {"text": "c'est que dans le cadre de cette enqu\u00eate", "start": 123.119, "duration": 3.78}, {"text": "et c'est l\u00e0 justement qui est du nouveau", "start": 124.74, "duration": 4.079}, {"text": "et bien la justice a fait des", "start": 126.899, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9couvertes qui l'ont conduit", "start": 128.819, "duration": 2.881}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 ouvrir deux nouvelles", "start": 129.899, "duration": 3.721}, {"text": "enqu\u00eates des enqu\u00eates qui concernent", "start": 131.7, "duration": 4.08}, {"text": "cette fois-ci plus pr\u00e9cis\u00e9ment Emmanuel", "start": 133.62, "duration": 5.22}, {"text": "Macron et c'est campagne de 2017 et 2022", "start": 135.78, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00eame si il faut le noter le nom du", "start": 138.84, "duration": 3.899}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'est pas", "start": 141.18, "duration": 4.08}, {"text": "explicitement cit\u00e9 alors que cherche \u00e0", "start": 142.739, "duration": 4.441}, {"text": "savoir la justice dans cette enqu\u00eate et", "start": 145.26, "duration": 3.119}, {"text": "surtout qu'est-ce qui serait", "start": 147.18, "duration": 2.94}, {"text": "potentiellement ill\u00e9gal alors ce que", "start": 148.379, "duration": 3.841}, {"text": "l'on savait d\u00e9j\u00e0 c'est que selon le", "start": 150.12, "duration": 4.8}, {"text": "journal Le Monde des consultants ou ex", "start": 152.22, "duration": 4.739}, {"text": "consultant de mckinzey ont travaill\u00e9", "start": 154.92, "duration": 3.78}, {"text": "pour la premi\u00e8re campagne \u00e9lectorale", "start": 156.959, "duration": 4.021}, {"text": "d'Emmanuel Macron donc la campagne ou", "start": 158.7, "duration": 3.96}, {"text": "qui lui a permis d'\u00eatre pr\u00e9sident en", "start": 160.98, "duration": 4.44}, {"text": "2017 on sait aussi qu'ensuite une fois", "start": 162.66, "duration": 5.4}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu et bien des", "start": 165.42, "duration": 5.22}, {"text": "salari\u00e9s de mckinzey ont rejoint des", "start": 168.06, "duration": 4.319}, {"text": "postes au sein de son parti la", "start": 170.64, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique en marche ou alors dans des", "start": 172.379, "duration": 3.661}, {"text": "cabinets minist\u00e9riels bref pour dire les", "start": 173.76, "duration": 3.96}, {"text": "choses j'ai eu des \u00e9changes et des", "start": 176.04, "duration": 3.839}, {"text": "parcours avec des personnes qui allaient", "start": 177.72, "duration": 4.379}, {"text": "quand et du groupe d'Emmanuel Macron \u00e0", "start": 179.879, "duration": 4.08}, {"text": "mckinzey et inversement ensuite on", "start": 182.099, "duration": 4.201}, {"text": "savait aussi avec le rapport du S\u00e9nat", "start": 183.959, "duration": 3.961}, {"text": "dont je vous parlais \u00e0 l'instant qui est", "start": 186.3, "duration": 4.74}, {"text": "sorti au mois de mars que le recours par", "start": 187.92, "duration": 5.88}, {"text": "l'\u00c9tat au cabinet mckinzey \u00e0 plus que", "start": 191.04, "duration": 4.44}, {"text": "doubl\u00e9 pendant le premier mandat", "start": 193.8, "duration": 4.439}, {"text": "d'Emmanuel Macron puisque 43 missions au", "start": 195.48, "duration": 4.619}, {"text": "total lui ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es et donc dans", "start": 198.239, "duration": 3.961}, {"text": "ce cadre-l\u00e0 la justice se demande dans", "start": 200.099, "duration": 4.56}, {"text": "quelle mesure apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0", "start": 202.2, "duration": 4.38}, {"text": "l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron et bien", "start": 204.659, "duration": 4.021}, {"text": "mckinzen n'a pas \u00e9t\u00e9 favoris\u00e9 pour", "start": 206.58, "duration": 4.379}, {"text": "obtenir certains contrats lorsque", "start": 208.68, "duration": 3.839}, {"text": "Emmanuel Macron est ensuite devenu", "start": 210.959, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident et en l'occurrence vous", "start": 212.519, "duration": 3.36}, {"text": "l'imaginez ce genre de favoritisme c'est", "start": 213.959, "duration": 4.321}, {"text": "compl\u00e8tement interdit par la loi en", "start": 215.879, "duration": 3.961}, {"text": "effet la loi dit que quand les t\u00e2ches", "start": 218.28, "duration": 2.879}, {"text": "choisissent une entreprise pour faire", "start": 219.84, "duration": 3.42}, {"text": "quelque chose il doit la choisir pour", "start": 221.159, "duration": 4.201}, {"text": "des raisons objectives par exemple si", "start": 223.26, "duration": 3.899}, {"text": "l'entreprise est la plus comp\u00e9tente ou", "start": 225.36, "duration": 3.599}, {"text": "alors un budget qui est plus coh\u00e9rent je", "start": 227.159, "duration": 3.601}, {"text": "ne sais quoi et pas en raison donc de", "start": 228.959, "duration": 3.901}, {"text": "lien personnel entre les dirigeants de", "start": 230.76, "duration": 3.899}, {"text": "tel ou telle soci\u00e9t\u00e9 et tel ou tel", "start": 232.86, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9sident ou ministre ou alors non plus", "start": 234.659, "duration": 4.261}, {"text": "pas en raison davantage qui aurait \u00e9t\u00e9", "start": 236.76, "duration": 3.839}, {"text": "accord\u00e9 dans le pass\u00e9 pour faire tr\u00e8s", "start": 238.92, "duration": 3.66}, {"text": "simple donc la justice se demande s'il", "start": 240.599, "duration": 4.021}, {"text": "n'y a pas eu un deal entre Emmanuel", "start": 242.58, "duration": 4.68}, {"text": "Macron et mckinzey qui aurait consist\u00e9 \u00e0", "start": 244.62, "duration": 4.619}, {"text": "dire en gros vous m'aidez pour ma", "start": 247.26, "duration": 3.78}, {"text": "campagne de mani\u00e8re b\u00e9n\u00e9vole ou alors", "start": 249.239, "duration": 4.441}, {"text": "Atari r\u00e9duit et ensuite et bien je vous", "start": 251.04, "duration": 4.08}, {"text": "donnerai beaucoup de contrats quand je", "start": 253.68, "duration": 3.6}, {"text": "serai \u00e9lu pr\u00e9sident alors en quoi c'est", "start": 255.12, "duration": 3.54}, {"text": "li\u00e9 au financement de la campagne", "start": 257.28, "duration": 2.94}, {"text": "d'Emmanuel Macron je vais essayer de", "start": 258.66, "duration": 2.46}, {"text": "vous expliquer \u00e7a le plus clairement", "start": 260.22, "duration": 3.06}, {"text": "possible en gros la justice se demande", "start": 261.12, "duration": 3.96}, {"text": "si du coup les Fran\u00e7ais n'ont pas via", "start": 263.28, "duration": 4.5}, {"text": "leurs imp\u00f4ts contribuer \u00e0 payer apr\u00e8s", "start": 265.08, "duration": 4.619}, {"text": "coup pour la campagne d'Emmanuel Macron", "start": 267.78, "duration": 3.96}, {"text": "vu que c'est mission accord\u00e9e par l'\u00c9tat", "start": 269.699, "duration": 4.621}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 mckinzey lorsque Macron \u00e9tait", "start": 271.74, "duration": 4.86}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est 5 derni\u00e8res ann\u00e9es ont", "start": 274.32, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pay\u00e9es donc par l'\u00c9tat avec de", "start": 276.6, "duration": 3.539}, {"text": "l'argent public et donc d'une certaine", "start": 278.759, "duration": 3.061}, {"text": "fa\u00e7on avec l'argent des Fran\u00e7ais alors", "start": 280.139, "duration": 3.361}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 Emmanuel Macron a toujours", "start": 281.82, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9fut\u00e9 et d\u00e9menti tout favoritisme", "start": 283.5, "duration": 5.34}, {"text": "vis-\u00e0-vis de mackenza il a de nouveaux", "start": 286.32, "duration": 3.96}, {"text": "faits aujourd'hui d'ailleurs affirmant", "start": 288.84, "duration": 3.299}, {"text": "qu'il ne craint rien j'ai appris comme", "start": 290.28, "duration": 4.32}, {"text": "vous par la presse que il y avait des", "start": 292.139, "duration": 4.201}, {"text": "associations et des \u00e9lus qui avait", "start": 294.6, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de saisir la justice c'est normal", "start": 296.34, "duration": 3.419}, {"text": "que la justice fasse son travail", "start": 297.9, "duration": 4.079}, {"text": "le fait librement elle va faire", "start": 299.759, "duration": 4.621}, {"text": "justement la lumi\u00e8re sur sur ce sujet", "start": 301.979, "duration": 4.521}, {"text": "moi je pense c'est une tr\u00e8s bonne chose", "start": 304.38, "duration": 5.16}, {"text": "et que toute la lumi\u00e8re soit faite avec", "start": 306.5, "duration": 4.44}, {"text": "la transparence soit faite", "start": 309.54, "duration": 3.84}, {"text": "serait reconnue que pourrait risquer", "start": 310.94, "duration": 4.72}, {"text": "Emily Macron alors dans l'imm\u00e9diat pas", "start": 313.38, "duration": 3.72}, {"text": "grand chose parce que en vertu de", "start": 315.66, "duration": 4.2}, {"text": "l'article 67 de la Constitution donc la", "start": 317.1, "duration": 4.86}, {"text": "loi supr\u00eame du pays et bien le pr\u00e9sident", "start": 319.86, "duration": 4.08}, {"text": "de la R\u00e9publique est prot\u00e9g\u00e9 jusqu'\u00e0 la", "start": 321.96, "duration": 3.6}, {"text": "fin de son mandat parce que l'on appelle", "start": 323.94, "duration": 3.84}, {"text": "l'immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle donc un", "start": 325.56, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sident ne peut pas \u00eatre condamn\u00e9", "start": 327.78, "duration": 3.96}, {"text": "lorsqu'il est pr\u00e9sident pour dire les", "start": 329.4, "duration": 4.079}, {"text": "choses en gros c'est la justice le juge", "start": 331.74, "duration": 3.299}, {"text": "n\u00e9cessaire Emmanuel Macron peut-\u00eatre", "start": 333.479, "duration": 3.841}, {"text": "entendu par la justice et m\u00eame", "start": 335.039, "duration": 4.621}, {"text": "potentiellement condamn\u00e9 mais tout \u00e7a ne", "start": 337.32, "duration": 4.2}, {"text": "peut se passer que une fois qu'il a", "start": 339.66, "duration": 4.62}, {"text": "quitt\u00e9 l'\u00c9lys\u00e9e donc \u00e0 partir de 2027", "start": 341.52, "duration": 4.56}, {"text": "alors apr\u00e8s que risque Emmanuel Macron", "start": 344.28, "duration": 3.66}, {"text": "si l'enqu\u00eate se poursuit l\u00e0 dans les", "start": 346.08, "duration": 3.54}, {"text": "prochains mois les prochaines ann\u00e9es et", "start": 347.94, "duration": 3.599}, {"text": "que la justice d\u00e9cide d'entendre", "start": 349.62, "duration": 5.34}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 partir donc de 2027 et", "start": 351.539, "duration": 5.341}, {"text": "bien on en a encore tr\u00e8s tr\u00e8s loin \u00e0", "start": 354.96, "duration": 3.06}, {"text": "tout point de vue tr\u00e8s loin parce que", "start": 356.88, "duration": 2.52}, {"text": "c'est dans longtemps mais tr\u00e8s loin", "start": 358.02, "duration": 3.06}, {"text": "aussi parce qu'on est qu'au tout d\u00e9but", "start": 359.4, "duration": 3.54}, {"text": "de l'enqu\u00eate donc on ne sait pas \u00e0 quoi", "start": 361.08, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a va mener ni quels sont les d\u00e9tails et", "start": 362.94, "duration": 3.9}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments derri\u00e8re mais si", "start": 365.16, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement une faute de favoritisme", "start": 366.84, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tait reconnue bien les condamnations", "start": 368.88, "duration": 3.3}, {"text": "peuvent \u00eatre assez lourdes parce que \u00e7a", "start": 370.44, "duration": 3.3}, {"text": "peut aller jusqu'\u00e0 de la prison ferme en", "start": 372.18, "duration": 2.64}, {"text": "tout cas pour l'instant il faut rester", "start": 373.74, "duration": 2.82}, {"text": "tr\u00e8s prudent vous l'aurez compris on est", "start": 374.82, "duration": 3.719}, {"text": "encore au stade de l'enqu\u00eate cela dit \u00e7a", "start": 376.56, "duration": 3.419}, {"text": "me semblait essentiel de voir \u00e7a", "start": 378.539, "duration": 3.181}, {"text": "aujourd'hui et de voir donc sur quoi la", "start": 379.979, "duration": 4.141}, {"text": "justice se penche aujourd'hui on suivra", "start": 381.72, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9videmment l'\u00e9volution de cette affaire", "start": 384.12, "duration": 2.76}, {"text": "dans les prochains jours et les", "start": 385.38, "duration": 2.759}, {"text": "prochains mois on en reparlera tr\u00e8s", "start": 386.88, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et je laisse la parole \u00e0", "start": 388.139, "duration": 3.361}, {"text": "blanche pour les actualit\u00e9s en bref", "start": 390.0, "duration": 3.24}, {"text": "merci Hugo on commence avec une premi\u00e8re", "start": 391.5, "duration": 4.259}, {"text": "info et c'est in\u00e9dit en France \u00e0 partir", "start": 393.24, "duration": 4.56}, {"text": "de ce vendredi les Fran\u00e7ais sont invit\u00e9s", "start": 395.759, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 d\u00e9poser dans des points de collecte", "start": 397.8, "duration": 3.3}, {"text": "leurs armes non d\u00e9clar\u00e9es ou", "start": 399.36, "duration": 3.42}, {"text": "repr\u00e9sentants je cite un potentiel", "start": 401.1, "duration": 3.36}, {"text": "danger en fait l'objectif avec cette", "start": 402.78, "duration": 3.3}, {"text": "op\u00e9ration c'est de lutter contre les", "start": 404.46, "duration": 3.359}, {"text": "accidents domestiques mais aussi contre", "start": 406.08, "duration": 3.36}, {"text": "les violences entre personnes de la m\u00eame", "start": 407.819, "duration": 3.541}, {"text": "famille et notamment les f\u00e9minicides le", "start": 409.44, "duration": 3.36}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur estime en effet", "start": 411.36, "duration": 3.42}, {"text": "que jusqu'\u00e0 6 millions d'armes circulent", "start": 412.8, "duration": 3.66}, {"text": "de mani\u00e8re ill\u00e9gale en France dont", "start": 414.78, "duration": 3.06}, {"text": "beaucoup sont re\u00e7us par h\u00e9ritage", "start": 416.46, "duration": 2.76}, {"text": "deuxi\u00e8me info je voulais qu'on revienne", "start": 417.84, "duration": 3.06}, {"text": "sur une de faire de censure autour d'un", "start": 419.22, "duration": 3.419}, {"text": "article du m\u00e9dia d'investigation en", "start": 420.9, "duration": 3.18}, {"text": "ligne Mediapart en fait on a appris", "start": 422.639, "duration": 2.461}, {"text": "cette semaine que le maire de", "start": 424.08, "duration": 3.78}, {"text": "Saint-\u00c9tienne Ga\u00eblle perdrio a r\u00e9ussi en", "start": 425.1, "duration": 4.86}, {"text": "saisissant la justice \u00e0 faire interdire", "start": 427.86, "duration": 3.779}, {"text": "la publication de la nouvelle enqu\u00eate de", "start": 429.96, "duration": 3.6}, {"text": "Mediapart qui le visait et qui", "start": 431.639, "duration": 3.541}, {"text": "l'accusait notamment de chantage \u00e0 la", "start": 433.56, "duration": 3.54}, {"text": "sexualit\u00e9 mais d\u00e9j\u00e0 Park d\u00e9nonce je cite", "start": 435.18, "duration": 4.26}, {"text": "une censure pr\u00e9alable sans pr\u00e9c\u00e9dent une", "start": 437.1, "duration": 4.74}, {"text": "premi\u00e8re depuis 1881 et l'instauration", "start": 439.44, "duration": 4.02}, {"text": "de la loi sur la libert\u00e9 de la presse", "start": 441.84, "duration": 3.18}, {"text": "plusieurs syndicats journalistes ont", "start": 443.46, "duration": 3.239}, {"text": "soutenu Mediapart et ont d\u00e9nonc\u00e9 une", "start": 445.02, "duration": 3.119}, {"text": "attaque contre la libert\u00e9 de la presse", "start": 446.699, "duration": 3.301}, {"text": "en tout cas en r\u00e9action \u00e0 cette affaire", "start": 448.139, "duration": 3.541}, {"text": "la s\u00e9natrice centriste de l'Orne", "start": 450.0, "duration": 4.08}, {"text": "Nathalie Goulet a d\u00e9pos\u00e9 une proposition", "start": 451.68, "duration": 4.26}, {"text": "de loi qui ajouterait \u00e0 cette fameuse", "start": 454.08, "duration": 4.5}, {"text": "loi donc du 29 juillet 1881 sur la", "start": 455.94, "duration": 5.039}, {"text": "libert\u00e9 de la presse je cite qu'une", "start": 458.58, "duration": 4.679}, {"text": "publication ne peut \u00eatre interdite qu'en", "start": 460.979, "duration": 3.84}, {"text": "application d'une d\u00e9cision judiciaire", "start": 463.259, "duration": 3.421}, {"text": "rendue contradictoirement donc", "start": 464.819, "duration": 3.241}, {"text": "concr\u00e8tement lorsque les deux parties", "start": 466.68, "duration": 2.76}, {"text": "mises en cause ont pu d\u00e9battre \u00e7a", "start": 468.06, "duration": 2.639}, {"text": "n'\u00e9tait pas le cas ici car Mediapart", "start": 469.44, "duration": 2.819}, {"text": "n'\u00e9tait pas inform\u00e9 de cette proc\u00e9dure", "start": 470.699, "duration": 3.301}, {"text": "et donc n'a pas pu se d\u00e9fendre troisi\u00e8me", "start": 472.259, "duration": 3.181}, {"text": "astu c'est une initiative de", "start": 474.0, "duration": 3.06}, {"text": "l'application de rencontres tinder pour", "start": 475.44, "duration": 3.36}, {"text": "lutter contre les violences sexuelles et", "start": 477.06, "duration": 3.3}, {"text": "sexistes partenariat avec le", "start": 478.8, "duration": 2.94}, {"text": "gouvernement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 l'occasion", "start": 480.36, "duration": 3.0}, {"text": "de la Journ\u00e9e internationale pour", "start": 481.74, "duration": 3.78}, {"text": "l'\u00e9limination de la violence \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 483.36, "duration": 3.54}, {"text": "des femmes qui est organis\u00e9e chaque", "start": 485.52, "duration": 2.88}, {"text": "ann\u00e9e le 25 novembre dans le monde", "start": 486.9, "duration": 3.359}, {"text": "entier en gros pendant un an tinder va", "start": 488.4, "duration": 3.84}, {"text": "ins\u00e9rer entre deux swipe des publicit\u00e9s", "start": 490.259, "duration": 3.66}, {"text": "pour renvoyer vers les ressources de", "start": 492.24, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00c9tat pour les victimes et les t\u00e9moins", "start": 493.919, "duration": 3.361}, {"text": "de violence des ressources que je me", "start": 495.9, "duration": 2.579}, {"text": "permets de vous rappeler ici il y a", "start": 497.28, "duration": 2.22}, {"text": "d'abord la plateforme de signalement", "start": 498.479, "duration": 2.94}, {"text": "arr\u00eatons les violences pour un gouv.fr", "start": 499.5, "duration": 3.479}, {"text": "mais aussi un num\u00e9ro des coups de", "start": 501.419, "duration": 3.541}, {"text": "gratuit pour les victimes le 39 19 et", "start": 502.979, "duration": 3.361}, {"text": "enfin le num\u00e9ro a appel\u00e9 en cas", "start": 504.96, "duration": 3.72}, {"text": "d'urgence le 17 4e actu je voulais vous", "start": 506.34, "duration": 4.259}, {"text": "parler d'une s\u00e9rie de textes adopt\u00e9s ce", "start": 508.68, "duration": 3.719}, {"text": "jeudi par les d\u00e9put\u00e9s en Russie qui", "start": 510.599, "duration": 3.12}, {"text": "inqui\u00e8te les d\u00e9fenseurs des droits", "start": 512.399, "duration": 2.94}, {"text": "humains alors en Russie il y a d\u00e9j\u00e0 une", "start": 513.719, "duration": 3.841}, {"text": "loi qui interdit je cite la propagande", "start": 515.339, "duration": 4.921}, {"text": "lgbt+ aupr\u00e8s des mineurs et l\u00e0 apr\u00e8s de", "start": 517.56, "duration": 4.44}, {"text": "nouvelles mesures adopt\u00e9es jeudi cette", "start": 520.26, "duration": 3.779}, {"text": "interdiction de la propagande LGBT plus", "start": 522.0, "duration": 3.72}, {"text": "s'\u00e9tend maintenant \u00e0 tous les publics", "start": 524.039, "duration": 3.661}, {"text": "donc dans les m\u00e9dias sur Internet dans", "start": 525.72, "duration": 3.36}, {"text": "les livres ou encore dans les films", "start": 527.7, "duration": 3.12}, {"text": "alors selon la Russie cette loi est un", "start": 529.08, "duration": 2.939}, {"text": "moyen de d\u00e9fendre les valeurs", "start": 530.82, "duration": 3.24}, {"text": "traditionnelles russes face \u00e0 un", "start": 532.019, "duration": 3.721}, {"text": "Occident que la Russie juge d\u00e9cadant", "start": 534.06, "duration": 2.7}, {"text": "mais elle fait aussi craindre une", "start": 535.74, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9pression encore plus forte envers les", "start": 536.76, "duration": 3.48}, {"text": "communaut\u00e9s L \u00e9tait plus dans le pays", "start": 538.74, "duration": 3.96}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 fortement discrimin\u00e9s et", "start": 540.24, "duration": 3.84}, {"text": "subissent une importante r\u00e9pression", "start": 542.7, "duration": 3.9}, {"text": "depuis des ann\u00e9es cinqui\u00e8me actu je vous", "start": 544.08, "duration": 4.02}, {"text": "rassure le nouveau patron de Twitter", "start": 546.6, "duration": 3.179}, {"text": "Elon Musk a annonc\u00e9 qu'il allait", "start": 548.1, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9tablir d\u00e8s la semaine prochaine les", "start": 549.779, "duration": 3.961}, {"text": "contes suspendus sur la plateforme sinon", "start": 551.88, "duration": 3.54}, {"text": "pas en frein \u00e0 la loi ou envoyer des", "start": 553.74, "duration": 3.3}, {"text": "spams en fait il avait lanc\u00e9 un sondage", "start": 555.42, "duration": 3.539}, {"text": "sur Twitter mercredi pour demander leurs", "start": 557.04, "duration": 4.56}, {"text": "avis aux utilisateurs sur ce sujet un", "start": 558.959, "duration": 3.661}, {"text": "peu comme ce qu'il avait fait pour la", "start": 561.6, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9activation du compte de l'ancien", "start": 562.62, "duration": 3.18}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump bref", "start": 564.18, "duration": 3.3}, {"text": "cette d\u00e9cision s'inscrit dans la vision", "start": 565.8, "duration": 3.599}, {"text": "Dylan muss de r\u00e9duire la mod\u00e9ration sur", "start": 567.48, "duration": 3.96}, {"text": "Twitter pour selon lui favoriser la", "start": 569.399, "duration": 3.841}, {"text": "libert\u00e9 d'expression enfin derni\u00e8re actu", "start": 571.44, "duration": 2.76}, {"text": "je voulais vous parler d'une belle", "start": 573.24, "duration": 2.279}, {"text": "histoire qui nous vient des \u00c9tats-Unis", "start": 574.2, "duration": 3.0}, {"text": "et dont on entend parler chaque ann\u00e9e", "start": 575.519, "duration": 3.241}, {"text": "depuis 7 ans alors pour ceux qui ne", "start": 577.2, "duration": 3.0}, {"text": "savaient pas ce jeudi les Am\u00e9ricains", "start": 578.76, "duration": 3.36}, {"text": "c\u00e9l\u00e9braient Thanksgiving une f\u00eate tr\u00e8s", "start": 580.2, "duration": 3.36}, {"text": "importante dans la culture am\u00e9ricaine", "start": 582.12, "duration": 3.48}, {"text": "qui a lieu le dernier jeudi du mois de", "start": 583.56, "duration": 3.36}, {"text": "novembre alors cette f\u00eate elle est de", "start": 585.6, "duration": 2.58}, {"text": "plus en plus critiqu\u00e9e pour de", "start": 586.92, "duration": 2.52}, {"text": "nombreuses raisons on va pas revenir", "start": 588.18, "duration": 2.76}, {"text": "dessus aujourd'hui mais l\u00e0 je voulais", "start": 589.44, "duration": 2.88}, {"text": "vous parler d'une jolie histoire en fait", "start": 590.94, "duration": 3.66}, {"text": "il y a 6 ans en novembre 2016 une", "start": 592.32, "duration": 4.199}, {"text": "Am\u00e9ricaine nomm\u00e9e Wanda Dance a envoy\u00e9", "start": 594.6, "duration": 4.98}, {"text": "par erreur un message \u00e0 Jamal Clinton", "start": 596.519, "duration": 4.921}, {"text": "pensant l'envoyer \u00e0 son petit-fils pour", "start": 599.58, "duration": 3.6}, {"text": "l'inviter chez elle \u00e0 Thanksgiving alors", "start": 601.44, "duration": 3.18}, {"text": "l'histoire pourrait s'arr\u00eater l\u00e0 sauf", "start": 603.18, "duration": 3.24}, {"text": "que ce jour-l\u00e0 apr\u00e8s lui avoir envoy\u00e9 un", "start": 604.62, "duration": 3.24}, {"text": "selfie pour lui dire qu'elle s'\u00e9tait", "start": 606.42, "duration": 3.3}, {"text": "tromp\u00e9 de num\u00e9ro Jamal lui a quand m\u00eame", "start": 607.86, "duration": 3.479}, {"text": "demand\u00e9 s'il pouvait venir d\u00eener chez", "start": 609.72, "duration": 3.239}, {"text": "elle ce qu'elle a accept\u00e9 et donc depuis", "start": 611.339, "duration": 3.601}, {"text": "Wanda et Jamal passe tout leur", "start": 612.959, "duration": 3.781}, {"text": "Thanksgiving ensemble il le partage sur", "start": 614.94, "duration": 3.42}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux chaque ann\u00e9e et", "start": 616.74, "duration": 2.7}, {"text": "c'est devenu une sorte de tradition", "start": 618.36, "duration": 2.46}, {"text": "merci blanche alors aujourd'hui", "start": 619.44, "duration": 3.36}, {"text": "heureusement c'est incroyable c'est un", "start": 620.82, "duration": 4.38}, {"text": "miracle je n'ai pas oubli\u00e9 de tourner la", "start": 622.8, "duration": 4.44}, {"text": "fin de cette vid\u00e9o il y avait donc un", "start": 625.2, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9bat hier c'est le suivant faut-il", "start": 627.24, "duration": 3.9}, {"text": "inscrire le droit \u00e0 l'avortement dans la", "start": 628.86, "duration": 3.479}, {"text": "Constitution vous le voyez actuellement", "start": 631.14, "duration": 2.699}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cran vous \u00eates tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 632.339, "duration": 3.421}, {"text": "majoritairement pour le fait de", "start": 633.839, "duration": 4.141}, {"text": "l'inscrire dans la loi supr\u00eame donc du", "start": 635.76, "duration": 3.78}, {"text": "pays pas de d\u00e9bat aujourd'hui je sais", "start": 637.98, "duration": 2.7}, {"text": "que je vais m'en prendre plein la gueule", "start": 639.54, "duration": 2.94}, {"text": "mais pas de d\u00e9bat aujourd'hui on en", "start": 640.68, "duration": 3.54}, {"text": "remettra donc la semaine prochaine par", "start": 642.48, "duration": 3.299}, {"text": "contre pour me faire pardonner j'ai une", "start": 644.22, "duration": 2.76}, {"text": "bonne nouvelle il y a une nouvelle vid\u00e9o", "start": 645.779, "duration": 2.941}, {"text": "qui sort ce dimanche sur notre cha\u00eene", "start": 646.98, "duration": 3.479}, {"text": "YouTube principale je vous en dis pas", "start": 648.72, "duration": 3.359}, {"text": "plus pour le moment mais donc les liens", "start": 650.459, "duration": 3.12}, {"text": "de la cha\u00eene est directement en", "start": 652.079, "duration": 2.641}, {"text": "description en attendant on peut aussi", "start": 653.579, "duration": 3.661}, {"text": "d\u00e9couvrir les autres contenus \u00e9couter je", "start": 654.72, "duration": 3.96}, {"text": "crois que j'ai tout dit prenez soin de", "start": 657.24, "duration": 3.12}, {"text": "vous pr\u00e9sente passer un excellent", "start": 658.68, "duration": 3.36}, {"text": "weekend et on se dit du coup \u00e0 lundi", "start": 660.36, "duration": 4.94}, {"text": "pour le retour des actus", "start": 662.04, "duration": 3.26}]}