{"label": "politique", "transcript": [{"text": "pour 270 contre", "start": 0.12, "duration": 7.28}, {"text": "265 l'Assembl\u00e9e nationale a", "start": 2.919, "duration": 4.481}, {"text": "adopt\u00e9 en cons\u00e9quence le projet de loi", "start": 7.519, "duration": 5.0}, {"text": "est", "start": 11.28, "duration": 5.759}, {"text": "rejet\u00e9 prochaine s\u00e9ance demain \u00e0 9h", "start": 12.519, "duration": 8.041}, {"text": "question orale sans d\u00e9bat la s\u00e9ance est", "start": 17.039, "duration": 5.921}, {"text": "lev\u00e9e ce texte comportait trop de trop", "start": 20.56, "duration": 4.719}, {"text": "de contradictions c'est un texte qui se", "start": 22.96, "duration": 4.44}, {"text": "voulait un texte de fermet\u00e9 au d\u00e9part", "start": 25.279, "duration": 4.721}, {"text": "qui malheureusement avait \u00e9t\u00e9 durci", "start": 27.4, "duration": 4.119}, {"text": "consid\u00e9rablement par le S\u00e9nat totalement", "start": 30.0, "duration": 4.36}, {"text": "vid\u00e9 de sa substance ici par l'ile", "start": 31.519, "duration": 5.441}, {"text": "gauche de la de la majorit\u00e9 qui n'avait", "start": 34.36, "duration": 4.719}, {"text": "donc plus aucun int\u00e9r\u00eat avec une mesure", "start": 36.96, "duration": 4.279}, {"text": "une mesure totalement inacceptable \u00e0 nos", "start": 39.079, "duration": 4.081}, {"text": "yeux c'\u00e9tait ce droit \u00e0 la", "start": 41.239, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9gularisation qui aurait entra\u00een\u00e9 des", "start": 43.16, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9gularisation massive cette seule", "start": 45.44, "duration": 3.16}, {"text": "disposition elle est \u00e0 nos yeux", "start": 47.039, "duration": 2.961}, {"text": "totalement inacceptable la France a pas", "start": 48.6, "duration": 2.599}, {"text": "besoin de plus d'immigration elle a", "start": 50.0, "duration": 2.96}, {"text": "besoin de moins d'immigration nous avons", "start": 51.199, "duration": 5.121}, {"text": "donc vter cette motion de rejet nous", "start": 52.96, "duration": 8.279}, {"text": "sommes ravis que cette motion est", "start": 56.32, "duration": 7.68}, {"text": "abouti comme je me'y suis engag\u00e9 hier je", "start": 61.239, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9poserai d\u00e8s demain une proposition de", "start": 64.0, "duration": 5.799}, {"text": "loi dont je ne doute pas qu'elle sera", "start": 66.76, "duration": 5.64}, {"text": "transpartisane et tr\u00e8s certainement", "start": 69.799, "duration": 5.801}, {"text": "accept\u00e9 avec soulagement par la majorit\u00e9", "start": 72.4, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9sidentielle le groupe parlementaire", "start": 75.6, "duration": 3.96}, {"text": "de la France insoumise est extr\u00eamement", "start": 77.479, "duration": 4.96}, {"text": "heureux que cette motion de rejet a \u00e9t\u00e9", "start": 79.56, "duration": 5.04}, {"text": "vot\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale et donc", "start": 82.439, "duration": 4.481}, {"text": "est rejet\u00e9 le texte d\u00e8s le d\u00e9but de", "start": 84.6, "duration": 4.32}, {"text": "l'examen \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale parce", "start": 86.92, "duration": 4.8}, {"text": "que d'abord nous allons \u00e9pargner au pays", "start": 88.92, "duration": 4.8}, {"text": "de semaines de discours x\u00e9nophobe et", "start": 91.72, "duration": 4.6}, {"text": "raciste et je crois que \u00e7a va aider \u00e0", "start": 93.72, "duration": 4.6}, {"text": "mieux respirer dans ce pays que de ne", "start": 96.32, "duration": 3.96}, {"text": "pas avoir ces d\u00e9bats qui se tiendront \u00e0", "start": 98.32, "duration": 3.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e7a c'est la", "start": 100.28, "duration": 3.119}, {"text": "premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me chose qui", "start": 101.64, "duration": 4.64}, {"text": "nous semble importante c'est que avec le", "start": 103.399, "duration": 5.121}, {"text": "rejet de cette loi d\u00e8s le d\u00e9but de son", "start": 106.28, "duration": 4.199}, {"text": "examen le pouvoir ferait bien de se", "start": 108.52, "duration": 3.559}, {"text": "rappeler qu'il existe un parlement dans", "start": 110.479, "duration": 3.64}, {"text": "ce pays et que le Parlement peut tout \u00e0", "start": 112.079, "duration": 3.801}, {"text": "fait voter contre puisqu'ils sont", "start": 114.119, "duration": 3.441}, {"text": "minoritaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 115.88, "duration": 3.559}, {"text": "c'est l'\u00e9chec d'un gouvernement qui", "start": 117.56, "duration": 3.919}, {"text": "depuis des mois pass en force avec des", "start": 119.439, "duration": 4.72}, {"text": "493 m\u00e9prisant l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 121.479, "duration": 5.041}, {"text": "c'est l'\u00e9chec de G\u00e9rald daranin un", "start": 124.159, "duration": 5.8}, {"text": "ministre qui n'avait ni vision ni cap un", "start": 126.52, "duration": 5.88}, {"text": "ministre qui s'est fait copie des id\u00e9es", "start": 129.959, "duration": 3.961}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui a repris leur", "start": 132.4, "duration": 4.4}, {"text": "proposition qui a repris leur mot c'est", "start": 133.92, "duration": 4.72}, {"text": "la sanction de la duplicit\u00e9 du ministre", "start": 136.8, "duration": 2.88}, {"text": "de", "start": 138.64, "duration": 4.04}, {"text": "l'Int\u00e9rieur ministre de la droite la", "start": 139.68, "duration": 4.639}, {"text": "plus dure au", "start": 142.68, "duration": 5.0}, {"text": "S\u00e9nat ministre de la compromission \u00e0", "start": 144.319, "duration": 4.441}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 147.68, "duration": 2.76}, {"text": "nationale", "start": 148.76, "duration": 3.44}, {"text": "c'est au fond", "start": 150.44, "duration": 5.799}, {"text": "l'\u00e9puisement du en m\u00eame temps c'est un", "start": 152.2, "duration": 6.0}, {"text": "rendez-vous manqu\u00e9 sur une question", "start": 156.239, "duration": 3.161}, {"text": "importante pour les Fran\u00e7aises et les", "start": 158.2, "duration": 2.759}, {"text": "Fran\u00e7ais je trouve que ce n'est pas tr\u00e8s", "start": 159.4, "duration": 4.0}, {"text": "digne de voir l'extr\u00eame droite et", "start": 160.959, "duration": 4.161}, {"text": "l'extr\u00eame gauche faire la f\u00eate ensemble", "start": 163.4, "duration": 3.4}, {"text": "et je pense pas que ce soit aujourd'hui", "start": 165.12, "duration": 3.28}, {"text": "un bon moment pour notre d\u00e9mocratie", "start": 166.8, "duration": 4.359}, {"text": "parlementaire il y avait du travail nous", "start": 168.4, "duration": 4.119}, {"text": "avions de semaines de travail pour", "start": 171.159, "duration": 2.72}, {"text": "parler d'un sujet qui int\u00e9resse les", "start": 172.519, "duration": 3.121}, {"text": "Fran\u00e7ais et aujourd'hui nous en avons", "start": 173.879, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 priv\u00e9s nous avons \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de nous", "start": 175.64, "duration": 4.959}, {"text": "interpeller priv de nous contredire", "start": 178.159, "duration": 6.201}, {"text": "priv\u00e9 de voter je le regrette et tout ce", "start": 180.599, "duration": 4.881}, {"text": "que je souhaite c'est que le", "start": 184.36, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement poursuive parce qu'il peut", "start": 185.48, "duration": 4.399}, {"text": "le faire dans sa volont\u00e9 d'apporter des", "start": 187.92, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9ponses au probl\u00e8mes de l'immigration", "start": 189.879, "duration": 3.961}]}