{"label": "politique", "transcript": [{"text": " \"Gold On The Ceiling\", \n The Black Keys ", "start": 0.08, "duration": 3.16}, {"text": " ... ", "start": 3.4, "duration": 17.56}, {"text": " -Cynthia Fleury, bonjour.\n\n -Bonjour. ", "start": 21.12, "duration": 2.36}, {"text": " -Vous \u00eates philosophe, ", "start": 23.64, "duration": 1.44}, {"text": " psychanalyste \n et vous mettez en oeuvre ", "start": 25.24, "duration": 3.0}, {"text": " une \u00e9thique \n et une politique du care,", "start": 28.4, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 travers les chaires\n que vous avez cr\u00e9\u00e9es,", "start": 30.88, "duration": 2.28}, {"text": " notamment la chaire de philosophie,\n qui a vu le jour en 2016, ", "start": 33.32, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 l'h\u00f4pital du GHU Paris \n psychiatrie & neurosciences, ", "start": 36.8, "duration": 3.2}, {"text": " et qui fait plein de petits\n aujourd'hui. ", "start": 40.16, "duration": 2.16}, {"text": " Vous mettez en place \n collectivement des dispositifs, ", "start": 42.48, "duration": 3.04}, {"text": " des protocoles \n \u00e0 la crois\u00e9e de la philosophie, ", "start": 45.68, "duration": 3.16}, {"text": " du soin, de la ph\u00e9nom\u00e9nologie,\n du design, de l'urbanisme, ", "start": 49.0, "duration": 4.28}, {"text": " etc., et enfin, \n de la politique,", "start": 53.44, "duration": 3.16}, {"text": " pour prendre en compte\n la vuln\u00e9rabilit\u00e9 ", "start": 56.76, "duration": 2.76}, {"text": " et proposer d'autres types\n de relations ", "start": 59.68, "duration": 2.2}, {"text": " que celles \n que la modernit\u00e9 politique", "start": 62.04, "duration": 2.12}, {"text": " rationnelle \n et capitaliste a produites. ", "start": 64.32, "duration": 3.28}, {"text": " Autrement dit, vous essayez \n de recr\u00e9er des \u00e9cosyst\u00e8mes ", "start": 67.76, "duration": 2.96}, {"text": " qui sont eux-m\u00eames cr\u00e9ateurs, ", "start": 70.88, "duration": 1.8}, {"text": " avec au coeur cette notion \n de vuln\u00e9rabilit\u00e9, ", "start": 72.84, "duration": 2.96}, {"text": " qu'elle soit \n d'ailleurs humaine ", "start": 75.96, "duration": 1.8}, {"text": " et naturelle, \n car vous prenez en compte", "start": 77.92, "duration": 2.08}, {"text": " la vuln\u00e9rabilit\u00e9 naturelle.\n On va essayer ", "start": 80.16, "duration": 2.32}, {"text": " aujourd'hui, si vous le voulez bien,\n de montrer le lien ", "start": 82.64, "duration": 3.92}, {"text": " entre ce travail \n et la question de la d\u00e9mocratie, ", "start": 86.72, "duration": 3.48}, {"text": " qui au fond est au coeur \n de votre recherche. ", "start": 90.36, "duration": 2.56}, {"text": " C'est \u00e0 la fois de la recherche\n et aussi de la pratique. ", "start": 93.08, "duration": 2.96}, {"text": " C'est \u00e7a qui nous int\u00e9resse. \n Vous portez une attention permanente", "start": 96.2, "duration": 3.68}, {"text": " sur l'articulation entre ce que\n vous appelez l'individuation ", "start": 100.04, "duration": 3.32}, {"text": " et l'Etat. \n Est-ce que vous pouvez ", "start": 103.52, "duration": 2.16}, {"text": " nous pr\u00e9ciser de quoi \n il est question en d\u00e9finissant ", "start": 105.84, "duration": 3.6}, {"text": " l'individualisation \n par rapport l'individualisme,", "start": 109.6, "duration": 2.92}, {"text": " qui n'est pas la m\u00eame chose, ", "start": 112.68, "duration": 1.76}, {"text": " et pourquoi cette attention\n au sujet que nous sommes ", "start": 114.6, "duration": 2.76}, {"text": " est centrale \n pour la r\u00e9flexion politique ?", "start": 117.52, "duration": 3.04}, {"text": " -Alors, \n sur la question de... ", "start": 120.72, "duration": 3.32}, {"text": " Sur la question \n de l'Etat de droit ", "start": 125.04, "duration": 1.76}, {"text": " et du lien \n avec le principe d'individuation,", "start": 126.96, "duration": 2.48}, {"text": " j'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ce terme, \n que l'on conna\u00eet, alors, depuis...", "start": 129.6, "duration": 4.64}, {"text": " Jung jusqu'\u00e0 Simondon. ", "start": 134.4, "duration": 2.56}, {"text": " On va pas refaire \n une historiographie du concept, ", "start": 137.12, "duration": 2.8}, {"text": " mais malgr\u00e9 tout, \n il est d\u00e9j\u00e0 positionn\u00e9. ", "start": 140.08, "duration": 2.24}, {"text": " C'est vrai que j'ai pas pos\u00e9 \n le terme de \"subjectivation\", ", "start": 142.48, "duration": 3.68}, {"text": " qui pourrait \u00eatre, \n sinc\u00e8rement, ", "start": 146.32, "duration": 1.76}, {"text": " parce que c'est un processus \n de subjectivation, ", "start": 148.24, "duration": 2.6}, {"text": " le principe d'individuation, ", "start": 151.0, "duration": 2.08}, {"text": " le principe d'une construction, \n d'une libert\u00e9, d'une autonomie. ", "start": 153.24, "duration": 3.56}, {"text": " Plein de termes \n pourraient circonscrire ", "start": 156.96, "duration": 2.48}, {"text": " ce qu'on appelle individuation, \n mais ce que je trouve int\u00e9ressant ", "start": 159.6, "duration": 3.72}, {"text": " dans la \"continuation\" \n de cette histoire de... ", "start": 163.48, "duration": 3.48}, {"text": " ...de la revendication \n du principe d'individuation, ", "start": 167.96, "duration": 2.88}, {"text": " c'\u00e9tait de faire un sort \n \u00e0 la notion d'individualisme, ", "start": 171.0, "duration": 3.24}, {"text": " qui, souvent, \n vient recouper int\u00e9gralement ", "start": 174.4, "duration": 2.8}, {"text": " ce qu'est un individu. ", "start": 177.36, "duration": 1.4}, {"text": " Or, l'individualisme ", "start": 178.92, "duration": 1.6}, {"text": " a aussi ses d\u00e9mons. ", "start": 180.68, "duration": 1.72}, {"text": " Ses d\u00e9mons, c'est... \n Je sais pas, moi, ", "start": 182.56, "duration": 2.28}, {"text": " sa tendance \u00e0 la fragmentation, \n sa tendance \u00e0 la s\u00e9cession, ", "start": 185.0, "duration": 3.6}, {"text": " et non pas simplement \n \u00e0 la s\u00e9paration. ", "start": 188.76, "duration": 2.08}, {"text": " Sa tendance, parfois, \n \u00e9ventuellement, ", "start": 191.0, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 une illusion \n de toute-puissance, ", "start": 193.48, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 l'egocratie, enfin, \n \u00e0 tout ce qu'on conna\u00eet. ", "start": 195.56, "duration": 2.48}, {"text": " Et donc, l'enjeu, c'\u00e9tait de dire : \n \"Attention, \u00eatre, ", "start": 198.2, "duration": 3.12}, {"text": " \"devenir un individu, \n c'est pas n\u00e9cessairement ", "start": 201.48, "duration": 3.72}, {"text": " \"basculer \n dans l'hypertrophie de soi-m\u00eame ", "start": 205.36, "duration": 2.72}, {"text": " \"et passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du monde.\" ", "start": 208.24, "duration": 1.48}, {"text": " Au contraire, devenir un individu \n dans la pr\u00e9servation ", "start": 209.88, "duration": 3.92}, {"text": " de qu'est-ce c'est, \n que devenir un individu, ", "start": 213.96, "duration": 2.44}, {"text": " ce principe d'\u00e9mancipation, ", "start": 216.56, "duration": 1.6}, {"text": " il y a un coeur essentiel, \n au sens de principe, ", "start": 218.32, "duration": 2.4}, {"text": " pour d\u00e9fendre \n la notion d'Etat de droit. ", "start": 220.88, "duration": 2.24}, {"text": " Parce que sinc\u00e8rement, ", "start": 223.28, "duration": 1.4}, {"text": " si vous n'\u00eates pas un individu, \n au sens ", "start": 224.84, "duration": 2.4}, {"text": " humaniste du terme, \n en fait, ", "start": 227.4, "duration": 1.88}, {"text": " le d\u00e9sir de l'Etat de droit \n ne vous parle pas. ", "start": 229.44, "duration": 2.92}, {"text": " Ca n'a pas de sens, \n si vous voulez. ", "start": 232.52, "duration": 1.88}, {"text": " Donc, en fait, \n qu'est-ce qu'un Etat de droit ? ", "start": 234.56, "duration": 2.76}, {"text": " C'est prot\u00e9ger, \n \u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 237.48, "duration": 1.84}, {"text": " des outils institutionnels, \n en amont, en aval, ", "start": 239.48, "duration": 3.16}, {"text": " qui viennent accompagner \n un processus de subjectivation, ", "start": 242.8, "duration": 3.24}, {"text": " un processus d'individuation, \n parce que pour moi, ", "start": 246.2, "duration": 2.72}, {"text": " c'est \u00e7a, l'Etat de droit, ", "start": 249.08, "duration": 1.44}, {"text": " c'est pas simplement \n la proc\u00e9dure, ", "start": 250.68, "duration": 2.04}, {"text": " la proc\u00e9dure, \n le r\u00e9gime, le vote. ", "start": 252.88, "duration": 1.96}, {"text": " Bien s\u00fbr, mais fondamentalement, \n c'est ce que Rawls, ", "start": 255.0, "duration": 3.72}, {"text": " c'est ce que Amartya Sen, ", "start": 258.88, "duration": 2.0}, {"text": " c'est ce que \n quantit\u00e9 d'auteurs ont d\u00e9fini ", "start": 261.04, "duration": 2.4}, {"text": " comme les outils d\u00e9di\u00e9s ", "start": 263.6, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 l'exercice libre \n de la rationalit\u00e9 publique. ", "start": 266.36, "duration": 3.68}, {"text": " En gros, c'est \u00e7a. ", "start": 270.2, "duration": 1.48}, {"text": " En gros, fondamentalement, \n l'\u00e9ducation, la culture, ", "start": 271.84, "duration": 2.96}, {"text": " ce que Freud pourrait appeler ", "start": 274.96, "duration": 1.64}, {"text": " les outils de sublimation \n des instincts ", "start": 276.76, "duration": 2.24}, {"text": " pulsionnels, etc. Donc, \n c'est \u00e7a, l'Etat de droit. ", "start": 279.16, "duration": 3.48}, {"text": " Apr\u00e8s, la forme, ", "start": 282.8, "duration": 1.72}, {"text": " un coup, c'est du vote. \n Un coup, c'est pas du vote. ", "start": 284.68, "duration": 2.72}, {"text": " Demain, c'est un S\u00e9nat \n ou alors, de la repr\u00e9sentation. ", "start": 287.56, "duration": 3.28}, {"text": " C'est quelque chose \n qui va venir se combiner ", "start": 291.0, "duration": 2.96}, {"text": " avec de la d\u00e9mocratie participative. \n Tout \u00e7a, \u00e7a bouge. ", "start": 294.12, "duration": 2.96}, {"text": " C'est plastique. ", "start": 297.24, "duration": 1.2}, {"text": " C'est absolument n\u00e9cessaire, \n absolument n\u00e9cessaire, ", "start": 299.44, "duration": 3.52}, {"text": " de trouver \n les justes processus ", "start": 303.12, "duration": 2.16}, {"text": " pour faire advenir la qualit\u00e9 \n de la d\u00e9cision d\u00e9mocratique. ", "start": 305.44, "duration": 4.04}, {"text": " Mais ces processus, ", "start": 309.64, "duration": 1.16}, {"text": " ils bougent. Vous comprenez bien \n qu'on ne peut pas utiliser ", "start": 310.96, "duration": 3.16}, {"text": " tout \u00e0 fait les m\u00eames outils \n institutionnels au 18e, au 19e ", "start": 314.28, "duration": 3.16}, {"text": " et au 20e, avec... \n Comment dire ? ", "start": 317.6, "duration": 2.88}, {"text": " Les failles syst\u00e9miques \n qui aujourd'hui sont les n\u00f4tres, ", "start": 320.64, "duration": 3.32}, {"text": " la question de l'anthropoc\u00e8ne, \n de la num\u00e9risation ", "start": 324.12, "duration": 2.88}, {"text": " du monde, \n la question du nombre. ", "start": 327.16, "duration": 2.24}, {"text": " On est bient\u00f4t... \n On est 7 milliards. ", "start": 329.56, "duration": 2.4}, {"text": " Donc, bien \u00e9videmment, ", "start": 332.12, "duration": 1.4}, {"text": " les outils se transforment, \n mais \"l'esprit de la d\u00e9mocratie\", ", "start": 333.68, "duration": 3.96}, {"text": " qui est cet esprit de dire : ", "start": 337.8, "duration": 1.88}, {"text": " \"Tiens, la singularit\u00e9 \n d'un individu peut fabriquer ", "start": 339.84, "duration": 3.76}, {"text": " \"un collectif digne\" \n et ce collectif digne, ", "start": 343.76, "duration": 3.16}, {"text": " en m\u00eame temps, se constitue \n comme collectif digne, ", "start": 347.08, "duration": 2.72}, {"text": " donc puissance \n de transformation, ", "start": 349.96, "duration": 1.92}, {"text": " parce que seul, \n on ne fait pas grand-chose, ", "start": 352.04, "duration": 2.28}, {"text": " nous sommes tous interd\u00e9pendants, \n mais consid\u00e8re qu'au fondement ", "start": 354.48, "duration": 4.08}, {"text": " de son collectif, il y a le respect \n de la dignit\u00e9 humaine ", "start": 358.72, "duration": 2.96}, {"text": " et de la singularit\u00e9 humaine, \n cette jonction de l'individu, ", "start": 361.84, "duration": 3.48}, {"text": " du collectif, pour ma part, \n en th\u00e9orie du moindre mal, ", "start": 365.48, "duration": 4.32}, {"text": " parce que \n je n'ai aucune vision ", "start": 369.96, "duration": 1.84}, {"text": " id\u00e9aliste de la d\u00e9mocratie, \n donc en th\u00e9orie du moindre mal, ", "start": 371.96, "duration": 3.16}, {"text": " j'ai le sentiment \n que l'Etat de droit peut \u00eatre ", "start": 375.28, "duration": 2.44}, {"text": " le cadre normatif \n le plus op\u00e9rationnel, ", "start": 377.88, "duration": 3.56}, {"text": " le plus efficient, ", "start": 381.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour tenter cette articulation \n entre le collectif, l'individu, ", "start": 382.92, "duration": 4.08}, {"text": " o\u00f9 chacun essaye de... \n Allez, de faire un pas de deux. ", "start": 387.16, "duration": 3.68}, {"text": " Je n'irai pas vers... \n Comment dire ? ", "start": 391.0, "duration": 2.92}, {"text": " Un d\u00e9lire individualiste qui, ", "start": 394.08, "duration": 2.0}, {"text": " d'ailleurs, mourra, \n parce que \u00e7a ne tiendra pas, ", "start": 396.24, "duration": 3.0}, {"text": " et je n'irai pas non plus \n dans un d\u00e9lire totalitaire, ", "start": 399.4, "duration": 2.76}, {"text": " ultracommunautariste, \n qui est la n\u00e9gation de l'individu.", "start": 402.32, "duration": 4.52}, {"text": " -De quoi souffre l'individu, \n vous qui \u00eates psychanalyste ? ", "start": 407.0, "duration": 3.6}, {"text": " Parce qu'en fait, vous \u00eates vraiment \n \u00e0 la crois\u00e9e de pratiques, ", "start": 410.76, "duration": 3.76}, {"text": " de types d'interrogations\n et de types de discours, ", "start": 414.68, "duration": 2.92}, {"text": " celui qui est intime,\n singulier, et puis, ", "start": 417.76, "duration": 2.88}, {"text": " un discours plus th\u00e9orique,\n on va dire. ", "start": 420.8, "duration": 2.08}, {"text": " -Je vais parler de l'individu ", "start": 423.04, "duration": 1.6}, {"text": " que je... connais \n un tout petit peu mieux, ", "start": 424.8, "duration": 2.92}, {"text": " et malgr\u00e9 tout, \n \u00e7a a son importance, ", "start": 427.88, "duration": 1.96}, {"text": " m\u00eame si je ne fais pas \n que de la clinique franco-fran\u00e7aise,", "start": 430.0, "duration": 3.08}, {"text": " puisque la chaire ", "start": 433.24, "duration": 0.96}, {"text": " et, si on veut donner juste un lieu \n qui est pas du tout franco-fran\u00e7ais, ", "start": 434.36, "duration": 3.84}, {"text": " au Congo, chez Denis Mukwege, \n \u00e0 l'h\u00f4pital de Panzi, ", "start": 438.36, "duration": 3.16}, {"text": " en contexte d'hypertaumas ", "start": 441.68, "duration": 1.92}, {"text": " aupr\u00e8s des survivants de victimes \n des violences ", "start": 443.76, "duration": 2.6}, {"text": " de genres, \n de sexes, de guerres, ", "start": 448.08, "duration": 2.4}, {"text": " qui viennent d\u00e9truire \n le corps des femmes, ", "start": 450.64, "duration": 2.36}, {"text": " donc c'est... ", "start": 453.16, "duration": 1.56}, {"text": " Et l\u00e0, il s'agit de savoir \n c'est quoi un individu, ", "start": 454.88, "duration": 2.88}, {"text": " dans ce contexte-l\u00e0, \n mais ma clinique quotidienne, ", "start": 457.92, "duration": 3.16}, {"text": " c'est plut\u00f4t celle ", "start": 461.24, "duration": 1.48}, {"text": " soit de la supervision de soignants \n et d'accompagnement de soignants. ", "start": 462.88, "duration": 3.76}, {"text": " \"Soignants\", \n c'est pas n\u00e9cessairement ", "start": 466.8, "duration": 2.16}, {"text": " des psychologues, \n des psychiatres. ", "start": 469.12, "duration": 1.96}, {"text": " C'est aussi des m\u00e9decins, \n des infirmiers. ", "start": 471.24, "duration": 2.28}, {"text": " Comment on accompagne cet \u00e9thos \n du soignant qui est en crise ", "start": 473.68, "duration": 3.56}, {"text": " vocationnelle, \n en \u00e9puisement professionnel ? ", "start": 477.4, "duration": 3.0}, {"text": " Qui souffre pas mal \n de ne pas pouvoir ", "start": 480.56, "duration": 1.88}, {"text": " exercer son m\u00e9tier dignement, \n comme il dit r\u00e9guli\u00e8rement, ", "start": 482.6, "duration": 3.24}, {"text": " alors m\u00eame qu'il a ", "start": 486.0, "duration": 1.28}, {"text": " la conscience chevill\u00e9e au corps ", "start": 487.44, "duration": 1.84}, {"text": " de cette d\u00e9fense \n de la dignit\u00e9 humaine, ", "start": 489.44, "duration": 2.8}, {"text": " et puis, sinon, \n l'autre clinique, ", "start": 492.4, "duration": 2.04}, {"text": " c'est les patients \n des \"soci\u00e9t\u00e9s occidentales\", ", "start": 494.6, "duration": 3.36}, {"text": " plut\u00f4t des jeunes actifs. ", "start": 499.88, "duration": 1.68}, {"text": " J'ai peu d'adolescents, \n quelques enfants, ", "start": 501.72, "duration": 3.88}, {"text": " mais surtout beaucoup \n des jeunes actifs ", "start": 505.76, "duration": 2.4}, {"text": " et l\u00e0, ils souffrent \n de beaucoup de choses. ", "start": 508.32, "duration": 2.48}, {"text": " Je dirais d'abord \n qu'il y a un grand retour ", "start": 510.96, "duration": 2.48}, {"text": " de la politisation \n de l'angoisse. ", "start": 513.6, "duration": 1.84}, {"text": " Ce que je vois, \n sur l'espace de 10-15 ans, ", "start": 515.6, "duration": 4.4}, {"text": " comme \u00e7a, de clinique, \n on avait une clinique... ", "start": 520.16, "duration": 2.88}, {"text": " On avait, par exemple, ", "start": 523.2, "duration": 1.48}, {"text": " un \u00e9puisement professionnel \n li\u00e9 au monde de l'entreprise, ", "start": 524.84, "duration": 3.16}, {"text": " extraordinairement pr\u00e9sent \n il y a d\u00e9j\u00e0 ", "start": 528.16, "duration": 2.44}, {"text": " 10-15 ans, \n et qui a explos\u00e9 depuis. ", "start": 530.76, "duration": 4.04}, {"text": " Et je dirai qu'il est maintenant \n act\u00e9 par tous, ", "start": 534.96, "duration": 3.2}, {"text": " mais d'une certaine mani\u00e8re, \n se d\u00e9place, parce que nous, ", "start": 538.32, "duration": 3.08}, {"text": " on est aux avant-postes \n de ce qui va se jouer ", "start": 541.56, "duration": 2.28}, {"text": " dans cinq ans \n pour tout le monde. ", "start": 544.0, "duration": 1.88}, {"text": " L\u00e0, franchement, \n il y a une porosit\u00e9 avec ", "start": 546.04, "duration": 3.76}, {"text": " l'effondrement du monde, \n le sentiment d'un effondrement. ", "start": 549.96, "duration": 3.28}, {"text": " C'est pas simplement \n le roman familial ou d'entreprise.", "start": 553.4, "duration": 3.36}, {"text": " C'est le roman du monde qui vacille, \n c'est le grand retour de... ", "start": 556.92, "duration": 4.96}, {"text": " l'effondrement possible \n par le nucl\u00e9aire, par la guerre, ", "start": 562.04, "duration": 3.12}, {"text": " les situations qui \u00e9taient \n jug\u00e9es un peu \u00e9loign\u00e9es, ", "start": 565.32, "duration": 4.28}, {"text": " type Ukraine, bien s\u00fbr, ", "start": 569.76, "duration": 2.76}, {"text": " il y a le conflit \n isra\u00e9lo-palestinien, etc., ", "start": 572.68, "duration": 2.68}, {"text": " mais il y a la question \n du r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 575.52, "duration": 2.8}, {"text": " la question du v\u00e9cu quotidien \n de la catastrophe, ", "start": 578.48, "duration": 3.2}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n de la crainte de cela. ", "start": 581.84, "duration": 2.36}, {"text": " Et \u00e7a, \n \u00e7a cr\u00e9e une fatigue. ", "start": 584.36, "duration": 2.76}, {"text": " Ca cr\u00e9e un \u00e9puisement ", "start": 587.28, "duration": 1.6}, {"text": " au long cours, comme \u00e7a, ", "start": 589.04, "duration": 1.68}, {"text": " o\u00f9 le sentiment d'incertitude \n reprend la main ", "start": 590.88, "duration": 3.36}, {"text": " et vous savez \n qu'en psychiatrie, ", "start": 594.4, "duration": 2.16}, {"text": " la mani\u00e8re dont nous tol\u00e9rons \n l'incertitude dit quelque chose ", "start": 596.72, "duration": 5.0}, {"text": " de notre sant\u00e9 mentale. En fait, \n il y a un niveau de tol\u00e9rance ", "start": 601.88, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 l'incertitude qui est un marqueur \n de bonne sant\u00e9 mentale. ", "start": 605.88, "duration": 5.12}, {"text": " Tous ceux qui sont \n dans la psychorigidit\u00e9 ", "start": 612.0, "duration": 2.4}, {"text": " et des troubles \n psychiatriques forts ", "start": 614.56, "duration": 2.16}, {"text": " ont une intol\u00e9rance \n \u00e0 l'incertitude. ", "start": 616.88, "duration": 2.16}, {"text": " C'est clair. \n En m\u00eame temps, ", "start": 619.2, "duration": 1.44}, {"text": " ceux en bonne sant\u00e9, \n \u00e0 la fois, ", "start": 620.8, "duration": 1.72}, {"text": " ils ont une tol\u00e9rance \n par rapport \u00e0 l'incertitude. ", "start": 622.68, "duration": 2.72}, {"text": " En m\u00eame temps, \n ils m\u00e9tastabilisent. ", "start": 625.56, "duration": 1.96}, {"text": " Vivre au quotidien l'incertitude, \n ce n'est pas tenable. ", "start": 627.68, "duration": 3.44}, {"text": " Vous voyez ? Ils g\u00e9n\u00e8rent aussi \n en eux cette m\u00e9tastabilit\u00e9. ", "start": 631.28, "duration": 3.4}, {"text": " Cette m\u00e9tastabilit\u00e9, \n comment on la g\u00e9n\u00e8re ? Je sais pas, ", "start": 634.84, "duration": 3.36}, {"text": " par des liens heureux \n avec quelqu'un qu'on aime. ", "start": 638.36, "duration": 2.6}, {"text": " C'est de la m\u00e9tastabilit\u00e9, \n l'amour. ", "start": 641.12, "duration": 2.0}, {"text": " On la g\u00e9n\u00e8re par du sens, \n par de l'action, ", "start": 643.28, "duration": 3.12}, {"text": " par le sentiment \n de pouvoir faire des choses. ", "start": 646.56, "duration": 2.4}, {"text": " Donc, moi, je suis un peu \n un g\u00e9n\u00e9rateur de m\u00e9tastabilit\u00e9. ", "start": 649.12, "duration": 4.04}, {"text": " -De m\u00e9tastabilit\u00e9. ", "start": 653.32, "duration": 1.44}, {"text": " Alors, vous d\u00e9clinez \n ce \"Connais-toi toi-m\u00eame\", ", "start": 654.92, "duration": 2.68}, {"text": " delphique, \n l'injonction delphique... ", "start": 657.76, "duration": 2.64}, {"text": " ...\u00e0 diff\u00e9rents niveaux,\n d'ailleurs, justement, ", "start": 662.92, "duration": 2.72}, {"text": " au niveau sans doute analytique,\n et \u00e9galement politique. ", "start": 665.8, "duration": 3.12}, {"text": " Quelles formes prendrait aujourd'hui\n ce \"Connais-toi toi-m\u00eame\" ? ", "start": 669.08, "duration": 3.64}, {"text": " -Le \"Connais-toi toi-m\u00eame\", \n c'est vrai que j'avais, ", "start": 672.88, "duration": 3.4}, {"text": " dans mon travail, \n au long cours, ", "start": 676.44, "duration": 1.76}, {"text": " j'avais pos\u00e9 \n trois figurations possibles ", "start": 678.36, "duration": 2.28}, {"text": " du \"Connais-toi toi-m\u00eame\". \n Il y en a d'autres. ", "start": 680.8, "duration": 2.48}, {"text": " Chacun, \u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 683.44, "duration": 1.64}, {"text": " donne \u00e0 la fois ses \u00e9quations, \n math\u00e9matiques et po\u00e9tiques, ", "start": 685.24, "duration": 4.2}, {"text": " et donc, \n dans ce \"Connais-toi toi-m\u00eame\", ", "start": 689.6, "duration": 2.36}, {"text": " dans tout mon travail, \n je vais le dire en latin, ", "start": 692.12, "duration": 2.44}, {"text": " parce que j'ai... \n Comment dire ? ", "start": 694.72, "duration": 1.88}, {"text": " ...pos\u00e9, \"utilis\u00e9\" \n des locutions latines ", "start": 696.76, "duration": 2.92}, {"text": " pour le dire, c'est : ", "start": 699.84, "duration": 1.16}, {"text": " \"imaginatio vera\", \n je vais y revenir, ", "start": 701.16, "duration": 2.08}, {"text": " \"pretium doloris\" \n et \"vis comica\". ", "start": 703.4, "duration": 2.08}, {"text": " \"Imaginatio vera\", ", "start": 705.64, "duration": 1.16}, {"text": " c'est l'imagination vraie. ", "start": 706.96, "duration": 1.68}, {"text": " Si vous voulez, \n c'est tout simplement un mot ", "start": 708.8, "duration": 2.68}, {"text": " de Paracelse, donc on est en amont \n de la Renaissance, ", "start": 711.64, "duration": 3.44}, {"text": " mais aujourd'hui, on pourrait parler \n d'imagination agente. ", "start": 715.24, "duration": 4.16}, {"text": " On peut m\u00eame la trouver chez Kant \n avec l'imagination transcendantale. ", "start": 719.56, "duration": 3.96}, {"text": " On peut la trouver \n chez des auteurs plus soufis, ", "start": 723.68, "duration": 3.64}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 bien repr\u00e9sent\u00e9s ", "start": 727.48, "duration": 2.64}, {"text": " par Henry Corbin autour \n de l'imagination cr\u00e9atrice, ", "start": 730.28, "duration": 2.84}, {"text": " l'imagination no\u00e9tique. \n C'est tout simplement de dire ", "start": 733.28, "duration": 3.08}, {"text": " que notre rapport au r\u00e9el \n n'est pas le rapport ", "start": 736.52, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 sociale. ", "start": 739.08, "duration": 1.2}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 sociale \n est un voile du r\u00e9el.", "start": 740.44, "duration": 3.4}, {"text": " C'est une construction, \n alors, qui a sa v\u00e9rit\u00e9, ", "start": 744.0, "duration": 3.4}, {"text": " mais qui a aussi \n son absence de v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 747.56, "duration": 2.04}, {"text": " On pourrait dire \n que c'est une caverne, ", "start": 749.76, "duration": 2.08}, {"text": " si on voulait reprendre... \n Comment dire ? ", "start": 752.0, "duration": 2.24}, {"text": " ...le vieil adage platonicien. ", "start": 754.4, "duration": 1.92}, {"text": " Donc, de faire cette diff\u00e9rence \n entre ce qu'est le r\u00e9el, ", "start": 756.48, "duration": 2.96}, {"text": " qui est une puissance \n ph\u00e9nom\u00e9nologique, ", "start": 759.6, "duration": 2.2}, {"text": " vous l'avez dit \n tout \u00e0 l'heure en introduction, ", "start": 761.96, "duration": 2.52}, {"text": " qui est une puissance de monde, \n et la r\u00e9alit\u00e9 sociale, ", "start": 764.64, "duration": 2.84}, {"text": " qui est un monde \n \u00e0 un instant T, ", "start": 767.64, "duration": 1.68}, {"text": " cette... \n cette \u00e9chapp\u00e9e possible, ", "start": 769.48, "duration": 2.64}, {"text": " c'est l'imagination agente. \n\n -Il y a un d\u00e9ficit aujourd'hui ? ", "start": 772.28, "duration": 3.2}, {"text": " -Si vous voulez, \n il y a un d\u00e9ficit dans la mesure ", "start": 775.64, "duration": 2.64}, {"text": " o\u00f9 nous sommes tr\u00e8s vite pi\u00e9g\u00e9s... \n\n -Par le r\u00e9el. ", "start": 778.44, "duration": 2.76}, {"text": " Enfin, par la r\u00e9alit\u00e9.\n\n -Voil\u00e0, par la r\u00e9alit\u00e9 sociale. ", "start": 781.36, "duration": 3.72}, {"text": " Nous sommes en illusion \n de croire ", "start": 785.24, "duration": 1.76}, {"text": " que cette r\u00e9alit\u00e9 sociale \n fait monde pour toujours. ", "start": 787.16, "duration": 2.8}, {"text": " -C'est int\u00e9ressant, \n y compris ", "start": 790.12, "duration": 1.72}, {"text": " dans la production litt\u00e9raire,\n cin\u00e9matographique, ", "start": 792.0, "duration": 2.84}, {"text": " il y a cet effet \n de r\u00e9alit\u00e9 pr\u00e9dominante,", "start": 795.0, "duration": 2.16}, {"text": " y compris \n par rapport \u00e0 la fiction,", "start": 797.32, "duration": 1.96}, {"text": " au sens litt\u00e9ral du terme.\n\n -Oui, et on comprend, ", "start": 799.44, "duration": 2.52}, {"text": " parce que chacun veut \n \u00eatre au rendez-vous ", "start": 802.12, "duration": 2.2}, {"text": " de soi-disant une v\u00e9rit\u00e9, \n mais justement, ", "start": 804.48, "duration": 2.28}, {"text": " il est important \n et les grands th\u00e9oriciens ", "start": 806.92, "duration": 2.44}, {"text": " de l'imagination no\u00e9tique, \n agente, ont rappel\u00e9 ", "start": 809.52, "duration": 2.64}, {"text": " qu'\u00eatre au rendez-vous de la v\u00e9rit\u00e9, \n c'est pas \u00eatre au rendez-vous ", "start": 812.32, "duration": 3.52}, {"text": " de la visibilit\u00e9 \n de cette v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 816.0, "duration": 1.88}, {"text": " C'est \u00eatre au rendez-vous \n de son \u00e9nigme, ", "start": 818.04, "duration": 2.84}, {"text": " de ses m\u00e9canismes d'\u00e9mergence, ", "start": 821.04, "duration": 2.52}, {"text": " d'invisibilit\u00e9, on l'a dit, \n donc c'est tout \u00e7a. ", "start": 825.76, "duration": 3.44}, {"text": " Donc, c'est vrai ", "start": 829.36, "duration": 1.12}, {"text": " que le \"Connais-toi toi-m\u00eame\", \n c'est ce fait que bien s\u00fbr, ", "start": 830.64, "duration": 3.32}, {"text": " je me lie au principe \n de r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 834.12, "duration": 1.88}, {"text": " donc il y a une n\u00e9gociation \n imminente avec le monde. ", "start": 836.16, "duration": 3.36}, {"text": " -La m\u00e9tastabilit\u00e9. ", "start": 839.68, "duration": 1.08}, {"text": " -Voil\u00e0. Mais justement, pour aussi \n produire de la m\u00e9tastabilit\u00e9, ", "start": 840.92, "duration": 3.56}, {"text": " je suis oblig\u00e9e de me rappeler \n que le r\u00e9el, c'est autre chose. ", "start": 844.64, "duration": 3.2}, {"text": " Je sais pas forc\u00e9ment quoi. \n C'est la part d'humilit\u00e9 en nous. ", "start": 848.0, "duration": 3.32}, {"text": " C'est aussi la part de cr\u00e9ation, ", "start": 851.48, "duration": 1.72}, {"text": " c'est la part de lien \n avec ce qu'on ne conna\u00eet pas, etc.", "start": 853.36, "duration": 2.84}, {"text": " Donc \u00e7a, ", "start": 856.36, "duration": 0.92}, {"text": " c'est \"imaginatio vera\", \n l'imagination vraie. ", "start": 857.44, "duration": 2.6}, {"text": " Le deuxi\u00e8me point, \n qui est plus compliqu\u00e9, ", "start": 860.2, "duration": 2.6}, {"text": " est \"pretium doloris\", \n \"le prix de la douleur\". ", "start": 862.96, "duration": 2.52}, {"text": " C'est le principe de r\u00e9alit\u00e9 \n au sens o\u00f9 il y a de l'adversit\u00e9, ", "start": 865.64, "duration": 3.16}, {"text": " des \u00e9preuves. ", "start": 868.96, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a les... \n On en parlait au d\u00e9but, ", "start": 870.48, "duration": 2.36}, {"text": " les vuln\u00e9rabilit\u00e9s, \n qui sont soit ontologiques, ", "start": 873.0, "duration": 2.64}, {"text": " soit sociales, culturelles, ", "start": 875.8, "duration": 2.08}, {"text": " les deux \u00e9tant... difficiles, \n pas dr\u00f4les. ", "start": 878.04, "duration": 2.96}, {"text": " La vuln\u00e9rabilit\u00e9 de la maladie, \n de la vie, de la mort, etc., ", "start": 881.16, "duration": 4.32}, {"text": " de la naissance, \n de la fragilit\u00e9 de la naissance, ", "start": 885.64, "duration": 2.68}, {"text": " et les vuln\u00e9rabilit\u00e9s sociales. \n Donc comment, \u00e0 la fois... ", "start": 888.48, "duration": 4.28}, {"text": " Cr\u00e9er de la v\u00e9rit\u00e9, \n c'est n\u00e9cessairement ", "start": 892.92, "duration": 2.64}, {"text": " prendre conscience de cette douleur, \n de cette douleur du monde, ", "start": 895.72, "duration": 4.12}, {"text": " et en m\u00eame temps, \n en faire quelque chose, ", "start": 900.0, "duration": 2.16}, {"text": " cr\u00e9er une transitivit\u00e9 possible \n de cette douleur, ", "start": 902.32, "duration": 2.72}, {"text": " c'est-\u00e0-dire en faire \n quelque chose, donc l\u00e0, ", "start": 905.2, "duration": 2.8}, {"text": " c'est toute la question \n d'une \u00e9thique ", "start": 908.16, "duration": 2.12}, {"text": " et de responsabilit\u00e9s \n et du risque de penser, ", "start": 910.44, "duration": 3.12}, {"text": " parce que penser est un risque. \n C'est pas simplement... ", "start": 913.72, "duration": 4.04}, {"text": " Une... Comment dire ? \n Je sais pas, ", "start": 917.92, "duration": 2.12}, {"text": " une cerise sur le g\u00e2teau. \n C'est ce qui fait monde demain. ", "start": 920.2, "duration": 3.16}, {"text": " Si on n'arrive pas tout de suite \n \u00e0 faire monde ", "start": 923.52, "duration": 2.32}, {"text": " par la pens\u00e9e ici \n et aujourd'hui, ", "start": 926.0, "duration": 1.8}, {"text": " c'est pas grave, \n on travaille \u00e0 construire ", "start": 927.96, "duration": 2.44}, {"text": " les victoires de cette pens\u00e9e \n et de ce monde ", "start": 930.56, "duration": 2.48}, {"text": " pour demain \n et le dernier point, ", "start": 933.2, "duration": 2.0}, {"text": " parce que c'est lourd, \n \"imaginatio vera\", ", "start": 935.36, "duration": 2.88}, {"text": " et \"pretium doloris\", \n donc \"vis comica\", \"force comique\".", "start": 938.4, "duration": 3.2}, {"text": " -Un peu d'humour, de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. ", "start": 941.76, "duration": 2.04}, {"text": " -De l'humour, \n de la d\u00e9construction, ", "start": 943.96, "duration": 2.16}, {"text": " du fait que mon Dieu, ", "start": 946.28, "duration": 1.2}, {"text": " on ne va pas juste s'effondrer \n devant l'absurde. ", "start": 947.64, "duration": 2.88}, {"text": " Enfin, voil\u00e0, et donc, \n la \"vis comica\", c'est une mani\u00e8re", "start": 950.68, "duration": 3.24}, {"text": " de faire espace-temps \n quand tout est ferm\u00e9, ", "start": 954.08, "duration": 2.36}, {"text": " quand tout est pi\u00e9g\u00e9, \n quand tout est impossible, ", "start": 956.6, "duration": 2.72}, {"text": " quand le sens n'est plus. \n Donc, la \"vis comica\", ", "start": 959.48, "duration": 3.4}, {"text": " c'est pas simplement le rire, \n c'est le... ", "start": 963.04, "duration": 2.64}, {"text": " le sourire \n au sens d'un possible \"oui\", ", "start": 965.84, "duration": 2.64}, {"text": " alors que la barbarie \n nous entoure. ", "start": 968.64, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, voil\u00e0, j'ai essay\u00e9 \n de cr\u00e9er, comme \u00e7a, ", "start": 970.96, "duration": 3.56}, {"text": " une \u00e9thique \n de l'irrempla\u00e7abilit\u00e9 au sens ", "start": 974.68, "duration": 3.32}, {"text": " o\u00f9 non pas \n \"nous sommes indispensables\", ", "start": 978.16, "duration": 2.2}, {"text": " mais nous sommes... \n Nous devons faire surgir ", "start": 980.52, "duration": 2.56}, {"text": " cette singularit\u00e9 en nous \n pour non seulement pr\u00e9server ", "start": 983.24, "duration": 3.4}, {"text": " notre sant\u00e9 physique, \n mentale, etc., ", "start": 986.8, "duration": 2.04}, {"text": " mais je pense, demain, \n pr\u00e9server les Etats de droit. ", "start": 989.0, "duration": 2.8}, {"text": " -Alors, vous avez sign\u00e9 \n avec Antoine Fenoglio ", "start": 991.96, "duration": 4.16}, {"text": " un tract Gallimard, intitul\u00e9 ", "start": 996.28, "duration": 2.4}, {"text": " \"Ce qui ne peut \u00eatre vol\u00e9.\n Charte du Verstohlen\", ", "start": 998.84, "duration": 3.16}, {"text": " tout \u00e0 fait passionnant, ", "start": 1002.16, "duration": 1.64}, {"text": " o\u00f9 vous d\u00e9ployez, alors, \n notamment des m\u00e9thodes d'action,", "start": 1005.08, "duration": 3.64}, {"text": " comme le \"proof of care\".\n Pardon pour l'accent ", "start": 1008.88, "duration": 2.64}, {"text": " path\u00e9tique, mais vous allez\n peut-\u00eatre nous en parler, ", "start": 1011.68, "duration": 2.88}, {"text": " parce que l\u00e0, l'id\u00e9e, \n c'est d'\u00eatre dans une pragmatique,", "start": 1014.72, "duration": 3.4}, {"text": " et pas seulement, justement, \n dans la th\u00e9orie du philosophe.", "start": 1018.28, "duration": 3.84}, {"text": " C'est le philosophe \n qui est en action. ", "start": 1022.28, "duration": 2.12}, {"text": " Vous parlez \n de savoir exp\u00e9rientiel.", "start": 1024.56, "duration": 3.08}, {"text": " Vous d\u00e9clinez les diff\u00e9rents biens \n qu'on ne peut pas voler. ", "start": 1028.88, "duration": 3.32}, {"text": " J'en donne quelques-uns, \n assez merveilleux. ", "start": 1032.36, "duration": 2.6}, {"text": " Alors, parmi ces biens \n qu'on ne devrait pas pouvoir ", "start": 1035.12, "duration": 3.0}, {"text": " voler, mais on arrive quand m\u00eame\n \u00e0 les voler, ", "start": 1038.28, "duration": 2.32}, {"text": " il y a le silence, \n un bien commun. ", "start": 1040.76, "duration": 1.92}, {"text": " L'horizon. ", "start": 1042.84, "duration": 1.52}, {"text": " Mais on voit comment \n l'horizon peut boucher. ", "start": 1044.52, "duration": 2.56}, {"text": " Le soin des morts. ", "start": 1047.24, "duration": 1.68}, {"text": " La libert\u00e9 d'usage. ", "start": 1049.08, "duration": 1.44}, {"text": " L\u00e0, c'est plus les communs, \n on va en dire un mot : ", "start": 1050.68, "duration": 2.76}, {"text": " la qualit\u00e9 de vie, la sant\u00e9 physique \n et psychique, le temps long, ", "start": 1053.6, "duration": 3.52}, {"text": " la possibilit\u00e9 de demeurer \n et de devenir. ", "start": 1057.28, "duration": 3.44}, {"text": " Voil\u00e0, et puis, \n il y en a d'autres. ", "start": 1060.88, "duration": 2.76}, {"text": " Et puis, vous terminez ", "start": 1063.8, "duration": 2.0}, {"text": " sur la furtivit\u00e9. \n C'est magnifique, ce mot. ", "start": 1065.96, "duration": 2.72}, {"text": " Est-ce que vous pourriez expliquer \n ce que \u00e7a veut dire ? ", "start": 1068.84, "duration": 2.88}, {"text": " -Oui. \"Verstohlen\", en allemand, \n c'est \"furtif\", \"furtivement\". ", "start": 1071.88, "duration": 3.8}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n qu'on l'a nomm\u00e9 comme \u00e7a. ", "start": 1075.84, "duration": 2.08}, {"text": " Aujourd'hui, on parle beaucoup \n d'Alain Damasio, ", "start": 1078.08, "duration": 2.96}, {"text": " qui avait \u00e9crit \n un magnifique roman, ", "start": 1081.2, "duration": 2.0}, {"text": " \"Les furtifs\", \n et c'est un hommage direct, ", "start": 1083.36, "duration": 2.48}, {"text": " parce qu'il y a beaucoup de... \n Comment dire ? ", "start": 1086.0, "duration": 2.32}, {"text": " \"d'a\u00een\u00e9s\", qu'ils soient \n du monde litt\u00e9raire ", "start": 1088.48, "duration": 4.04}, {"text": " ou des sciences humaines \n et sociales ", "start": 1092.68, "duration": 2.16}, {"text": " dans cette charte \n du Verstohlen. ", "start": 1095.0, "duration": 2.04}, {"text": " J'en cite trois. \n Il y a Damasio. ", "start": 1097.2, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a Bruno Latour, \n qui est... tr\u00e8s important. ", "start": 1099.44, "duration": 3.12}, {"text": " Il y a Patrick Bouchain, ", "start": 1102.72, "duration": 1.48}, {"text": " grand architecte essentiel. ", "start": 1104.36, "duration": 2.0}, {"text": " La charte du Verstohlen renvoie \n \u00e0 un travail sur cinq ans, ", "start": 1106.52, "duration": 3.24}, {"text": " un s\u00e9minaire de recherche, au GHU \n Paris psychiatrie & neurosciences,", "start": 1109.92, "duration": 4.08}, {"text": " et au Conservatoire national \n des arts et m\u00e9tiers ", "start": 1114.16, "duration": 2.6}, {"text": " avec Antoine Fenoglio, mais avec... \n Il a d\u00fb y avoir ", "start": 1116.92, "duration": 2.72}, {"text": " 50 intervenants sur cinq ans, \n m\u00eame peut-\u00eatre plus, ", "start": 1119.8, "duration": 3.24}, {"text": " qui travaillaient aux nouvelles \n habitabilit\u00e9s de ce monde, ", "start": 1123.2, "duration": 3.44}, {"text": " comment on cr\u00e9e du commun, ", "start": 1126.8, "duration": 1.52}, {"text": " comment on recr\u00e9e \n de la citoyennet\u00e9, ", "start": 1128.48, "duration": 2.16}, {"text": " comment on fait de la d\u00e9mocratie, \n de la sant\u00e9 d\u00e9mocratique, ", "start": 1130.8, "duration": 3.84}, {"text": " comment on recr\u00e9e la confiance, \n simplement, dans l'Etat de droit,", "start": 1134.8, "duration": 3.52}, {"text": " des choses tr\u00e8s basiques. \n Au lieu de se dire : ", "start": 1138.48, "duration": 2.4}, {"text": " \"Ils vont lire ou suivre \n les cinq ans du s\u00e9minaire ", "start": 1141.04, "duration": 2.64}, {"text": " \"de recherche, \n on va faire une charte.\" ", "start": 1143.84, "duration": 2.08}, {"text": " -C'est plus efficace.\n\n -On se l'est dit comme \u00e7a. ", "start": 1146.08, "duration": 2.88}, {"text": " Peut-\u00eatre. 10 points non n\u00e9gociables \n pour habiter le monde ", "start": 1149.12, "duration": 3.64}, {"text": " et quand quelqu'un qui fait \n des politiques publiques ", "start": 1152.92, "duration": 2.96}, {"text": " doit faire un r\u00e8glement, \n un d\u00e9cret, peut-\u00eatre ", "start": 1156.04, "duration": 2.76}, {"text": " se rappeler \n ce qu'on cherche \u00e0 pr\u00e9server. ", "start": 1158.96, "duration": 2.68}, {"text": " Apr\u00e8s, on fera \n toutes les proc\u00e9dures, ", "start": 1161.8, "duration": 2.4}, {"text": " mais se rappeler \n ce coeur vaillant. ", "start": 1164.36, "duration": 2.28}, {"text": " Aussi, quand vous voulez faire \n du Verstohlen, ", "start": 1166.8, "duration": 2.6}, {"text": " je reviens sur la furtivit\u00e9, \n vous \u00eates un directeur de prison. ", "start": 1169.56, "duration": 3.4}, {"text": " Vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9, par exemple, \n pour dire : ", "start": 1173.12, "duration": 2.4}, {"text": " \"Est-ce que le droit \u00e0 l'horizon, \n quand on dirige ", "start": 1175.68, "duration": 2.88}, {"text": " \"un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, \n \u00e7a vaut quelque chose ? ", "start": 1178.72, "duration": 3.24}, {"text": " \"Est-ce que c'est int\u00e9ressant \n de consid\u00e9rer ", "start": 1182.12, "duration": 2.64}, {"text": " \"que \u00e7a fait partie \n de la th\u00e9rapeutique, ", "start": 1184.92, "duration": 2.32}, {"text": " \"de l'accompagnement \n de recr\u00e9er un droit \u00e0 l'horizon ", "start": 1187.4, "duration": 2.84}, {"text": " \"pour ceux qui sont prisonniers ?\" \n Une question. Est-ce que, ", "start": 1190.4, "duration": 3.36}, {"text": " quand j'ai un centre de migrants, \n la question du silence, ", "start": 1193.92, "duration": 3.04}, {"text": " de ceci, de cela, \n la g\u00e9n\u00e9rativit\u00e9 du vuln\u00e9rable, ", "start": 1197.12, "duration": 2.72}, {"text": " je vais y revenir, voil\u00e0... \n En gros, aujourd'hui, ", "start": 1200.0, "duration": 3.16}, {"text": " si vous voulez, \n on a plusieurs personnalit\u00e9s ", "start": 1203.32, "duration": 2.72}, {"text": " qui font du Verstohlen, \n personnalit\u00e9s et institutions. ", "start": 1206.2, "duration": 3.2}, {"text": " On a mis en place, pour trois ans, \n \u00e0 Saint-M\u00e9dard-en-Jalles, ", "start": 1209.56, "duration": 3.2}, {"text": " ce Verstohlen \n avec St\u00e9phane Delpeyrat, ", "start": 1212.92, "duration": 3.96}, {"text": " donc le maire \n de Saint-M\u00e9dard-en-Jalles, ", "start": 1217.04, "duration": 2.32}, {"text": " mais la m\u00e9tropole et les parties \n prenantes pour essayer d'inventer ", "start": 1219.52, "duration": 4.04}, {"text": " autrement, \n avec les citoyens, ", "start": 1223.72, "duration": 3.08}, {"text": " une autre fa\u00e7on de vivre \n et cr\u00e9er ", "start": 1226.96, "duration": 3.0}, {"text": " la premi\u00e8re, mais on s'en fiche \n du terme \"premier\", ", "start": 1230.12, "duration": 2.92}, {"text": " la premi\u00e8re ville-for\u00eat. \n Donc c'est tr\u00e8s concret. ", "start": 1233.2, "duration": 2.8}, {"text": " -C'est de l'urbanisme, ", "start": 1236.16, "duration": 1.28}, {"text": " de l'architecture ? ", "start": 1237.6, "duration": 1.12}, {"text": " -C'est une autre mani\u00e8re \n de se reconnecter ", "start": 1238.88, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0... Comment dire ? \n\n -L'articulation ville et for\u00eat,", "start": 1241.4, "duration": 4.16}, {"text": " et nature. \n\n -Exactement. ", "start": 1245.72, "duration": 1.4}, {"text": " C'est une gestion particuli\u00e8re \n des communs de l'eau, ", "start": 1247.28, "duration": 2.84}, {"text": " un travail particulier \n peut-\u00eatre ", "start": 1250.28, "duration": 1.84}, {"text": " enfin, pas peut-\u00eatre, \n avec les EHPAD, avec les \u00e9coles. ", "start": 1252.28, "duration": 3.44}, {"text": " C'est un travail \n sur les espaces naturels ", "start": 1255.88, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 relier \n par des trames silencieuses, ", "start": 1258.88, "duration": 2.4}, {"text": " comme les trames vertes et bleues. \n Vous voyez ? ", "start": 1261.44, "duration": 2.8}, {"text": " Voil\u00e0, alors, la furtivit\u00e9, \n c'\u00e9tait int\u00e9ressant ", "start": 1264.4, "duration": 2.68}, {"text": " pour deux raisons, \n parce que \u00e7a nous permettait, ", "start": 1267.24, "duration": 2.6}, {"text": " je dirais, d'abord, \n de d\u00e9fendre la libert\u00e9, ", "start": 1270.0, "duration": 2.92}, {"text": " qui est quand m\u00eame, ", "start": 1274.56, "duration": 1.12}, {"text": " dans cette soci\u00e9t\u00e9 \n d'ultrasurveillance, de contr\u00f4le, ", "start": 1275.84, "duration": 3.28}, {"text": " de rationalisme gestionnaire, \n de data... ", "start": 1279.28, "duration": 3.16}, {"text": " Aujourd'hui, on s'int\u00e9resse beaucoup \n plus \u00e0 faire parler les data ", "start": 1282.6, "duration": 3.64}, {"text": " qu'\u00e0 \u00e9couter \n un \u00eatre humain. ", "start": 1286.4, "duration": 2.08}, {"text": " Ecouter un \u00eatre humain, ", "start": 1289.48, "duration": 1.32}, {"text": " d'abord, il peut raconter \n n'importe quoi. ", "start": 1290.96, "duration": 2.52}, {"text": " C'est long. \n C'est pas objectivable, etc. ", "start": 1293.64, "duration": 2.84}, {"text": " Pr\u00e9f\u00e9rons la data. \n Donc le probl\u00e8me, ", "start": 1296.64, "duration": 2.64}, {"text": " c'est que ce monde, \n c'est un monde de monitoring. ", "start": 1299.44, "duration": 2.72}, {"text": " C'est un monde s\u00e9curitaire. \n La furtivit\u00e9, ", "start": 1302.32, "duration": 2.4}, {"text": " c'\u00e9tait la revendication, \n au sens Damasio du terme, ", "start": 1304.88, "duration": 2.8}, {"text": " de \"sous les radars\" et non, \n quand on parle de libert\u00e9, ", "start": 1307.84, "duration": 4.68}, {"text": " ce n'est pas la tra\u00e7abilit\u00e9. \n La libert\u00e9, ", "start": 1312.68, "duration": 2.76}, {"text": " c'est la libert\u00e9, \n c'est-\u00e0-dire bien s\u00fbr dans... ", "start": 1315.6, "duration": 2.8}, {"text": " le respect, bien \u00e9videmment, \n de l'Etat de droit, ", "start": 1318.56, "duration": 2.6}, {"text": " mais je n'ai pas \u00e0 \u00eatre \n g\u00e9olocalisable \u00e0 chaque instant. ", "start": 1321.32, "duration": 3.04}, {"text": " Donc, cette revendication \n de la furtivit\u00e9, ", "start": 1324.52, "duration": 3.0}, {"text": " c'est un droit essentiel. ", "start": 1327.68, "duration": 1.52}, {"text": " 2e temps : la furtivit\u00e9 \n au sens plut\u00f4t de comment on p\u00e8se ", "start": 1329.36, "duration": 4.08}, {"text": " sur la nature, \n les externalit\u00e9s n\u00e9gatives. ", "start": 1333.6, "duration": 3.52}, {"text": " Donc le furtif plut\u00f4t \n au sens de sobre. ", "start": 1337.28, "duration": 2.44}, {"text": " Le furtif au sens de... ", "start": 1339.88, "duration": 2.36}, {"text": " calmer un peu \n ces externalit\u00e9s n\u00e9gatives ", "start": 1342.4, "duration": 2.32}, {"text": " de nos mod\u00e8les de production \n et de consommation, ", "start": 1344.88, "duration": 2.6}, {"text": " qui sont terriblement \n extractivistes, pr\u00e9dateurs, etc., ", "start": 1347.64, "duration": 3.8}, {"text": " donc r\u00e9fl\u00e9chir \n \u00e0 d'autres mani\u00e8res ", "start": 1351.6, "duration": 3.32}, {"text": " d'\u00eatre en connexion \n avec notre \u00e9cosyst\u00e8me. ", "start": 1355.08, "duration": 4.28}, {"text": " Donc, voil\u00e0, \n et puis, dernier point, ", "start": 1359.52, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 l'Europe, vous les avez tous vus, \n \u00e0 la Commission europ\u00e9enne, ", "start": 1362.04, "duration": 3.36}, {"text": " parler du nouveau Bauhaus, \n et appelant les uns et les autres ", "start": 1365.56, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 faire du nouveau Bauhaus. \n Nous, ", "start": 1369.0, "duration": 1.84}, {"text": " c'\u00e9tait un petit coucou en disant : \n \"Nous, on fait du Verstohlen, ", "start": 1371.0, "duration": 4.16}, {"text": " \"et on fait \n 'du nouveau Bauhaus' ", "start": 1375.32, "duration": 3.56}, {"text": " \"et voil\u00e0.\" ", "start": 1379.04, "duration": 1.48}, {"text": " Aujourd'hui, pour tous ceux \n qui peuvent \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s, ", "start": 1380.68, "duration": 3.08}, {"text": " un Labo Furtif \n a \u00e9t\u00e9 mis en place ", "start": 1383.92, "duration": 2.72}, {"text": " par une ancienne \n de nos \u00e9tudiantes. ", "start": 1386.8, "duration": 3.12}, {"text": " Si vous tapez sur le Net \n \"Labo Furtif Verstohlen\", ", "start": 1390.08, "duration": 2.84}, {"text": " vous verrez tous ceux ", "start": 1393.08, "duration": 1.36}, {"text": " qui font du Verstohlen. ", "start": 1394.6, "duration": 1.32}, {"text": " -Ca, on est vraiment \n dans le proof of care. ", "start": 1396.08, "duration": 3.28}, {"text": " -Le proof of care, c'est \u00e7a : \n pour le dire un peu de mani\u00e8re... ", "start": 1399.52, "duration": 4.36}, {"text": " peut-\u00eatre trop pompeuse, ", "start": 1404.04, "duration": 1.56}, {"text": " mais c'est de la g\u00e9n\u00e9rativit\u00e9 \n du vuln\u00e9rable. ", "start": 1405.76, "duration": 2.4}, {"text": " Ca veut dire tout simplement \n que tous nos protocoles ", "start": 1408.32, "duration": 4.52}, {"text": " de soins ou de... \n nos dispositifs, ", "start": 1413.0, "duration": 3.2}, {"text": " c'est de la th\u00e9orie ", "start": 1416.36, "duration": 1.6}, {"text": " de la conception du point de vue \n du plus vuln\u00e9rable. ", "start": 1418.12, "duration": 2.8}, {"text": " Au GHU Paris psychiatrie \n & neurosciences, ", "start": 1421.08, "duration": 2.28}, {"text": " nous avons mis en place, \n \u00e0 la demande, ", "start": 1423.52, "duration": 2.32}, {"text": " c'est un des chantiers importants \n de la chaire, ", "start": 1426.0, "duration": 2.56}, {"text": " un protocole, \n bon, je passe, ", "start": 1428.72, "duration": 2.72}, {"text": " qui est en fait de cr\u00e9er \n des protocoles alternatifs ", "start": 1431.6, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 la contention m\u00e9canique \n et chimique. ", "start": 1435.32, "duration": 2.2}, {"text": " La contention m\u00e9canique \n et chimique, ", "start": 1437.68, "duration": 2.08}, {"text": " c'est tout ce qui vient \n \"contenir\", ", "start": 1439.92, "duration": 3.52}, {"text": " mais en coercition, \n pas en... ", "start": 1444.8, "duration": 2.52}, {"text": " en complication. ", "start": 1447.48, "duration": 1.16}, {"text": " L\u00e0, l'enjeu, c'est de faire \n de la contenance volontaire ", "start": 1448.8, "duration": 3.04}, {"text": " et de produire des protocoles \n de contenance volontaire. ", "start": 1452.0, "duration": 3.04}, {"text": " Quand on invente \n ces protocoles de contenance, ", "start": 1455.2, "duration": 3.0}, {"text": " on le fait n\u00e9cessairement ", "start": 1458.36, "duration": 1.68}, {"text": " avec les patients : \n les schizophr\u00e8nes, les autistes, ", "start": 1460.2, "duration": 2.88}, {"text": " ceux qui sont \n dans du r\u00e9fractaire dur, ", "start": 1463.24, "duration": 2.16}, {"text": " sur la question \n de la d\u00e9pression. ", "start": 1465.56, "duration": 2.24}, {"text": " On le fait avec les soignants, \n mais on ne fait des protocoles ", "start": 1467.96, "duration": 4.08}, {"text": " que construits \n avec les patients, ", "start": 1472.2, "duration": 1.84}, {"text": " les familles, les soignants. \n On part de l\u00e0. ", "start": 1474.2, "duration": 2.4}, {"text": " La g\u00e9n\u00e9rativit\u00e9 du vuln\u00e9rable, \n c'est consid\u00e9rer ", "start": 1476.76, "duration": 2.68}, {"text": " que la vuln\u00e9rabilit\u00e9 doit \u00eatre \n demain notre approche capacitaire.", "start": 1479.6, "duration": 3.64}, {"text": " -Consid\u00e9rer ", "start": 1483.4, "duration": 0.92}, {"text": " que le patient a quelque chose\n \u00e0 dire de diff\u00e9rent ", "start": 1484.48, "duration": 2.68}, {"text": " sur les h\u00f4pitaux... ", "start": 1487.32, "duration": 1.8}, {"text": " Tout ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9, \n notamment avec le sida... ", "start": 1489.28, "duration": 3.68}, {"text": " -C'est le grand enfant \n de la clinique du sida. ", "start": 1493.12, "duration": 2.64}, {"text": " La chaire de philosophie \n \u00e0 l'h\u00f4pital est reli\u00e9e ", "start": 1495.92, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 l'Universit\u00e9 des Patients ", "start": 1498.64, "duration": 1.6}, {"text": " de Sorbonne Universit\u00e9, \n cr\u00e9\u00e9e par le Pr Tourette-Turgis.", "start": 1500.4, "duration": 3.08}, {"text": " L'Universit\u00e9 des Patients \n est splendide et qui maintenant,", "start": 1503.64, "duration": 3.92}, {"text": " passe ses 10 ans. \n On est, ensemble... ", "start": 1507.72, "duration": 2.24}, {"text": " Justement, on cr\u00e9e un groupement \n d'int\u00e9r\u00eat scientifique, ", "start": 1510.96, "duration": 3.2}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rativit\u00e9 des vuln\u00e9rabilit\u00e9s, \n port\u00e9 par Sorbonne Universit\u00e9, ", "start": 1514.32, "duration": 3.8}, {"text": " le GHU, le CNAM, etc., \n et qui est d\u00e9di\u00e9 ", "start": 1518.28, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 \u00e7a, si vous voulez, \n au fait que demain, ", "start": 1520.8, "duration": 2.88}, {"text": " oui, ceux qui traversent \n les \u00e9preuves, ", "start": 1523.84, "duration": 2.64}, {"text": " ont quelque chose \u00e0 nous dire \n sur l'\u00e9pist\u00e9mologie, ", "start": 1526.64, "duration": 3.4}, {"text": " sur le diagnostic, sur demain, \n les protocoles \u00e0 mettre ", "start": 1530.2, "duration": 3.92}, {"text": " en place pour la question \n de la r\u00e9silience, etc. ", "start": 1534.28, "duration": 2.52}, {"text": " Et d'autant plus dans un contexte \n de failles syst\u00e9miques, ", "start": 1536.96, "duration": 3.8}, {"text": " parce que c'est quand m\u00eame \n un peu \u00e7a devant, ", "start": 1540.92, "duration": 2.32}, {"text": " et donc, de croire ", "start": 1543.4, "duration": 1.16}, {"text": " que s'ils ne sont pas pionniers \n en quelque chose, ", "start": 1544.72, "duration": 3.2}, {"text": " c'est manquer un tout petit peu \n de discernement. ", "start": 1548.08, "duration": 2.6}, {"text": " -Pour \u00e7a, \n il faut mettre en place", "start": 1550.84, "duration": 1.92}, {"text": " des liens institutionnels,\n cr\u00e9er des \u00e9cosyst\u00e8mes. ", "start": 1552.92, "duration": 3.48}, {"text": " -Il faut cr\u00e9er des \u00e9cosyst\u00e8mes. \n\n -Faire de la politique. ", "start": 1556.56, "duration": 2.96}, {"text": " -Au sens premier du terme. \n Faire de l'enseignement, ", "start": 1559.68, "duration": 2.92}, {"text": " de la formation, \n c'est cr\u00e9er... ", "start": 1562.76, "duration": 1.76}, {"text": " C'est nous former, simplement, \n parce qu'encore une fois, ", "start": 1564.68, "duration": 3.08}, {"text": " c'est une comp\u00e9tence, \n si vous voulez, ", "start": 1567.92, "duration": 2.84}, {"text": " le juste diagnostic \n des vuln\u00e9rabilit\u00e9s, ", "start": 1570.92, "duration": 2.92}, {"text": " c'est la 1re comp\u00e9tence. ", "start": 1574.0, "duration": 1.32}, {"text": " Ensuite, le vecteur de r\u00e9silience, \n d'inventivit\u00e9, ", "start": 1575.48, "duration": 2.84}, {"text": " c'est de la g\u00e9n\u00e9rativit\u00e9 \n du vuln\u00e9rable, ", "start": 1578.48, "duration": 2.2}, {"text": " c'est-\u00e0-dire, en gros, ", "start": 1580.84, "duration": 1.32}, {"text": " qu'est-ce qu'on va inventer pour, \n justement, ", "start": 1582.32, "duration": 3.36}, {"text": " \u00eatre au rendez-vous \n de la transformation, sublimation,", "start": 1585.84, "duration": 4.28}, {"text": " d\u00e9passement \n de cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 ? ", "start": 1590.28, "duration": 2.08}, {"text": " Je ne suis pas du tout ", "start": 1592.52, "duration": 1.12}, {"text": " dans l'essentialisation \n de la vuln\u00e9rabilit\u00e9. ", "start": 1593.8, "duration": 2.56}, {"text": " Ca ne m'int\u00e9resse pas. \n Comme tout le monde, ", "start": 1596.52, "duration": 2.28}, {"text": " je n'ai pas du tout envie, \n au contraire... ", "start": 1598.96, "duration": 2.2}, {"text": " Mais je sais, en revanche, ", "start": 1601.32, "duration": 1.56}, {"text": " que le d\u00e9ni des vuln\u00e9rabilit\u00e9s \n les renforce. ", "start": 1603.04, "duration": 2.76}, {"text": " -Bien s\u00fbr. \n Merci beaucoup, Cynthia Fleury.", "start": 1605.96, "duration": 2.32}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 1608.44, "duration": 1.24}, {"text": " SOUS-TITRAGE : \n RED BEE MEDIA ", "start": 1609.84, "duration": 3.0}, {"text": " \"Gold On The Ceiling\", \n The Black Keys ", "start": 1613.0, "duration": 2.08}, {"text": " ... ", "start": 1615.24, "duration": 7.52}]}