{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.02, "duration": 6.93}, {"text": "[Musique]", "start": 1.32, "duration": 5.63}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.56, "duration": 3.44}, {"text": "heureux de vous retrouver pour une", "start": 9.519, "duration": 3.881}, {"text": "nouvelle semaine de sens public on est", "start": 11.0, "duration": 5.24}, {"text": "ensemble pour 90 minutes de d\u00e9bat de", "start": 13.4, "duration": 5.08}, {"text": "chronique et de reportage 90 minutes", "start": 16.24, "duration": 4.48}, {"text": "pour donner du sens \u00e0 l'actualit\u00e9 gr\u00e2ce", "start": 18.48, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 nos experts et aux journalistes de la", "start": 20.72, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9daction de Public S\u00e9nat avec pour", "start": 22.72, "duration": 4.76}, {"text": "commencer l'actualit\u00e9 politique marqu\u00e9e", "start": 25.039, "duration": 4.361}, {"text": "par la pr\u00e9paration du budget les hausse", "start": 27.48, "duration": 3.719}, {"text": "d'imp\u00f4ts annonc\u00e9 par Michel Barnier", "start": 29.4, "duration": 3.679}, {"text": "continue de faire des remous au sein de", "start": 31.199, "duration": 4.04}, {"text": "sa fragile majorit\u00e9 G\u00e9rald daran a pris", "start": 33.079, "duration": 3.8}, {"text": "ses distances ce weekend est-ce une", "start": 35.239, "duration": 3.64}, {"text": "simple posture ce sera l'une des", "start": 36.879, "duration": 3.84}, {"text": "questions de notre d\u00e9bat 100 % politique", "start": 38.879, "duration": 3.84}, {"text": "o\u00f9 l'on parlera aussi des ambitions", "start": 40.719, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sidentielles de Rapha\u00ebl gluxman et du", "start": 42.719, "duration": 4.52}, {"text": "rassemblement national qui entre en", "start": 45.36, "duration": 4.56}, {"text": "campagne \u00e9lectorale permanente malgr\u00e9 ou", "start": 47.239, "duration": 4.561}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 cause de son calendrier", "start": 49.92, "duration": 4.92}, {"text": "judiciaire et puis ce 7 octobre ce sont", "start": 51.8, "duration": 5.68}, {"text": "aussi les comm\u00e9morations des massacres", "start": 54.84, "duration": 5.44}, {"text": "terroristes qui ont frapp\u00e9 Isra\u00ebl il y a", "start": 57.48, "duration": 7.08}, {"text": "un an un traumatisme national et un choc", "start": 60.28, "duration": 6.72}, {"text": "mondial pour moi il s'agit d'une journ\u00e9e", "start": 64.56, "duration": 4.08}, {"text": "comm\u00e9morative dans tous les sens du", "start": 67.0, "duration": 3.56}, {"text": "terme c'est un deuxi\u00e8me holocauste qui", "start": 68.64, "duration": 4.32}, {"text": "nous est arriv\u00e9 et nous devons le", "start": 70.56, "duration": 4.559}, {"text": "comm\u00e9morer je ressens un sentiment de", "start": 72.96, "duration": 4.56}, {"text": "deuil c'est vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s triste on", "start": 75.119, "duration": 4.521}, {"text": "le voit partout \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur les", "start": 77.52, "duration": 3.959}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones les gens qui pleurent dans la", "start": 79.64, "duration": 4.36}, {"text": "rue l'atmosph\u00e8re est tr\u00e8s", "start": 81.479, "duration": 5.921}, {"text": "pesante Isra\u00ebl rend hommage au morts du", "start": 84.0, "duration": 5.36}, {"text": "7 octobre et veut croire en un retour", "start": 87.4, "duration": 4.24}, {"text": "des 60 63 otages encore au main du", "start": 89.36, "duration": 4.039}, {"text": "ramasse mais deux comm\u00e9morations", "start": 91.64, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rentes ont lieu aujourd'hui symbole", "start": 93.399, "duration": 3.961}, {"text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 divis\u00e9e face \u00e0 la", "start": 95.84, "duration": 3.36}, {"text": "strat\u00e9gie guerri\u00e8re de benjamine", "start": 97.36, "duration": 4.36}, {"text": "netanahou nous analyserons les enjeux et", "start": 99.2, "duration": 4.44}, {"text": "les symboles de cette journ\u00e9e ce sera", "start": 101.72, "duration": 5.12}, {"text": "dans trois quarts d'heure mais d'abord", "start": 103.64, "duration": 6.0}, {"text": "les pol\u00e9miques autour du budget que", "start": 106.84, "duration": 5.04}, {"text": "Michel Barnier pr\u00e9sentera jeudi en", "start": 109.64, "duration": 4.2}, {"text": "conseil des ministres Fabien", "start": 111.88, "duration": 4.519}, {"text": "REER le gouvernement va-t-il ou non", "start": 113.84, "duration": 4.44}, {"text": "geler les retraites pour faire des", "start": 116.399, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9conomies en d\u00e9calant \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2025", "start": 118.28, "duration": 4.439}, {"text": "l'indexation des retraites sur", "start": 121.24, "duration": 3.72}, {"text": "l'inflation Michel Barnier esp\u00e9rait", "start": 122.719, "duration": 3.801}, {"text": "faire rentrer 4 milliards d'euros dans", "start": 124.96, "duration": 3.84}, {"text": "les caises de l'\u00c9tat mais en marge d'un", "start": 126.52, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9placement vendredi le Premier ministre", "start": 128.8, "duration": 4.76}, {"text": "semblait d\u00e9j\u00e0 faire machine arri\u00e8re un", "start": 131.239, "duration": 4.36}, {"text": "effort g\u00e9n\u00e9ral qui est demand\u00e9 mais j'ai", "start": 133.56, "duration": 5.24}, {"text": "dit aussi je r\u00e9ponds que si dans la", "start": 135.599, "duration": 4.92}, {"text": "discussion parlementaire qui est ouverte", "start": 138.8, "duration": 3.6}, {"text": "s'il y a de nouvelles id\u00e9es ou d'autres", "start": 140.519, "duration": 4.161}, {"text": "id\u00e9es pour trouver d'autres moyens je", "start": 142.4, "duration": 4.52}, {"text": "suis ouvert Michel Barnier temporiseil", "start": 144.68, "duration": 3.8}, {"text": "sous la pression de la droite et de", "start": 146.92, "duration": 4.16}, {"text": "l'extr\u00eame droite Laurent voquier d'abord", "start": 148.48, "duration": 5.08}, {"text": "Marine Le Pen ensuite ont manifest\u00e9 leur", "start": 151.08, "duration": 4.879}, {"text": "opposition \u00e0 cette mesure qualifi\u00e9 de", "start": 153.56, "duration": 5.039}, {"text": "mesquine par la patronne des 126 d\u00e9put\u00e9s", "start": 155.959, "duration": 5.721}, {"text": "RN d\u00e9cal\u00e9 l'indexation des retraites", "start": 158.599, "duration": 5.441}, {"text": "c'est vol\u00e9 \u00e0 nos a\u00een\u00e9s des milliards", "start": 161.68, "duration": 4.52}, {"text": "d'euros de pouvoir d'achat depuis qu'il", "start": 164.04, "duration": 4.32}, {"text": "est install\u00e9 \u00e0 Matignon Michel Barnier", "start": 166.2, "duration": 4.0}, {"text": "alerte sur la dette colossale qu'il a", "start": 168.36, "duration": 4.32}, {"text": "trouv\u00e9 en arrivant il pr\u00e9voit 60", "start": 170.2, "duration": 4.36}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9conomie dont 40", "start": 172.68, "duration": 3.72}, {"text": "milliards de baisse des d\u00e9penses la", "start": 174.56, "duration": 3.72}, {"text": "gauche d\u00e9nonce une cure d'aust\u00e9rit\u00e9 sans", "start": 176.4, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent c'est absolument graviss \u00e7a", "start": 178.28, "duration": 3.239}, {"text": "veut dire qu'il y a 20 milliards de", "start": 180.239, "duration": 3.041}, {"text": "moins de d\u00e9penses publiques au niveau", "start": 181.519, "duration": 3.8}, {"text": "des minist\u00e8res de l'\u00c9tat il y a 15", "start": 183.28, "duration": 3.28}, {"text": "milliards au niveau de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 185.319, "duration": 3.601}, {"text": "sociale c'est\u00e0-dire la sant\u00e9 des", "start": 186.56, "duration": 4.52}, {"text": "Fran\u00e7ais on pense qu'il \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 188.92, "duration": 3.2}, {"text": "quelques milliards au niveau des", "start": 191.08, "duration": 4.12}, {"text": "collectivit\u00e9s qui aujourd'hui sont ceux", "start": 192.12, "duration": 4.92}, {"text": "qui investissent le plus dans ce pays en", "start": 195.2, "duration": 3.959}, {"text": "parall\u00e8le le gouvernement veut augmenter", "start": 197.04, "duration": 3.8}, {"text": "les imp\u00f4ts des Fran\u00e7ais les plus riches", "start": 199.159, "duration": 3.601}, {"text": "et des grandes entreprises de quoi", "start": 200.84, "duration": 3.759}, {"text": "rapporter 20 milliards d'euros \u00e0 l'\u00c9tat", "start": 202.76, "duration": 4.24}, {"text": "selon matigon mais c'est hausse d'imp\u00f4t", "start": 204.599, "duration": 4.161}, {"text": "menace la fragile coalition", "start": 207.0, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernementale \u00e0 em\u00e9 o\u00f9 les POS lourds", "start": 208.76, "duration": 4.479}, {"text": "de la macronie d\u00e9noncent un matraquage", "start": 211.4, "duration": 5.0}, {"text": "fiscal Gabriel Atal et G\u00e9rald armanin en", "start": 213.239, "duration": 5.121}, {"text": "t\u00eate un choc fiscal ne fait pas une", "start": 216.4, "duration": 4.0}, {"text": "politique \u00e9conomique il est paradoxal", "start": 218.36, "duration": 4.159}, {"text": "qu'un premier ministre issu DLR et comme", "start": 220.4, "duration": 3.559}, {"text": "premi\u00e8re mesure l'augmentation des", "start": 222.519, "duration": 3.841}, {"text": "imp\u00f4ts on en perd son latin pour trouver", "start": 223.959, "duration": 4.321}, {"text": "de l'argent frais le gouvernement", "start": 226.36, "duration": 3.799}, {"text": "pourrait aussi augmenter une taxe sur la", "start": 228.28, "duration": 4.36}, {"text": "consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 une taxe", "start": 230.159, "duration": 4.44}, {"text": "baiss\u00e9e en 2022 pour compenser la", "start": 232.64, "duration": 3.76}, {"text": "flamb\u00e9e des prix et qui pourrait", "start": 234.599, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui grimper au-del\u00e0 de son", "start": 236.4, "duration": 3.44}, {"text": "montant d'avant-crise", "start": 237.879, "duration": 3.64}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique se", "start": 239.84, "duration": 3.599}, {"text": "montre sceptique le risque c'est", "start": 241.519, "duration": 4.201}, {"text": "qu'effectivement il y ait une", "start": 243.439, "duration": 5.281}, {"text": "augmentation de prix de de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 245.72, "duration": 5.079}, {"text": "il faut \u00eatre tr\u00e8s vigilant parce que les", "start": 248.72, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais modestes et les classes", "start": 250.799, "duration": 4.44}, {"text": "moyennes si elles doivent payer plus de", "start": 252.48, "duration": 4.759}, {"text": "taxes qu'elles nont pay\u00e9 avant la crise", "start": 255.239, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique auront la double peine", "start": 257.239, "duration": 3.761}, {"text": "officiellement la balle est d\u00e9sormais", "start": 259.479, "duration": 3.72}, {"text": "dans le camp des parlementaires les", "start": 261.0, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9bats budg\u00e9taire s'annonc \u00e0 haut risque", "start": 263.199, "duration": 3.481}, {"text": "pour le", "start": 265.479, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement sur qui Michel Barnier", "start": 266.68, "duration": 4.799}, {"text": "peut-il compter pour voter son budget", "start": 268.96, "duration": 4.56}, {"text": "c'est notre premier th\u00e8me de ce d\u00e9bat", "start": 271.479, "duration": 3.761}, {"text": "100 % politique avec Astrid de Villen", "start": 273.52, "duration": 3.64}, {"text": "bonsoir bienvenue vous \u00eates productrice", "start": 275.24, "duration": 3.88}, {"text": "animatrice de sens politique sur France", "start": 277.16, "duration": 4.039}, {"text": "Culture Jean Garic bonsoir et bienvenue", "start": 279.12, "duration": 3.48}, {"text": "historien pr\u00e9sident de la commission", "start": 281.199, "duration": 3.401}, {"text": "internationale d'histoire des assembl\u00e9es", "start": 282.6, "duration": 3.72}, {"text": "vous publiez jours heureux quand les", "start": 284.6, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais r\u00eavaient ensemble chez Paillot", "start": 286.32, "duration": 4.0}, {"text": "St\u00e9phan zumsing bonsoir et bienvenue", "start": 288.12, "duration": 3.639}, {"text": "vous \u00eates directeur du d\u00e9partement", "start": 290.32, "duration": 4.04}, {"text": "Opinion \u00e0 l'institut de sondage hipsos", "start": 291.759, "duration": 4.521}, {"text": "et Mathieu croissandau bonsoir Mathieu", "start": 294.36, "duration": 4.36}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous \u00e9ditorialiste politique", "start": 296.28, "duration": 4.28}, {"text": "allez on commence avec ce budget \u00e0 stred", "start": 298.72, "duration": 3.52}, {"text": "de Villen que pensez-vous des des", "start": 300.56, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9actions des menaces de Gabriel hatal", "start": 302.24, "duration": 5.12}, {"text": "ou de G\u00e9rald Haran un peu Michel Barnier", "start": 304.96, "duration": 4.72}, {"text": "peut-il vraiment compter sur eux pour", "start": 307.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'instant on dirait que non apr\u00e8s c'est", "start": 309.68, "duration": 2.92}, {"text": "toujours pareil c'est un rapport de", "start": 311.52, "duration": 2.92}, {"text": "force qui s'instore dans un budget on n'", "start": 312.6, "duration": 2.96}, {"text": "pas encore toutes les grandes lignes", "start": 314.44, "duration": 2.96}, {"text": "donc chacun y va de sa petite pression", "start": 315.56, "duration": 3.479}, {"text": "mais on pourrait \u00e9largir d'ailleurs or", "start": 317.4, "duration": 3.96}, {"text": "RN qui a un poids \u00e0 l'assembl\u00e9e qui lui", "start": 319.039, "duration": 3.761}, {"text": "vient de faire pression sur cette mesure", "start": 321.36, "duration": 3.24}, {"text": "pour les retrait\u00e9s enfin contre les", "start": 322.8, "duration": 4.32}, {"text": "retrait\u00e9 avec ce d\u00e9calage de 6 mois on", "start": 324.6, "duration": 3.8}, {"text": "peut penser \u00e0 la gauche qui fait aussi", "start": 327.12, "duration": 2.639}, {"text": "pression avec sa motion de censure", "start": 328.4, "duration": 3.88}, {"text": "demain euh moi je je pense qu'\u00e0 la fin", "start": 329.759, "duration": 4.121}, {"text": "on verra c'est \u00e0 la fin au moment du", "start": 332.28, "duration": 3.039}, {"text": "vote qu'on pourra dire c'est \u00e0 \u00e7a que", "start": 333.88, "duration": 4.039}, {"text": "c'est un budget hein on est dans", "start": 335.319, "duration": 4.921}, {"text": "l'opposition donc si Gabriel Atal et", "start": 337.919, "duration": 4.12}, {"text": "G\u00e9rald armanin ne votent pas le budget", "start": 340.24, "duration": 3.28}, {"text": "on pourra se demander l\u00e9gitimement si", "start": 342.039, "duration": 3.28}, {"text": "s'ils ne sont pas dans l'opposition \u00e0", "start": 343.52, "duration": 3.04}, {"text": "Michel Bernier ce qui serait quand m\u00eame", "start": 345.319, "duration": 3.521}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9tonnant euh ensuite moi je trouve", "start": 346.56, "duration": 3.28}, {"text": "que \u00e7a manque quand m\u00eame un peu de", "start": 348.84, "duration": 4.0}, {"text": "modestie vu l'\u00e9tat des comptes publics", "start": 349.84, "duration": 4.76}, {"text": "je je je trouve que d'aller parader dans", "start": 352.84, "duration": 3.32}, {"text": "des grands journaux comme les \u00e9chos ou", "start": 354.6, "duration": 3.12}, {"text": "sur des grands plateaux de t\u00e9l\u00e9vision", "start": 356.16, "duration": 2.96}, {"text": "pour donner des le\u00e7ins \u00e0 Michel Barnier", "start": 357.72, "duration": 3.599}, {"text": "qui r\u00e9cup\u00e8re leur situation je je trouve", "start": 359.12, "duration": 4.32}, {"text": "que c'est un peu voil\u00e0 je suis pas s\u00fbr", "start": 361.319, "duration": 4.681}, {"text": "que ce soit \u00e0 la hauteur du moment voil\u00e0", "start": 363.44, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 mon avis Michel Barnier et d'ailleurs", "start": 366.0, "duration": 3.319}, {"text": "il est tr\u00e8s habile dans sa fa\u00e7on de", "start": 367.68, "duration": 3.919}, {"text": "renvoyer au parlementaire habile ou na\u00eff", "start": 369.319, "duration": 4.561}, {"text": "on le verra mais quand il dit allez-y", "start": 371.599, "duration": 4.44}, {"text": "faites trouver d'autres milliard alors", "start": 373.88, "duration": 3.039}, {"text": "je ne doute pas que plein de", "start": 376.039, "duration": 2.56}, {"text": "parlementaires auront beaucoup d'id\u00e9es", "start": 376.919, "duration": 2.84}, {"text": "mais souvent c'est comme \u00e7a que \u00e7a se", "start": 378.599, "duration": 3.16}, {"text": "passe et puis \u00e0 la fin \u00e7a finit en 493", "start": 379.759, "duration": 5.84}, {"text": "ouais avec Jean garig pour gabrielal et", "start": 381.759, "duration": 5.921}, {"text": "pour G\u00e9ral haranin un risque attention \u00e0", "start": 385.599, "duration": 4.481}, {"text": "ne pas \u00eatre les tra\u00eetres trop t\u00f4t ou", "start": 387.68, "duration": 4.76}, {"text": "trop vite oui \u00e7a \u00e7a n'est pas du tout", "start": 390.08, "duration": 5.04}, {"text": "leur leur int\u00e9r\u00eat politique de la m\u00eame", "start": 392.44, "duration": 4.56}, {"text": "mani\u00e8re qu'\u00e0 mon sens \u00e7a n'est pas", "start": 395.12, "duration": 3.639}, {"text": "aujourd'hui de l'int\u00e9r\u00eat politique du", "start": 397.0, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national de faire \u00e9chouer", "start": 398.759, "duration": 5.601}, {"text": "le gouvernement de de Michel Barnier", "start": 401.24, "duration": 4.16}, {"text": "donc", "start": 404.36, "duration": 3.679}, {"text": "prenons me semble-t-il prenons toutes", "start": 405.4, "duration": 4.84}, {"text": "ces tous ces effets de manche avec un", "start": 408.039, "duration": 3.761}, {"text": "peu de distance pour ce qu'ils sont des", "start": 410.24, "duration": 5.079}, {"text": "effets de manch je je le pense si \u00e7a", "start": 411.8, "duration": 5.32}, {"text": "n'\u00e9tait pas des des effets de manche", "start": 415.319, "duration": 3.56}, {"text": "autant se dire tout de suite que que que", "start": 417.12, "duration": 4.16}, {"text": "le budget sera pas vot\u00e9 que que puisque", "start": 418.879, "duration": 4.241}, {"text": "on voit que de toutes part et que les", "start": 421.28, "duration": 3.319}, {"text": "les propositions par exemple de de", "start": 423.12, "duration": 4.04}, {"text": "G\u00e9rald armanin sur la r\u00e9duction des", "start": 424.599, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9penses publiques qui vont de la de la", "start": 427.16, "duration": 4.36}, {"text": "comment dirais-je d'une partune part de", "start": 429.759, "duration": 3.761}, {"text": "privatisation de de l'audiovisuel", "start": 431.52, "duration": 6.44}, {"text": "publique \u00e0 au 2\u00e8 jour de carence pour le", "start": 433.52, "duration": 7.0}, {"text": "pour le public et tout ce qu'on tout ce", "start": 437.96, "duration": 6.239}, {"text": "qu'on a dit sur sur les 36 ou 37 heures", "start": 440.52, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e0 \u00e0 r\u00e9installer dans le priv\u00e9 tout \u00e7a", "start": 444.199, "duration": 5.041}, {"text": "c'est c'est compl\u00e8tement irr\u00e9alisable en", "start": 447.4, "duration": 2.76}, {"text": "R", "start": 449.24, "duration": 3.12}, {"text": "c'est politiquement irr\u00e9alisable c'est", "start": 450.16, "duration": 3.96}, {"text": "ce qui me fait dire qu'on est quand m\u00eame", "start": 452.36, "duration": 3.48}, {"text": "dans des propositions alors il y a", "start": 454.12, "duration": 3.68}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus de sens dans ce", "start": 455.84, "duration": 5.12}, {"text": "que propose Gabriel Atal \u00e7a a l'air un", "start": 457.8, "duration": 5.56}, {"text": "tout petit peu plus r\u00e9serv\u00e9 d'autant", "start": 460.96, "duration": 4.199}, {"text": "plus que il y a l'air d'avoir une forme", "start": 463.36, "duration": 3.959}, {"text": "de r\u00e9conciliation en tout cas de statut", "start": 465.159, "duration": 4.801}, {"text": "entre Michel Barnier et il a pris un", "start": 467.319, "duration": 4.241}, {"text": "risque Michel Barnier par qu'on souvient", "start": 469.96, "duration": 4.239}, {"text": "tous de cette petite pque lors de son", "start": 471.56, "duration": 4.16}, {"text": "ses r\u00e9ponses apr\u00e8s le discours de", "start": 474.199, "duration": 4.041}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale il remercie gabrielal", "start": 475.72, "duration": 4.599}, {"text": "pour s ses conseils tout laiss un petit", "start": 478.24, "duration": 3.72}, {"text": "silence et terminant la phrase surtout", "start": 480.319, "duration": 3.84}, {"text": "vu l'\u00e9tat du du d\u00e9ficit que j'ai trouv\u00e9", "start": 481.96, "duration": 4.079}, {"text": "franchement c'\u00e9tait c'\u00e9tait pour le", "start": 484.159, "duration": 3.681}, {"text": "moins maladroit de la part de Gabriel", "start": 486.039, "duration": 3.761}, {"text": "tal d'attaquer comme \u00e7a lors d'une", "start": 487.84, "duration": 4.0}, {"text": "passation de pouvoir et en m\u00eame temps", "start": 489.8, "duration": 3.88}, {"text": "par qu'il a toujours d en m\u00eame temps", "start": 491.84, "duration": 4.72}, {"text": "c'est une fa\u00e7on aussi de montrer que bah", "start": 493.68, "duration": 4.84}, {"text": "Gabriel t c'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait Michel", "start": 496.56, "duration": 3.68}, {"text": "Barnier mais \u00e7a va \u00eatre un probl\u00e8me", "start": 498.52, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9current c'est\u00e0-dire que Michel Barnier", "start": 500.24, "duration": 4.239}, {"text": "il a ce paradoxe d'avoir dans sa", "start": 502.24, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 dans la majorit\u00e9 qu'il soutient", "start": 504.479, "duration": 3.921}, {"text": "enfin qui est une minorit\u00e9 mais dans", "start": 506.24, "duration": 4.76}, {"text": "dans sa minorit\u00e9", "start": 508.4, "duration": 5.96}, {"text": "h \u00e7a va en permanence empoisonner son", "start": 511.0, "duration": 5.399}, {"text": "est-ce qu'il y a selon vous St\u00e9phan un", "start": 514.36, "duration": 3.799}, {"text": "risque d'impasse politique sur ce budget", "start": 516.399, "duration": 4.56}, {"text": "ah oui bien s\u00fbr mais l\u00e0 encore vous avez", "start": 518.159, "duration": 4.281}, {"text": "raison de dire qu'il y a probablement", "start": 520.959, "duration": 3.401}, {"text": "une part de rodau montade dans dans dans", "start": 522.44, "duration": 3.56}, {"text": "la posture de Gabriel at et plus encore", "start": 524.36, "duration": 3.0}, {"text": "de de G\u00e9ral Darmanin qui est bien plus", "start": 526.0, "duration": 4.279}, {"text": "brutal hein qui rappelez-vous avait", "start": 527.36, "duration": 4.159}, {"text": "annonc\u00e9 avant le premier ministre qu'il", "start": 530.279, "duration": 2.961}, {"text": "y avait des des hausses d'imp\u00f4ts pr\u00e9vu", "start": 531.519, "duration": 3.841}, {"text": "enfin s on peut appeler \u00e7a une trahison", "start": 533.24, "duration": 4.2}, {"text": "ou un couba en tout cas \u00e7aen \u00e9ta \u00e9 un", "start": 535.36, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9videmment oui il y a ce risque l\u00e0 mais", "start": 537.44, "duration": 3.32}, {"text": "que \u00e7a traduit aussi la la s\u00e9quence", "start": 539.04, "duration": 3.08}, {"text": "actuelle c'est que finalement les ennuis", "start": 540.76, "duration": 2.88}, {"text": "pour Michel Barnier viennent de force", "start": 542.12, "duration": 3.36}, {"text": "pas forc\u00e9ment du camp o\u00f9 l'attendait et", "start": 543.64, "duration": 3.319}, {"text": "surtout \u00e7a illustre le d\u00e9litement de ce", "start": 545.48, "duration": 2.359}, {"text": "qu'on appelle encore il y a quelques", "start": 546.959, "duration": 2.081}, {"text": "temps la macronie enfin tout le monde", "start": 547.839, "duration": 3.44}, {"text": "s'\u00e9mancipe alors dard Philippe il a pas", "start": 549.04, "duration": 3.76}, {"text": "attendu \u00e7a date il y a longtemps et \u00e7a a", "start": 551.279, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parachev\u00e9 par sa d\u00e9claration", "start": 552.8, "duration": 3.36}, {"text": "officielle de candidature mais quand on", "start": 554.64, "duration": 3.04}, {"text": "voit Gabriel Attal quand on voit G\u00e9rald", "start": 556.16, "duration": 3.28}, {"text": "armanin eux c'est c'est fini quitent le", "start": 557.68, "duration": 4.04}, {"text": "navire quelque part le bloc central", "start": 559.44, "duration": 4.04}, {"text": "existe encore quantitativement en terme", "start": 561.72, "duration": 4.08}, {"text": "de parlementair oui il y a encore il y a", "start": 563.48, "duration": 4.72}, {"text": "encore 16 160 d\u00e9put\u00e9s qui qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 565.8, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lus sur cette \u00e9tiquette l\u00e0 mais on voit", "start": 568.2, "duration": 2.879}, {"text": "bien que les \u00e9curies se mettent en place", "start": 569.88, "duration": 2.48}, {"text": "et je suis vraiment d'accord avec vous", "start": 571.079, "duration": 3.161}, {"text": "sur ce qui reste de pouvoir d'Emmanuel", "start": 572.36, "duration": 3.4}, {"text": "Macron quoi c'est aussi la question", "start": 574.24, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on est en train de se poser en en", "start": 575.76, "duration": 4.36}, {"text": "filigrane en en analysant ce qui se", "start": 577.88, "duration": 4.0}, {"text": "passe depuis 48 he est-ce qui reste de", "start": 580.12, "duration": 3.6}, {"text": "coh\u00e9rence dans ce groupe macroniste", "start": 581.88, "duration": 3.28}, {"text": "parce que pour pour comprendre pourquoi", "start": 583.72, "duration": 2.84}, {"text": "ce sont des postures individuelles faut", "start": 585.16, "duration": 2.919}, {"text": "quand m\u00eame rappeler que Gabriel Atal", "start": 586.56, "duration": 3.16}, {"text": "c'est le patron des d\u00e9put\u00e9s Renaissance", "start": 588.079, "duration": 3.641}, {"text": "qui vise enfin des d\u00e9put\u00e9s ensemble pour", "start": 589.72, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique qui vise la pr\u00e9sidence du", "start": 591.72, "duration": 3.2}, {"text": "parti Renaissance dont sont membres le", "start": 592.88, "duration": 3.88}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie le ministre des", "start": 594.92, "duration": 4.52}, {"text": "comptes publiques qui font ce budget euh", "start": 596.76, "duration": 5.16}, {"text": "Oni et vendu par une porte-parole du", "start": 599.44, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernement elle m\u00eame membre du m\u00eame", "start": 601.92, "duration": 3.64}, {"text": "parti donc soit ces gens-l\u00e0 se mettent", "start": 603.92, "duration": 3.08}, {"text": "tous d'accord mais \u00e7a montre qu'il y a", "start": 605.56, "duration": 3.719}, {"text": "pas de ligne le macronisme est un on le", "start": 607.0, "duration": 3.519}, {"text": "sait c'est un pragmatisme un", "start": 609.279, "duration": 2.761}, {"text": "opportunisme mais o\u00f9 est la ligne alors", "start": 610.519, "duration": 3.161}, {"text": "on peut dire on peut cr\u00e9diter G\u00e9ral", "start": 612.04, "duration": 2.96}, {"text": "haranin et Gabriel d'une forme de", "start": 613.68, "duration": 3.04}, {"text": "Constance on touche pas au riches et", "start": 615.0, "duration": 3.079}, {"text": "puis on d\u00e9fend la politique de l'offre", "start": 616.72, "duration": 3.2}, {"text": "qui a fourni quelques effets sur la", "start": 618.079, "duration": 3.121}, {"text": "baisse du ch\u00f4mage il faut le reconna\u00eetre", "start": 619.92, "duration": 2.44}, {"text": "aussi mais on est juste dans des", "start": 621.2, "duration": 3.199}, {"text": "postures individuelles l\u00e0 Gabriel natal", "start": 622.36, "duration": 3.24}, {"text": "il est quand m\u00eame vex\u00e9 d'avoir quitt\u00e9", "start": 624.399, "duration": 3.161}, {"text": "Maon aussit\u00f4t et il veut exister et pter", "start": 625.6, "duration": 4.32}, {"text": "son drapeau pour 2027 G\u00e9ral d'manin il", "start": 627.56, "duration": 3.48}, {"text": "est vex\u00e9 de pas avoir \u00e9t\u00e9 maintenu au", "start": 629.92, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement il visait le cadet Dorset", "start": 631.04, "duration": 4.359}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 d'un rever de main par", "start": 632.76, "duration": 4.4}, {"text": "alors le premier il a des raisons d'en", "start": 635.399, "duration": 3.481}, {"text": "vouloir \u00e0 Emmanuel Macron le second", "start": 637.16, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre un peu \u00e0 Michel Baru Michel", "start": 638.88, "duration": 3.519}, {"text": "Barni donc voil\u00e0 mais on est vraiment", "start": 640.44, "duration": 3.68}, {"text": "dans dans de la politique a\u00e9ie \u00e7a veut", "start": 642.399, "duration": 4.88}, {"text": "dire quoi 493 quasi obligatoire St de", "start": 644.12, "duration": 4.519}, {"text": "Ven moi je vois pas d'autres solution", "start": 647.279, "duration": 2.881}, {"text": "m\u00eame elliizabeth bornne il y a eu", "start": 648.639, "duration": 3.0}, {"text": "recours avec alors qu'il lui manquait", "start": 650.16, "duration": 3.359}, {"text": "une quarantaine de d\u00e9put\u00e9s l\u00e0 la", "start": 651.639, "duration": 4.081}, {"text": "majorit\u00e9 il en est tr\u00e8s tr\u00e8s loin et", "start": 653.519, "duration": 3.721}, {"text": "puis en plus sur le budget c'est comme", "start": 655.72, "duration": 3.76}, {"text": "on pourrait dire open bar gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 657.24, "duration": 4.2}, {"text": "Constitution le 493 sur le budget c'est", "start": 659.48, "duration": 4.24}, {"text": "donc il y aurait aucune raison de de pas", "start": 661.44, "duration": 4.28}, {"text": "l'utiliser pour Michel Barnier apr\u00e8s il", "start": 663.72, "duration": 3.32}, {"text": "va faire jouer la discussion", "start": 665.72, "duration": 3.559}, {"text": "parlementaire ensuite bien s\u00fbr il y aura", "start": 667.04, "duration": 3.479}, {"text": "potentiellement une motion de censure", "start": 669.279, "duration": 2.641}, {"text": "qui pourra \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e mais on voit", "start": 670.519, "duration": 3.56}, {"text": "bien c'est toute l'ambigu\u00e9 je trouveais", "start": 671.92, "duration": 3.52}, {"text": "un peu l'hypocrisie de la p\u00e9riode c'est", "start": 674.079, "duration": 3.32}, {"text": "que personne n'a int\u00e9r\u00eat en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 ce", "start": 675.44, "duration": 3.959}, {"text": "que Michel Barnier tombe parce que entre", "start": 677.399, "duration": 3.281}, {"text": "guillemets il fait le sale boulot pour", "start": 679.399, "duration": 3.361}, {"text": "tout le monde les 493 va arranger tout", "start": 680.68, "duration": 3.599}, {"text": "le monde parce que personne n'aura vot\u00e9", "start": 682.76, "duration": 4.36}, {"text": "le budget ex oui oui vous avez raison et", "start": 684.279, "duration": 4.12}, {"text": "comment l'opinion publique voit \u00e7a", "start": 687.12, "duration": 3.0}, {"text": "c'est\u00e0d que", "start": 688.399, "duration": 3.641}, {"text": "on parle souvent du foss\u00e9 qui se creuse", "start": 690.12, "duration": 3.2}, {"text": "entre les Fran\u00e7ais et les politiques", "start": 692.04, "duration": 3.64}, {"text": "parce que l\u00e0 voil\u00e0 nos t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 693.32, "duration": 3.639}, {"text": "sont des passionn\u00e9s de politique ils", "start": 695.68, "duration": 2.599}, {"text": "nous entend dire c'est des jeux de", "start": 696.959, "duration": 2.641}, {"text": "posture c'est des effets de manche et", "start": 698.279, "duration": 3.8}, {"text": "cetera \u00e7a ne doit pas arranger \u00e7a doit", "start": 699.6, "duration": 3.88}, {"text": "creuser encore un peu plus ce foss\u00e9", "start": 702.079, "duration": 3.0}, {"text": "comment vous le vous le ressentezv dans", "start": 703.48, "duration": 3.84}, {"text": "vos que le foss\u00e9 entre les Fran\u00e7ais et", "start": 705.079, "duration": 3.481}, {"text": "le personnel politique soit de plus en", "start": 707.32, "duration": 3.6}, {"text": "plus profond \u00e7a \u00e7a c'est tr\u00e8s clair et", "start": 708.56, "duration": 3.32}, {"text": "et jour apr\u00e8s jour les choses ne", "start": 710.92, "duration": 2.2}, {"text": "s'arrangent pas d'une certaine fa\u00e7on", "start": 711.88, "duration": 3.16}, {"text": "apr\u00e8s dans l'opinion on voit bien que", "start": 713.12, "duration": 3.279}, {"text": "Michel Barnier tire un petit peu pour", "start": 715.04, "duration": 2.72}, {"text": "l'instant en tout cas son \u00e9pingle du jeu", "start": 716.399, "duration": 3.12}, {"text": "parce que quelque part c'est la personne", "start": 717.76, "duration": 3.759}, {"text": "qui est cens\u00e9 ne pas avoir de destin", "start": 719.519, "duration": 4.32}, {"text": "national qui n'est cens\u00e9 ne pas avoir de", "start": 721.519, "duration": 3.88}, {"text": "d'ambition et qui quelque part se trouve", "start": 723.839, "duration": 3.361}, {"text": "un petit peu malmen\u00e9 de toutes part et", "start": 725.399, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e7a \u00e7a lui profite un petit peu pour", "start": 727.2, "duration": 3.759}, {"text": "l'instant en tout cas \u00e7a va pas durer", "start": 729.0, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps oui on le trouve", "start": 730.959, "duration": 2.481}, {"text": "plut\u00f4t bon premier ministre \u00e7a faisait", "start": 732.2, "duration": 2.439}, {"text": "longtemps qu'il y avait pas un Fran\u00e7ais", "start": 733.44, "duration": 3.04}, {"text": "sur deux qui r\u00e9pondait dans les enqu\u00eates", "start": 734.639, "duration": 3.041}, {"text": "d'opinion consid\u00e9rit que le ou la", "start": 736.48, "duration": 2.52}, {"text": "premi\u00e8re ministre \u00e9tait un bon ou une", "start": 737.68, "duration": 2.719}, {"text": "bonne premi\u00e8re ministre donc \u00e7a c'est", "start": 739.0, "duration": 3.56}, {"text": "assez in\u00e9dit apr\u00e8s il y a une vraie pour", "start": 740.399, "duration": 4.161}, {"text": "l' c'est plus sur le style que sur le", "start": 742.56, "duration": 3.079}, {"text": "bien s\u00fbr c'est sur le cy aussi parce", "start": 744.56, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il est attaqu\u00e9 et presque l\u00e2ch\u00e9 jour", "start": 745.639, "duration": 4.081}, {"text": "apr\u00e8s jour par un groupe par un", "start": 747.8, "duration": 3.96}, {"text": "un t\u00e9nor de la macronie voir bient\u00f4t par", "start": 749.72, "duration": 3.64}, {"text": "la droite r\u00e9publicaine peut-\u00eatre apr\u00e8s", "start": 751.76, "duration": 3.639}, {"text": "sur les inf fait Chirac pendant la la", "start": 753.36, "duration": 4.76}, {"text": "campagne 955 avec le nombre de couteaux", "start": 755.399, "duration": 3.961}, {"text": "qu'il y avait dans son dos quoi en rche", "start": 758.12, "duration": 2.719}, {"text": "les Fran\u00e7ais sympathique aupr\u00e8s de", "start": 759.36, "duration": 2.479}, {"text": "l'opinion par en revanche les Fran\u00e7ais", "start": 760.839, "duration": 1.961}, {"text": "restent vraiment en embuscade sur la", "start": 761.839, "duration": 2.281}, {"text": "question de la fiscalit\u00e9 parce que ok", "start": 762.8, "duration": 2.44}, {"text": "tr\u00e8s bien tout le monde est d'accord", "start": 764.12, "duration": 3.159}, {"text": "pour faire payer des 0,3 % des Fran\u00e7ais", "start": 765.24, "duration": 3.719}, {"text": "les plus riches \u00e7a tombe bien ce ce ne", "start": 767.279, "duration": 2.961}, {"text": "sont pas les les Fran\u00e7ais qu'on", "start": 768.959, "duration": 3.0}, {"text": "interroge \u00e9videmment tout le monde est", "start": 770.24, "duration": 3.399}, {"text": "d'accord pour taxer les super profit des", "start": 771.959, "duration": 3.641}, {"text": "grandes entreprises de fa\u00e7on momentan\u00e9e", "start": 773.639, "duration": 3.32}, {"text": "ou en tout cas temporaire oui l\u00e0-dessus", "start": 775.6, "duration": 2.679}, {"text": "tout le monde est d'accord mais en", "start": 776.959, "duration": 3.161}, {"text": "revanche tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de", "start": 778.279, "duration": 3.081}, {"text": "Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que ce ne sera pas", "start": 780.12, "duration": 2.92}, {"text": "suffisant que comme d'habitude les", "start": 781.36, "duration": 3.599}, {"text": "hommes politiques annoncent des mesures", "start": 783.04, "duration": 3.64}, {"text": "qui sont cens\u00e9s \u00eatre indolor pour ce", "start": 784.959, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on appppelle les classes moyennes", "start": 786.68, "duration": 3.719}, {"text": "mais que t\u00f4t tout tard le d\u00e9ficit \u00e9tant", "start": 788.199, "duration": 4.0}, {"text": "ce qu'il est ils en seront les victimes", "start": 790.399, "duration": 3.8}, {"text": "soit par une augmentation des imp\u00f4ts qui", "start": 792.199, "duration": 3.88}, {"text": "touchera tout le monde en tout cas la", "start": 794.199, "duration": 3.721}, {"text": "partie la frangeche la plus ais\u00e9e des", "start": 796.079, "duration": 3.841}, {"text": "classes moyennes soit par la d\u00e9pense par", "start": 797.92, "duration": 3.32}, {"text": "la baisse des d\u00e9penses publiques o\u00f9 l\u00e0", "start": 799.92, "duration": 2.56}, {"text": "tout le monde sera p\u00e9nalis\u00e9 oui mais", "start": 801.24, "duration": 2.52}, {"text": "Michel Barnier dit quand m\u00eame tout le", "start": 802.48, "duration": 3.0}, {"text": "monde va devoir faire un effort donc", "start": 803.76, "duration": 3.639}, {"text": "m\u00eame si pour l'instant on ne sait", "start": 805.48, "duration": 4.56}, {"text": "pas voil\u00e0 jus ira le tout le monde et", "start": 807.399, "duration": 4.041}, {"text": "c'est l\u00e0-dessus que \u00e7a va peut-\u00eatre se", "start": 810.04, "duration": 2.68}, {"text": "compliquer il y a aussi la question", "start": 811.44, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9videmment de de nos partenaires", "start": 812.72, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ens l'enjeu il est fran\u00e7ais et il", "start": 814.399, "duration": 3.12}, {"text": "est europ\u00e9en \u00e7a n'a pas \u00e9chapper au", "start": 816.0, "duration": 3.68}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie Antoine Armand", "start": 817.519, "duration": 4.081}, {"text": "qui qui est en r\u00e9union aujourd'hui avec", "start": 819.68, "duration": 4.56}, {"text": "ses homologues \u00e0 Luxembourg on", "start": 821.6, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9coute je pr\u00e9senterai cette semaine le", "start": 824.24, "duration": 4.12}, {"text": "projet loi de finances de la France pour", "start": 826.399, "duration": 4.321}, {"text": "2025 notre objectif est de ramener le", "start": 828.36, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9ficit \u00e0 5 % pour l'ann\u00e9e prochaine et", "start": 830.72, "duration": 5.799}, {"text": "sous le seuil des 3 % en 2029 c'est une", "start": 833.8, "duration": 6.159}, {"text": "trajectoire s\u00e9rieuse cr\u00e9dible et", "start": 836.519, "duration": 5.601}, {"text": "P afin de respecter pleinement les", "start": 839.959, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e8gles budg\u00e9taires europ\u00e9ennes Jean gar", "start": 842.12, "duration": 4.68}, {"text": "comment vous qualifiez cette", "start": 845.199, "duration": 3.361}, {"text": "pressionunion europ\u00e9enne sur la France", "start": 846.8, "duration": 5.08}, {"text": "est-ce qu'elle est aussi forte qu'on le", "start": 848.56, "duration": 5.8}, {"text": "dit l'histoire r\u00e9cente nous a montr\u00e9", "start": 851.88, "duration": 4.12}, {"text": "qu'elle \u00e9tait effectivement c'est ce que", "start": 854.36, "duration": 3.279}, {"text": "vous entendez qu'elle a pas \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 856.0, "duration": 3.56}, {"text": "forte qu' qu'on peut le dire puisque de", "start": 857.639, "duration": 3.64}, {"text": "toute mani\u00e8re \u00e7a fait longtemps qu'on ne", "start": 859.56, "duration": 3.839}, {"text": "satisfait pas aux crit\u00e8res qui sont", "start": 861.279, "duration": 5.201}, {"text": "pos\u00e9s par par l'Union europ\u00e9enne et met", "start": 863.399, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e0is que personne n'est dupe que les les", "start": 866.48, "duration": 4.599}, {"text": "objectifs qui ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s par par", "start": 869.12, "duration": 2.959}, {"text": "Michel", "start": 871.079, "duration": 3.961}, {"text": "Barnier \u00e0 terme pour 2027 et pour plus", "start": 872.079, "duration": 5.32}, {"text": "tard ne seront pas ne seront pas tenu et", "start": 875.04, "duration": 3.719}, {"text": "je pense qu'au niveau de la la", "start": 877.399, "duration": 3.401}, {"text": "Commission europ\u00e9enne m\u00eame suis pas dans", "start": 878.759, "duration": 4.681}, {"text": "la t\u00eate de Madame vonderleyen et et et", "start": 880.8, "duration": 3.68}, {"text": "du Conseil", "start": 883.44, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9en on sait bien que que \u00e7a sera", "start": 884.48, "duration": 5.24}, {"text": "que \u00e7a sera tr\u00e8s tr\u00e8s compliqu\u00e9 on sait", "start": 887.519, "duration": 4.361}, {"text": "bien aussi que Michel Barnier a tr\u00e8s", "start": 889.72, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s peu de cartes dans son jeu qu'on", "start": 891.88, "duration": 2.72}, {"text": "est dans une situation de", "start": 893.32, "duration": 4.24}, {"text": "polycohabitation c'est cohabiter avec le", "start": 894.6, "duration": 5.159}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avec le RN", "start": 897.56, "duration": 4.36}, {"text": "avec le la nouveau front populaire mais", "start": 899.759, "duration": 4.961}, {"text": "surtout avec sa propre minorit\u00e9 majorit\u00e9", "start": 901.92, "duration": 5.68}, {"text": "relative donc on sait bien qu'il a des", "start": 904.72, "duration": 6.08}, {"text": "des difficult\u00e9s \u00e9normes il a sa carte", "start": 907.6, "duration": 5.039}, {"text": "c'est de jouer pr\u00e9cis\u00e9ment l'opinion", "start": 910.8, "duration": 4.24}, {"text": "publique moi je je le dis d d\u00e8s le d\u00e9but", "start": 912.639, "duration": 4.081}, {"text": "la seule carte c'est effectivement le", "start": 915.04, "duration": 4.2}, {"text": "style le style Barnier et la mani\u00e8re", "start": 916.72, "duration": 5.039}, {"text": "dont il va \u00eatre capable de de pr\u00e9senter", "start": 919.24, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e0 l'opinion son plan d'aust\u00e9rit\u00e9 qui", "start": 921.759, "duration": 7.241}, {"text": "passe dont il a habilement construit le", "start": 924.959, "duration": 7.0}, {"text": "l'origine et et le d\u00e9but autour de faire", "start": 929.0, "duration": 5.16}, {"text": "payer les riches \u00e7a c'\u00e9tait plut\u00f4t bien", "start": 931.959, "duration": 3.761}, {"text": "jou\u00e9 m\u00eame si c'est compl\u00e8tement \u00e0", "start": 934.16, "duration": 3.32}, {"text": "rebours de de sa famille politique", "start": 935.72, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait me semble-t-il plut\u00f4t plut\u00f4t", "start": 937.48, "duration": 4.039}, {"text": "plut\u00f4t habile de partir de partir", "start": 939.72, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e0-dessus par rapport je r\u00e9p\u00e8te par", "start": 941.519, "duration": 4.721}, {"text": "rapport \u00e0 la \u00e0 \u00e0 l'Union europ\u00e9enne je", "start": 943.68, "duration": 5.0}, {"text": "je pense qu'il a il y a des des limites", "start": 946.24, "duration": 4.8}, {"text": "que c'est un n\u00e9gociateur qui conna\u00eet un", "start": 948.68, "duration": 5.24}, {"text": "peu les m\u00e9canismes et que l\u00e0 je pense", "start": 951.04, "duration": 4.84}, {"text": "que c'est pas forc\u00e9ment de l\u00e0 que que", "start": 953.92, "duration": 4.32}, {"text": "viendra le le clash parce que je le", "start": 955.88, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te s'il ne tient pas l'opinion", "start": 958.24, "duration": 4.399}, {"text": "publique il lui reste il ne reste plus", "start": 960.759, "duration": 3.721}, {"text": "rien en fait parce que je dis \u00e7a parce", "start": 962.639, "duration": 3.88}, {"text": "que alors on est dans le dans dans le", "start": 964.48, "duration": 3.88}, {"text": "verbal hein c'est c'est on parle pas de", "start": 966.519, "duration": 4.401}, {"text": "sanction appliqu\u00e9 d'ors et d\u00e9j\u00e0 mais le", "start": 968.36, "duration": 4.68}, {"text": "ministre allemand des Finances qui \u00e9tait", "start": 970.92, "duration": 4.8}, {"text": "lui aussi \u00e0 Luxembourg qui dit", "start": 973.04, "duration": 5.2}, {"text": "clairement parlant de la France il ne", "start": 975.72, "duration": 5.599}, {"text": "faut pas s'amuser avec les finances les", "start": 978.24, "duration": 4.399}, {"text": "finances publiques vis-\u00e0-vis des march\u00e9s", "start": 981.319, "duration": 3.0}, {"text": "financiers bon le message est est quand", "start": 982.639, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s clair 60 milliards \u00e7a explique", "start": 984.319, "duration": 3.88}, {"text": "aussi l'ampleur des efforts demand\u00e9s aux", "start": 986.6, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 de Deen c'est \u00e0 quel point", "start": 988.199, "duration": 4.76}, {"text": "c'est beaucoup 60 milliards sur un", "start": 990.88, "duration": 3.6}, {"text": "budget B c'est beaucoup parce que \u00e7a", "start": 992.959, "duration": 2.8}, {"text": "fait tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps qu'on a pas vu", "start": 994.48, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e7a c'est un point de PIB c'est \u00e9norme", "start": 995.759, "duration": 4.241}, {"text": "apr\u00e8s il faut le relativiser relativiser", "start": 997.759, "duration": 3.44}, {"text": "aussi parce qu'il y avait des d\u00e9penses", "start": 1000.0, "duration": 4.24}, {"text": "engag\u00e9es qui ne vont pas \u00eatre valid\u00e9es", "start": 1001.199, "duration": 4.281}, {"text": "dans ce budget donc \u00e7a c'est pas", "start": 1004.24, "duration": 3.44}, {"text": "forc\u00e9ment des coupes partout mais l\u00e0 o\u00f9", "start": 1005.48, "duration": 3.56}, {"text": "je rejoins Jean garig c'est que c'est", "start": 1007.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'opinion en fait qui va qui tient aussi", "start": 1009.04, "duration": 4.239}, {"text": "Michel Barnier et quand on va d\u00e9couvrir", "start": 1011.16, "duration": 4.159}, {"text": "euh ces fameuses lettes de cadrage sur", "start": 1013.279, "duration": 4.12}, {"text": "les lignes financi\u00e8res et qu'on va voir", "start": 1015.319, "duration": 3.601}, {"text": "que tous les services publics ou presque", "start": 1017.399, "duration": 3.521}, {"text": "h qu'il faut faire des \u00e9conomies che", "start": 1018.92, "duration": 3.279}, {"text": "fnaires qu'il faut peut-\u00eatre faire des", "start": 1020.92, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9conomies aussi beaucoup 15 milliards", "start": 1022.199, "duration": 3.84}, {"text": "sur sans doute pas que les tr\u00e8s grandes", "start": 1023.88, "duration": 3.679}, {"text": "entreprises les plus r en fait on va se", "start": 1026.039, "duration": 2.441}, {"text": "rendre compte que \u00e7a touche tout le", "start": 1027.559, "duration": 2.961}, {"text": "monde enfin ou presque par exemple l\u00e0 on", "start": 1028.48, "duration": 3.199}, {"text": "entend parler d'une petite musique", "start": 1030.52, "duration": 3.2}, {"text": "autour des arr\u00eats maladies qui serait", "start": 1031.679, "duration": 3.801}, {"text": "moins rembours\u00e9 par la S\u00e9curit\u00e9 Sociale", "start": 1033.72, "duration": 4.239}, {"text": "quand on fait de la grande cause de 2025", "start": 1035.48, "duration": 4.28}, {"text": "la sant\u00e9 mentale j'y vois une", "start": 1037.959, "duration": 4.201}, {"text": "incoh\u00e9rence de m\u00eame depuis qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 1039.76, "duration": 3.72}, {"text": "nomm\u00e9 Michel Barnier parle beaucoup de", "start": 1042.16, "duration": 3.08}, {"text": "la dette \u00e9cologique pour l'instant dans", "start": 1043.48, "duration": 3.76}, {"text": "ce qui sort je ne vois absolument aucune", "start": 1045.24, "duration": 4.72}, {"text": "mesure qui va vers la r\u00e9duction de cette", "start": 1047.24, "duration": 4.12}, {"text": "dette \u00e9cologique on aurait pu imaginer", "start": 1049.96, "duration": 2.76}, {"text": "un budget alors il a eu peu de temps", "start": 1051.36, "duration": 3.12}, {"text": "pour le pr\u00e9parer mais malgr\u00e9 tout un", "start": 1052.72, "duration": 3.52}, {"text": "budget qui soit articul\u00e9 entre ces deux", "start": 1054.48, "duration": 4.12}, {"text": "dettes financi\u00e8res et \u00e9cologique donc", "start": 1056.24, "duration": 4.2}, {"text": "j'ai peur que ce soit voil\u00e0 un peu un", "start": 1058.6, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9veil difficile pour toutes celles et", "start": 1060.44, "duration": 2.8}, {"text": "ceux qui vont d\u00e9couvrir ce qu'il y a", "start": 1062.039, "duration": 2.64}, {"text": "vraiment dans ce budget mais je suis", "start": 1063.24, "duration": 2.48}, {"text": "assez d'accord avec vous surtout quand", "start": 1064.679, "duration": 2.641}, {"text": "on voit les r\u00e9actions alors politiques", "start": 1065.72, "duration": 2.68}, {"text": "pour l'instant sur la question des", "start": 1067.32, "duration": 3.32}, {"text": "retraites et de ce report effectivement", "start": 1068.4, "duration": 4.8}, {"text": "de l'augmentation des des des pension de", "start": 1070.64, "duration": 4.159}, {"text": "retraite mais St\u00e9phan", "start": 1073.2, "duration": 3.959}, {"text": "zumseeg ce qui pour l'instant vaut \u00e0", "start": 1074.799, "duration": 4.201}, {"text": "Michel Barnier une forme de popularit\u00e9", "start": 1077.159, "duration": 3.361}, {"text": "c'est aussi un discours de v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 1079.0, "duration": 2.919}, {"text": "ce qu'on a dit tout \u00e0 l'heure je vous", "start": 1080.52, "duration": 3.24}, {"text": "dis la v\u00e9rit\u00e9 on efface au mur de la", "start": 1081.919, "duration": 3.441}, {"text": "t\u00eate il faut faire des efforts il y a", "start": 1083.76, "duration": 3.399}, {"text": "pas le choix \u00e7a \u00e7a peut pas tenir dans", "start": 1085.36, "duration": 3.28}, {"text": "la dur\u00e9e \u00e0 partir du moment o\u00f9 on rentre", "start": 1087.159, "duration": 2.721}, {"text": "dans le d\u00e9tail c'est \u00e7a c'est tr\u00e8s bien", "start": 1088.64, "duration": 2.56}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a PLA toujours \u00e9videmment", "start": 1089.88, "duration": 2.96}, {"text": "tant qu'elle est ind dolor en fait mais", "start": 1091.2, "duration": 3.12}, {"text": "par et pour l'instant elle est encore en", "start": 1092.84, "duration": 3.199}, {"text": "dolor parce que le premier ministre", "start": 1094.32, "duration": 4.4}, {"text": "aussi il a refait", "start": 1096.039, "duration": 4.601}, {"text": "l'exercice ce weekend dans dans la", "start": 1098.72, "duration": 3.319}, {"text": "tribune il reste quand m\u00eame extr\u00eamement", "start": 1100.64, "duration": 3.6}, {"text": "flou il y a deux choses c'est si si vous", "start": 1102.039, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eates contre certaines coupes tr\u00e8s bien", "start": 1104.24, "duration": 2.72}, {"text": "je me tourne vers mes mes amis", "start": 1105.679, "duration": 2.601}, {"text": "parlementaires trouvez-moi une autre", "start": 1106.96, "duration": 2.92}, {"text": "solution pour re chose il ne donne rien", "start": 1108.28, "duration": 3.16}, {"text": "de qui rentre dans le d\u00e9tail sur les", "start": 1109.88, "duration": 2.64}, {"text": "fonctionnaires c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 1111.44, "duration": 1.92}, {"text": "quand il dit non non mais sur les", "start": 1112.52, "duration": 2.039}, {"text": "fonctionnaires on ne va pas r\u00e9duire le", "start": 1113.36, "duration": 2.88}, {"text": "nombre de fonctionnaires en gros j'ai", "start": 1114.559, "duration": 4.801}, {"text": "plus virgule en ce qui concerne", "start": 1116.24, "duration": 5.48}, {"text": "la\u00e9ital et l'\u00e9ducation tr\u00e8s bien enfin", "start": 1119.36, "duration": 3.76}, {"text": "c'est ce sont des domaines \u00e9videmment", "start": 1121.72, "duration": 3.319}, {"text": "majeurs mais il y a pas que \u00e7a aussi et", "start": 1123.12, "duration": 3.88}, {"text": "les Fran\u00e7ais quelque part en ce qui", "start": 1125.039, "duration": 3.161}, {"text": "concerne la r\u00e9duction du nombre de", "start": 1127.0, "duration": 3.88}, {"text": "fonctionnaires \u00e7a j'entends \u00e7a veut dire", "start": 1128.2, "duration": 5.16}, {"text": "qu'on est totalement coresponsable de de", "start": 1130.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9tat de notre endettement parce que", "start": 1133.36, "duration": 3.08}, {"text": "puisque \u00e0 chaque fois l'opinion publique", "start": 1135.0, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7aise monte au cr\u00e9neau d\u00e8 que qu' a", "start": 1136.44, "duration": 4.56}, {"text": "des enfin je suis volontairement un peu", "start": 1139.08, "duration": 3.16}, {"text": "un peu provocateur mais il y a une part", "start": 1141.0, "duration": 2.919}, {"text": "de v\u00e9rit\u00e9 dans ce que je dis Jean gar", "start": 1142.24, "duration": 4.12}, {"text": "oui oui alors au passage dire la v\u00e9rit\u00e9", "start": 1143.919, "duration": 4.041}, {"text": "c'est c'\u00e9tait pierre mandz France dans", "start": 1146.36, "duration": 4.36}, {"text": "les ann\u00e9es 50 il a tenu 8 mois et", "start": 1147.96, "duration": 5.56}, {"text": "pourtant il avait conclu la la la guerre", "start": 1150.72, "duration": 4.16}, {"text": "ce serait d\u00e9j\u00e0 pas mal pour Michel", "start": 1153.52, "duration": 3.88}, {"text": "Barnier 8 mois certains diront \u00e7a oui", "start": 1154.88, "duration": 4.279}, {"text": "mais mandz France d'abord \u00e9tait hyper", "start": 1157.4, "duration": 4.0}, {"text": "populaire et en plus il avait r\u00e9ussi \u00e0 \u00e0", "start": 1159.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 signer la paix en Indochine ce qui \u00e9it", "start": 1161.4, "duration": 4.2}, {"text": "un r\u00e9sultat magnifique et a commenc\u00e9 la", "start": 1163.48, "duration": 3.96}, {"text": "la la d\u00e9colonisation de du Maroc et de", "start": 1165.6, "duration": 4.439}, {"text": "la Tunisie donc euh on voit bien que que", "start": 1167.44, "duration": 4.96}, {"text": "que dire la v\u00e9rit\u00e9 en terme d'image \u00e7a", "start": 1170.039, "duration": 4.401}, {"text": "peut \u00eatre quelque chose pourquoi ne pas", "start": 1172.4, "duration": 3.88}, {"text": "expliquer aux Fran\u00e7ais de mani\u00e8re", "start": 1174.44, "duration": 4.32}, {"text": "extr\u00eamement clair pourquoi justement il", "start": 1176.28, "duration": 5.92}, {"text": "y a cette n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9sorber la dette", "start": 1178.76, "duration": 6.159}, {"text": "l'endettement de mais mais \u00e7a ne tient", "start": 1182.2, "duration": 4.08}, {"text": "pas parce que parce qu'une opinion", "start": 1184.919, "duration": 4.441}, {"text": "publique c'est ne n'est pas r\u00e9ceptive \u00e0", "start": 1186.28, "duration": 5.0}, {"text": "ce type d'argument allez on passe au", "start": 1189.36, "duration": 3.199}, {"text": "rassemblement national dans une minute", "start": 1191.28, "duration": 2.639}, {"text": "mais vous vouliez dire encore un mot \u00e0", "start": 1192.559, "duration": 2.401}, {"text": "pour rebondir sur en effet cette", "start": 1193.919, "duration": 2.441}, {"text": "interview de Michel Bernier hier dans la", "start": 1194.96, "duration": 2.839}, {"text": "tribune dimanche \u00e0 force de dire moi", "start": 1196.36, "duration": 2.84}, {"text": "j'avais l'impression de dire ceci n'est", "start": 1197.799, "duration": 2.921}, {"text": "pas un magrit il n'y aura pas de coups", "start": 1199.2, "duration": 3.16}, {"text": "de rabot \u00e0 plusieurs reprises ce ne sont", "start": 1200.72, "duration": 3.36}, {"text": "que des coups de rabau parce que SII il", "start": 1202.36, "duration": 2.799}, {"text": "n'a pas eu le temps de travailler mais", "start": 1204.08, "duration": 2.479}, {"text": "il y aurait vraiment des r\u00e9formes de", "start": 1205.159, "duration": 2.601}, {"text": "structure \u00e0 faire pour faire des", "start": 1206.559, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9conomies quand on voit par exemple les", "start": 1207.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9chelons l'intercommunalit\u00e9 la", "start": 1209.36, "duration": 4.199}, {"text": "municipalit\u00e9 tout c'est les 14 15", "start": 1211.36, "duration": 3.84}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents de chaque r\u00e9gion l\u00e0 je", "start": 1213.559, "duration": 3.161}, {"text": "suis s\u00fbr qu'il y a du du du grain \u00e0", "start": 1215.2, "duration": 3.16}, {"text": "moudre mais on n pas le temps donc \u00e7a va", "start": 1216.72, "duration": 3.04}, {"text": "\u00eatre voil\u00e0 des on va fl\u00e9cher des", "start": 1218.36, "duration": 3.08}, {"text": "millions par-ci des millions par l\u00e0 et", "start": 1219.76, "duration": 3.2}, {"text": "sur des minist\u00e8res tr\u00e8s importants oui", "start": 1221.44, "duration": 3.239}, {"text": "et puis la r\u00e9forme des r\u00e9gions c'est \u00e7a", "start": 1222.96, "duration": 4.04}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 fait dans cet objectif et et", "start": 1224.679, "duration": 5.201}, {"text": "le r\u00e9sultat n'est pas uteur des ESPO on", "start": 1227.0, "duration": 4.919}, {"text": "peut dire \u00e7a comme je dis \u00e7a joliment", "start": 1229.88, "duration": 5.12}, {"text": "allez chapitre consacr\u00e9 au rassemblement", "start": 1231.919, "duration": 5.76}, {"text": "national la campagne permanente pour", "start": 1235.0, "duration": 4.52}, {"text": "faire oublier le proc\u00e8s voil\u00e0 ce le", "start": 1237.679, "duration": 3.801}, {"text": "titre que l'on a choisi puisque Mathieu", "start": 1239.52, "duration": 3.639}, {"text": "ce weekend le parti le p\u00e9nis s'est lanc\u00e9", "start": 1241.48, "duration": 4.4}, {"text": "en campagne \u00e9lectorale oui campagne", "start": 1243.159, "duration": 4.081}, {"text": "permanente c'est la nouvelle expression", "start": 1245.88, "duration": 2.72}, {"text": "deassemble nationale alors je rappelle", "start": 1247.24, "duration": 2.36}, {"text": "qu'il y a quand m\u00eame pas d'\u00e9lection \u00e0", "start": 1248.6, "duration": 2.92}, {"text": "l'horizon mais il y a des meetings", "start": 1249.6, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9ants alors hier c'\u00e9tait \u00e0 Nice 5000", "start": 1251.52, "duration": 4.039}, {"text": "personnes il y a m\u00eame un slogan sans", "start": 1253.96, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9quivoque jusqu'\u00e0 la victoire \u00e7a fait un", "start": 1255.559, "duration": 4.841}, {"text": "peu vers infini et au-del\u00e0 en fait le", "start": 1258.12, "duration": 3.559}, {"text": "rassemblement national ne dit pas", "start": 1260.4, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment quelle victoire mais", "start": 1261.679, "duration": 3.161}, {"text": "qu'importe les cadres se pr\u00e9parent les", "start": 1263.24, "duration": 4.16}, {"text": "militants applaudissent euh et puis", "start": 1264.84, "duration": 4.319}, {"text": "Marine Le Pen et Jordan Bardella jouent", "start": 1267.4, "duration": 3.48}, {"text": "cette carte \u00e0 fond alors cette strat\u00e9gie", "start": 1269.159, "duration": 3.041}, {"text": "cette strat\u00e9gie pardon pour ne pas dire", "start": 1270.88, "duration": 3.799}, {"text": "ce stratag\u00e8me \u00e7a permet au orn de rempl", "start": 1272.2, "duration": 3.719}, {"text": "en fait deux objectifs le premier vous", "start": 1274.679, "duration": 2.281}, {"text": "l'avez dit c'est de rel\u00e9guer son", "start": 1275.919, "duration": 2.481}, {"text": "actualit\u00e9 judiciaire au second plan son", "start": 1276.96, "duration": 3.599}, {"text": "actualit\u00e9 judiciaire a commenc\u00e9 lundi", "start": 1278.4, "duration": 4.12}, {"text": "dernier c'est ce fameux proc\u00e8s dans", "start": 1280.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'affaire dit des assistants", "start": 1282.52, "duration": 3.12}, {"text": "parlementaires du Parlement europ\u00e9en", "start": 1283.88, "duration": 3.399}, {"text": "pour lequel Marine Le Pen et 24 membres", "start": 1285.64, "duration": 5.039}, {"text": "de son parti sont jug\u00e9s pour", "start": 1287.279, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9tournement de fonds public recel ou", "start": 1290.679, "duration": 3.401}, {"text": "complicit\u00e9 de ce d\u00e9lit \u00e7a va durer quand", "start": 1292.32, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame jusqu'au 27 novembre donc de ce", "start": 1294.08, "duration": 2.959}, {"text": "point de vue la campagne permanente ben", "start": 1295.679, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un splendide contrefeu m\u00e9diatique", "start": 1297.039, "duration": 3.601}, {"text": "et le second avantage de ce choix", "start": 1299.159, "duration": 3.361}, {"text": "tactique c'est d'occuper le terrain le", "start": 1300.64, "duration": 3.279}, {"text": "temps que la situation politique cette", "start": 1302.52, "duration": 3.159}, {"text": "fois-ci se d\u00e9cante sans pour autant", "start": 1303.919, "duration": 3.201}, {"text": "passer \u00e0 l'action parce que le", "start": 1305.679, "duration": 3.441}, {"text": "rassemblement national ne votera pas", "start": 1307.12, "duration": 3.64}, {"text": "demain la motion de sens oui on le sait", "start": 1309.12, "duration": 2.799}, {"text": "en fait Marine Le Pen et Jordane", "start": 1310.76, "duration": 2.24}, {"text": "Bardella ils sont dans une situation", "start": 1311.919, "duration": 2.441}, {"text": "paradoxale ce sont les premiers", "start": 1313.0, "duration": 2.64}, {"text": "opposants de ce qu'ils appellent le", "start": 1314.36, "duration": 3.199}, {"text": "parti unique et en m\u00eame temps vous", "start": 1315.64, "duration": 3.6}, {"text": "l'avez dit ils sont pas en appuy\u00e9 d\u00e8s", "start": 1317.559, "duration": 3.921}, {"text": "maintenant sur le bouton de la censure", "start": 1319.24, "duration": 3.439}, {"text": "officiellement parce qu'ils sont", "start": 1321.48, "duration": 2.4}, {"text": "responsables parce qu'ils veulent pas", "start": 1322.679, "duration": 3.561}, {"text": "ajouter du chaos au chaos officieusement", "start": 1323.88, "duration": 4.399}, {"text": "parce que cette situation les arrange", "start": 1326.24, "duration": 3.64}, {"text": "Astrid le disait tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 1328.279, "duration": 2.721}, {"text": "quand m\u00eame beaucoup plus confortable", "start": 1329.88, "duration": 2.76}, {"text": "dans cette p\u00e9riode difficile ils sont", "start": 1331.0, "duration": 4.36}, {"text": "pas f\u00e2ch\u00e9s de voir Michel Barnier faire", "start": 1332.64, "duration": 4.36}, {"text": "le salale boulot se coltiner le sale", "start": 1335.36, "duration": 3.199}, {"text": "boulot endosser toutes les d\u00e9cisions en", "start": 1337.0, "duration": 3.64}, {"text": "populaire de tailler dans les d\u00e9penses", "start": 1338.559, "duration": 4.0}, {"text": "d'augmenter les imp\u00f4ts toute cette", "start": 1340.64, "duration": 4.159}, {"text": "aust\u00e9rit\u00e9 et puis surtout ils sont pas", "start": 1342.559, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00eats ils sont pas pr\u00eats \u00e0 affronter une", "start": 1344.799, "duration": 3.201}, {"text": "crise politique tout de suite l'chec", "start": 1346.64, "duration": 3.159}, {"text": "l\u00e9gislatif le montr\u00e9 qu'il do resta", "start": 1348.0, "duration": 3.2}, {"text": "encore du chemin avant d'acc\u00e9der au", "start": 1349.799, "duration": 3.321}, {"text": "pouvoir sur le programme d'abord on le", "start": 1351.2, "duration": 3.479}, {"text": "sait comme sur les candidats Jordan", "start": 1353.12, "duration": 3.64}, {"text": "Bardella a d'ailleurs fix\u00e9 \u00e0 deux d\u00e9put\u00e9", "start": 1354.679, "duration": 4.161}, {"text": "Thomas m\u00e9nager et Julien audoule la", "start": 1356.76, "duration": 4.96}, {"text": "mission de trouver 577 investitures pour", "start": 1358.84, "duration": 5.04}, {"text": "le mois de mars il doiv \u00eatre pr\u00eat en", "start": 1361.72, "duration": 3.559}, {"text": "mars et il faut se d\u00e9barrasser des", "start": 1363.88, "duration": 2.76}, {"text": "fameuses Breb galeuses vous savez selon", "start": 1365.279, "duration": 2.441}, {"text": "l'expression de Jordan Bardella qui", "start": 1366.64, "duration": 3.039}, {"text": "avait plomb\u00e9 sa campagne et qui lui", "start": 1367.72, "duration": 3.28}, {"text": "avait co\u00fbt\u00e9 la victoire en juinen", "start": 1369.679, "duration": 3.201}, {"text": "dernier estime-t-il en fait les deux", "start": 1371.0, "duration": 3.159}, {"text": "t\u00eates du Rassemblement National Marine", "start": 1372.88, "duration": 2.84}, {"text": "Le Pen et Jordan bardellard ils ont un", "start": 1374.159, "duration": 3.361}, {"text": "calendrier bien en t\u00eate ils tapent sur", "start": 1375.72, "duration": 3.72}, {"text": "des \u00e9lections dans un an mais pas avant", "start": 1377.52, "duration": 3.159}, {"text": "alors que vont-ils faire pendant ce", "start": 1379.44, "duration": 2.96}, {"text": "temps-l\u00e0 bah c'est \u00e7a un peu le probl\u00e8me", "start": 1380.679, "duration": 2.441}, {"text": "parce qu'il faut pas que cette", "start": 1382.4, "duration": 3.0}, {"text": "magnanimit\u00e9 tactique passe pour de la", "start": 1383.12, "duration": 3.679}, {"text": "compromission aux yeux de de leurs", "start": 1385.4, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9lecteurs alors du coup ils vont", "start": 1386.799, "duration": 3.921}, {"text": "critiquer vertement on l'a vu hier ils", "start": 1388.44, "duration": 4.92}, {"text": "attaquent Emmanuel Macron ils attaquent", "start": 1390.72, "duration": 4.72}, {"text": "ce gouvernement des contraire seul Bruno", "start": 1393.36, "duration": 3.439}, {"text": "illot trouve gr\u00e2ce \u00e0 leurs yeux et", "start": 1395.44, "duration": 2.96}, {"text": "encore Marine Le Pen lui a donn\u00e9 fait la", "start": 1396.799, "duration": 2.801}, {"text": "le\u00e7on en disant non quand m\u00eame l'\u00c9tat de", "start": 1398.4, "duration": 3.32}, {"text": "droit moi j'y suis attach\u00e9 son entendu", "start": 1399.6, "duration": 4.28}, {"text": "tu vas trop loin Bruno et puis ils vont", "start": 1401.72, "duration": 4.0}, {"text": "aussi tenter des coups politiques on le", "start": 1403.88, "duration": 3.279}, {"text": "verra bient\u00f4t avec la fameuse", "start": 1405.72, "duration": 2.88}, {"text": "proposition vous savez d'abrogation la", "start": 1407.159, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9forme des retraites \u00e0 l'occasion de", "start": 1408.6, "duration": 3.52}, {"text": "leur niche parlementaire au pala Bourbon", "start": 1410.2, "duration": 3.8}, {"text": "mais voil\u00e0 beaucoup de bruit beaucoup de", "start": 1412.12, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislation mais il y a F parier qu'on", "start": 1414.0, "duration": 3.76}, {"text": "ne les verra pas franchir d' sit\u00f4t le", "start": 1416.0, "duration": 4.24}, {"text": "Rubicon merci Mathieu tiens sur la la la", "start": 1417.76, "duration": 4.48}, {"text": "figure de Bruno rotillot St\u00e9phane", "start": 1420.24, "duration": 4.0}, {"text": "zumsteeg est-ce que il g\u00eane un peu le", "start": 1422.24, "duration": 4.319}, {"text": "parti de Marine Le Pen aujourd'hui oui", "start": 1424.24, "duration": 3.919}, {"text": "forc\u00e9ment sur les alors en partie", "start": 1426.559, "duration": 3.0}, {"text": "uniquement sur les sur les questions", "start": 1428.159, "duration": 2.601}, {"text": "raliennes mais sur l'immigration", "start": 1429.559, "duration": 2.561}, {"text": "l'immigration qui est la premi\u00e8re des", "start": 1430.76, "duration": 2.68}, {"text": "premi\u00e8res des premi\u00e8res priorit\u00e9s de", "start": 1432.12, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u00e9lectorat du rassembl rassemblement", "start": 1433.44, "duration": 4.119}, {"text": "national et ce depuis depuis que le", "start": 1435.679, "duration": 4.0}, {"text": "Front national euh est apparu sur sur la", "start": 1437.559, "duration": 3.921}, {"text": "sc\u00e8ne politique mais il y a un petit", "start": 1439.679, "duration": 3.0}, {"text": "risque quand m\u00eame malgr\u00e9 tout \u00e9videmment", "start": 1441.48, "duration": 2.92}, {"text": "vous avez raison de le souligner le RN", "start": 1442.679, "duration": 3.081}, {"text": "est dans une situation tr\u00e8s confortable", "start": 1444.4, "duration": 3.279}, {"text": "de principal opposant hein et ce depuis", "start": 1445.76, "duration": 3.6}, {"text": "2017 le principal opposant \u00e0 Emmanuel", "start": 1447.679, "duration": 3.641}, {"text": "Macron c'est Jean-Marie c'est Marine Le", "start": 1449.36, "duration": 4.4}, {"text": "Pen et et c pas est bien devant Jean-Luc", "start": 1451.32, "duration": 4.32}, {"text": "M\u00e9lenchon alors que Jean-Luc M\u00e9lenchon a", "start": 1453.76, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus on va dire d\u00e9monstratif dans", "start": 1455.64, "duration": 3.039}, {"text": "son opposition sans doute que que Marine", "start": 1457.279, "duration": 2.64}, {"text": "Le Pen pourquoi c'est confortable parce", "start": 1458.679, "duration": 2.161}, {"text": "que quand vous \u00eates le principal", "start": 1459.919, "duration": 2.88}, {"text": "opposant consid\u00e9r\u00e9 comme tel vous \u00eates", "start": 1460.84, "duration": 4.48}, {"text": "le r\u00e9ceptacle naturel de toutes les", "start": 1462.799, "duration": 4.281}, {"text": "insatisfactions et de toutes les les", "start": 1465.32, "duration": 3.12}, {"text": "col\u00e8res c'est aussi pour \u00e7a que le", "start": 1467.08, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national a progress\u00e9", "start": 1468.44, "duration": 3.28}, {"text": "spectaculairement ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1470.2, "duration": 3.479}, {"text": "pour atteindre plus de 30 % \u00e0 \u00e0 certains", "start": 1471.72, "duration": 3.48}, {"text": "scrutins l\u00e0 il y a un petit probl\u00e8me", "start": 1473.679, "duration": 3.401}, {"text": "parce que \u00e9videmment Bruno retaillot", "start": 1475.2, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9borde le RN sur cette question de", "start": 1477.08, "duration": 3.92}, {"text": "l'immigration sur sa droite tr\u00e8s bien", "start": 1478.84, "duration": 3.559}, {"text": "mais il y a ce petit risque de se", "start": 1481.0, "duration": 3.159}, {"text": "retrouver un petit peu pi\u00e9g\u00e9 \u00e0 court", "start": 1482.399, "duration": 3.481}, {"text": "terme en tout cas pour le RN sur le", "start": 1484.159, "duration": 3.76}, {"text": "budget on voit bien d'ailleurs le RN", "start": 1485.88, "duration": 4.24}, {"text": "parle un peu moins d'immigration et", "start": 1487.919, "duration": 3.801}, {"text": "beaucoup plus du pouvoir d'achat et", "start": 1490.12, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup plus du de la d\u00e9fense des des", "start": 1491.72, "duration": 3.12}, {"text": "milieux populaires il y a qu'\u00e0 voir ce", "start": 1493.36, "duration": 4.199}, {"text": "qu'il pensent du gel des retraites parce", "start": 1494.84, "duration": 4.04}, {"text": "que les seniors aut fois \u00e9tait", "start": 1497.559, "duration": 3.201}, {"text": "totalement hostile \u00e0 ce parti et sont de", "start": 1498.88, "duration": 3.56}, {"text": "plus en plus sont de plus en plus", "start": 1500.76, "duration": 3.639}, {"text": "bienveillants et bien plus qu'auparavant", "start": 1502.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 son \u00e9gard donc s'il devait y avoir un", "start": 1504.399, "duration": 3.841}, {"text": "493 qu'est-ce qui se passerait le RN", "start": 1506.48, "duration": 2.919}, {"text": "serait assez pi\u00e9g\u00e9 ce serait tr\u00e8s", "start": 1508.24, "duration": 2.52}, {"text": "compliqu\u00e9 pour lui de ne pas voter la", "start": 1509.399, "duration": 3.201}, {"text": "censure bien s\u00fbr que le RN ne veut pas", "start": 1510.76, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez raison de le souligner parce", "start": 1512.6, "duration": 2.319}, {"text": "qu'il n'est pas pr\u00eat parce que ce n'est", "start": 1513.76, "duration": 2.84}, {"text": "pas le moment censurer et faire tomber", "start": 1514.919, "duration": 3.161}, {"text": "un gouvernement Barnier mais que faire", "start": 1516.6, "duration": 2.88}, {"text": "il y aura une gauche qui sera droite", "start": 1518.08, "duration": 2.68}, {"text": "dans ses bottes tr\u00e8s classiques nous", "start": 1519.48, "duration": 3.72}, {"text": "sommes contre et l\u00e0 le RN pourrait se", "start": 1520.76, "duration": 5.159}, {"text": "retrouver coinc\u00e9 et peut-\u00eatre oblig\u00e9 de", "start": 1523.2, "duration": 4.479}, {"text": "censurer pour ne pas d\u00e9plaire \u00e0 son", "start": 1525.919, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lectorat populaire parce que", "start": 1527.679, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui quand on regarde la", "start": 1529.159, "duration": 2.841}, {"text": "structure de son \u00e9lectorat \u00e7a n'a plus", "start": 1530.72, "duration": 2.24}, {"text": "rien \u00e0 voir avec la structure de", "start": 1532.0, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9lectorat de l'\u00e9lectorat de Jean-Marie", "start": 1532.96, "duration": 2.92}, {"text": "Le Pen il y a 20 ou il y a 30 ans ce", "start": 1534.52, "duration": 2.56}, {"text": "sont essentiellement des milieux", "start": 1535.88, "duration": 2.96}, {"text": "populaires et qui pensent aussi pouvoir", "start": 1537.08, "duration": 4.079}, {"text": "d'achat et plus et pas que immigration", "start": 1538.84, "duration": 3.559}, {"text": "on voit on voit Bruno retaillot", "start": 1541.159, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment en illustration derri\u00e8re vous", "start": 1542.399, "duration": 4.481}, {"text": "St\u00e9phan Z tiens je signale \u00e0 nos", "start": 1544.679, "duration": 3.761}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs que ce sera le th\u00e8me de", "start": 1546.88, "duration": 3.399}, {"text": "notre d\u00e9bat de seconde partie demain on", "start": 1548.44, "duration": 4.08}, {"text": "va s'int\u00e9resser \u00e0 la personnalit\u00e9 et \u00e0", "start": 1550.279, "duration": 3.561}, {"text": "la strat\u00e9gie du nouveau ministre de", "start": 1552.52, "duration": 2.8}, {"text": "l'Int\u00e9rieur je reviens au rassemblement", "start": 1553.84, "duration": 4.88}, {"text": "national \u00e0 \u00e0ri peut-\u00eatre sur le le les", "start": 1555.32, "duration": 5.479}, {"text": "le\u00e7ons tir\u00e9es de la Mathieu en parlait", "start": 1558.72, "duration": 3.52}, {"text": "de la la de la d\u00e9faite au second tour", "start": 1560.799, "duration": 2.76}, {"text": "des des l\u00e9gislatives est-ce que il y a", "start": 1562.24, "duration": 3.919}, {"text": "eu vraiment o\u00f9 est-ce qu'ils sont en", "start": 1563.559, "duration": 4.201}, {"text": "trainin d'enjamber la la d\u00e9faite en", "start": 1566.159, "duration": 3.0}, {"text": "quelque sorte moi je pense qu'ils ont", "start": 1567.76, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris par la force du Front", "start": 1569.159, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9publicain en juin juillet dernier faut", "start": 1570.72, "duration": 4.319}, {"text": "rappeler quand m\u00eame 66 % de", "start": 1573.72, "duration": 2.88}, {"text": "participation \u00e0 des l\u00e9gislatives on ne", "start": 1575.039, "duration": 2.961}, {"text": "l'avait pas vu depuis", "start": 1576.6, "duration": 3.92}, {"text": "1997 une soci\u00e9t\u00e9 civile qui se mobilise", "start": 1578.0, "duration": 4.039}, {"text": "avec un temps record et des gens qui", "start": 1580.52, "duration": 2.639}, {"text": "n'avaent pas eu le temps de s'inscrire", "start": 1582.039, "duration": 2.24}, {"text": "sur les listes et je pense que \u00e7a ils se", "start": 1583.159, "duration": 2.441}, {"text": "le sont pris quand m\u00eame assez", "start": 1584.279, "duration": 2.921}, {"text": "frontalement et que ils avaient", "start": 1585.6, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre tendance un peu \u00e0 marcher sur", "start": 1587.2, "duration": 2.76}, {"text": "l'eau en se disant on engrange on", "start": 1588.6, "duration": 2.52}, {"text": "engrange on engrange sans faire", "start": 1589.96, "duration": 2.76}, {"text": "grand-chose et la strat\u00e9gie du selfie", "start": 1591.12, "duration": 3.76}, {"text": "Jordan Bardella il y a eu quand m\u00eame", "start": 1592.72, "duration": 3.88}, {"text": "deux grands rat\u00e9s pendant cette campagne", "start": 1594.88, "duration": 3.56}, {"text": "d'un point de vue id\u00e9ologique la", "start": 1596.6, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re c'est le la fameuse pol\u00e9mique", "start": 1598.44, "duration": 3.4}, {"text": "sur les binationaux o\u00f9 ils se sont pris", "start": 1599.96, "duration": 3.719}, {"text": "les pieds dans le tapis en changeant un", "start": 1601.84, "duration": 3.16}, {"text": "peu le programme en oubliant que Marine", "start": 1603.679, "duration": 2.801}, {"text": "Le Pen avait chang\u00e9 cette partie l\u00e0 du", "start": 1605.0, "duration": 3.08}, {"text": "du programme de mettre fin \u00e0 la", "start": 1606.48, "duration": 3.6}, {"text": "binationalit\u00e9 de ceux qui sont", "start": 1608.08, "duration": 4.319}, {"text": "extraeurop\u00e9ens et la seconde et pas des", "start": 1610.08, "duration": 4.44}, {"text": "moindres c'est sur les retraites o\u00f9 je", "start": 1612.399, "duration": 3.921}, {"text": "vous rappelle Jordan Bardella alors m\u00eame", "start": 1614.52, "duration": 3.32}, {"text": "qu'ils avaient soutenu les mobilisations", "start": 1616.32, "duration": 3.32}, {"text": "contre la la r\u00e9forme qui devant le MDEF", "start": 1617.84, "duration": 3.04}, {"text": "finalement dit on verra plus tard la", "start": 1619.64, "duration": 2.48}, {"text": "r\u00e9forme des retraite on va peut-\u00eatre pas", "start": 1620.88, "duration": 3.159}, {"text": "y toucher face au mur de du pouvoir", "start": 1622.12, "duration": 3.64}, {"text": "quand on y arrive ou qu'on y est presque", "start": 1624.039, "duration": 3.801}, {"text": "et donc l\u00e0 en effet cette niche du du du", "start": 1625.76, "duration": 3.96}, {"text": "31 octobre elle a quelque chose \u00e0 mon", "start": 1627.84, "duration": 3.719}, {"text": "avis d'un peu factice qui qui flatte", "start": 1629.72, "duration": 3.679}, {"text": "sans dout sans doute les\u00e9 lecteurs de", "start": 1631.559, "duration": 3.84}, {"text": "base de marine lepen plut\u00f4t populaire", "start": 1633.399, "duration": 3.601}, {"text": "qui est tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 \u00e0 cette", "start": 1635.399, "duration": 4.681}, {"text": "abrogation mais qui en r\u00e9alit\u00e9 ne voil\u00e0", "start": 1637.0, "duration": 4.64}, {"text": "va va \u00eatre vu comme une forme de", "start": 1640.08, "duration": 3.479}, {"text": "stratag\u00e8me ou une forme de de pi\u00e8ge pour", "start": 1641.64, "duration": 3.639}, {"text": "la gauche donc est-ce qu'ils l'ont", "start": 1643.559, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce qu'ils ont fait pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1645.279, "duration": 3.64}, {"text": "votre question leur voil\u00e0 journ miento", "start": 1646.399, "duration": 4.081}, {"text": "ils ont essay\u00e9 ils ont fait un s\u00e9minaire", "start": 1648.919, "duration": 3.081}, {"text": "il y a quelques semaines ils ont dit", "start": 1650.48, "duration": 3.0}, {"text": "qu'ils allaient refaire le plan matinon", "start": 1652.0, "duration": 3.279}, {"text": "mais enfin il disaient d\u00e9j\u00e0 nous sommes", "start": 1653.48, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00eats pendant toute l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1655.279, "duration": 3.4}, {"text": "nous sommes pr\u00eats nous avons un plan", "start": 1657.399, "duration": 3.201}, {"text": "matinon on a bien vu la la t\u00eate des", "start": 1658.679, "duration": 3.36}, {"text": "candidats qu'il'ss ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de", "start": 1660.6, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9brancher pour certains il y a quelques", "start": 1662.039, "duration": 4.041}, {"text": "jours alors justement jeanar qu'est-ce", "start": 1663.48, "duration": 5.52}, {"text": "que \u00e7a nous dit quand m\u00eame de la", "start": 1666.08, "duration": 5.4}, {"text": "faiblesse intrins\u00e8que du rassemblement", "start": 1669.0, "duration": 4.519}, {"text": "national ce qui s'est pass\u00e9 pour ces", "start": 1671.48, "duration": 5.079}, {"text": "l\u00e9gislatives effectivement anticip\u00e9 et", "start": 1673.519, "duration": 4.801}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9", "start": 1676.559, "duration": 3.761}, {"text": "nous dit qu'on ne comment dire on ne", "start": 1678.32, "duration": 4.4}, {"text": "romp pas comme \u00e7a impun\u00e9ment avec toute", "start": 1680.32, "duration": 6.32}, {"text": "une histoire et avec tout un ensemble de", "start": 1682.72, "duration": 6.839}, {"text": "dysfonctionnement et de d\u00e9viance on l'a", "start": 1686.64, "duration": 6.24}, {"text": "vu au moment de de la campagne de de", "start": 1689.559, "duration": 5.921}, {"text": "notamment de second tour c'est \u00e0 travers", "start": 1692.88, "duration": 5.6}, {"text": "les les les AMS du du rassemblement", "start": 1695.48, "duration": 6.559}, {"text": "national ces faiblesses que aussi le le", "start": 1698.48, "duration": 5.199}, {"text": "Front r\u00e9publicain", "start": 1702.039, "duration": 4.281}, {"text": "intrinsquement une force motrice mais a", "start": 1703.679, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer beaucoup plus", "start": 1706.32, "duration": 4.079}, {"text": "massivement qu'on qu'on ne le pensait", "start": 1708.6, "duration": 3.36}, {"text": "bon on sait bien que le premier tour a", "start": 1710.399, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un rat de mar\u00e9e du du du", "start": 1711.96, "duration": 4.719}, {"text": "rassemblement national mais on VO bienou", "start": 1714.44, "duration": 3.959}, {"text": "faut pas l'oublier quand m\u00eame hein parce", "start": 1716.679, "duration": 2.961}, {"text": "que nous nous aussi faut pas qu'on", "start": 1718.399, "duration": 3.16}, {"text": "enjambe qu'on les les 12 millions de", "start": 1719.64, "duration": 4.879}, {"text": "d'\u00e9lecteurs du prier r Mar ce qui veut", "start": 1721.559, "duration": 6.0}, {"text": "dire que bah l\u00e0 aussi de de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1724.519, "duration": 5.121}, {"text": "claire ils sont les ma\u00eetres du jeu ils", "start": 1727.559, "duration": 5.041}, {"text": "sont les les a priori ceux qui ont le", "start": 1729.64, "duration": 4.68}, {"text": "les ma\u00eetres de l'horloge comme on dit", "start": 1732.6, "duration": 3.84}, {"text": "parce que ils ont ils sont fix\u00e9s un", "start": 1734.32, "duration": 4.0}, {"text": "calendrier et a priori c'est dans ce", "start": 1736.44, "duration": 3.76}, {"text": "calendrier que que que les choses vont", "start": 1738.32, "duration": 4.599}, {"text": "se passer mais mais ce qui se passe", "start": 1740.2, "duration": 5.079}, {"text": "aujourd'hui au rassemblement national et", "start": 1742.919, "duration": 3.841}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 non seulement", "start": 1745.279, "duration": 2.961}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 travers ce front", "start": 1746.76, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9publicain mais moi j j'y adjoint \u00e7a va", "start": 1748.24, "duration": 3.48}, {"text": "peut-\u00eatre surprendre mais ce qui s'est", "start": 1750.399, "duration": 3.201}, {"text": "pass\u00e9 au moment des Jeux Olympiques o\u00f9", "start": 1751.72, "duration": 3.799}, {"text": "au moment des Jeux Olympiques vous avez", "start": 1753.6, "duration": 3.6}, {"text": "vu r\u00e9appara\u00eetre quelque chose de tr\u00e8s", "start": 1755.519, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s fort et qui est une sorte de fil", "start": 1757.2, "duration": 3.44}, {"text": "conducteur de l'histoire politique", "start": 1759.0, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise qui est cette forme de", "start": 1760.64, "duration": 4.08}, {"text": "patriotisme d'inclusion je dis bien", "start": 1762.72, "duration": 4.6}, {"text": "d'inclusion qui est aux antipodes de de", "start": 1764.72, "duration": 5.52}, {"text": "l'id\u00e9ologie du du rassemblement national", "start": 1767.32, "duration": 5.44}, {"text": "ou au contraire au nom de la de la", "start": 1770.24, "duration": 4.679}, {"text": "R\u00e9publique on on on inclut et on", "start": 1772.76, "duration": 5.44}, {"text": "rassemble mais tout \u00e7a montre que le le", "start": 1774.919, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e0 mon sens le plateform verre il est", "start": 1778.2, "duration": 3.44}, {"text": "toujours l\u00e0 pour le rassemblement", "start": 1780.32, "duration": 2.52}, {"text": "national contrairement \u00e0 ce qu'on a", "start": 1781.64, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup un dernier mot sur sur le", "start": 1782.84, "duration": 3.6}, {"text": "rassemblement national ensuite on passe", "start": 1784.76, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e0 la gauche et et \u00e0 l'ambition", "start": 1786.44, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de Rapha\u00ebl", "start": 1787.919, "duration": 4.921}, {"text": "gluxman pas directement officiellement", "start": 1789.519, "duration": 4.481}, {"text": "exprim\u00e9 ce weekend mais c'est ce que", "start": 1792.84, "duration": 2.679}, {"text": "tout le monde a lu entre entre les liges", "start": 1794.0, "duration": 2.6}, {"text": "mais d'abord je voudrais quand m\u00eame vous", "start": 1795.519, "duration": 2.921}, {"text": "donner la parole une fois sur euh", "start": 1796.6, "duration": 3.88}, {"text": "l'impact du proc\u00e8s et on \u00e9coute Jordan", "start": 1798.44, "duration": 3.88}, {"text": "Bardella \u00e9videmment le pr\u00e9sident du", "start": 1800.48, "duration": 3.76}, {"text": "Rassemblement national qui se dit tr\u00e8s", "start": 1802.32, "duration": 4.68}, {"text": "serein sur ce proc\u00e8s utilisation", "start": 1804.24, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9e frauduleuse des fonds europ\u00e9ens", "start": 1807.0, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9coutons on est on est tr\u00e8s on est tr\u00e8s", "start": 1809.76, "duration": 4.08}, {"text": "serein je veux dire le le calendrier", "start": 1812.279, "duration": 3.601}, {"text": "judiciaire d'une proc\u00e9dure qui a 10 ans", "start": 1813.84, "duration": 3.319}, {"text": "et qui nous est intent\u00e9 par le Parlement", "start": 1815.88, "duration": 2.56}, {"text": "europ\u00e9en et qui a intent\u00e9 d'ailleurs \u00e0", "start": 1817.159, "duration": 2.441}, {"text": "tous les partis \u00e0 tous les blocs", "start": 1818.44, "duration": 2.52}, {"text": "politiques fran\u00e7ais elle ne nous", "start": 1819.6, "duration": 2.679}, {"text": "emp\u00eachera pas de faire de la politique", "start": 1820.96, "duration": 2.8}, {"text": "et de parler du quotidien des Fran\u00e7ais", "start": 1822.279, "duration": 3.441}, {"text": "donc moi je continue la la la campagne", "start": 1823.76, "duration": 3.799}, {"text": "permanente on va continuer les les les", "start": 1825.72, "duration": 4.24}, {"text": "metings", "start": 1827.559, "duration": 2.401}, {"text": "etent que pour c'est tr\u00e8s dr\u00f4le alors", "start": 1830.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'est pas nous la musique he qui", "start": 1832.799, "duration": 2.6}, {"text": "appara\u00eet derri\u00e8re il y a pas une erreur", "start": 1833.88, "duration": 3.279}, {"text": "en r\u00e9gie c'est au moment", "start": 1835.399, "duration": 3.88}, {"text": "o\u00f9 est en train de parler le r\u00e9get", "start": 1837.159, "duration": 3.88}, {"text": "s'invite dans dans sa", "start": 1839.279, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9claration un mot St\u00e9phane zums est-ce", "start": 1841.039, "duration": 4.401}, {"text": "que \u00e7a imprime dans l'opinion ce proc\u00e8s", "start": 1843.44, "duration": 4.0}, {"text": "ou pas du tout \u00e7a \u00e7a va un peu plus", "start": 1845.44, "duration": 2.959}, {"text": "imprimer dans les semaines qui viennent", "start": 1847.44, "duration": 1.959}, {"text": "parce qu'il y aura des choses un peu", "start": 1848.399, "duration": 2.041}, {"text": "plus importantes que ce qu'on a vu", "start": 1849.399, "duration": 2.041}, {"text": "dansant cette phase un petit peu", "start": 1850.44, "duration": 2.32}, {"text": "introductive apr\u00e8s la question de savoir", "start": 1851.44, "duration": 3.92}, {"text": "si \u00e7a aura un impact \u00e9lectoral ou si \u00e7a", "start": 1852.76, "duration": 4.44}, {"text": "pourrait avoir un impact \u00e9lectoral", "start": 1855.36, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9gatif pour le reen \u00e7a j'en doute parce", "start": 1857.2, "duration": 3.88}, {"text": "que oui \u00e7a ne fera que conforter les", "start": 1859.2, "duration": 2.959}, {"text": "gens qui n'aiment pas le rassemblement", "start": 1861.08, "duration": 2.16}, {"text": "national en se disant mais c'est tous", "start": 1862.159, "duration": 2.52}, {"text": "des pourris voil\u00e0 pour pour parler", "start": 1863.24, "duration": 4.12}, {"text": "trivialement mais euh \u00e7a \u00e7a ne bougera", "start": 1864.679, "duration": 4.6}, {"text": "pas depuis depuis les les premi\u00e8res", "start": 1867.36, "duration": 3.199}, {"text": "outrances de Jean-Marie Le Pen on l'a", "start": 1869.279, "duration": 3.0}, {"text": "toujours vu c'est une c'est une histoire", "start": 1870.559, "duration": 3.041}, {"text": "qui se r\u00e9p\u00e8te sans fin \u00e0 chaque fois", "start": 1872.279, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il y a des pol\u00e9miques autour du du RN", "start": 1873.6, "duration": 5.039}, {"text": "le r\u00e9flexe de martyrologie de de parti", "start": 1876.32, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e9pris\u00e9 par les autres et combattu", "start": 1878.639, "duration": 3.201}, {"text": "injustement par les autres ressurgit", "start": 1880.279, "duration": 2.88}, {"text": "toujours et fonctionoui mais \u00e7a ram\u00e8ne", "start": 1881.84, "duration": 2.839}, {"text": "au arr aux ann\u00e9es Jean-Marie Le Pen", "start": 1883.159, "duration": 3.36}, {"text": "j'entendais ce matin chez confr\u00e8re de", "start": 1884.679, "duration": 3.401}, {"text": "France safau portrait d'une des person", "start": 1886.519, "duration": 2.601}, {"text": "qui est misise en examen qui \u00e9tait un", "start": 1888.08, "duration": 2.12}, {"text": "des proches de Jean-Marie enfin \u00e7a nous", "start": 1889.12, "duration": 2.96}, {"text": "ram\u00e8ne \u00e0 il y a deux avantages cette", "start": 1890.2, "duration": 3.88}, {"text": "fois-ci un petit peu qui de", "start": 1892.08, "duration": 3.8}, {"text": "circonstances atantes pour le RN en fait", "start": 1894.08, "duration": 3.0}, {"text": "dans l'esprit de son \u00e9lectorat c'est que", "start": 1895.88, "duration": 2.679}, {"text": "\u00e7a touche \u00e0 l'Europe et quand on conna\u00eet", "start": 1897.08, "duration": 3.28}, {"text": "la d\u00e9testation de son \u00e9lectorat \u00e0", "start": 1898.559, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9gard non pas de l'Europe mais de", "start": 1900.36, "duration": 3.08}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne tel tel qu'elle", "start": 1901.519, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionis dans les fonds eur\u00e9 dans fond", "start": 1903.44, "duration": 3.479}, {"text": "eur\u00e9ens c'est presque c'est presque un", "start": 1905.519, "duration": 4.4}, {"text": "acte courageux et et et n\u00e9cessaire c'est", "start": 1906.919, "duration": 3.841}, {"text": "le premier point il y a pas", "start": 1909.919, "duration": 2.201}, {"text": "d'enrichissement personnel sauf enfin", "start": 1910.76, "duration": 2.48}, {"text": "moi je ne connais pas le dossier et \u00e7a", "start": 1912.12, "duration": 2.399}, {"text": "c'est important ce qui pourrait vraiment", "start": 1913.24, "duration": 2.679}, {"text": "faire bouger les lignes si on se rendait", "start": 1914.519, "duration": 2.321}, {"text": "compte que un certain nombre de", "start": 1915.919, "duration": 3.64}, {"text": "responsables sont des poches d'un mot le", "start": 1916.84, "duration": 4.12}, {"text": "seul impact c'est si jamais Marine Le", "start": 1919.559, "duration": 3.72}, {"text": "Pen \u00e9tait condamn\u00e9 \u00e0 l'in\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e7a", "start": 1920.96, "duration": 4.16}, {"text": "un impact \u00e9lectoral bien s\u00fbr et si", "start": 1923.279, "duration": 3.441}, {"text": "Jordan Bardella \u00e9tait poursuivi parce", "start": 1925.12, "duration": 2.72}, {"text": "qu'il y a eu des r\u00e9v\u00e9lations dans", "start": 1926.72, "duration": 2.64}, {"text": "Lib\u00e9ration qu'il aurait peut-\u00eatre fait", "start": 1927.84, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9faut pour se blanchir de ne pas avoir", "start": 1929.36, "duration": 5.199}, {"text": "travaill\u00e9 comme d\u00e9put\u00e9s encore", "start": 1931.72, "duration": 5.36}, {"text": "effectivement pas jusqu'au 27 novembre", "start": 1934.559, "duration": 4.36}, {"text": "effectivement il y a il y a quelques", "start": 1937.08, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9pisodes \u00e0 suivre de pr\u00e8s chapitre comme", "start": 1938.919, "duration": 5.441}, {"text": "pr\u00e9vu consacr\u00e9 \u00e0 Rapha\u00ebl gluxman \u00e0 son", "start": 1941.48, "duration": 4.319}, {"text": "ambition pr\u00e9sidentielle je propose \u00e0", "start": 1944.36, "duration": 4.159}, {"text": "Steve Jourdain de nous rejoindre tout de", "start": 1945.799, "duration": 6.24}, {"text": "suite bonsoir Steve 4 mois apr\u00e8s son bon", "start": 1948.519, "duration": 5.721}, {"text": "score aux europ\u00e9ennes voil\u00e0 le le", "start": 1952.039, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sident de place publique oui ce", "start": 1954.24, "duration": 3.159}, {"text": "weekend avait lieu la rentr\u00e9e politique", "start": 1955.919, "duration": 3.521}, {"text": "de l'eurod\u00e9put\u00e9 certaines mauvaises", "start": 1957.399, "duration": 3.601}, {"text": "langues diront qu'il \u00e9tait temps il", "start": 1959.44, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tait temps on est en octobre c'est", "start": 1961.0, "duration": 2.559}, {"text": "l'automne les grandes vacances sont", "start": 1962.2, "duration": 3.56}, {"text": "termin\u00e9 les autres parties ont d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 1963.559, "duration": 3.96}, {"text": "leur rentr\u00e9e depuis quelques semaines", "start": 1965.76, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 rfhael glusman avait donn\u00e9", "start": 1967.519, "duration": 3.801}, {"text": "rendez-vous \u00e0 La R\u00e9ole c'est un petit", "start": 1969.159, "duration": 5.321}, {"text": "village situ\u00e9 \u00e0 60 km de Bordeaux au", "start": 1971.32, "duration": 5.44}, {"text": "programme des festivit\u00e9s 2 jours de", "start": 1974.48, "duration": 4.679}, {"text": "table ronde et de d\u00e9bat organis\u00e9 par son", "start": 1976.76, "duration": 4.6}, {"text": "petit parti place publique 10000", "start": 1979.159, "duration": 4.601}, {"text": "adh\u00e9rents revendiqu\u00e9s le but \u00e9tait de", "start": 1981.36, "duration": 4.72}, {"text": "fixer le fameux capclair dont parler", "start": 1983.76, "duration": 6.36}, {"text": "Raphael gluxman apr\u00e8s la dissolution", "start": 1986.08, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9coutez-le ici pour lancer la plus", "start": 1990.76, "duration": 5.32}, {"text": "grande la plus belle aventure politique", "start": 1993.12, "duration": 5.919}, {"text": "de la jeune et pourtant d\u00e9j\u00e0 riche", "start": 1996.08, "duration": 5.719}, {"text": "histoire de place publique l'aventure", "start": 1999.039, "duration": 5.841}, {"text": "politique qui doit nous mener au pouvoir", "start": 2001.799, "duration": 4.681}, {"text": "c'est clair le cap c'est le pouvoir", "start": 2004.88, "duration": 5.159}, {"text": "comment rapha\u00eb compte-il y parvenir deux", "start": 2006.48, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances sont dans son viseur Thomas", "start": 2010.039, "duration": 3.52}, {"text": "des \u00e9ventuelles \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 2012.039, "duration": 4.12}, {"text": "anticip\u00e9es si Emmanuel Macron d\u00e9cide de", "start": 2013.559, "duration": 4.041}, {"text": "dissoudre \u00e0 nouveau l'\u00e9t\u00e9 prochain", "start": 2016.159, "duration": 3.561}, {"text": "rapha\u00eb gluxman demande \u00e0 ses troupes", "start": 2017.6, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00eates autre \u00e9ch\u00e9ance\u00e9lection", "start": 2019.72, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 rapha\u00eb gluxman", "start": 2021.639, "duration": 4.961}, {"text": "confirme qu'il s'y pr\u00e9pare ce weekend il", "start": 2024.159, "duration": 5.24}, {"text": "a martel\u00e9 sa ligne politique ni insoumis", "start": 2026.6, "duration": 4.799}, {"text": "ni macroniste il r\u00eave de mettre \u00e0 bas le", "start": 2029.399, "duration": 4.12}, {"text": "nouveau front populaire qu'il accuse", "start": 2031.399, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00eatre soumis \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon il", "start": 2033.519, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9nonce aussi Emmanuel Macron qui aurait", "start": 2035.399, "duration": 3.4}, {"text": "selon lui Traille sa promesse de", "start": 2037.399, "duration": 3.52}, {"text": "renouveler la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise pour", "start": 2038.799, "duration": 4.561}, {"text": "Rapha\u00ebl glxman l'avenir c'est le", "start": 2040.919, "duration": 3.961}, {"text": "girondisme", "start": 2043.36, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9coutez-le nous sommes fondamentalement", "start": 2044.88, "duration": 7.08}, {"text": "vic\u00e9ralement un parti girondin le", "start": 2048.399, "duration": 5.96}, {"text": "girondisme c'est un certain rapport au", "start": 2051.96, "duration": 5.679}, {"text": "monde \u00e0 la libert\u00e9 c'est ici dans ce", "start": 2054.359, "duration": 6.161}, {"text": "berceau qu'on doit chercher l'antidote \u00e0", "start": 2057.639, "duration": 5.841}, {"text": "ce vieux mal\u00e2 fran\u00e7ais du centralisme et", "start": 2060.52, "duration": 5.839}, {"text": "de l'absolutisme du jupiterianisme ou du", "start": 2063.48, "duration": 4.76}, {"text": "rebespiierisme", "start": 2066.359, "duration": 3.76}, {"text": "autre image int\u00e9ressante Thomas du", "start": 2068.24, "duration": 3.52}, {"text": "weekend les chefs \u00e0 plume de la gauche", "start": 2070.119, "duration": 3.28}, {"text": "qui ont fait le d\u00e9placement \u00e0 La R\u00e9ole", "start": 2071.76, "duration": 4.639}, {"text": "on a vu le s\u00e9nateur \u00e9colo Yannick jado", "start": 2073.399, "duration": 4.841}, {"text": "Carole Delga la pr\u00e9sidente socialiste de", "start": 2076.399, "duration": 2.641}, {"text": "la r\u00e9gion", "start": 2078.24, "duration": 3.159}, {"text": "Occitanie le maire de saint-toin Karim", "start": 2079.04, "duration": 4.559}, {"text": "boambran le d\u00e9put\u00e9 de lesson j\u00e9rob Gedge", "start": 2081.399, "duration": 4.24}, {"text": "ou encore un hiidalgo qu'on voit ici", "start": 2083.599, "duration": 3.921}, {"text": "c'est avec eux que rapha\u00eb gluxman veut", "start": 2085.639, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9crire l'avenir de la sociald\u00e9mocratie", "start": 2087.52, "duration": 4.72}, {"text": "loin tr\u00e8s loin on leura compris de la", "start": 2089.879, "duration": 4.161}, {"text": "France insoumise loin aussi sans doute", "start": 2092.24, "duration": 3.32}, {"text": "d'Olivier fort le patron du Parti", "start": 2094.04, "duration": 3.76}, {"text": "socialiste qui n'a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0", "start": 2095.56, "duration": 3.92}, {"text": "Bordeaux officiellement parce qu'il", "start": 2097.8, "duration": 4.039}, {"text": "s'agissait d'un \u00e9v\u00e9nement du parti place", "start": 2099.48, "duration": 4.4}, {"text": "publique et non du Parti socialiste", "start": 2101.839, "duration": 4.201}, {"text": "officiellement officieusement parce que", "start": 2103.88, "duration": 4.199}, {"text": "rapha\u00eb guusman reproche \u00e0 Olivier fort", "start": 2106.04, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 la botte de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 2108.079, "duration": 4.961}, {"text": "et d'avoir un poil dans la main ah il", "start": 2110.2, "duration": 5.0}, {"text": "Bose pas suffisamment c'est ce que dit", "start": 2113.04, "duration": 3.68}, {"text": "c'est pas vous hein qui qui qui \u00e7a", "start": 2115.2, "duration": 3.56}, {"text": "rassurez-nous merci merci beaucoup Steve", "start": 2116.72, "duration": 4.8}, {"text": "Jourdain Astrid de Villen eu question", "start": 2118.76, "duration": 5.0}, {"text": "sur l'espace politique de Rapha\u00ebl", "start": 2121.52, "duration": 3.96}, {"text": "guusman et m\u00eame plus g\u00e9n\u00e9ralement de la", "start": 2123.76, "duration": 3.48}, {"text": "de la social d\u00e9mocratie d\u00e9mocratie", "start": 2125.48, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que la nomination de Michel", "start": 2127.24, "duration": 3.64}, {"text": "Barnier \u00e0 Matignon \u00e7a change la donne \u00e7a", "start": 2129.0, "duration": 3.52}, {"text": "ouvre un peu plus leur espace politique", "start": 2130.88, "duration": 3.479}, {"text": "ou pas euh je pense qu'on peut le", "start": 2132.52, "duration": 4.319}, {"text": "remonter d\u00e9j\u00e0 un peu plus t\u00f4t depuis", "start": 2134.359, "duration": 4.641}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a fait ce virage de", "start": 2136.839, "duration": 3.841}, {"text": "plus en plus \u00e0 droite donc d\u00e9but du", "start": 2139.0, "duration": 3.4}, {"text": "second quinenade d'Emmanuel Macron on va", "start": 2140.68, "duration": 3.12}, {"text": "dire \u00e7a comme \u00e7a oui ouais m\u00eame", "start": 2142.4, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame avant donc je pense que", "start": 2143.8, "duration": 2.64}, {"text": "depuis longtemps on se dit qu'il y a un", "start": 2145.28, "duration": 3.559}, {"text": "espace puisque et Jean-Luc M\u00e9lenchon se", "start": 2146.44, "duration": 4.12}, {"text": "radicalise d'une certaine mani\u00e8re et", "start": 2148.839, "duration": 3.561}, {"text": "Emmanuel Macron se droitie donc en effet", "start": 2150.56, "duration": 4.0}, {"text": "il il peut y avoir un espace maintenant", "start": 2152.4, "duration": 3.52}, {"text": "la sociald\u00e9mocratie elle a quand m\u00eame", "start": 2154.56, "duration": 3.36}, {"text": "mauvaise presse la derni\u00e8re fois c'\u00e9tait", "start": 2155.92, "duration": 3.76}, {"text": "il y a pas si longtemps en 2022 avec", "start": 2157.92, "duration": 3.96}, {"text": "anidalgo c'\u00e9tait 1,75 % \u00e0 une", "start": 2159.68, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9sidentielle ok il y a eu 13 % des", "start": 2161.88, "duration": 3.84}, {"text": "voix aux europ\u00e9ennes enfin \u00e7a ne fait", "start": 2164.119, "duration": 4.161}, {"text": "pas non plus un socle \u00e9lectoral pour", "start": 2165.72, "duration": 4.56}, {"text": "arriver au second tour donc moi j'ai", "start": 2168.28, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup beaucoup suivi la gauche j'ai", "start": 2170.28, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup beaucoup entendu des leaders de", "start": 2172.0, "duration": 2.76}, {"text": "gauche dire on va travailler et puis", "start": 2173.359, "duration": 3.161}, {"text": "finalement on voit pas grand-chose hein", "start": 2174.76, "duration": 4.2}, {"text": "comme r\u00e9sultat l\u00e0 j'ai entendu donc le", "start": 2176.52, "duration": 3.599}, {"text": "poil dans la main c'est pas totalement", "start": 2178.96, "duration": 4.359}, {"text": "euh bah c'est\u00e0dire qu'il faut il faut il", "start": 2180.119, "duration": 5.2}, {"text": "faut faire un travail de terrain", "start": 2183.319, "duration": 3.641}, {"text": "extr\u00eamement important je pense que les", "start": 2185.319, "duration": 3.561}, {"text": "les \u00e9lections municipales sont presque", "start": 2186.96, "duration": 3.28}, {"text": "plus importantes pour la gauche que les", "start": 2188.88, "duration": 2.8}, {"text": "prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 2190.24, "duration": 4.079}, {"text": "anticip\u00e9es parce que Rapha\u00ebl gluxman en", "start": 2191.68, "duration": 4.679}, {"text": "disant on veut se s\u00e9parer des insoumis", "start": 2194.319, "duration": 3.361}, {"text": "enfin les insoumis c'estp par rien non", "start": 2196.359, "duration": 2.801}, {"text": "plus dans l'\u00e9lectorat et le Front", "start": 2197.68, "duration": 3.639}, {"text": "populaire s'il arrive en t\u00eate en", "start": 2199.16, "duration": 4.12}, {"text": "224 la derni\u00e8re fois aux derni\u00e8res", "start": 2201.319, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislative c'est peut-\u00eatre", "start": 2203.28, "duration": 2.76}, {"text": "parce qu'il y avait un seul candidat de", "start": 2204.56, "duration": 3.4}, {"text": "la gauche dans chaque circonscription ce", "start": 2206.04, "duration": 3.72}, {"text": "qui \u00e9tait quand m\u00eame pas gagn\u00e9 c'est", "start": 2207.96, "duration": 2.68}, {"text": "difficile de faire de la politique", "start": 2209.76, "duration": 2.839}, {"text": "fiction et on verra si rapael gluxman et", "start": 2210.64, "duration": 4.08}, {"text": "la sociald\u00e9mocratie qui semble se quand", "start": 2212.599, "duration": 5.281}, {"text": "m\u00eame se r\u00e9organiser arrive \u00e0 avoir", "start": 2214.72, "duration": 5.28}, {"text": "autant de d\u00e9put\u00e9s voire plus en partant", "start": 2217.88, "duration": 3.439}, {"text": "sur les insoumis mais c'est pas dit", "start": 2220.0, "duration": 2.72}, {"text": "quand m\u00eame donc il y a beaucoup de", "start": 2221.319, "duration": 2.961}, {"text": "travail et je j'ajoute une derni\u00e8re", "start": 2222.72, "duration": 3.0}, {"text": "chose c'est que rapa\u00eb gluxman il manque", "start": 2224.28, "duration": 3.319}, {"text": "quand m\u00eame encore de notori\u00e9t\u00e9 il est", "start": 2225.72, "duration": 3.16}, {"text": "tr\u00e8s connu voil\u00e0 dans les milieux", "start": 2227.599, "duration": 3.441}, {"text": "parisiens dans les milieux intello je", "start": 2228.88, "duration": 3.56}, {"text": "trouve d'ailleurs que son discours \u00e9tait", "start": 2231.04, "duration": 2.84}, {"text": "quand m\u00eame difficile d'acc\u00e8s hein le", "start": 2232.44, "duration": 3.6}, {"text": "girondisme montesqueux et cetera \u00e7a", "start": 2233.88, "duration": 4.04}, {"text": "cette carte l\u00e0 il l'a rempli en revanche", "start": 2236.04, "duration": 3.36}, {"text": "il va falloir qu'il aille \u00e0 la rencontre", "start": 2237.92, "duration": 4.6}, {"text": "des paysans des ouvriers de des gens qui", "start": 2239.4, "duration": 5.04}, {"text": "habitent dans en p\u00e9ri urbain enfin voyez", "start": 2242.52, "duration": 3.76}, {"text": "tout \u00e7a ils sont pas il n'est pas connu", "start": 2244.44, "duration": 3.639}, {"text": "che parmi beaucoup", "start": 2246.28, "duration": 2.72}, {"text": "je vais vous poser la question de sa", "start": 2248.079, "duration": 2.76}, {"text": "notori\u00e9t\u00e9 mais un mot du girondisme", "start": 2249.0, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame le girond ah ben le", "start": 2250.839, "duration": 4.76}, {"text": "girondisme a a a \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 parenth\u00e8se", "start": 2252.76, "duration": 5.0}, {"text": "histoire a \u00e9t\u00e9 au pouvoir pendant une", "start": 2255.599, "duration": 3.641}, {"text": "phase de de la R\u00e9volution fran\u00e7aise", "start": 2257.76, "duration": 3.2}, {"text": "c'est m\u00eame les Girondins qui ont cr\u00e9\u00e9 la", "start": 2259.24, "duration": 3.879}, {"text": "R\u00e9publique en r\u00e9alit\u00e9 c'est pas robes", "start": 2260.96, "duration": 4.119}, {"text": "piierre c'est pas d'Anton mais les", "start": 2263.119, "duration": 4.24}, {"text": "Girondins ont \u00e9t\u00e9 rapidement \u00e9limin\u00e9s", "start": 2265.079, "duration": 3.881}, {"text": "mais il repr\u00e9sentaient une sensibilit\u00e9", "start": 2267.359, "duration": 3.321}, {"text": "tr\u00e8s forte de de la R\u00e9volution fran\u00e7aise", "start": 2268.96, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement ax\u00e9 sur la une forme de", "start": 2270.68, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9centralisation ils \u00e9taient comme leur", "start": 2273.68, "duration": 3.88}, {"text": "nom l'indique c'\u00e9tait plusieurs d\u00e9put\u00e9s", "start": 2275.599, "duration": 3.801}, {"text": "qui venaent de la de de la Gironde les", "start": 2277.56, "duration": 5.6}, {"text": "verniau et autres et c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2279.4, "duration": 5.32}, {"text": "longtemps aussi une sensibilit\u00e9 qui", "start": 2283.16, "duration": 4.0}, {"text": "s'estexprim\u00e9 dans tout le premier 19e", "start": 2284.72, "duration": 4.639}, {"text": "si\u00e8cle mais qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9 par la", "start": 2287.16, "duration": 4.679}, {"text": "centralisation \u00e9tatique par Napol\u00e9on et", "start": 2289.359, "duration": 5.641}, {"text": "et les autres euh moi ce que ce que je", "start": 2291.839, "duration": 4.961}, {"text": "vois c'est que c'est qu'il se r\u00e9veille", "start": 2295.0, "duration": 3.2}, {"text": "un petit peu tard quand m\u00eame parce que", "start": 2296.8, "duration": 3.559}, {"text": "le moment politique c'\u00e9tait au lendemain", "start": 2298.2, "duration": 4.24}, {"text": "des des \u00e9lections europ\u00e9enne c'\u00e9tait l\u00e0", "start": 2300.359, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 qu'il fallait cranter un pe il", "start": 2302.44, "duration": 3.36}, {"text": "fallait s'opposer \u00e0 la strat\u00e9gie", "start": 2304.56, "duration": 4.88}, {"text": "Jean-Luc M S d\u00e8s le soir juste apr\u00e8s", "start": 2305.8, "duration": 5.48}, {"text": "l'annonce de la dis s\u00fb d\u00e8s ce moment-l", "start": 2309.44, "duration": 3.36}, {"text": "il fallait montrer qu' qu'on \u00e9tait l\u00e0", "start": 2311.28, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on \u00e9tait au au c\u0153ur du jeu et le", "start": 2312.8, "duration": 5.12}, {"text": "probl\u00e8me pour plus large pour pour cette", "start": 2315.48, "duration": 4.16}, {"text": "espace sociald\u00e9mocrate si vous voulez", "start": 2317.92, "duration": 3.439}, {"text": "c'est que le parall\u00e8le doit \u00eatre fait \u00e0", "start": 2319.64, "duration": 4.76}, {"text": "mon sens avec les ann\u00e9es 60 la gauche", "start": 2321.359, "duration": 5.641}, {"text": "elle arrive au pouvoir quand c'est la", "start": 2324.4, "duration": 5.919}, {"text": "sociald\u00e9mocratie pragmatique qui est", "start": 2327.0, "duration": 5.44}, {"text": "dominante oui mais ce que dit tout \u00e0", "start": 2330.319, "duration": 3.76}, {"text": "l'heure c'est est-ce qu'on peut gagner", "start": 2332.44, "duration": 4.48}, {"text": "sans les insoumis", "start": 2334.079, "duration": 5.0}, {"text": "est-", "start": 2336.92, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 court terme \u00e0 court terme on est", "start": 2339.079, "duration": 4.081}, {"text": "oblig\u00e9 de gagner avec les insoumis c'est", "start": 2341.48, "duration": 2.879}, {"text": "ce qui explique le nouveau front", "start": 2343.16, "duration": 3.4}, {"text": "populaire front popul r\u00e9unit des gens", "start": 2344.359, "duration": 4.081}, {"text": "qui en r\u00e9alit\u00e9 sont tr\u00e8s diff\u00e9rents les", "start": 2346.56, "duration": 3.32}, {"text": "uns des autres qui n'ont pas du tout la", "start": 2348.44, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame conception la preuve Gironde contre", "start": 2349.88, "duration": 4.88}, {"text": "Robespierre mais le le le probl\u00e8me c'est", "start": 2351.839, "duration": 4.401}, {"text": "est-ce qu'on joue la carte de", "start": 2354.76, "duration": 3.359}, {"text": "l'imm\u00e9diatet\u00e9 c'est\u00e0-dire des \u00e9lections", "start": 2356.24, "duration": 3.359}, {"text": "qui viennent y compris les les", "start": 2358.119, "duration": 3.521}, {"text": "municipales de 2026 ou est-ce qu'on", "start": 2359.599, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chit aux \u00e9l\u00e9ments qui peuvent", "start": 2361.64, "duration": 3.8}, {"text": "permettre de reconstruire cette gauche", "start": 2363.64, "duration": 3.8}, {"text": "comme pr\u00e9vu la question sur le sur", "start": 2365.44, "duration": 4.48}, {"text": "rapha\u00eb gluxman son poids dans l'opinion", "start": 2367.44, "duration": 4.36}, {"text": "une campagne europ\u00e9enne r\u00e9ussie un bon", "start": 2369.92, "duration": 3.439}, {"text": "score mais qui est", "start": 2371.8, "duration": 3.72}, {"text": "gomm\u00e9 une heure apr\u00e8s en fait il a pas", "start": 2373.359, "duration": 3.681}, {"text": "le temps d'en profiter quoi CIT une", "start": 2375.52, "duration": 3.52}, {"text": "campagne europ\u00e9enne r\u00e9ussie parce que on", "start": 2377.04, "duration": 4.24}, {"text": "assiste \u00e0 un effondrement de la liste de", "start": 2379.04, "duration": 4.48}, {"text": "valer les deux les deux listes sont au", "start": 2381.28, "duration": 3.68}, {"text": "coude \u00e0 coude et quand on regarde vous", "start": 2383.52, "duration": 2.839}, {"text": "avez raison vous en parliez tout \u00e0", "start": 2384.96, "duration": 2.639}, {"text": "l'heure quand on regarde qui a vot\u00e9 pour", "start": 2386.359, "duration": 2.681}, {"text": "cette liste clman c'est quoi pour faire", "start": 2387.599, "duration": 3.441}, {"text": "Simp pour sch\u00e9matiser peut-\u00eatre \u00eatre un", "start": 2389.04, "duration": 4.6}, {"text": "peu r\u00e9ducteur c'est les jeunes urbains", "start": 2391.04, "duration": 4.84}, {"text": "instruits dipl\u00f4m\u00e9s en gros des gens qui", "start": 2393.64, "duration": 4.04}, {"text": "votaient \u00e0 gauche \u00e0 un moment donn\u00e9 qui", "start": 2395.88, "duration": 2.88}, {"text": "ont vot\u00e9 pour Fran\u00e7ois Hollande pour", "start": 2397.68, "duration": 2.08}, {"text": "ceux qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 inscrits sur les", "start": 2398.76, "duration": 2.319}, {"text": "listes \u00e9lectorales et ensuite ont", "start": 2399.76, "duration": 3.44}, {"text": "bascul\u00e9 dans un vote Macron don je", "start": 2401.079, "duration": 3.401}, {"text": "rappelle qu'en 2017 il y a plus de gens", "start": 2403.2, "duration": 2.159}, {"text": "qui viennent de la gauche dans son", "start": 2404.48, "duration": 2.24}, {"text": "\u00e9lectorat premier tour que de gens qui", "start": 2405.359, "duration": 2.681}, {"text": "viennent de la droite c'est plus le cas", "start": 2406.72, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui bien \u00e9videmment donc voil\u00e0", "start": 2408.04, "duration": 3.279}, {"text": "il a une structure qui est quand m\u00eame", "start": 2409.839, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s limit\u00e9e quelque part une", "start": 2411.319, "duration": 3.561}, {"text": "structure non pas de niche mais une", "start": 2413.76, "duration": 2.76}, {"text": "structure finalement de de ces \u00e9lites", "start": 2414.88, "duration": 3.52}, {"text": "urbaines l\u00e0 encore et vous posiez la", "start": 2416.52, "duration": 2.839}, {"text": "question tout \u00e0 l'heure de mais comment", "start": 2418.4, "duration": 2.16}, {"text": "fait la gauche pour gagner la gauche", "start": 2419.359, "duration": 2.641}, {"text": "regagnera le jour elle r\u00e9cup\u00e9rera les", "start": 2420.56, "duration": 2.759}, {"text": "classes populaires et c'est pas la", "start": 2422.0, "duration": 2.92}, {"text": "social d\u00e9\u00e9mocratie ou ce qu'il en reste", "start": 2423.319, "duration": 2.881}, {"text": "si \u00e7a parle encore aux gens qui", "start": 2424.92, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui est popul au sein de cet", "start": 2426.2, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lectorat les ann\u00e9es Hollandes elles ont", "start": 2428.119, "duration": 4.441}, {"text": "oui j'entends votre argument mais mais \u00e0", "start": 2430.4, "duration": 4.24}, {"text": "la fois quand on regarde pardon pardon", "start": 2432.56, "duration": 4.16}, {"text": "vous interrompe c'est pas tr\u00e8s mais", "start": 2434.64, "duration": 3.52}, {"text": "quand on regarde les les enqu\u00eates", "start": 2436.72, "duration": 3.68}, {"text": "d'opinion de popularit\u00e9 de d'adh\u00e9sion et", "start": 2438.16, "duration": 4.439}, {"text": "de rejet qui concne Jean-Luc M\u00e9lanchon", "start": 2440.4, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui c'est l'\u00e9pouvantail", "start": 2442.599, "duration": 2.801}, {"text": "politique il a il a pris la premi\u00e8re", "start": 2443.839, "duration": 3.601}, {"text": "place donc donc c'est quand m\u00eame aussi", "start": 2445.4, "duration": 3.76}, {"text": "un frein pour pour cette famille", "start": 2447.44, "duration": 3.2}, {"text": "politique pour arriver au pou vous avez", "start": 2449.16, "duration": 3.199}, {"text": "raison Jean-Luc M\u00e9lenchon et son", "start": 2450.64, "duration": 3.24}, {"text": "comportement ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e7a a", "start": 2452.359, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9corn\u00e9 son image mais quand vous", "start": 2453.88, "duration": 2.68}, {"text": "regardez sa base sa base c'est pas les", "start": 2455.16, "duration": 3.04}, {"text": "20 % plus qu'il fait \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 2456.56, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est moins mais il y a", "start": 2458.2, "duration": 3.08}, {"text": "une base une base de gauche radicalis\u00e9e", "start": 2459.599, "duration": 3.041}, {"text": "qui lui reste tr\u00e8s fid\u00e8le et la", "start": 2461.28, "duration": 3.44}, {"text": "sociald\u00e9mocratie ne dispose pas encore", "start": 2462.64, "duration": 4.479}, {"text": "d'un tel capital \u00e9lectoral tout l'enjeu", "start": 2464.72, "duration": 3.56}, {"text": "que ce soit pour gluxman ou pour la", "start": 2467.119, "duration": 2.881}, {"text": "sociald\u00e9mocratie c'est que c'est impos\u00e9", "start": 2468.28, "duration": 3.039}, {"text": "le principe d'un candidat unique orors", "start": 2470.0, "duration": 3.04}, {"text": "s'il y a deux candidats \u00e0 gauche la", "start": 2471.319, "duration": 3.04}, {"text": "gauche ne sera pas pr\u00e9sente au second", "start": 2473.04, "duration": 3.559}, {"text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc", "start": 2474.359, "duration": 4.321}, {"text": "de toute fa\u00e7on m\u00eame si la m\u00eame si la", "start": 2476.599, "duration": 4.321}, {"text": "gauche progresse m\u00eame si c ce centre", "start": 2478.68, "duration": 4.439}, {"text": "gauche progresse il faudra quelque part", "start": 2480.92, "duration": 4.48}, {"text": "en finir avec Emmanuel avec pardon avec", "start": 2483.119, "duration": 3.921}, {"text": "Emmanuel Macron avec Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 2485.4, "duration": 3.64}, {"text": "et dernier le dernier handicap de de", "start": 2487.04, "duration": 3.16}, {"text": "Luxman c'est que pour l'instant il est", "start": 2489.04, "duration": 2.2}, {"text": "tout seul il a pas un grand parti", "start": 2490.2, "duration": 3.08}, {"text": "derri\u00e8re lui tant que le PS sera tenu", "start": 2491.24, "duration": 4.079}, {"text": "par des partisans d'une ligne d'union de", "start": 2493.28, "duration": 3.559}, {"text": "cartel \u00e9lectoral avec les autres partis", "start": 2495.319, "duration": 3.121}, {"text": "de gauche et notamment avec la la France", "start": 2496.839, "duration": 3.641}, {"text": "insoumise les choses ne bougeront pas", "start": 2498.44, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment beaucoup pour lui il est seul", "start": 2500.48, "duration": 2.52}, {"text": "pour l'instant alors il est soutenu par", "start": 2501.92, "duration": 2.84}, {"text": "les opposant internes au PS mais tant", "start": 2503.0, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il y a pas un nouveau Congr\u00e8s qu'il", "start": 2504.76, "duration": 2.64}, {"text": "n'y aurait pas un nouveau congr\u00e8s qui", "start": 2505.96, "duration": 3.159}, {"text": "pourrait \u00e9ventuellement faire basculer", "start": 2507.4, "duration": 3.8}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e7a se joue si si on regarde par", "start": 2509.119, "duration": 4.081}, {"text": "exemple sur sur la question de", "start": 2511.2, "duration": 4.24}, {"text": "casenu casenu \u00e7a se joue \u00e0 quelques", "start": 2513.2, "duration": 5.24}, {"text": "quelques", "start": 2515.44, "duration": 4.44}, {"text": "quand fran\u00e7o prend le pouvoir \u00e0 gauche", "start": 2518.44, "duration": 3.8}, {"text": "av il est seul et tout petit parti il y", "start": 2519.88, "duration": 4.32}, {"text": "a plusieurs candidats \u00e0 gauche en", "start": 2522.24, "duration": 4.079}, {"text": "1980 tout peut arriver mais il reste", "start": 2524.2, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s peu de temps il y a quand m\u00eame une", "start": 2526.319, "duration": 2.401}, {"text": "nouveaut\u00e9 je trouve par rapport aux", "start": 2527.64, "duration": 2.84}, {"text": "ann\u00e9es Hidalgo ou Hollande c'est qu'il y", "start": 2528.72, "duration": 3.92}, {"text": "a des\u00e9sincarnations gluxman en est une", "start": 2530.48, "duration": 4.72}, {"text": "Karim boamran en est une Carole dalga en", "start": 2532.64, "duration": 5.08}, {"text": "est une ce sont des au moins des Figur", "start": 2535.2, "duration": 3.72}, {"text": "pour l'instant rien mais ce sont au", "start": 2537.72, "duration": 2.72}, {"text": "moins des avant avant il y avait m\u00eame", "start": 2538.92, "duration": 3.199}, {"text": "pas d'incarnation dans les ann\u00e9es apr\u00e8s", "start": 2540.44, "duration": 3.24}, {"text": "Hollande non mais \u00e7a c'est un vrai", "start": 2542.119, "duration": 3.2}, {"text": "probl\u00e8me justement parce que", "start": 2543.68, "duration": 3.56}, {"text": "malheureusement je crains que rapael GL", "start": 2545.319, "duration": 3.76}, {"text": "ne soit pas Fran\u00e7ois mit\u00e9ran ni en terme", "start": 2547.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'incarnation ni en terme de sens", "start": 2549.079, "duration": 5.0}, {"text": "politique pour l'instant en sens le sens", "start": 2551.0, "duration": 4.92}, {"text": "politique de Rapha\u00ebl gluxman \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2554.079, "duration": 4.081}, {"text": "des \u00e9checs il faut pas se le le cacher", "start": 2555.92, "duration": 5.12}, {"text": "on va voir ce que \u00e7a va donner mais le", "start": 2558.16, "duration": 4.84}, {"text": "n'oublions pas que la gauche l\u00e0 aussi", "start": 2561.04, "duration": 3.48}, {"text": "elle se reconstruit autour d'une", "start": 2563.0, "duration": 3.28}, {"text": "incarnation \u00e7a a \u00e9t\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 2564.52, "duration": 3.16}, {"text": "d'ailleurs pendant quel pendant quelques", "start": 2566.28, "duration": 3.64}, {"text": "ann\u00e9es il s'est \u00e9cart\u00e9 de sa incarnation", "start": 2567.68, "duration": 5.24}, {"text": "par sa radicalisation mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 Jean", "start": 2569.92, "duration": 4.639}, {"text": "jores \u00e7a a \u00e9t\u00e9 L\u00e9on Bloom \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2572.92, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ois mit\u00e9ran \u00e7a a m\u00eame \u00e9t\u00e9 un moment", "start": 2574.559, "duration": 3.841}, {"text": "guim \u00e7a pas tr\u00e8s bien r\u00e9ussi parce que", "start": 2576.68, "duration": 3.8}, {"text": "cette incarnation \u00e9tait fragile mais je", "start": 2578.4, "duration": 4.24}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te pour l'instant le probl\u00e8me de", "start": 2580.48, "duration": 4.04}, {"text": "cette nouvelle gauche enfin de cette", "start": 2582.64, "duration": 3.28}, {"text": "gauche en reconstruction c'est", "start": 2584.52, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment la diversit\u00e9 de ces figures", "start": 2585.92, "duration": 4.08}, {"text": "et qu'aucune v\u00e9ritablement ne prenne", "start": 2587.76, "duration": 3.96}, {"text": "l'ascendant d'autant plus qu'il y en a", "start": 2590.0, "duration": 4.079}, {"text": "un qui aimerait bien justement incarner", "start": 2591.72, "duration": 3.76}, {"text": "cet avenir il s'appelle Fran\u00e7ois", "start": 2594.079, "duration": 3.161}, {"text": "Hollande oui", "start": 2595.48, "duration": 3.96}, {"text": "oazardard incarner \u00e0 la fois le pass\u00e9 et", "start": 2597.24, "duration": 4.0}, {"text": "l'avenir voil\u00e0 le d\u00e9fi merci beaucoup", "start": 2599.44, "duration": 3.24}, {"text": "merci \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce", "start": 2601.24, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9bat je vais rappel\u00e9 Jean garig le", "start": 2602.68, "duration": 2.879}, {"text": "titre de votre livre jours heureux quand", "start": 2604.24, "duration": 3.24}, {"text": "les Fran\u00e7ais r\u00eavaient enens emble c'est", "start": 2605.559, "duration": 5.081}, {"text": "publi\u00e9 aux \u00e9ditions euh Paillot voil\u00e0 \u00e0", "start": 2607.48, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s vite \u00e0 bient\u00f4t sur sur public", "start": 2610.64, "duration": 4.0}, {"text": "scenat", "start": 2612.28, "duration": 2.36}]}