{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le lundi pourrait dispara\u00eetre en France", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "d'ici l'ann\u00e9e prochaine alors l'endive", "start": 1.439, "duration": 3.241}, {"text": "c'est \u00e7a c'est un l\u00e9gume qui est plant\u00e9", "start": 3.24, "duration": 2.88}, {"text": "au printemps et qui est ensuite stock\u00e9", "start": 4.68, "duration": 2.82}, {"text": "pendant plusieurs mois dans d'immens", "start": 6.12, "duration": 3.36}, {"text": "hangars r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s avant d'\u00eatre plac\u00e9 en", "start": 7.5, "duration": 3.12}, {"text": "culture dans des salles chauff\u00e9es", "start": 9.48, "duration": 2.64}, {"text": "pendant 21 jours le probl\u00e8me c'est que", "start": 10.62, "duration": 2.519}, {"text": "pour stocker des endives il faut", "start": 12.12, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9lectricit\u00e9 et vous le", "start": 13.139, "duration": 3.121}, {"text": "savez le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 a", "start": 14.88, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup augment\u00e9 depuis la guerre en", "start": 16.26, "duration": 2.46}, {"text": "Ukraine plusieurs producteurs fran\u00e7ais", "start": 17.76, "duration": 2.279}, {"text": "expliquent alors que leur facture", "start": 18.72, "duration": 2.88}, {"text": "annuelle devrait \u00eatre compris cette", "start": 20.039, "duration": 3.721}, {"text": "ann\u00e9e entre 350 000 et 500 000 euros", "start": 21.6, "duration": 4.259}, {"text": "contre 90 000 euros l'ann\u00e9e derni\u00e8re si", "start": 23.76, "duration": 3.359}, {"text": "les prix continuent d'augmenter certains", "start": 25.859, "duration": 3.061}, {"text": "endiguiers donc le nom qu'on donne \u00e0", "start": 27.119, "duration": 3.42}, {"text": "ceux qui cultivent les endives risque de", "start": 28.92, "duration": 2.939}, {"text": "faire faillite avant la fin de l'ann\u00e9e", "start": 30.539, "duration": 3.061}, {"text": "pire encore si \u00e7a continue l'endive", "start": 31.859, "duration": 3.181}, {"text": "fran\u00e7aise pourrait dispara\u00eetre l'ann\u00e9e", "start": 33.6, "duration": 3.6}, {"text": "prochaine alors qu'elle occupe 85 % de", "start": 35.04, "duration": 3.6}, {"text": "la production mondiale \u00e7a aurait", "start": 37.2, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e9galement une grosse cons\u00e9quence sur", "start": 38.64, "duration": 2.52}, {"text": "l'emploi puisque quatre mille personnes", "start": 39.66, "duration": 2.7}, {"text": "travaillent dans le march\u00e9 de l'endive", "start": 41.16, "duration": 2.34}, {"text": "principalement dans les Hauts-de-France", "start": 42.36, "duration": 2.519}, {"text": "bref les producteurs demandent \u00e0", "start": 43.5, "duration": 2.94}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'un bouclier tarifaire donc", "start": 44.879, "duration": 3.061}, {"text": "un plafonnement du prix d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 46.44, "duration": 3.06}, {"text": "comme ce que b\u00e9n\u00e9ficie les familles en", "start": 47.94, "duration": 2.7}, {"text": "ce moment le prix de l'endive devrait", "start": 49.5, "duration": 2.34}, {"text": "\u00e9galement augmenter dans les prochaines", "start": 50.64, "duration": 2.64}, {"text": "semaines c'est d\u00e9j\u00e0 le cas dans certains", "start": 51.84, "duration": 3.86}, {"text": "supermarch\u00e9", "start": 53.28, "duration": 2.42}]}