{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ouvre le second d\u00e9bat de ce sens", "start": 0.12, "duration": 2.799}, {"text": "public consacr\u00e9 \u00e0 l'un des dossiers sur", "start": 1.599, "duration": 2.881}, {"text": "lequel le gouvernement Barnier est tr\u00e8s", "start": 2.919, "duration": 3.321}, {"text": "attendu l'immigration mais c'est toute", "start": 4.48, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe qui s'interroge depuis que", "start": 6.24, "duration": 3.92}, {"text": "l'Allemagne a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre pour 6", "start": 8.08, "duration": 4.4}, {"text": "mois le contr\u00f4le de ses fronti\u00e8res", "start": 10.16, "duration": 4.599}, {"text": "l'espace Schengen est-il sur le point de", "start": 12.48, "duration": 4.639}, {"text": "s'effondrer avant d'en d\u00e9battre Samia de", "start": 14.759, "duration": 4.481}, {"text": "chir d\u00e9tail cette d\u00e9cision allemand", "start": 17.119, "duration": 4.441}, {"text": "d'entr\u00e9e en vigueur il y a une semaine", "start": 19.24, "duration": 4.92}, {"text": "on s'\u00e9tait habitu\u00e9 \u00e0 passer la fronti\u00e8re", "start": 21.56, "duration": 5.039}, {"text": "sans m\u00eame y penser mais depuis une", "start": 24.16, "duration": 4.72}, {"text": "semaine l'Allemagne a r\u00e9tabli les", "start": 26.599, "duration": 4.16}, {"text": "contr\u00f4les avec tout tous ses voisins de", "start": 28.88, "duration": 4.679}, {"text": "l'espace Schengen y compris la France", "start": 30.759, "duration": 5.12}, {"text": "une entorse temporaire \u00e0 la libre", "start": 33.559, "duration": 4.561}, {"text": "circulation des biens et des personnes", "start": 35.879, "duration": 4.281}, {"text": "permise par les textes rappelle ce", "start": 38.12, "duration": 4.0}, {"text": "sp\u00e9cialiste des questions migratoires", "start": 40.16, "duration": 3.36}, {"text": "les accords de Schengen pr\u00e9voient", "start": 42.12, "duration": 3.16}, {"text": "n\u00e9anmoins quelques cas o\u00f9 il est", "start": 43.52, "duration": 3.48}, {"text": "possible de r\u00e9tablir les contr\u00f4les aux", "start": 45.28, "duration": 3.64}, {"text": "fronti\u00e8res lorsqu'il y a une menace", "start": 47.0, "duration": 3.399}, {"text": "imminente pour la s\u00e9curit\u00e9 et pour", "start": 48.92, "duration": 2.88}, {"text": "l'ordre public c'est comme \u00e7a par", "start": 50.399, "duration": 3.041}, {"text": "exemple que la France avait r\u00e9tabli les", "start": 51.8, "duration": 3.399}, {"text": "contr\u00f4les au fronti\u00e8re apr\u00e8s les", "start": 53.44, "duration": 3.52}, {"text": "attentats de 2015 parce qu'il fallait", "start": 55.199, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment rechercher les terroristes et", "start": 56.96, "duration": 3.399}, {"text": "les arr\u00eater \u00e0 la fronti\u00e8re plus", "start": 58.719, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9cemment c'est comme \u00e7a qu'on a", "start": 60.359, "duration": 2.36}, {"text": "r\u00e9\u00e9tabli les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res au", "start": 61.32, "duration": 3.799}, {"text": "moment de la crise du covid ici ce qui", "start": 62.719, "duration": 4.321}, {"text": "est tr\u00e8s particulier c'est que il n'y a", "start": 65.119, "duration": 4.04}, {"text": "pas de menace imminente pour l'ordre", "start": 67.04, "duration": 4.52}, {"text": "public en Allemagne Berlin justifie sa", "start": 69.159, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cision comme une protection face \u00e0 la", "start": 71.56, "duration": 5.599}, {"text": "menace terroriste islamiste fin ao\u00fbt une", "start": 73.799, "duration": 5.281}, {"text": "attaque au couteau perp\u00e9tr\u00e9e par un", "start": 77.159, "duration": 3.64}, {"text": "Syrien et revendiqu\u00e9 par l'\u00c9tat", "start": 79.08, "duration": 4.399}, {"text": "islamique a fait trois morts \u00e0 Solingen", "start": 80.799, "duration": 5.441}, {"text": "mais surtout la perc\u00e9e \u00e9lectorale de", "start": 83.479, "duration": 4.481}, {"text": "l'extr\u00eame droite au dernier scrutins", "start": 86.24, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9gionaux a pouss\u00e9 Olaf schz a durcir sa", "start": 87.96, "duration": 4.08}, {"text": "politique", "start": 91.04, "duration": 3.16}, {"text": "migratoire une question se pose", "start": 92.04, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9sormais dans l'espace Schengen", "start": 94.2, "duration": 4.72}, {"text": "d'autres pays suivront-ils l'exemple", "start": 96.479, "duration": 4.32}, {"text": "allemand c'est un coup de canif", "start": 98.92, "duration": 3.8}, {"text": "symbolique politique tr\u00e8s s\u00e9rieux qui", "start": 100.799, "duration": 4.121}, {"text": "est port\u00e9 dans l'espace Schengen et et", "start": 102.72, "duration": 3.759}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re on est frapp\u00e9 de", "start": 104.92, "duration": 3.32}, {"text": "voir \u00e0 quel point un des pays fondateurs", "start": 106.479, "duration": 3.561}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne est pr\u00eat \u00e0", "start": 108.24, "duration": 3.519}, {"text": "s'asseoir sur un des principes", "start": 110.04, "duration": 3.719}, {"text": "fondateurs de l'Union \u00e0 la moindre", "start": 111.759, "duration": 3.4}, {"text": "turbulence politique et donc", "start": 113.759, "duration": 2.761}, {"text": "effectivement cette fermeture des", "start": 115.159, "duration": 2.92}, {"text": "fronti\u00e8res n'augure rien de bon pour", "start": 116.52, "duration": 3.8}, {"text": "l'espace Schengen et on peut que", "start": 118.079, "duration": 3.96}, {"text": "d'autres pays voudrai suivre \u00e0 la suite", "start": 120.32, "duration": 3.88}, {"text": "de l'Allemagne ce qui en quelque sorte", "start": 122.039, "duration": 3.72}, {"text": "serait un clou dans le cercueil de", "start": 124.2, "duration": 3.4}, {"text": "l'espace Schengen plusieurs \u00e9tatsmembres", "start": 125.759, "duration": 3.761}, {"text": "ont vivement critiquer la fermeture des", "start": 127.6, "duration": 4.68}, {"text": "fronti\u00e8res allemandes la Pologne d\u00e9nonce", "start": 129.52, "duration": 4.32}, {"text": "une d\u00e9cision", "start": 132.28, "duration": 3.72}, {"text": "inacceptable le r\u00e9tablissement des", "start": 133.84, "duration": 4.039}, {"text": "contr\u00f4le pr\u00e9vu pour 6 mois est", "start": 136.0, "duration": 4.68}, {"text": "renouvelable pour une p\u00e9riode de 2 ans", "start": 137.879, "duration": 5.761}, {"text": "maximum le retour des fronti\u00e8res entre", "start": 140.68, "duration": 4.36}, {"text": "les pays d'Europe voil\u00e0 le th\u00e8me de", "start": 143.64, "duration": 3.92}, {"text": "notre d\u00e9bat avec Didier lesqu bonsoir", "start": 145.04, "duration": 4.24}, {"text": "bienvenue vous \u00eates directeur g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 147.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'ofice Fr fran\u00e7ais de l'immigration et", "start": 149.28, "duration": 3.88}, {"text": "de l'int\u00e9gration taniero bonsoir et", "start": 150.8, "duration": 3.96}, {"text": "bienvenue vous \u00eates chercheuse en droit", "start": 153.16, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9en et consultant chez desin Fox", "start": 154.76, "duration": 4.559}, {"text": "migration Clara Bauer babev bonsoir et", "start": 156.599, "duration": 4.36}, {"text": "bienvenue vous \u00eates journaliste \u00e0", "start": 159.319, "duration": 4.161}, {"text": "heactive et \u00e9videmment Mathieu croissand", "start": 160.959, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique et est toujours", "start": 163.48, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s comme chaque lundi et", "start": 165.239, "duration": 5.64}, {"text": "mercredi dans dans sens public on l'a", "start": 167.599, "duration": 4.481}, {"text": "entendu rapidement dans le sujet", "start": 170.879, "duration": 3.0}, {"text": "d'ouverture de Samia de chir la la la", "start": 172.08, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9cision allemande finalement elle", "start": 173.879, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9coule", "start": 175.4, "duration": 3.72}, {"text": "notamment de cet attentat attentat", "start": 176.879, "duration": 3.601}, {"text": "islamiste qui avait fait", "start": 179.12, "duration": 3.479}, {"text": "bless fin ao\u00fbt on est \u00e0ingen et le", "start": 180.48, "duration": 3.56}, {"text": "chancelier allemand s'\u00e9tait tr\u00e8s vite", "start": 182.599, "duration": 4.041}, {"text": "rendu sur place", "start": 184.04, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9coutez faire tout ce qui est en notre", "start": 186.92, "duration": 4.36}, {"text": "pouvoir pour garantir le rapatriment et", "start": 189.12, "duration": 3.72}, {"text": "l'expulsion de ceux qui ne sont pas", "start": 191.28, "duration": 4.56}, {"text": "autoris\u00e9s \u00e0 rester en", "start": 192.84, "duration": 3.0}, {"text": "Allemagne j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de", "start": 198.799, "duration": 3.52}, {"text": "ma", "start": 200.799, "duration": 3.881}, {"text": "col\u00e8re une col\u00e8re dirig\u00e9 contre les", "start": 202.319, "duration": 4.761}, {"text": "islamistes pour la coexist pacifique de", "start": 204.68, "duration": 4.08}, {"text": "nous", "start": 207.08, "duration": 4.4}, {"text": "tous il menace la coexistence pacifique", "start": 208.76, "duration": 4.759}, {"text": "des chr\u00e9tiens des juifs et des musulmans", "start": 211.48, "duration": 3.479}, {"text": "nous sommes un pays qui se sert les", "start": 213.519, "duration": 3.241}, {"text": "coudes et nous ne permettrons pas que", "start": 214.959, "duration": 4.64}, {"text": "cette coh\u00e9sion soit", "start": 216.76, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9truiteenusammenh le terroriste pr\u00e9sum\u00e9", "start": 220.12, "duration": 3.08}, {"text": "il est syrien il avait fait une demande", "start": 221.959, "duration": 3.121}, {"text": "d'asile en Bulgarie avant de venir sur", "start": 223.2, "duration": 3.56}, {"text": "le sol allemand il avait pas pu \u00eatre", "start": 225.08, "duration": 3.439}, {"text": "expuls\u00e9 Olaf Scholz avit promis de", "start": 226.76, "duration": 4.0}, {"text": "durcir le droit d'asile voil\u00e0 pour le", "start": 228.519, "duration": 4.321}, {"text": "contexte \u00e9videmment il y a aussi on en", "start": 230.76, "duration": 3.72}, {"text": "reparlera le le la la puissance", "start": 232.84, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lectorale de de l'extr\u00eame droite de de", "start": 234.48, "duration": 3.479}, {"text": "l'AFD en Allemagne Didier lesi comment", "start": 236.12, "duration": 4.08}, {"text": "vous analysez cette d\u00e9cision allemande", "start": 237.959, "duration": 4.681}, {"text": "d'abord cette d\u00e9cision allemande la", "start": 240.2, "duration": 4.239}, {"text": "France avait fait la m\u00eame chose apr\u00e8s", "start": 242.64, "duration": 4.439}, {"text": "les attentats de 2015-26 donc c'est pas", "start": 244.439, "duration": 4.201}, {"text": "nouveau ce qui est vrai c'est que c'est", "start": 247.079, "duration": 4.0}, {"text": "symboliquement nouveau puisque c'est une", "start": 248.64, "duration": 5.2}, {"text": "coalition un arc politique qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 251.079, "duration": 5.521}, {"text": "celui qui \u00e0 la fin des ann\u00e9es", "start": 253.84, "duration": 5.359}, {"text": "1990 avait ouvert la nationalit\u00e9", "start": 256.6, "duration": 5.56}, {"text": "allemande \u00e0 partir de de 2000 et donc il", "start": 259.199, "duration": 4.28}, {"text": "y a quelque chose de symbolique qui est", "start": 262.16, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s fort et la deuxi\u00e8me chose je crois", "start": 263.479, "duration": 5.16}, {"text": "qu'il faut bien comprendre que le vote", "start": 265.639, "duration": 5.081}, {"text": "de l'extr\u00eame droite en particulier du", "start": 268.639, "duration": 4.641}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de ancienslanders de l'Est et", "start": 270.72, "duration": 6.0}, {"text": "peut-\u00eatre le r\u00e9sultat malheureux diff\u00e9r\u00e9", "start": 273.28, "duration": 4.4}, {"text": "de la mani\u00e8re dont s'est fait la", "start": 276.72, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9unification allemande c'est une", "start": 277.68, "duration": 4.32}, {"text": "population qui a eu le sentiment d'\u00eatre", "start": 279.759, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 du reste sur le plan ne", "start": 282.0, "duration": 3.759}, {"text": "serait-ce que foncier immobilier les", "start": 283.8, "duration": 4.44}, {"text": "tris/4 de du foncier immobilier de de", "start": 285.759, "duration": 4.041}, {"text": "l'ex Allemagne de l'Est appartient \u00e0 des", "start": 288.24, "duration": 3.84}, {"text": "gens de l'Ouest il y a eu beaucoup de", "start": 289.8, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9riode de ch\u00f4mage tr\u00e8s forte alors que", "start": 292.08, "duration": 3.04}, {"text": "l'Allemagne de l'Est c\u00e9tait une", "start": 293.8, "duration": 3.88}, {"text": "dictature stalinienne mais il y avait", "start": 295.12, "duration": 4.12}, {"text": "une certaine garantie de l'emploi un", "start": 297.68, "duration": 3.28}, {"text": "acc\u00e8s au logement et tout \u00e7a et il y a", "start": 299.24, "duration": 3.239}, {"text": "plus de rejet des populations immigr\u00e9es", "start": 300.96, "duration": 3.88}, {"text": "pardon nous interrompe dans ces landes", "start": 302.479, "duration": 4.121}, {"text": "de l'ex Allemagne de l'Est il il y a", "start": 304.84, "duration": 3.079}, {"text": "plus de de toute fa\u00e7on il y a plus de", "start": 306.6, "duration": 3.4}, {"text": "rejet entre guillemets enfin pas entre", "start": 307.919, "duration": 3.961}, {"text": "guillemets de rejet des populations", "start": 310.0, "duration": 4.08}, {"text": "immigr\u00e9es dans tous les anciens pays de", "start": 311.88, "duration": 4.159}, {"text": "l'Est il y avait pas de tradition", "start": 314.08, "duration": 4.16}, {"text": "vraiment d'accueil de l'immigration si", "start": 316.039, "duration": 3.921}, {"text": "ce n'est de l'immigration des pays", "start": 318.24, "duration": 4.04}, {"text": "fr\u00e8res on peut penser par exemple \u00e0 \u00e0", "start": 319.96, "duration": 4.2}, {"text": "des communaut\u00e9s vietnamiennes qui existe", "start": 322.28, "duration": 4.12}, {"text": "dans dans dans une partie de des anciens", "start": 324.16, "duration": 4.159}, {"text": "pays mais en plus ce sont des pays", "start": 326.4, "duration": 3.359}, {"text": "ind\u00e9pendamment de l'allemag de l'Est on", "start": 328.319, "duration": 2.761}, {"text": "peut penser \u00e0 la Hongrie m\u00eame \u00e0 la", "start": 329.759, "duration": 4.321}, {"text": "Pologne c'est des pays Milan Kundera", "start": 331.08, "duration": 5.76}, {"text": "disait l'Europe confisqu\u00e9e c'est-\u00e0-dire", "start": 334.08, "duration": 4.399}, {"text": "des pays qui ont le sentiment d'une", "start": 336.84, "duration": 3.88}, {"text": "fragilit\u00e9 de leur identit\u00e9 et je reviens", "start": 338.479, "duration": 3.321}, {"text": "sur l'Allemagne la question de", "start": 340.72, "duration": 3.039}, {"text": "l'Allemagne elle est pas anodine ce que", "start": 341.8, "duration": 5.76}, {"text": "dit Monsieur schols il dit au fond notre", "start": 343.759, "duration": 6.44}, {"text": "identit\u00e9 d\u00e9mocratique est peut-\u00eatre en", "start": 347.56, "duration": 3.919}, {"text": "question et c'est vrai qu'elle est en", "start": 350.199, "duration": 2.921}, {"text": "question \u00e0 partir d'une chose c'est la", "start": 351.479, "duration": 3.681}, {"text": "question de l'antis\u00e9mitisme qui est", "start": 353.12, "duration": 3.88}, {"text": "quelque chose qui pour les Allemands est", "start": 355.16, "duration": 4.479}, {"text": "absolument inacceptable puisque ils ont", "start": 357.0, "duration": 4.639}, {"text": "construit leur identit\u00e9 d\u00e9mocratique sur", "start": 359.639, "duration": 3.84}, {"text": "le fait qu'ils assumaient le fait", "start": 361.639, "duration": 5.12}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 les auteurs de du g\u00e9nocide", "start": 363.479, "duration": 5.521}, {"text": "et et et et et \u00e0 partir de l\u00e0 les", "start": 366.759, "duration": 4.28}, {"text": "manifestations qu'on a vu tr\u00e8s", "start": 369.0, "duration": 5.24}, {"text": "minoritaire mais tr\u00e8s exemplaire de de", "start": 371.039, "duration": 6.761}, {"text": "d'islamistes cr\u00e9ant des slogans \u00e0 la", "start": 374.24, "duration": 5.84}, {"text": "fois dangereux je dirais pour la", "start": 377.8, "duration": 3.76}, {"text": "coh\u00e9sion comme il le dit m\u00eame pour les", "start": 380.08, "duration": 3.8}, {"text": "musulmans et et antis\u00e9mites mais c'est", "start": 381.56, "duration": 3.68}, {"text": "quelque chose qui qui touche leur", "start": 383.88, "duration": 3.92}, {"text": "identit\u00e9 d'o\u00f9 la r\u00e9action tancho est-ce", "start": 385.24, "duration": 4.72}, {"text": "que \u00e7a veut dire que c'est pas seulement", "start": 387.8, "duration": 4.04}, {"text": "un coup politique de la part de de la", "start": 389.96, "duration": 4.6}, {"text": "Scholz alors difficile de le dire parce", "start": 391.84, "duration": 5.88}, {"text": "que effectivement la France le fait", "start": 394.56, "duration": 6.6}, {"text": "depuis 2015 c'est-\u00e0-dire que nous on", "start": 397.72, "duration": 5.52}, {"text": "contr\u00f4le de fa\u00e7on continue en th\u00e9orie", "start": 401.16, "duration": 3.92}, {"text": "nos fronti\u00e8res int\u00e9rieures depuis 2015", "start": 403.24, "duration": 3.72}, {"text": "en toute il\u00e9galit\u00e9 vis-\u00e0-vis des r\u00e8gles", "start": 405.08, "duration": 4.44}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne l'Allemagne le", "start": 406.96, "duration": 4.639}, {"text": "fait aussi r\u00e9guli\u00e8rement en fait on", "start": 409.52, "duration": 4.36}, {"text": "prend je sais pas en mars dernier il y", "start": 411.599, "duration": 4.32}, {"text": "avait une annonce de r\u00e9introduction des", "start": 413.88, "duration": 3.4}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res int\u00e9rieures \u00e0", "start": 415.919, "duration": 3.241}, {"text": "l'\u00e9gard de la Pologne de la R\u00e9publique", "start": 417.28, "duration": 3.919}, {"text": "chne de l'Autriche \u00e0 l'\u00e9gard de la", "start": 419.16, "duration": 3.599}, {"text": "France c'\u00e9tait en juillet de cette ann\u00e9e", "start": 421.199, "duration": 3.921}, {"text": "c'\u00e9tait pas l\u00e0 tout r\u00e9cemment donc euh", "start": 422.759, "duration": 4.16}, {"text": "oui mais quand on prend une mesure euh", "start": 425.12, "duration": 3.799}, {"text": "qui concerne l'immigration elle est", "start": 426.919, "duration": 4.96}, {"text": "toujours analys\u00e9e par le prisme d'un ou", "start": 428.919, "duration": 4.081}, {"text": "tr\u00e8s souvent par le prisme d'un", "start": 431.879, "duration": 3.201}, {"text": "calendrier \u00e9lectoral l\u00e0 on est on y est", "start": 433.0, "duration": 4.24}, {"text": "en plein en Allemagne avec les \u00e9lections", "start": 435.08, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9gionales dans les lenders donc c'est", "start": 437.24, "duration": 4.239}, {"text": "un coup politique puisque en r\u00e9alit\u00e9", "start": 439.0, "duration": 5.199}, {"text": "l'Allemagne a r\u00e9guli\u00e8rement r\u00e9introduit", "start": 441.479, "duration": 4.16}, {"text": "des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res int\u00e9rieures", "start": 444.199, "duration": 5.4}, {"text": "mais n'a jamais annonc\u00e9 euh de fa\u00e7on", "start": 445.639, "duration": 5.28}, {"text": "aussi importante avec de la", "start": 449.599, "duration": 3.241}, {"text": "communication autour comme ne le fait", "start": 450.919, "duration": 3.041}, {"text": "pas la France et comme ne le font pas", "start": 452.84, "duration": 2.32}, {"text": "tout un tas de pays donc l\u00e0 c'est", "start": 453.96, "duration": 3.28}, {"text": "vraiment un effet dans l'objectif des", "start": 455.16, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9lection r\u00e9gional c'est \u00e9vident ouai \u00e7a", "start": 457.24, "duration": 4.799}, {"text": "peut-\u00eatre en partie fonctionner puisque", "start": 459.319, "duration": 4.72}, {"text": "ce weekend le le le parti de la chose le", "start": 462.039, "duration": 3.761}, {"text": "Parti social-d\u00e9mocrate a emport\u00e9 de", "start": 464.039, "duration": 4.6}, {"text": "justesse mais de justesse de devant lafd", "start": 465.8, "duration": 4.679}, {"text": "le parti d'extr\u00eame droite c'\u00e9tait dans", "start": 468.639, "duration": 4.52}, {"text": "le brandbour Clara Boer Babef est-ce que", "start": 470.479, "duration": 4.28}, {"text": "vous l'avaz un peu \u00e9voqu\u00e9 mais \u00e0 quel", "start": 473.159, "duration": 3.241}, {"text": "point c'est un changement de pied", "start": 474.759, "duration": 3.321}, {"text": "id\u00e9ologique justement pour le Parti", "start": 476.4, "duration": 4.0}, {"text": "social-d\u00e9mocrate allemand mais ce \u00e0 quoi", "start": 478.08, "duration": 3.559}, {"text": "on est en train d'assister alors", "start": 480.4, "duration": 2.4}, {"text": "effectivement ce qu'on disait c'est il y", "start": 481.639, "duration": 2.801}, {"text": "a quand m\u00eame un \u00e9norme symbole derri\u00e8re", "start": 482.8, "duration": 3.16}, {"text": "derri\u00e8re cette annonce de Live SCHS et", "start": 484.44, "duration": 3.4}, {"text": "si on monte un peu en arri\u00e8re alors d\u00e9j\u00e0", "start": 485.96, "duration": 3.4}, {"text": "l'Allemagne est quand m\u00eame l'un des", "start": 487.84, "duration": 4.16}, {"text": "piliers du projet europ\u00e9en qui est bas\u00e9", "start": 489.36, "duration": 4.48}, {"text": "effectivement sur la libre circulation", "start": 492.0, "duration": 3.72}, {"text": "des biens des marchandises et \u00e9videmment", "start": 493.84, "duration": 3.96}, {"text": "des personnes on se rappelle aussi lors", "start": 495.72, "duration": 3.8}, {"text": "de la crise migratoire de", "start": 497.8, "duration": 4.399}, {"text": "2015-206 alors cette annonce d'Angela", "start": 499.52, "duration": 4.519}, {"text": "Merkel l'ex chanceli\u00e8re d'accueillir 1", "start": 502.199, "duration": 4.201}, {"text": "million de r\u00e9fugi\u00e9s en provenance du", "start": 504.039, "duration": 4.12}, {"text": "Proche et du Moyen-Orient \u00e7a s'est", "start": 506.4, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9galement pass\u00e9 lors de l'\u00e9clat de la", "start": 508.159, "duration": 3.401}, {"text": "guerre en Ukraine l'Allemagne a \u00e9t\u00e9 l'un", "start": 509.879, "duration": 3.84}, {"text": "des pays qui a accueilli \u00e9videmment des", "start": 511.56, "duration": 4.159}, {"text": "des r\u00e9fugi\u00e9s Ukrainiens donc il y a", "start": 513.719, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame une forme de rupture alors", "start": 515.719, "duration": 3.76}, {"text": "qui n'est pas totale parce que cette", "start": 517.719, "duration": 3.361}, {"text": "question de l'immigration et de la", "start": 519.479, "duration": 3.161}, {"text": "gestion des r\u00e9fugi\u00e9s des migrants elle", "start": 521.08, "duration": 2.92}, {"text": "n'est pas nouvelle mais il y a quand", "start": 522.64, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00eame une forme de rupture quand un pays", "start": 524.0, "duration": 3.8}, {"text": "comme l'Allemagne fait ce type d'annonce", "start": 525.6, "duration": 4.32}, {"text": "ouis et ce virage de l'Allemagne pe", "start": 527.8, "duration": 3.64}, {"text": "parler de virage n pas du go\u00fbt de de", "start": 529.92, "duration": 3.599}, {"text": "tous ses voisins on \u00e9coute la la", "start": 531.44, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9action du Premier ministre polonais", "start": 533.519, "duration": 3.361}, {"text": "Donald", "start": 535.92, "duration": 2.52}, {"text": "Tusk", "start": 536.88, "duration": 3.8}, {"text": "Mogod on ne peut pas \u00eatre d'accord avec", "start": 538.44, "duration": 3.88}, {"text": "des agissements qui vont d'un extr\u00eame \u00e0", "start": 540.68, "duration": 3.88}, {"text": "l'autre d'abord on ouvre les fronti\u00e8res", "start": 542.32, "duration": 4.28}, {"text": "pour tout le monde et ensuite on les", "start": 544.56, "duration": 4.959}, {"text": "ferme pour tout le monde demain", "start": 546.6, "duration": 4.679}, {"text": "l'Allemagne va durcir ses contr\u00f4les \u00e0", "start": 549.519, "duration": 3.801}, {"text": "tous les postes fronti\u00e8res avec ses pays", "start": 551.279, "duration": 4.481}, {"text": "voisins y compris la Pologne ce qui", "start": 553.32, "duration": 4.28}, {"text": "signifie d\u00e9 facto une suspension des", "start": 555.76, "duration": 4.72}, {"text": "accords Schengen \u00e0 grande \u00e9chelle did", "start": 557.6, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce qu'il peut y avoir un effet", "start": 560.48, "duration": 4.0}, {"text": "domino un effet domino dans quel sens", "start": 561.72, "duration": 4.72}, {"text": "ben l'Allemagne prend une mesure comme", "start": 564.48, "duration": 5.56}, {"text": "celle-l\u00e0 donc les pays voisins d\u00e9cident", "start": 566.44, "duration": 5.6}, {"text": "oui bien s\u00fbr on peut penser \u00e0 \u00e7a mais il", "start": 570.04, "duration": 3.2}, {"text": "faut bien comprendre la situation", "start": 572.04, "duration": 4.16}, {"text": "allemande et euh le le Premier ministre", "start": 573.24, "duration": 5.32}, {"text": "polonais est un peu hypocrite la", "start": 576.2, "duration": 3.6}, {"text": "difficult\u00e9 de l'Allemagne c'est qu'elle", "start": 578.56, "duration": 2.76}, {"text": "elle accueille beaucoup c'est un des", "start": 579.8, "duration": 3.08}, {"text": "pays d'Europe qui a le plus accueilli", "start": 581.32, "duration": 4.04}, {"text": "ces ces ces derni\u00e8res ann\u00e9es he depuis", "start": 582.88, "duration": 4.399}, {"text": "2015 on a eu 8 millions et demi de", "start": 585.36, "duration": 3.76}, {"text": "demandeurs d'asile qui sont rentr\u00e9s en", "start": 587.279, "duration": 3.68}, {"text": "dans le dans l'Union europ\u00e9enne et et et", "start": 589.12, "duration": 3.719}, {"text": "l'Allemagne est le pays qui on a qui en", "start": 590.959, "duration": 4.921}, {"text": "a accueill le plus se rajoute \u00e0 cela les", "start": 592.839, "duration": 5.12}, {"text": "1 million d'Ukrainiens qui qui qui sont", "start": 595.88, "duration": 4.76}, {"text": "arriv\u00e9s o\u00f9 l\u00e0 encore l'effort allemand", "start": 597.959, "duration": 4.361}, {"text": "est tout \u00e0 fait notable mais le probl\u00e8me", "start": 600.64, "duration": 3.319}, {"text": "de l'Allemagne en plus c'est que il y a", "start": 602.32, "duration": 2.8}, {"text": "des personnes qui peuvent obtenir", "start": 603.959, "duration": 3.12}, {"text": "l'asile ou qui ont enregistr\u00e9 une", "start": 605.12, "duration": 4.12}, {"text": "demande d'asile dans un certain nombre", "start": 607.079, "duration": 4.121}, {"text": "de pays et qui ne souhait pas rester", "start": 609.24, "duration": 4.159}, {"text": "dans ces pays au fond le probl\u00e8me par", "start": 611.2, "duration": 4.56}, {"text": "exemple dans la r\u00e9partition de la charge", "start": 613.399, "duration": 4.281}, {"text": "de l'accueil en Europe c'est que pour", "start": 615.76, "duration": 4.079}, {"text": "des raisons multiples y compris des", "start": 617.68, "duration": 4.52}, {"text": "conditions d'accueil les migrants", "start": 619.839, "duration": 4.481}, {"text": "subsahariens par exemple ne reste pas en", "start": 622.2, "duration": 4.36}, {"text": "Hongrie ou en Pologne quand il passe par", "start": 624.32, "duration": 4.48}, {"text": "la Russie puisque les Russes organisent", "start": 626.56, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e8s souvent souvent ce ce ce type de de", "start": 628.8, "duration": 4.2}, {"text": "passage donc l'Allemagne fait partie", "start": 630.72, "duration": 4.6}, {"text": "avec les la France avec en gros les", "start": 633.0, "duration": 3.839}, {"text": "anciens pays de l'Ouest ceux qui", "start": 635.32, "duration": 3.519}, {"text": "re\u00e7oivent le plus m\u00eame d'immigration et", "start": 636.839, "duration": 5.12}, {"text": "en plus de l'immigration l\u00e9gale puisque", "start": 638.839, "duration": 5.641}, {"text": "nous sommes il faut jamais l'oublier", "start": 641.959, "duration": 4.641}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est 13 % d'immigr\u00e9s", "start": 644.48, "duration": 4.08}, {"text": "dans la population c'est une forte", "start": 646.6, "duration": 3.84}, {"text": "migration l\u00e9gale la migration en Europe", "start": 648.56, "duration": 3.48}, {"text": "elle est d'abord une migration l\u00e9gale on", "start": 650.44, "duration": 3.36}, {"text": "peut discuter de l'Angleterre qui", "start": 652.04, "duration": 3.239}, {"text": "essaent de se fermer mais l'Angleterre", "start": 653.8, "duration": 4.36}, {"text": "c'est entre 500 et 700000 migrants", "start": 655.279, "duration": 5.521}, {"text": "l\u00e9gaux arriv\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es et", "start": 658.16, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a a des effets sociaux importants", "start": 660.8, "duration": 4.039}, {"text": "l'augmentation des loyers la difficult\u00e9", "start": 662.6, "duration": 4.679}, {"text": "d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi en France plus de 30", "start": 664.839, "duration": 5.841}, {"text": "% des immigr\u00e9s et et pr\u00e8s de 50 % enfin", "start": 667.279, "duration": 5.881}, {"text": "47 % de ceux qui viennent de pays qui ne", "start": 670.68, "duration": 4.839}, {"text": "sont pas europ\u00e9ens sont dans une", "start": 673.16, "duration": 5.72}, {"text": "situation de de pauvret\u00e9 je veux dire au", "start": 675.519, "duration": 6.681}, {"text": "sens math\u00e9matique du terme et et et et", "start": 678.88, "duration": 4.72}, {"text": "pour beaucoup d'entre eux ont du mal \u00e0", "start": 682.2, "duration": 3.12}, {"text": "s'ins\u00e9rer dans un march\u00e9 du travail o\u00f9", "start": 683.6, "duration": 3.28}, {"text": "on perd des emplois la situation", "start": 685.32, "duration": 3.0}, {"text": "allemande mais surtout la situation", "start": 686.88, "duration": 3.519}, {"text": "fran\u00e7aise on est plus un pays industriel", "start": 688.32, "duration": 4.04}, {"text": "comme on l'a \u00e9t\u00e9 dans les ann\u00e9es 60 et", "start": 690.399, "duration": 4.041}, {"text": "70 la France est moins industrialis\u00e9e", "start": 692.36, "duration": 3.96}, {"text": "que l'Italie donc avec une", "start": 694.44, "duration": 4.6}, {"text": "sous-estimation de des effets de de", "start": 696.32, "duration": 6.04}, {"text": "cette immigration l\u00e9gal ou pas sur quoi", "start": 699.04, "duration": 4.84}, {"text": "sur la coh\u00e9sion nationale pour reprendre", "start": 702.36, "duration": 4.2}, {"text": "les termes que que que CIT Olaf sch tout", "start": 703.88, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 l'heure la difficult\u00e9 des pays qui", "start": 706.56, "duration": 4.399}, {"text": "re\u00e7oivent beaucoup d'immigration l\u00e9gal", "start": 708.56, "duration": 3.8}, {"text": "c'est qu'est-ce qu'on fait en plus de", "start": 710.959, "duration": 3.081}, {"text": "l'immigration qui vient et en", "start": 712.36, "duration": 3.32}, {"text": "particulier qui vient pour des raisons", "start": 714.04, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9conomiques voil\u00e0 et et l\u00e0 la diff ult\u00e9", "start": 715.68, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e8s lors que socialement \u00e9conomiquement", "start": 719.639, "duration": 4.44}, {"text": "on a du mal \u00e0 l'int\u00e9grer et se rajoute", "start": 721.88, "duration": 3.519}, {"text": "pour le cas allemand mais aussi pour le", "start": 724.079, "duration": 4.081}, {"text": "cas fran\u00e7ais et pour pour peut-\u00eatre le", "start": 725.399, "duration": 4.721}, {"text": "cas anglais aussi et on peut parler de", "start": 728.16, "duration": 3.679}, {"text": "la Belgique des probl\u00e8mes je dirais", "start": 730.12, "duration": 6.36}, {"text": "d'int\u00e9gration de minorit\u00e9s qui d\u00e9veloppe", "start": 731.839, "duration": 6.841}, {"text": "des discours ou des pratiques qui vont \u00e0", "start": 736.48, "duration": 4.64}, {"text": "l'encontre des acquis soci\u00e9taux qui ont", "start": 738.68, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9t\u00e9 construits sur sur la longue dur\u00e9e", "start": 741.12, "duration": 4.36}, {"text": "et et c'est en particulier le probl\u00e8me", "start": 743.959, "duration": 4.721}, {"text": "de de des personnes qui sont imbib\u00e9 d'un", "start": 745.48, "duration": 5.719}, {"text": "Islamist radical et qui peuvent poser", "start": 748.68, "duration": 5.56}, {"text": "des probl\u00e8mes et et et et on peut dire", "start": 751.199, "duration": 4.961}, {"text": "oui c'est quelques individus qui tuent", "start": 754.24, "duration": 3.48}, {"text": "les gens mais quand on a quelques", "start": 756.16, "duration": 3.44}, {"text": "individus qui tuent les gens \u00e7a perturbe", "start": 757.72, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup l'ensemble de l'espace", "start": 759.6, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratique nous avons connu nous des", "start": 761.68, "duration": 4.08}, {"text": "petits groupes qui ont tu\u00e9 des gens ici", "start": 764.04, "duration": 3.4}, {"text": "mais qui venaient de l'extr\u00eame gauche \u00e7a", "start": 765.76, "duration": 3.68}, {"text": "perturbait longtemps ils \u00e9taient 40 hein", "start": 767.44, "duration": 3.72}, {"text": "mais mais mais mais \u00e7a mobilisait", "start": 769.44, "duration": 3.519}, {"text": "l'ensemble des forces de l'ordre hein et", "start": 771.16, "duration": 2.96}, {"text": "et donc c'est ce qui se passe en", "start": 772.959, "duration": 2.761}, {"text": "Allemagne c'est ce qui se passe en", "start": 774.12, "duration": 5.159}, {"text": "France et et et en plus se rajoute euh", "start": 775.72, "duration": 5.4}, {"text": "pour la France hein mais aussi pour", "start": 779.279, "duration": 4.281}, {"text": "l'Allemagne aujourd'hui c'est la", "start": 781.12, "duration": 4.64}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 vivre ensemble hein la France", "start": 783.56, "duration": 3.399}, {"text": "et le pays o\u00f9 ont tu les Juifs par", "start": 785.76, "duration": 2.759}, {"text": "exemple bah c'est un probl\u00e8me en", "start": 786.959, "duration": 3.281}, {"text": "Allemagne \u00e7a peut devenir un probl\u00e8me", "start": 788.519, "duration": 4.081}, {"text": "majeur parce que c'est r\u00e9activ\u00e9 en plus", "start": 790.24, "duration": 4.64}, {"text": "un antis\u00e9mitisme historique de l'extr\u00eame", "start": 792.6, "duration": 4.2}, {"text": "droite l'extr\u00eame droite allemande", "start": 794.88, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9veloppe des discours antis\u00e9mites que", "start": 796.8, "duration": 3.279}, {"text": "ne fait pas l'extr\u00eame l'extr\u00eame droite", "start": 798.399, "duration": 2.961}, {"text": "ici alors on on reviendra sur ces", "start": 800.079, "duration": 2.401}, {"text": "questions mais dans ce d\u00e9bat on va", "start": 801.36, "duration": 3.4}, {"text": "forc\u00e9ment beaucoup et on a commenc\u00e9 \u00e0 le", "start": 802.48, "duration": 6.12}, {"text": "faire euh parler de cet espace Schengen", "start": 804.76, "duration": 6.16}, {"text": "de ce qui qu'il repr\u00e9sente et je propose", "start": 808.6, "duration": 4.359}, {"text": "donc \u00e0 Steve Jourdain de nous rejoindre", "start": 810.92, "duration": 4.52}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 des questions toutes", "start": 812.959, "duration": 6.161}, {"text": "simples rebonsoir Steve euh c'est quoi", "start": 815.44, "duration": 5.6}, {"text": "l'espace Schengen quand et comment", "start": 819.12, "duration": 3.76}, {"text": "est-il n\u00e9 et ben c'est un espace qui", "start": 821.04, "duration": 3.56}, {"text": "tient son nom des accords de Schengen", "start": 822.88, "duration": 5.04}, {"text": "sign\u00e9 le 14 juin 1985 dans le petit", "start": 824.6, "duration": 6.039}, {"text": "village de Schengen situ\u00e9 au Luxembourg", "start": 827.92, "duration": 4.4}, {"text": "5 pays membres de la communaut\u00e9", "start": 830.639, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9conomique europ\u00e9ennes appos leurs", "start": 832.32, "duration": 3.959}, {"text": "signatures la France l'Allemagne la", "start": 834.04, "duration": 3.88}, {"text": "Belgique les Pays-Bas le Luxembourg", "start": 836.279, "duration": 4.161}, {"text": "l'objectif de cet accord et de faciliter", "start": 837.92, "duration": 4.599}, {"text": "la libre circulation des personnes en", "start": 840.44, "duration": 4.28}, {"text": "supprimant les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res", "start": 842.519, "duration": 3.961}, {"text": "int\u00e9rieures entre ces pays une", "start": 844.72, "duration": 3.919}, {"text": "convention sign\u00e9 en 1990 elle d\u00e9taille", "start": 846.48, "duration": 3.64}, {"text": "les mesures \u00e0 mettre en place pour", "start": 848.639, "duration": 3.32}, {"text": "compenser la suppression de ces", "start": 850.12, "duration": 3.8}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res le trait\u00e9 entre", "start": 851.959, "duration": 4.201}, {"text": "en vigueur en 1985 date du d\u00e9but", "start": 853.92, "duration": 3.479}, {"text": "officiel de l'espace schengel", "start": 856.16, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui cet espace compte 29 pays la", "start": 857.399, "duration": 4.321}, {"text": "plupart sont des membres de l'Union", "start": 860.16, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne mais certains comme l'Islande", "start": 861.72, "duration": 3.679}, {"text": "ou encore la Suisse il participe gr\u00e2ce \u00e0", "start": 863.92, "duration": 3.479}, {"text": "des accords sp\u00e9cifiques alors sur quoi", "start": 865.399, "duration": 3.68}, {"text": "repose cet espace plusieurs principes", "start": 867.399, "duration": 3.601}, {"text": "oma tout d'abord la suppression des", "start": 869.079, "duration": 3.961}, {"text": "fronti\u00e8res int\u00e9rieures les contr\u00f4les", "start": 871.0, "duration": 3.68}, {"text": "syst\u00e9matiques sont supprim\u00e9s quand vous", "start": 873.04, "duration": 3.52}, {"text": "passez d'un pays \u00e0 l'autre tout est fait", "start": 874.68, "duration": 4.12}, {"text": "comme si l'on circuler autour au sein", "start": 876.56, "duration": 4.279}, {"text": "d'un m\u00eame grand pays autre principe le", "start": 878.8, "duration": 3.599}, {"text": "renforcement des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 880.839, "duration": 3.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les fronti\u00e8res avec les", "start": 882.399, "duration": 3.401}, {"text": "pays qui ne sont pas membres de cet", "start": 883.959, "duration": 4.8}, {"text": "espace avec eux les contr\u00f4les deviennent", "start": 885.8, "duration": 4.64}, {"text": "plus s\u00e9v\u00e8res tro\u00e8me principe la", "start": 888.759, "duration": 3.721}, {"text": "coop\u00e9ration polici\u00e8re et judiciaire", "start": 890.44, "duration": 3.56}, {"text": "malgr\u00e9 la libre circulation dans", "start": 892.48, "duration": 3.68}, {"text": "l'espace les pays membres \u00e9changent des", "start": 894.0, "duration": 4.0}, {"text": "informations entre eux via une base de", "start": 896.16, "duration": 3.72}, {"text": "donn\u00e9es cela a permet par exemple de", "start": 898.0, "duration": 3.279}, {"text": "partager des informations sur des", "start": 899.88, "duration": 3.12}, {"text": "personnes recherch\u00e9es est-ce qu'un pays", "start": 901.279, "duration": 3.48}, {"text": "peut facilement sortir de cette", "start": 903.0, "duration": 3.399}, {"text": "organisation de l'espace Schengen c'est", "start": 904.759, "duration": 3.64}, {"text": "th\u00e9oriquement possible mais \u00e0 ce stade", "start": 906.399, "duration": 4.8}, {"text": "aucun pays signataire n'a officiellement", "start": 908.399, "duration": 4.401}, {"text": "quitt\u00e9 l'espace Schengen en revanche", "start": 911.199, "duration": 4.361}, {"text": "certains ont temporairement suspendu le", "start": 912.8, "duration": 4.32}, {"text": "leur participation au cours des", "start": 915.56, "duration": 2.959}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est pr\u00e9vu par une", "start": 917.12, "duration": 3.399}, {"text": "clause de sauvegarde qui est ins\u00e9r\u00e9e", "start": 918.519, "duration": 3.921}, {"text": "dans la convention de 1990 c'est une", "start": 920.519, "duration": 3.801}, {"text": "sorte de bouton rouge chaque \u00c9tat peut", "start": 922.44, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9tablir temporairement des contr\u00f4les en", "start": 924.32, "duration": 4.199}, {"text": "cas de menace de trouble \u00e0 l'ordre", "start": 926.16, "duration": 4.52}, {"text": "public la mesure doit \u00eatre prise durant", "start": 928.519, "duration": 4.32}, {"text": "une p\u00e9riode limit\u00e9e sur cette base de", "start": 930.68, "duration": 4.519}, {"text": "l'accord de Schengen ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 932.839, "duration": 4.161}, {"text": "suspendu plusieurs dizaines de fois la", "start": 935.199, "duration": 3.281}, {"text": "France a d\u00e9j\u00e0 fait \u00e0 plusieurs reprises", "start": 937.0, "duration": 4.6}, {"text": "Thomas en 95 apr\u00e8s les attentats du RER", "start": 938.48, "duration": 4.799}, {"text": "Saint-Michel lors des c\u00e9l\u00e9brations des", "start": 941.6, "duration": 3.359}, {"text": "60 ans du d\u00e9barquement ou encore apr\u00e8s", "start": 943.279, "duration": 5.04}, {"text": "les attentats du Bataclan de de 2015", "start": 944.959, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9cemment vous en parlez tout \u00e0 l'heure", "start": 948.319, "duration": 3.561}, {"text": "l'Allemagne a donc annonc\u00e9 suspendre \u00e0", "start": 950.079, "duration": 4.081}, {"text": "son tour ses accord au total ce sont", "start": 951.88, "duration": 4.439}, {"text": "aujourd'hui 8 pays sur 29 qui sont dans", "start": 954.16, "duration": 4.039}, {"text": "dans cette situation \u00e0 chaque nouvelle", "start": 956.319, "duration": 3.681}, {"text": "suspension une vieille question Thomas", "start": 958.199, "duration": 4.481}, {"text": "une nouvelle une politique migratoire", "start": 960.0, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9enne commune est-elle vraiment", "start": 962.68, "duration": 5.36}, {"text": "possible vous avez 4 He merci beaucoup", "start": 964.8, "duration": 4.719}, {"text": "Steve il nous reste un peu moins il nous", "start": 968.04, "duration": 2.919}, {"text": "reste une demi-heure l\u00e0 donc on va", "start": 969.519, "duration": 3.0}, {"text": "essayer d'\u00eatre efficace est-ce que c'est", "start": 970.959, "duration": 2.921}, {"text": "l'un des piliers de la construction", "start": 972.519, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9enne qui est en jeu est-ce que", "start": 973.88, "duration": 2.68}, {"text": "vous vous \u00eates un peu pessimiste", "start": 975.199, "duration": 4.681}, {"text": "aujourd'hui alors c'est un pilier dans", "start": 976.56, "duration": 6.04}, {"text": "le sens \u00e7a rend visible la libre", "start": 979.88, "duration": 5.399}, {"text": "circulation \u00e7a la rend visible et \u00e7a", "start": 982.6, "duration": 5.12}, {"text": "enfin on l'a tous v\u00e9cu quoi on le \u00e7a", "start": 985.279, "duration": 5.12}, {"text": "nous rend plus europ\u00e9en ccul librement", "start": 987.72, "duration": 5.08}, {"text": "euh donc donc oui dans ce sens c'est un", "start": 990.399, "duration": 4.56}, {"text": "pilier euh oui je suis aussi assez", "start": 992.8, "duration": 3.839}, {"text": "inqui\u00e8te parce que donc c'est un pilier", "start": 994.959, "duration": 4.921}, {"text": "qui est cibl\u00e9 pour des motifs quand m\u00eame", "start": 996.639, "duration": 5.481}, {"text": "tr\u00e8s politiques euh mais qui donc", "start": 999.88, "duration": 4.399}, {"text": "attaquent de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale cette", "start": 1002.12, "duration": 5.48}, {"text": "absence de contr\u00f4le euh je suis inqui\u00e8te", "start": 1004.279, "duration": 5.36}, {"text": "politiquement apr\u00e8s de fa\u00e7on r\u00e9aliste", "start": 1007.6, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a n'est pas possible de", "start": 1009.639, "duration": 3.841}, {"text": "toute fa\u00e7on de contr\u00f4ler toutes les", "start": 1011.24, "duration": 4.0}, {"text": "fronti\u00e8res int\u00e9rieures que ce soit en", "start": 1013.48, "duration": 3.839}, {"text": "France ou en Allemagne il y a pas les", "start": 1015.24, "duration": 4.32}, {"text": "moyens humains pour le faire et", "start": 1017.319, "duration": 3.801}, {"text": "l'objectif on l'a bien compris ce n'est", "start": 1019.56, "duration": 2.759}, {"text": "pas de contr\u00f4ler les marchandises qui", "start": 1021.12, "duration": 3.439}, {"text": "passent et de contr\u00f4ler l'identit\u00e9 des", "start": 1022.319, "duration": 3.64}, {"text": "personnes dans les camions donc c'est", "start": 1024.559, "duration": 3.28}, {"text": "des quoi des contr\u00f4les cibl\u00e9 intelligent", "start": 1025.959, "duration": 3.0}, {"text": "enfin je sais pas je sais pas quelle est", "start": 1027.839, "duration": 3.401}, {"text": "la terminolog \u00e9galement exactement", "start": 1028.959, "duration": 4.281}, {"text": "contr\u00f4le intelligent selon l'Allemagne", "start": 1031.24, "duration": 4.599}, {"text": "selon la r\u00e9forme Schengen qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1033.24, "duration": 5.64}, {"text": "faite en juin 2024 des ciblages", "start": 1035.839, "duration": 5.84}, {"text": "possibles pour des motifs migratoires", "start": 1038.88, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 je il y a beaucoup d'associations", "start": 1041.679, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont interrog\u00e9es \u00e0 ce moment-l\u00e0 pour", "start": 1043.28, "duration": 2.559}, {"text": "dire comment est-ce qu'on fait des", "start": 1044.679, "duration": 3.0}, {"text": "contr\u00f4les d'identit\u00e9 pour des motifs", "start": 1045.839, "duration": 3.481}, {"text": "migratoires si ce n'est pas un contr\u00f4le", "start": 1047.679, "duration": 4.601}, {"text": "au faciesse et donc finalement l\u00e0 o\u00f9", "start": 1049.32, "duration": 5.239}, {"text": "c'est donc tr\u00e8s inqui\u00e9tant c'est que \u00e0", "start": 1052.28, "duration": 5.36}, {"text": "force de coup politique on en vient", "start": 1054.559, "duration": 6.12}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 finalement autoriser des", "start": 1057.64, "duration": 4.919}, {"text": "des pratiques qui sont clairement", "start": 1060.679, "duration": 3.88}, {"text": "discriminatoires et qui peuvent m\u00eame", "start": 1062.559, "duration": 3.36}, {"text": "interroger sur le terrain de la dignit\u00e9", "start": 1064.559, "duration": 2.601}, {"text": "humaine en fait on en en oublie que", "start": 1065.919, "duration": 3.401}, {"text": "derri\u00e8re il y a des humains euh des", "start": 1067.16, "duration": 4.28}, {"text": "demandeurs d'asile des personnes exil\u00e9es", "start": 1069.32, "duration": 5.04}, {"text": "donc voil\u00e0 la la le le discours", "start": 1071.44, "duration": 5.479}, {"text": "politique affecte Schengen et ensuite et", "start": 1074.36, "duration": 4.12}, {"text": "bien du c\u00f4t\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne c'est", "start": 1076.919, "duration": 2.88}, {"text": "un probl\u00e8me hein c'est pour \u00e7a qu'il y a", "start": 1078.48, "duration": 3.8}, {"text": "le pacte d'asile qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 hein", "start": 1079.799, "duration": 3.88}, {"text": "clairement la Commission europ\u00e9enne le", "start": 1082.28, "duration": 3.56}, {"text": "disait euh l\u00e0 il y a trop de contr\u00f4le", "start": 1083.679, "duration": 3.641}, {"text": "aux fronti\u00e8res donc on fait des", "start": 1085.84, "duration": 3.92}, {"text": "nouvelles r\u00e8gles pour que vous cessiez", "start": 1087.32, "duration": 4.28}, {"text": "de contr\u00f4ler les fronti\u00e8res int\u00e9rieures", "start": 1089.76, "duration": 4.039}, {"text": "donc l\u00e0 a priori certes les r\u00e8gles ne", "start": 1091.6, "duration": 3.36}, {"text": "sont pas encore en vigueur mais en tout", "start": 1093.799, "duration": 2.88}, {"text": "cas elles n'ont peut-\u00eatre pas convaincu", "start": 1094.96, "duration": 6.04}, {"text": "sur le terrain au moins th\u00e9orique oui cl", "start": 1096.679, "duration": 6.841}, {"text": "bebef on peut on peut peut-\u00eatre babf je", "start": 1101.0, "duration": 4.08}, {"text": "vais y arriver on peut peut-\u00eatre", "start": 1103.52, "duration": 2.76}, {"text": "expliquer un peu ce qu'il y a dans ce", "start": 1105.08, "duration": 3.36}, {"text": "pacte asileimmigration c'est un alors il", "start": 1106.28, "duration": 3.32}, {"text": "y a il y a beaucoup de mesures mais", "start": 1108.44, "duration": 3.04}, {"text": "celle qui est la plus embl\u00e9matique c'est", "start": 1109.6, "duration": 3.68}, {"text": "le fait que les pays d'Europe acceptent", "start": 1111.48, "duration": 5.319}, {"text": "de de de un peu plus", "start": 1113.28, "duration": 5.8}, {"text": "harmonieusement partager si j'ose dire", "start": 1116.799, "duration": 4.521}, {"text": "le les les les les r\u00e9fugi\u00e9s ou les", "start": 1119.08, "duration": 3.4}, {"text": "demandeurs d'asile qui arrivent sur le", "start": 1121.32, "duration": 2.88}, {"text": "territoire eur\u00e9ou oui alors c'est dit de", "start": 1122.48, "duration": 3.559}, {"text": "mani\u00e8re un peu plus cru dans ce pacte", "start": 1124.2, "duration": 3.64}, {"text": "asile immigration c'est un chapitre qui", "start": 1126.039, "duration": 3.841}, {"text": "s'appelle la r\u00e9partition des migrants", "start": 1127.84, "duration": 3.719}, {"text": "parce que \u00e9videmment selon votre", "start": 1129.88, "duration": 3.24}, {"text": "position g\u00e9ographique en Europe il y a", "start": 1131.559, "duration": 2.761}, {"text": "des pays qui subissent une plus grosse", "start": 1133.12, "duration": 2.679}, {"text": "pression migratoire en P notamment \u00e0", "start": 1134.32, "duration": 3.359}, {"text": "l'Italie et \u00e0 la Gr\u00e8ce et donc en fait", "start": 1135.799, "duration": 3.481}, {"text": "c'est pour \u00e9viter assez pays", "start": 1137.679, "duration": 4.081}, {"text": "d'accueillir euh des r\u00e9fugi\u00e9s qu'ils ne", "start": 1139.28, "duration": 4.08}, {"text": "sont pas en mesure en fait d'accueillir", "start": 1141.76, "duration": 3.279}, {"text": "dans des conditions d\u00e9centes et du coup", "start": 1143.36, "duration": 3.559}, {"text": "il aurait ce syst\u00e8me de r\u00e9partition o\u00f9", "start": 1145.039, "duration": 3.441}, {"text": "ensuite une fois qu'il serait arriv\u00e9 en", "start": 1146.919, "duration": 3.521}, {"text": "Europe par ces pays-l\u00e0 du Sud il", "start": 1148.48, "duration": 3.4}, {"text": "pourrait ensuite \u00eatre envoy\u00e9 dans", "start": 1150.44, "duration": 3.2}, {"text": "d'autres pays alors \u00e9videmment pas de", "start": 1151.88, "duration": 3.4}, {"text": "mani\u00e8re al\u00e9atoire ce serait aussi en", "start": 1153.64, "duration": 3.36}, {"text": "fonction de leur sensibilit\u00e9 de leur", "start": 1155.28, "duration": 3.639}, {"text": "regroupement familial ou ou d'autres", "start": 1157.0, "duration": 4.36}, {"text": "aspirations personnelles et si le pays", "start": 1158.919, "duration": 4.161}, {"text": "refuse d'accueillir une sanction", "start": 1161.36, "duration": 3.72}, {"text": "financi\u00e8re est pr\u00e9vue alors je dis", "start": 1163.08, "duration": 3.4}, {"text": "sanction financi\u00e8re mais c'est pas \u00e9crit", "start": 1165.08, "duration": 2.64}, {"text": "TelQuel dans le pack c'est vraiment un", "start": 1166.48, "duration": 3.199}, {"text": "choix qui est laiss\u00e9 au pays et par", "start": 1167.72, "duration": 4.0}, {"text": "exemple la Hongrie a d\u00e9j\u00e0 dit que elle", "start": 1169.679, "duration": 3.321}, {"text": "elle payerait pour absolument chaque", "start": 1171.72, "duration": 3.439}, {"text": "personne que par exemple l'Italie", "start": 1173.0, "duration": 4.24}, {"text": "essaierait de de lui envoyer oui alors", "start": 1175.159, "duration": 3.561}, {"text": "la Hongrie tiens on peut faire un focus", "start": 1177.24, "duration": 2.559}, {"text": "sur la Hongrie parce que c'est c'est", "start": 1178.72, "duration": 2.48}, {"text": "assez int\u00e9ressant il y a d\u00e9j\u00e0 avant m\u00eame", "start": 1179.799, "duration": 4.201}, {"text": "ce Pact as d'immigration des p\u00e9nalit\u00e9s", "start": 1181.2, "duration": 4.359}, {"text": "qui qui vise la Hongrie la Cour de", "start": 1184.0, "duration": 3.52}, {"text": "justice de l'Union europ\u00e9enne a condamn\u00e9", "start": 1185.559, "duration": 3.48}, {"text": "ce pays \u00e0 payer une somme forfaitaire de", "start": 1187.52, "duration": 4.039}, {"text": "200 millions d'euros et une astreinte", "start": 1189.039, "duration": 3.76}, {"text": "d'un million d'euros par jour pour ne", "start": 1191.559, "duration": 3.081}, {"text": "pas c\u00eare mise en conformit\u00e9 avec le le", "start": 1192.799, "duration": 3.801}, {"text": "droit europ\u00e9en \u00e9coutons l\u00e0-dessus la", "start": 1194.64, "duration": 5.96}, {"text": "porte-parole de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1196.6, "duration": 4.0}, {"text": "il appartient maintenant \u00e0 la Hongrie de", "start": 1201.28, "duration": 3.56}, {"text": "prendre les mesures n\u00e9cessaires pour", "start": 1203.08, "duration": 4.599}, {"text": "payer les sanctions financi\u00e8res", "start": 1204.84, "duration": 4.8}, {"text": "correspondante la Commission prendra", "start": 1207.679, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9galement contact avec ce pays pour", "start": 1209.64, "duration": 3.6}, {"text": "s'enqu\u00e9rir des mesures qu'elle entend", "start": 1211.6, "duration": 3.84}, {"text": "prendre pour se conformer \u00e0 l'arr\u00eat", "start": 1213.24, "duration": 4.439}, {"text": "rendu", "start": 1215.44, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui hy de la Commission", "start": 1217.679, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9enne et d'ailleurs depuis l'Union", "start": 1219.84, "duration": 5.079}, {"text": "annonc\u00e9 que il IR directement puiser les", "start": 1222.12, "duration": 5.16}, {"text": "200 millions d'euros en ne distribuant", "start": 1224.919, "duration": 4.76}, {"text": "pas \u00e0 la Hongrie des sommes \u00e9tait qui", "start": 1227.28, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9vu qui \u00e9tait allou\u00e9 il y a il y", "start": 1229.679, "duration": 5.081}, {"text": "a pas d' que la Hongrie il y a plusieurs", "start": 1232.36, "duration": 3.76}, {"text": "pays qui disent ce pacte asile", "start": 1234.76, "duration": 4.24}, {"text": "immigration ce cette r\u00e9partition des", "start": 1236.12, "duration": 4.28}, {"text": "migrants on n veut pas je crois que le", "start": 1239.0, "duration": 3.32}, {"text": "les Pays-Bas l\u00e0 qui viennent de de de", "start": 1240.4, "duration": 3.6}, {"text": "mettre au pouvoir une coalition dans", "start": 1242.32, "duration": 4.76}, {"text": "laquelle les nationalistes sont assez", "start": 1244.0, "duration": 5.84}, {"text": "puissants dit clairement on en veut pas", "start": 1247.08, "duration": 4.719}, {"text": "alors on en veut pas bien \u00e9videmment il", "start": 1249.84, "duration": 3.88}, {"text": "y a il y a on sent bien un durcissement", "start": 1251.799, "duration": 4.041}, {"text": "dans un certain nombre de pays les", "start": 1253.72, "duration": 3.72}, {"text": "anciens pays de l'Est le groupe de", "start": 1255.84, "duration": 3.319}, {"text": "visigrade comme on disait \u00e0 un moment", "start": 1257.44, "duration": 5.719}, {"text": "donn\u00e9 on depuis longtemps sont r\u00e9ticents", "start": 1259.159, "duration": 5.721}, {"text": "et en plus c'est particulier parce", "start": 1263.159, "duration": 2.721}, {"text": "qu'ils sont pas r\u00e9ticents \u00e0 toute", "start": 1264.88, "duration": 2.799}, {"text": "immigration un pays comme la Hongrie par", "start": 1265.88, "duration": 3.32}, {"text": "exemple fait venir des travailleurs", "start": 1267.679, "duration": 4.041}, {"text": "d'Asie hein ils sont r\u00e9tisents \u00e0 une", "start": 1269.2, "duration": 4.68}, {"text": "partie pr\u00e9cise de l'immigration celle", "start": 1271.72, "duration": 4.24}, {"text": "dont ils consid\u00e8re \u00e0 tort ou \u00e0 raison", "start": 1273.88, "duration": 3.799}, {"text": "qu'elle remet plus en cause leur", "start": 1275.96, "duration": 4.68}, {"text": "identit\u00e9 nationale historique dans des", "start": 1277.679, "duration": 5.281}, {"text": "pays qui je je le", "start": 1280.64, "duration": 4.96}, {"text": "redis on le sentiment historique et", "start": 1282.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est quand m\u00eame pas faux parce que il", "start": 1285.6, "duration": 2.959}, {"text": "faut se souvenir que le stalinisme c'est", "start": 1287.0, "duration": 2.799}, {"text": "c\u00e9tait le d\u00e9placement massif de", "start": 1288.559, "duration": 4.0}, {"text": "population le changement des fronti\u00e8res", "start": 1289.799, "duration": 5.081}, {"text": "et cetera et et m\u00eame parfois des", "start": 1292.559, "duration": 4.041}, {"text": "attaques culturelles extr\u00eamement fortes", "start": 1294.88, "duration": 3.679}, {"text": "avec des intellectuels et des \u00e9crivains", "start": 1296.6, "duration": 3.24}, {"text": "qui \u00e9taient oblig\u00e9s de partir j'ai parl\u00e9", "start": 1298.559, "duration": 3.72}, {"text": "tout \u00e0 l'heure de de Milan Kundera donc", "start": 1299.84, "duration": 4.439}, {"text": "c'est \u00e7a qui fait le support des", "start": 1302.279, "duration": 4.441}, {"text": "populations pour ces pour ces dirigeants", "start": 1304.279, "duration": 3.961}, {"text": "qui refusent un certain type", "start": 1306.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'immigration alors que par ailleurs sur", "start": 1308.24, "duration": 4.4}, {"text": "le plan \u00e9conomique et industriel ils", "start": 1310.12, "duration": 4.88}, {"text": "peuvent en avoir besoin et puis on a des", "start": 1312.64, "duration": 4.519}, {"text": "pays qui \u00e0 un moment donn\u00e9 ont \u00e9t\u00e9", "start": 1315.0, "duration": 4.36}, {"text": "particuli\u00e8rement ouverts et il faut", "start": 1317.159, "duration": 4.161}, {"text": "souvenir par exemple que quand en 2004", "start": 1319.36, "duration": 3.96}, {"text": "en France il y a la loi sur les signes", "start": 1321.32, "duration": 3.68}, {"text": "ostensibles \u00e0 l'\u00e9cole des pays comme les", "start": 1323.32, "duration": 3.52}, {"text": "Pays-Bas nous critiquaient fortement des", "start": 1325.0, "duration": 4.0}, {"text": "pays comme l'Angleterre nous critiquait", "start": 1326.84, "duration": 3.88}, {"text": "fortement parce que c'est par exemple", "start": 1329.0, "duration": 4.159}, {"text": "les Pays-Bas c'est c'est c'est le", "start": 1330.72, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9veloppement s\u00e9par\u00e9 je veux dire il y a", "start": 1333.159, "duration": 4.12}, {"text": "pas il y a quelque chose qui \u00e9tait de", "start": 1335.24, "duration": 4.919}, {"text": "cet ordre l\u00e0 et l\u00e0 \u00e7a leur explosonn et", "start": 1337.279, "duration": 3.76}, {"text": "pour des", "start": 1340.159, "duration": 3.561}, {"text": "raisons multiplle et en particulier pour", "start": 1341.039, "duration": 3.921}, {"text": "des raisons sociales dans un certain", "start": 1343.72, "duration": 2.559}, {"text": "nombre de pays et bien il y a une", "start": 1344.96, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9action vive hein et et et et vive qui", "start": 1346.279, "duration": 6.52}, {"text": "est li\u00e9 au au aux conditions sociales de", "start": 1349.24, "duration": 6.12}, {"text": "l'accueil avec des populations qui sont", "start": 1352.799, "duration": 4.201}, {"text": "concurrents sur la question du logement", "start": 1355.36, "duration": 3.679}, {"text": "sur la question du travail et o\u00f9", "start": 1357.0, "duration": 4.84}, {"text": "l'immigr\u00e9 devient le bouc \u00e9missaire de", "start": 1359.039, "duration": 6.161}, {"text": "difficult\u00e9s social global et et sera et", "start": 1361.84, "duration": 5.28}, {"text": "le probl\u00e8me majeur de cette de", "start": 1365.2, "duration": 3.44}, {"text": "l'immigration pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 1367.12, "duration": 3.72}, {"text": "c'est comment g\u00e9rer la part de", "start": 1368.64, "duration": 4.76}, {"text": "l'immigration qui est le reflet d'un", "start": 1370.84, "duration": 3.959}, {"text": "chaos du monde mais surtout d'un chaos", "start": 1373.4, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9conomique du monde la mondialisation", "start": 1374.799, "duration": 3.721}, {"text": "n'est pas fait pour rendre heureux lesp", "start": 1376.679, "duration": 3.24}, {"text": "peuple et les lib\u00e9raux sont", "start": 1378.52, "duration": 3.68}, {"text": "historiquement depuis le 19e si\u00e8cle \u00e0 la", "start": 1379.919, "duration": 4.321}, {"text": "fois pour la libert\u00e9 de circulation des", "start": 1382.2, "duration": 4.64}, {"text": "des marchandises et m\u00eame des des des des", "start": 1384.24, "duration": 4.96}, {"text": "populations par exemple l'OFI il faut se", "start": 1386.84, "duration": 4.16}, {"text": "souvenir que quand l'OFI est cr\u00e9\u00e9 c'est", "start": 1389.2, "duration": 3.599}, {"text": "c'est l'ofice fran\u00e7ais de l'immigration", "start": 1391.0, "duration": 4.2}, {"text": "et l'int\u00e9gration mais l'Office des", "start": 1392.799, "duration": 4.12}, {"text": "migrations international au sortir de la", "start": 1395.2, "duration": 3.12}, {"text": "Seconde Guerre mondiale il y a un", "start": 1396.919, "duration": 3.481}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de Lofi qui est membre de", "start": 1398.32, "duration": 4.88}, {"text": "la CGT voil\u00e0 et pourquoi il est membre", "start": 1400.4, "duration": 4.879}, {"text": "de la pourquoi il y a cela parce que", "start": 1403.2, "duration": 3.64}, {"text": "avant la Seconde Guerre mondiale", "start": 1405.279, "duration": 3.361}, {"text": "l'immigration de travail elle est", "start": 1406.84, "duration": 3.92}, {"text": "enti\u00e8rement aux mains du patronat qui", "start": 1408.64, "duration": 4.44}, {"text": "l'organise et qui l'organise avec des", "start": 1410.76, "duration": 4.039}, {"text": "accords gouvernementaux qui fait que", "start": 1413.08, "duration": 3.04}, {"text": "quand il y a une crise \u00e9conomique et", "start": 1414.799, "duration": 2.76}, {"text": "bien on renoie des centaines de milliers", "start": 1416.12, "duration": 4.799}, {"text": "de polonais en Pologne et cetera la la", "start": 1417.559, "duration": 6.201}, {"text": "la volont\u00e9 des de certains secteurs", "start": 1420.919, "duration": 6.561}, {"text": "\u00e9conomiques \u00e0 partir de 1947 48 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1423.76, "duration": 7.2}, {"text": "de reprendre euh euh je dirais la mise", "start": 1427.48, "duration": 5.28}, {"text": "en marche d'une immigration de travail", "start": 1430.96, "duration": 3.64}, {"text": "et c'est la grande \u00e9poque de l'industrie", "start": 1432.76, "duration": 3.72}, {"text": "automobile qui va chercher des gens au", "start": 1434.6, "duration": 4.72}, {"text": "Maghreb qui les am\u00e8ne ici qu'il \u00e9loge", "start": 1436.48, "duration": 4.88}, {"text": "plus ou moins bien qu'il les exploite", "start": 1439.32, "duration": 5.4}, {"text": "beaucoup hein vous avez un un livre", "start": 1441.36, "duration": 5.319}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre", "start": 1444.72, "duration": 4.76}, {"text": "euh sur qui s'appelle l'\u00e9tabli voil\u00e0 qui", "start": 1446.679, "duration": 5.521}, {"text": "Daniel Linard qui explique cela voil\u00e0 et", "start": 1449.48, "duration": 4.92}, {"text": "et donc c'est \u00e7a la la r\u00e9alit\u00e9 et donc", "start": 1452.2, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui on la paye d'autant plus", "start": 1454.4, "duration": 4.84}, {"text": "qu'\u00e0 partir de 1983 le d\u00e9couplage entre", "start": 1455.84, "duration": 5.48}, {"text": "travail et immigration est total", "start": 1459.24, "duration": 4.679}, {"text": "c'est\u00e0dire que l'immigration familiale", "start": 1461.32, "duration": 4.32}, {"text": "l'emporte sur l'immigration de travail", "start": 1463.919, "duration": 3.281}, {"text": "parce que on est en m\u00eame temps dans des", "start": 1465.64, "duration": 3.48}, {"text": "choix \u00e9conomiques h qui vont d\u00e9truire", "start": 1467.2, "duration": 3.719}, {"text": "une partie du tissu industriel moi j'ai", "start": 1469.12, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9fet en sc saintenis quand j'\u00e9tais", "start": 1470.919, "duration": 3.801}, {"text": "en sa saint on a ferm\u00e9 la derni\u00e8re usine", "start": 1472.799, "duration": 3.921}, {"text": "automobile qui \u00e9tait un des lieux de", "start": 1474.72, "duration": 3.76}, {"text": "socialisation d'immigration et du", "start": 1476.72, "duration": 3.4}, {"text": "travail et on l'a ouvert de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 1478.48, "duration": 3.72}, {"text": "de la M\u00e9diterran\u00e9e et arrive ici \u00e0", "start": 1480.12, "duration": 4.24}, {"text": "travers l'Espagne des Marocains des", "start": 1482.2, "duration": 4.44}, {"text": "Alg\u00e9riens qui n'ont pas devenir dans ces", "start": 1484.36, "duration": 4.08}, {"text": "pays parce que la r\u00e9partition de la", "start": 1486.64, "duration": 4.0}, {"text": "richesse se fait au d\u00e9pend des jeunes et", "start": 1488.44, "duration": 3.8}, {"text": "des d'une partie des classes moyennes et", "start": 1490.64, "duration": 3.44}, {"text": "et avec quand m\u00eame dans plusieurs pays", "start": 1492.24, "duration": 4.679}, {"text": "d'Europe des des citoyens qui r\u00e9clament", "start": 1494.08, "duration": 4.52}, {"text": "une politique migratoire plus stricte", "start": 1496.919, "duration": 3.161}, {"text": "c'est aussi la la r\u00e9alit\u00e9 je parlais des", "start": 1498.6, "duration": 4.199}, {"text": "Pays-Bas tanerchour et et et on a une", "start": 1500.08, "duration": 4.76}, {"text": "Europe qui qui prend des sanctions qui", "start": 1502.799, "duration": 3.281}, {"text": "est peut-\u00eatre en d\u00e9calage avec ses", "start": 1504.84, "duration": 2.36}, {"text": "propres", "start": 1506.08, "duration": 2.959}, {"text": "citoyens", "start": 1507.2, "duration": 3.959}, {"text": "peut-\u00eatre ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 1509.039, "duration": 3.801}, {"text": "que c'est un sujet central politiquement", "start": 1511.159, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a c'est certain donc apr\u00e8s est-ce que", "start": 1512.84, "duration": 3.8}, {"text": "c'est un reflet des craintes des", "start": 1514.679, "duration": 5.0}, {"text": "populations est-ce que c'est un sujet", "start": 1516.64, "duration": 5.36}, {"text": "facile pour les politiques pour s'en", "start": 1519.679, "duration": 4.521}, {"text": "emp\u00e9rer parce que c'est un marqueur fort", "start": 1522.0, "duration": 4.679}, {"text": "et que par cons\u00e9quent les populations", "start": 1524.2, "duration": 4.32}, {"text": "s'en inqui\u00e8tent c'est un peu pe", "start": 1526.679, "duration": 4.6}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e0 \u00e0 d\u00e9terminer mais quand on", "start": 1528.52, "duration": 4.36}, {"text": "voit par exemple il y a un journal", "start": 1531.279, "duration": 4.041}, {"text": "allemand r\u00e9gional puisqu'on \u00e9tait en", "start": 1532.88, "duration": 6.519}, {"text": "Allemagne Zong qui avait fait un sondage", "start": 1535.32, "duration": 6.2}, {"text": "aupr\u00e8s de ses ses lecteurs est-ce que", "start": 1539.399, "duration": 4.321}, {"text": "vous avez peur des \u00e9trangers est-ce", "start": 1541.52, "duration": 4.84}, {"text": "que est-ce que vous adh\u00e9rez aux id\u00e9es de", "start": 1543.72, "duration": 4.76}, {"text": "laafd donc le parti d'extr\u00eame droite", "start": 1546.36, "duration": 4.439}, {"text": "donc plut\u00f4t oui des deux c\u00f4t\u00e9s et", "start": 1548.48, "duration": 4.72}, {"text": "pendant un temps le journal", "start": 1550.799, "duration": 5.321}, {"text": "syst\u00e9matiquement va pr\u00e9ciser la", "start": 1553.2, "duration": 5.52}, {"text": "nationalit\u00e9 des personnes qui des actes", "start": 1556.12, "duration": 4.36}, {"text": "de d\u00e9linquence ou des criminels et donc", "start": 1558.72, "duration": 3.8}, {"text": "bah \u00e9videmment on se retrouve avec", "start": 1560.48, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup de machin allemands \u00e0 tuer", "start": 1562.52, "duration": 3.879}, {"text": "quelqu'un voil\u00e0 des Allemands des", "start": 1564.6, "duration": 4.16}, {"text": "nationaux qui commettent bien entendu la", "start": 1566.399, "duration": 3.921}, {"text": "majorit\u00e9 des actes de d\u00e9linquence et", "start": 1568.76, "duration": 5.039}, {"text": "donc sondage apr\u00e8s \u00e0 la sortie de cet", "start": 1570.32, "duration": 6.32}, {"text": "essai et et donc les", "start": 1573.799, "duration": 4.801}, {"text": "id\u00e9esfin le le fait d'adh\u00e9rer \u00e0", "start": 1576.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite et ben c'est en recul", "start": 1578.6, "duration": 3.439}, {"text": "l'lecteurs c'est par ce que disent les", "start": 1580.48, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9sultat", "start": 1582.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lectoraux \u00e9lection apr\u00e8s \u00e9lection les", "start": 1584.2, "duration": 3.479}, {"text": "de les deux derniers lenders ils sont \u00e0", "start": 1586.24, "duration": 3.52}, {"text": "30 sont \u00e0 30 % l\u00e0 mais en revanche ils", "start": 1587.679, "duration": 3.761}, {"text": "ont peur tout court donc ils ont une", "start": 1589.76, "duration": 3.84}, {"text": "angoisse il y a une forme en fait il y a", "start": 1591.44, "duration": 3.599}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 dit et ce qui est", "start": 1593.6, "duration": 3.6}, {"text": "int\u00e9ressant et ce qui je pense aussi le", "start": 1595.039, "duration": 4.081}, {"text": "fond du probl\u00e8me c'est que la migration", "start": 1597.2, "duration": 4.92}, {"text": "c'est c'est tellement de choses et de", "start": 1599.12, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s diff\u00e9rentes qu'on essaie", "start": 1602.12, "duration": 3.6}, {"text": "toujours de s'en saisir de fa\u00e7on globale", "start": 1603.679, "duration": 3.72}, {"text": "et dans les questions politiques on s'en", "start": 1605.72, "duration": 3.4}, {"text": "saisit quand m\u00eame beaucoup en parlant de", "start": 1607.399, "duration": 4.28}, {"text": "la situation irr\u00e9guli\u00e8re majoritairement", "start": 1609.12, "duration": 4.039}, {"text": "et c'est le discours politique du", "start": 1611.679, "duration": 2.801}, {"text": "contr\u00f4le des fronti\u00e8res pour viser la", "start": 1613.159, "duration": 3.201}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re et cetera et", "start": 1614.48, "duration": 4.04}, {"text": "cetera la r\u00e9alit\u00e9 que vous avez mention", "start": 1616.36, "duration": 3.4}, {"text": "aussi c'est que il y a quand m\u00eame un", "start": 1618.52, "duration": 4.12}, {"text": "gros pan d'int\u00e9gration et sur ce pan l\u00e0", "start": 1619.76, "duration": 4.44}, {"text": "il y a quand m\u00eame des des d\u00e9faillances", "start": 1622.64, "duration": 2.84}, {"text": "qui sont importantes au niveau des", "start": 1624.2, "duration": 2.76}, {"text": "politiques et il y a beaucoup moins de", "start": 1625.48, "duration": 3.4}, {"text": "suggestions qui sont faites si on \u00e9coute", "start": 1626.96, "duration": 3.839}, {"text": "et si on regarde ce qui est pr\u00e9vu par", "start": 1628.88, "duration": 3.64}, {"text": "l'extr\u00eame droite ou les partis", "start": 1630.799, "duration": 3.041}, {"text": "politiques qui s'emparent de ce discours", "start": 1632.52, "duration": 3.48}, {"text": "et bien franchement au-del\u00e0 du contr\u00f4le", "start": 1633.84, "duration": 4.0}, {"text": "et le fait de vouloir cesser les flux on", "start": 1636.0, "duration": 3.76}, {"text": "n' pas beaucoup d'id\u00e9es concr\u00e8tes de", "start": 1637.84, "duration": 3.88}, {"text": "comment g\u00e9rer une int\u00e9gration et juste", "start": 1639.76, "duration": 4.6}, {"text": "pour finir cela \u00e9tant les les personnes", "start": 1641.72, "duration": 4.36}, {"text": "qui sont l\u00e0 en en arriv\u00e9e en situation", "start": 1644.36, "duration": 4.0}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re c'est quand m\u00eame une part", "start": 1646.08, "duration": 4.04}, {"text": "film de la totalit\u00e9 de la question de", "start": 1648.36, "duration": 3.679}, {"text": "l'immigration ou on on s'est d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9", "start": 1650.12, "duration": 4.0}, {"text": "la question de l'illustration on en", "start": 1652.039, "duration": 3.161}, {"text": "parl\u00e9 sur ce plateau parce que c'est", "start": 1654.12, "duration": 2.84}, {"text": "vrai que c'est l'image qu'on utilise", "start": 1655.2, "duration": 4.359}, {"text": "quand on a un d\u00e9bat immigration et c'est", "start": 1656.96, "duration": 3.839}, {"text": "pas forc\u00e9ment ce qui est le plus", "start": 1659.559, "duration": 2.521}, {"text": "repr\u00e9sentatif de la totalit\u00e9 de", "start": 1660.799, "duration": 2.48}, {"text": "l'immigration c'est ce que vous dit \u00e0", "start": 1662.08, "duration": 3.479}, {"text": "chconomique par exemple c'est \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 1663.279, "duration": 3.76}, {"text": "3 millions sur l'ensemble de l'Union", "start": 1665.559, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9enne les personnes qui arrivent en", "start": 1667.039, "duration": 3.48}, {"text": "situation r\u00e9guli\u00e8re c'est environ 300000", "start": 1668.64, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 la louche quoi donc l'\u00e9chelle est pas", "start": 1670.519, "duration": 2.561}, {"text": "la m\u00eame mais en France c'est", "start": 1671.84, "duration": 3.04}, {"text": "regroupement familial qui qui domine le", "start": 1673.08, "duration": 3.36}, {"text": "regroupement familial c'est 10000 par an", "start": 1674.88, "duration": 2.519}, {"text": "c'est ridicule en fait il y a", "start": 1676.44, "duration": 3.959}, {"text": "regroupement fam et il y a les \u00e9trangers", "start": 1677.399, "duration": 4.0}, {"text": "qui vont retrouver par exemple des", "start": 1680.399, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais et donc \u00e7a \u00e7a compte dans les", "start": 1681.399, "duration": 3.921}, {"text": "chiffres g\u00e9n\u00e9raux mais le regroupement", "start": 1683.519, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9tranger \u00e9tranger c'est inf filme c'est", "start": 1685.32, "duration": 5.599}, {"text": "10000 ski vouz intervenir non mais", "start": 1687.08, "duration": 6.16}, {"text": "chiffr sur les chiffres l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1690.919, "duration": 4.281}, {"text": "on a eu plus d'un millions d'entr\u00e9es de", "start": 1693.24, "duration": 3.799}, {"text": "demandeurs d'asile les demandeurs", "start": 1695.2, "duration": 3.4}, {"text": "d'asile par d\u00e9finition mais ils sont pas", "start": 1697.039, "duration": 3.0}, {"text": "arriv\u00e9s en situation irr\u00e9guli\u00e8re mais si", "start": 1698.6, "duration": 3.079}, {"text": "en demandeur d'asile mais si il est", "start": 1700.039, "duration": 3.201}, {"text": "apr\u00e8s en situation r\u00e9guli\u00e8re pas du tout", "start": 1701.679, "duration": 2.761}, {"text": "vous arrivez avec un visa vous demandez", "start": 1703.24, "duration": 2.84}, {"text": "l'asile vous pouvez toutass justement la", "start": 1704.44, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 des situations", "start": 1706.08, "duration": 4.12}, {"text": "ah bah c'est le chiffre de l'Union", "start": 1708.32, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9enne mais non mais mais c'est je", "start": 1710.2, "duration": 2.8}, {"text": "je crois que vous les interpr\u00e9tez mal", "start": 1711.679, "duration": 2.801}, {"text": "parce que si ils arrivaient par Visa \u00e7a", "start": 1713.0, "duration": 2.96}, {"text": "veut dire que par exemple et bien tous", "start": 1714.48, "duration": 2.72}, {"text": "les Afghans qui sont venus tous les", "start": 1715.96, "duration": 3.24}, {"text": "Turcs qui sont venus le consulat de", "start": 1717.2, "duration": 5.079}, {"text": "Turquie le consulat de de il y a pas de", "start": 1719.2, "duration": 5.88}, {"text": "il y a pas de de de de d'ambassade en", "start": 1722.279, "duration": 4.721}, {"text": "Turquie en Afghanistan donc ils viennent", "start": 1725.08, "duration": 3.12}, {"text": "pas avec des visas non mais nous c'est", "start": 1727.0, "duration": 2.88}, {"text": "par exemple 20000 en franc sur une ann\u00e9e", "start": 1728.2, "duration": 4.599}, {"text": "des qui viennent mais mais mais mais", "start": 1729.88, "duration": 4.279}, {"text": "c'est pas la question des 20000 on a eu", "start": 1732.799, "duration": 3.161}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re 147000 demandeurs", "start": 1734.159, "duration": 4.481}, {"text": "d'asile qui sont inscrits ils ne sont", "start": 1735.96, "duration": 4.8}, {"text": "147000 afgans ils ne sont en situation", "start": 1738.64, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8r c'est demandeur d'asile qu'une", "start": 1740.76, "duration": 3.759}, {"text": "fois qu'ils se sont enregistr\u00e9s pas du", "start": 1742.44, "duration": 6.16}, {"text": "tout mais moi je suis aussi asso", "start": 1744.519, "duration": 4.081}, {"text": "d'asu avec \u00e7a les gens qui rentrent", "start": 1749.399, "duration": 4.76}, {"text": "comme demandeur d'asile malheureusement", "start": 1752.0, "duration": 4.12}, {"text": "pour eux ne se voit pas d\u00e9livrer un visa", "start": 1754.159, "duration": 3.36}, {"text": "dans un consulat fran\u00e7ais avant", "start": 1756.12, "duration": 4.24}, {"text": "d'arriver mais un visa Schengen et", "start": 1757.519, "duration": 4.961}, {"text": "ensuite alors le rapport de la Cour des", "start": 1760.36, "duration": 4.24}, {"text": "comptes de janvier 2024 le dit noir sur", "start": 1762.48, "duration": 4.039}, {"text": "blanc cette ann\u00e9e il dit la plupart des", "start": 1764.6, "duration": 3.84}, {"text": "personnes", "start": 1766.519, "duration": 3.241}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re et qui vont demander l'asile", "start": 1768.44, "duration": 2.839}, {"text": "sont arriv\u00e9s en situation r\u00e9guli\u00e8re", "start": 1769.76, "duration": 3.84}, {"text": "d'abord et donc l\u00e0 cette partie l\u00e0 \u00e7a", "start": 1771.279, "duration": 4.601}, {"text": "n'est que 300000 et m\u00eame c'est 270000", "start": 1773.6, "duration": 4.48}, {"text": "enregistr\u00e9 officiellement on a entendu", "start": 1775.88, "duration": 4.679}, {"text": "vos arguments \u00e0 l'une et et \u00e0 l'autre on", "start": 1778.08, "duration": 4.079}, {"text": "va rester sur la situation fran\u00e7aise", "start": 1780.559, "duration": 3.561}, {"text": "mais un peu plus politique Mathieu avec", "start": 1782.159, "duration": 3.841}, {"text": "vous puisquon va oui c'est l'heure de", "start": 1784.12, "duration": 5.399}, {"text": "reprendre de reprendre V not parce moi", "start": 1786.0, "duration": 4.679}, {"text": "je me suis dit on va pas continuer", "start": 1789.519, "duration": 3.04}, {"text": "pendant pendant de longes minutes sur", "start": 1790.679, "duration": 3.041}, {"text": "les chifres parce qu'on arrivera pas \u00e0", "start": 1792.559, "duration": 2.561}, {"text": "vous mettre d'accord donc je veux bien", "start": 1793.72, "duration": 3.319}, {"text": "qu'on avance sur effectivement", "start": 1795.12, "duration": 4.88}, {"text": "cette rejoint l'angle de de de l'outil", "start": 1797.039, "duration": 4.721}, {"text": "politique l'immigration dossier", "start": 1800.0, "duration": 2.919}, {"text": "prioritaire du nouveau ministre de", "start": 1801.76, "duration": 3.039}, {"text": "l'Int\u00e9rieur oui son conteste le nouveau", "start": 1802.919, "duration": 3.081}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur d'ailleurs", "start": 1804.799, "duration": 2.641}, {"text": "accorder d\u00e8s aujourd'hui une interview", "start": 1806.0, "duration": 2.679}, {"text": "qui para\u00eetra dans le Figaro demain qui", "start": 1807.44, "duration": 2.56}, {"text": "est aujourd'hui sur le site de Figaro", "start": 1808.679, "duration": 3.521}, {"text": "dans lequel son sujet principal c'est", "start": 1810.0, "duration": 4.44}, {"text": "l'immigration et il souhaite notamment", "start": 1812.2, "duration": 5.319}, {"text": "r\u00e9duire les entr\u00e9es ill\u00e9gales et", "start": 1814.44, "duration": 5.8}, {"text": "augmenter les sorties de clandestin on", "start": 1817.519, "duration": 5.201}, {"text": "est sur une posture qu'il ma\u00eetrise Bruno", "start": 1820.24, "duration": 4.679}, {"text": "rotillot he Bruno rotillot r\u00eavait de de", "start": 1822.72, "duration": 4.959}, {"text": "ce Marocain minist\u00e9riel qui vient d'une", "start": 1824.919, "duration": 5.24}, {"text": "C une fa\u00e7on consacr\u00e9 un parcours", "start": 1827.679, "duration": 4.48}, {"text": "politique rectiling \u00e0 la droite de la", "start": 1830.159, "duration": 3.52}, {"text": "droite il a commenc\u00e9 l\u00e0 et il est", "start": 1832.159, "duration": 3.201}, {"text": "toujours l\u00e0 il a commenc\u00e9 avec Philippe", "start": 1833.679, "duration": 4.041}, {"text": "de viler puis Fran\u00e7ois Fillon et si", "start": 1835.36, "duration": 4.12}, {"text": "c'est pas \u00e0 proprement parler un", "start": 1837.72, "duration": 3.16}, {"text": "sp\u00e9cialiste des questions d'ordre public", "start": 1839.48, "duration": 2.24}, {"text": "parce qu'on rappelle qu'il est quand", "start": 1840.88, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame minist\u00e8re ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 1841.72, "duration": 3.64}, {"text": "rillo il se Targ en revanche d'\u00eatre un", "start": 1843.64, "duration": 3.159}, {"text": "fin connaisseur de ces questions", "start": 1845.36, "duration": 3.36}, {"text": "d'immigration et donc partisan d'une", "start": 1846.799, "duration": 3.961}, {"text": "ligne dure ah oui dure oui oui tr\u00e8s", "start": 1848.72, "duration": 3.48}, {"text": "Durre brunoillot il est \u00e0 l'origine du", "start": 1850.76, "duration": 4.32}, {"text": "texte de loi de la droite s\u00e9natoriale du", "start": 1852.2, "duration": 4.12}, {"text": "texte de la droite s\u00e9natoriale quand", "start": 1855.08, "duration": 2.599}, {"text": "G\u00e9rald armanin pr\u00e9par\u00e9it son projet de", "start": 1856.32, "duration": 2.839}, {"text": "loi immigration la droite s\u00e9natoriale", "start": 1857.679, "duration": 3.72}, {"text": "avait sorti un projet de un texte sur", "start": 1859.159, "duration": 4.281}, {"text": "l'immigration et le rassemblement", "start": 1861.399, "duration": 3.961}, {"text": "national avait hurl\u00e9 au plagiat donc", "start": 1863.44, "duration": 3.56}, {"text": "autant dire autant vous dire pardon", "start": 1865.36, "duration": 3.919}, {"text": "qu'il est sur une ligne qui est proche", "start": 1867.0, "duration": 4.2}, {"text": "de celle de de l'extr\u00eame droite il est", "start": 1869.279, "duration": 3.28}, {"text": "convaincu que la France subit une", "start": 1871.2, "duration": 3.4}, {"text": "politique migratoire d\u00e9brid\u00e9e il est", "start": 1872.559, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9galement l'auteur Bruno taillot de la", "start": 1874.6, "duration": 3.48}, {"text": "plupart des amendements qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1876.799, "duration": 3.0}, {"text": "retoqu\u00e9s par le Conseil constitutionnel", "start": 1878.08, "duration": 3.4}, {"text": "dans la Loi d'armanin sur l'immigration", "start": 1879.799, "duration": 3.12}, {"text": "alors on rappelle que certains ont \u00e9t\u00e9", "start": 1881.48, "duration": 3.48}, {"text": "retoqu\u00e9s parce qu'il le Conseil", "start": 1882.919, "duration": 3.561}, {"text": "constitutionnel a jug\u00e9 qu'il n'avait", "start": 1884.96, "duration": 3.599}, {"text": "rien \u00e0 faire dans cette loi-l\u00e0 il s'est", "start": 1886.48, "duration": 4.12}, {"text": "pas forc\u00e9ment prononc\u00e9 sur le fond mais", "start": 1888.559, "duration": 5.08}, {"text": "parmi ces am en gros il est convaincu", "start": 1890.6, "duration": 5.52}, {"text": "brunoillot qu'il faut remettre sur le", "start": 1893.639, "duration": 3.681}, {"text": "tapis la pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour", "start": 1896.12, "duration": 2.88}, {"text": "l'acc\u00e8s aux prestations sociales", "start": 1897.32, "duration": 2.959}, {"text": "l'obligation de d\u00e9poser des demandes", "start": 1899.0, "duration": 3.2}, {"text": "d'asile on en parlait au sein des postes", "start": 1900.279, "duration": 4.041}, {"text": "consulaires fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger la", "start": 1902.2, "duration": 3.76}, {"text": "transformation de l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat", "start": 1904.32, "duration": 2.92}, {"text": "en aide m\u00e9dicale d'urgence qui", "start": 1905.96, "duration": 3.559}, {"text": "limiterait les soins pour pour les les", "start": 1907.24, "duration": 4.96}, {"text": "les les personnes sans papier ou encore", "start": 1909.519, "duration": 4.841}, {"text": "la fameuse possibilit\u00e9 d'organiser des", "start": 1912.2, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendums sur l'immigration qui a elle", "start": 1914.36, "duration": 4.52}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 recal\u00e9e par le Conseil", "start": 1916.2, "duration": 4.439}, {"text": "constitutionnel dans une proposition de", "start": 1918.88, "duration": 3.72}, {"text": "loi qui avait d\u00e9pos\u00e9 Bruno aill au", "start": 1920.639, "duration": 4.441}, {"text": "printemps d\u00e9j\u00e0 et donc \u00e7a veut dire que", "start": 1922.6, "duration": 3.679}, {"text": "le nouveau ministre d'int\u00e9rieur va", "start": 1925.08, "duration": 2.28}, {"text": "s'atteler \u00e0 une nouvelle loi sur ce", "start": 1926.279, "duration": 2.921}, {"text": "th\u00e8me possible mais il risque de \u00e7a", "start": 1927.36, "duration": 3.88}, {"text": "risque de coincer parce que certains de", "start": 1929.2, "duration": 4.359}, {"text": "ces partenaires politiques du du du bloc", "start": 1931.24, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidentiel de les d\u00e9put\u00e9s Renaissance", "start": 1933.559, "duration": 3.641}, {"text": "notamment ne veulent pas en entendre", "start": 1935.72, "duration": 2.6}, {"text": "parler et puis on sait que des", "start": 1937.2, "duration": 3.76}, {"text": "associations la gauche sont d\u00e9j\u00e0 vend", "start": 1938.32, "duration": 4.4}, {"text": "debout contre ces propositions qui sont", "start": 1940.96, "duration": 4.199}, {"text": "connues \u00e0 Bruno retaillot ces", "start": 1942.72, "duration": 3.88}, {"text": "associations ou ces \u00e9lus de gauche", "start": 1945.159, "duration": 2.76}, {"text": "rappellent des propos aussi tr\u00e8s", "start": 1946.6, "duration": 2.919}, {"text": "pol\u00e9mique tenue par Bruno rotaillo avant", "start": 1947.919, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il ne soit ministre on se souvient", "start": 1949.519, "duration": 3.441}, {"text": "vous nen souvenez pas mais au moment des", "start": 1951.519, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9meutes urbaines apr\u00e8s la mort de Na\u00ebl", "start": 1952.96, "duration": 4.439}, {"text": "il avait parl\u00e9 des \u00e9metiers en disant", "start": 1955.559, "duration": 3.321}, {"text": "certes ce sont des Fran\u00e7ais mais ce sont", "start": 1957.399, "duration": 3.321}, {"text": "des Fran\u00e7ais par leur identit\u00e9 et", "start": 1958.88, "duration": 3.48}, {"text": "malheureusement pour la 2ux\u00e8 la tro\u00e8e", "start": 1960.72, "duration": 2.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration il y a comme une sorte de", "start": 1962.36, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9gression vers les origines ethniques", "start": 1963.48, "duration": 3.64}, {"text": "donc on en \u00e9tait m\u00eame pas aux origines", "start": 1965.36, "duration": 3.12}, {"text": "nationales on en \u00e9tait m\u00eame pas \u00e0 la", "start": 1967.12, "duration": 3.48}, {"text": "suspisson religieuse on \u00e9tait carr\u00e9ment", "start": 1968.48, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 l'origine ethnique des gens \u00e7a", "start": 1970.6, "duration": 4.4}, {"text": "commence \u00e0 faire beaucoup on se souvient", "start": 1973.08, "duration": 3.199}, {"text": "aussi de ses propos sur la colonisation", "start": 1975.0, "duration": 2.24}, {"text": "je sais pas si vous souvenez la", "start": 1976.279, "duration": 2.041}, {"text": "colonisation c'est c'est bien entendu", "start": 1977.24, "duration": 2.6}, {"text": "des heures qui ont \u00e9t\u00e9 noires VI brun", "start": 1978.32, "duration": 3.44}, {"text": "rillo mais c'est aussi des heures qui", "start": 1979.84, "duration": 4.48}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 belles avec beaucoup deentendu", "start": 1981.76, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e7a aussi \u00e7a avait \u00e7a avait d\u00e9clencher", "start": 1984.32, "duration": 4.44}, {"text": "des pol\u00e9miques alors hier le Premier", "start": 1986.399, "duration": 4.0}, {"text": "ministre a parl\u00e9 et dans un curieux", "start": 1988.76, "duration": 4.36}, {"text": "remake de en m\u00eame temps Michel Barnier a", "start": 1990.399, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 la fois une une immigration", "start": 1993.12, "duration": 4.399}, {"text": "souvent insupportable ce sont ces mot", "start": 1995.44, "duration": 4.959}, {"text": "avant d'appeler \u00e0 faire preuve aussi", "start": 1997.519, "duration": 5.04}, {"text": "d'humanit\u00e9 et \u00e0 mettre en place des", "start": 2000.399, "duration": 4.16}, {"text": "solutions pratiques sans dire lesquelles", "start": 2002.559, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e0 l'image de nos voisins sans dire", "start": 2004.559, "duration": 3.321}, {"text": "lesquelles donc est-ce que il s'agit de", "start": 2006.44, "duration": 3.079}, {"text": "mettre des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res que", "start": 2007.88, "duration": 3.48}, {"text": "la France fait par ailleurs d\u00e9j\u00e0 c'est", "start": 2009.519, "duration": 2.801}, {"text": "la grande question en tout cas pour", "start": 2011.36, "duration": 2.96}, {"text": "Bruno rotillot tout le d\u00e9fi \u00e7a va \u00eatre", "start": 2012.32, "duration": 3.479}, {"text": "de pas se cantonner un minist\u00e8re de la", "start": 2014.32, "duration": 3.719}, {"text": "parole s'il veut \u00eatre cr\u00e9dible sa chance", "start": 2015.799, "duration": 3.441}, {"text": "entre guillemets c'est qu'il a pour lui", "start": 2018.039, "duration": 2.721}, {"text": "de pouvoir passer directement des", "start": 2019.24, "duration": 3.159}, {"text": "consignes de fermet\u00e9 par exemple \u00e0 des", "start": 2020.76, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9fets sur les questions d'immigration", "start": 2022.399, "duration": 4.12}, {"text": "vous pouvez faire des circulaires euh et", "start": 2023.919, "duration": 4.401}, {"text": "et sans avoir forc\u00e9ment \u00e0 passer par la", "start": 2026.519, "duration": 4.681}, {"text": "case palais Bourbons Clara Boer bavf o\u00f9", "start": 2028.32, "duration": 4.76}, {"text": "situe la France est-ce que avec le", "start": 2031.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'arsenal c'est vrai qu'il y a eu", "start": 2033.08, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup de lois immigration depuis", "start": 2034.44, "duration": 4.44}, {"text": "depuis 30 ans euh est-ce que la France", "start": 2036.36, "duration": 4.679}, {"text": "se situe plut\u00f4t comme un pays parmi les", "start": 2038.88, "duration": 4.519}, {"text": "plus stricts au niveau europ\u00e9en ou pas", "start": 2041.039, "duration": 4.24}, {"text": "je pense que la France \u00e0 l'image des", "start": 2043.399, "duration": 3.481}, {"text": "autres pays de l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 2045.279, "duration": 3.241}, {"text": "aussi de l'Union europ\u00e9enne elle-m\u00eame et", "start": 2046.88, "duration": 3.6}, {"text": "notamment du pacte asile immigration a", "start": 2048.52, "duration": 4.119}, {"text": "durci et on l'a vu avec la loi", "start": 2050.48, "duration": 3.919}, {"text": "immigration a durci", "start": 2052.639, "duration": 4.601}, {"text": "effectivement c'est c'est sa loi sur sur", "start": 2054.399, "duration": 5.68}, {"text": "la politique migratoire euh apr\u00e8s la", "start": 2057.24, "duration": 4.48}, {"text": "France elle est quand m\u00eame au m\u00eame tit", "start": 2060.079, "duration": 2.84}, {"text": "que l'Allemagne fait partie de ce projet", "start": 2061.72, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en donc on voit mal Michel Barnier", "start": 2062.919, "duration": 4.041}, {"text": "ou m\u00eame Emmanuel Macron se mettre", "start": 2065.72, "duration": 2.6}, {"text": "compl\u00e8tement en porta faut par rapport \u00e0", "start": 2066.96, "duration": 2.439}, {"text": "Bruxelles comme peuvent le faire par", "start": 2068.32, "duration": 3.44}, {"text": "exemple les Pays-Bas euh avec cette", "start": 2069.399, "duration": 3.841}, {"text": "coalition donc l'extr\u00eame droite est au", "start": 2071.76, "duration": 4.56}, {"text": "pouvoir euh malgr\u00e9 tout je pense que la", "start": 2073.24, "duration": 4.879}, {"text": "France reste l'un des pays avec des", "start": 2076.32, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e8gles assez strictes en mati\u00e8re en", "start": 2078.119, "duration": 4.04}, {"text": "mati\u00e8re d'accueil et aussi peut-\u00eatre une", "start": 2079.96, "duration": 3.76}, {"text": "diff\u00e9rence \u00e0 l'inverse de l'Allemagne", "start": 2082.159, "duration": 3.881}, {"text": "euh la France n'a absolument pas \u00e0 une", "start": 2083.72, "duration": 3.52}, {"text": "politique d'accueil donc qui est", "start": 2086.04, "duration": 2.48}, {"text": "diff\u00e9rente mais surtout pour les", "start": 2087.24, "duration": 2.359}, {"text": "personnes une fois qu'elles sont en", "start": 2088.52, "duration": 2.639}, {"text": "France l'Allemagne a beaucoup plus de", "start": 2089.599, "duration": 3.121}, {"text": "centes d'accueil \u00e0 beaucoup plus", "start": 2091.159, "duration": 3.48}, {"text": "d'associations et mis beaucoup plus de", "start": 2092.72, "duration": 3.959}, {"text": "moyens en fait de budget pour l'accueil", "start": 2094.639, "duration": 3.841}, {"text": "des r\u00e9fugi\u00e9s et ce qui fait que \u00e7a en", "start": 2096.679, "duration": 4.44}, {"text": "fait aussi un un pays beaucoup plus arm\u00e9", "start": 2098.48, "duration": 4.96}, {"text": "pour pour accueillir des migrants euh", "start": 2101.119, "duration": 4.641}, {"text": "dis les ski est-ce que le la la gauche", "start": 2103.44, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise est en retard je parle de", "start": 2105.76, "duration": 2.96}, {"text": "politique l\u00e0 sur ses homologues", "start": 2107.16, "duration": 3.48}, {"text": "allemands danois par exemple \u00e7a fait des", "start": 2108.72, "duration": 3.92}, {"text": "des ann\u00e9es que les les Danois et", "start": 2110.64, "duration": 3.56}, {"text": "notamment le les partis de gauche ont", "start": 2112.64, "duration": 4.88}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 une politique euh d'immigration", "start": 2114.2, "duration": 5.84}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus stricte je pense", "start": 2117.52, "duration": 6.48}, {"text": "que la la enfin vu de l'ext\u00e9rieur hein", "start": 2120.04, "duration": 5.76}, {"text": "la gauche fran\u00e7aise est plus sur des", "start": 2124.0, "duration": 3.96}, {"text": "questions soci\u00e9tales que sociales ou", "start": 2125.8, "duration": 3.319}, {"text": "alors que les", "start": 2127.96, "duration": 3.28}, {"text": "sociald\u00e9mocrati d'Europe du Nord", "start": 2129.119, "duration": 4.521}, {"text": "aujourd'hui sont plus attach\u00e9 \u00e0 la", "start": 2131.24, "duration": 3.48}, {"text": "question sociale c'est le cas par", "start": 2133.64, "duration": 2.92}, {"text": "exemple des des socialistes danois qui", "start": 2134.72, "duration": 3.6}, {"text": "en m\u00eame temps qu'ils ont renforc\u00e9 toute", "start": 2136.56, "duration": 4.08}, {"text": "une s\u00e9rie de dispositifs", "start": 2138.32, "duration": 4.759}, {"text": "sociaux par exemple m\u00eame les retraites", "start": 2140.64, "duration": 4.92}, {"text": "en m\u00eame temps ont des politiques", "start": 2143.079, "duration": 4.721}, {"text": "d'int\u00e9gration beaucoup plus", "start": 2145.56, "duration": 5.519}, {"text": "strictes pour pour ceux qui arrivent et", "start": 2147.8, "duration": 5.48}, {"text": "m\u00eame une sorte de de fermeture mais il y", "start": 2151.079, "duration": 4.641}, {"text": "a un d\u00e9bat aujourd'hui je pense qui qui", "start": 2153.28, "duration": 4.44}, {"text": "va toucher la France comme elle a tou", "start": 2155.72, "duration": 3.44}, {"text": "qu'elle est en train de toucher les les", "start": 2157.72, "duration": 3.68}, {"text": "socialistes portugais il y a des d\u00e9bats", "start": 2159.16, "duration": 4.6}, {"text": "en Espagne bien \u00e9videmment on a vu le", "start": 2161.4, "duration": 4.199}, {"text": "parti travailliste en Angleterre dans le", "start": 2163.76, "duration": 3.48}, {"text": "premier geste est \u00e0 la fois de faire un", "start": 2165.599, "duration": 3.601}, {"text": "charter vers le Vietnam et en m\u00eame temps", "start": 2167.24, "duration": 4.0}, {"text": "d'aller voir Madame m\u00e9lonie et", "start": 2169.2, "duration": 3.76}, {"text": "l'Allemagne est dirig\u00e9e par une", "start": 2171.24, "duration": 3.079}, {"text": "coalition qui fait des choses qu'on", "start": 2172.96, "duration": 3.76}, {"text": "Nimagine pas encore en France puisque", "start": 2174.319, "duration": 4.76}, {"text": "non seulement ils ont fait un charterur", "start": 2176.72, "duration": 4.32}, {"text": "vers l'Afghanistan mais je rappelle que", "start": 2179.079, "duration": 3.881}, {"text": "ils ont du point de vue des des", "start": 2181.04, "duration": 4.16}, {"text": "dispositifs m\u00e9dicaux quelque chose qui", "start": 2182.96, "duration": 4.84}, {"text": "est beaucoup moins b\u00e9n\u00e9volent que que la", "start": 2185.2, "duration": 5.159}, {"text": "France hein la France est beaucoup plus", "start": 2187.8, "duration": 3.96}, {"text": "accueillante sur le plan m\u00e9dical par", "start": 2190.359, "duration": 3.48}, {"text": "exemple elle a en plus que quelque chose", "start": 2191.76, "duration": 3.599}, {"text": "qui est unique au monde c'est le titre", "start": 2193.839, "duration": 3.801}, {"text": "de s\u00e9jours pour soins \u00e9tranger malade \u00e7a", "start": 2195.359, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a n'existe pas ailleurs \u00e7a n'existe", "start": 2197.64, "duration": 2.84}, {"text": "qu'en France ils sont beaucoup plus", "start": 2199.28, "duration": 2.92}, {"text": "rigoureux sur la question de la langue", "start": 2200.48, "duration": 3.639}, {"text": "en particulier dans les processus de de", "start": 2202.2, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9gularisation qu'ils font m\u00eame sur le", "start": 2204.119, "duration": 4.48}, {"text": "regroupement familial \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 2207.079, "duration": 4.24}, {"text": "ils l'ont suspendu pour les personnes", "start": 2208.599, "duration": 4.601}, {"text": "qui avaent une protection", "start": 2211.319, "duration": 3.961}, {"text": "subsidiaire et ils l'ont m\u00eame", "start": 2213.2, "duration": 4.36}, {"text": "contingent\u00e9 ce que nous ne faisions pas", "start": 2215.28, "duration": 5.799}, {"text": "euh donc je crois que la France se situe", "start": 2217.56, "duration": 5.88}, {"text": "dans pas dans dans ce qu'il y a de plus", "start": 2221.079, "duration": 5.441}, {"text": "dur aujourd'hui en Europe et et et toute", "start": 2223.44, "duration": 5.0}, {"text": "la question pour elle c'est pour", "start": 2226.52, "duration": 3.64}, {"text": "l'Europe c'est d'arriver \u00e0 aligner un", "start": 2228.44, "duration": 3.96}, {"text": "peu les conditions g\u00e9n\u00e9rales d'accueil", "start": 2230.16, "duration": 3.76}, {"text": "et de prise en charge l'Allemagne par", "start": 2232.4, "duration": 3.719}, {"text": "exemple vient de renforcer tr\u00e8s durement", "start": 2233.92, "duration": 6.24}, {"text": "les les les moyens de police pour euh", "start": 2236.119, "duration": 6.48}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer les les reconduite avec la", "start": 2240.16, "duration": 4.76}, {"text": "capacit\u00e9 de fouiller les t\u00e9l\u00e9phones de", "start": 2242.599, "duration": 5.401}, {"text": "faire des expulsions de nuit de fouiller", "start": 2244.92, "duration": 5.04}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 d'un appartement pour", "start": 2248.0, "duration": 4.079}, {"text": "trouver les les", "start": 2249.96, "duration": 4.56}, {"text": "les les \u00e9ventuels titres de s\u00e9jour des", "start": 2252.079, "duration": 4.081}, {"text": "person enfin tites de s\u00e9jour documents", "start": 2254.52, "duration": 3.4}, {"text": "d'identit\u00e9 des personnes et cetera ils", "start": 2256.16, "duration": 4.12}, {"text": "sont beaucoup plus durs que nous parce", "start": 2257.92, "duration": 5.199}, {"text": "que ils ont peut-\u00eatre quelque chose de", "start": 2260.28, "duration": 4.64}, {"text": "beaucoup plus grand \u00e0 g\u00e9rer que nous", "start": 2263.119, "duration": 4.121}, {"text": "mais mais mais du coup la France n'est", "start": 2264.92, "duration": 3.8}, {"text": "pas le pays le plus dur de de l'Union", "start": 2267.24, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9enne loin de l\u00e0 ouais politique", "start": 2268.72, "duration": 4.08}, {"text": "migratoire europ\u00e9enne unique c'est un", "start": 2270.4, "duration": 4.24}, {"text": "c'est une illusion votre avis \u00e0 toutes", "start": 2272.8, "duration": 4.4}, {"text": "les deux peut-\u00eatre pour commencer AC la", "start": 2274.64, "duration": 4.08}, {"text": "je pense P que l\u00e0 la fracture qui est en", "start": 2277.2, "duration": 2.68}, {"text": "train de s'op\u00e9rer en Europe sur les", "start": 2278.72, "duration": 2.879}, {"text": "diff\u00e9rentes politiques migratoires le", "start": 2279.88, "duration": 2.959}, {"text": "montre bien et en fait c'est ce qui se", "start": 2281.599, "duration": 2.441}, {"text": "passe assez souvent quand l'Europe fait", "start": 2282.839, "duration": 2.52}, {"text": "face \u00e0 des crises \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas aussi", "start": 2284.04, "duration": 2.96}, {"text": "notamment pendant le covid en fait", "start": 2285.359, "duration": 3.801}, {"text": "l'Europe est tr\u00e8s peu salvatrice en cas", "start": 2287.0, "duration": 3.52}, {"text": "de crise les pays ont plut\u00f4t tendance \u00e0", "start": 2289.16, "duration": 3.12}, {"text": "se renfermer sur eux-m\u00eames et c'est", "start": 2290.52, "duration": 2.839}, {"text": "exactement ce qui est en train de se", "start": 2292.28, "duration": 3.48}, {"text": "passer l\u00e0 donc malheureusement les", "start": 2293.359, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s enfin les eurod\u00e9put\u00e9s viennent", "start": 2295.76, "duration": 2.96}, {"text": "de passer 5 ans \u00e0 travailler sur des", "start": 2297.319, "duration": 2.921}, {"text": "amendements sur un texte avec des", "start": 2298.72, "duration": 3.68}, {"text": "n\u00e9gociations qui \u00e9taient le PACT asile", "start": 2300.24, "duration": 3.56}, {"text": "immigration \u00e7a a pris beaucoup beaucoup", "start": 2302.4, "duration": 2.6}, {"text": "de temps \u00e7a a pris beaucoup de temps \u00e7a", "start": 2303.8, "duration": 3.12}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 difficile et et finalement ils", "start": 2305.0, "duration": 3.44}, {"text": "sont par", "start": 2306.92, "duration": 2.96}, {"text": "on peut se poser la question de ce qui", "start": 2308.44, "duration": 3.04}, {"text": "va ce qui va en advenir sachant que le", "start": 2309.88, "duration": 3.36}, {"text": "PACT asimmigration ne sera mis en place", "start": 2311.48, "duration": 4.879}, {"text": "qu'en 2026 donc il y a encore 2 ans o\u00f9", "start": 2313.24, "duration": 4.48}, {"text": "pour l'instant les les nouvelles r\u00e8gles", "start": 2316.359, "duration": 2.441}, {"text": "ne seront pas appliqu\u00e9es donc qu'est-ce", "start": 2317.72, "duration": 2.599}, {"text": "qui va aussi se passer pendant ces 2 ans", "start": 2318.8, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce que \u00e7a va \u00eatre une porte d'entr\u00e9e", "start": 2320.319, "duration": 2.76}, {"text": "aussi pour l'extr\u00eame droite pour", "start": 2321.72, "duration": 3.2}, {"text": "continuer \u00e0 faire campagne et \u00e0 jouer", "start": 2323.079, "duration": 3.881}, {"text": "sur cette peur de l'immigration qui", "start": 2324.92, "duration": 4.04}, {"text": "serait ill\u00e9gale et disproportionn\u00e9", "start": 2326.96, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement l\u00e0 on a une fracture en", "start": 2328.96, "duration": 3.68}, {"text": "Europe sur la question migratoire votre", "start": 2330.8, "duration": 3.92}, {"text": "avis je pense \u00e7a jamais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2332.64, "duration": 4.32}, {"text": "satisfaisant sur le plan du discours", "start": 2334.72, "duration": 4.56}, {"text": "dans les les ann\u00e9es 90 l'Union", "start": 2336.96, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne insistait beaucoup sur la", "start": 2339.28, "duration": 4.88}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'accueillir dignement toutes", "start": 2341.96, "duration": 4.32}, {"text": "les personnes qui s'exilent et cetera", "start": 2344.16, "duration": 4.679}, {"text": "mais apr\u00e8s l'approche a toujours \u00e9t\u00e9 je", "start": 2346.28, "duration": 4.16}, {"text": "dirais trop pragmatique peut-\u00eatre trop", "start": 2348.839, "duration": 4.881}, {"text": "allemande du coup avec notamment la", "start": 2350.44, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9partition donc d\u00e9j\u00e0 s'est concentr\u00e9e", "start": 2353.72, "duration": 2.84}, {"text": "sur l'asile toutes les questions", "start": 2355.599, "duration": 2.561}, {"text": "d'immigration pure sont rest\u00e9es vraiment", "start": 2356.56, "duration": 3.4}, {"text": "aux mains des \u00e9tats et n'ont jamais", "start": 2358.16, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 passer vraiment dans le giron", "start": 2359.96, "duration": 3.159}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et donc \u00e7a d\u00e9j\u00e0 \u00e7a", "start": 2361.48, "duration": 3.96}, {"text": "reste un peu probl\u00e9matique \u00e0 organiser", "start": 2363.119, "duration": 5.081}, {"text": "et dans les questions d'asile euh", "start": 2365.44, "duration": 4.12}, {"text": "finalement l'Union europ\u00e9enne elle s'est", "start": 2368.2, "duration": 3.48}, {"text": "surtout saisie de", "start": 2369.56, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9partir les demandeurs d'asile un peu \u00e0", "start": 2371.68, "duration": 4.08}, {"text": "droite \u00e0 gauche parce que il existe", "start": 2374.04, "duration": 4.279}, {"text": "l'espace Schengen quoi mais sur le fond", "start": 2375.76, "duration": 4.079}, {"text": "finalement l'approche a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 2378.319, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9ellement satisfaisante ou pas", "start": 2379.839, "duration": 4.161}, {"text": "suffisante parce que bah encore une fois", "start": 2381.48, "duration": 3.96}, {"text": "on l'a dit il y a le la suite du", "start": 2384.0, "duration": 3.599}, {"text": "processus qui aussi se situe sur les", "start": 2385.44, "duration": 3.879}, {"text": "questions d'int\u00e9gration et l\u00e0 il y a Ren", "start": 2387.599, "duration": 3.081}, {"text": "justement est-ce que est-ce que la la la", "start": 2389.319, "duration": 3.121}, {"text": "gauche fran\u00e7aise elle a pas l\u00e0 un espace", "start": 2390.68, "duration": 3.399}, {"text": "politique qu'elle a pas su occuper", "start": 2392.44, "duration": 3.6}, {"text": "finalement c'est \u00eatre strict sur", "start": 2394.079, "duration": 3.961}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale mais", "start": 2396.04, "duration": 4.64}, {"text": "mais plus ouverte ou plus ambitieuse sur", "start": 2398.04, "duration": 4.039}, {"text": "l'int\u00e9gration alors il y a quand m\u00eame", "start": 2400.68, "duration": 4.2}, {"text": "une partie de la gauche qui le dit si en", "start": 2402.079, "duration": 4.841}, {"text": "fait qu'il l'\u00e9crit peut-\u00eatre qu'il le", "start": 2404.88, "duration": 4.16}, {"text": "dit pas assez mais si vous lisez les", "start": 2406.92, "duration": 6.04}, {"text": "programmes des \u00e9cologistes de la France", "start": 2409.04, "duration": 6.319}, {"text": "insoumise c'est largement \u00e9crit accueil", "start": 2412.96, "duration": 7.0}, {"text": "digne n\u00e9cessit\u00e9 de prendre en charge les", "start": 2415.359, "duration": 4.601}, {"text": "personnescoup dans leur marketing", "start": 2420.079, "duration": 2.921}, {"text": "politique c'est pas ce qui m en avant", "start": 2421.8, "duration": 3.88}, {"text": "c'est effectiv effectivement et", "start": 2423.0, "duration": 4.52}, {"text": "effectivement c'est dommage par parce", "start": 2425.68, "duration": 4.28}, {"text": "que \u00e0 la fin et ben c'est des personnes", "start": 2427.52, "duration": 4.16}, {"text": "quand m\u00eame qui sont derri\u00e8re tout \u00e7a", "start": 2429.96, "duration": 3.52}, {"text": "c'est une frange de la population qui", "start": 2431.68, "duration": 3.96}, {"text": "est largement stigmatis\u00e9e et une", "start": 2433.48, "duration": 4.04}, {"text": "institution comme le Conseil de l'Europe", "start": 2435.64, "duration": 4.719}, {"text": "bah a r\u00e9guli\u00e8rement mis en garde contre", "start": 2437.52, "duration": 4.559}, {"text": "cette instrumentalisation du sujet de la", "start": 2440.359, "duration": 3.641}, {"text": "migration par les personnalit\u00e9 politique", "start": 2442.079, "duration": 3.52}, {"text": "par les m\u00e9dias aussi en disant qu'il", "start": 2444.0, "duration": 4.2}, {"text": "faut faire attention aux personnes qui", "start": 2445.599, "duration": 5.161}, {"text": "finalement subissent cette fa\u00e7on", "start": 2448.2, "duration": 4.36}, {"text": "d'aborder la question de la migration on", "start": 2450.76, "duration": 3.44}, {"text": "termine l\u00e0-dessus merci beaucoup merci \u00e0", "start": 2452.56, "duration": 3.799}, {"text": "tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce \u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 2454.2, "duration": 3.72}, {"text": "je vous donne rendez-vous vous demain", "start": 2456.359, "duration": 4.48}, {"text": "18h et 22h pour un nouveau num\u00e9ro de", "start": 2457.92, "duration": 4.439}, {"text": "sens publique et puis notterz que", "start": 2460.839, "duration": 3.361}, {"text": "l'invit\u00e9 de la matinale ce sera pierre", "start": 2462.359, "duration": 3.361}, {"text": "Jouvet d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en secr\u00e9taire", "start": 2464.2, "duration": 3.919}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du Parti socialiste bonne soir\u00e9e", "start": 2465.72, "duration": 5.399}, {"text": "merci", "start": 2468.119, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2479.29, "duration": 3.11}]}