{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est dans un contexte tendu avec", "start": 0.0, "duration": 3.8}, {"text": "notamment ce fameux si\u00e8ge de Paris qui", "start": 1.719, "duration": 4.16}, {"text": "se poursuit et des blocages par les", "start": 3.8, "duration": 3.92}, {"text": "agriculteurs qui se poursuivent partout", "start": 5.879, "duration": 3.401}, {"text": "en France que le premier ministre", "start": 7.72, "duration": 3.44}, {"text": "Gabriel Atal a tenu un discours \u00e0", "start": 9.28, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aujourd'hui avec", "start": 11.16, "duration": 3.439}, {"text": "beaucoup d'annonces des annonces", "start": 13.24, "duration": 2.359}, {"text": "d'ailleurs qui ne concernent pas que", "start": 14.599, "duration": 2.68}, {"text": "l'agculture et qui concerne plein", "start": 15.599, "duration": 3.321}, {"text": "d'autres domaines notamment des sujets", "start": 17.279, "duration": 3.721}, {"text": "d'\u00e9ducation de jeunesse mais aussi", "start": 18.92, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00e9conomie mais alors que faut-il", "start": 21.0, "duration": 3.56}, {"text": "retenir de tout \u00e7a qu'est-ce qui va", "start": 22.96, "duration": 3.319}, {"text": "changer concr\u00e8tement pour vous salut", "start": 24.56, "duration": 3.559}, {"text": "c'esto j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 26.279, "duration": 3.681}, {"text": "c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 28.119, "duration": 3.24}, {"text": "actualit\u00e9 du jour alors d'abord en une", "start": 29.96, "duration": 3.52}, {"text": "phrase le contexte le contexte c'est le", "start": 31.359, "duration": 3.88}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale c'est un", "start": 33.48, "duration": 3.399}, {"text": "discours prononc\u00e9 par un premier", "start": 35.239, "duration": 3.32}, {"text": "ministre ilci donc en l'occurrence", "start": 36.879, "duration": 3.601}, {"text": "Gabriel Attal devant l'Assembl\u00e9e", "start": 38.559, "duration": 4.041}, {"text": "nationale pour exposer tout simplement", "start": 40.48, "duration": 4.52}, {"text": "les objectifs du gouvernement mais alors", "start": 42.6, "duration": 4.32}, {"text": "quels ont \u00e9t\u00e9 les annonce faite par", "start": 45.0, "duration": 4.32}, {"text": "Gabriel Atal on va aller voir ici point", "start": 46.92, "duration": 4.04}, {"text": "par point et au passage pour que ce soit", "start": 49.32, "duration": 3.44}, {"text": "quelque chose de digeste on va dire et", "start": 50.96, "duration": 4.72}, {"text": "qui ne dure pas 3 He on va pas voir tout", "start": 52.76, "duration": 4.56}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 dit aujourd'hui mais on va", "start": 55.68, "duration": 3.719}, {"text": "se concentrer sur ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9", "start": 57.32, "duration": 4.16}, {"text": "donc les nouveaut\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 59.399, "duration": 4.12}, {"text": "annonc\u00e9es et les nouveaut\u00e9s on va dire", "start": 61.48, "duration": 3.88}, {"text": "les plus importantes il y a quelques", "start": 63.519, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui ne sont pas pr\u00e9sents ici", "start": 65.36, "duration": 2.799}, {"text": "mais je vous mets des lien pour en", "start": 67.119, "duration": 2.761}, {"text": "savoir plus l\u00e0 on se concentre donc sur", "start": 68.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'essentiel des nouvelles annonces alors", "start": 69.88, "duration": 3.919}, {"text": "dans le d\u00e9sordre on va commencer avec ce", "start": 72.08, "duration": 4.0}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment Gabriel Atal a parl\u00e9 de", "start": 73.799, "duration": 4.441}, {"text": "sant\u00e9 mentale et sp\u00e9cifiquement de sant\u00e9", "start": 76.08, "duration": 4.6}, {"text": "mentale des jeunes il a dit vouloir en", "start": 78.24, "duration": 4.199}, {"text": "faire la grande cause de son", "start": 80.68, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement concr\u00e8tement il a annonc\u00e9", "start": 82.439, "duration": 4.201}, {"text": "vouloir r\u00e9former le dispositif mon", "start": 84.4, "duration": 3.96}, {"text": "soutien PSI un dispositif qui permet", "start": 86.64, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui aux jeunes de b\u00e9n\u00e9ficier i", "start": 88.36, "duration": 3.799}, {"text": "jusqu'\u00e0 s\u00e9ances d'accompagnement", "start": 90.24, "duration": 4.68}, {"text": "psychologique par ann\u00e9e civil avec une", "start": 92.159, "duration": 4.6}, {"text": "partie prise en charge par l'assurance", "start": 94.92, "duration": 3.08}, {"text": "maladie je vous la fais courte mais", "start": 96.759, "duration": 2.961}, {"text": "c'est un dispositif qui avait beaucoup", "start": 98.0, "duration": 3.6}, {"text": "de d\u00e9fauts qui est tr\u00e8s peu utilis\u00e9 en", "start": 99.72, "duration": 4.32}, {"text": "fait aujourd'hui Gabriel Atal a reconnu", "start": 101.6, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs que ce dispositif n'avait pas", "start": 104.04, "duration": 4.56}, {"text": "donn\u00e9 des r\u00e9sultats esp\u00e9r\u00e9s il pr\u00e9voit", "start": 106.04, "duration": 4.24}, {"text": "donc notamment de permettre aux jeunes", "start": 108.6, "duration": 3.119}, {"text": "d'avoir acc\u00e8s directement \u00e0 un", "start": 110.28, "duration": 3.92}, {"text": "psychologue d\u00e9sormais sans avoir \u00e0 pass\u00e9", "start": 111.719, "duration": 4.881}, {"text": "d'abord par un m\u00e9decin c'est ce qui", "start": 114.2, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tait demand\u00e9 jusqu'ici dans le cadre de", "start": 116.6, "duration": 3.839}, {"text": "ce dispositif par ailleurs il a aussi", "start": 118.56, "duration": 3.4}, {"text": "annonc\u00e9 une refonte plus globale de", "start": 120.439, "duration": 2.96}, {"text": "syst\u00e8me avec notamment une augmentation", "start": 121.96, "duration": 3.28}, {"text": "du tarif pour les PSI dans l'objectif", "start": 123.399, "duration": 3.921}, {"text": "d'encourager les PSI \u00e0 prendre part \u00e0", "start": 125.24, "duration": 4.239}, {"text": "ses consultations qui sont ensuite pris", "start": 127.32, "duration": 4.2}, {"text": "en charge par l'assurance maladie on", "start": 129.479, "duration": 3.521}, {"text": "verra donc dans le d\u00e9tail ce qu'il en", "start": 131.52, "duration": 2.88}, {"text": "est mais c'est donc une r\u00e9forme", "start": 133.0, "duration": 3.319}, {"text": "importante de ce dispositif qui ne", "start": 134.4, "duration": 3.68}, {"text": "fonctionnait plus aujourd'hui deuxi\u00e8me", "start": 136.319, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment il a aussi rappel\u00e9 l'importance", "start": 138.08, "duration": 3.12}, {"text": "des infirmiers et infirmi\u00e8res scolaires", "start": 139.599, "duration": 3.841}, {"text": "dont il souhaite revaloriser le salaire", "start": 141.2, "duration": 4.24}, {"text": "avec une prime exceptionnelle de 800 \u20ac", "start": 143.44, "duration": 4.56}, {"text": "et une revalorisation de 200 \u20ac netes par", "start": 145.44, "duration": 4.879}, {"text": "mois d\u00e8s le mois de mai il a aussi", "start": 148.0, "duration": 3.519}, {"text": "annonc\u00e9 vouloir augmenter les", "start": 150.319, "duration": 2.801}, {"text": "recrutements des infirmiers et", "start": 151.519, "duration": 3.521}, {"text": "infirmi\u00e8res pour pr\u00e9venir davantage", "start": 153.12, "duration": 4.199}, {"text": "justement en cas de d\u00e9tresse de jeunes", "start": 155.04, "duration": 4.0}, {"text": "dans les \u00e9tablissements scolaires \u00e7a", "start": 157.319, "duration": 3.0}, {"text": "c'est donc sur la question de la sant\u00e9", "start": 159.04, "duration": 2.76}, {"text": "mentale et je me voulais en savoir plus", "start": 160.319, "duration": 2.92}, {"text": "je vous renvoie notamment \u00e0 mon", "start": 161.8, "duration": 3.32}, {"text": "interview d'Emmanuel Macron puisque au", "start": 163.239, "duration": 4.481}, {"text": "mois de septembre j'avais interrog\u00e9 bien", "start": 165.12, "duration": 4.039}, {"text": "beaucoup le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 167.72, "duration": 3.28}, {"text": "sur cette question l\u00e0 l'interview est", "start": 169.159, "duration": 3.401}, {"text": "disponible directement sur ma cha\u00eene", "start": 171.0, "duration": 3.48}, {"text": "youtube plus largement concernant les", "start": 172.56, "duration": 3.56}, {"text": "annonces qui ont \u00e9t\u00e9 faites sur la sant\u00e9", "start": 174.48, "duration": 3.839}, {"text": "Gabriel Atal a dit vouloir r\u00e9former", "start": 176.12, "duration": 4.52}, {"text": "avant l'\u00e9t\u00e9 l'aide a m\u00e9dicale d'\u00c9tat", "start": 178.319, "duration": 3.801}, {"text": "alors l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat c'est une", "start": 180.64, "duration": 3.0}, {"text": "couverture de frais de sant\u00e9", "start": 182.12, "duration": 3.679}, {"text": "actuellement accord\u00e9e aux \u00e9trangers en", "start": 183.64, "duration": 4.12}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re et qui sont", "start": 185.799, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sents en France depuis au moins 3", "start": 187.76, "duration": 4.88}, {"text": "mois alors durcir l'acc\u00e8s \u00e0 l'aide", "start": 190.0, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat \u00e7a fait partie en fait", "start": 192.64, "duration": 4.599}, {"text": "d'un accord n\u00e9gocier entre ellisabeth", "start": 194.68, "duration": 4.52}, {"text": "borne et donc le gouvernement \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 197.239, "duration": 4.401}, {"text": "avec le parti de droite les r\u00e9publicains", "start": 199.2, "duration": 3.56}, {"text": "l'objectif \u00e0 l'\u00e9poque pour le", "start": 201.64, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement c'\u00e9tait d'avoir le soutien", "start": 202.76, "duration": 3.759}, {"text": "du parti de droite les r\u00e9publicains sur", "start": 204.4, "duration": 4.399}, {"text": "la loi immigration qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e sur", "start": 206.519, "duration": 4.241}, {"text": "la question de la sant\u00e9 enfin Gabriel", "start": 208.799, "duration": 3.921}, {"text": "Atal a dit vouloir r\u00e9gulariser des", "start": 210.76, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e9decins \u00e9trangers en France notamment", "start": 212.72, "duration": 4.159}, {"text": "en chargeant un \u00e9missaire donc un", "start": 215.08, "duration": 4.12}, {"text": "repr\u00e9sentant officiel pour trouver des", "start": 216.879, "duration": 4.681}, {"text": "m\u00e9decins \u00e0 l'\u00e9tranger qui voudrai venir", "start": 219.2, "duration": 4.48}, {"text": "exercer en France l'objectif c'est", "start": 221.56, "duration": 3.52}, {"text": "notamment de faire face aux d\u00e9serts", "start": 223.68, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9dicaux donc toutes ces zones en France", "start": 225.08, "duration": 4.12}, {"text": "o\u00f9 on manque cruellement de personnel", "start": 227.08, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00e9dical enfin dernier \u00e9l\u00e9ment Gabriel", "start": 229.2, "duration": 3.119}, {"text": "Atal souhaite mettre en place un", "start": 231.0, "duration": 3.319}, {"text": "principe si on r\u00e9serve un rendez-vous", "start": 232.319, "duration": 3.721}, {"text": "chez le m\u00e9decin mais qu'on ne se", "start": 234.319, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9sente pas sans pr\u00e9venir ou sans", "start": 236.04, "duration": 5.24}, {"text": "annuler et bien on devra payer ce", "start": 238.36, "duration": 5.04}, {"text": "rendez-vous m\u00eame si on ne se pr\u00e9sente", "start": 241.28, "duration": 3.84}, {"text": "pas on verra donc dans le d\u00e9tail comment", "start": 243.4, "duration": 3.479}, {"text": "est-ce que tout \u00e7a sera mis en place", "start": 245.12, "duration": 3.759}, {"text": "mais voil\u00e0 donc les annonce sur la sant\u00e9", "start": 246.879, "duration": 3.521}, {"text": "encore une fois sur chacune des mesures", "start": 248.879, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e0 on va pas voir ce qui fait d\u00e9bat dans", "start": 250.4, "duration": 3.039}, {"text": "quel cadre ou autre l\u00e0-dessus sur", "start": 251.879, "duration": 3.241}, {"text": "chacune des mesures on aura l'occasion", "start": 253.439, "duration": 3.52}, {"text": "d'en reparler plus en d\u00e9tail \u00e0 mesure", "start": 255.12, "duration": 3.32}, {"text": "qu'elles sont mises en place ou que les", "start": 256.959, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9bats ou les lois sont vot\u00e9es ou non", "start": 258.44, "duration": 3.24}, {"text": "sur l'\u00e9ducation maintenant ce qu'on peut", "start": 260.4, "duration": 2.76}, {"text": "retenir premi\u00e8re chose si les", "start": 261.68, "duration": 3.0}, {"text": "exp\u00e9riences portent leurs fruits dans", "start": 263.16, "duration": 3.72}, {"text": "les prochains mois et bien l'uniforme ou", "start": 264.68, "duration": 3.76}, {"text": "alors la tenue unique telle qu'elle est", "start": 266.88, "duration": 3.56}, {"text": "appel\u00e9e par le gouvernement devra \u00eatre", "start": 268.44, "duration": 4.599}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en 2026 dans toutes les", "start": 270.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9coles on verra donc ce que donnent les", "start": 273.039, "duration": 3.0}, {"text": "tests qui sont actuellement en cours", "start": 274.6, "duration": 3.2}, {"text": "Gabriel Atal a aussi rappel\u00e9 certains", "start": 276.039, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s par le", "start": 277.8, "duration": 2.04}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il y a", "start": 278.88, "duration": 2.84}, {"text": "quelques jours notamment une volont\u00e9 de", "start": 279.84, "duration": 3.96}, {"text": "mieux encadrer l'utilisation des \u00e9crans", "start": 281.72, "duration": 3.96}, {"text": "par les jeunes que ce soit d'ailleurs \u00e0", "start": 283.8, "duration": 3.6}, {"text": "l'int\u00e9rieur des \u00e9coles mais aussi \u00e0", "start": 285.68, "duration": 3.239}, {"text": "l'ext\u00e9rieur concernant les jeunes", "start": 287.4, "duration": 2.84}, {"text": "toujours deux autres annonces", "start": 288.919, "duration": 2.161}, {"text": "importantes qu'on peut noter", "start": 290.24, "duration": 2.519}, {"text": "premi\u00e8rement le service national", "start": 291.08, "duration": 4.44}, {"text": "universel va \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 et donc a", "start": 292.759, "duration": 5.801}, {"text": "priori obligatoire \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire", "start": 295.52, "duration": 5.0}, {"text": "2026 alors qu'aujourd'hui il est", "start": 298.56, "duration": 3.56}, {"text": "simplement en phase de test ou en tout", "start": 300.52, "duration": 3.2}, {"text": "cas il est pas obligatoire pour le", "start": 302.12, "duration": 3.919}, {"text": "contexte donc le SNU c'est un s\u00e9jour de", "start": 303.72, "duration": 5.16}, {"text": "12 jours pour les 15 17 ans qui est", "start": 306.039, "duration": 5.481}, {"text": "encadr\u00e9 notamment par l'arm\u00e9e avec un", "start": 308.88, "duration": 4.44}, {"text": "uniforme tout un tas d'activit\u00e9s la", "start": 311.52, "duration": 3.6}, {"text": "lev\u00e9e du drapeau La Marseillaise et", "start": 313.32, "duration": 3.8}, {"text": "cetera il y a aussi ensuite une mission", "start": 315.12, "duration": 4.6}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral d'une dur\u00e9e de 84 he", "start": 317.12, "duration": 5.12}, {"text": "ce sera donc g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 priori en 2026", "start": 319.72, "duration": 4.16}, {"text": "on verra \u00e0 quel \u00e2ge est-ce qu'on sera", "start": 322.24, "duration": 3.799}, {"text": "concern\u00e9 en quoi \u00e7a va consister sur sa", "start": 323.88, "duration": 4.0}, {"text": "version finale c'est forc\u00e9ment une", "start": 326.039, "duration": 3.201}, {"text": "annonce important et qui l\u00e0 aussi fera", "start": 327.88, "duration": 3.039}, {"text": "beaucoup coup d\u00e9bat Gabriel Atal est", "start": 329.24, "duration": 3.56}, {"text": "aussi revenu sur les \u00e9meutes qui sont", "start": 330.919, "duration": 4.72}, {"text": "survenus apr\u00e8s la mort de Na\u00ebl na\u00eb qui \u00e0", "start": 332.8, "duration": 5.28}, {"text": "nentre a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un tir de policier", "start": 335.639, "duration": 4.801}, {"text": "apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 Gabriel Atal", "start": 338.08, "duration": 4.16}, {"text": "a annonc\u00e9 l\u00e0-dessus la cr\u00e9ation de", "start": 340.44, "duration": 3.92}, {"text": "travaux d'int\u00e9r\u00eat \u00e9ducatif pour les", "start": 342.24, "duration": 4.399}, {"text": "moins de 16 ans l'id\u00e9e en fait avec cela", "start": 344.36, "duration": 3.959}, {"text": "c'est d'avoir une forme de sanction pour", "start": 346.639, "duration": 3.441}, {"text": "les plus jeunes qui commettent des", "start": 348.319, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9gradations il a notamment l\u00e0-dessus", "start": 350.08, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 je cite tu casses tu r\u00e9pares tu", "start": 351.72, "duration": 4.84}, {"text": "salis tu nettoies sur l'\u00e9conomie", "start": 354.72, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant sans rentrer dans les d\u00e9tails", "start": 356.56, "duration": 3.4}, {"text": "mais Gabriel Atal a annonc\u00e9 vouloir", "start": 357.96, "duration": 4.2}, {"text": "poursuivre un travail visant \u00e0 r\u00e9duire", "start": 359.96, "duration": 3.92}, {"text": "ce qu'il appelle les charges r\u00e9duire", "start": 362.16, "duration": 5.319}, {"text": "aussi les normes jug\u00e9 inutiles r\u00e9duire", "start": 363.88, "duration": 5.36}, {"text": "la bureaucratie un autre terme qu'il a", "start": 367.479, "duration": 4.041}, {"text": "utilis\u00e9 et les d\u00e9lais administratifs qui", "start": 369.24, "duration": 4.56}, {"text": "peuvent parfois \u00eatre longs il a aussi", "start": 371.52, "duration": 4.679}, {"text": "annonc\u00e9 ou rappeler plut\u00f4t l'objectif", "start": 373.8, "duration": 4.64}, {"text": "d'un versement automatique des aides", "start": 376.199, "duration": 4.361}, {"text": "auxquelles peut pr\u00e9tendre un Fran\u00e7ais", "start": 378.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'id\u00e9e en fait l\u00e0-dessus on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 380.56, "duration": 2.8}, {"text": "parl\u00e9 dans les actu du jour mais c'est", "start": 382.0, "duration": 3.08}, {"text": "d'\u00e9viter la paperacee ou de passer \u00e0", "start": 383.36, "duration": 3.679}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'aides qui peuvent \u00eatre", "start": 385.08, "duration": 3.32}, {"text": "importantes et donc de faire en sorte", "start": 387.039, "duration": 3.241}, {"text": "que si on a le droit b\u00e9n\u00e9ficier de telle", "start": 388.4, "duration": 3.96}, {"text": "ou telle aide et bien le plus possible", "start": 390.28, "duration": 4.28}, {"text": "ces aides soient vers\u00e9es automatiquement", "start": 392.36, "duration": 4.239}, {"text": "sur notre fiche de paye sur autre chose", "start": 394.56, "duration": 3.68}, {"text": "enfin bref soit vers\u00e9 automatiquement", "start": 396.599, "duration": 3.521}, {"text": "sur notre compte bancaire sur l'\u00e9conomie", "start": 398.24, "duration": 3.2}, {"text": "il y a aussi un rappel important qu'il", "start": 400.12, "duration": 3.32}, {"text": "faut noter sur la question du RSA donc", "start": 401.44, "duration": 4.4}, {"text": "le revenu de solidarit\u00e9 active qui est", "start": 403.44, "duration": 4.599}, {"text": "ouvert aux personnes sans ressources en", "start": 405.84, "duration": 4.799}, {"text": "effet \u00e0 partir du 1er janvier 2025 le", "start": 408.039, "duration": 6.761}, {"text": "RSA sera conditionn\u00e9 \u00e0 15 he d'activit\u00e9", "start": 410.639, "duration": 6.041}, {"text": "et ce dans toute la France alors", "start": 414.8, "duration": 3.079}, {"text": "qu'actuellement c'est seulement sur", "start": 416.68, "duration": 2.88}, {"text": "certains territoires on pourra donc donc", "start": 417.879, "duration": 3.841}, {"text": "toucher le RSA en \u00e9change de 15 he", "start": 419.56, "duration": 4.12}, {"text": "d'activit\u00e9 et 15h d'activit\u00e9 c'est", "start": 421.72, "duration": 3.56}, {"text": "quelque chose qui sera vu avec un", "start": 423.68, "duration": 3.28}, {"text": "conseiller \u00e0 chaque fois \u00e7a peut \u00eatre", "start": 425.28, "duration": 3.599}, {"text": "une immersion en entreprise \u00e7a peut-\u00eatre", "start": 426.96, "duration": 3.72}, {"text": "le passage du permis ou autre l'id\u00e9e", "start": 428.879, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9tant donc selon le gouvernement et bien", "start": 430.68, "duration": 4.239}, {"text": "d'inciter ceux qui sont actuellement au", "start": 432.919, "duration": 4.84}, {"text": "RSA \u00e0 retrouver notamment un emploi l\u00e0", "start": 434.919, "duration": 4.241}, {"text": "aussi c'est une mesure qui fait beaucoup", "start": 437.759, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9bat dont on entendra \u00e0 nouveau parler", "start": 439.16, "duration": 3.759}, {"text": "dans les prochains jours autre \u00e9l\u00e9ment", "start": 441.4, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on peut noter sur la question tr\u00e8s", "start": 442.919, "duration": 3.28}, {"text": "sensible l\u00e0 aussi de la fin de vie et", "start": 444.36, "duration": 3.279}, {"text": "donc de ce qui est appel\u00e9 notamment", "start": 446.199, "duration": 4.521}, {"text": "l'aide active \u00e0our Ourir en France un", "start": 447.639, "duration": 4.481}, {"text": "projet de loi devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9", "start": 450.72, "duration": 2.96}, {"text": "avant l'\u00e9t\u00e9 on verra donc ce qu'il en", "start": 452.12, "duration": 3.199}, {"text": "est l\u00e0-dessus quelques mots rapidement", "start": 453.68, "duration": 3.84}, {"text": "sur l'\u00e9cologie Gabriel Atal a annonc\u00e9 le", "start": 455.319, "duration": 3.6}, {"text": "lancement d'un service civique", "start": 457.52, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9cologique qui devrait concerner 50000", "start": 458.919, "duration": 3.761}, {"text": "jeunes qui voudraient s'engager pour la", "start": 461.16, "duration": 3.719}, {"text": "plan\u00e8te d'ici 2027 on verra quelle forme", "start": 462.68, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e7a prend le Premier ministre a aussi", "start": 464.879, "duration": 4.361}, {"text": "annonc\u00e9 vouloir faire \u00e9voluer le r\u00e9gime", "start": 466.919, "duration": 4.4}, {"text": "de catastrophe naturelle afin de le", "start": 469.24, "duration": 4.12}, {"text": "moderniser et de s'assurer qu'il y a", "start": 471.319, "duration": 5.121}, {"text": "bien et bien des indemnisations que les", "start": 473.36, "duration": 5.519}, {"text": "assureurs versent ou doivent verser et", "start": 476.44, "duration": 4.96}, {"text": "en cas de catastrophe naturelle Gabriel", "start": 478.879, "duration": 4.561}, {"text": "Atal a aussi bien r\u00e9affirm\u00e9 que le", "start": 481.4, "duration": 3.919}, {"text": "nucl\u00e9aire et l'\u00e9nergie donc nucl\u00e9aire", "start": 483.44, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9tait je cite une fiert\u00e9 fran\u00e7aise alors", "start": 485.319, "duration": 4.88}, {"text": "que donc Emmanuel Macron a annonc\u00e9", "start": 488.36, "duration": 3.959}, {"text": "vouloir r\u00e9investir dans le nucl\u00e9aire", "start": 490.199, "duration": 3.96}, {"text": "enfin Gabriel Atal a indiqu\u00e9 qu'un", "start": 492.319, "duration": 3.801}, {"text": "nouveau plan d'adaptation au changement", "start": 494.159, "duration": 3.921}, {"text": "climatique serait pr\u00e9sent\u00e9 lors de ce", "start": 496.12, "duration": 3.799}, {"text": "premier semestre on verra donc ce qu'il", "start": 498.08, "duration": 3.559}, {"text": "en est sur ce sujetl alors je le disais", "start": 499.919, "duration": 3.72}, {"text": "on arrive au bout Gabriel Atal a aussi", "start": 501.639, "duration": 3.801}, {"text": "fait des annonces sur les agriculteurs", "start": 503.639, "duration": 3.201}, {"text": "pour les agriculteurs d'ailleurs plut\u00f4t", "start": 505.44, "duration": 3.08}, {"text": "des agriculteurs qui manifestent depuis", "start": 506.84, "duration": 3.68}, {"text": "maintenant plus de 10 jours et alors que", "start": 508.52, "duration": 3.879}, {"text": "le si\u00e8ge de Paris comme il est appel\u00e9", "start": 510.52, "duration": 3.28}, {"text": "par les agriculteurs et par les", "start": 512.399, "duration": 3.961}, {"text": "syndicats dure depuis 2 jours maintenant", "start": 513.8, "duration": 4.44}, {"text": "il a notamment annonc\u00e9 que toutes les", "start": 516.36, "duration": 3.919}, {"text": "amendes qui sont inflig\u00e9es \u00e0 l'industrie", "start": 518.24, "duration": 3.56}, {"text": "ou \u00e0 la grande distribution qui ne", "start": 520.279, "duration": 4.12}, {"text": "respectent pas les lois \u00e9galim seront", "start": 521.8, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9utilis\u00e9es pour soutenir directement", "start": 524.399, "duration": 4.44}, {"text": "les agriculteurs alors ces lois \u00e9galim", "start": 526.6, "duration": 3.2}, {"text": "en fait c'est des lois qui doivent", "start": 528.839, "duration": 2.881}, {"text": "garantir un revenu fixe aux agriculteurs", "start": 529.8, "duration": 3.159}, {"text": "et aux \u00e9leveurs fran\u00e7ais mais en", "start": 531.72, "duration": 3.239}, {"text": "l'occurrence la grande distribution est", "start": 532.959, "duration": 3.641}, {"text": "accus\u00e9e de les contourner on aura", "start": 534.959, "duration": 3.161}, {"text": "l'occasion d'en reparler il a aussi", "start": 536.6, "duration": 3.4}, {"text": "promis que les aides de de la PAC donc", "start": 538.12, "duration": 4.159}, {"text": "la politique agricole commune seront", "start": 540.0, "duration": 3.72}, {"text": "vers\u00e9 sur les comptes bancaires des", "start": 542.279, "duration": 4.12}, {"text": "exploitants d'ici le 15 mars prochain l\u00e0", "start": 543.72, "duration": 4.239}, {"text": "aussi on aura l'occasion d'en reparler", "start": 546.399, "duration": 3.081}, {"text": "enfin on peut citer notamment que", "start": 547.959, "duration": 3.521}, {"text": "Gabriel natal a \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 nouveau la", "start": 549.48, "duration": 4.919}, {"text": "question des 4 % de jacher je vous passe", "start": 551.48, "duration": 4.28}, {"text": "les d\u00e9tails mais on en a parl\u00e9 hier en", "start": 554.399, "duration": 4.12}, {"text": "fait les agriculteurs doivent mettre 4 %", "start": 555.76, "duration": 6.04}, {"text": "de leur surface agricole en jacher donc", "start": 558.519, "duration": 5.56}, {"text": "non cultiv\u00e9 pour et bien faire en sorte", "start": 561.8, "duration": 4.599}, {"text": "de favoriser la biodiversit\u00e9 et pour de", "start": 564.079, "duration": 4.361}, {"text": "leur c\u00f4t\u00e9 faire en sorte de b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 566.399, "duration": 4.481}, {"text": "de certaines Z europ\u00e9enne Gabriel Atal a", "start": 568.44, "duration": 4.079}, {"text": "indiqu\u00e9 qu'il essayait avec le", "start": 570.88, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement et avec Emmanuel Macron de", "start": 572.519, "duration": 4.081}, {"text": "faire bouger cette r\u00e8gle \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 574.76, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne on verra donc l\u00e0 aussi ce", "start": 576.6, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il en est a priori on en saura", "start": 578.56, "duration": 3.6}, {"text": "davantage jeudi voil\u00e0 donc pour toutes", "start": 580.2, "duration": 3.4}, {"text": "ces annonces qui \u00e9videmment ont fait", "start": 582.16, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup r\u00e9agir du c\u00f4t\u00e9 d'ailleurs des", "start": 583.6, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs en l'occurrence \u00e0 priori et", "start": 585.519, "duration": 4.281}, {"text": "bien le mouvement semble continuer dans", "start": 587.92, "duration": 4.28}, {"text": "l'imm\u00e9diat on va donc continuer \u00e0 suivre", "start": 589.8, "duration": 4.32}, {"text": "tout \u00e7a d'autres \u00e9l\u00e9ments qu'on peut", "start": 592.2, "duration": 3.48}, {"text": "noter au-del\u00e0 des r\u00e9actions des partis", "start": 594.12, "duration": 3.08}, {"text": "politiques qu'on verra dans le d\u00e9tail", "start": 595.68, "duration": 3.44}, {"text": "sur ces diff\u00e9rentes mesures au fil de la", "start": 597.2, "duration": 3.56}, {"text": "la semaine ce que l'on sait d\u00e9j\u00e0 c'est", "start": 599.12, "duration": 3.56}, {"text": "que la gauche et notamment le Parti", "start": 600.76, "duration": 3.72}, {"text": "socialiste la France insoumise les", "start": 602.68, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9cologistes ou encore le Parti", "start": 604.48, "duration": 3.919}, {"text": "communiste fran\u00e7ais ont annonc\u00e9 d\u00e9poser", "start": 605.839, "duration": 4.56}, {"text": "une motion de censure donc une motion de", "start": 608.399, "duration": 3.721}, {"text": "censure elle a pour objectif de", "start": 610.399, "duration": 4.0}, {"text": "renverser le gouvernement via un vote \u00e0", "start": 612.12, "duration": 3.839}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais en", "start": 614.399, "duration": 3.241}, {"text": "l'occurrence la droite et l'extr\u00eame", "start": 615.959, "duration": 3.281}, {"text": "droite ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il ne la", "start": 617.64, "duration": 3.52}, {"text": "voteraiit pas qu'il ne la signeraiit pas", "start": 619.24, "duration": 3.96}, {"text": "et elle a donc extr\u00eamement peu de chance", "start": 621.16, "duration": 4.32}, {"text": "d'aboutir mais voil\u00e0 donc pour toutes", "start": 623.2, "duration": 4.079}, {"text": "les informations histoire d'\u00eatre au plus", "start": 625.48, "duration": 3.72}, {"text": "complet on suivra donc tout \u00e7a que ce", "start": 627.279, "duration": 3.12}, {"text": "soit sur Youtube que ce soit aussi sur", "start": 629.2, "duration": 3.04}, {"text": "la version podcast des actu du jour que", "start": 630.399, "duration": 4.12}, {"text": "vous \u00e9coutez peut-\u00eatre sur Spotify Apple", "start": 632.24, "duration": 4.36}, {"text": "podcast 10h ou autre n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 634.519, "duration": 3.361}, {"text": "vous abonner mais c'est pas encore le", "start": 636.6, "duration": 2.84}, {"text": "cas et pour suivre aussi l'actualit\u00e9 au", "start": 637.88, "duration": 2.92}, {"text": "quotidien rendez-vous sur Instagram vous", "start": 639.44, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eates de plus en plus nombreux je laisse", "start": 640.8, "duration": 3.68}, {"text": "la parole \u00e0 L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en", "start": 642.68, "duration": 3.599}, {"text": "bref et je revient du coup juste apr\u00e8s", "start": 644.48, "duration": 3.599}, {"text": "merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence", "start": 646.279, "duration": 4.201}, {"text": "avec cette actu le syndicat CGT de la", "start": 648.079, "duration": 5.081}, {"text": "RATP a d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve du 5", "start": 650.48, "duration": 4.76}, {"text": "f\u00e9vrier au 9 septembre pour informer de", "start": 653.16, "duration": 3.64}, {"text": "son intention de faire gr\u00e8ve cette", "start": 655.24, "duration": 3.24}, {"text": "p\u00e9riode inclut donc les dates des Giot", "start": 656.8, "duration": 3.279}, {"text": "de Paris qui qui auront lieu cet \u00e9t\u00e9", "start": 658.48, "duration": 3.039}, {"text": "alors attention \u00e7a veut pas dire qu'il y", "start": 660.079, "duration": 3.081}, {"text": "aura une gr\u00e8ve des transports pendant 7", "start": 661.519, "duration": 3.44}, {"text": "mois le but c'est de faire pression pour", "start": 663.16, "duration": 4.04}, {"text": "obtenir leurs revendication concr\u00e8tement", "start": 664.959, "duration": 3.641}, {"text": "le syndicat r\u00e9clame de meilleures", "start": 667.2, "duration": 2.96}, {"text": "conditions de travail et souhaite", "start": 668.6, "duration": 3.16}, {"text": "notamment une augmentation des salaires", "start": 670.16, "duration": 4.0}, {"text": "de 300 \u20ac l'int\u00e9gration de prime ou", "start": 671.76, "duration": 4.519}, {"text": "encore la mise en place d'un 14e mois de", "start": 674.16, "duration": 4.0}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 le patron de la RATP Jean", "start": 676.279, "duration": 3.641}, {"text": "Castex a assur\u00e9 que les n\u00e9gociations", "start": 678.16, "duration": 2.84}, {"text": "allaient se poursuivre dans les", "start": 679.92, "duration": 2.56}, {"text": "prochaines semaines on vous tiendra au", "start": 681.0, "duration": 4.12}, {"text": "courant 2\u00e8 actu une prime allant de 1000", "start": 682.48, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 1900 \u20ac va \u00eatre accord\u00e9e aux policiers", "start": 685.12, "duration": 4.32}, {"text": "et aux gendarmes mobilis\u00e9s l des Jeux", "start": 687.639, "duration": 3.32}, {"text": "olympiques et paralympiques de Paris", "start": 689.44, "duration": 3.8}, {"text": "2024 c'est ce qu' a annonc\u00e9 ce mardi le", "start": 690.959, "duration": 4.56}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald daranin", "start": 693.24, "duration": 3.64}, {"text": "alors le montant de cette prime \u00e9tait", "start": 695.519, "duration": 4.0}, {"text": "initialement compris entre 500 et 1500 \u20ac", "start": 696.88, "duration": 4.04}, {"text": "et les syndicats de police s'\u00e9taient", "start": 699.519, "duration": 3.641}, {"text": "mobilis\u00e9s pour obtenir 2000 \u20ac pour tous", "start": 700.92, "duration": 3.8}, {"text": "les agents les syndicats demandaient", "start": 703.16, "duration": 3.0}, {"text": "aussi des mesures d'accompagnement", "start": 704.72, "duration": 3.2}, {"text": "social notamment pour g\u00e9rer la garde", "start": 706.16, "duration": 3.28}, {"text": "d'enfants pendant les JO ger\u00e9rald", "start": 707.92, "duration": 3.039}, {"text": "armanin a donc annonc\u00e9 que l'\u00c9tat", "start": 709.44, "duration": 4.04}, {"text": "financera un ch\u00e8que allant jusqu'\u00e0 350 \u20ac", "start": 710.959, "duration": 4.161}, {"text": "par enfant pour les m\u00e8res ou p\u00e8res", "start": 713.48, "duration": 4.52}, {"text": "c\u00e9libataires 3\u00e8 actu le Hamas a indiqu\u00e9", "start": 715.12, "duration": 5.2}, {"text": "ce mardi avoir re\u00e7u et examin\u00e9 une", "start": 718.0, "duration": 4.2}, {"text": "proposition d'accord de cesser le feu", "start": 720.32, "duration": 3.959}, {"text": "avec Isra\u00ebl dans la bande de Gaza suite", "start": 722.2, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 une r\u00e9union organis\u00e9e \u00e0 Paris ce", "start": 724.279, "duration": 3.201}, {"text": "weekend entre les repr\u00e9sentants", "start": 725.88, "duration": 3.6}, {"text": "am\u00e9ricains isra\u00e9liens Qataris et", "start": 727.48, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9gyptiens concr\u00e8tement ce projet", "start": 729.48, "duration": 3.479}, {"text": "d'accord propose une tr\u00eave par \u00e9tap qui", "start": 731.12, "duration": 3.279}, {"text": "verrait les femmes et les enfants pris", "start": 732.959, "duration": 3.44}, {"text": "en otage \u00e0 Gaza \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 en premier", "start": 734.399, "duration": 3.721}, {"text": "et l'aide humanitaire entrer dans la", "start": 736.399, "duration": 3.481}, {"text": "bande de Gaza le Hamas est donc en train", "start": 738.12, "duration": 3.48}, {"text": "de pr\u00e9parer sa r\u00e9ponse mais il a d\u00e9j\u00e0", "start": 739.88, "duration": 3.6}, {"text": "dit vouloir n\u00e9gocier avec Isra\u00ebl un", "start": 741.6, "duration": 3.359}, {"text": "cesser le feu complet dans la bande de", "start": 743.48, "duration": 3.68}, {"text": "Gaza avant de signer tout autre accord", "start": 744.959, "duration": 3.921}, {"text": "notamment concernant la lib\u00e9ration des", "start": 747.16, "duration": 4.479}, {"text": "132 otages d\u00e9tenus \u00e0 Gaza dont 28 sont", "start": 748.88, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9s morts selon Isra\u00ebl", "start": 751.639, "duration": 3.241}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a les combats se", "start": 753.199, "duration": 3.2}, {"text": "poursuivent dans la bande de Gaza et", "start": 754.88, "duration": 3.48}, {"text": "notamment \u00e0 hananunes la plus grande", "start": 756.399, "duration": 3.761}, {"text": "ville du sud de Gaza o\u00f9 sont cach\u00e9s", "start": 758.36, "duration": 3.599}, {"text": "selon Isra\u00ebl les principaux dirigeants", "start": 760.16, "duration": 3.72}, {"text": "du Hamas depuis le 7 octobre plus de", "start": 761.959, "duration": 3.68}, {"text": "26000 personnes sont mortes dans la", "start": 763.88, "duration": 3.56}, {"text": "bande de Gaza selon le minist\u00e8re de la", "start": 765.639, "duration": 3.601}, {"text": "Sant\u00e9 du Hamas qui est la seule source", "start": 767.44, "duration": 4.68}, {"text": "disponible sur place 4\u00e8 actu au Cameroun", "start": 769.24, "duration": 4.92}, {"text": "un riche h\u00e9ritier est accus\u00e9 de viol et", "start": 772.12, "duration": 3.76}, {"text": "d'agression sexuelle sur des centaines", "start": 774.16, "duration": 3.679}, {"text": "de personnes des femmes et des hommes", "start": 775.88, "duration": 3.519}, {"text": "cet homme il s'appelle appelle herve\u00e9", "start": 777.839, "duration": 3.881}, {"text": "bobda concr\u00e8tement un lanceur d'alerte a", "start": 779.399, "duration": 4.201}, {"text": "recueilli des centaines de t\u00e9moignages", "start": 781.72, "duration": 3.32}, {"text": "sur des faits qui se seraient d\u00e9roul\u00e9s", "start": 783.6, "duration": 3.0}, {"text": "pendant au moins 20 ans dans plusieurs", "start": 785.04, "duration": 3.159}, {"text": "ville du Cameroun alors pour le moment", "start": 786.6, "duration": 3.88}, {"text": "Herv\u00e9 bobda n'a pas \u00e9t\u00e9 entendu par la", "start": 788.199, "duration": 4.281}, {"text": "police et ni les fait et il a port\u00e9", "start": 790.48, "duration": 3.96}, {"text": "plainte pour diffamation le 22 janvier", "start": 792.48, "duration": 4.039}, {"text": "dernier face \u00e0 l'inaction des autorit\u00e9s", "start": 794.44, "duration": 4.56}, {"text": "le hashtag stop bobda a vu le jour sur", "start": 796.519, "duration": 4.241}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux et de nombreuses", "start": 799.0, "duration": 3.72}, {"text": "associations ont d\u00e9pos\u00e9 plainte on vous", "start": 800.76, "duration": 3.96}, {"text": "tiendra au courant 5e actu le groupe", "start": 802.72, "duration": 4.28}, {"text": "NESTLE qui est le num\u00e9ro 1 mondial des", "start": 804.72, "duration": 4.6}, {"text": "eaux min\u00e9rales a filtr\u00e9 \u00e9galement de", "start": 807.0, "duration": 3.959}, {"text": "l'eau pour cacher une contamination", "start": 809.32, "duration": 3.639}, {"text": "c'est ce qu'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une enqu\u00eate publi\u00e9e", "start": 810.959, "duration": 3.841}, {"text": "ce lundi par les m\u00e9dias le monde et", "start": 812.959, "duration": 4.041}, {"text": "Radio France concr\u00e8tement nestley a", "start": 814.8, "duration": 3.8}, {"text": "utilis\u00e9 sur ses eau min\u00e9rales des", "start": 817.0, "duration": 3.44}, {"text": "ultraviolets et des filtres au charbon", "start": 818.6, "duration": 3.799}, {"text": "actif qui sont des traitements interdits", "start": 820.44, "duration": 3.519}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne ces traitements", "start": 822.399, "duration": 3.281}, {"text": "ont notamment concern\u00e9 les EAU Perriers", "start": 823.959, "duration": 3.401}, {"text": "Vitel ou \u00e9part qui appartiennent \u00e0", "start": 825.68, "duration": 3.44}, {"text": "nestley alors l'affaire sort maintenant", "start": 827.36, "duration": 4.0}, {"text": "mais en 2021 nestley avait inform\u00e9 le", "start": 829.12, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement de cette pratique qui avait", "start": 831.36, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de ne pas saisir la justice un", "start": 833.0, "duration": 3.44}, {"text": "accord avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pour que le", "start": 834.959, "duration": 3.12}, {"text": "groupe mette fin \u00e0 ces traitements suite", "start": 836.44, "duration": 3.36}, {"text": "aux r\u00e9v\u00e9lations le groupe nestley a", "start": 838.079, "duration": 3.641}, {"text": "reconnu les faits et a assur\u00e9 avoir mis", "start": 839.8, "duration": 4.0}, {"text": "fin \u00e0 ses pratiques interdites 6e actu", "start": 841.72, "duration": 4.76}, {"text": "en France 49 % des 11 15 ans disent", "start": 843.8, "duration": 4.719}, {"text": "souffrir d'anxi\u00e9t\u00e9 ou de d\u00e9pression en", "start": 846.48, "duration": 4.64}, {"text": "2023 selon une \u00e9tude hipsos pour la", "start": 848.519, "duration": 4.921}, {"text": "Fondation notre avenir \u00e0 tous publi\u00e9e ce", "start": 851.12, "duration": 5.399}, {"text": "lundi en 2022 ils \u00e9taient 49 % \u00e0 dire", "start": 853.44, "duration": 4.839}, {"text": "souffrir d'anxi\u00e9t\u00e9 cette \u00e9tude nous", "start": 856.519, "duration": 3.801}, {"text": "apprend aussi qu'un adolescent sur 3", "start": 858.279, "duration": 3.841}, {"text": "assure que son mal-\u00eatre a un impact sur", "start": 860.32, "duration": 3.879}, {"text": "sa scolarit\u00e9 et que quatre jeunes sur 10", "start": 862.12, "duration": 4.279}, {"text": "disent s'ennuyer \u00e0 l'\u00e9cole un chiffre en", "start": 864.199, "duration": 3.921}, {"text": "augmentation de 3 points par rapport \u00e0", "start": 866.399, "duration": 4.24}, {"text": "202 2 et on finit avec cette actu pour", "start": 868.12, "duration": 4.36}, {"text": "la premi\u00e8re fois de l'histoire un \u00eatre", "start": 870.639, "duration": 3.88}, {"text": "humain a re\u00e7u ce dimanche un implant", "start": 872.48, "duration": 4.4}, {"text": "c\u00e9r\u00e9bral de l'entreprise neuralink qui", "start": 874.519, "duration": 3.841}, {"text": "appartient au milliardaire am\u00e9ricain", "start": 876.88, "duration": 3.759}, {"text": "Elon Musk concr\u00e8tement cet implant", "start": 878.36, "duration": 4.08}, {"text": "permet de contr\u00f4ler des \u00e9quipements \u00e0", "start": 880.639, "duration": 3.64}, {"text": "distance notamment par la pens\u00e9e alors", "start": 882.44, "duration": 4.199}, {"text": "jusqu'ici ce type d'op\u00e9ration avait \u00e9t\u00e9", "start": 884.279, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9e sur des animaux permettant par", "start": 886.639, "duration": 3.64}, {"text": "exemple \u00e0 un singe de jouer \u00e0 un jeu", "start": 888.48, "duration": 4.279}, {"text": "vid\u00e9o sans manette ni clavier \u00e0 terme", "start": 890.279, "duration": 4.081}, {"text": "l'objectif c'est notamment de redonner", "start": 892.759, "duration": 3.681}, {"text": "de la mobilit\u00e9 aux personnes paralys\u00e9es", "start": 894.36, "duration": 3.88}, {"text": "merci beaucoup L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s", "start": 896.44, "duration": 3.92}, {"text": "en bref pas de d\u00e9bat aujourd'hui le les", "start": 898.24, "duration": 3.36}, {"text": "actes du jour \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 assez longues", "start": 900.36, "duration": 2.44}, {"text": "aujourd'hui on va essayer de remettre", "start": 901.6, "duration": 2.4}, {"text": "des d\u00e9bats quand m\u00eame dans les prochains", "start": 902.8, "duration": 2.64}, {"text": "jours mais n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner", "start": 904.0, "duration": 3.199}, {"text": "sa c'est pas encore le cas prenez soin", "start": 905.44, "duration": 2.88}, {"text": "de vous prenez soin de Noos proches et", "start": 907.199, "duration": 4.32}, {"text": "puis on se dit du coup \u00e0 demain", "start": 908.32, "duration": 3.199}]}