{"label": "education", "transcript": [{"text": "quand on fait un tour \u00e0 strasbourg", "start": 1.01, "duration": 3.37}, {"text": "qu'est-ce qu'on peut visiter de", "start": 2.909, "duration": 3.301}, {"text": "chouettes et toute l'ann\u00e9e la cath\u00e9drale", "start": 4.38, "duration": 3.78}, {"text": "d'accord c'est vrai qu'elle est jolie le", "start": 6.21, "duration": 3.69}, {"text": "march\u00e9 de no\u00ebl ok sauf qu'en \u00e9tait il", "start": 8.16, "duration": 4.559}, {"text": "n'y en a pas reste donc le parlement", "start": 9.9, "duration": 5.609}, {"text": "europ\u00e9en figurez vous que le parlement", "start": 12.719, "duration": 4.261}, {"text": "est ouvert tous les jours sauf le", "start": 15.509, "duration": 3.091}, {"text": "dimanche et la visite est gratuite", "start": 16.98, "duration": 3.389}, {"text": "un rapide coup d'oeil sur les chiffres", "start": 18.6, "duration": 3.36}, {"text": "pour constater que l'institution", "start": 20.369, "duration": 3.511}, {"text": "accueille pr\u00e8s de cent cinquante mille", "start": 21.96, "duration": 3.36}, {"text": "visiteurs par an", "start": 23.88, "duration": 3.0}, {"text": "le lieu satisfait donc le public", "start": 25.32, "duration": 3.9}, {"text": "attention avant le parlement europ\u00e9en", "start": 26.88, "duration": 4.559}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e7a le palais de l'europe on", "start": 29.22, "duration": 3.78}, {"text": "dirait plut\u00f4t le pal\u00e9o dark vador", "start": 31.439, "duration": 3.271}, {"text": "torture ses ennemis quand il est dans", "start": 33.0, "duration": 4.23}, {"text": "l'un quand s\u00fbre d'elle c'est ici que les", "start": 34.71, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont si\u00e9g\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 37.23, "duration": 4.399}, {"text": "l'inauguration du b\u00e2timent actuel en", "start": 39.18, "duration": 5.129}, {"text": "1999 cinq ann\u00e9es de travaux ont \u00e9t\u00e9", "start": 41.629, "duration": 4.45}, {"text": "n\u00e9cessaires pourquoi un nouveau b\u00e2timent", "start": 44.309, "duration": 3.781}, {"text": "parce qu'avec les \u00e9largissements", "start": 46.079, "duration": 4.441}, {"text": "successifs de l'union europ\u00e9enne le", "start": 48.09, "duration": 4.26}, {"text": "nombre de d\u00e9put\u00e9s augmentait il fallait", "start": 50.52, "duration": 3.21}, {"text": "donc trouver de la place pour les", "start": 52.35, "duration": 2.71}, {"text": "accueillir", "start": 53.73, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui le b\u00e2timent du parlement", "start": 55.06, "duration": 3.93}, {"text": "porte le nom de louise weiss une", "start": 56.65, "duration": 3.89}, {"text": "journaliste et femme politique fran\u00e7aise", "start": 58.99, "duration": 4.56}, {"text": "disparu en 1983 qui s'est toujours", "start": 60.54, "duration": 5.44}, {"text": "engag\u00e9 en faveur de l'europe alors si", "start": 63.55, "duration": 4.29}, {"text": "vous avez rencontr\u00e9 dark vador devant la", "start": 65.98, "duration": 3.48}, {"text": "cath\u00e9drale il y va de temps en temps", "start": 67.84, "duration": 3.54}, {"text": "avec sa famille ou si vous vouliez voir", "start": 69.46, "duration": 3.42}, {"text": "le march\u00e9 de no\u00ebl au mois de juin", "start": 71.38, "duration": 4.32}, {"text": "direction le parlement avec ses vingt", "start": 72.88, "duration": 4.95}, {"text": "niveaux sa fa\u00e7ade de verre arrondies et", "start": 75.7, "duration": 4.29}, {"text": "les drapeaux de tous les pays membres de", "start": 77.83, "duration": 4.17}, {"text": "l'union europ\u00e9enne align\u00e9s sur le parvis", "start": 79.99, "duration": 4.65}, {"text": "on peut difficilement le rater \u00e0", "start": 82.0, "duration": 4.47}, {"text": "l'int\u00e9rieur on p\u00e9n\u00e8tre dans un immense", "start": 84.64, "duration": 4.41}, {"text": "espace 220 mille m\u00e8tres carr\u00e9s pas loin", "start": 86.47, "duration": 4.44}, {"text": "de mille 200 bureaux et puis des", "start": 89.05, "duration": 3.69}, {"text": "couloirs et passerelles et des salles de", "start": 90.91, "duration": 3.99}, {"text": "r\u00e9union \u00e0 labyrinthe o\u00f9 seuls les", "start": 92.74, "duration": 4.59}, {"text": "initi\u00e9s savent s'orienter au centre de", "start": 94.9, "duration": 4.38}, {"text": "tout cela l'h\u00e9micycle le coeur du", "start": 97.33, "duration": 3.24}, {"text": "parlement", "start": 99.28, "duration": 3.9}, {"text": "on y trouve 785 place pour les visiteurs", "start": 100.57, "duration": 5.58}, {"text": "et surtout et 750 si\u00e8ge de d\u00e9put\u00e9", "start": 103.18, "duration": 5.1}, {"text": "europ\u00e9en que nous avons \u00e9lus pour nous", "start": 106.15, "duration": 4.609}, {"text": "repr\u00e9senter", "start": 108.28, "duration": 2.479}]}