{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour et bienvenue au c\u0153ur de", "start": 8.24, "duration": 4.519}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous sommes le 27", "start": 9.679, "duration": 7.201}, {"text": "juin 2023 Na\u00ebl 17 ans est tu\u00e9 par un tir", "start": 12.759, "duration": 5.961}, {"text": "policier lors d'un contr\u00f4le routier \u00e0", "start": 16.88, "duration": 5.04}, {"text": "Nanterre apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 sa", "start": 18.72, "duration": 5.28}, {"text": "mort d\u00e9clenche des violences urbaines", "start": 21.92, "duration": 4.84}, {"text": "d'ampleur en France v\u00e9hicule incendi\u00e9s", "start": 24.0, "duration": 5.279}, {"text": "b\u00e2timent d\u00e9grad\u00e9s \u00e9lu menac\u00e9s de mort", "start": 26.76, "duration": 5.2}, {"text": "c'est viol au c\u0153ur de l'\u00e9t\u00e9 marque la", "start": 29.279, "duration": 5.201}, {"text": "France et l'on d\u00e9couvre que les auteurs", "start": 31.96, "duration": 4.8}, {"text": "de ces faits graves sont jeunes parfois", "start": 34.48, "duration": 5.2}, {"text": "tr\u00e8s jeunes en r\u00e9ponse Gabriel Atal", "start": 36.76, "duration": 5.0}, {"text": "alors Premier ministre veut provoquer un", "start": 39.68, "duration": 5.359}, {"text": "sursaut d'autorit\u00e9 il veut r\u00e9former la", "start": 41.76, "duration": 5.36}, {"text": "justice des mineurs sur la comparition", "start": 45.039, "duration": 5.36}, {"text": "imm\u00e9diate ou encore l'excuse de minorit\u00e9", "start": 47.12, "duration": 5.88}, {"text": "mais le projet de loi ne verra jamais le", "start": 50.399, "duration": 4.48}, {"text": "jour en raison de la dissolution de", "start": 53.0, "duration": 5.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale devenu alors chef", "start": 54.879, "duration": 5.36}, {"text": "de fil des d\u00e9put\u00e9s ensemble pour la", "start": 58.0, "duration": 4.8}, {"text": "R\u00e9publique l'ex-Premier ministre d\u00e9pose", "start": 60.239, "duration": 4.161}, {"text": "une proposition de loi \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 62.8, "duration": 4.16}, {"text": "nationale avec deux objectifs mieux", "start": 64.4, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9venir la d\u00e9linquence des mineurs et", "start": 66.96, "duration": 4.44}, {"text": "renforcer les sanctions \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 69.08, "duration": 4.359}, {"text": "parents de ces mineurs d\u00e9linquants", "start": 71.4, "duration": 4.8}, {"text": "explication du rapporteur Jean Terlier", "start": 73.439, "duration": 4.441}, {"text": "qui d\u00e9fend son texte devant la", "start": 76.2, "duration": 3.68}, {"text": "commission des lois tr\u00e8s divis\u00e9e vous", "start": 77.88, "duration": 5.16}, {"text": "allez le voir je donne imm\u00e9diatement la", "start": 79.88, "duration": 5.64}, {"text": "parole \u00e0 notre rapporteur Monsieur Jean", "start": 83.04, "duration": 4.84}, {"text": "Terlier merci Monsieur le le le", "start": 85.52, "duration": 4.8}, {"text": "Pr\u00e9sident mes chers coll\u00e8gues comme vous", "start": 87.88, "duration": 4.239}, {"text": "le savez la justice p\u00e9nale des mineurs", "start": 90.32, "duration": 2.92}, {"text": "est un sujet qui me tient", "start": 92.119, "duration": 3.201}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 93.24, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement rapporteur d'une mission", "start": 95.32, "duration": 3.4}, {"text": "d'information au c\u00f4t\u00e9 de notre ancien", "start": 96.88, "duration": 3.519}, {"text": "coll\u00e8gue C\u00e9cile wuntermer que je tiens \u00e0", "start": 98.72, "duration": 3.8}, {"text": "saluer ici sur la justice des mineurs en", "start": 100.399, "duration": 4.561}, {"text": "2019 j'ai \u00e9galement \u00e9t\u00e9 rapporteur du", "start": 102.52, "duration": 3.919}, {"text": "projet de loi qui a donn\u00e9 naissance en", "start": 104.96, "duration": 3.72}, {"text": "2021 au code de la justice p\u00e9nale des", "start": 106.439, "duration": 4.761}, {"text": "mineurs et enfin en mars 2023 nous avons", "start": 108.68, "duration": 4.6}, {"text": "remis encore avec C\u00e9cile huntermeyer un", "start": 111.2, "duration": 3.64}, {"text": "rapport d'information sur la mise en", "start": 113.28, "duration": 4.119}, {"text": "\u0153uvre de ce code la justice p\u00e9nale des", "start": 114.84, "duration": 4.12}, {"text": "mineurs fait aujourd'hui face \u00e0 un d\u00e9fi", "start": 117.399, "duration": 3.72}, {"text": "majeur r\u00e9pondre \u00e0 une d\u00e9linquence des", "start": 118.96, "duration": 3.96}, {"text": "minirees de plus en plus pr\u00e9occupante", "start": 121.119, "duration": 3.6}, {"text": "tout en pr\u00e9servant sa n\u00e9cessaire", "start": 122.92, "duration": 3.879}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 je souhaiterais d\u00e9velopper", "start": 124.719, "duration": 3.921}, {"text": "bri\u00e8vement ces deux aspets si vous me le", "start": 126.799, "duration": 3.841}, {"text": "permettez tout d'abord sur le constat", "start": 128.64, "duration": 3.72}, {"text": "d'une d\u00e9linquence des mineurs qui est de", "start": 130.64, "duration": 4.0}, {"text": "plus en plus pr\u00e9occupante il nous manque", "start": 132.36, "duration": 4.2}, {"text": "et je suis le premier \u00e0 le d\u00e9plorer une", "start": 134.64, "duration": 4.2}, {"text": "grande \u00e9tude statistique comme commune", "start": 136.56, "duration": 3.8}, {"text": "police justice sur la d\u00e9linquence des", "start": 138.84, "duration": 3.8}, {"text": "mineurs cependant les chiffres qui m'ont", "start": 140.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 transmis notamment par la Direction", "start": 142.64, "duration": 3.04}, {"text": "Nationale de la police judiciaire dans", "start": 144.08, "duration": 3.879}, {"text": "le cadre de mes travaux sont alarmants", "start": 145.68, "duration": 3.559}, {"text": "si la proportion des mineurs dans la", "start": 147.959, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9linquence est rest\u00e9 stable depuis 2010", "start": 149.239, "duration": 4.161}, {"text": "bien qu'\u00e0 un niveau particuli\u00e8rement", "start": 151.879, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 environ 20 % ce qui interpelle et", "start": 153.4, "duration": 4.04}, {"text": "l'aggravation des faits commis par des", "start": 155.959, "duration": 3.36}, {"text": "mineurs de plus en plus jeunes et de", "start": 157.44, "duration": 4.64}, {"text": "plus en plus violents \u00e0 titre d'exemple", "start": 159.319, "duration": 5.28}, {"text": "entre 2002 et 2019 les mineurs mis en", "start": 162.08, "duration": 4.04}, {"text": "cause pour co\u00fbt et blessures sur", "start": 164.599, "duration": 3.041}, {"text": "personnes de moins de 15 ans ont", "start": 166.12, "duration": 4.08}, {"text": "augment\u00e9 de 350 %. de fa\u00e7on plus", "start": 167.64, "duration": 4.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale les mineurs sont surrepr\u00e9sent\u00e9s", "start": 170.2, "duration": 4.039}, {"text": "dans les infractions violentes alors que", "start": 172.319, "duration": 3.681}, {"text": "les mineurs de 13 \u00e0 17 ans constituent", "start": 174.239, "duration": 3.801}, {"text": "environ 6 % de la population il", "start": 176.0, "duration": 4.92}, {"text": "repr\u00e9sentent en effet en 2023 40 % des", "start": 178.04, "duration": 4.8}, {"text": "mises en cause en mati\u00e8re de vol violent", "start": 180.92, "duration": 4.12}, {"text": "37 % des violences avec armes blanches", "start": 182.84, "duration": 3.88}, {"text": "40 % des incendies contre les biens", "start": 185.04, "duration": 4.24}, {"text": "publics ou encore 43 % des cambriolages", "start": 186.72, "duration": 5.519}, {"text": "violents homejcking en \u00eele-de-fance L", "start": 189.28, "duration": 4.44}, {"text": "lors du d\u00e9ferlement de violence qu'a", "start": 192.239, "duration": 4.681}, {"text": "connu notre pays durant les de 2023 un/3", "start": 193.72, "duration": 4.64}, {"text": "des personnes interpell\u00e9es \u00e9taient des", "start": 196.92, "duration": 5.44}, {"text": "mineurs dont 62 % avaient 16 ans et plus", "start": 198.36, "duration": 6.159}, {"text": "les mineurs repr\u00e9sentant au total pr\u00e8s", "start": 202.36, "duration": 4.2}, {"text": "de 30 % des personnes condamn\u00e9es pour", "start": 204.519, "duration": 4.521}, {"text": "leur interpellation dans ces \u00e9meutes", "start": 206.56, "duration": 3.959}, {"text": "l'illustration la plus alarmante de", "start": 209.04, "duration": 3.399}, {"text": "cette d\u00e9sinhibition de la violence et", "start": 210.519, "duration": 3.521}, {"text": "l'accroissement continu des mineurs mis", "start": 212.439, "duration": 3.041}, {"text": "en cause pour meurtrre sur fond de", "start": 214.04, "duration": 3.88}, {"text": "narcotrafic ou de Rix entre bande ils", "start": 215.48, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9taient 108 en 2016 ils sont 255 en 2023", "start": 217.92, "duration": 6.319}, {"text": "l'actualit\u00e9 r\u00e9cente \u00e0 Marseille mais pas", "start": 221.84, "duration": 4.28}, {"text": "seulement je pense \u00e0 la r\u00e9cente fusiade", "start": 224.239, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 Poitier par exemple rappelle que les", "start": 226.12, "duration": 3.64}, {"text": "Narc affricans n'h\u00e9sitent plus \u00e0", "start": 227.879, "duration": 3.321}, {"text": "recruter des mineurs sur les r\u00e9seaux", "start": 229.76, "duration": 3.399}, {"text": "sociaux pour commettre des homicides en", "start": 231.2, "duration": 3.239}, {"text": "contrepartie de quelques milliers", "start": 233.159, "duration": 3.44}, {"text": "d'euros dans ce contexte la justice des", "start": 234.439, "duration": 3.961}, {"text": "mineurs doit apporter une r\u00e9ponse p\u00e9nale", "start": 236.599, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e0 la hauteur des enjeux S\u00e9cur", "start": 238.4, "duration": 4.52}, {"text": "mais sans renier sa sp\u00e9cificit\u00e9 car les", "start": 240.48, "duration": 4.08}, {"text": "mineurs d\u00e9linquants tout d\u00e9linquant", "start": 242.92, "duration": 3.959}, {"text": "qu'il soit restent des mineurs ils n'ont", "start": 244.56, "duration": 4.399}, {"text": "pas le m\u00eame discernement qu'\u00e0 majeur les", "start": 246.879, "duration": 3.521}, {"text": "mineurs d\u00e9linquants sont aussi bien", "start": 248.959, "duration": 3.721}, {"text": "souvent des mineurs en danger de tiers", "start": 250.4, "duration": 3.839}, {"text": "des mineurs plac\u00e9s en centre \u00e9ducatif", "start": 252.68, "duration": 4.92}, {"text": "ferm\u00e9s ont ainsi \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9t\u00e9 suivi par", "start": 254.239, "duration": 4.72}, {"text": "les services de la Protection de", "start": 257.6, "duration": 4.24}, {"text": "l'Enfance inversement un/ers des mineurs", "start": 258.959, "duration": 4.441}, {"text": "suivis par la protection de l'enfance", "start": 261.84, "duration": 3.639}, {"text": "font l'objet de poursuite p\u00e9nale \u00e0 un", "start": 263.4, "duration": 4.28}, {"text": "moment de leur parcours ce lien entre", "start": 265.479, "duration": 4.681}, {"text": "enfance en danger et enfance d\u00e9linquante", "start": 267.68, "duration": 4.0}, {"text": "qui est au fondement de la sp\u00e9cificit\u00e9", "start": 270.16, "duration": 3.24}, {"text": "de la justice des mineurs ne doit pas", "start": 271.68, "duration": 4.48}, {"text": "\u00eatre occult\u00e9 ces exigences particuli\u00e8res", "start": 273.4, "duration": 3.88}, {"text": "de la justice p\u00e9nale des mineurs", "start": 276.16, "duration": 2.8}, {"text": "s'articule autour de trois grands", "start": 277.28, "duration": 3.32}, {"text": "principes l'att\u00e9nuation de la", "start": 278.96, "duration": 3.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale en fonction de", "start": 280.6, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e2ge la primaut\u00e9 de l'\u00e9ducatif sur le", "start": 282.24, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9presstif et enfin la sp\u00e9cialisation", "start": 284.4, "duration": 5.2}, {"text": "des juridictions ces trois exigences ont", "start": 286.68, "duration": 4.239}, {"text": "une valeur constitutionnelle", "start": 289.6, "duration": 2.8}, {"text": "puisqu'elles ont \u00e9t\u00e9 reconnues par le", "start": 290.919, "duration": 3.041}, {"text": "Conseil constitutionnel comme", "start": 292.4, "duration": 3.72}, {"text": "constitutif d'un principe fondamental", "start": 293.96, "duration": 4.0}, {"text": "reconnu par les lois de la R\u00e9publique en", "start": 296.12, "duration": 4.28}, {"text": "mati\u00e8re de justice p\u00e9nale des mineurs", "start": 297.96, "duration": 3.679}, {"text": "pour adapter la r\u00e9ponse p\u00e9nale \u00e0", "start": 300.4, "duration": 2.359}, {"text": "l'aggravation de la d\u00e9linquence des", "start": 301.639, "duration": 3.12}, {"text": "mineurs tout en respectant ces principes", "start": 302.759, "duration": 4.041}, {"text": "fondamentaux beaucoup a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait", "start": 304.759, "duration": 3.401}, {"text": "dans le cadre de code de la justice", "start": 306.8, "duration": 2.76}, {"text": "p\u00e9nale des mineurs entr\u00e9e en vigueur en", "start": 308.16, "duration": 2.52}, {"text": "septembre", "start": 309.56, "duration": 3.359}, {"text": "2021 cette r\u00e9forme va en effet bien", "start": 310.68, "duration": 3.88}, {"text": "au-del\u00e0 d'une simple codification des", "start": 312.919, "duration": 4.12}, {"text": "dispositions de l'ordonnance de 45 elle", "start": 314.56, "duration": 4.199}, {"text": "renouvelle en profondeur le d\u00e9roulement", "start": 317.039, "duration": 3.841}, {"text": "du proc\u00e8s p\u00e9nal du mineur en", "start": 318.759, "duration": 4.201}, {"text": "introduisant le principe sauf exception", "start": 320.88, "duration": 3.879}, {"text": "d'une c\u00e9sure du proc\u00e8s p\u00e9nal entre", "start": 322.96, "duration": 3.44}, {"text": "l'audience sur la culpabilit\u00e9 et", "start": 324.759, "duration": 3.641}, {"text": "l'audience sur la sanction tout en les", "start": 326.4, "duration": 4.799}, {"text": "enserrant dans un cadre temp \u00e9troit avec", "start": 328.4, "duration": 4.76}, {"text": "l'audience sur la culpabilit\u00e9 le mineur", "start": 331.199, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9linquant est ainsi mis en Phe de ses", "start": 333.16, "duration": 4.28}, {"text": "responsabilit\u00e9s plus rapidement tandis", "start": 335.6, "duration": 3.08}, {"text": "que la p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve", "start": 337.44, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9ducative permettra de prendre en compte", "start": 338.68, "duration": 3.88}, {"text": "son \u00e9volution lors de jugement sur la", "start": 340.52, "duration": 4.36}, {"text": "sanction quant \u00e0 la victime elle peut se", "start": 342.56, "duration": 4.359}, {"text": "faire indemniser d\u00e8s le jugement sur la", "start": 344.88, "duration": 4.159}, {"text": "culpabilit\u00e9 cela a permis d'avoir une", "start": 346.919, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale plus r\u00e9active et donc", "start": 349.039, "duration": 3.72}, {"text": "plus efficace gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9duction", "start": 351.039, "duration": 3.801}, {"text": "significative des d\u00e9lai de jugement la", "start": 352.759, "duration": 3.72}, {"text": "dur\u00e9e moyenne d'une proc\u00e9dure est", "start": 354.84, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui de 8 mois contre 18 mois", "start": 356.479, "duration": 4.84}, {"text": "avant la r\u00e9forme de 2021 la", "start": 358.8, "duration": 4.239}, {"text": "rationalisation des mesures \u00e9ducatives", "start": 361.319, "duration": 3.0}, {"text": "la simplification des pr\u00e9somptions", "start": 363.039, "duration": 3.201}, {"text": "relatives au discernement ou encore la", "start": 364.319, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9duction de la d\u00e9tention provisoire", "start": 366.24, "duration": 3.88}, {"text": "constituent les autres mesures cl\u00e9s de", "start": 368.08, "duration": 4.44}, {"text": "cette r\u00e9forme les personnes que j'ai", "start": 370.12, "duration": 4.16}, {"text": "auditionn\u00e9 m'ont confirm\u00e9 les effas", "start": 372.52, "duration": 3.56}, {"text": "globalement positifs de cette r\u00e9forme en", "start": 374.28, "duration": 3.8}, {"text": "terme de c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 de simplification de", "start": 376.08, "duration": 3.88}, {"text": "la proc\u00e9dure de renforcement de la prise", "start": 378.08, "duration": 3.48}, {"text": "en charge du mineur d\u00e9linquant et de", "start": 379.96, "duration": 3.72}, {"text": "meilleure prise en compte des victimes", "start": 381.56, "duration": 3.52}, {"text": "si je salue la mise en \u0153uvre du code de", "start": 383.68, "duration": 2.919}, {"text": "la justice p\u00e9nale des mineurs il est", "start": 385.08, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui n\u00e9cessaire de compl\u00e9er cette", "start": 386.599, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9forme sur deux point essentiel qui", "start": 388.68, "duration": 3.6}, {"text": "n'ont certainement pas fait l'objet de", "start": 390.599, "duration": 3.401}, {"text": "l'attention qu'il m\u00e9ritait lors de la", "start": 392.28, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9ation du CJPM d'une part la", "start": 394.0, "duration": 4.28}, {"text": "responsabilisation des parents mineurs", "start": 396.72, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9linquants et d'autre part l'adaptation", "start": 398.28, "duration": 4.16}, {"text": "de la proc\u00e9dure pour les mineurs", "start": 400.72, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9cidivist r\u00e9cidivistes \u00e2g\u00e9s de plus de", "start": 402.44, "duration": 4.039}, {"text": "16 ans qui commettent les infractions", "start": 404.68, "duration": 4.56}, {"text": "les plus graves et les plus violentes", "start": 406.479, "duration": 4.481}, {"text": "tel est l'objectif de cette proposition", "start": 409.24, "duration": 4.84}, {"text": "de loi port\u00e9e par Gabriel Atal sur le", "start": 410.96, "duration": 4.56}, {"text": "volet de la responsabilisation des", "start": 414.08, "duration": 3.92}, {"text": "parents il ne s'agit naturellement pas", "start": 415.52, "duration": 4.239}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues de s'en prendre par", "start": 418.0, "duration": 3.639}, {"text": "de bonne foi qui font leur meilleurs", "start": 419.759, "duration": 3.761}, {"text": "effort pour \u00e9lever leurs enfants et qui", "start": 421.639, "duration": 3.361}, {"text": "sont tout simplement d\u00e9pass\u00e9s par le", "start": 423.52, "duration": 3.399}, {"text": "comportement de leurs enfant d\u00e9linquant", "start": 425.0, "duration": 3.879}, {"text": "ces parents rel\u00e8ve naturellement de", "start": 426.919, "duration": 4.321}, {"text": "l'accompagnement social et \u00e9ducatif en", "start": 428.879, "duration": 4.921}, {"text": "revanche d'autres parents se soustraient", "start": 431.24, "duration": 4.639}, {"text": "siamment \u00e0 leur obligation envers leurs", "start": 433.8, "duration": 5.16}, {"text": "enfants les acteurs de la justice des", "start": 435.879, "duration": 4.481}, {"text": "enfants les reconnaissent bien", "start": 438.96, "duration": 3.519}, {"text": "volontiers beaucoup de p\u00e8res notamment", "start": 440.36, "duration": 3.88}, {"text": "se d\u00e9sint\u00e9ressent totalement du sort de", "start": 442.479, "duration": 3.641}, {"text": "leurs enfants en se pr\u00e9sentant en ne se", "start": 444.24, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9sentant pas aux audiences notamment", "start": 446.12, "duration": 4.04}, {"text": "bien plus les d\u00e9faill faance de certains", "start": 448.199, "duration": 3.72}, {"text": "parents peuvent conduire leurs enfants", "start": 450.16, "duration": 3.759}, {"text": "sur le chemin de la d\u00e9linquence ce sont", "start": 451.919, "duration": 3.521}, {"text": "ces parents qu'il convient de", "start": 453.919, "duration": 4.081}, {"text": "responsabilit\u00e9 davantage voire de", "start": 455.44, "duration": 4.68}, {"text": "sanctionner la proposition de loi s'y", "start": 458.0, "duration": 3.599}, {"text": "attache au travers de ces trois premiers", "start": 460.12, "duration": 3.6}, {"text": "articles le premier article facilite", "start": 461.599, "duration": 4.241}, {"text": "l'incrimination du d\u00e9lit de soustraction", "start": 463.72, "duration": 3.919}, {"text": "d'un parent \u00e0 ses obligations l\u00e9gales", "start": 465.84, "duration": 3.479}, {"text": "cr\u00e9e une circonstance aggravante quand", "start": 467.639, "duration": 4.4}, {"text": "une sstraction a qui a conduit l'enfant", "start": 469.319, "duration": 4.641}, {"text": "mineur \u00e0 commettre des d\u00e9lits et des", "start": 472.039, "duration": 4.16}, {"text": "crimes le second article cr\u00e9e une", "start": 473.96, "duration": 4.28}, {"text": "obligation pour les parents de d\u00e9f\u00e9rer", "start": 476.199, "duration": 3.72}, {"text": "aux convocations du juge des enfants", "start": 478.24, "duration": 3.16}, {"text": "statuant en mati\u00e8re d'assistance", "start": 479.919, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9ducative et enfin le 3\u00e8me article", "start": 481.4, "duration": 4.359}, {"text": "instaure une responsabilit\u00e9 civile de", "start": 484.0, "duration": 3.159}, {"text": "plein droit des parents pour les", "start": 485.759, "duration": 2.921}, {"text": "dommages caus\u00e9s par leurs enfants", "start": 487.159, "duration": 3.961}, {"text": "mineurs sur le versant de l'adaptation", "start": 488.68, "duration": 4.56}, {"text": "de nos proc\u00e9dures maintenant la", "start": 491.12, "duration": 4.039}, {"text": "philosophie de ce texte voulu par le", "start": 493.24, "duration": 3.76}, {"text": "Premier ministre Gabriel hatal dans sa", "start": 495.159, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale n'est", "start": 497.0, "duration": 4.4}, {"text": "pas comme pourrait le sugg\u00e9rer \u00e0 tort de", "start": 499.159, "duration": 3.921}, {"text": "bousculer les principes applicables \u00e0 la", "start": 501.4, "duration": 4.199}, {"text": "justice des mineurs les proc\u00e9dures pour", "start": 503.08, "duration": 4.079}, {"text": "les mineurs ont fait l'objet d'une", "start": 505.599, "duration": 4.521}, {"text": "refonte r\u00e9cente par l'adoption du CJP m", "start": 507.159, "duration": 5.161}, {"text": "ayant \u00e9t\u00e9 rapporteur de ces textes qui a", "start": 510.12, "duration": 4.08}, {"text": "permis l'adoption de ce nouveau code je", "start": 512.32, "duration": 3.56}, {"text": "puis dire combien cette r\u00e9forme \u00e9tait", "start": 514.2, "duration": 3.68}, {"text": "n\u00e9cessaire elle a permis de rendre plus", "start": 515.88, "duration": 3.88}, {"text": "lisible plus coh\u00e9rente la proc\u00e9dure en", "start": 517.88, "duration": 3.519}, {"text": "mati\u00e8re de justice p\u00e9nale des mineurs en", "start": 519.76, "duration": 4.079}, {"text": "contribuant \u00e0 la simplifier il convient", "start": 521.399, "duration": 3.761}, {"text": "toutefois aujourd'hui au-del\u00e0 de cette", "start": 523.839, "duration": 3.0}, {"text": "simplification d'engager un travail", "start": 525.16, "duration": 3.52}, {"text": "notamment pour acc\u00e9l\u00e9rer cette proc\u00e9dure", "start": 526.839, "duration": 4.241}, {"text": "et j'y reviendrai s'il est primordial", "start": 528.68, "duration": 3.88}, {"text": "que la r\u00e9ponse judiciaire intervienne", "start": 531.08, "duration": 3.319}, {"text": "dans les d\u00e9lais utiles cela est d'autant", "start": 532.56, "duration": 3.08}, {"text": "plus vrai en mati\u00e8re de justice des", "start": 534.399, "duration": 3.0}, {"text": "mineurs pour lesquels il existe une", "start": 535.64, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9elle vertu p\u00e9dagogique de l'audience", "start": 537.399, "duration": 4.521}, {"text": "et du jugement l'article 4 de cette", "start": 539.44, "duration": 4.079}, {"text": "proposition de loi instaure une", "start": 541.92, "duration": 3.52}, {"text": "proc\u00e9dure de comparition imm\u00e9diate", "start": 543.519, "duration": 4.041}, {"text": "adapt\u00e9e pour les mineurs pour des fait", "start": 545.44, "duration": 4.399}, {"text": "d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9 il doit \u00eatre", "start": 547.56, "duration": 4.839}, {"text": "permis au juges de au permis de juger", "start": 549.839, "duration": 4.44}, {"text": "rapidement le mineur en cause cette", "start": 552.399, "duration": 3.721}, {"text": "proc\u00e9dure rapide permettra de redonner", "start": 554.279, "duration": 3.481}, {"text": "du sens \u00e0 la r\u00e9ponse judiciaire en", "start": 556.12, "duration": 3.6}, {"text": "offrant une possibilit\u00e9 d'action au plus", "start": 557.76, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e8s de la commission des faits un", "start": 559.72, "duration": 3.96}, {"text": "jugement \u00e0 bref d\u00e9lai me semble en effet", "start": 561.36, "duration": 3.8}, {"text": "tout indiqu\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 563.68, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9linquence particuli\u00e8re des mineurs", "start": 565.16, "duration": 3.84}, {"text": "dont la situation se caract\u00e9rise par une", "start": 566.959, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9volution rapide de leur personnalit\u00e9", "start": 569.0, "duration": 4.279}, {"text": "cette nouvelle proc\u00e9dure est sp\u00e9cifique", "start": 571.6, "duration": 3.84}, {"text": "aux mineurs il s'agit il ne s'agit donc", "start": 573.279, "duration": 4.081}, {"text": "pas de dupliquer les dispositions du", "start": 575.44, "duration": 3.519}, {"text": "code de proc\u00e9dure p\u00e9nale applicable au", "start": 577.36, "duration": 3.36}, {"text": "majeurs dans le code de la justice", "start": 578.959, "duration": 4.041}, {"text": "p\u00e9nale des mineurs cela ne serait ni", "start": 580.72, "duration": 4.559}, {"text": "souhaitable ni conforme aux exigences", "start": 583.0, "duration": 3.959}, {"text": "constitutionnelle particuli\u00e8rement", "start": 585.279, "duration": 4.56}, {"text": "applicable en la mati\u00e8re en tant que", "start": 586.959, "duration": 4.641}, {"text": "rapporteur j'ai souhait\u00e9 apporter un", "start": 589.839, "duration": 3.361}, {"text": "soin particulier \u00e0 la s\u00e9curation \u00e0 la", "start": 591.6, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00e9curisation de cette nouvelle proc\u00e9dure", "start": 593.2, "duration": 4.4}, {"text": "et garantir son adaptation aux finalit\u00e9s", "start": 595.399, "duration": 4.0}, {"text": "particuli\u00e8res de la justice des mineurs", "start": 597.6, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 l'issu des auditions et du travail", "start": 599.399, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9paratoire que j'ai men\u00e9 j'ai souhait\u00e9", "start": 601.0, "duration": 4.16}, {"text": "mieux encadrer ce dispositif je vous", "start": 603.0, "duration": 4.079}, {"text": "proposerai donc par amendement de", "start": 605.16, "duration": 3.799}, {"text": "renforcer les garanties applicables \u00e0", "start": 607.079, "duration": 4.681}, {"text": "cette nouvelle proc\u00e9dure l'article 5", "start": 608.959, "duration": 4.281}, {"text": "poursuit quant \u00e0 lui cet effort", "start": 611.76, "duration": 3.12}, {"text": "d'adaptation de nos outils juridiques \u00e0", "start": 613.24, "duration": 2.92}, {"text": "la nouvelle physionomie de la", "start": 614.88, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9linquence des mineurs il facilite les", "start": 616.16, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9rogations aux r\u00e8gles d'att\u00e9nuation des", "start": 618.44, "duration": 3.16}, {"text": "peines applicables aux mineurs nous", "start": 620.0, "duration": 3.16}, {"text": "aurons l'occasion d'en d\u00e9battre tout \u00e0", "start": 621.6, "duration": 2.96}, {"text": "l'heure mais je veux d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 623.16, "duration": 3.4}, {"text": "souligner que cet article n'a nullement", "start": 624.56, "duration": 4.04}, {"text": "vocation \u00e0 remettre en cause le principe", "start": 626.56, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 aleur constitutionnelle d'att\u00e9nuation", "start": 628.6, "duration": 4.52}, {"text": "de la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des mineurs", "start": 631.12, "duration": 3.839}, {"text": "comme je l'ai dit il s'agit de faciliter", "start": 633.12, "duration": 4.159}, {"text": "les d\u00e9rogations \u00e0 son application", "start": 634.959, "duration": 4.281}, {"text": "exceptions qui sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues par la", "start": 637.279, "duration": 4.481}, {"text": "loi les modifications qu' l'int\u00e8gre \u00e0 la", "start": 639.24, "duration": 5.039}, {"text": "loi sont mesur\u00e9es et circonscrites \u00e0 des", "start": 641.76, "duration": 5.4}, {"text": "cas sp\u00e9cifiquement d\u00e9fin ceux des murs", "start": 644.279, "duration": 4.641}, {"text": "multir\u00e9cidivistes qui ont commis des", "start": 647.16, "duration": 3.679}, {"text": "crimes et des d\u00e9lits graves d'atteinte", "start": 648.92, "duration": 4.039}, {"text": "aux personnes ou d'atteinte \u00e0 la vie ou", "start": 650.839, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 de ces personnes comme", "start": 652.959, "duration": 3.68}, {"text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 dit j'ai veill\u00e9 en tant que", "start": 655.2, "duration": 3.319}, {"text": "rapporteur \u00e0 la solidit\u00e9 juridique de", "start": 656.639, "duration": 3.921}, {"text": "l'ensemble de ces disposition \u00e0 l'issue", "start": 658.519, "duration": 3.76}, {"text": "des travaux j'aiquis la conviction que", "start": 660.56, "duration": 3.88}, {"text": "ces dispositions vont de le bon sens et", "start": 662.279, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9pondent aux \u00e9volutions sociales", "start": 664.44, "duration": 3.48}, {"text": "observ\u00e9es dans la d\u00e9linquence des", "start": 666.12, "duration": 4.0}, {"text": "mineurs pour conclure je vous remercie", "start": 667.92, "duration": 3.88}, {"text": "pour votre attention et formule le v\u0153ux", "start": 670.12, "duration": 3.839}, {"text": "que notre commission parvienne \u00e0 faire", "start": 671.8, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9voluer ce texte avec raison", "start": 673.959, "duration": 3.601}, {"text": "volontarisme et dans le respect des", "start": 675.72, "duration": 3.84}, {"text": "exigences constitutionnelles applicables", "start": 677.56, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 la justice p\u00e9nale des mineurs je vous", "start": 679.56, "duration": 4.44}, {"text": "remercie cette proposition de loi pour", "start": 681.519, "duration": 5.161}, {"text": "durcir la l\u00e9gislation sur les mineurs", "start": 684.0, "duration": 4.519}, {"text": "est soutenu par les partis du camp", "start": 686.68, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sidentiel elle est aussi relativement", "start": 688.519, "duration": 4.0}, {"text": "bien accueillie par la droite", "start": 690.839, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9publicaine qui a elle aussi d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 692.519, "duration": 4.56}, {"text": "texte similaire pour faire \u00e9voluer la", "start": 695.04, "duration": 3.96}, {"text": "justice des mineurs mais qui estime", "start": 697.079, "duration": 3.56}, {"text": "toutefois que la proposition de loi", "start": 699.0, "duration": 3.959}, {"text": "examin\u00e9e ne va pas assez loin de son", "start": 700.639, "duration": 5.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 le rassemblement national salue lui", "start": 702.959, "duration": 5.32}, {"text": "aussi le signal de fermet\u00e9 envoy\u00e9 par", "start": 705.639, "duration": 5.0}, {"text": "cette initiative l\u00e9gislative mais avec", "start": 708.279, "duration": 3.481}, {"text": "plusieurs", "start": 710.639, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9serves n envenons aux orateurs pour", "start": 711.76, "duration": 4.56}, {"text": "chaque groupe madame Sylvie Josserand", "start": 714.32, "duration": 5.12}, {"text": "pour le rassemblement national", "start": 716.32, "duration": 4.72}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 719.44, "duration": 3.8}, {"text": "Rapporteur chers coll\u00e8gues cette", "start": 721.04, "duration": 4.239}, {"text": "proposition de loi se limite \u00e0 son titre", "start": 723.24, "duration": 4.68}, {"text": "agicheur le but affich\u00e9 de l'intitul\u00e9e", "start": 725.279, "duration": 4.441}, {"text": "n'est nullement d\u00e9clin\u00e9 dans le corps de", "start": 727.92, "duration": 4.12}, {"text": "la proposition laquelle se r\u00e9v\u00e8le sans", "start": 729.72, "duration": 4.84}, {"text": "aucune port\u00e9e au plan pratique pire", "start": 732.04, "duration": 4.4}, {"text": "encore si elle devait \u00eatre adopt\u00e9e en", "start": 734.56, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9tat cette proposition de loi", "start": 736.44, "duration": 4.44}, {"text": "illustrerait \u00e0 nouveau l'impuissance \u00e0", "start": 738.399, "duration": 3.761}, {"text": "laquelle se trouve confront\u00e9e", "start": 740.88, "duration": 3.44}, {"text": "l'institution judiciaire ainsi", "start": 742.16, "duration": 3.96}, {"text": "s'agissant de l'article 4 qui cr\u00e9e une", "start": 744.32, "duration": 3.36}, {"text": "proc\u00e9dure de comparition imm\u00e9diate pour", "start": 746.12, "duration": 3.68}, {"text": "les mineurs \u00e2g\u00e9s d'au moins 16", "start": 747.68, "duration": 4.12}, {"text": "quiconque a mis un jour les pieds dans", "start": 749.8, "duration": 3.96}, {"text": "un greffe de tribunal pour enfant", "start": 751.8, "duration": 3.56}, {"text": "n'ignore pas que l'audiencement d'un", "start": 753.76, "duration": 3.519}, {"text": "dossier dans les 4 jours ouvrables est \u00e0", "start": 755.36, "duration": 4.56}, {"text": "moyen constant pure gajure l'effet", "start": 757.279, "duration": 4.601}, {"text": "pervers sera le constat de l'impuissance", "start": 759.92, "duration": 4.279}, {"text": "judiciaire sanctionn\u00e9 au terme de cette", "start": 761.88, "duration": 4.399}, {"text": "proposition de loi ellem\u00eame par une", "start": 764.199, "duration": 4.601}, {"text": "remise en libert\u00e9 d'office cette", "start": 766.279, "duration": 4.0}, {"text": "proposition de loi r\u00e9v\u00e8le encore une", "start": 768.8, "duration": 3.2}, {"text": "grande m\u00e9connaissance des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 770.279, "duration": 3.601}, {"text": "factuelles et juridiques ainsi", "start": 772.0, "duration": 3.68}, {"text": "s'agissant de l'article 2 qui pr\u00e9voit la", "start": 773.88, "duration": 3.84}, {"text": "possibilit\u00e9 pour le juge des enfants en", "start": 775.68, "duration": 3.839}, {"text": "mati\u00e8re d'assistance \u00e9ducative de", "start": 777.72, "duration": 4.32}, {"text": "prononcer une amende civile \u00e0 l'encontre", "start": 779.519, "duration": 4.081}, {"text": "des parents qui ne d\u00e9f\u00e8rent pas aux", "start": 782.04, "duration": 4.12}, {"text": "convocations mescnaissances factuell car", "start": 783.6, "duration": 4.52}, {"text": "les parents dans leur grande majorit\u00e9", "start": 786.16, "duration": 4.2}, {"text": "viennent aux audiences ils y font acte", "start": 788.12, "duration": 4.959}, {"text": "de pr\u00e9sence mes connaissan juridiqu car", "start": 790.36, "duration": 5.12}, {"text": "l'imp\u00e9cunosit\u00e9 des parents conduira le", "start": 793.079, "duration": 4.0}, {"text": "magistrat \u00e0 ne pas prononcer cette", "start": 795.48, "duration": 4.479}, {"text": "amende ou emp\u00eachera son recouvrement par", "start": 797.079, "duration": 5.241}, {"text": "l'huissier cette proposition de loi fait", "start": 799.959, "duration": 4.521}, {"text": "encore une distinction sans pertinence", "start": 802.32, "duration": 4.0}, {"text": "entre les crimes et d\u00e9lits d'une part et", "start": 804.48, "duration": 4.44}, {"text": "les contraventions d'autre part ainsi en", "start": 806.32, "duration": 4.56}, {"text": "son son article 1er elle envisage", "start": 808.92, "duration": 3.4}, {"text": "l'aggravation de la peine encourue", "start": 810.88, "duration": 3.639}, {"text": "port\u00e9e de 2 \u00e0 3 ans d'emprisonnement par", "start": 812.32, "duration": 3.759}, {"text": "l'auteur du d\u00e9lit de soustraction d'un", "start": 814.519, "duration": 3.76}, {"text": "parent \u00e0 ses obligations l\u00e9gal en cas de", "start": 816.079, "duration": 4.241}, {"text": "commission par le mineur de plusieurs", "start": 818.279, "duration": 5.161}, {"text": "crimes ou d\u00e9lits cette \u00e9criture revient", "start": 820.32, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e0 ignorer que parmi les infractions", "start": 823.44, "duration": 3.6}, {"text": "commises par les mineurs nombreuses et", "start": 825.079, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00eame majoritaires sont des", "start": 827.04, "duration": 3.32}, {"text": "contraventions ce sont notamment les", "start": 828.56, "duration": 3.36}, {"text": "atteintes aux personnes ayant entra\u00een\u00e9", "start": 830.36, "duration": 3.76}, {"text": "une ITT inf\u00e9rieure ou \u00e9gal \u00e0 8 jours", "start": 831.92, "duration": 3.4}, {"text": "ainsi que les d\u00e9gradations et", "start": 834.12, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9t\u00e9riorations dont il n'est r\u00e9sult\u00e9", "start": 835.32, "duration": 4.079}, {"text": "qu'un dommage l\u00e9ger pourquoi la grave de", "start": 836.88, "duration": 3.6}, {"text": "la peine encourue par le parent", "start": 839.399, "duration": 2.321}, {"text": "d\u00e9faillant auteur du d\u00e9lit de", "start": 840.48, "duration": 3.0}, {"text": "soustraction \u00e0 ses obligations l\u00e9gales", "start": 841.72, "duration": 3.72}, {"text": "serait-elle limit\u00e9e aux crimes et d\u00e9lits", "start": 843.48, "duration": 3.919}, {"text": "commis par le mineur alors m\u00eame que les", "start": 845.44, "duration": 4.28}, {"text": "contraventions pr\u00e9cit\u00e9es sont l\u00e9gion et", "start": 847.399, "duration": 4.281}, {"text": "empoisonnent le quotidien de nos", "start": 849.72, "duration": 4.039}, {"text": "concitoyens cette proposition de loi", "start": 851.68, "duration": 4.24}, {"text": "emporte encore des effets pervers ainsi", "start": 853.759, "duration": 4.361}, {"text": "en son article 3 elle envisage de", "start": 855.92, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e9galiser la jurisprudence de", "start": 858.12, "duration": 2.32}, {"text": "l'assembl\u00e9e plainiaire de la Cour de", "start": 859.279, "duration": 2.8}, {"text": "cassation telle qu'elle r\u00e9sulte de", "start": 860.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'arr\u00eat du 28 juin 2024 qui pose une", "start": 862.079, "duration": 3.521}, {"text": "responsabilit\u00e9 de plein droit des", "start": 864.36, "duration": 3.12}, {"text": "titulaires d'autorit\u00e9 parentale", "start": 865.6, "duration": 3.72}, {"text": "toutefois par une lecture sans doute TR", "start": 867.48, "duration": 4.479}, {"text": "rapide de l'arr\u00eat la proposition de loi", "start": 869.32, "duration": 4.24}, {"text": "ignore la configuration dans laquelle le", "start": 871.959, "duration": 3.161}, {"text": "mineur est confi\u00e9 \u00e0 un tiers par une", "start": 873.56, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9cision judiciaire ou administrative", "start": 875.12, "duration": 3.399}, {"text": "l'effet pervers est que les parents", "start": 877.079, "duration": 3.56}, {"text": "restent responsables malgr\u00e9 le placement", "start": 878.519, "duration": 3.24}, {"text": "de leurs enfant mineur sous la", "start": 880.639, "duration": 3.401}, {"text": "surveillance d'un tiers disons-le", "start": 881.759, "duration": 4.161}, {"text": "clairement cette proposition de loi", "start": 884.04, "duration": 4.28}, {"text": "n'est pas \u00e0 la hauteur des enjeux de", "start": 885.92, "duration": 4.68}, {"text": "tranquillit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 publique", "start": 888.32, "duration": 3.8}, {"text": "qu'emporte la d\u00e9linquence et la", "start": 890.6, "duration": 3.12}, {"text": "criminalit\u00e9 des mineurs dans notre", "start": 892.12, "duration": 4.32}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de 2024 toutefois par son", "start": 893.72, "duration": 4.2}, {"text": "existence m\u00eame cette proposition", "start": 896.44, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sente trois int\u00e9r\u00eats", "start": 897.92, "duration": 3.68}, {"text": "le premier r\u00e9side dans l'affirmation de", "start": 899.56, "duration": 3.76}, {"text": "la volont\u00e9 de redonner \u00e0 l'autorit\u00e9", "start": 901.6, "duration": 3.84}, {"text": "judiciaire le r\u00f4le qu'elle n'aurait", "start": 903.32, "duration": 3.959}, {"text": "jamais d\u00fb perdre vis-\u00e0-vis des mineurs", "start": 905.44, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9linquant dont le sentiment d'impunit\u00e9", "start": 907.279, "duration": 3.841}, {"text": "qui pr\u00e9vaut depuis plusieurs d\u00e9cennies", "start": 909.44, "duration": 3.319}, {"text": "est un facteur majeur de passage \u00e0", "start": 911.12, "duration": 3.6}, {"text": "l'acte l'affirmation du r\u00f4le de la", "start": 912.759, "duration": 3.601}, {"text": "sanction p\u00e9nale dans l'\u00e9ducation est un", "start": 914.72, "duration": 3.6}, {"text": "message fort \u00e0 leur attention le", "start": 916.36, "duration": 3.36}, {"text": "deuxi\u00e8me int\u00e9r\u00eat de la proposition", "start": 918.32, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9side dans l'approche non dissoci\u00e9 des", "start": 919.72, "duration": 4.0}, {"text": "mineurs et de leurs parents s'il est des", "start": 921.6, "duration": 4.039}, {"text": "parents d\u00e9pass\u00e9s il en est aussi dont la", "start": 923.72, "duration": 4.4}, {"text": "passivit\u00e9 interroge face au comportement", "start": 925.639, "duration": 4.2}, {"text": "infractionnel chronique de leur", "start": 928.12, "duration": 3.639}, {"text": "prog\u00e9niture l'affirmation de la", "start": 929.839, "duration": 3.401}, {"text": "responsabilit\u00e9 des parents c'est-\u00e0-dire", "start": 931.759, "duration": 3.08}, {"text": "de leur aptitude \u00e0 r\u00e9pondre de leurs", "start": 933.24, "duration": 3.279}, {"text": "propres actes face \u00e0 la d\u00e9linquence du", "start": 934.839, "duration": 4.36}, {"text": "mineur est un second message fort le", "start": 936.519, "duration": 4.481}, {"text": "troisi\u00e8me int\u00e9r\u00eat r\u00e9side dans le refus", "start": 939.199, "duration": 4.361}, {"text": "d'une bienveillance na\u00efve trop longtemps", "start": 941.0, "duration": 4.16}, {"text": "accord\u00e9e \u00e0 des mineurs d\u00e9linquants de", "start": 943.56, "duration": 2.88}, {"text": "plus en plus jeune de plus en plus", "start": 945.16, "duration": 3.32}, {"text": "violent de plus en plus nombreux le", "start": 946.44, "duration": 3.44}, {"text": "durcissement de la r\u00e9ponse p\u00e9nale par", "start": 948.48, "duration": 3.52}, {"text": "l'exclusion de plein droit cert encore", "start": 949.88, "duration": 4.16}, {"text": "fort conditionn\u00e9 de l'excuse de minorit\u00e9", "start": 952.0, "duration": 4.04}, {"text": "est un troisi\u00e8me message de fermet\u00e9 qui", "start": 954.04, "duration": 3.799}, {"text": "convient de saluer \u00e9tant toutefois", "start": 956.04, "duration": 3.56}, {"text": "rappel\u00e9 qu'il s'agit d'une pren\u00e9 de", "start": 957.839, "duration": 3.0}, {"text": "longues dates par le rassemblement", "start": 959.6, "duration": 2.84}, {"text": "national et qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 plusieurs", "start": 960.839, "duration": 3.761}, {"text": "propositions de loi aussi en l'\u00e9tat de", "start": 962.44, "duration": 3.72}, {"text": "ces trois int\u00e9r\u00eats le groupe", "start": 964.6, "duration": 3.719}, {"text": "rassemblement national votera en faveur", "start": 966.16, "duration": 3.799}, {"text": "de cette proposition de loi je vous", "start": 968.319, "duration": 4.601}, {"text": "remercie madame Miller pour le groupe", "start": 969.959, "duration": 5.401}, {"text": "pr merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 972.92, "duration": 4.479}, {"text": "le Rapporteur chers coll\u00e8gues nos", "start": 975.36, "duration": 3.8}, {"text": "principes sont d\u00e9pass\u00e9s il ne s'agit pas", "start": 977.399, "duration": 3.401}, {"text": "de mettre les mineurs en prison il", "start": 979.16, "duration": 3.32}, {"text": "s'agit de remettre dans le droit chemin", "start": 980.8, "duration": 3.36}, {"text": "ce qui s'en \u00e9carte en leur faisant le", "start": 982.48, "duration": 3.359}, {"text": "plus t\u00f4t possible prendre conscience de", "start": 984.16, "duration": 3.56}, {"text": "ce qui est permis et de ce qui ne l'est", "start": 985.839, "duration": 4.12}, {"text": "pas chaque d\u00e9l se doit d'\u00eatre sanctionn\u00e9", "start": 987.72, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 forceerie ce perp\u00e9tr\u00e9 par les", "start": 989.959, "duration": 3.641}, {"text": "multir\u00e9cidivistes trop souvent mineur et", "start": 991.639, "duration": 3.44}, {"text": "anim\u00e9s par un sentiment d'impunit\u00e9", "start": 993.6, "duration": 3.239}, {"text": "nourri \u00e0 la source des simples rappels \u00e0", "start": 995.079, "duration": 3.281}, {"text": "la loi sans'y r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 996.839, "duration": 3.48}, {"text": "multiplication de faits av\u00e9r\u00e9s les", "start": 998.36, "duration": 3.839}, {"text": "petits ca\u00efes je les avertis ceux qui ont", "start": 1000.319, "duration": 3.401}, {"text": "pu croire que la loi ne les concernait", "start": 1002.199, "duration": 3.32}, {"text": "pas le prochain pr\u00e9sident les pr\u00e9vient", "start": 1003.72, "duration": 3.4}, {"text": "la R\u00e9publique oui la R\u00e9publique vous", "start": 1005.519, "duration": 3.76}, {"text": "rattrapera ce sont des sauvageons", "start": 1007.12, "duration": 3.92}, {"text": "l'excuse de minorit\u00e9 doit pouvoir \u00eatre", "start": 1009.279, "duration": 3.12}, {"text": "remise en cause dans un certain nombre", "start": 1011.04, "duration": 3.68}, {"text": "de situations chers coll\u00e8gues de toutes", "start": 1012.399, "duration": 4.481}, {"text": "ces citations une seule vient d'une", "start": 1014.72, "duration": 4.2}, {"text": "personnalit\u00e9 de droite Nicolas Sarkozi", "start": 1016.88, "duration": 3.399}, {"text": "toutes les autres \u00e9manent de la gauche", "start": 1018.92, "duration": 3.279}, {"text": "de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Bernard casenuve", "start": 1020.279, "duration": 3.48}, {"text": "en passant par un texte collectif du", "start": 1022.199, "duration": 3.64}, {"text": "Parti socialiste et par Didier Migot", "start": 1023.759, "duration": 3.521}, {"text": "tout cela pour vous dire chers coll\u00e8gues", "start": 1025.839, "duration": 2.801}, {"text": "que sur ce sujet de la d\u00e9linquence des", "start": 1027.28, "duration": 3.36}, {"text": "mineurs il faut sortir des postures et", "start": 1028.64, "duration": 3.439}, {"text": "regarder comment \u00eatre les plus efficaces", "start": 1030.64, "duration": 3.159}, {"text": "poss possible \u00e9videmment sans sortir de", "start": 1032.079, "duration": 3.48}, {"text": "notre cadre constitutionnel et du droit", "start": 1033.799, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en il n'est pas interdit en effet", "start": 1035.559, "duration": 4.201}, {"text": "d'observer qu'une majorit\u00e9 de nos", "start": 1037.919, "duration": 3.321}, {"text": "compatriotes constatent que la justice", "start": 1039.76, "duration": 3.279}, {"text": "des mineurs pourrait mieux fonctionner", "start": 1041.24, "duration": 3.64}, {"text": "il n'est pas interdit non plus de", "start": 1043.039, "duration": 3.561}, {"text": "transformer en acte le discours sur le", "start": 1044.88, "duration": 3.12}, {"text": "retour de l'autorit\u00e9 que nous sommes", "start": 1046.6, "duration": 3.28}, {"text": "nombreux \u00e0 tenir dans cette enceinte", "start": 1048.0, "duration": 3.24}, {"text": "c'est le premier objectif de cette", "start": 1049.88, "duration": 3.64}, {"text": "proposition de loi \u00e0 travers l'article 4", "start": 1051.24, "duration": 4.12}, {"text": "et l'article 5 nous envoyons un premier", "start": 1053.52, "duration": 3.8}, {"text": "message celui d'une proc\u00e9dure plus", "start": 1055.36, "duration": 3.36}, {"text": "adapt\u00e9e \u00e0 la violence que l'on conna\u00eet", "start": 1057.32, "duration": 3.359}, {"text": "chez les mineurs d\u00e9linquants rapidit\u00e9 et", "start": 1058.72, "duration": 3.88}, {"text": "efficacit\u00e9 avec l'article 4 nous", "start": 1060.679, "duration": 3.441}, {"text": "apportons une r\u00e9ponse judiciaire rapide", "start": 1062.6, "duration": 2.959}, {"text": "et adapt\u00e9e face aux trouble \u00e0 l'ordre", "start": 1064.12, "duration": 3.24}, {"text": "public occasionn\u00e9 par une infraction", "start": 1065.559, "duration": 3.24}, {"text": "grave pour laquelle un mineur est mis en", "start": 1067.36, "duration": 2.92}, {"text": "cause en cr\u00e9ant une proc\u00e9dure de", "start": 1068.799, "duration": 2.841}, {"text": "comparition imm\u00e9diate pour les mineurs", "start": 1070.28, "duration": 3.399}, {"text": "afin d'offrir au magistrat une proc\u00e9dure", "start": 1071.64, "duration": 3.88}, {"text": "rapide quand la gravit\u00e9 des faits et la", "start": 1073.679, "duration": 3.681}, {"text": "personnalit\u00e9 du mineur le justifie", "start": 1075.52, "duration": 3.639}, {"text": "l'article 5 l'assouplit les conditions", "start": 1077.36, "duration": 3.4}, {"text": "dans lesquelles les les juridictions", "start": 1079.159, "duration": 3.121}, {"text": "peuvent d\u00e9roger aux r\u00e8gles d'att\u00e9nuation", "start": 1080.76, "duration": 3.32}, {"text": "des peines applicables aux mineurs \u00e2g\u00e9s", "start": 1082.28, "duration": 3.639}, {"text": "de plus de 16 ans avec un dispositif", "start": 1084.08, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 en supprimant le caract\u00e8re", "start": 1085.919, "duration": 3.281}, {"text": "exceptionnel de la d\u00e9rogation \u00e0 ces", "start": 1087.76, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e8gles en dispensant les juridictions de", "start": 1089.2, "duration": 3.719}, {"text": "l'obligation de motiver sp\u00e9cialement", "start": 1091.48, "duration": 3.079}, {"text": "leur d\u00e9cision visant \u00e0 exclure", "start": 1092.919, "duration": 2.921}, {"text": "l'application de ces r\u00e8gles lorsqu'il y", "start": 1094.559, "duration": 3.12}, {"text": "a r\u00e9cidive et en renversant le principe", "start": 1095.84, "duration": 3.0}, {"text": "d'att\u00e9nuation des peines pour les", "start": 1097.679, "duration": 3.161}, {"text": "mineurs \u00e2g\u00e9s de plus de 16 ans avec des", "start": 1098.84, "duration": 4.0}, {"text": "conditions restrictives \u00e9videmment le", "start": 1100.84, "duration": 3.24}, {"text": "second objectif c'est celui de", "start": 1102.84, "duration": 3.079}, {"text": "responsabiliser les parents il suffit de", "start": 1104.08, "duration": 3.24}, {"text": "rencontrer des travailleurs sociaux des", "start": 1105.919, "duration": 2.961}, {"text": "professeurs des magistrats pour \u00eatre", "start": 1107.32, "duration": 4.359}, {"text": "lucide sur le le d\u00e9sengagement total de", "start": 1108.88, "duration": 5.08}, {"text": "certains parents oui si certains enfants", "start": 1111.679, "duration": 3.641}, {"text": "se livrent \u00e0 des actes de d\u00e9linquence", "start": 1113.96, "duration": 2.52}, {"text": "c'est parfois parce que les parents ont", "start": 1115.32, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 de leur r\u00f4le ou parce qu'ils", "start": 1116.48, "duration": 3.559}, {"text": "ne voient parfois pas le probl\u00e8me \u00e0", "start": 1118.2, "duration": 2.88}, {"text": "laisser leurs enfants passer leurs", "start": 1120.039, "duration": 2.721}, {"text": "soir\u00e9es dehors alors oui nous estimons", "start": 1121.08, "duration": 3.8}, {"text": "qu'ils engagent leur responsabilit\u00e9", "start": 1122.76, "duration": 3.799}, {"text": "l'article 1 de cette proposition de loi", "start": 1124.88, "duration": 3.32}, {"text": "facilite la caract\u00e9risation du d\u00e9lit de", "start": 1126.559, "duration": 3.24}, {"text": "soustraction par un parent \u00e0 ces", "start": 1128.2, "duration": 3.08}, {"text": "obligations l\u00e9gales pr\u00e9vues \u00e0 l'article", "start": 1129.799, "duration": 4.561}, {"text": "227- 17 du code p\u00e9nal l'article 2 de la", "start": 1131.28, "duration": 4.56}, {"text": "proposition de loi cr\u00e9e une obligation", "start": 1134.36, "duration": 3.08}, {"text": "pour les parents de d\u00e9f\u00e9rer aux", "start": 1135.84, "duration": 3.36}, {"text": "convocations aux audiences et aux \u00e9ition", "start": 1137.44, "duration": 3.2}, {"text": "du juge des enfants statu en mati\u00e8re", "start": 1139.2, "duration": 3.44}, {"text": "d'assistance \u00e9ducative cet article", "start": 1140.64, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9voit en outre que le juge des enfants", "start": 1142.64, "duration": 3.2}, {"text": "peut condamner \u00e0 une amende civile les", "start": 1144.159, "duration": 3.161}, {"text": "parents qui ne respecterait pas sans", "start": 1145.84, "duration": 3.64}, {"text": "motif l\u00e9gitime une telle obligation", "start": 1147.32, "duration": 4.4}, {"text": "l'article 3 de la proposition de loi", "start": 1149.48, "duration": 3.8}, {"text": "porte sur la responsabilit\u00e9 civile des", "start": 1151.72, "duration": 2.72}, {"text": "parents pour les dommages caus\u00e9s par", "start": 1153.28, "duration": 2.92}, {"text": "leur enfants mineurs dont les conditions", "start": 1154.44, "duration": 3.88}, {"text": "sont d\u00e9finies \u00e0 l'article 1242 du Code", "start": 1156.2, "duration": 3.64}, {"text": "civil il pr\u00e9voit d'instaurer une", "start": 1158.32, "duration": 3.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 solidaire des parents de", "start": 1159.84, "duration": 3.12}, {"text": "plein droit d\u00e8s lors que ceci exerce", "start": 1161.36, "duration": 3.64}, {"text": "l'autorit\u00e9 parentale sur l'enfant mineur", "start": 1162.96, "duration": 4.48}, {"text": "auteur du dommage les \u00e9meutes de de", "start": 1165.0, "duration": 4.24}, {"text": "juillet 2023 ont touch\u00e9 de nombreuses", "start": 1167.44, "duration": 3.4}, {"text": "villes et ont marqu\u00e9 notre pays apr\u00e8s le", "start": 1169.24, "duration": 3.2}, {"text": "temps du constat et du diagnostic nous", "start": 1170.84, "duration": 3.44}, {"text": "n'avons plus le droit de temporiser nous", "start": 1172.44, "duration": 3.92}, {"text": "devons agir cette proposition de loi", "start": 1174.28, "duration": 4.0}, {"text": "n'est pas une simple r\u00e9ponse c'est un", "start": 1176.36, "duration": 3.36}, {"text": "rempart contre ceux qui croient que la", "start": 1178.28, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique peut fermer les yeux c'est un", "start": 1179.72, "duration": 3.16}, {"text": "message ferme \u00e0 une partie de notre", "start": 1181.44, "duration": 2.96}, {"text": "jeunesse qui glisse vers la d\u00e9linquence", "start": 1182.88, "duration": 3.039}, {"text": "avec une violence parfois compl\u00e8tement", "start": 1184.4, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9complex\u00e9e cette proposition de loi est", "start": 1185.919, "duration": 3.361}, {"text": "une chance de nous rassembler autour de", "start": 1188.0, "duration": 3.039}, {"text": "valeurs fondamentales qui fondent notre", "start": 1189.28, "duration": 3.519}, {"text": "pacte r\u00e9publicain le respect de", "start": 1191.039, "duration": 3.961}, {"text": "l'autorit\u00e9 le civisme cette proposition", "start": 1192.799, "duration": 3.401}, {"text": "de loi maintient le principe d'une", "start": 1195.0, "duration": 2.64}, {"text": "justice des mineurs qui b\u00e2tit sans", "start": 1196.2, "duration": 3.32}, {"text": "briser mais aussi qui sanctionne sans", "start": 1197.64, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9truire et qui donne \u00e0 chaque jeune une", "start": 1199.52, "duration": 2.96}, {"text": "chance de se reconstruire pour toutes", "start": 1200.96, "duration": 2.76}, {"text": "ces raisons le groupe Ensemble pour la", "start": 1202.48, "duration": 2.76}, {"text": "R\u00e9publique soutient cette proposition de", "start": 1203.72, "duration": 3.12}, {"text": "loi qui apporte une r\u00e9ponse clair et", "start": 1205.24, "duration": 3.28}, {"text": "assumer aux attentes de nos concitoyens", "start": 1206.84, "duration": 3.8}, {"text": "olier marlex pour le groupe droite", "start": 1208.52, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publicaine", "start": 1210.64, "duration": 3.399}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident nous ne", "start": 1212.24, "duration": 4.679}, {"text": "sommes plus en 1945 la d\u00e9linquence des", "start": 1214.039, "duration": 5.12}, {"text": "mineurs a chang\u00e9 de nature elle a chang\u00e9", "start": 1216.919, "duration": 5.24}, {"text": "de de degr\u00e9 les mineurs sont d\u00e9sormais", "start": 1219.159, "duration": 5.76}, {"text": "trop souvent instrumentalis\u00e9s dans le", "start": 1222.159, "duration": 5.361}, {"text": "trafic de de drogue notamment justement", "start": 1224.919, "duration": 4.481}, {"text": "parce qu'ils sont mineurs et et que le", "start": 1227.52, "duration": 5.279}, {"text": "rage leur offre une forme d'immunit\u00e9 euh", "start": 1229.4, "duration": 4.96}, {"text": "en tout cas immunit\u00e9 relative par", "start": 1232.799, "duration": 5.12}, {"text": "rapport au au au trafiquant qu'il qu'il", "start": 1234.36, "duration": 5.6}, {"text": "secondent les mineurs sont aussi", "start": 1237.919, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sents de plus en plus dans des", "start": 1239.96, "duration": 3.92}, {"text": "enqu\u00eates pour des faits de de terrorisme", "start": 1241.4, "duration": 5.44}, {"text": "c'est donc un changement grave de de", "start": 1243.88, "duration": 4.799}, {"text": "situation auxquell nous avons \u00e0 faire", "start": 1246.84, "duration": 4.36}, {"text": "face alors il faut \u00e9videmment faire", "start": 1248.679, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9valuer \u00e9voluer notre droit p\u00e9nal des", "start": 1251.2, "duration": 4.719}, {"text": "des mineurs dans le respect des des", "start": 1254.36, "duration": 3.36}, {"text": "principes constitutionnels de la justice", "start": 1255.919, "duration": 3.841}, {"text": "des mineurs la prim d'\u00e9ducatif sur le", "start": 1257.72, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9pressif l'att\u00e9nuation de la", "start": 1259.76, "duration": 3.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale en fonction de", "start": 1261.12, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e2ge la sp\u00e9cialisation de la justice", "start": 1263.44, "duration": 5.04}, {"text": "des mineurs mais tr\u00e8s sinc\u00e8rement cette", "start": 1265.52, "duration": 5.84}, {"text": "PPL ne m\u00e9rite pas l'outrance de certains", "start": 1268.48, "duration": 4.559}, {"text": "de nos coll\u00e8gues tant elle est j'ai", "start": 1271.36, "duration": 5.08}, {"text": "envie de dire minimaliste l'article 5", "start": 1273.039, "duration": 5.201}, {"text": "l'article 4 a le m\u00e9rite de r\u00e9introduire", "start": 1276.44, "duration": 4.4}, {"text": "la la comparition imm\u00e9diate des mineurs", "start": 1278.24, "duration": 6.039}, {"text": "supprim\u00e9 en 2019 mais elle le fait tr\u00e8s", "start": 1280.84, "duration": 7.12}, {"text": "tr\u00e8s \u00e0 minima on y reviendra l'article 5", "start": 1284.279, "duration": 5.561}, {"text": "supprime", "start": 1287.96, "duration": 3.599}, {"text": "l'att\u00e9nuation de", "start": 1289.84, "duration": 5.16}, {"text": "la de la peine lorsque le mineur est en", "start": 1291.559, "duration": 5.72}, {"text": "cas de de r\u00e9cidive mais l\u00e0 aussi on le", "start": 1295.0, "duration": 6.559}, {"text": "fait sur euh sur des des crimes des", "start": 1297.279, "duration": 7.52}, {"text": "d\u00e9lits tr\u00e8s tr\u00e8s graves euh en revanche", "start": 1301.559, "duration": 5.521}, {"text": "les les autres mesures sont de", "start": 1304.799, "duration": 5.601}, {"text": "port\u00e9 un peu trop un peu trop symbolique", "start": 1307.08, "duration": 5.64}, {"text": "euh et j'ai m\u00eame personnel mais on y", "start": 1310.4, "duration": 4.92}, {"text": "reviendra une inqui\u00e9tude euh assez", "start": 1312.72, "duration": 6.12}, {"text": "fondamentale sur l'article 1er euh on a", "start": 1315.32, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9couvert l'utilit\u00e9 de l'article", "start": 1318.84, "duration": 5.8}, {"text": "l227-17 du code p\u00e9nal au moment des des", "start": 1321.159, "duration": 7.281}, {"text": "\u00e9meutes de 2024 pour de 2000 pardon", "start": 1324.64, "duration": 7.639}, {"text": "20 24 oui pardon pour responsabiliser", "start": 1328.44, "duration": 6.8}, {"text": "les les les parents pour", "start": 1332.279, "duration": 6.441}, {"text": "pouvoir sanctionner les parents", "start": 1335.24, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9faillants et pardon et malheureusement", "start": 1338.72, "duration": 3.72}, {"text": "je crains que", "start": 1341.48, "duration": 4.0}, {"text": "la que la nouvelle r\u00e9daction que propose", "start": 1342.44, "duration": 6.76}, {"text": "ce texte vide cet article de de sa", "start": 1345.48, "duration": 5.0}, {"text": "substance", "start": 1349.2, "duration": 3.52}, {"text": "merci vous avez raison il y a eu des", "start": 1350.48, "duration": 4.28}, {"text": "troubles \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2024 mais il ne", "start": 1352.72, "duration": 3.4}, {"text": "s'agissait pas des modes urbaines", "start": 1354.76, "duration": 3.88}, {"text": "Blandine brocard pour le groupe les", "start": 1356.12, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9mocratees merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1358.64, "duration": 5.84}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues cette proposition de", "start": 1361.52, "duration": 6.159}, {"text": "loi apporte des r\u00e9ponses effectives \u00e0 un", "start": 1364.48, "duration": 5.16}, {"text": "besoin r\u00e9el malgr\u00e9 les diff\u00e9rentes", "start": 1367.679, "duration": 4.12}, {"text": "outrances qu'on a pu entendre d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1369.64, "duration": 4.08}, {"text": "comme de l'autre ce besoin r\u00e9el c'est", "start": 1371.799, "duration": 4.521}, {"text": "celui d'adapter notre droit pour faire", "start": 1373.72, "duration": 5.28}, {"text": "face \u00e0 des \u00e9volutions soci\u00e9tales marqu\u00e9", "start": 1376.32, "duration": 4.56}, {"text": "par une mont\u00e9e des violences juv\u00e9niles", "start": 1379.0, "duration": 4.159}, {"text": "et un sentiment d'impunit\u00e9 grandissant", "start": 1380.88, "duration": 4.44}, {"text": "tant dans l'imaginaire des d\u00e9linquants", "start": 1383.159, "duration": 4.4}, {"text": "que dans celui de notre soci\u00e9t\u00e9 trop", "start": 1385.32, "duration": 4.16}, {"text": "souvent confront\u00e9 \u00e0 des faits d'une", "start": 1387.559, "duration": 4.401}, {"text": "violence extr\u00eame impliquant des mineurs", "start": 1389.48, "duration": 5.199}, {"text": "ces faits notamment ceux d\u00e9fiant de plus", "start": 1391.96, "duration": 4.64}, {"text": "en plus violemment tout type d'autorit\u00e9", "start": 1394.679, "duration": 3.6}, {"text": "aboutissant \u00e0 la destruction ou la", "start": 1396.6, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9t\u00e9rioration de biens public \u00e0", "start": 1398.279, "duration": 3.361}, {"text": "l'atteinte aux personnes aux agressions", "start": 1399.799, "duration": 4.041}, {"text": "physiques ou verbales n'ont \u00e9videmment", "start": 1401.64, "duration": 4.919}, {"text": "en rien leur place dans notre soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 1403.84, "duration": 6.0}, {"text": "demandent une r\u00e9ponse ferme et rapide", "start": 1406.559, "duration": 4.641}, {"text": "nous sommes cependant profond\u00e9ment", "start": 1409.84, "duration": 3.36}, {"text": "attach\u00e9s \u00e0 la philosophie qui a toujours", "start": 1411.2, "duration": 4.16}, {"text": "sout-endu la justice des mineurs", "start": 1413.2, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9quilibre entre sanction \u00e9ducation et", "start": 1415.36, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9insertion une justice qui reconna\u00eet", "start": 1418.08, "duration": 4.959}, {"text": "que derri\u00e8re chaque acte r\u00e9pr\u00e9hensible", "start": 1420.32, "duration": 4.959}, {"text": "se trouve un jeune caboss\u00e9 et sans plus", "start": 1423.039, "duration": 4.161}, {"text": "aucun rep\u00e8re et que chaque mesure prise", "start": 1425.279, "duration": 4.041}, {"text": "doit viser \u00e0 pr\u00e9venir la r\u00e9cidive tout", "start": 1427.2, "duration": 4.599}, {"text": "en offrant une chance de reconstruction", "start": 1429.32, "duration": 4.2}, {"text": "ainsi nous saluons les mesures de cette", "start": 1431.799, "duration": 3.041}, {"text": "proposition de loi visant \u00e0", "start": 1433.52, "duration": 3.44}, {"text": "responsabiliser davantage les parents il", "start": 1434.84, "duration": 3.92}, {"text": "est crucial que les familles joue", "start": 1436.96, "duration": 3.079}, {"text": "pleinement leur r\u00f4le dans l'encadrement", "start": 1438.76, "duration": 3.519}, {"text": "et l'\u00e9ducation des mineurs la cr\u00e9ation", "start": 1440.039, "duration": 3.721}, {"text": "d'un dispositif renfor\u00e7ant les", "start": 1442.279, "duration": 2.801}, {"text": "obligations des parents vis-\u00e0-vis de", "start": 1443.76, "duration": 3.88}, {"text": "leurs enfants est une avanc\u00e9 n\u00e9cessair", "start": 1445.08, "duration": 4.32}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 certaines situations de", "start": 1447.64, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9faillance parentale et que celle-ci", "start": 1449.4, "duration": 5.0}, {"text": "soit sanctionn\u00e9e il est indispensable", "start": 1451.6, "duration": 4.48}, {"text": "lorsqu'un d\u00e9lit est commis par un mineur", "start": 1454.4, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00e9tablir une cha\u00eene de responsabilit\u00e9", "start": 1456.08, "duration": 4.76}, {"text": "et d'\u00e9valuer les influences or les", "start": 1458.52, "duration": 4.56}, {"text": "parents je pense notamment \u00e0 ceux qui", "start": 1460.84, "duration": 4.199}, {"text": "profitent de leur influence sur les plus", "start": 1463.08, "duration": 3.92}, {"text": "jeunes pour commettre \u00e0 leur place les", "start": 1465.039, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9lits qui les enverrait eux majeur", "start": 1467.0, "duration": 4.279}, {"text": "directement \u00e0 la case prison nous", "start": 1469.2, "duration": 3.599}, {"text": "reconnaissons \u00e9galement la pertinence de", "start": 1471.279, "duration": 2.801}, {"text": "l'introduction d'une proc\u00e9dure de", "start": 1472.799, "duration": 2.88}, {"text": "comparution imm\u00e9diate pour les mineurs", "start": 1474.08, "duration": 3.839}, {"text": "de 16 \u00e0 18 ans dans les cas les plus", "start": 1475.679, "duration": 4.761}, {"text": "graves toutefois nous insistons sur", "start": 1477.919, "duration": 4.161}, {"text": "l'importance de maintenir un cadre", "start": 1480.44, "duration": 4.119}, {"text": "strict garantissant le respect des droit", "start": 1482.08, "duration": 5.04}, {"text": "de l'enfant les principes d'att\u00e9nuation", "start": 1484.559, "duration": 4.36}, {"text": "des peines et de sp\u00e9cialisation des", "start": 1487.12, "duration": 3.88}, {"text": "juridictions doivent rester des piliers", "start": 1488.919, "duration": 3.88}, {"text": "intangibles de notre syst\u00e8me", "start": 1491.0, "duration": 3.08}, {"text": "conform\u00e9ment \u00e0 nos engagements", "start": 1492.799, "duration": 3.281}, {"text": "internationaux et aux valeurs", "start": 1494.08, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9publicaines par ailleurs cette loi", "start": 1496.08, "duration": 4.319}, {"text": "introduit un d\u00e9bat essentiel sur la", "start": 1498.44, "duration": 3.56}, {"text": "question de la proportionnalit\u00e9 des", "start": 1500.399, "duration": 4.201}, {"text": "peines l'att\u00e9nuation de responsabilit\u00e9", "start": 1502.0, "duration": 5.08}, {"text": "pour les mineurs ancr\u00e9 dans notre droit", "start": 1504.6, "duration": 5.52}, {"text": "reste un imp\u00e9ratif il s'agit de garantir", "start": 1507.08, "duration": 5.16}, {"text": "que la r\u00e9ponse judiciaire tienne compte", "start": 1510.12, "duration": 3.72}, {"text": "de la personnalit\u00e9 et du parcours du", "start": 1512.24, "duration": 3.919}, {"text": "jeune tout en permettant une sanction", "start": 1513.84, "duration": 5.079}, {"text": "ferme et adapt\u00e9e aux actes commis nous", "start": 1516.159, "duration": 4.841}, {"text": "tenons \u00e9galement rappeler que r\u00e9primer", "start": 1518.919, "duration": 3.921}, {"text": "ne peut suffire le chemin vers une", "start": 1521.0, "duration": 3.679}, {"text": "justice efficace passe par un", "start": 1522.84, "duration": 3.4}, {"text": "renforcement des moyens allou\u00e9s \u00e0", "start": 1524.679, "duration": 3.641}, {"text": "l'accompagnement \u00e9ducatif et \u00e0 la", "start": 1526.24, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9insertion c'est l\u00e0 que nous appelons", "start": 1528.32, "duration": 4.04}, {"text": "le gouvernement \u00e0 aller plus loin", "start": 1530.44, "duration": 4.119}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures judiciaires ne", "start": 1532.36, "duration": 3.6}, {"text": "doit pas se faire au d\u00e9triment des", "start": 1534.559, "duration": 3.72}, {"text": "mesures \u00e9ducative qui sont le socle", "start": 1535.96, "duration": 4.52}, {"text": "d'une lutte p\u00e9renne contre la", "start": 1538.279, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9linquence nous saluons donc la", "start": 1540.48, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9marche \u00e9quilibr\u00e9e de ce texte qui", "start": 1542.679, "duration": 5.521}, {"text": "entend conjuguer fermet\u00e9 et humanit\u00e9 le", "start": 1544.72, "duration": 5.839}, {"text": "groupe d\u00e9mocrate apporte ainsi son", "start": 1548.2, "duration": 4.56}, {"text": "soutien \u00e0 cette proposition de loi avec", "start": 1550.559, "duration": 4.081}, {"text": "la volont\u00e9 qu'elle s'inscrive dans une", "start": 1552.76, "duration": 3.96}, {"text": "vision globale et ambitieuse pour nos", "start": 1554.64, "duration": 4.039}, {"text": "mineurs", "start": 1556.72, "duration": 3.48}, {"text": "merci Naima mutchou pour le groupe", "start": 1558.679, "duration": 4.401}, {"text": "horizon et ind\u00e9pendant merci monsieur le", "start": 1560.2, "duration": 5.24}, {"text": "Pr\u00e9sident mes chers coll\u00e8gues nous", "start": 1563.08, "duration": 4.16}, {"text": "examinons un texte qui r\u00e9pond \u00e0 un", "start": 1565.44, "duration": 4.08}, {"text": "constat que nous ne pouvons plus ignorer", "start": 1567.24, "duration": 4.28}, {"text": "la violence chez les mineurs explose et", "start": 1569.52, "duration": 3.92}, {"text": "elle surgit \u00e0 des \u00e2ges de plus en plus", "start": 1571.52, "duration": 4.039}, {"text": "pr\u00e9coces ce ph\u00e9nom\u00e8ne n'est pas qu'une", "start": 1573.44, "duration": 3.56}, {"text": "succession de fait divers c'est le", "start": 1575.559, "duration": 2.801}, {"text": "sympt\u00f4me d'un mal plus profond qui", "start": 1577.0, "duration": 4.12}, {"text": "interroge \u00e0 la fois l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 1578.36, "duration": 5.12}, {"text": "la responsabilit\u00e9 parentale et notre", "start": 1581.12, "duration": 4.559}, {"text": "capacit\u00e9 collective \u00e0 transmettre d\u00e8s le", "start": 1583.48, "duration": 4.04}, {"text": "plus jeune \u00e2ge les r\u00e8gles fondamentales", "start": 1585.679, "duration": 3.681}, {"text": "de la vie en soci", "start": 1587.52, "duration": 3.56}, {"text": "cette tendance qu'on observe de Mineur", "start": 1589.36, "duration": 3.08}, {"text": "de plus en plus violent de plus en plus", "start": 1591.08, "duration": 3.839}, {"text": "jeune n'\u00e9pargne aucun territoire elle", "start": 1592.44, "duration": 4.0}, {"text": "est \u00e0 l'\u0153uvre dans mon d\u00e9partement du", "start": 1594.919, "duration": 3.161}, {"text": "valdoise d\u00e9partement le plus jeune de", "start": 1596.44, "duration": 4.2}, {"text": "France o\u00f9 la d\u00e9linquence a chang\u00e9 et o\u00f9", "start": 1598.08, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9sormais les magistrats du tribunal", "start": 1600.64, "duration": 3.2}, {"text": "judiciaire de Pontoise prononcent", "start": 1602.039, "duration": 4.041}, {"text": "davantage de mesures r\u00e9pressives que de", "start": 1603.84, "duration": 4.4}, {"text": "mesures \u00e9ducatives c'est un profond", "start": 1606.08, "duration": 4.479}, {"text": "changement de paradigme nous partageons", "start": 1608.24, "duration": 4.76}, {"text": "l'ambition du texte ici propos\u00e9 dire que", "start": 1610.559, "duration": 4.441}, {"text": "la d\u00e9linquence juv\u00e9nile sous toutes ses", "start": 1613.0, "duration": 4.36}, {"text": "formes ne peut-\u00eatre tol\u00e9r\u00e9e et rappeler", "start": 1615.0, "duration": 4.399}, {"text": "que l'impunit\u00e9 d\u00e9truit le lien de", "start": 1617.36, "duration": 4.52}, {"text": "confiance entre les citoyens et nos", "start": 1619.399, "duration": 4.681}, {"text": "institutions la justice des mineurs dans", "start": 1621.88, "duration": 3.679}, {"text": "notre tradition r\u00e9publicaine n'est pas", "start": 1624.08, "duration": 2.76}, {"text": "une justice d'abandon ni de", "start": 1625.559, "duration": 3.321}, {"text": "stigmatisation il ne faut pas donner le", "start": 1626.84, "duration": 3.439}, {"text": "sentiment que les mineurs ne sont plus", "start": 1628.88, "duration": 3.56}, {"text": "des individus en construction c'est vrai", "start": 1630.279, "duration": 3.4}, {"text": "que le chemin est toujours \u00e9troit mais", "start": 1632.44, "duration": 3.359}, {"text": "il est possible nous soutiendrons donc", "start": 1633.679, "duration": 4.321}, {"text": "les mesures de r\u00e9ponse p\u00e9nale n\u00e9cessair", "start": 1635.799, "duration": 3.961}, {"text": "pour exprimer comme il se doit les actes", "start": 1638.0, "duration": 3.559}, {"text": "de violence notamment d'hyperviolence", "start": 1639.76, "duration": 3.2}, {"text": "nous soutiendront les mesures de", "start": 1641.559, "duration": 3.201}, {"text": "responsabilisation des parents car si", "start": 1642.96, "duration": 3.12}, {"text": "les mineurs sont sous l'autorit\u00e9 de la", "start": 1644.76, "duration": 3.6}, {"text": "justice ils sont aussi sous l'autorit\u00e9", "start": 1646.08, "duration": 4.44}, {"text": "parental s'agissant de la comparition", "start": 1648.36, "duration": 4.6}, {"text": "imm\u00e9diate oui \u00e0 une r\u00e9ponse p\u00e9nale", "start": 1650.52, "duration": 4.12}, {"text": "rapide oui nous nous interrogons", "start": 1652.96, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00e9anmoins sur la capacit\u00e9 des jridiction", "start": 1654.64, "duration": 3.96}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9 \u00e0 suivre le rythme dans un", "start": 1656.44, "duration": 4.88}, {"text": "contexte de budget de la justice r\u00e9duit", "start": 1658.6, "duration": 4.319}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9ralement nous serons attentifs", "start": 1661.32, "duration": 3.28}, {"text": "aux \u00e9quilibres \u00e0 la proportionnalit\u00e9 des", "start": 1662.919, "duration": 4.36}, {"text": "sanctions ou \u00e0 la constitutionnalit\u00e9 de", "start": 1664.6, "duration": 4.36}, {"text": "certains dispositifs c'est notre r\u00f4le de", "start": 1667.279, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e9gislateur enfin nous attirons", "start": 1668.96, "duration": 3.88}, {"text": "l'attention sur le fait que la justice", "start": 1671.559, "duration": 3.201}, {"text": "des mineurs appelle de la fermet\u00e9 bien", "start": 1672.84, "duration": 3.079}, {"text": "s\u00fbr mais \u00e9galement des mesures de", "start": 1674.76, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9vention la question essentielle est", "start": 1675.919, "duration": 3.081}, {"text": "toujours de savoir comment faire pour", "start": 1677.72, "duration": 3.48}, {"text": "que les mineurs n'entrent pas dans un", "start": 1679.0, "duration": 3.96}, {"text": "cycle de violence pour y r\u00e9pondre il", "start": 1681.2, "duration": 3.04}, {"text": "faut avoir conscience de la", "start": 1682.96, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9gration aujourd'hui du cadre", "start": 1684.24, "duration": 3.64}, {"text": "familial avec l'absence de rep\u00e8re et le", "start": 1685.76, "duration": 4.12}, {"text": "faible encadrement parental il faut", "start": 1687.88, "duration": 4.159}, {"text": "avoir conscience de l'influence n\u00e9faste", "start": 1689.88, "duration": 3.88}, {"text": "des r\u00e9seaux sociaux de la crise de", "start": 1692.039, "duration": 3.161}, {"text": "l'autorit\u00e9 je l'ai dit tout \u00e0 l'heure", "start": 1693.76, "duration": 3.799}, {"text": "avec l'\u00e9rosion des figures d'autorit\u00e9", "start": 1695.2, "duration": 4.64}, {"text": "policiers enseignants avec l'absence de", "start": 1697.559, "duration": 5.441}, {"text": "limite aussi chez certains enfants il", "start": 1699.84, "duration": 4.28}, {"text": "faut aussi avoir conscience de la", "start": 1703.0, "duration": 2.6}, {"text": "faiblesse des structures \u00e9ducatives", "start": 1704.12, "duration": 3.159}, {"text": "notamment dans les quartiers sensibles", "start": 1705.6, "duration": 2.959}, {"text": "et comme j'ai coutume de de le dire", "start": 1707.279, "duration": 2.76}, {"text": "souvent ici la justice encore une fois", "start": 1708.559, "duration": 3.281}, {"text": "n'intervient qu'en dernier ressort quand", "start": 1710.039, "duration": 3.921}, {"text": "le mal est fait dans cette attente je", "start": 1711.84, "duration": 3.439}, {"text": "proposerai avec mon groupe plusieurs", "start": 1713.96, "duration": 3.36}, {"text": "amendements pour rendre le texte plus en", "start": 1715.279, "duration": 3.601}, {"text": "ad\u00e9quation avec la r\u00e9alit\u00e9 de la justice", "start": 1717.32, "duration": 3.599}, {"text": "des mineurs \u00e0 l'article 1er nous", "start": 1718.88, "duration": 3.399}, {"text": "proposons d'\u00e9largir le champ de la", "start": 1720.919, "duration": 2.401}, {"text": "circonstance aggravante qui est", "start": 1722.279, "duration": 2.4}, {"text": "applicable aux parents pr\u00e9vayant qu'elle", "start": 1723.32, "duration": 2.839}, {"text": "s'applique en cas de condamnation", "start": 1724.679, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9finitive d\u00e8s le premier crime qui", "start": 1726.159, "duration": 4.801}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 commis par leur enfant nous", "start": 1728.039, "duration": 4.201}, {"text": "proposerons de remplacer \u00e0 ce m\u00eame", "start": 1730.96, "duration": 2.48}, {"text": "article \u00e0 la peine compl\u00e9mentaire de", "start": 1732.24, "duration": 2.439}, {"text": "travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les", "start": 1733.44, "duration": 3.16}, {"text": "parents qui peut-\u00eatre refus\u00e9 par un", "start": 1734.679, "duration": 3.521}, {"text": "stage obligatoire de responsabilit\u00e9", "start": 1736.6, "duration": 3.799}, {"text": "parental \u00e0 l'article 5 nous proposons", "start": 1738.2, "duration": 3.839}, {"text": "d'abaisser le seuil retenu pour", "start": 1740.399, "duration": 3.76}, {"text": "restreindre l'excuse de minorit\u00e9 \u00e0 15", "start": 1742.039, "duration": 4.601}, {"text": "ans au lieu de 16 pour tenir compte de", "start": 1744.159, "duration": 4.201}, {"text": "la situation r\u00e9elle qui est celle d'un", "start": 1746.64, "duration": 3.68}, {"text": "rajunissement de la d\u00e9linquance des", "start": 1748.36, "duration": 4.36}, {"text": "mineurs en r\u00e9sum\u00e9 nous saluons donc", "start": 1750.32, "duration": 4.16}, {"text": "globalement les intentions de les", "start": 1752.72, "duration": 4.079}, {"text": "intentions de ce texte m\u00eame si nous", "start": 1754.48, "duration": 5.319}, {"text": "resterons bien \u00e9videmment", "start": 1756.799, "duration": 3.0}, {"text": "vigilants merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1761.12, "duration": 3.24}, {"text": "chers", "start": 1763.039, "duration": 3.721}, {"text": "coll\u00e8gues nous avons tous \u00e0", "start": 1764.36, "duration": 4.96}, {"text": "c\u0153ur la n\u00e9cessaire protection de", "start": 1766.76, "duration": 5.0}, {"text": "l'enfance seulement cependant nos", "start": 1769.32, "duration": 5.239}, {"text": "solutions divergent il y a ceux qui", "start": 1771.76, "duration": 6.519}, {"text": "pensent que la th\u00e9orie de l'excuse la", "start": 1774.559, "duration": 6.681}, {"text": "permissivit\u00e9 le laxisme sont les plus", "start": 1778.279, "duration": 5.041}, {"text": "acceptables il y a ceux qui pensent", "start": 1781.24, "duration": 4.64}, {"text": "qu'au contraire l'enfant l'adolescent", "start": 1783.32, "duration": 5.44}, {"text": "pour se construire a besoin d'autorit\u00e9", "start": 1785.88, "duration": 5.159}, {"text": "simplement le rappeler les r\u00e8gles ces", "start": 1788.76, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e8gles dans un premier temps ce sont les", "start": 1791.039, "duration": 3.401}, {"text": "parents la famille qui doit le lui", "start": 1792.679, "duration": 3.401}, {"text": "apporter mais bien souvent", "start": 1794.44, "duration": 3.599}, {"text": "malheureusement on constate des", "start": 1796.08, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9faillance c'est l'objet du texte la", "start": 1798.039, "duration": 5.681}, {"text": "deuxi\u00e8me source d'\u00e9ducation \u00e0 l'autorit\u00e9", "start": 1799.96, "duration": 6.079}, {"text": "c'est l'\u00e9cole elle aussi malheureusement", "start": 1803.72, "duration": 4.6}, {"text": "est bien chancellante aujourd'hui nous", "start": 1806.039, "duration": 4.441}, {"text": "avons examin\u00e9 le trois\u00e8 pilier c'est la", "start": 1808.32, "duration": 4.4}, {"text": "justice et ce texte que certains", "start": 1810.48, "duration": 5.079}, {"text": "qualifient de circonstance ou de", "start": 1812.72, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9magogique et bien \u00e0 la m\u00e9rite", "start": 1815.559, "duration": 5.161}, {"text": "d'essayer de restaurer en partie et", "start": 1818.44, "duration": 4.64}, {"text": "seulement en partie cette autorit\u00e9 de la", "start": 1820.72, "duration": 4.319}, {"text": "justice face \u00e0 la d\u00e9linquance des", "start": 1823.08, "duration": 3.88}, {"text": "mineurs et \u00e0 la responsabilit\u00e9 de leurs", "start": 1825.039, "duration": 3.88}, {"text": "parents pour ceux qui vivent sur le", "start": 1826.96, "duration": 3.4}, {"text": "terrain pour ceux qui connaissent la", "start": 1828.919, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de notre soci\u00e9t\u00e9 il est", "start": 1830.36, "duration": 3.559}, {"text": "ind\u00e9niable que nous assistons au", "start": 1832.559, "duration": 3.401}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne pr\u00e9occupant et c'est l\u00e0 d\u00e9j\u00e0", "start": 1833.919, "duration": 4.041}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es une partie de", "start": 1835.96, "duration": 3.48}, {"text": "notre jeunesse est en train de glisser", "start": 1837.96, "duration": 2.88}, {"text": "vers le rejet des r\u00e8gles de la", "start": 1839.44, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique mais surtout avec une", "start": 1840.84, "duration": 3.52}, {"text": "violence gratuite et \u00e0veule qu'on ne", "start": 1842.76, "duration": 3.279}, {"text": "connaissait pas jusqu'\u00e0ors oui il est", "start": 1844.36, "duration": 4.76}, {"text": "ind\u00e9niable que le mineur de 2024 n'est", "start": 1846.039, "duration": 6.281}, {"text": "pas celui d'il y a presque 80 ans les", "start": 1849.12, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9meuts de juillet 2023 et non", "start": 1852.32, "duration": 4.599}, {"text": "2024 ne sont pas les premi\u00e8res que nous", "start": 1854.679, "duration": 4.201}, {"text": "connaissions ces \u00e9meutes urbaines ont", "start": 1856.919, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par le saccage le pillage la", "start": 1858.88, "duration": 3.919}, {"text": "destruction de biens publics et priv\u00e9", "start": 1860.88, "duration": 4.72}, {"text": "par certains jeunes de cit\u00e9 G\u00e9rard", "start": 1862.799, "duration": 5.321}, {"text": "Colomb nous avait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu en 2018", "start": 1865.6, "duration": 4.959}, {"text": "aujourd'hui on vit c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te je crains", "start": 1868.12, "duration": 5.2}, {"text": "que demain on vive face \u00e0 face on y est", "start": 1870.559, "duration": 4.761}, {"text": "aujourd'hui ces derni\u00e8res \u00e9meutes ont", "start": 1873.32, "duration": 3.319}, {"text": "mis en exerg les d\u00e9fis auquels nous", "start": 1875.32, "duration": 4.8}, {"text": "devons faire face sans d\u00e9magogie et", "start": 1876.639, "duration": 5.561}, {"text": "cette fois-ci de fa\u00e7on assez transp", "start": 1880.12, "duration": 3.72}, {"text": "partisan ce que j'observe j'en suis", "start": 1882.2, "duration": 3.76}, {"text": "ravie il est imp\u00e9ratif que nous prenions", "start": 1883.84, "duration": 3.679}, {"text": "des mesures concr\u00e8tes pour y r\u00e9pondre et", "start": 1885.96, "duration": 2.52}, {"text": "garanti", "start": 1887.519, "duration": 2.52}, {"text": "que notre justice puisse agir", "start": 1888.48, "duration": 3.439}, {"text": "efficacement contre cette \u00e9idence des", "start": 1890.039, "duration": 4.88}, {"text": "mineurs trop souvent enhardi par le", "start": 1891.919, "duration": 4.961}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne d'impunit\u00e9 qu'ils ressentent", "start": 1894.919, "duration": 3.561}, {"text": "chaque fois qu'ils sont confront\u00e9s \u00e0 la", "start": 1896.88, "duration": 4.12}, {"text": "police ou \u00e0 la justice et puis les", "start": 1898.48, "duration": 4.64}, {"text": "Fran\u00e7ais ne supportent plus de payer la", "start": 1901.0, "duration": 4.279}, {"text": "facture de ceux qui casse tout \u00e0 la", "start": 1903.12, "duration": 4.32}, {"text": "moindre occasion et au moindre pr\u00e9texte", "start": 1905.279, "duration": 5.36}, {"text": "nous pouvons plus fermer les yeux aussi", "start": 1907.44, "duration": 5.199}, {"text": "et je le d\u00e9plore comme vous mais que", "start": 1910.639, "duration": 4.0}, {"text": "certains parents abandonnent", "start": 1912.639, "duration": 4.441}, {"text": "responsabilit\u00e9 cr\u00e9ant ainsi un terreau", "start": 1914.639, "duration": 4.64}, {"text": "fertile pour la d\u00e9linquence quand il", "start": 1917.08, "duration": 4.16}, {"text": "n'en profite pas quelquefois c'est une", "start": 1919.279, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 objective cette d\u00e9linquence de", "start": 1921.24, "duration": 3.799}, {"text": "plus en plus jeune de plus en plus", "start": 1923.919, "duration": 2.76}, {"text": "violente il est temps d'essayer de", "start": 1925.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'enrayer en responsabilisant les", "start": 1926.679, "duration": 4.641}, {"text": "familles c'est une solution que vous", "start": 1929.08, "duration": 5.36}, {"text": "proposez et donc nous avons pr\u00e9vu avec", "start": 1931.32, "duration": 5.8}, {"text": "le groupe FDR m\u00eame si nous faisons je", "start": 1934.44, "duration": 4.68}, {"text": "fais mienne totalement les remarques", "start": 1937.12, "duration": 4.48}, {"text": "fond\u00e9es \u00e9tay\u00e9 de rapporteur de", "start": 1939.12, "duration": 6.0}, {"text": "rassemblement national qui a su mettre", "start": 1941.6, "duration": 6.439}, {"text": "en exerg les failles de ce texte ces", "start": 1945.12, "duration": 4.84}, {"text": "faiblesses et surtout la difficult\u00e9 de", "start": 1948.039, "duration": 4.24}, {"text": "son application pratique face aux", "start": 1949.96, "duration": 3.439}, {"text": "difficult\u00e9s de la justice que nous", "start": 1952.279, "duration": 2.601}, {"text": "connaissons tous", "start": 1953.399, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui n\u00e9anmoins il faut toujours", "start": 1954.88, "duration": 4.039}, {"text": "essayer et c'est la raison pour laquelle", "start": 1957.0, "duration": 4.559}, {"text": "le groupe l'air qui se veut objectif et", "start": 1958.919, "duration": 4.321}, {"text": "qui ne refuse pas les bonnes id\u00e9es m\u00eame", "start": 1961.559, "duration": 2.96}, {"text": "ce que lorsquelles viennent de leurs", "start": 1963.24, "duration": 4.0}, {"text": "adversaires politiques et bien votre", "start": 1964.519, "duration": 5.441}, {"text": "rest proposition de loi dans le cadre de", "start": 1967.24, "duration": 5.159}, {"text": "cette d\u00e9marche transpartisane Toutant", "start": 1969.96, "duration": 4.52}, {"text": "regrettant \u00e9videmment c'est qu'elle", "start": 1972.399, "duration": 5.481}, {"text": "n'aille pas au bout de la situation car", "start": 1974.48, "duration": 5.24}, {"text": "il est vrai qu'aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 il y a", "start": 1977.88, "duration": 3.48}, {"text": "longtemps que nous en parlons il est", "start": 1979.72, "duration": 3.679}, {"text": "peut-\u00eatre temps de rabaisser la majorit\u00e9", "start": 1981.36, "duration": 4.559}, {"text": "p\u00e9nale \u00e0 16 ans nous je viens d'", "start": 1983.399, "duration": 4.441}, {"text": "entendre de certains m\u00eame de proposer 14", "start": 1985.919, "duration": 4.24}, {"text": "ans on n est peut-\u00eatre pas l\u00e0 mais en", "start": 1987.84, "duration": 5.079}, {"text": "tous les cas il est c'est s\u00fbr que 18 ans", "start": 1990.159, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui le mur 18 ans est un", "start": 1992.919, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9ritable adulte qui profite de la", "start": 1994.6, "duration": 4.079}, {"text": "situation et qui surtout s'enrichit de", "start": 1996.039, "duration": 3.801}, {"text": "cette", "start": 1998.679, "duration": 6.641}, {"text": "derni\u00e8re donc je voterons ce texte merci", "start": 1999.84, "duration": 7.559}, {"text": "sachaoulier merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2005.32, "duration": 3.52}, {"text": "moi \u00e9 extr\u00eamement surpris de voir le", "start": 2007.399, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9p\u00f4t de cette proposition de loi", "start": 2008.84, "duration": 3.6}, {"text": "puisque dans la consultation qui avait", "start": 2010.12, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par le Premier ministre", "start": 2012.44, "duration": 3.56}, {"text": "j'avais dit toute mon hostilit\u00e9 \u00e0 son", "start": 2013.799, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9p\u00f4t dans une lettre que je tiens \u00e0 la", "start": 2016.0, "duration": 2.88}, {"text": "disposition de la commission puisque je", "start": 2017.639, "duration": 2.561}, {"text": "l'avais \u00e9crite au nom de la commission", "start": 2018.88, "duration": 2.679}, {"text": "des lois qui s'\u00e9tait intervenue deux", "start": 2020.2, "duration": 3.319}, {"text": "fois par de mission d'information en", "start": 2021.559, "duration": 3.801}, {"text": "2019 pr\u00e9figurant le code de justice", "start": 2023.519, "duration": 3.201}, {"text": "p\u00e9nale des mineurs et puis ensuite en", "start": 2025.36, "duration": 3.96}, {"text": "2023 l'\u00e9valuant les rapporteurs de cette", "start": 2026.72, "duration": 3.88}, {"text": "mission de ces missions d'information", "start": 2029.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9taient c\u00e9cileterer et Jean Terlier", "start": 2030.6, "duration": 4.799}, {"text": "voil\u00e0 et donc ces rapporteurs \u00e9taient", "start": 2033.0, "duration": 3.72}, {"text": "aussi semble-t-il oppos\u00e9s dans les", "start": 2035.399, "duration": 3.321}, {"text": "principes aux dispositions que nous", "start": 2036.72, "duration": 3.76}, {"text": "allons \u00e9tudier tout \u00e0 l'heure et que", "start": 2038.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'autres vont d\u00e9fendre j'ajoute aussi", "start": 2040.48, "duration": 4.079}, {"text": "que l'ancien garde des saau HCup Moretti", "start": 2042.44, "duration": 3.839}, {"text": "consid\u00e9rait que les disposition propos\u00e9", "start": 2044.559, "duration": 3.52}, {"text": "par Gabriel latal il m'a autoris\u00e9 \u00e0 le", "start": 2046.279, "duration": 3.64}, {"text": "dire donc je peux le dire \u00e9tait aussi", "start": 2048.079, "duration": 3.681}, {"text": "inefficace que dangereuse ERC Dupont", "start": 2049.919, "duration": 4.521}, {"text": "Moretti voil\u00e0 euh donc sur la question", "start": 2051.76, "duration": 3.879}, {"text": "de la responsabilisation des parents", "start": 2054.44, "duration": 4.439}, {"text": "d'une part sur la question de l'audience", "start": 2055.639, "duration": 5.681}, {"text": "en comparation imm\u00e9diate qui d\u00e9voie", "start": 2058.879, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs l'audience unique qui existe", "start": 2061.32, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pour juger les mineurs dont les", "start": 2063.359, "duration": 2.401}, {"text": "fait commettent les faits les plus", "start": 2064.76, "duration": 3.0}, {"text": "graves et puis euh plus encore cela", "start": 2065.76, "duration": 3.96}, {"text": "animation de la responsabilit\u00e9 dont on", "start": 2067.76, "duration": 3.48}, {"text": "sait qu'elle a \u00e9t\u00e9 exp\u00e9riment\u00e9e dans une", "start": 2069.72, "duration": 3.199}, {"text": "formedul coror\u00e9 par Nicolas Sarkozi", "start": 2071.24, "duration": 5.0}, {"text": "entre 2007 et 2012 et pour la forme qui", "start": 2072.919, "duration": 4.92}, {"text": "est propos\u00e9e aujourd'hui dont on sait", "start": 2076.24, "duration": 3.839}, {"text": "que elle ne remplit peut-\u00eatre m\u00eame pas", "start": 2077.839, "duration": 3.961}, {"text": "les cr\u00e9neaux de la jurisprudence", "start": 2080.079, "duration": 3.241}, {"text": "constitutionnelle et donc c'est au", "start": 2081.8, "duration": 4.76}, {"text": "risque sp\u00e9r le texte qui est propos\u00e9 ici", "start": 2083.32, "duration": 4.92}, {"text": "donc avec les dispositions que j'ai", "start": 2086.56, "duration": 4.48}, {"text": "rapidement d\u00e9crites il remet en cause", "start": 2088.24, "duration": 5.119}, {"text": "tous les principes que nous avons \u00e9tudi\u00e9", "start": 2091.04, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 et soigneusement inscrit dans le", "start": 2093.359, "duration": 4.321}, {"text": "Code de justice p\u00e9nale mineur la sp\u00e9cial", "start": 2095.679, "duration": 3.601}, {"text": "ation des juridictions et des proc\u00e9dures", "start": 2097.68, "duration": 4.48}, {"text": "la primaut\u00e9 de l'\u00e9ducatif sur le pressif", "start": 2099.28, "duration": 4.72}, {"text": "l'att\u00e9nuation de la responsabilit\u00e9 selon", "start": 2102.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e2ge elle part sur un postulat qui est", "start": 2104.0, "duration": 4.52}, {"text": "compl\u00e8tement erron\u00e9 qui est celui de", "start": 2106.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'inflation du nombre d'infraction et", "start": 2108.52, "duration": 3.12}, {"text": "dont lesussi on vient de d\u00e9crire les", "start": 2110.0, "duration": 2.76}, {"text": "statistiques de la Chancellerie qui", "start": 2111.64, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9crivent qu'elle n'est pas r\u00e9elle et", "start": 2112.76, "duration": 5.28}, {"text": "puis elle donne aussi avoir finalement", "start": 2115.24, "duration": 4.92}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats cach\u00e9s puisque en fait en", "start": 2118.04, "duration": 4.319}, {"text": "terme op\u00e9rationnel les deux dispositions", "start": 2120.16, "duration": 4.32}, {"text": "l'article 4 et de l'article 5 ils vont", "start": 2122.359, "duration": 3.401}, {"text": "profond\u00e9ment d\u00e9stabiliser les", "start": 2124.48, "duration": 2.599}, {"text": "juridictions donct on a vu dans le", "start": 2125.76, "duration": 3.079}, {"text": "rapport de 2023 qui \u00e9valu\u00e9 le code de", "start": 2127.079, "duration": 3.601}, {"text": "justice p\u00e9nale des mineurs que elles", "start": 2128.839, "duration": 3.201}, {"text": "avaient quand m\u00eame du mal \u00e0 absorber", "start": 2130.68, "duration": 3.2}, {"text": "toute une partie d\u00e9j\u00e0 du stock des", "start": 2132.04, "duration": 4.0}, {"text": "affaires en cours ce qui pose en soi une", "start": 2133.88, "duration": 3.92}, {"text": "difficult\u00e9 alors pour respecter la", "start": 2136.04, "duration": 3.88}, {"text": "parole du rapporteur Terlier j'ai", "start": 2137.8, "duration": 3.88}, {"text": "propos\u00e9 la tous les amendements que lui", "start": 2139.92, "duration": 4.159}, {"text": "avait avait sugg\u00e9r\u00e9 donc je les avais", "start": 2141.68, "duration": 3.919}, {"text": "propos\u00e9 d'abord \u00e0 Gabriel Atal en tant", "start": 2144.079, "duration": 3.201}, {"text": "que Premier ministre l'investigation sur", "start": 2145.599, "duration": 3.041}, {"text": "la personnalit\u00e9 du mineur pour qu'on en", "start": 2147.28, "duration": 2.92}, {"text": "tienne davantage compte dans les peines", "start": 2148.64, "duration": 3.439}, {"text": "qui seront prononc\u00e9es l'obligation de", "start": 2150.2, "duration": 3.8}, {"text": "produire avant tout encarassation d'un", "start": 2152.079, "duration": 4.321}, {"text": "mineur un rapport \u00e9ducatif pour la", "start": 2154.0, "duration": 5.24}, {"text": "saisine du JLD la limitation du recours", "start": 2156.4, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 l'audience unique qui \u00e9videmment", "start": 2159.24, "duration": 4.16}, {"text": "s'inscrit dans un sens qui est", "start": 2161.68, "duration": 3.48}, {"text": "radicalement contraire orthogonal \u00e0", "start": 2163.4, "duration": 4.8}, {"text": "l'id\u00e9e de l'article 4 une p\u00e9riode de", "start": 2165.16, "duration": 4.84}, {"text": "mise \u00e0 l'\u00e9preuve avec une mesure de", "start": 2168.2, "duration": 3.76}, {"text": "justice r\u00e9parative ou encore une", "start": 2170.0, "duration": 3.24}, {"text": "organisation de l'appel sur la", "start": 2171.96, "duration": 3.399}, {"text": "culpabilit\u00e9 pour que l'on ait d'abord un", "start": 2173.24, "duration": 3.44}, {"text": "jugement d'appel sur la culpabilit\u00e9", "start": 2175.359, "duration": 3.201}, {"text": "avant de d\u00e9lib\u00e9rer sur la sanction je", "start": 2176.68, "duration": 3.2}, {"text": "pense que tous ces outils seront", "start": 2178.56, "duration": 3.08}, {"text": "autrement plus utiles et c'est peut-\u00eatre", "start": 2179.88, "duration": 2.92}, {"text": "la fa\u00e7on dont nous pourrons utilement", "start": 2181.64, "duration": 2.56}, {"text": "travailler dans le cadre de l'examen de", "start": 2182.8, "duration": 2.799}, {"text": "cette PPL pour le reste je pense qu'il", "start": 2184.2, "duration": 2.44}, {"text": "n'y a pas grandchose \u00e0 sauver des", "start": 2185.599, "duration": 3.321}, {"text": "dispositions initiale propos\u00e9 par", "start": 2186.64, "duration": 4.959}, {"text": "l'ancien Premier ministre bien peut-\u00eatre", "start": 2188.92, "duration": 4.24}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation", "start": 2191.599, "duration": 2.72}, {"text": "monsieur le rapporteur par rapport \u00e0", "start": 2193.16, "duration": 2.439}, {"text": "l'ensemble de ces", "start": 2194.319, "duration": 3.321}, {"text": "remarques merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2195.599, "duration": 4.201}, {"text": "effectivement il me revient la la", "start": 2197.64, "duration": 3.8}, {"text": "difficile mission d'essayer de r\u00e9pondre", "start": 2199.8, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 la fois \u00e0 ceux qui consid\u00e8rent que", "start": 2201.44, "duration": 3.159}, {"text": "cette proposition de loi pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 2202.76, "duration": 4.48}, {"text": "Gabriel atthal serait minimaliste je mon", "start": 2204.599, "duration": 4.641}, {"text": "coll\u00e8gue marlex et puis euh \u00e0 la fois", "start": 2207.24, "duration": 3.4}, {"text": "peut-\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de de mon coll\u00e8gue", "start": 2209.24, "duration": 2.56}, {"text": "socialiste qui consid\u00e8re que cette", "start": 2210.64, "duration": 2.679}, {"text": "proposition de loi euh elle fait", "start": 2211.8, "duration": 3.76}, {"text": "obstacle \u00e0 \u00e0 l'\u00c9tat de droit et au grand", "start": 2213.319, "duration": 3.721}, {"text": "principe de la justice p\u00e9nale des des", "start": 2215.56, "duration": 2.759}, {"text": "mineurs", "start": 2217.04, "duration": 2.84}, {"text": "je je voudrais r\u00e9pondre peut-\u00eatre \u00e0", "start": 2218.319, "duration": 2.961}, {"text": "chacun des des des orateurs mais de", "start": 2219.88, "duration": 2.64}, {"text": "mani\u00e8re peut-\u00eatre un peu globale", "start": 2221.28, "duration": 5.24}, {"text": "peut-\u00eatre sur les propos du du de", "start": 2222.52, "duration": 6.599}, {"text": "sachaoulier cette proposition de loi", "start": 2226.52, "duration": 3.72}, {"text": "elle ne vient", "start": 2229.119, "duration": 4.561}, {"text": "pas remettre en cause ni l'ordonnance de", "start": 2230.24, "duration": 5.92}, {"text": "45 ni le code de justice p\u00e9nale des", "start": 2233.68, "duration": 5.08}, {"text": "mineurs que nous avons vot\u00e9 en en 2021", "start": 2236.16, "duration": 5.12}, {"text": "en rien elle ne vient remplacer les", "start": 2238.76, "duration": 5.28}, {"text": "dispositif que nous avions vot\u00e9 alors en", "start": 2241.28, "duration": 5.48}, {"text": "2021 dont nous avons fait pour partie", "start": 2244.04, "duration": 4.039}, {"text": "une \u00e9valuation", "start": 2246.76, "duration": 3.12}, {"text": "et en rien surtout elle ne vient", "start": 2248.079, "duration": 4.28}, {"text": "remettre en cause les grands", "start": 2249.88, "duration": 5.239}, {"text": "principes constitutionnels de la justice", "start": 2252.359, "duration": 5.081}, {"text": "p\u00e9nale des mineurs sur la primaut\u00e9 de", "start": 2255.119, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9ducatif et du r\u00e9pressif vous venez", "start": 2257.44, "duration": 4.679}, {"text": "nous dire au fond cette mesure de", "start": 2259.359, "duration": 4.321}, {"text": "comparition enfin sur le mod\u00e8le de la", "start": 2262.119, "duration": 5.841}, {"text": "comparition imm\u00e9diate elle vient au fond", "start": 2263.68, "duration": 7.24}, {"text": "privil\u00e9gier le r\u00e9pressif sur l'\u00e9ducatif", "start": 2267.96, "duration": 4.76}, {"text": "mais enfin si vous regardez les", "start": 2270.92, "duration": 3.28}, {"text": "conditions d'ouverture de cette", "start": 2272.72, "duration": 3.72}, {"text": "comparition imm\u00e9diate de quoi parlons-on", "start": 2274.2, "duration": 4.639}, {"text": "si on rentre dans le dispos positif on", "start": 2276.44, "duration": 4.72}, {"text": "parle de mineurs qui auraient commis des", "start": 2278.839, "duration": 4.641}, {"text": "infractions pour une peine encourue de 7", "start": 2281.16, "duration": 6.52}, {"text": "ans 5 ans en en flagrance qui seraient", "start": 2283.48, "duration": 7.119}, {"text": "des mineurs en \u00e9tat de r\u00e9cidive l\u00e9gale", "start": 2287.68, "duration": 7.48}, {"text": "et pour lesquels on aurait un rapport ou", "start": 2290.599, "duration": 6.801}, {"text": "ou un recueil de de de de donn\u00e9es socio", "start": 2295.16, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9conomi qui serait pr\u00e9sent avec la", "start": 2297.4, "duration": 3.56}, {"text": "possibilit\u00e9 pour le mineur s'il le", "start": 2299.48, "duration": 3.839}, {"text": "souhaite de renoncer la possibilit\u00e9 de", "start": 2300.96, "duration": 5.96}, {"text": "cette de cette de cette proc\u00e9dure donc", "start": 2303.319, "duration": 5.481}, {"text": "on le voit que cette proc\u00e9dure \u00e0", "start": 2306.92, "duration": 4.96}, {"text": "l'article 5 \u00e0 l'article 4 pardon et bien", "start": 2308.8, "duration": 5.279}, {"text": "elle sera utilis\u00e9e de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 2311.88, "duration": 4.16}, {"text": "exceptionnelle \u00e0 la main des parquet", "start": 2314.079, "duration": 3.841}, {"text": "avec une proc\u00e9dure qui demeure la", "start": 2316.04, "duration": 4.24}, {"text": "proc\u00e9dure principale qui est celle de la", "start": 2317.92, "duration": 4.52}, {"text": "c\u00e9sure o\u00f9 il est privil\u00e9gi\u00e9 apr\u00e8s le", "start": 2320.28, "duration": 4.68}, {"text": "jugement sur la culpabilit\u00e9 une mise \u00e0", "start": 2322.44, "duration": 5.679}, {"text": "l'\u00e9preuve \u00e9ducative donc le principe de", "start": 2324.96, "duration": 5.56}, {"text": "l'\u00e9ducatif sur le r\u00e9pressif est bien", "start": 2328.119, "duration": 4.561}, {"text": "respect\u00e9 et ce non obstant la mise en", "start": 2330.52, "duration": 4.079}, {"text": "place de cette nouvelle proc\u00e9dure \u00e0", "start": 2332.68, "duration": 4.52}, {"text": "l'article 4 de la m\u00eame mani\u00e8re consid\u00e9r\u00e9", "start": 2334.599, "duration": 4.841}, {"text": "par principe qu'un mineur ne veut pas", "start": 2337.2, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre jug\u00e9 comme un majeur et par", "start": 2339.44, "duration": 4.159}, {"text": "principe en quoi les dispositions de", "start": 2341.16, "duration": 5.04}, {"text": "l'article sa viennent remettre en cause", "start": 2343.599, "duration": 4.641}, {"text": "ce principe fondamental reconnu par les", "start": 2346.2, "duration": 4.119}, {"text": "lois de la R\u00e9publique en rien je me", "start": 2348.24, "duration": 3.32}, {"text": "permets de vous le dire chers coll\u00e8gues", "start": 2350.319, "duration": 2.961}, {"text": "et vous l'avez dit aujourd'hui il est", "start": 2351.56, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 possible pour un juge par d\u00e9cision", "start": 2353.28, "duration": 4.48}, {"text": "motiv\u00e9e de consid\u00e9rer qu'un mineur de 16", "start": 2355.64, "duration": 4.04}, {"text": "ans peut-\u00eatre jug\u00e9 comme un majeur non", "start": 2357.76, "duration": 4.12}, {"text": "mais attendez \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui", "start": 2359.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 quoi correspond \u00e0 quoi correspond en", "start": 2361.88, "duration": 3.68}, {"text": "pourcentage puisque vous avez assist\u00e9", "start": 2363.96, "duration": 3.76}, {"text": "pour partie aux auditions \u00e0 quoi espond", "start": 2365.56, "duration": 4.4}, {"text": "en pourcentage des condamnations pour", "start": 2367.72, "duration": 4.04}, {"text": "pour les mineurs", "start": 2369.96, "duration": 5.48}, {"text": "0,24 % des condamnations des mineurs on", "start": 2371.76, "duration": 6.559}, {"text": "fait l'objet donc par le juge d'une", "start": 2375.44, "duration": 4.76}, {"text": "d'une suppression de l'excuse de", "start": 2378.319, "duration": 3.441}, {"text": "l'att\u00e9nuation de la responsabilit\u00e9", "start": 2380.2, "duration": 2.52}, {"text": "p\u00e9nale du mineur c'est\u00e0dire", "start": 2381.76, "duration": 2.76}, {"text": "qu'aujourd'hui on a un dispositif qui", "start": 2382.72, "duration": 4.96}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 mais qui dans sa dans sa", "start": 2384.52, "duration": 5.04}, {"text": "fonctionnalit\u00e9 et bien n'est pas", "start": 2387.68, "duration": 3.32}, {"text": "op\u00e9rationnel puisqu'il ne correspond", "start": 2389.56, "duration": 5.24}, {"text": "qu'\u00e0 0,24 % des condamnations", "start": 2391.0, "duration": 5.839}, {"text": "premi\u00e8rement mais sur le principe le", "start": 2394.8, "duration": 4.36}, {"text": "principe demeurera \u00e9videmment le", "start": 2396.839, "duration": 3.601}, {"text": "principe de l'att\u00e9nuation de la", "start": 2399.16, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale et ce que l'on met", "start": 2400.44, "duration": 5.159}, {"text": "en place ce sont des", "start": 2402.72, "duration": 5.68}, {"text": "exceptions pardon ce sont des exceptions", "start": 2405.599, "duration": 5.48}, {"text": "des exceptions qui sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues par", "start": 2408.4, "duration": 5.88}, {"text": "la loi sous le contr\u00f4le du juge sous le", "start": 2411.079, "duration": 4.321}, {"text": "contr\u00f4le du juge qui appr\u00e9ciera en", "start": 2414.28, "duration": 2.76}, {"text": "fonction de la personnalit\u00e9 du mineur", "start": 2415.4, "duration": 3.88}, {"text": "des circonstances de l'esp\u00e8ce si oui ou", "start": 2417.04, "duration": 3.76}, {"text": "non il doit conserver ou pas cette", "start": 2419.28, "duration": 3.12}, {"text": "animation cette att\u00e9nuation de la", "start": 2420.8, "duration": 4.279}, {"text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale en motivant la", "start": 2422.4, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9cision ou comme on le dit par principe", "start": 2425.079, "duration": 4.961}, {"text": "en consid\u00e9rant que la responsabilit\u00e9", "start": 2427.52, "duration": 4.72}, {"text": "p\u00e9nale du mineur doit \u00eatre appliqu\u00e9e", "start": 2430.04, "duration": 3.6}, {"text": "comme pour celle des majeurs mais \u00e0", "start": 2432.24, "duration": 2.8}, {"text": "charge pour le juge en fonction des", "start": 2433.64, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments dont il dispose et pour encore", "start": 2435.04, "duration": 3.88}, {"text": "une fois des faills qui sont tr\u00e8s graves", "start": 2436.88, "duration": 5.88}, {"text": "on parle de mineurs qui sont en \u00e9tat de", "start": 2438.92, "duration": 6.72}, {"text": "r\u00e9cidive l\u00e9gale double r\u00e9cidive l\u00e9gale", "start": 2442.76, "duration": 4.52}, {"text": "on parle de mineurs qui aurait commis", "start": 2445.64, "duration": 4.56}, {"text": "trois crimes et pour lesquels le juge", "start": 2447.28, "duration": 5.6}, {"text": "pourra m\u00eame en pr\u00e9sence de ces cas-l\u00e0", "start": 2450.2, "duration": 4.399}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 par d\u00e9cision motiv\u00e9e que", "start": 2452.88, "duration": 3.16}, {"text": "l'att\u00e9nuation de la responsabilit\u00e9 de la", "start": 2454.599, "duration": 4.441}, {"text": "M\u00e9nale du mineur doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9 donc", "start": 2456.04, "duration": 6.44}, {"text": "encore une fois le principe euh de", "start": 2459.04, "duration": 5.36}, {"text": "l'att\u00e9nuation p\u00e9nale de la", "start": 2462.48, "duration": 3.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale du mineur est", "start": 2464.4, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9 ce sont des exceptions dont", "start": 2465.8, "duration": 3.92}, {"text": "nous allons discuter dans un cadre", "start": 2467.599, "duration": 5.161}, {"text": "constitutionnel qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9prouv\u00e9 et j'y", "start": 2469.72, "duration": 5.16}, {"text": "reviendra mais en aucun cas une remise", "start": 2472.76, "duration": 4.48}, {"text": "en cause euh de des des grands principes", "start": 2474.88, "duration": 5.76}, {"text": "de de la justice p\u00e9nale des mineurs je", "start": 2477.24, "duration": 6.72}, {"text": "r\u00e9pondrai peut-\u00eatre aussi \u00e9galement sur", "start": 2480.64, "duration": 6.679}, {"text": "le volet euh civil euh qui me", "start": 2483.96, "duration": 5.84}, {"text": "semble-t-il fait l'objet d'une grande", "start": 2487.319, "duration": 5.121}, {"text": "confusion encore une fois nous sommes", "start": 2489.8, "duration": 3.72}, {"text": "dans le cadre d'une proc\u00e9dure", "start": 2492.44, "duration": 4.0}, {"text": "d'assistance \u00e9ducative o\u00f9 nous avons des", "start": 2493.52, "duration": 5.96}, {"text": "parents qui sont convoqu\u00e9s \u00e0 une", "start": 2496.44, "duration": 5.08}, {"text": "audience ouou une audition dans le cadre", "start": 2499.48, "duration": 5.2}, {"text": "de d\u00e9cisions qui sont excessivement", "start": 2501.52, "duration": 5.52}, {"text": "importantes pour le mineur on va d\u00e9cider", "start": 2504.68, "duration": 5.52}, {"text": "parfois du placement de du mineur et en", "start": 2507.04, "duration": 5.039}, {"text": "l'occurrence et vous avez raison c'est", "start": 2510.2, "duration": 3.2}, {"text": "la coll\u00e8gue du rassemblement national", "start": 2512.079, "duration": 3.401}, {"text": "qui l'a qui l'a indiqu\u00e9 dans l'immense", "start": 2513.4, "duration": 4.16}, {"text": "majorit\u00e9 des cas les parents sont les", "start": 2515.48, "duration": 3.68}, {"text": "parents sont pr\u00e9sents les parents sont", "start": 2517.56, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sents et effectivement il y a pas de", "start": 2519.16, "duration": 3.52}, {"text": "discussion sur sur cet aspect l\u00e0", "start": 2521.2, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement il nous faut ici", "start": 2522.68, "duration": 4.36}, {"text": "privil\u00e9gier le fait que les parents", "start": 2524.64, "duration": 4.679}, {"text": "acceptent \u00e9videmment cette ces \u00e9l\u00e9ments", "start": 2527.04, "duration": 4.72}, {"text": "l\u00e0 mais dans les quelques cas dans les", "start": 2529.319, "duration": 4.081}, {"text": "quelques cas encore une fois o\u00f9 les", "start": 2531.76, "duration": 4.599}, {"text": "parents ou le parent je parle des p\u00e8res", "start": 2533.4, "duration": 5.04}, {"text": "ne viendrai pas ne seraient pas pr\u00e9sent", "start": 2536.359, "duration": 4.121}, {"text": "pour s'occuper d'une d\u00e9cision pour dans", "start": 2538.44, "duration": 5.04}, {"text": "le cadre d'un d'un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 2540.48, "duration": 4.56}, {"text": "important sur la d\u00e9cision qui sera prise", "start": 2543.48, "duration": 4.599}, {"text": "de placement d'un mineur venir mettre un", "start": 2545.04, "duration": 6.079}, {"text": "outil compl\u00e9mentaire \u00e0 la main du juge", "start": 2548.079, "duration": 5.401}, {"text": "qui appr\u00e9ciera l'\u00e9tat de solvabilit\u00e9 des", "start": 2551.119, "duration": 4.881}, {"text": "parents qui appr\u00e9ciera les circonstances", "start": 2553.48, "duration": 4.359}, {"text": "dans lesquelles les parents ne se sont", "start": 2556.0, "duration": 4.599}, {"text": "pas pr\u00e9sent\u00e9s et bien la possibilit\u00e9 de", "start": 2557.839, "duration": 5.48}, {"text": "mettre une amende civile \u00e0 ses parlants", "start": 2560.599, "duration": 6.281}, {"text": "dans des cas qui sont ex excessivement", "start": 2563.319, "duration": 5.8}, {"text": "contraints \u00e0 la main du juge encore une", "start": 2566.88, "duration": 5.0}, {"text": "fois qui appr\u00e9ciera ne me semble pas l\u00e0", "start": 2569.119, "duration": 6.24}, {"text": "aussi encore d\u00e9pourvu de de de toute", "start": 2571.88, "duration": 6.32}, {"text": "utilit\u00e9 sur l'article le 3 on y", "start": 2575.359, "duration": 5.561}, {"text": "reviendra sur le sur la la", "start": 2578.2, "duration": 4.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 des parents il y a une", "start": 2580.92, "duration": 4.84}, {"text": "confusion entre l' Lin\u00e9a 1 et la Lin\u00e9a 4", "start": 2583.04, "duration": 3.559}, {"text": "mais c'est notre coll\u00e8gue du", "start": 2585.76, "duration": 2.64}, {"text": "rassemblement national qui qui", "start": 2586.599, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00e9voquait du c\u00f4t\u00e9 de de la France", "start": 2588.4, "duration": 4.32}, {"text": "insoumise et", "start": 2590.76, "duration": 6.359}, {"text": "bien la d\u00e9linquence est en baisse je", "start": 2592.72, "duration": 5.48}, {"text": "crois pas c'est pas les \u00e9l\u00e9ments", "start": 2597.119, "duration": 3.2}, {"text": "statistiques dont on dispose elle est", "start": 2598.2, "duration": 4.6}, {"text": "pas en hausse elle se maintient non non", "start": 2600.319, "duration": 4.28}, {"text": "elle se maintient \u00e0 un niveau elle se", "start": 2602.8, "duration": 3.6}, {"text": "maintient \u00e0 un niveau qui est plut\u00f4t", "start": 2604.599, "duration": 2.921}, {"text": "stable mais qui est plus plut\u00f4t de", "start": 2606.4, "duration": 3.52}, {"text": "mani\u00e8re de mani\u00e8re \u00e9lev\u00e9e mais ce qu'on", "start": 2607.52, "duration": 4.079}, {"text": "constate et je remercie ma coll\u00e8gue na", "start": 2609.92, "duration": 3.919}, {"text": "mamouchou et d'autres de de l'avoir dit", "start": 2611.599, "duration": 4.441}, {"text": "c'est qu'on a effectivement le r\u00e9sultat", "start": 2613.839, "duration": 4.441}, {"text": "de ce qu'on a une d\u00e9linquence des", "start": 2616.04, "duration": 3.92}, {"text": "mineurs notamment sur les sur les plus", "start": 2618.28, "duration": 3.96}, {"text": "de 5 ans avec des actes qui sont de plus", "start": 2619.96, "duration": 4.399}, {"text": "en plus violents et je crois que \u00e0 la", "start": 2622.24, "duration": 4.52}, {"text": "fois les dispositifs qui sont ins\u00e9r\u00e9s", "start": 2624.359, "duration": 4.76}, {"text": "dans cette proposition de loi justement", "start": 2626.76, "duration": 4.079}, {"text": "ne viennent pas s'appliquer \u00e0 l'ensemble", "start": 2629.119, "duration": 3.2}, {"text": "des mineurs mais viennent cibler", "start": 2630.839, "duration": 3.48}, {"text": "justement cette population de mineurs", "start": 2632.319, "duration": 4.8}, {"text": "DEP de 16 ans et et et sont \u00e9videmment", "start": 2634.319, "duration": 4.24}, {"text": "les bienvenu et et je tiens ici \u00e0", "start": 2637.119, "duration": 4.281}, {"text": "remercier les propos qui ont \u00e9t\u00e9 tenus", "start": 2638.559, "duration": 4.441}, {"text": "par Blandine brocard mais aussi", "start": 2641.4, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9galement par par leur Miller pour les", "start": 2643.0, "duration": 6.16}, {"text": "groupes pr et et modem", "start": 2644.8, "duration": 7.84}, {"text": "euh peut-\u00eatre pour terminer sur les", "start": 2649.16, "duration": 6.12}, {"text": "diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments je pense peut-\u00eatre", "start": 2652.64, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 notre coll\u00e8gue socialiste", "start": 2655.28, "duration": 4.48}, {"text": "on on va appr\u00e9hender les articles les", "start": 2657.48, "duration": 3.879}, {"text": "uns apr\u00e8s les autres et et on va", "start": 2659.76, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9battre mais je pense qu'il faut nous", "start": 2661.359, "duration": 3.801}, {"text": "sortir un peu des je pense des des", "start": 2662.48, "duration": 5.2}, {"text": "caricatures non cette proposition de loi", "start": 2665.16, "duration": 4.04}, {"text": "ne remet pas en cause le fondement de", "start": 2667.68, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9tat de droit et et et les principes", "start": 2669.2, "duration": 3.08}, {"text": "de la justice p\u00e9nale les mineurs on aura", "start": 2670.96, "duration": 2.76}, {"text": "l'occasion d'en discuter mais je pense", "start": 2672.28, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il faut qu'on sorte peut-\u00eatre de C de", "start": 2673.72, "duration": 4.0}, {"text": "ces \u00e9l\u00e9mentsl pour en discuter vous avez", "start": 2675.8, "duration": 4.799}, {"text": "raison article par par article encore", "start": 2677.72, "duration": 4.599}, {"text": "une fois il sert pas \u00e0 travers cette", "start": 2680.599, "duration": 4.201}, {"text": "proposition de loi de caricaturer les", "start": 2682.319, "duration": 5.0}, {"text": "parents qui n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 emp\u00eacher la", "start": 2684.8, "duration": 4.319}, {"text": "commission d'une infraction par le", "start": 2687.319, "duration": 3.961}, {"text": "mineur \u00e7a n'est pas du tout le sens de", "start": 2689.119, "duration": 5.48}, {"text": "l'article 1 encore une fois on parle ici", "start": 2691.28, "duration": 4.88}, {"text": "d'un d\u00e9lit de de d\u00e9lit de de de", "start": 2694.599, "duration": 5.201}, {"text": "soustraction de parents qui ont siamment", "start": 2696.16, "duration": 6.32}, {"text": "par les manquements graves et r\u00e9p\u00e9t\u00e9s \u00e0", "start": 2699.8, "duration": 4.0}, {"text": "leurs obligations qu'ils ont vis-\u00e0-vis", "start": 2702.48, "duration": 3.24}, {"text": "de leurs enfants contribuer \u00e0 ce que ces", "start": 2703.8, "duration": 3.6}, {"text": "derniers commettent des infractions", "start": 2705.72, "duration": 3.44}, {"text": "c'est de cela \u00e9videmment que l'on parle", "start": 2707.4, "duration": 4.679}, {"text": "et pas de ses parents qui ne sont pas", "start": 2709.16, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9videmment vis\u00e9 par par par les les les", "start": 2712.079, "duration": 5.361}, {"text": "les dispositions de de l'article 1 la", "start": 2714.96, "duration": 4.04}, {"text": "proposition de loi est fortement", "start": 2717.44, "duration": 3.76}, {"text": "critiqu\u00e9e par la D\u00e9fenseur des droits", "start": 2719.0, "duration": 5.0}, {"text": "les associations de d\u00e9fense des mineurs", "start": 2721.2, "duration": 5.28}, {"text": "mais aussi par la gauche de l'h\u00e9micycle", "start": 2724.0, "duration": 5.0}, {"text": "une ga qui d\u00e9nonce une d\u00e9rive", "start": 2726.48, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9actionnaire avec le soutien du groupe", "start": 2729.0, "duration": 5.359}, {"text": "lot les d\u00e9put\u00e9s socialistes insoumis et", "start": 2731.52, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9cologistes vont r\u00e9\u00e9crire les articles", "start": 2734.359, "duration": 4.96}, {"text": "cl\u00e9s du texte jusqu'\u00e0 le vider", "start": 2737.119, "duration": 5.401}, {"text": "totalement de sa substance Jean-Fran\u00e7ois", "start": 2739.319, "duration": 5.121}, {"text": "coulom pour le groupe la France", "start": 2742.52, "duration": 4.839}, {"text": "insoumise merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2744.44, "duration": 5.0}, {"text": "Monsieur le Rapporteur nous examinons", "start": 2747.359, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui un 1\u00e8 texte r\u00e9pressif mais", "start": 2749.44, "duration": 4.56}, {"text": "cette fois en direction des enfants 3", "start": 2751.68, "duration": 3.8}, {"text": "ans seulement apr\u00e8s la grande r\u00e9forme du", "start": 2754.0, "duration": 3.2}, {"text": "code de la justice p\u00e9nale des mineurs", "start": 2755.48, "duration": 3.52}, {"text": "qui avait d\u00e9j\u00e0 extr\u00eamement durci le", "start": 2757.2, "duration": 3.56}, {"text": "droit p\u00e9nal applicable au mineurs tel", "start": 2759.0, "duration": 4.04}, {"text": "qui ressortait de l'ordonnance de 45", "start": 2760.76, "duration": 3.76}, {"text": "vous remettez une pi\u00e8ce dans la machine", "start": 2763.04, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9pressive sans m\u00eame avoir fait l'\u00e9tat", "start": 2764.52, "duration": 4.4}, {"text": "de l'impact de la derni\u00e8re r\u00e9forme en la", "start": 2767.0, "duration": 4.119}, {"text": "mati\u00e8re voici un texte qui r\u00e9pond", "start": 2768.92, "duration": 4.36}, {"text": "visiblement \u00e0 un calendrier politique et", "start": 2771.119, "duration": 4.2}, {"text": "non pas \u00e0 un besoin un texte", "start": 2773.28, "duration": 3.96}, {"text": "contreproductif \u00e0 l'\u00e9gard de ceux dont", "start": 2775.319, "duration": 3.121}, {"text": "nous devons plus que tout d\u00e9fendre", "start": 2777.24, "duration": 3.68}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur comme l'ont rappel\u00e9", "start": 2778.44, "duration": 4.04}, {"text": "la grande majorit\u00e9 des professionnels", "start": 2780.92, "duration": 3.72}, {"text": "que vous avez auditionn\u00e9 la semaine", "start": 2782.48, "duration": 4.48}, {"text": "derni\u00e8re les nouvelles dispositions", "start": 2784.64, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9vu par le code de la justice p\u00e9nale", "start": 2786.96, "duration": 3.56}, {"text": "des mineurs de 2021 commenait d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 2788.4, "duration": 4.28}, {"text": "grignoter les principes fondamentaux qui", "start": 2790.52, "duration": 4.0}, {"text": "font de la justice des mineurs une", "start": 2792.68, "duration": 4.76}, {"text": "justice sp\u00e9cialis\u00e9 et cette proposition", "start": 2794.52, "duration": 4.799}, {"text": "de loi qui tente \u00e0 rapprocher le", "start": 2797.44, "duration": 3.32}, {"text": "traitement p\u00e9nal des mineurs de celui", "start": 2799.319, "duration": 4.081}, {"text": "des majeurs va encore plus loin sans", "start": 2800.76, "duration": 4.799}, {"text": "grande surprise cette proposition de loi", "start": 2803.4, "duration": 3.6}, {"text": "reprend en partie les \u00e9l\u00e9ments annonc\u00e9s", "start": 2805.559, "duration": 3.121}, {"text": "par Gabriel Attal quand il \u00e9tait encore", "start": 2807.0, "duration": 3.88}, {"text": "Premier ministre acc\u00e9l\u00e9ration de la", "start": 2808.68, "duration": 3.48}, {"text": "p\u00e9nalisation des mineurs par la", "start": 2810.88, "duration": 3.88}, {"text": "comp\u00e9tion imm\u00e9diate responsabilit\u00e9", "start": 2812.16, "duration": 3.959}, {"text": "p\u00e9nale des parents du fait de leurs", "start": 2814.76, "duration": 3.96}, {"text": "enfants et fin de l'att\u00e9nuation de", "start": 2816.119, "duration": 5.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 en cas de r\u00e9cidive cette", "start": 2818.72, "duration": 5.16}, {"text": "vision autoritaire et paternaliste est", "start": 2821.839, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9e des r\u00e9alit\u00e9 sociale qui", "start": 2823.88, "duration": 4.0}, {"text": "entoure la d\u00e9linquence des mineurs plus", "start": 2825.64, "duration": 3.679}, {"text": "de la moiti\u00e9 de ces mineurs pris en", "start": 2827.88, "duration": 3.4}, {"text": "charge p\u00e9nalement ont fait l'objet d'un", "start": 2829.319, "duration": 4.601}, {"text": "suivi au titre de l'enfance en danger", "start": 2831.28, "duration": 4.48}, {"text": "donc au lieu de s'attaquer au v\u00e9ritables", "start": 2833.92, "duration": 3.439}, {"text": "probl\u00e8mes structurel participant \u00e0 la", "start": 2835.76, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9linquence des enfants la pr\u00e9carit\u00e9 la", "start": 2837.359, "duration": 4.361}, {"text": "maltraitance la d\u00e9colarisation la", "start": 2839.839, "duration": 4.041}, {"text": "souffrance familiale cette proposition", "start": 2841.72, "duration": 3.96}, {"text": "de loin pr\u00e9f\u00e8re incriminer des parents", "start": 2843.88, "duration": 3.479}, {"text": "soi-disant d\u00e9f", "start": 2845.68, "duration": 3.399}, {"text": "et aggraver les sanctions contre des", "start": 2847.359, "duration": 3.601}, {"text": "enfants souvent premi\u00e8r victimes de leur", "start": 2849.079, "duration": 3.641}, {"text": "propres conditions de vie du", "start": 2850.96, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9sengagement de l'\u00c9tat et de la", "start": 2852.72, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9faillance de l'action sociale il est", "start": 2854.359, "duration": 4.401}, {"text": "important de rappeler que selon les", "start": 2857.52, "duration": 3.4}, {"text": "donn\u00e9es du minist\u00e8re de la Justice la", "start": 2858.76, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9linquence chez les mineurs est en", "start": 2860.92, "duration": 3.439}, {"text": "baisse tandis que les actes de violence", "start": 2862.28, "duration": 4.4}, {"text": "subis par ces derniers augmentent c'est", "start": 2864.359, "duration": 4.48}, {"text": "un signal alarmant qui t\u00e9moigne d'une", "start": 2866.68, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9faillance syst\u00e9mique dans la", "start": 2868.839, "duration": 4.041}, {"text": "protection de l'enfance d\u00e9nu\u00e9 de toute", "start": 2870.119, "duration": 5.041}, {"text": "vision globale et tel un pompier pirman", "start": 2872.88, "duration": 4.28}, {"text": "monsieur hatal pr\u00e9tend r\u00e9soudre ici un", "start": 2875.16, "duration": 3.76}, {"text": "probl\u00e8me que sa propre politique n'a de", "start": 2877.16, "duration": 4.399}, {"text": "cesse d'alimenter l'aust\u00e9rit\u00e9 et ses", "start": 2878.92, "duration": 4.12}, {"text": "cons\u00e9quences dramatiques sur toute la", "start": 2881.559, "duration": 2.76}, {"text": "cha\u00eene \u00e9ducative et judiciaire", "start": 2883.04, "duration": 4.0}, {"text": "accompagnant les mineurs comme l'exprime", "start": 2884.319, "duration": 4.361}, {"text": "avec clart\u00e9 le Syndicat de la", "start": 2887.04, "duration": 3.88}, {"text": "magistrature combien de fois faudra-t-il", "start": 2888.68, "duration": 3.679}, {"text": "que les praticiens et les professionnels", "start": 2890.92, "duration": 3.8}, {"text": "de terrain r\u00e9p\u00e8te que l'autorit\u00e9 la plus", "start": 2892.359, "duration": 4.641}, {"text": "structurante est celle qui prot\u00e8ge pas", "start": 2894.72, "duration": 4.639}, {"text": "celle qui menace votre logique", "start": 2897.0, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9pressive qui d\u00e9responsabilise l'\u00c9tat", "start": 2899.359, "duration": 3.881}, {"text": "et d\u00e9shumanise les mineurs est non", "start": 2901.359, "duration": 5.72}, {"text": "seulement inefficace mais dangereuse", "start": 2903.24, "duration": 5.48}, {"text": "ce texte ne r\u00e9pond \u00e0 aucune des causes", "start": 2907.079, "duration": 3.561}, {"text": "profondes du mal-\u00eatre des jeunes il ne", "start": 2908.72, "duration": 3.24}, {"text": "prend pas en compte les manques de", "start": 2910.64, "duration": 2.959}, {"text": "moyens dans les services \u00e9ducatifs et", "start": 2911.96, "duration": 3.68}, {"text": "sociaux ni l'\u00e9norme retard de l'\u00c9tat", "start": 2913.599, "duration": 3.681}, {"text": "dans l'accompagnement des familles en", "start": 2915.64, "duration": 3.719}, {"text": "difficult\u00e9 il est urgent de sortir de", "start": 2917.28, "duration": 4.039}, {"text": "ces pr\u00e9jug\u00e9s m\u00e9prisants et d\u00e9connect\u00e9s", "start": 2919.359, "duration": 3.801}, {"text": "de la r\u00e9alit\u00e9 selon lesquells les", "start": 2921.319, "duration": 3.721}, {"text": "parents de ces jeunes seraient moins", "start": 2923.16, "duration": 4.04}, {"text": "concern\u00e9s par le sort de leurs enfants", "start": 2925.04, "duration": 4.279}, {"text": "et chez qui la d\u00e9linquance serait \u00e0 vous", "start": 2927.2, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9couter inn\u00e9 alors qu'il s'agit", "start": 2929.319, "duration": 4.201}, {"text": "d'enfants dont la construction n'est par", "start": 2931.799, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9finition pas termin\u00e9e des enfants qui", "start": 2933.52, "duration": 4.319}, {"text": "se situent dans le domaine le moment", "start": 2936.0, "duration": 4.16}, {"text": "charni\u00e8re qui est l'adolescence au sein", "start": 2937.839, "duration": 4.161}, {"text": "de familles souvent tr\u00e8s d\u00e9munies face \u00e0", "start": 2940.16, "duration": 4.639}, {"text": "la situation c'est ce constat que dresse", "start": 2942.0, "duration": 5.079}, {"text": "les juges des enfants d\u00e9fenseurs des", "start": 2944.799, "duration": 4.881}, {"text": "droits avocats \u00e9ducateurs c'est-\u00e0-dire", "start": 2947.079, "duration": 4.321}, {"text": "toutes celles et ceux travaillant au", "start": 2949.68, "duration": 3.399}, {"text": "plus proche d'une r\u00e9alit\u00e9 dont vous", "start": 2951.4, "duration": 4.56}, {"text": "semblez terriblement \u00e9loign\u00e9 la justice", "start": 2953.079, "duration": 4.401}, {"text": "des mineurs doit \u00eatre restaur\u00e9e dans sa", "start": 2955.96, "duration": 4.32}, {"text": "fonction \u00e9ducative afin d'accompagner", "start": 2957.48, "duration": 4.92}, {"text": "ces jeunes sur le chemin de la", "start": 2960.28, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9habilitation votre r\u00e9forme est un", "start": 2962.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9chec annonc\u00e9 et ne r\u00e9pond pas \u00e0 la", "start": 2964.52, "duration": 3.96}, {"text": "question de de fond comment emp\u00eacher que", "start": 2966.24, "duration": 4.44}, {"text": "ces jeunes tombent dans la d\u00e9linquence", "start": 2968.48, "duration": 3.8}, {"text": "la prison n'est pas une solution pour", "start": 2970.68, "duration": 4.08}, {"text": "ces enfants et encore moins pour leurs", "start": 2972.28, "duration": 4.799}, {"text": "parents il est urgent de traiter ces", "start": 2974.76, "duration": 4.559}, {"text": "jeunes pour ce qu'ils sont des enfants", "start": 2977.079, "duration": 4.321}, {"text": "des enfants parfois en danger souvent", "start": 2979.319, "duration": 3.441}, {"text": "perdus qui ont besoin d'une prise en", "start": 2981.4, "duration": 2.84}, {"text": "charge \u00e9ducative renforc\u00e9 et d'un", "start": 2982.76, "duration": 3.76}, {"text": "accompagnement personnalis\u00e9 voil\u00e0 o\u00f9 se", "start": 2984.24, "duration": 4.04}, {"text": "situe la cl\u00e9 de vo\u00fbte de la justice des", "start": 2986.52, "duration": 4.68}, {"text": "mineurs merci Marc pena pour le groupe", "start": 2988.28, "duration": 5.4}, {"text": "socialiste et", "start": 2991.2, "duration": 6.8}, {"text": "apparent\u00e9 tu as fait juste 4 minutes h", "start": 2993.68, "duration": 6.04}, {"text": "micro", "start": 2998.0, "duration": 4.359}, {"text": "pardon merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2999.72, "duration": 5.359}, {"text": "Monsieur le Rapporteur chers coll\u00e8gues", "start": 3002.359, "duration": 6.24}, {"text": "dans un zel r\u00e9pressif coutumier d'une", "start": 3005.079, "duration": 6.601}, {"text": "partie du bloc central cette proposition", "start": 3008.599, "duration": 6.921}, {"text": "de loi confond fermet\u00e9 et brutalit\u00e9", "start": 3011.68, "duration": 6.0}, {"text": "autorit\u00e9 et", "start": 3015.52, "duration": 4.4}, {"text": "autoritarisme cette confusion loin", "start": 3017.68, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00eatre anecdotique et lourde de", "start": 3019.92, "duration": 5.24}, {"text": "cons\u00e9quences elle trahit une vision de", "start": 3021.88, "duration": 6.64}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 pouvoir ne s'exerce plus", "start": 3025.16, "duration": 6.72}, {"text": "pour construire \u00e9manciper mais pour", "start": 3028.52, "duration": 6.559}, {"text": "contraindre stigmatiser apr\u00e8s avoir", "start": 3031.88, "duration": 5.719}, {"text": "agit\u00e9 le spectre de l'ordre sans contenu", "start": 3035.079, "duration": 4.48}, {"text": "en devenant ministre pour occuper", "start": 3037.599, "duration": 5.361}, {"text": "l'opinion Gabriel Atal redevenu d\u00e9put\u00e9", "start": 3039.559, "duration": 5.24}, {"text": "s'attaquent d\u00e9sormais \u00e0 la justice des", "start": 3042.96, "duration": 4.68}, {"text": "mineurs sacrifiant nos principes", "start": 3044.799, "duration": 6.04}, {"text": "fondamentaux sur l'\u00f4utel d'une d\u00e9magogie", "start": 3047.64, "duration": 5.919}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 satisfaire une nouvelle fois on", "start": 3050.839, "duration": 4.161}, {"text": "vient de l'entendre le discours de", "start": 3053.559, "duration": 3.881}, {"text": "l'extr\u00eame droite ce texte que vous", "start": 3055.0, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sentez avec gravit\u00e9 comme la r\u00e9ponse", "start": 3057.44, "duration": 5.119}, {"text": "ultime \u00e0 la d\u00e9linquence des mineurs", "start": 3060.16, "duration": 5.36}, {"text": "s'inscrit dans une tradition bien connu", "start": 3062.559, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e0 droite celle qui pr\u00e9f\u00e8re le bruit des", "start": 3065.52, "duration": 6.24}, {"text": "coups de communication \u00e0 la discr\u00e9tion", "start": 3068.799, "duration": 5.921}, {"text": "des solutions de fond vous proposez", "start": 3071.76, "duration": 4.72}, {"text": "ainsi trois mesures qui s'inscrivent", "start": 3074.72, "duration": 4.56}, {"text": "dans une logique punitive r\u00e9trograde", "start": 3076.48, "duration": 4.92}, {"text": "trois attaques directes contre les", "start": 3079.28, "duration": 3.68}, {"text": "fondements de l'\u00c9tat de droit et de la", "start": 3081.4, "duration": 4.32}, {"text": "justice en particulier cell des mineurs", "start": 3082.96, "duration": 4.92}, {"text": "cell je vous rappel des enfants de la", "start": 3085.72, "duration": 4.44}, {"text": "R\u00e9publique mais ce texte est bien plus", "start": 3087.88, "duration": 5.439}, {"text": "qu'un simple dispositif r\u00e9pressif c'est", "start": 3090.16, "duration": 6.52}, {"text": "un manifeste politique il incarne votre", "start": 3093.319, "duration": 6.201}, {"text": "populisme oui votre populisme une", "start": 3096.68, "duration": 4.76}, {"text": "machine \u00e0 d\u00e9voyer les principes", "start": 3099.52, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9publicains pour offrir des satisfexi \u00e0", "start": 3101.44, "duration": 5.32}, {"text": "une opinion que vous pr\u00e9f\u00e9rez s\u00e9duire", "start": 3104.28, "duration": 4.92}, {"text": "plut\u00f4t qu'\u00e9lever en pr\u00e9tendant", "start": 3106.76, "duration": 4.079}, {"text": "responsabiliser les familles vous", "start": 3109.2, "duration": 4.919}, {"text": "masquez bien mal le m\u00e9pris social dont", "start": 3110.839, "duration": 6.081}, {"text": "votre texte est impr\u00e9gn\u00e9 il faut Doutre", "start": 3114.119, "duration": 4.601}, {"text": "\u00eatre n\u00e9 avoir grandi toute sa vie dans", "start": 3116.92, "duration": 4.6}, {"text": "le 7e arrondissement de Paris pour", "start": 3118.72, "duration": 5.119}, {"text": "imaginer que la d\u00e9linquence juv\u00e9nile", "start": 3121.52, "duration": 4.36}, {"text": "dispara\u00eetra \u00e0 coout de sanction", "start": 3123.839, "duration": 4.28}, {"text": "financi\u00e8re ou de travaux d'int\u00e9r\u00eat", "start": 3125.88, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral impos\u00e9s aux parents mais", "start": 3128.119, "duration": 5.281}, {"text": "savez-vous qui vous ciblez vous ciblez", "start": 3130.72, "duration": 4.839}, {"text": "des familles souvent monoparentales", "start": 3133.4, "duration": 5.6}, {"text": "plong\u00e9 dans une pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9crasante", "start": 3135.559, "duration": 5.081}, {"text": "croyez-vous s\u00e9rieusement qu'en", "start": 3139.0, "duration": 3.4}, {"text": "condamnant un parent pour n'avoir pas su", "start": 3140.64, "duration": 3.84}, {"text": "emp\u00eacher les aements de l'un de ses", "start": 3142.4, "duration": 5.04}, {"text": "enfants vous apporterez une r\u00e9ponse", "start": 3144.48, "duration": 7.4}, {"text": "digne en 2023 sur les 180000 mineurs", "start": 3147.44, "duration": 7.04}, {"text": "impliqu\u00e9s dans des affaires judiciaires", "start": 3151.88, "duration": 4.919}, {"text": "seul une minorit\u00e9 contrairement \u00e0 ce que", "start": 3154.48, "duration": 4.359}, {"text": "vous venez de dire \u00e9tait impliqu\u00e9 dans", "start": 3156.799, "duration": 4.881}, {"text": "des crimes graves la majorit\u00e9 des faits", "start": 3158.839, "duration": 5.76}, {"text": "reproch\u00e9s rel\u00e8ve d'infraction mineur", "start": 3161.68, "duration": 4.96}, {"text": "souvent r\u00e9v\u00e9latrices des fractures", "start": 3164.599, "duration": 3.96}, {"text": "sociales car je vous l'apprends", "start": 3166.64, "duration": 3.959}, {"text": "peut-\u00eatre ces mineurs sont des jeunes", "start": 3168.559, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9scolaris\u00e9 exclus par un syst\u00e8me", "start": 3170.599, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9ducatif \u00e0 bout de souffle qui n'offre", "start": 3173.2, "duration": 3.879}, {"text": "ni accompagnement", "start": 3175.559, "duration": 4.121}, {"text": "ni horizon des jeunes aux bancs de la", "start": 3177.079, "duration": 4.921}, {"text": "R\u00e9publique d\u00e9laiss\u00e9s par les services", "start": 3179.68, "duration": 4.8}, {"text": "publics les plus fondamentaux des jeunes", "start": 3182.0, "duration": 5.04}, {"text": "exclus de notre contrat social ces", "start": 3184.48, "duration": 5.16}, {"text": "enfants ces familles n'ont pas besoin de", "start": 3187.04, "duration": 5.64}, {"text": "la matraque l\u00e9gislative elles ont besoin", "start": 3189.64, "duration": 6.88}, {"text": "d'aide de soutien d'accompagnement punir", "start": 3192.68, "duration": 5.72}, {"text": "les parents c'est emprunter un chemin", "start": 3196.52, "duration": 4.64}, {"text": "bien commode celui de la culpabilisation", "start": 3198.4, "duration": 5.12}, {"text": "individuelle en jetant le discr\u00e9dit sur", "start": 3201.16, "duration": 4.04}, {"text": "le parent pour masquer les d\u00e9faillances", "start": 3203.52, "duration": 4.319}, {"text": "de l'\u00c9tat ce texte semble ainsi vouloir", "start": 3205.2, "duration": 4.48}, {"text": "inscrire dans la loi l'id\u00e9e que chaque", "start": 3207.839, "duration": 4.081}, {"text": "parent pris isol\u00e9ment porterait", "start": 3209.68, "duration": 4.04}, {"text": "l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9 des actes de", "start": 3211.92, "duration": 3.76}, {"text": "son enfant comme si les contextes", "start": 3213.72, "duration": 3.48}, {"text": "sociaux \u00e9conomiques et m\u00eame", "start": 3215.68, "duration": 3.48}, {"text": "institutionnels pouvaient \u00eatre balay\u00e9s", "start": 3217.2, "duration": 4.119}, {"text": "dans revers de la main une telle vision", "start": 3219.16, "duration": 3.919}, {"text": "est non seulement irron\u00e9e mais", "start": 3221.319, "duration": 4.24}, {"text": "profond\u00e9ment injuste c'est bien cela que", "start": 3223.079, "duration": 4.961}, {"text": "vous confondez dans ce texte l'autorit\u00e9", "start": 3225.559, "duration": 4.441}, {"text": "qui \u00e9mane d'une confiance collective", "start": 3228.04, "duration": 3.759}, {"text": "dans les institution dans la capacit\u00e9 de", "start": 3230.0, "duration": 4.839}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 \u00e9duquer avec", "start": 3231.799, "duration": 5.201}, {"text": "l'autoritarisme qui s'impose par la peur", "start": 3234.839, "duration": 4.52}, {"text": "et la sanction car l'autorit\u00e9 v\u00e9ritable", "start": 3237.0, "duration": 4.76}, {"text": "voyez-vous ne se d\u00e9cr\u00e8te pas elle se", "start": 3239.359, "duration": 5.121}, {"text": "construit elle repose sur une soci\u00e9t\u00e9", "start": 3241.76, "duration": 6.079}, {"text": "qui garantit l'\u00e9galit\u00e9 des Chan pourch", "start": 3244.48, "duration": 6.92}, {"text": "pour le groupe \u00e9cologiste et", "start": 3247.839, "duration": 5.48}, {"text": "social oui monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3251.4, "duration": 3.12}, {"text": "Monsieur le Rapporteur mes chers", "start": 3253.319, "duration": 4.0}, {"text": "coll\u00e8gues le d\u00e9fi que repr\u00e9sente la", "start": 3254.52, "duration": 4.24}, {"text": "lutte contre la d\u00e9linquence juvenile", "start": 3257.319, "duration": 3.0}, {"text": "doit en effet \u00eatre pris avec s\u00e9rieux et", "start": 3258.76, "duration": 4.48}, {"text": "disernement et certainement pas \u00e0 coup", "start": 3260.319, "duration": 4.361}, {"text": "de communication viriliste et encore", "start": 3263.24, "duration": 3.319}, {"text": "moins un coup de menton malgr\u00e9 les", "start": 3264.68, "duration": 3.84}, {"text": "intentions \u00e9nonc\u00e9es par son auteur nous", "start": 3266.559, "duration": 4.161}, {"text": "n'avons rep\u00e9r\u00e9 aucune disposition qui je", "start": 3268.52, "duration": 4.4}, {"text": "cite s'insccrive dans le respect des", "start": 3270.72, "duration": 4.04}, {"text": "principes \u00e0 valeur constitutionnelles de", "start": 3272.92, "duration": 4.6}, {"text": "la justice des mineurs nulle part en", "start": 3274.76, "duration": 4.799}, {"text": "prenant pour pr\u00e9texte les r\u00e9voltes", "start": 3277.52, "duration": 4.52}, {"text": "urbaines de juillet 2023 auxquels rien", "start": 3279.559, "duration": 4.321}, {"text": "dans ce texte alors vraiment rien ne", "start": 3282.04, "duration": 4.559}, {"text": "vient r\u00e9pondre la PPL s'inscrit dans une", "start": 3283.88, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9ponse exclusivement r\u00e9pressive", "start": 3286.599, "duration": 5.281}, {"text": "s\u00e9curitaire et carc\u00e9ral qui par ailleurs", "start": 3289.28, "duration": 4.079}, {"text": "ne tente m\u00eame pas d'appr\u00e9hender les", "start": 3291.88, "duration": 3.12}, {"text": "causes structurelles de cette violence", "start": 3293.359, "duration": 4.121}, {"text": "des causes que m\u00eame volontairement vous", "start": 3295.0, "duration": 3.68}, {"text": "nourrissez par les effets de vos", "start": 3297.48, "duration": 2.96}, {"text": "politiques qu'il s'agiss de la politique", "start": 3298.68, "duration": 4.24}, {"text": "de la ville de l'\u00e9ducation ou l'abandon", "start": 3300.44, "duration": 4.359}, {"text": "de la protection de l'enfance c'est donc", "start": 3302.92, "duration": 3.72}, {"text": "avec une profonde inqui\u00e9tude que nous", "start": 3304.799, "duration": 3.961}, {"text": "accueillons cette proposition de loi qui", "start": 3306.64, "duration": 3.64}, {"text": "repr\u00e9sente \u00e0 nos yeux une faillite", "start": 3308.76, "duration": 4.64}, {"text": "doctrinaire en d\u00e9pit des alertes unanime", "start": 3310.28, "duration": 4.96}, {"text": "ou quasi unanime des professionnels", "start": 3313.4, "duration": 3.32}, {"text": "cette proposition abandonne les", "start": 3315.24, "duration": 3.319}, {"text": "principes fondamentaux du tout r\u00e9cent", "start": 3316.72, "duration": 5.319}, {"text": "code de la justice p\u00e9nale des mineurs et", "start": 3318.559, "duration": 5.641}, {"text": "monsieur le rapporteur vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0", "start": 3322.039, "duration": 5.201}, {"text": "vous-m\u00eame le rapporteur de cette r\u00e9forme", "start": 3324.2, "duration": 4.879}, {"text": "il y a 3 ans comment justifier", "start": 3327.24, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui un tel renimement sans avoir", "start": 3329.079, "duration": 4.76}, {"text": "eu le d\u00e9but du commencement d'une", "start": 3331.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9valuation ni fourni des donn\u00e9es", "start": 3333.839, "duration": 4.641}, {"text": "cr\u00e9dibles et objectives ce texte cherche", "start": 3335.96, "duration": 5.24}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 d\u00e9mler les principes", "start": 3338.48, "duration": 5.119}, {"text": "essentiels premi\u00e8rement l'att\u00e9nuation de", "start": 3341.2, "duration": 4.32}, {"text": "la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des mineurs", "start": 3343.599, "duration": 3.601}, {"text": "selon leur \u00e2ge d'abord un principe", "start": 3345.52, "duration": 3.16}, {"text": "consacr\u00e9 par la d\u00e9cision du Conseil", "start": 3347.2, "duration": 4.28}, {"text": "constitutionnel du 29 ao\u00fbt 2002 inscrit", "start": 3348.68, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'article 40 de la Convention", "start": 3351.48, "duration": 2.559}, {"text": "internationale des droits de l'enfant", "start": 3352.68, "duration": 2.639}, {"text": "ratifi\u00e9 par la France et pourtant", "start": 3354.039, "duration": 3.921}, {"text": "l'article 5 de la position on va jusqu'\u00e0", "start": 3355.319, "duration": 4.081}, {"text": "instaurer une exclusion automatique", "start": 3357.96, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9quivalent \u00e0 juger des mineurs comme des", "start": 3359.4, "duration": 4.199}, {"text": "majeurs deuxi\u00e8mement la primut\u00e9 de", "start": 3361.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9ducatif sur le r\u00e9pressif principe qui", "start": 3363.599, "duration": 3.44}, {"text": "fait ses preuves quand lui en donne les", "start": 3365.72, "duration": 3.24}, {"text": "moyens et pourtant ce texte propose", "start": 3367.039, "duration": 3.8}, {"text": "seulement de juger plus s\u00e9v\u00e8rement sans", "start": 3368.96, "duration": 3.8}, {"text": "aucune mesure \u00e9ducative en contrepartie", "start": 3370.839, "duration": 4.401}, {"text": "troisi\u00e8mement l'article 4 instore pour", "start": 3372.76, "duration": 5.0}, {"text": "les mineurs d\u00e8s 16 ans une proc\u00e9dure de", "start": 3375.24, "duration": 4.24}, {"text": "comparation de comparation imm\u00e9diate", "start": 3377.76, "duration": 3.16}, {"text": "dont les d\u00e9rives sont d\u00e9j\u00e0 bien", "start": 3379.48, "duration": 3.48}, {"text": "document\u00e9s pour les majeurs pire elles", "start": 3380.92, "duration": 3.8}, {"text": "entra\u00eeneraient ici des d\u00e9lais de", "start": 3382.96, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9tention provisoire allong\u00e9 \u00e0onsbon on", "start": 3384.72, "duration": 4.639}, {"text": "a qu'\u00e0 tous les enfermer quatri\u00e8mement", "start": 3387.0, "duration": 4.16}, {"text": "et que dire de la criminalisation des", "start": 3389.359, "duration": 5.281}, {"text": "parents en effet \u00e0 l'article 1er euh on", "start": 3391.16, "duration": 5.639}, {"text": "engage leur responsabilit\u00e9 p\u00e9nale pour", "start": 3394.64, "duration": 4.12}, {"text": "des actes qui n'ont pas commis en", "start": 3396.799, "duration": 3.24}, {"text": "violation \u00e9vidente du principe", "start": 3398.76, "duration": 3.2}, {"text": "fondamental de personnalit\u00e9 des peines", "start": 3400.039, "duration": 3.961}, {"text": "je cite nul des responsable p\u00e9nalement", "start": 3401.96, "duration": 4.52}, {"text": "que de son propre fait pour rappel selon", "start": 3404.0, "duration": 4.799}, {"text": "l'Observatoire national de la protection", "start": 3406.48, "duration": 4.52}, {"text": "de l'enfance un/3 des mineurs poursuivi", "start": 3408.799, "duration": 3.56}, {"text": "en protectionenfance font l'objet de", "start": 3411.0, "duration": 3.44}, {"text": "poursuite p\u00e9nale \u00e0 un moment donn\u00e9 il", "start": 3412.359, "duration": 3.561}, {"text": "s'agit de famille d\u00e9j\u00e0 en grande", "start": 3414.44, "duration": 2.44}, {"text": "difficult\u00e9", "start": 3415.92, "duration": 2.24}, {"text": "des parents qui auraient davantage", "start": 3416.88, "duration": 3.239}, {"text": "besoin de soutien \u00e0 la parentalit\u00e9 que", "start": 3418.16, "duration": 3.679}, {"text": "de sanction car nombre d'entre eux ce", "start": 3420.119, "duration": 2.641}, {"text": "sont des parents qui sont dans des", "start": 3421.839, "duration": 2.881}, {"text": "situations de pr\u00e9carit\u00e9 d'isolement", "start": 3422.76, "duration": 4.599}, {"text": "social de monoparentalit\u00e9 ou d'\u00e9tat de", "start": 3424.72, "duration": 4.879}, {"text": "sant\u00e9 d\u00e9grad\u00e9 l'article 2 pousse m\u00eame le", "start": 3427.359, "duration": 4.48}, {"text": "sadisme pardon \u00e0 contraindre les parents", "start": 3429.599, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 adh\u00e9rer \u00e0 des d\u00e9cisions d'assistance", "start": 3431.839, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9ducative par la menace de sanctions", "start": 3434.119, "duration": 3.96}, {"text": "financi\u00e8re alors m\u00eame que l'expos\u00e9 des", "start": 3435.799, "duration": 3.961}, {"text": "motifs reconna\u00eet que ces mesures sont", "start": 3438.079, "duration": 3.04}, {"text": "d'autant plus efficace qu'elle s'appuie", "start": 3439.76, "duration": 3.279}, {"text": "sur leur adh\u00e9sion volontaire les", "start": 3441.119, "duration": 3.48}, {"text": "professionnels de terrain quasi unanime", "start": 3443.039, "duration": 3.481}, {"text": "nous ont alert\u00e9 l'ensemble du texte est", "start": 3444.599, "duration": 3.881}, {"text": "aussi incoh\u00e9rent que contreproductif", "start": 3446.52, "duration": 3.559}, {"text": "pousser \u00e0 la comparution imm\u00e9diate", "start": 3448.48, "duration": 3.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 la prison c'est pouss\u00e9 \u00e0", "start": 3450.079, "duration": 3.76}, {"text": "la r\u00e9cidive au sortir de la discussion", "start": 3451.68, "duration": 3.96}, {"text": "budg\u00e9taire monsieur hatal \u00e9crivait dans", "start": 3453.839, "duration": 3.76}, {"text": "son expos\u00e9 des motifs les Fran\u00e7ais ne", "start": 3455.64, "duration": 3.199}, {"text": "comprennent pas que l'on ne donne pas \u00e0", "start": 3457.599, "duration": 2.921}, {"text": "la justice les moyens d'agir c'est le", "start": 3458.839, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00eame monsieur hatal Premier ministre qui", "start": 3460.52, "duration": 3.76}, {"text": "a organis\u00e9 un plan social de 500 postes", "start": 3462.24, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 la PGJ des postes d'\u00e9ducateurs de", "start": 3464.28, "duration": 4.96}, {"text": "psychologues d'assistants sociaux alors", "start": 3467.28, "duration": 4.72}, {"text": "oui \u00e0 vrai dire on ne comprend pas nous", "start": 3469.24, "duration": 4.0}, {"text": "ne comprenons pas cette proposition", "start": 3472.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9labor\u00e9e sans \u00e9valuation et sans bilan", "start": 3473.24, "duration": 4.559}, {"text": "le groupe \u00e9cologiste et social votera", "start": 3476.16, "duration": 2.56}, {"text": "contre cette proposition et", "start": 3477.799, "duration": 2.121}, {"text": "permettez-moi de rappeler ces mots de", "start": 3478.72, "duration": 3.839}, {"text": "l'ordonnance du 2 f\u00e9vrier 1945 il est", "start": 3479.92, "duration": 3.96}, {"text": "peu de probl\u00e8mes aussi graves que ceux", "start": 3482.559, "duration": 3.081}, {"text": "qui concerne la protection de l'enfance", "start": 3483.88, "duration": 4.159}, {"text": "et parmi eux ceux qui ont trait au sort", "start": 3485.64, "duration": 4.36}, {"text": "de l'enfance traduite en justice la", "start": 3488.039, "duration": 3.481}, {"text": "France n'est pas assez riche d'enfants", "start": 3490.0, "duration": 3.079}, {"text": "pour qu'elle a le droit de n\u00e9gliger tout", "start": 3491.52, "duration": 3.88}, {"text": "ce qui peut en faire des \u00eatres sains", "start": 3493.079, "duration": 4.321}, {"text": "t\u00e2chons de ne pas trahir cette promesse", "start": 3495.4, "duration": 3.399}, {"text": "la violence et les fractures qui", "start": 3497.4, "duration": 3.6}, {"text": "traversent notre notre soci\u00e9t\u00e9 touche", "start": 3498.799, "duration": 4.52}, {"text": "directement les mineurs les \u00e9meutes de", "start": 3501.0, "duration": 4.52}, {"text": "juin 2023 et les \u00e9pisodes de violence", "start": 3503.319, "duration": 4.8}, {"text": "plus r\u00e9cent tant dans l'Hexagone qu'en", "start": 3505.52, "duration": 4.2}, {"text": "notutreem\u00e8re ne sont que l'expression de", "start": 3508.119, "duration": 4.2}, {"text": "ces tensions et appellent une r\u00e9ponse je", "start": 3509.72, "duration": 4.639}, {"text": "tiens toutefois \u00e0 nuancer l'ampleur du", "start": 3512.319, "duration": 4.881}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne il est question ici de 168000", "start": 3514.359, "duration": 4.281}, {"text": "mineurs mises en cause dans des affaires", "start": 3517.2, "duration": 4.879}, {"text": "de d\u00e9linquence soit seulement 2,5 des 10", "start": 3518.64, "duration": 6.159}, {"text": "17 ans et j'ajoute que sur ce total seul", "start": 3522.079, "duration": 4.48}, {"text": "un petit nombre d'entre eux environ", "start": 3524.799, "duration": 4.641}, {"text": "30000 sont condamn\u00e9s cette d\u00e9linquence", "start": 3526.559, "duration": 4.721}, {"text": "reste donc contenu il ne faut pas tomber", "start": 3529.44, "duration": 4.0}, {"text": "dans un discours alarmiste qui", "start": 3531.28, "duration": 3.96}, {"text": "justifierait de bafouer les principes", "start": 3533.44, "duration": 3.119}, {"text": "fondamentaux", "start": 3535.24, "duration": 3.72}, {"text": "de la justice p\u00e9nale des mineurs ma", "start": 3536.559, "duration": 4.24}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9serve sur ce texte porte donc", "start": 3538.96, "duration": 3.639}, {"text": "sur la nature de la r\u00e9ponse \u00e0 apporter", "start": 3540.799, "duration": 4.401}, {"text": "s'il est n\u00e9cessaire d'\u00eatre ferme je suis", "start": 3542.599, "duration": 4.76}, {"text": "convaincu que la r\u00e9pression seule ne", "start": 3545.2, "duration": 4.2}, {"text": "pourra jamais \u00eatre une solution efficace", "start": 3547.359, "duration": 4.281}, {"text": "c'est pourtant ce que vous proposez une", "start": 3549.4, "duration": 4.36}, {"text": "logique du tout r\u00e9pressif o\u00f9 est", "start": 3551.64, "duration": 3.8}, {"text": "l'accompagnement o\u00f9 est l'aide \u00e0", "start": 3553.76, "duration": 4.359}, {"text": "l'insertion o\u00f9 est la protection dans", "start": 3555.44, "duration": 4.28}, {"text": "votre proposition je ne vois rien pour", "start": 3558.119, "duration": 3.281}, {"text": "aider les mineurs et leurs parents alors", "start": 3559.72, "duration": 3.119}, {"text": "m\u00eame que l'accompagnement est une", "start": 3561.4, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour \u00e9viter la r\u00e9cidive je", "start": 3562.839, "duration": 4.121}, {"text": "pense que cette omission est la", "start": 3565.52, "duration": 3.599}, {"text": "principale principale faille de votre", "start": 3566.96, "duration": 4.8}, {"text": "proposition de loi j'en viens aux", "start": 3569.119, "duration": 4.881}, {"text": "mesures que vous proposez seule la", "start": 3571.76, "duration": 4.52}, {"text": "responsabilisation des parents je", "start": 3574.0, "duration": 4.319}, {"text": "rejoins votre objectif l\u00e0-dessus", "start": 3576.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'implication des parents est une", "start": 3578.319, "duration": 3.121}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour trouver une solution", "start": 3579.68, "duration": 4.52}, {"text": "p\u00e9renne un un mineur d\u00e9linquent pour ma", "start": 3581.44, "duration": 4.76}, {"text": "part je suis plut\u00f4t favorable \u00e0 leur", "start": 3584.2, "duration": 3.639}, {"text": "participation \u00e0 un stage de", "start": 3586.2, "duration": 4.359}, {"text": "responsabilit\u00e9 pour pour impliquer les", "start": 3587.839, "duration": 4.321}, {"text": "parents qui pour des raisons", "start": 3590.559, "duration": 3.681}, {"text": "multifactorielles m\u00e9connaissent leurs", "start": 3592.16, "duration": 3.6}, {"text": "obligations l\u00e9gales \u00e0 l'\u00e9gard de leurs", "start": 3594.24, "duration": 2.64}, {"text": "enfant enfant mineur au point de", "start": 3595.76, "duration": 2.64}, {"text": "compromettre sa s\u00e9curit\u00e9 ou son", "start": 3596.88, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9ducation je voudrais aussi \u00e9mettre une", "start": 3598.4, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9serve concernant la cr\u00e9ation d'une", "start": 3600.76, "duration": 4.92}, {"text": "amende civile si toute obligation impose", "start": 3602.28, "duration": 5.48}, {"text": "une sanction la sanction financi\u00e8re", "start": 3605.68, "duration": 4.04}, {"text": "n'est pas adapt\u00e9e le risque est tout", "start": 3607.76, "duration": 3.76}, {"text": "simplement que les parents concern\u00e9s", "start": 3609.72, "duration": 4.0}, {"text": "n'aient jamais les moyens de la r\u00e9gler", "start": 3611.52, "duration": 3.839}, {"text": "ce qui ne ferait qu'ajouter de la", "start": 3613.72, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 s'agissant de", "start": 3615.359, "duration": 5.041}, {"text": "la comparition imm\u00e9diate pour mineurs \u00e0", "start": 3618.359, "duration": 3.601}, {"text": "mesu n'est pas souhaitable de mettre en", "start": 3620.4, "duration": 3.08}, {"text": "place une telle proc\u00e9dure pour les plus", "start": 3621.96, "duration": 4.32}, {"text": "jeunes la justice doit d'\u00eatre rapide", "start": 3623.48, "duration": 5.2}, {"text": "mais elle ne doit pas \u00eatre exp\u00e9ditive il", "start": 3626.28, "duration": 4.2}, {"text": "serait pr\u00e9f\u00e9rable de pr\u00e9voir un d\u00e9lai", "start": 3628.68, "duration": 3.8}, {"text": "maximum plus strict de tenue de", "start": 3630.48, "duration": 4.48}, {"text": "l'audience enfin je terminerai avec", "start": 3632.48, "duration": 5.359}, {"text": "l'article 5 qui \u00e9tablit des d\u00e9rogations", "start": 3634.96, "duration": 4.56}, {"text": "au principe d'att\u00e9nuation des peines", "start": 3637.839, "duration": 4.121}, {"text": "p\u00e9nales des mineurs je tiens \u00e0 rappeler", "start": 3639.52, "duration": 4.24}, {"text": "que l'att\u00e9nuation des peines est un", "start": 3641.96, "duration": 3.56}, {"text": "principe \u00e0 valeur constitutionnelle qui", "start": 3643.76, "duration": 3.839}, {"text": "est aussi garanti par la Convention de", "start": 3645.52, "duration": 4.88}, {"text": "New York relative au droits de l'enfant", "start": 3647.599, "duration": 4.681}, {"text": "m\u00eame si vous pr\u00e9cisez que vous ne ciblez", "start": 3650.4, "duration": 3.52}, {"text": "que les jeunes de plus de 16 ans et dans", "start": 3652.28, "duration": 4.039}, {"text": "des circonstances pr\u00e9cises tout remise", "start": 3653.92, "duration": 4.199}, {"text": "en cause de l'att\u00e9nuation des peines ou", "start": 3656.319, "duration": 3.441}, {"text": "la primaut\u00e9 de l'\u00e9ducation sur le", "start": 3658.119, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9pressif n'est pas", "start": 3659.76, "duration": 4.44}, {"text": "acceptable de m\u00eame la version des peine", "start": 3661.76, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9vu qui reviendrait \u00e0 appliquer", "start": 3664.2, "duration": 3.56}, {"text": "d'office les peines pour les majeurs", "start": 3665.559, "duration": 4.321}, {"text": "pour les majeurs para\u00eet compl\u00e8tement", "start": 3667.76, "duration": 3.799}, {"text": "disproportionn\u00e9 les principes", "start": 3669.88, "duration": 4.12}, {"text": "fondamentaux de la justice doivent \u00eatre", "start": 3671.559, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9s", "start": 3674.0, "duration": 6.839}, {"text": "merci merci els fossillon pour le groupe", "start": 3676.559, "duration": 7.76}, {"text": "GDR merci Monsieur le le pr\u00e9sident", "start": 3680.839, "duration": 6.041}, {"text": "d'abord je je je me disais en en", "start": 3684.319, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9coutant le rapporteur combien le fait", "start": 3686.88, "duration": 5.36}, {"text": "enfin le regard et le traitement euh", "start": 3689.599, "duration": 6.281}, {"text": "qu'une soci\u00e9t\u00e9 porte sur sa jeunesse et", "start": 3692.24, "duration": 5.839}, {"text": "je trouve un excellent indicateur pour", "start": 3695.88, "duration": 4.239}, {"text": "mesurer comment l'\u00c9tat est en capacit\u00e9", "start": 3698.079, "duration": 4.561}, {"text": "de prot\u00e9ger ou non euh et l\u00e0 je vois", "start": 3700.119, "duration": 4.44}, {"text": "combien vous \u00e9loignez de cette", "start": 3702.64, "duration": 4.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat \u00e0 prot\u00e9ger ses", "start": 3704.559, "duration": 4.961}, {"text": "citoyens et particuli\u00e8rement les plus", "start": 3706.96, "duration": 4.44}, {"text": "vuln\u00e9rable vous le savez on est", "start": 3709.52, "duration": 3.759}, {"text": "maintenant 3 ans apr\u00e8s l'adoption du du", "start": 3711.4, "duration": 3.679}, {"text": "code de la justice p\u00e9nale des mineurs et", "start": 3713.279, "duration": 3.32}, {"text": "vous le savez vous monsieur le", "start": 3715.079, "duration": 3.881}, {"text": "rapporteur tr\u00e8s bien et l\u00e0 avec cette", "start": 3716.599, "duration": 5.161}, {"text": "proposition de loi qui soit risque", "start": 3718.96, "duration": 4.96}, {"text": "d'alourdir des proc\u00e9dures porter un", "start": 3721.76, "duration": 4.72}, {"text": "regard toujours plus r\u00e9pressif mais", "start": 3723.92, "duration": 5.24}, {"text": "aussi avoir une forme d'inutilit\u00e9 en", "start": 3726.48, "duration": 5.639}, {"text": "dehors d'un de mettre dans le d\u00e9bat", "start": 3729.16, "duration": 5.639}, {"text": "public de nouveau des des mesures", "start": 3732.119, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9pressives je crois que \u00e7a met en", "start": 3734.799, "duration": 3.04}, {"text": "danger en tout cas les principes", "start": 3736.44, "duration": 3.919}, {"text": "fondamentaux de la justice des mineurs", "start": 3737.839, "duration": 4.48}, {"text": "on voit aussi que tout \u00e7a est fond\u00e9 sur", "start": 3740.359, "duration": 4.121}, {"text": "des sentiments plus que sur des chiffres", "start": 3742.319, "duration": 4.161}, {"text": "c'est parsem\u00e9 de", "start": 3744.48, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9actionnaire cette loi viserait \u00e0", "start": 3746.48, "duration": 4.4}, {"text": "provoquer je cite un sursaut d'autorit\u00e9", "start": 3748.52, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sentant alors l'autorit\u00e9 comme une", "start": 3750.88, "duration": 4.439}, {"text": "fin en soi et \u00e7a c'est suite aux", "start": 3752.76, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9voltes de n\u00e9 de la mort de de Na\u00ebl par", "start": 3755.319, "duration": 4.641}, {"text": "un tir policier et qui en fait ne tire", "start": 3757.839, "duration": 5.96}, {"text": "aucune cons\u00e9quence des faits r\u00e9el des", "start": 3759.96, "duration": 6.24}, {"text": "des des des \u00e9meutes des r\u00e9voltes", "start": 3763.799, "duration": 6.8}, {"text": "urbaines d'ailleurs 83 % de ceux qui ont", "start": 3766.2, "duration": 6.639}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s suite aux r\u00e9voltes", "start": 3770.599, "duration": 5.281}, {"text": "urbaines en fait \u00e9tait \u00e0 leors premi\u00e8re", "start": 3772.839, "duration": 5.881}, {"text": "arrestation premier d\u00e9lit constat\u00e9 euh", "start": 3775.88, "duration": 4.399}, {"text": "d'abord sur les chiffres l'explosion de", "start": 3778.72, "duration": 3.0}, {"text": "la d\u00e9linquence des mineurs si elle doit", "start": 3780.279, "duration": 3.681}, {"text": "\u00eatre prise au s\u00e9rieux la d\u00e9linquence des", "start": 3781.72, "duration": 3.96}, {"text": "mineurs elle doit \u00eatre regard\u00e9e avec", "start": 3783.96, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9cision et pas au pifom\u00e8tre et selon", "start": 3785.68, "duration": 4.8}, {"text": "les statistiques de la Chancellerie", "start": 3788.68, "duration": 3.56}, {"text": "l'activit\u00e9 des juges des enfants et des", "start": 3790.48, "duration": 3.24}, {"text": "tribunaux pour enfants a concern\u00e9 un", "start": 3792.24, "duration": 3.24}, {"text": "nombre relativement stable de mineurs", "start": 3793.72, "duration": 4.2}, {"text": "auteur d'infraction p\u00e9nale depuis 3 ans", "start": 3795.48, "duration": 3.76}, {"text": "soit", "start": 3797.92, "duration": 5.24}, {"text": "47385 au cours de l'ann\u00e9e 2023 contre", "start": 3799.24, "duration": 7.52}, {"text": "62568 en 2019 le constat de d\u00e9part n'est", "start": 3803.16, "duration": 4.679}, {"text": "donc pas", "start": 3806.76, "duration": 2.96}, {"text": "rigoureux maintenant je vais dire", "start": 3807.839, "duration": 3.921}, {"text": "pourquoi il nous semble que il y a des", "start": 3809.72, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments dangereux dans dans cette", "start": 3811.76, "duration": 5.16}, {"text": "proposition les articles 1 \u00e0 3 qui", "start": 3814.68, "duration": 3.919}, {"text": "contiennent plusieurs mesures visant \u00e0", "start": 3816.92, "duration": 3.199}, {"text": "responsabiliser les parents dit", "start": 3818.599, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9faillant est une approche", "start": 3820.119, "duration": 3.561}, {"text": "exclusivement r\u00e9pressive et qui", "start": 3821.559, "duration": 4.0}, {"text": "constitue donc pas un vrai soutien \u00e0 la", "start": 3823.68, "duration": 4.96}, {"text": "parentalit\u00e9 si on veut vraiment pouvoir", "start": 3825.559, "duration": 7.24}, {"text": "agir et prot\u00e9ger puisque ces enfants qu'", "start": 3828.64, "duration": 5.84}, {"text": "ils sont prot\u00e9g\u00e9s ils peuvent l'\u00eare par", "start": 3832.799, "duration": 3.441}, {"text": "l'Aide Sociale \u00e0 l' enfance ou par la", "start": 3834.48, "duration": 4.2}, {"text": "protection judiciaire de la jeunesse et", "start": 3836.24, "duration": 4.0}, {"text": "vous le savez tr\u00e8s bien \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 3838.68, "duration": 3.32}, {"text": "dans les auditions l'adh\u00e9sion des", "start": 3840.24, "duration": 3.92}, {"text": "parents aux mesures \u00e9ducatives et p\u00e9nal", "start": 3842.0, "duration": 4.359}, {"text": "ne saurait s'imposer par la contrainte", "start": 3844.16, "duration": 3.6}, {"text": "c'est ce que l'on appelle les", "start": 3846.359, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9faillances des parents quand elles", "start": 3847.76, "duration": 3.68}, {"text": "sont relev\u00e9es leur difficult\u00e9 \u00e0 assurer", "start": 3849.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 permettre son", "start": 3851.44, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9veloppement physique affectif", "start": 3852.92, "duration": 3.8}, {"text": "intellectuel social c'est justement \u00e0", "start": 3854.359, "duration": 4.68}, {"text": "l'origine de la mesure d'assistance", "start": 3856.72, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9ducative le probl\u00e8me c'est la", "start": 3859.039, "duration": 3.56}, {"text": "difficult\u00e9 aujourd'hui \u00e0 ce qu'elle soit", "start": 3861.2, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9ellement mise en place et qu'elle soit", "start": 3862.599, "duration": 3.921}, {"text": "effective si les difficult\u00e9s et la", "start": 3864.24, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9mobilisation persiste la mesure", "start": 3866.52, "duration": 3.64}, {"text": "d'assistance \u00e9ducative sera de toute", "start": 3868.359, "duration": 3.841}, {"text": "fa\u00e7on renouvel\u00e9e par le magistrat et", "start": 3870.16, "duration": 4.159}, {"text": "elle peut \u00eatre y compris renforc\u00e9e", "start": 3872.2, "duration": 3.839}, {"text": "l'article 1 en particulier est une", "start": 3874.319, "duration": 3.28}, {"text": "mesure qui tend \u00e0 affaiblir le d\u00e9lai de", "start": 3876.039, "duration": 3.161}, {"text": "soustraction d'un parent \u00e0 ses", "start": 3877.599, "duration": 3.601}, {"text": "obligations l\u00e9gales la notion de", "start": 3879.2, "duration": 4.24}, {"text": "caract\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ou de gravit\u00e9 constitue", "start": 3881.2, "duration": 4.68}, {"text": "un recul majeur j'avance puisque je vois", "start": 3883.44, "duration": 4.04}, {"text": "le temps qui coule sur les articles 4 et", "start": 3885.88, "duration": 3.64}, {"text": "5 cr\u00e9ant une comparitiontion imm\u00e9diate", "start": 3887.48, "duration": 3.639}, {"text": "pour les mineurs et mettant en place des", "start": 3889.52, "duration": 3.96}, {"text": "modalit\u00e9s d'att\u00e9nuation de la peine pour", "start": 3891.119, "duration": 4.281}, {"text": "les mineurs porte gravement atteinte \u00e0", "start": 3893.48, "duration": 3.359}, {"text": "la Convention internale des droits de", "start": 3895.4, "duration": 3.12}, {"text": "l'enfant et \u00e0 l'esprit de l'ordonnance", "start": 3896.839, "duration": 5.161}, {"text": "de de 45 qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 pourquoi", "start": 3898.52, "duration": 6.12}, {"text": "ne ne nous faisons enfin faisons si peu", "start": 3902.0, "duration": 4.359}, {"text": "confiance \u00e0 la fois \u00e0 notre jeunesse", "start": 3904.64, "duration": 4.0}, {"text": "mais aussi \u00e0 tous les services publics", "start": 3906.359, "duration": 4.321}, {"text": "aux personnes qui dans cette soci\u00e9t\u00e9", "start": 3908.64, "duration": 3.919}, {"text": "sont en capacit\u00e9 de le faire \u00e0 partir du", "start": 3910.68, "duration": 4.399}, {"text": "moment o\u00f9 on leur donne les moyens", "start": 3912.559, "duration": 4.121}, {"text": "finalement c'est une sorte d'aveux de", "start": 3915.079, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9clin je trouve que d'\u00eatre uniquement", "start": 3916.68, "duration": 5.32}, {"text": "sur ce volet r\u00e9pressif quand on parle de", "start": 3919.839, "duration": 4.881}, {"text": "la jeunesse et finalement c'est un texte", "start": 3922.0, "duration": 5.24}, {"text": "totalement r\u00e9\u00e9cr qui est vot\u00e9 par les", "start": 3924.72, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la commission des lois loin", "start": 3927.24, "duration": 5.359}, {"text": "de la copie originale de ces auteurs en", "start": 3929.599, "duration": 4.76}, {"text": "effet lors de la reprise des d\u00e9bats \u00e0", "start": 3932.599, "duration": 4.601}, {"text": "21h30 et bien la salle de la Commission", "start": 3934.359, "duration": 5.161}, {"text": "s'est vid\u00e9e d'une partie de ses membres", "start": 3937.2, "duration": 4.8}, {"text": "laissant le champ libre \u00e0 la gauche pour", "start": 3939.52, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9\u00e9crire la copie ce n'est absolument", "start": 3942.0, "duration": 4.24}, {"text": "pas le texte que nous souhaitons a", "start": 3944.72, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9plor\u00e9 le rapporteur Jean Terlier le", "start": 3946.24, "duration": 4.599}, {"text": "texte dans sa version amend\u00e9 arrivera", "start": 3948.52, "duration": 5.039}, {"text": "donc dans l'h\u00e9micycle de d\u00e9cembre alors", "start": 3950.839, "duration": 4.44}, {"text": "qu'est-ce qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 et bien les", "start": 3953.559, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ont fait rejeter l'article qui", "start": 3955.279, "duration": 4.241}, {"text": "instaure la possibilit\u00e9 d'une proc\u00e9dure", "start": 3957.16, "duration": 5.52}, {"text": "de comparution imm\u00e9diate mais aussi", "start": 3959.52, "duration": 5.839}, {"text": "l'article 5 qui limitait l'att\u00e9nuation", "start": 3962.68, "duration": 4.679}, {"text": "des peines pour des mineurs de 16 ans et", "start": 3965.359, "duration": 5.48}, {"text": "plus auteur de faits graves enfin", "start": 3967.359, "duration": 6.401}, {"text": "l'article visant \u00e0 rendre les parents de", "start": 3970.839, "duration": 5.121}, {"text": "plein droit solidairement responsable du", "start": 3973.76, "duration": 4.359}, {"text": "dommage caus\u00e9 par leur enfant a lui", "start": 3975.96, "duration": 4.92}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 suspense maintenant", "start": 3978.119, "duration": 5.321}, {"text": "le 2 d\u00e9cembre dans l'h\u00e9micycle o\u00f9 ce", "start": 3980.88, "duration": 5.719}, {"text": "texte sera \u00e0 nouveau soumis au vote des", "start": 3983.44, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s c'est la fin de cette s\u00e9ance \u00e0", "start": 3986.599, "duration": 5.52}, {"text": "tr\u00e8s bient\u00f4t sur LCP", "start": 3988.359, "duration": 3.76}]}