{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "et si avec la hausse des prix la r\u00e9forme", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "des retraites ou encore la crise du", "start": 2.04, "duration": 3.9}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 une col\u00e8re des Fran\u00e7ais", "start": 3.6, "duration": 4.62}, {"text": "explosait \u00e0 grande \u00e9chelle pr\u00e8s de", "start": 5.94, "duration": 4.26}, {"text": "quatre ans apr\u00e8s les gilets jaunes et", "start": 8.22, "duration": 2.76}, {"text": "bien c'est ce qu'on va essayer", "start": 10.2, "duration": 2.58}, {"text": "d'analyser tout de suite ensemble salut", "start": 10.98, "duration": 2.76}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 12.78, "duration": 2.279}, {"text": "on est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 13.74, "duration": 3.06}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 comme chaque", "start": 15.059, "duration": 3.421}, {"text": "jour en une dizaine de minutes et au", "start": 16.8, "duration": 2.7}, {"text": "passage j'en profite pour vous le dire", "start": 18.48, "duration": 2.28}, {"text": "je suis toujours preneur de vos retours", "start": 19.5, "duration": 3.359}, {"text": "pour continuer \u00e0 am\u00e9liorer ce format du", "start": 20.76, "duration": 3.12}, {"text": "coup je faisais des choses que vous", "start": 22.859, "duration": 2.401}, {"text": "aimez particuli\u00e8rement en termes de", "start": 23.88, "duration": 2.88}, {"text": "choix de sujet par exemple n'h\u00e9sitez pas", "start": 25.26, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e0 me le dire directement dans les", "start": 26.76, "duration": 2.22}, {"text": "commentaires sous la vid\u00e9o sur Youtube", "start": 27.66, "duration": 3.18}, {"text": "ou alors je vais vous \u00e9couter ce format", "start": 28.98, "duration": 3.299}, {"text": "des actifs du jour en version podcast", "start": 30.84, "duration": 3.0}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me le dire directement", "start": 32.279, "duration": 3.421}, {"text": "en allant sur la vid\u00e9o YouTube \u00e7a me", "start": 33.84, "duration": 2.94}, {"text": "permet de continuer \u00e0 am\u00e9liorer", "start": 35.7, "duration": 2.64}, {"text": "constamment ce format avec mon \u00e9quipe", "start": 36.78, "duration": 3.06}, {"text": "alors les d\u00e9tails de la r\u00e9forme des", "start": 38.34, "duration": 3.18}, {"text": "retraites qui va \u00eatre port\u00e9 par le", "start": 39.84, "duration": 2.7}, {"text": "gouvernement dans les prochains jours", "start": 41.52, "duration": 3.48}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s on se d\u00e9bute semaine et", "start": 42.54, "duration": 3.6}, {"text": "la contestation ne s'est pas fait", "start": 45.0, "duration": 3.539}, {"text": "attendre avec un appel \u00e0 manifester le", "start": 46.14, "duration": 5.759}, {"text": "jeudi 19 janvier qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par 8", "start": 48.539, "duration": 4.921}, {"text": "syndicats et en l'occurrence c'est un", "start": 51.899, "duration": 3.721}, {"text": "appel \u00e0 manifester assez importante pas", "start": 53.46, "duration": 3.18}, {"text": "historique mais tout de m\u00eame important", "start": 55.62, "duration": 3.959}, {"text": "puisque \u00e7a faisait 12 ans que les 8", "start": 56.64, "duration": 5.28}, {"text": "syndicats pas appel\u00e9 ensemble \u00e0 une", "start": 59.579, "duration": 4.081}, {"text": "telle mobilisation c'est donc quelque", "start": 61.92, "duration": 3.48}, {"text": "chose d'assez in\u00e9dit il faut dire qu'on", "start": 63.66, "duration": 3.42}, {"text": "est l\u00e0 sur une r\u00e9forme qui est plut\u00f4t un", "start": 65.4, "duration": 4.079}, {"text": "populaire puisque seulement 21% des", "start": 67.08, "duration": 4.5}, {"text": "Fran\u00e7ais se disent favorables \u00e0 un", "start": 69.479, "duration": 3.781}, {"text": "report de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite", "start": 71.58, "duration": 4.62}, {"text": "selon un sondage et Lab pour BFM TV or", "start": 73.26, "duration": 4.98}, {"text": "et bien retarder l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la", "start": 76.2, "duration": 3.48}, {"text": "retraite c'est bien l'une des mesures", "start": 78.24, "duration": 3.059}, {"text": "que l'on retrouve dans cette r\u00e9forme des", "start": 79.68, "duration": 3.18}, {"text": "retraites qui est port\u00e9e par le", "start": 81.299, "duration": 3.18}, {"text": "gouvernement c'est impopularit\u00e9 ce n'est", "start": 82.86, "duration": 3.54}, {"text": "pas vraiment une surprise puisque d\u00e9j\u00e0", "start": 84.479, "duration": 4.801}, {"text": "fin 2019 par exemple des tr\u00e8s grosses", "start": 86.4, "duration": 4.859}, {"text": "manifestations avaient \u00e9clat\u00e9 au moment", "start": 89.28, "duration": 3.72}, {"text": "o\u00f9 Emmanuel Macron avait une premi\u00e8re", "start": 91.259, "duration": 3.961}, {"text": "fois tenter de mettre en place une", "start": 93.0, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9forme des retraites une gr\u00e8ve massive", "start": 95.22, "duration": 4.14}, {"text": "aussi avait eu lieu le 5 d\u00e9cembre 2019", "start": 97.02, "duration": 4.559}, {"text": "des manifestations qui avaient justement", "start": 99.36, "duration": 4.32}, {"text": "contribu\u00e9 avec le covid un peu plus tard", "start": 101.579, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 reporter la r\u00e9forme des retraites le", "start": 103.68, "duration": 4.32}, {"text": "truc c'est que trois ans plus tard le", "start": 106.38, "duration": 4.44}, {"text": "contexte semble davantage tendu la", "start": 108.0, "duration": 5.1}, {"text": "pand\u00e9mie est pass\u00e9e par l\u00e0 elle a us\u00e9", "start": 110.82, "duration": 4.02}, {"text": "psychologiquement et \u00e9conomiquement", "start": 113.1, "duration": 4.08}, {"text": "aussi beaucoup de Fran\u00e7ais et la guerre", "start": 114.84, "duration": 4.139}, {"text": "en Ukraine qui a \u00e9clat\u00e9 juste derri\u00e8re", "start": 117.18, "duration": 4.439}, {"text": "est venu d\u00e9r\u00e9gler encore plus l'\u00e9conomie", "start": 118.979, "duration": 4.5}, {"text": "mondiale avec notamment une crise", "start": 121.619, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente", "start": 123.479, "duration": 3.721}, {"text": "avant mais qui a \u00e9t\u00e9 accentu\u00e9e et aussi", "start": 124.74, "duration": 4.68}, {"text": "une hausse des prix qui s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e", "start": 127.2, "duration": 4.38}, {"text": "pour rappel les prix de l'\u00e9nergie ont", "start": 129.42, "duration": 4.74}, {"text": "augment\u00e9 de pr\u00e8s de 15% en un an en", "start": 131.58, "duration": 4.32}, {"text": "France et ce des produits alimentaires", "start": 134.16, "duration": 4.439}, {"text": "ont augment\u00e9 de pr\u00e8s de 12 % avec des", "start": 135.9, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e8s fortes variations selon les", "start": 138.599, "duration": 2.941}, {"text": "produits tout \u00e7a se fait par ailleurs", "start": 140.22, "duration": 2.76}, {"text": "dans un contexte o\u00f9 il y a d\u00e9j\u00e0 beaucoup", "start": 141.54, "duration": 3.48}, {"text": "de mouvements de contestation alors", "start": 142.98, "duration": 3.96}, {"text": "chaque mouvement assez caract\u00e9ristiques", "start": 145.02, "duration": 3.66}, {"text": "qui leur sont propres mais on peut citer", "start": 146.94, "duration": 3.9}, {"text": "notamment le mouvement de gr\u00e8ve et de", "start": 148.68, "duration": 3.72}, {"text": "contestation des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes", "start": 150.84, "duration": 3.78}, {"text": "donc on a parl\u00e9 sur la cha\u00eene on peut", "start": 152.4, "duration": 3.419}, {"text": "parler aussi du mouvement de gr\u00e8ve des", "start": 154.62, "duration": 2.759}, {"text": "conducteurs de train du mouvement de", "start": 155.819, "duration": 3.721}, {"text": "gr\u00e8ve aussi des \u00e9tudiants en m\u00e9decine et", "start": 157.379, "duration": 4.08}, {"text": "aussi \u00e9videmment la question des gilets", "start": 159.54, "duration": 2.94}, {"text": "jaunes qui est quand m\u00eame moins pr\u00e9sent", "start": 161.459, "duration": 2.701}, {"text": "aujourd'hui mais qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent", "start": 162.48, "duration": 2.94}, {"text": "pendant longtemps ou encore plus", "start": 164.16, "duration": 2.939}, {"text": "r\u00e9cemment la contestation des boulangers", "start": 165.42, "duration": 3.24}, {"text": "des boulangers qui ont pr\u00e9vu de", "start": 167.099, "duration": 3.541}, {"text": "manifester le 23 janvier c'est donc une", "start": 168.66, "duration": 3.96}, {"text": "marmite de contestation si on peut dire", "start": 170.64, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a comme \u00e7a qui est bien pleine", "start": 172.62, "duration": 3.899}, {"text": "aujourd'hui et qui vient s'ajouter \u00e0 des", "start": 174.12, "duration": 4.619}, {"text": "inqui\u00e9tudes plus globales disons comme", "start": 176.519, "duration": 4.321}, {"text": "par exemple une capacit\u00e9 de pas mal de", "start": 178.739, "duration": 4.08}, {"text": "personnes notamment les jeunes par", "start": 180.84, "duration": 4.08}, {"text": "rapport au changement climatiques et qui", "start": 182.819, "duration": 3.481}, {"text": "vient du coup ajouter aussi une", "start": 184.92, "duration": 2.76}, {"text": "dimension \u00e0 tout cela bref r\u00e9sultat", "start": 186.3, "duration": 3.42}, {"text": "selon un sondage de l'Ifop pour le m\u00e9dia", "start": 187.68, "duration": 4.62}, {"text": "Sud Radio un Fran\u00e7ais sur deux pr\u00e8s de", "start": 189.72, "duration": 4.32}, {"text": "52% en fait soit \u00eatre que la France", "start": 192.3, "duration": 4.62}, {"text": "connaisse une explosion sociale dans les", "start": 194.04, "duration": 4.919}, {"text": "prochains mois avec l'\u00e9mergence d'un", "start": 196.92, "duration": 3.539}, {"text": "mouvement comme celui des gilets jaunes", "start": 198.959, "duration": 3.721}, {"text": "par exemple et 59% des personnes", "start": 200.459, "duration": 4.2}, {"text": "interrog\u00e9es sont convaincus que c'est", "start": 202.68, "duration": 3.479}, {"text": "quelque chose qui arriva et \u00e9videmment", "start": 204.659, "duration": 2.58}, {"text": "ce n'est pas parce que la population", "start": 206.159, "duration": 3.0}, {"text": "pronostique quelque chose que \u00e7a va", "start": 207.239, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9ment arriver \u00e7a ne fonctionne pas", "start": 209.159, "duration": 2.761}, {"text": "comme \u00e7a mais c'est quand m\u00eame", "start": 210.599, "duration": 2.701}, {"text": "int\u00e9ressant de voir la perception des", "start": 211.92, "duration": 3.179}, {"text": "Fran\u00e7ais sur cette question alors du", "start": 213.3, "duration": 3.42}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du gouvernement on affirme avoir", "start": 215.099, "duration": 4.021}, {"text": "conscience de cette r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 il y a", "start": 216.72, "duration": 4.32}, {"text": "par exemple ces propos d'un d\u00e9put\u00e9 de la", "start": 219.12, "duration": 3.539}, {"text": "R\u00e9publique en marche qui dit on sent", "start": 221.04, "duration": 3.3}, {"text": "beaucoup de tension sur le terrain on", "start": 222.659, "duration": 3.36}, {"text": "peut donner les sommes qu'on veut \u00e0", "start": 224.34, "duration": 3.119}, {"text": "certaines revendications corporatistes", "start": 226.019, "duration": 3.481}, {"text": "on voit bien que les col\u00e8res restent", "start": 227.459, "duration": 3.481}, {"text": "c'est ce qui a affirmer le d\u00e9put\u00e9", "start": 229.5, "duration": 3.48}, {"text": "Guillaume carrasbian du camp donc", "start": 230.94, "duration": 4.56}, {"text": "d'Emmanuel Macron \u00e0 BFM TV et le chef", "start": 232.98, "duration": 4.2}, {"text": "des s\u00e9nateurs du parti d'Emmanuel Macron", "start": 235.5, "duration": 4.5}, {"text": "Fran\u00e7ois Patriat a de son c\u00f4t\u00e9 reconnu", "start": 237.18, "duration": 5.339}, {"text": "un sentiment de d\u00e9fiance permanent des", "start": 240.0, "duration": 4.26}, {"text": "Fran\u00e7ais alors ce qu\u2019indique aussi", "start": 242.519, "duration": 4.08}, {"text": "plusieurs sources c'est que l'une des", "start": 244.26, "duration": 4.259}, {"text": "choses en fait dont se m\u00e9fie beaucoup \u00e0", "start": 246.599, "duration": 3.481}, {"text": "le gouvernement aujourd'hui c'est une", "start": 248.519, "duration": 3.72}, {"text": "forme en fait de contestation sociale ou", "start": 250.08, "duration": 4.26}, {"text": "de manifestations qui sortiraient en", "start": 252.239, "duration": 3.84}, {"text": "fait du cadre des syndicats un peu comme", "start": 254.34, "duration": 3.359}, {"text": "l'avait \u00e9t\u00e9 par exemple les gilets", "start": 256.079, "duration": 3.12}, {"text": "jaunes en fait traditionnellement les", "start": 257.699, "duration": 3.361}, {"text": "contestations sociales donc quand on dit", "start": 259.199, "duration": 3.241}, {"text": "contestation sociale \u00e7a peut vouloir", "start": 261.06, "duration": 2.82}, {"text": "dire des gr\u00e8ves des manifestations", "start": 262.44, "duration": 3.78}, {"text": "importantes ou autre elles sont en", "start": 263.88, "duration": 3.9}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et bien mises en place par des", "start": 266.22, "duration": 4.08}, {"text": "syndicats donc la CGT est Force Ouvri\u00e8re", "start": 267.78, "duration": 5.16}, {"text": "ou encore la CFDT par exemple pour ne", "start": 270.3, "duration": 4.44}, {"text": "citer que et derni\u00e8rement en fait on", "start": 272.94, "duration": 3.6}, {"text": "voit \u00e9merger en plus des mobilisations", "start": 274.74, "duration": 3.66}, {"text": "des syndicats et bien des contestations", "start": 276.54, "duration": 4.32}, {"text": "qui se font en dehors de ce cadre l\u00e0 et", "start": 278.4, "duration": 4.56}, {"text": "des syndicats le dernier en date qu'on", "start": 280.86, "duration": 3.779}, {"text": "peut \u00eatre cit\u00e9 c'est la gr\u00e8ve des chefs", "start": 282.96, "duration": 4.019}, {"text": "de bord de la SNCF en d\u00e9cembre donc il y", "start": 284.639, "duration": 3.661}, {"text": "a quelques semaines vous avez entendu", "start": 286.979, "duration": 3.421}, {"text": "parler des gr\u00e8ves au mois de d\u00e9cembre et", "start": 288.3, "duration": 3.48}, {"text": "lors des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e et bien", "start": 290.4, "duration": 3.66}, {"text": "cette gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e via un", "start": 291.78, "duration": 3.78}, {"text": "groupe facebook notamment un collectif", "start": 294.06, "duration": 2.88}, {"text": "qui s'appelle aujourd'hui le collectif", "start": 295.56, "duration": 3.72}, {"text": "ASCT alors pourquoi une telle crainte du", "start": 296.94, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement bien s\u00fbrement parce que", "start": 299.28, "duration": 2.94}, {"text": "c'est quelque chose de moins pr\u00e9visible", "start": 300.78, "duration": 3.12}, {"text": "et surtout en fait au del\u00e0 de la", "start": 302.22, "duration": 3.539}, {"text": "question de la pr\u00e9diction dessus en fait", "start": 303.9, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e7a rend le dialogue peut-\u00eatre plus", "start": 305.759, "duration": 3.241}, {"text": "compliqu\u00e9 pour le gouvernement en effet", "start": 307.56, "duration": 3.12}, {"text": "si on parle d'un mouvement spontan\u00e9", "start": 309.0, "duration": 3.0}, {"text": "comme par exemple le mouvement des", "start": 310.68, "duration": 2.579}, {"text": "gilets jaunes c'est fait beaucoup en", "start": 312.0, "duration": 2.28}, {"text": "ligne il y avait pas forc\u00e9ment de", "start": 313.259, "duration": 2.341}, {"text": "porte-parole au contraire d'ailleurs", "start": 314.28, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup renier et ne voulait pas qu'il", "start": 315.6, "duration": 4.2}, {"text": "y ait de repr\u00e9sentants comme \u00e7a des", "start": 318.12, "duration": 3.66}, {"text": "gilets jaunes ce qui fait que et bien le", "start": 319.8, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement avait du mal \u00e0 trouver un", "start": 321.78, "duration": 4.38}, {"text": "repr\u00e9sentant des gilets jaunes avec qui", "start": 323.759, "duration": 4.081}, {"text": "elle est discuter et n\u00e9gocier", "start": 326.16, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9ventuellement pour tenter de trouver", "start": 327.84, "duration": 2.639}, {"text": "des solutions alors est-ce que la", "start": 329.16, "duration": 3.06}, {"text": "situation est forc\u00e9ment vou\u00e9e \u00e0", "start": 330.479, "duration": 4.021}, {"text": "d\u00e9boucher en 2023 sur des mobilisations", "start": 332.22, "duration": 4.74}, {"text": "importantes \u00e9videmment c'est dur de dire", "start": 334.5, "duration": 3.66}, {"text": "mais vous l'aurez compris il y a pas mal", "start": 336.96, "duration": 3.12}, {"text": "de petits indicateurs qui semblent", "start": 338.16, "duration": 3.06}, {"text": "montrer que ce serait possible", "start": 340.08, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9videmment tout cela est impossible \u00e0", "start": 341.22, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9dire mais certains estiment qu'il y a", "start": 343.62, "duration": 2.7}, {"text": "une forme de cocktail et d'accumulation", "start": 344.94, "duration": 3.12}, {"text": "de choses en ce moment qui peut \u00eatre", "start": 346.32, "duration": 3.36}, {"text": "favorable et qui peut entra\u00eener", "start": 348.06, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9mergence de pas mal de mouvements de", "start": 349.68, "duration": 4.019}, {"text": "col\u00e8re et donc de mobilisation certains", "start": 351.78, "duration": 3.9}, {"text": "via des canaux traditionnels disons avec", "start": 353.699, "duration": 3.301}, {"text": "les syndicats certains aussi davantage", "start": 355.68, "duration": 3.54}, {"text": "spontan\u00e9 comme le mouvement des gilets", "start": 357.0, "duration": 3.96}, {"text": "jaunes ou voir si on vient beaucoup plus", "start": 359.22, "duration": 3.539}, {"text": "en arri\u00e8re il y a quelques ann\u00e9es un", "start": 360.96, "duration": 3.299}, {"text": "mouvement qui avait fait pas mal parl\u00e9 \u00e0", "start": 362.759, "duration": 3.121}, {"text": "l'\u00e9poque qui \u00e9tait le mouvement nuit", "start": 364.259, "duration": 3.301}, {"text": "debout surtout pr\u00e9sent \u00e0 Paris qui \u00e9tait", "start": 365.88, "duration": 3.12}, {"text": "une forme de contestation et de", "start": 367.56, "duration": 3.479}, {"text": "mobilisation qui avait \u00e9merg\u00e9 alors pour", "start": 369.0, "duration": 3.6}, {"text": "St\u00e9phane Sirault qui est un historien", "start": 371.039, "duration": 3.121}, {"text": "sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux et", "start": 372.6, "duration": 3.06}, {"text": "qui \u00e9tait cit\u00e9s dans le journal", "start": 374.16, "duration": 3.479}, {"text": "Ouest-France dans un article que je vous", "start": 375.66, "duration": 3.36}, {"text": "mets en description les aides", "start": 377.639, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9conomiques qui ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s par le", "start": 379.02, "duration": 3.78}, {"text": "gouvernement ces derniers mois ont pu", "start": 380.94, "duration": 4.14}, {"text": "contribuer \u00e0 calmer et bien certaines", "start": 382.8, "duration": 4.26}, {"text": "tensions sociales au sein de la", "start": 385.08, "duration": 4.02}, {"text": "population on peut citer par exemple la", "start": 387.06, "duration": 3.96}, {"text": "revalorisation de 4% des prestations", "start": 389.1, "duration": 3.96}, {"text": "sociales et des retraites ou encore le", "start": 391.02, "duration": 3.78}, {"text": "bouclier tarifaire sur les prix de", "start": 393.06, "duration": 4.38}, {"text": "l'\u00e9nergie pour \u00e9viter une explosion et", "start": 394.8, "duration": 4.38}, {"text": "bien du prix de l'\u00e9nergie pour les", "start": 397.44, "duration": 3.12}, {"text": "habitants cela dit ces mesures font", "start": 399.18, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9bat certains estiment qu'elles sont", "start": 400.56, "duration": 3.06}, {"text": "insuffisantes notamment parce qu'elles", "start": 401.819, "duration": 3.181}, {"text": "ne permettent pas de pallier \u00e0", "start": 403.62, "duration": 3.12}, {"text": "l'inflation et donc \u00e0 la hausse g\u00e9n\u00e9rale", "start": 405.0, "duration": 3.3}, {"text": "des prix et donc la r\u00e9forme des", "start": 406.74, "duration": 3.0}, {"text": "retraites pourrait cr\u00e9er un effet", "start": 408.3, "duration": 3.66}, {"text": "d'accumulation dans cette col\u00e8re chez", "start": 409.74, "duration": 3.66}, {"text": "une partie de la population bref je ne", "start": 411.96, "duration": 2.82}, {"text": "suis pas l\u00e0 pour jouer les pronostics ou", "start": 413.4, "duration": 2.28}, {"text": "quoi que ce soit je pense que c'est pas", "start": 414.78, "duration": 2.28}, {"text": "le r\u00f4le d'un journaliste de le faire", "start": 415.68, "duration": 3.239}, {"text": "mais c'est int\u00e9ressant donc de voir \u00e0 la", "start": 417.06, "duration": 3.3}, {"text": "situation dans laquelle on aujourd'hui", "start": 418.919, "duration": 3.301}, {"text": "ainsi que ce qui a pu se passer ces", "start": 420.36, "duration": 3.059}, {"text": "derniers mois ou alors ces derni\u00e8res", "start": 422.22, "duration": 3.06}, {"text": "ann\u00e9es on verra donc ce qu'il en est en", "start": 423.419, "duration": 2.701}, {"text": "tout cas un retour donc des", "start": 425.28, "duration": 2.639}, {"text": "manifestations et des gr\u00e8ves et pr\u00e9vu le", "start": 426.12, "duration": 4.44}, {"text": "jeudi 19 janvier \u00e9videmment on suivra", "start": 427.919, "duration": 4.201}, {"text": "tout \u00e7a en attendant je vous laisse avec", "start": 430.56, "duration": 3.419}, {"text": "Blanche pour le reste des actualit\u00e9s en", "start": 432.12, "duration": 3.359}, {"text": "bref merci Hugo et salut tout le monde", "start": 433.979, "duration": 4.261}, {"text": "on commence avec une premi\u00e8re actu 6", "start": 435.479, "duration": 4.381}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es \u00e0 l'arme", "start": 438.24, "duration": 3.6}, {"text": "blanche dans la gare du Nord \u00e0 Paris ce", "start": 439.86, "duration": 4.32}, {"text": "mercredi matin dont une assez gri\u00e8vement", "start": 441.84, "duration": 4.32}, {"text": "en fait \u00e0 6h40 un homme a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 444.18, "duration": 3.84}, {"text": "attaquer des passagers puis un policier", "start": 446.16, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 tent\u00e9 d'intervenir il a rapidement \u00e9t\u00e9", "start": 448.02, "duration": 4.44}, {"text": "neutralis\u00e9 par les forces de l'ordre qui", "start": 450.72, "duration": 3.72}, {"text": "ont ouvert le feu sur lui puis a \u00e9t\u00e9", "start": 452.46, "duration": 3.48}, {"text": "conduit aux urgences il est en ce moment", "start": 454.44, "duration": 2.879}, {"text": "entre la vie et la mort alors le", "start": 455.94, "duration": 3.3}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin", "start": 457.319, "duration": 3.901}, {"text": "s'est rendu sur place ce qu'on sait \u00e0 ce", "start": 459.24, "duration": 3.42}, {"text": "stade c'est qu'il s'agit d'un lit bien", "start": 461.22, "duration": 3.36}, {"text": "d'une vingtaine d'ann\u00e9es qui \u00e9tait sous", "start": 462.66, "duration": 3.659}, {"text": "le coup d'une obligation de quitter le", "start": 464.58, "duration": 4.14}, {"text": "territoire fran\u00e7ais donc une OQTF depuis", "start": 466.319, "duration": 3.901}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 pour l'instant on n'en sait pas", "start": 468.72, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup plus sur ces motivations mais", "start": 470.22, "duration": 2.699}, {"text": "la piste terroriste n'est pas", "start": 471.72, "duration": 2.34}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e vous tiendra au courant", "start": 472.919, "duration": 2.941}, {"text": "notamment sur notre compte Instagram ou", "start": 474.06, "duration": 3.479}, {"text": "au poste un r\u00e9sum\u00e9 d'actualit\u00e9 tous les", "start": 475.86, "duration": 3.0}, {"text": "jours n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner", "start": 477.539, "duration": 3.181}, {"text": "deuxi\u00e8me actu il y a du nouveau dans", "start": 478.86, "duration": 3.899}, {"text": "l'affaire No\u00ebl le Great le pr\u00e9sident de", "start": 480.72, "duration": 4.08}, {"text": "la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football dont", "start": 482.759, "duration": 3.961}, {"text": "on vous parlait hier en fait un comit\u00e9", "start": 484.8, "duration": 4.98}, {"text": "ex\u00e9cutif extraordinaire de la FFF a \u00e9t\u00e9", "start": 486.72, "duration": 5.46}, {"text": "convoqu\u00e9 ce mercredi et No\u00ebl le Great", "start": 489.78, "duration": 4.44}, {"text": "est mis temporairement en retrait de la", "start": 492.18, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9sidence de la f\u00e9d\u00e9ration Florence", "start": 494.22, "duration": 3.36}, {"text": "Ardoin la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la FFF", "start": 495.84, "duration": 3.419}, {"text": "a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mise en retrait de", "start": 497.58, "duration": 3.0}, {"text": "l'institution alors c'est Philippe", "start": 499.259, "duration": 2.761}, {"text": "Diallo le vice-pr\u00e9sident de la", "start": 500.58, "duration": 3.899}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ration qui va assurer l'int\u00e9rim au", "start": 502.02, "duration": 4.26}, {"text": "moins jusqu'\u00e0 fin janvier qui sera", "start": 504.479, "duration": 3.301}, {"text": "normalement le moment o\u00f9 on devrait", "start": 506.28, "duration": 3.96}, {"text": "avoir les conclusions de l'audit interne", "start": 507.78, "duration": 4.559}, {"text": "lanc\u00e9e par le minist\u00e8re des sports sur", "start": 510.24, "duration": 3.96}, {"text": "certains dysfonctionnements au sein de", "start": 512.339, "duration": 3.541}, {"text": "la FFF si vous voulez en savoir plus sur", "start": 514.2, "duration": 3.6}, {"text": "l'affaire on l'a d\u00e9taill\u00e9 ce mardi dans", "start": 515.88, "duration": 3.18}, {"text": "les actus du jour je vous mets le lien", "start": 517.8, "duration": 2.88}, {"text": "de la vid\u00e9o en description troisi\u00e8me", "start": 519.06, "duration": 3.479}, {"text": "actu rapidement le d\u00e9put\u00e9 de la France", "start": 520.68, "duration": 3.96}, {"text": "insoumise Adrien catenin ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 522.539, "duration": 3.781}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 quatre mois de prison avec", "start": 524.64, "duration": 4.139}, {"text": "sursis pour violence conjugale a fait", "start": 526.32, "duration": 4.32}, {"text": "son retour \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce", "start": 528.779, "duration": 3.601}, {"text": "mercredi alors il n'a pas particip\u00e9 aux", "start": 530.64, "duration": 3.0}, {"text": "activit\u00e9s du groupe de la France", "start": 532.38, "duration": 3.06}, {"text": "insoumise qui ne pourra le r\u00e9int\u00e9grer", "start": 533.64, "duration": 3.72}, {"text": "qu'en avril mais il si\u00e8ge en tant que", "start": 535.44, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 non inscrit donc qui n'appartient", "start": 537.36, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e0 avec un groupe parlementaire en tout", "start": 539.399, "duration": 3.241}, {"text": "cas son retour \u00e0 l'Assembl\u00e9e divise", "start": 540.779, "duration": 3.661}, {"text": "certains d\u00e9put\u00e9s de l'opposition mais", "start": 542.64, "duration": 3.96}, {"text": "aussi de son propre groupe r\u00e9clame sa", "start": 544.44, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mission par ailleurs plus de 1000", "start": 546.6, "duration": 3.179}, {"text": "membres de la France insoumise et de la", "start": 548.16, "duration": 3.48}, {"text": "nupes ont sign\u00e9 une tribune dans Le", "start": 549.779, "duration": 3.901}, {"text": "Monde en d\u00e9cembre pour d\u00e9noncer la", "start": 551.64, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9cision du mouvement d'exclure Adrien", "start": 553.68, "duration": 3.06}, {"text": "catenin seulement temporairement", "start": 555.36, "duration": 3.18}, {"text": "quatri\u00e8me actu les 8 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 556.74, "duration": 4.74}, {"text": "donc de 2015 \u00e0 2022 ont \u00e9t\u00e9 les plus", "start": 558.54, "duration": 4.979}, {"text": "chaudes jamais mesur\u00e9es dans le monde", "start": 561.48, "duration": 3.96}, {"text": "selon un rapport de l'Institut Europ\u00e9en", "start": 563.519, "duration": 3.721}, {"text": "Copernicus si on rentre un peu plus dans", "start": 565.44, "duration": 3.66}, {"text": "les d\u00e9tails c'est huit ann\u00e9es d\u00e9passent", "start": 567.24, "duration": 3.719}, {"text": "toutes d'un degr\u00e9 les temp\u00e9ratures de", "start": 569.1, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence de l'air pr\u00e9-industriel qui", "start": 570.959, "duration": 4.981}, {"text": "correspond \u00e0 la p\u00e9riode entre 1750 et", "start": 573.54, "duration": 4.68}, {"text": "1850 autre info qui ressort de ce", "start": 575.94, "duration": 4.5}, {"text": "rapport 2022 repr\u00e9sente la cinqui\u00e8me", "start": 578.22, "duration": 4.14}, {"text": "ann\u00e9e la plus chaude elle a notamment", "start": 580.44, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par de nombreux ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 582.36, "duration": 3.539}, {"text": "extr\u00eames comme des inondations des", "start": 584.16, "duration": 3.66}, {"text": "vagues de chaleur des feux de for\u00eat ou", "start": 585.899, "duration": 3.12}, {"text": "encore des p\u00e9riodes de fortes", "start": 587.82, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9cheresses des cons\u00e9quences directes du", "start": 589.019, "duration": 3.241}, {"text": "changement climatique pour rappel", "start": 591.06, "duration": 3.719}, {"text": "l'accord de Paris conclut en 2015 vise \u00e0", "start": 592.26, "duration": 3.54}, {"text": "limiter le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te", "start": 594.779, "duration": 3.601}, {"text": "bien en dessous de 2 degr\u00e9s si possible", "start": 595.8, "duration": 6.06}, {"text": "\u00e0 1,5 cinqui\u00e8me actu culturel ce mardi", "start": 598.38, "duration": 5.22}, {"text": "soir a eu lieu la c\u00e9r\u00e9monie des Golden", "start": 601.86, "duration": 4.2}, {"text": "Globes 2023 une c\u00e9r\u00e9monie qui r\u00e9compense", "start": 603.6, "duration": 4.62}, {"text": "les films et s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s am\u00e9ricains", "start": 606.06, "duration": 4.38}, {"text": "diffus\u00e9s en 2022 alors le cin\u00e9aste", "start": 608.22, "duration": 4.44}, {"text": "Steven Spielberg a re\u00e7u le Golden Globe", "start": 610.44, "duration": 4.079}, {"text": "du meilleur r\u00e9alisateur pour son film", "start": 612.66, "duration": 4.14}, {"text": "The fables Mans l'acteur irlandais Colin", "start": 614.519, "duration": 3.661}, {"text": "Farrell a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 dans la", "start": 616.8, "duration": 2.94}, {"text": "cat\u00e9gorie meilleur acteur dans une", "start": 618.18, "duration": 3.9}, {"text": "com\u00e9die et l'Am\u00e9ricaine Zendaya dans la", "start": 619.74, "duration": 3.96}, {"text": "cat\u00e9gorie meilleure actrice dans une", "start": 622.08, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e dramatique le Golden", "start": 623.7, "duration": 3.3}, {"text": "Globe de la Meilleure s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "start": 625.68, "duration": 3.36}, {"text": "dramatique c'est house of the Dragon la", "start": 627.0, "duration": 3.839}, {"text": "s\u00e9rie d\u00e9riv\u00e9e de Game of Thrones qui a", "start": 629.04, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 un invit\u00e9 surprise \u00e0", "start": 630.839, "duration": 3.421}, {"text": "rejoindre la c\u00e9r\u00e9monie il s'agit du", "start": 632.94, "duration": 4.019}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien volodime ski qui a", "start": 634.26, "duration": 4.32}, {"text": "remerci\u00e9 le peuple am\u00e9ricain pour son", "start": 636.959, "duration": 3.121}, {"text": "aide fourni depuis le d\u00e9but de", "start": 638.58, "duration": 3.3}, {"text": "l'offensive russe enfin derni\u00e8re actu", "start": 640.08, "duration": 3.6}, {"text": "encore culturel et c'est une petite", "start": 641.88, "duration": 4.199}, {"text": "fiert\u00e9 fran\u00e7aise le cin\u00e9ma", "start": 643.68, "duration": 4.62}, {"text": "UGC des Halles \u00e0 Paris et le cin\u00e9ma le", "start": 646.079, "duration": 4.26}, {"text": "plus fr\u00e9quent\u00e9 au monde selon les", "start": 648.3, "duration": 3.539}, {"text": "relev\u00e9s de l'entreprise d'analyses", "start": 650.339, "duration": 3.18}, {"text": "publicitaire comme score c'est un cin\u00e9ma", "start": 651.839, "duration": 3.601}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a 30 ans il compte", "start": 653.519, "duration": 4.021}, {"text": "27 salles et ce qui fait sa force selon", "start": 655.44, "duration": 3.78}, {"text": "la pr\u00e9sidente du GC c'est qu'il propose", "start": 657.54, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e0 parfois des blockbusters mais aussi", "start": 659.22, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup de films d'art et d\u00e9c\u00e8s", "start": 660.839, "duration": 3.361}, {"text": "d'ailleurs petite anecdote sur ce cin\u00e9ma", "start": 662.7, "duration": 3.24}, {"text": "que vous pouvez ressortir \u00e0 vos d\u00eener", "start": 664.2, "duration": 3.3}, {"text": "mon bain moi je la sors tout le temps la", "start": 665.94, "duration": 3.78}, {"text": "s\u00e9ance du mercredi matin \u00e0 9h donc le", "start": 667.5, "duration": 3.6}, {"text": "jour des sorties de films et", "start": 669.72, "duration": 3.54}, {"text": "particuli\u00e8rement scrut\u00e9 au UGC des", "start": 671.1, "duration": 3.72}, {"text": "Halles par les professionnels du cin\u00e9ma", "start": 673.26, "duration": 3.3}, {"text": "pour prendre en quelque sorte la", "start": 674.82, "duration": 3.72}, {"text": "temp\u00e9rature et avoir une id\u00e9e si le film", "start": 676.56, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9marre bien ou pas merci blanche alors", "start": 678.54, "duration": 3.78}, {"text": "le d\u00e9bat hier c'\u00e9tait le suivant No\u00ebl le", "start": 680.22, "duration": 3.9}, {"text": "Great doit-il d\u00e9missionner c'est un oui", "start": 682.32, "duration": 3.6}, {"text": "assez massif qui est ressorti quand m\u00eame", "start": 684.12, "duration": 4.08}, {"text": "du d\u00e9bat hier pas de d\u00e9bat aujourd'hui", "start": 685.92, "duration": 3.479}, {"text": "du coup ce sera tout pour cette nouvelle", "start": 688.2, "duration": 2.879}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 689.399, "duration": 2.94}, {"text": "de minutes comme d'habitude je le disais", "start": 691.079, "duration": 2.281}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas je faisais des", "start": 692.339, "duration": 2.161}, {"text": "propositions de sujets qui vous", "start": 693.36, "duration": 2.76}, {"text": "int\u00e9ressent particuli\u00e8rement ou autre \u00e0", "start": 694.5, "duration": 2.82}, {"text": "me le mettre directement dans les", "start": 696.12, "duration": 2.76}, {"text": "commentaires prenez soin de vous prenez", "start": 697.32, "duration": 2.579}, {"text": "soin de nos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 698.88, "duration": 3.74}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 699.899, "duration": 2.721}]}