{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 7.12, "duration": 4.04}, {"text": "Patrick caner bonjour merci beaucoup", "start": 9.0, "duration": 3.799}, {"text": "d'\u00eatre avec nous s\u00e9nateur du Nord", "start": 11.16, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe socialiste au S\u00e9nat", "start": 12.799, "duration": 2.96}, {"text": "on est ensemble pendant 20 minutes pour", "start": 14.519, "duration": 2.6}, {"text": "une interview en partenariat avec la", "start": 15.759, "duration": 3.36}, {"text": "presse r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9 par votre", "start": 17.119, "duration": 3.761}, {"text": "presse r\u00e9gionale JulienC de la voie du", "start": 19.119, "duration": 5.721}, {"text": "Nord bonjour Julien bonjour bonjour", "start": 20.88, "duration": 6.52}, {"text": "monsieur patri on va \u00e9videmment parler", "start": 24.84, "duration": 4.12}, {"text": "de de la politique du gouvernement de", "start": 27.4, "duration": 3.039}, {"text": "Michel Barnier mais d'AB une question", "start": 28.96, "duration": 2.88}, {"text": "d'actualit\u00e9 puisque c'est aujourd'hui", "start": 30.439, "duration": 3.601}, {"text": "que sort le livre de Victor castan\u00e9 qui", "start": 31.84, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9v\u00e8le des maltraitances au sein des", "start": 34.04, "duration": 3.48}, {"text": "cr\u00e8ches priv\u00e9es des maltraitances sur", "start": 35.76, "duration": 3.959}, {"text": "les b\u00e9b\u00e9 est-ce que les socialistes vont", "start": 37.52, "duration": 4.16}, {"text": "s'emparer de ce sujet au Parlement oui", "start": 39.719, "duration": 3.601}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 m\u00eame \u00e9voqu\u00e9 cette question", "start": 41.68, "duration": 3.92}, {"text": "hier au groupe socialiste qui se r\u00e9unit", "start": 43.32, "duration": 5.2}, {"text": "tous les mardi matin donc nous allons", "start": 45.6, "duration": 5.0}, {"text": "d'abord lire cet ouvrage pour l'instant", "start": 48.52, "duration": 3.359}, {"text": "on n eu que des extraits des", "start": 50.6, "duration": 3.959}, {"text": "commentaires donc on va le le lire les", "start": 51.879, "duration": 5.2}, {"text": "commissaires aux affaires sociales ont", "start": 54.559, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 effectivement de de poser toutes", "start": 57.079, "duration": 4.44}, {"text": "les question n\u00e9cessaire par rapport \u00e0 un", "start": 59.359, "duration": 3.52}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne qui est li\u00e9 \u00e0 la", "start": 61.519, "duration": 4.041}, {"text": "lib\u00e9ralisation du secteur social en 2004", "start": 62.879, "duration": 5.481}, {"text": "par Jean-Louis borlot un homme du Nord H", "start": 65.56, "duration": 5.96}, {"text": "qui a lib\u00e9ralis\u00e9 les maisons de retraite", "start": 68.36, "duration": 5.759}, {"text": "les services \u00e0 la personne les cr\u00e8ches", "start": 71.52, "duration": 3.88}, {"text": "et on voit aujourd'hui qu'il y a des", "start": 74.119, "duration": 3.121}, {"text": "margoulins sur le march\u00e9 qui a pas de", "start": 75.4, "duration": 5.12}, {"text": "malentendu euh il y a des gens honn\u00eates", "start": 77.24, "duration": 4.48}, {"text": "et heureusement dans le secteur priv\u00e9", "start": 80.52, "duration": 3.32}, {"text": "lucratif m\u00eame si moi \u00e0 titre personnel", "start": 81.72, "duration": 4.24}, {"text": "je pr\u00e9f\u00e8re que s'il y a une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 83.84, "duration": 3.48}, {"text": "de service public qu'elle soit port\u00e9e", "start": 85.96, "duration": 4.28}, {"text": "par une association \u00e0 but non lucratif", "start": 87.32, "duration": 4.159}, {"text": "mais voil\u00e0 donc peut pas revenir", "start": 90.24, "duration": 3.0}, {"text": "compl\u00e8tement sur la lib\u00e9ralisation du se", "start": 91.479, "duration": 2.881}, {"text": "B on peut toujours revenir mais le", "start": 93.24, "duration": 2.6}, {"text": "probl\u00e8me c'est qu'on a cr\u00e9\u00e9 quand m\u00eame", "start": 94.36, "duration": 3.0}, {"text": "des des dizaines de milliers d'emplois", "start": 95.84, "duration": 4.4}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 cette activit\u00e9 et aujourd'hui les", "start": 97.36, "duration": 4.119}, {"text": "collectivit\u00e9s locales ont beaucoup de", "start": 100.24, "duration": 3.239}, {"text": "mal \u00e0 recruter des personnels pour pouir", "start": 101.479, "duration": 4.401}, {"text": "assurer ce ce type de de service donc", "start": 103.479, "duration": 4.081}, {"text": "voil\u00e0 il faut trouver un juste \u00e9quilibre", "start": 105.88, "duration": 3.239}, {"text": "peut-\u00eatre que nous irons jusqu'\u00e0 une", "start": 107.56, "duration": 4.239}, {"text": "demande de commission d'enqu\u00eate ce n'est", "start": 109.119, "duration": 5.0}, {"text": "pas encore d\u00e9cid\u00e9 ce qui est certain", "start": 111.799, "duration": 3.841}, {"text": "c'est que \u00e7a qu'estce qui vous d\u00e9cider", "start": 114.119, "duration": 2.92}, {"text": "c'est la lecture du livre c'est les", "start": 115.64, "duration": 2.88}, {"text": "suites que le gouvernement va donner \u00e0", "start": 117.039, "duration": 3.801}, {"text": "ce livrecture et aussi les contacts que", "start": 118.52, "duration": 4.32}, {"text": "nous aurons avec le ministre la ministre", "start": 120.84, "duration": 4.0}, {"text": "en charge du secteur quand il sera ou", "start": 122.84, "duration": 4.279}, {"text": "quand elle sera nomm\u00e9e commence \u00e0 faire", "start": 124.84, "duration": 4.0}, {"text": "long mais on va s\u00fbrement on va parler", "start": 127.119, "duration": 2.801}, {"text": "mais vous n'excluez pas une commission", "start": 128.84, "duration": 2.88}, {"text": "d'enqu\u00eate on nexclut pas il faudra", "start": 129.92, "duration": 4.039}, {"text": "trouver la la la bonne mesure mais c'est", "start": 131.72, "duration": 4.0}, {"text": "un sujet qui traverse les sensibilit\u00e9s", "start": 133.959, "duration": 3.481}, {"text": "politique du S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e", "start": 135.72, "duration": 4.04}, {"text": "nationale donc il est naturel que quand", "start": 137.44, "duration": 5.879}, {"text": "on confie un son gamin son b\u00e9b\u00e9 \u00e0 une", "start": 139.76, "duration": 6.759}, {"text": "cr\u00e8che priv\u00e9 encore faut-il qu'on soit", "start": 143.319, "duration": 5.041}, {"text": "certain que le service sera bien rendu", "start": 146.519, "duration": 3.121}, {"text": "c'est une question d'\u00e9ducation c'est une", "start": 148.36, "duration": 2.959}, {"text": "question question aussi de de respect", "start": 149.64, "duration": 4.0}, {"text": "finalement des des familles un sujet", "start": 151.319, "duration": 4.241}, {"text": "important et qui a\u00e9 mais \u00e0 chaque fois", "start": 153.64, "duration": 4.0}, {"text": "le doigt o\u00f9 \u00e7a fait mal apr\u00e8s bien s\u00fbr", "start": 155.56, "duration": 5.08}, {"text": "la faire hor PAA en tout cas tol\u00e9rance", "start": 157.64, "duration": 6.56}, {"text": "z\u00e9ro avec ses faiseurs de b\u00e9n\u00e9fices au", "start": 160.64, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9triment du bien-\u00eatre des enfants un", "start": 164.2, "duration": 3.8}, {"text": "dernier mot question d'actualit\u00e9 avant", "start": 166.159, "duration": 3.281}, {"text": "de passer \u00e0 la proc\u00e9dure de destitution", "start": 168.0, "duration": 3.239}, {"text": "avec Julien c'est St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui", "start": 169.44, "duration": 3.0}, {"text": "a donc obtenu hier un poste de", "start": 171.239, "duration": 2.92}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de la commission des", "start": 172.44, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne il a \u00e9t\u00e9 choisi par Emmanuel", "start": 174.159, "duration": 3.681}, {"text": "Macron apr\u00e8s la d\u00e9mission de Thierry", "start": 176.44, "duration": 2.439}, {"text": "Breton est-ce que finalement c'est pas", "start": 177.84, "duration": 2.399}, {"text": "un bon coup d'Emmanuel Macron qui", "start": 178.879, "duration": 2.561}, {"text": "renforce le poids de la France au sein", "start": 180.239, "duration": 3.601}, {"text": "de la Commission", "start": 181.44, "duration": 2.4}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 185.68, "duration": 5.44}, {"text": "alors c'est un silence qui en diton", "start": 187.84, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9coutez moi ce que je constate c'est que", "start": 191.12, "duration": 4.52}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le", "start": 193.44, "duration": 4.32}, {"text": "disruptif en chef le d\u00e9goupilleur en", "start": 195.64, "duration": 6.2}, {"text": "chef a l\u00e2ch\u00e9 lamentablement un des", "start": 197.76, "duration": 6.6}, {"text": "commissaires qui \u00e9tait le plus reconnu", "start": 201.84, "duration": 4.0}, {"text": "sur la place internationale Thierry", "start": 204.36, "duration": 3.08}, {"text": "Breton qui n'est pas de ma famille", "start": 205.84, "duration": 3.08}, {"text": "politique donc je dis d'autant plus", "start": 207.44, "duration": 3.799}, {"text": "simplement qui avait r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 V", "start": 208.92, "duration": 6.039}, {"text": "derlayen par rapport au lien potentiel", "start": 211.239, "duration": 6.041}, {"text": "entre voil\u00e0 la pr\u00e9sidence de la", "start": 214.959, "duration": 4.801}, {"text": "commission et notamment les GS femmes et", "start": 217.28, "duration": 5.2}, {"text": "on sait bien qu'il a \u00e9t\u00e9 la victime", "start": 219.76, "duration": 5.24}, {"text": "collat\u00e9rale du refus de vlayen d'aller", "start": 222.48, "duration": 5.72}, {"text": "emb\u00eater les G femme au monde Elon Musk", "start": 225.0, "duration": 4.599}, {"text": "doit \u00eatre tr\u00e8s content de ce qui est en", "start": 228.2, "duration": 3.879}, {"text": "train de se passer donc moi je regrette", "start": 229.599, "duration": 4.92}, {"text": "que pour des raisons d'opportunit\u00e9 mais", "start": 232.079, "duration": 3.8}, {"text": "je comprends enfin Monsieur monsieur", "start": 234.519, "duration": 3.44}, {"text": "Macron et voil\u00e0 c'est c'est le", "start": 235.879, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9sident de ces de voil\u00e0 des tr\u00e8s", "start": 237.959, "duration": 4.28}, {"text": "riches comme disait Fran\u00e7ois Hollande \u00e0", "start": 240.92, "duration": 3.399}, {"text": "une \u00e9poque donc il sacrifie Thierry", "start": 242.239, "duration": 4.601}, {"text": "Breton il met un de ses proches", "start": 244.319, "duration": 6.161}, {"text": "qui comment dire n'aura pas marqu\u00e9", "start": 246.84, "duration": 6.039}, {"text": "terriblement le secteur du qu d'orset", "start": 250.48, "duration": 4.56}, {"text": "pendant les 7 ou 8 mois o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9", "start": 252.879, "duration": 4.92}, {"text": "ministre de plein exercice donc c'est un", "start": 255.04, "duration": 5.36}, {"text": "proche qui ne fera pas d'ombre \u00e0 Madame", "start": 257.799, "duration": 5.001}, {"text": "vanderienne \u00e7a c'est clair voil\u00e0 on l'a", "start": 260.4, "duration": 5.12}, {"text": "vu on l'a vu y compris et dans sur les", "start": 262.8, "duration": 4.0}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 au Gouvernement", "start": 265.52, "duration": 2.399}, {"text": "quand quand un ministre d'affaires", "start": 266.8, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res est oblig\u00e9 \u00e0 chaque fois de", "start": 267.919, "duration": 3.0}, {"text": "prendre ces petites notes pour pouvoir", "start": 269.44, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9pondre aux questions qu'on lui pose", "start": 270.919, "duration": 4.041}, {"text": "excusez-moi \u00e7a me fait pas donc il a pas", "start": 272.4, "duration": 4.48}, {"text": "les il a pas les \u00e9paules pour le poste", "start": 274.96, "duration": 4.76}, {"text": "ah je n'ai pas dit \u00e7a nous verrons bien", "start": 276.88, "duration": 5.319}, {"text": "l'homme en fonction mais l'homme que je", "start": 279.72, "duration": 3.68}, {"text": "connais comme ministre des Affaires", "start": 282.199, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res ne m'a pas beaucoup", "start": 283.4, "duration": 4.16}, {"text": "impressionn\u00e9 mais je vous demande", "start": 285.4, "duration": 4.16}, {"text": "d'aller chercher un s\u00e9nateur qui", "start": 287.56, "duration": 3.639}, {"text": "l'aurait impressionn\u00e9 en la mati\u00e8re", "start": 289.56, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce qu'il y a pas une autre question", "start": 291.199, "duration": 2.801}, {"text": "qui se pose monsieur canner c'est de", "start": 292.44, "duration": 4.4}, {"text": "savoir pourquoi \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 choisi", "start": 294.0, "duration": 4.919}, {"text": "cochchoisi par Michel Barnier et", "start": 296.84, "duration": 3.56}, {"text": "Emmanuel Macron Michelle Barnier", "start": 298.919, "duration": 3.401}, {"text": "visiblement a accept\u00e9 mais n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 300.4, "duration": 4.2}, {"text": "euh sollicit\u00e9 pour le choix la d\u00e9cision", "start": 302.32, "duration": 3.439}, {"text": "rel\u00e8ve du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 304.6, "duration": 2.84}, {"text": "mais c'est vrai qu'il y a une anomalie", "start": 305.759, "duration": 3.841}, {"text": "fonctionnel dans ce couple qui est en", "start": 307.44, "duration": 3.84}, {"text": "train de se former entre Michel Barnier", "start": 309.6, "duration": 3.12}, {"text": "et", "start": 311.28, "duration": 5.08}, {"text": "euh Emmanuel Macron tr\u00e8s honn\u00eatement", "start": 312.72, "duration": 6.64}, {"text": "pour moi c'est un choix par d\u00e9faut et je", "start": 316.36, "duration": 5.16}, {"text": "regrette qu'un voil\u00e0 qu'un qu'un", "start": 319.36, "duration": 3.8}, {"text": "commissaire europ\u00e9en qui a tant marqu\u00e9", "start": 321.52, "duration": 3.56}, {"text": "les esprits soit ainsi sacrifi\u00e9 sur", "start": 323.16, "duration": 3.8}, {"text": "l'tel de la finance Julien on parle de", "start": 325.08, "duration": 3.44}, {"text": "la proc\u00e9dure de destitution oui", "start": 326.96, "duration": 3.32}, {"text": "proc\u00e9dure de destitution qui a connu une", "start": 328.52, "duration": 3.88}, {"text": "avanc\u00e9e hier puisque le bureau de", "start": 330.28, "duration": 3.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 hier la", "start": 332.4, "duration": 3.6}, {"text": "recevabilit\u00e9 de la motion de destitution", "start": 334.12, "duration": 3.88}, {"text": "contre Emmanuel Macron qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9", "start": 336.0, "duration": 4.0}, {"text": "par la France insoumise alors les", "start": 338.0, "duration": 4.36}, {"text": "insoumis ils ont cri\u00e9 victoire parl d'un", "start": 340.0, "duration": 4.479}, {"text": "jour historique tout \u00e7a s'est fait gr\u00e2ce", "start": 342.36, "duration": 5.36}, {"text": "au soutien des d\u00e9put\u00e9s socialistes", "start": 344.479, "duration": 5.081}, {"text": "est-ce que vous adh\u00e9rez \u00e0 ce soutien", "start": 347.72, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce que vous \u00eates d'accord alors tout", "start": 349.56, "duration": 2.96}, {"text": "d'abord moi je respecte le vote", "start": 351.12, "duration": 3.24}, {"text": "souverain de des de mes coll\u00e8gues", "start": 352.52, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au groupe socialiste \u00e0", "start": 354.36, "duration": 4.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ils ont eu 3 heur", "start": 356.0, "duration": 6.199}, {"text": "de d\u00e9bat 3h le d\u00e9bat et ils ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 358.84, "duration": 5.919}, {"text": "ils ont vot\u00e9 un vote serr\u00e9 manifestement", "start": 362.199, "duration": 4.481}, {"text": "ils ont vot\u00e9 en faveur donc de la", "start": 364.759, "duration": 3.961}, {"text": "revabilit\u00e9 r\u00e9union de groupe lundi so en", "start": 366.68, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9union de groupe ce qui veut dire tr\u00e8s", "start": 368.72, "duration": 4.199}, {"text": "concr\u00e8tement que hier matin au bureau de", "start": 370.84, "duration": 4.639}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a eu 12 voix", "start": 372.919, "duration": 4.801}, {"text": "pour 10 voix contre et donc les 12 voix", "start": 375.479, "duration": 3.801}, {"text": "pour il y avait les trois euh", "start": 377.72, "duration": 4.16}, {"text": "socialistes qui ont fait la bascule tr\u00e8s", "start": 379.28, "duration": 5.56}, {"text": "Ctait la cl\u00e9 du du scrutin alors moi ce", "start": 381.88, "duration": 4.84}, {"text": "qui m'importe le plus c'est qu'au bout", "start": 384.84, "duration": 3.759}, {"text": "du bout les socialistes ne voteront pas", "start": 386.72, "duration": 4.08}, {"text": "en commission des lois la", "start": 388.599, "duration": 4.88}, {"text": "destitution au moins \u00e7a c'est clair", "start": 390.8, "duration": 5.959}, {"text": "apr\u00e8s que par solidarit\u00e9", "start": 393.479, "duration": 6.0}, {"text": "euh organisation interne il y a eu ce", "start": 396.759, "duration": 5.361}, {"text": "vote moi je n'\u00e9tais pas pr\u00e9sent au", "start": 399.479, "duration": 4.761}, {"text": "groupe \u00ea tr\u00e8s clair vous auriez vot\u00e9", "start": 402.12, "duration": 4.0}, {"text": "vous la recevabilit\u00e9 ah mais quoi qu'il", "start": 404.24, "duration": 3.12}, {"text": "arrive moi je me suis exprim\u00e9 sur le", "start": 406.12, "duration": 3.479}, {"text": "sujet j'ai dit que cette demande de", "start": 407.36, "duration": 5.04}, {"text": "destitution euh en fonction de l'article", "start": 409.599, "duration": 4.921}, {"text": "68 de la Constitution \u00e9tait une", "start": 412.4, "duration": 3.919}, {"text": "incongruit\u00e9 constitutionnelle et", "start": 414.52, "duration": 4.079}, {"text": "politique h j'ai \u00e9t\u00e9 clair et je l'ai", "start": 416.319, "duration": 5.201}, {"text": "dit d\u00e8s le 18 ao\u00fbt quand Monsieur", "start": 418.599, "duration": 5.201}, {"text": "M\u00e9lenchon a sorti sa tribune dans la", "start": 421.52, "duration": 4.799}, {"text": "tribune du dimanche donc moi je suis", "start": 423.8, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s soutiens la recevabilit\u00e9 est une", "start": 426.319, "duration": 4.16}, {"text": "incongruit\u00e9 \u00e9galement alors la", "start": 428.28, "duration": 4.4}, {"text": "revabilit\u00e9 c'est un \u00e9l\u00e9ment de proc\u00e9dure", "start": 430.479, "duration": 4.481}, {"text": "ce n'est pas le vote final sur le fond", "start": 432.68, "duration": 4.959}, {"text": "laabit\u00e9ible monsieur CAN en m\u00eame temps", "start": 434.96, "duration": 5.12}, {"text": "quand m\u00eame", "start": 437.639, "duration": 5.12}, {"text": "essayez d'expliquer aux Fran\u00e7ais que", "start": 440.08, "duration": 4.36}, {"text": "vous votez pour la recevabilit\u00e9 mais", "start": 442.759, "duration": 3.84}, {"text": "vous votez pas pour la destitution enfin", "start": 444.44, "duration": 4.24}, {"text": "je vous dire mon sentiment profond je", "start": 446.599, "duration": 3.561}, {"text": "vous ai donn\u00e9 mon sentiment sur le fond", "start": 448.68, "duration": 4.76}, {"text": "et je mon sentiment profondond is", "start": 450.16, "duration": 6.759}, {"text": "d'accord je pense que LFI et \u00e7a a", "start": 453.44, "duration": 5.319}, {"text": "commenc\u00e9 va consid\u00e9rer \u00e7a comme une", "start": 456.919, "duration": 3.28}, {"text": "grande victoire politique c'est d\u00e9j\u00e0 le", "start": 458.759, "duration": 4.401}, {"text": "cas il y a une p\u00e9tition qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e", "start": 460.199, "duration": 5.96}, {"text": "300 350000 signatures il va y avoir des", "start": 463.16, "duration": 6.36}, {"text": "pressions sur les d\u00e9put\u00e9s socialistes", "start": 466.159, "duration": 5.281}, {"text": "pendant la p\u00e9riode qui va s'ouvrir", "start": 469.52, "duration": 3.88}, {"text": "manifestement jusqu'\u00e0 la Commission des", "start": 471.44, "duration": 4.56}, {"text": "loi donc moi je ne souhaite pas que les", "start": 473.4, "duration": 5.04}, {"text": "filles donnent le la de la vie politique", "start": 476.0, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 gauche dans ce pays vous connaissez", "start": 478.44, "duration": 3.28}, {"text": "mes positions qui n'ont jamais vari\u00e9 en", "start": 480.12, "duration": 3.84}, {"text": "la mati\u00e8re donc est-ce que l\u00e0 on leur a", "start": 481.72, "duration": 5.759}, {"text": "servi un peu la table c'est possible il", "start": 483.96, "duration": 6.48}, {"text": "faudra vite marquer notre terrain parce", "start": 487.479, "duration": 5.361}, {"text": "que moi qui me bat pour que le PS soit", "start": 490.44, "duration": 4.879}, {"text": "en poste central dans dans la gauche je", "start": 492.84, "duration": 4.359}, {"text": "ne je veux pas que nous soyons", "start": 495.319, "duration": 3.681}, {"text": "instrumentalis\u00e9s d'une mani\u00e8re ou d'une", "start": 497.199, "duration": 5.201}, {"text": "autre par par LFI donc la porte est", "start": 499.0, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9troite je vous le conseide moi je", "start": 502.4, "duration": 4.079}, {"text": "respecte encore une fois et \u00e7a s\u00fbrement", "start": 504.28, "duration": 4.0}, {"text": "difficile pour Boris ballot le pr\u00e9sident", "start": 506.479, "duration": 3.44}, {"text": "du groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 508.28, "duration": 4.92}, {"text": "socialiste ils ont vot\u00e9 je respecte ce", "start": 509.919, "duration": 5.961}, {"text": "vote si nous \u00e9tions dans la m\u00eame", "start": 513.2, "duration": 3.839}, {"text": "position je ne suis pas s\u00fbr que mon", "start": 515.88, "duration": 4.2}, {"text": "groupe a eu la m\u00eame position voil\u00e0 une", "start": 517.039, "duration": 4.721}, {"text": "fois cela dit moi je suis pas de", "start": 520.08, "duration": 3.6}, {"text": "politique avec le r\u00e9troviseur moi je", "start": 521.76, "duration": 3.28}, {"text": "regarde devant moi et ce que je sais", "start": 523.68, "duration": 3.44}, {"text": "c'est que les socialiste vot j'insiste", "start": 525.04, "duration": 3.72}, {"text": "parce que les les socialistes ont eu un", "start": 527.12, "duration": 4.04}, {"text": "discours inconstant sur le sur le sujet", "start": 528.76, "duration": 3.92}, {"text": "on se souvient qu'en 2016 quand il y", "start": 531.16, "duration": 3.28}, {"text": "avait eu une m\u00eame proc\u00e9dure \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 532.68, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande d\u00e9fendu par les", "start": 534.44, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9publicains les socialistes \u00e0 ce", "start": 536.68, "duration": 4.08}, {"text": "moment-l\u00e0 avent juger que ce n'\u00e9tait pas", "start": 538.519, "duration": 4.041}, {"text": "recevableevable et \u00e7a avait arr\u00eat\u00e9 la", "start": 540.76, "duration": 4.28}, {"text": "proc\u00e9dure bah voil\u00e0 c'\u00e9tait c'\u00e9tait", "start": 542.56, "duration": 4.44}, {"text": "l'autre solution sur laquelle je me", "start": 545.04, "duration": 4.4}, {"text": "serais plut\u00f4t \u00e0 T personnel positionn\u00e9", "start": 547.0, "duration": 4.16}, {"text": "mais n'oublions jamais quelle est la", "start": 549.44, "duration": 3.48}, {"text": "cause de tout \u00e7a la cause de tout \u00e7a", "start": 551.16, "duration": 4.919}, {"text": "c'est quand m\u00eame Emmanuel Macron dire la", "start": 552.92, "duration": 5.28}, {"text": "demande de l'intitution est li au est-ce", "start": 556.079, "duration": 2.841}, {"text": "que est-ce que a-udel\u00e0 de la", "start": 558.2, "duration": 2.12}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'Emmanuel Macron il y a", "start": 558.92, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame une question \u00e0 se poser sur", "start": 560.32, "duration": 3.6}, {"text": "la strat\u00e9gie de de la gauche et le fait", "start": 561.68, "duration": 4.36}, {"text": "c'est ce que vous disiez de suivre etfi", "start": 563.92, "duration": 4.28}, {"text": "dans cette strat\u00e9gie de de de de", "start": 566.04, "duration": 4.799}, {"text": "chahutage de de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 568.2, "duration": 4.04}, {"text": "d'essayer de provoquer une \u00e9lection", "start": 570.839, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e puisque", "start": 572.24, "duration": 2.44}, {"text": "derri\u00e8re c'est \u00e7a quand m\u00eame STR ma", "start": 573.519, "duration": 3.401}, {"text": "strat\u00e9gie et et je je connais l'agenda", "start": 574.68, "duration": 4.399}, {"text": "personnel de Jean-Luc M\u00e9lenchon qui a", "start": 576.92, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adoub\u00e9 hier par Manuel bonpard comme", "start": 579.079, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9tant le meilleur candidat pour la", "start": 582.0, "duration": 4.44}, {"text": "gauche donc dire voil\u00e0 les masques", "start": 584.12, "duration": 4.24}, {"text": "tombent mais finalement \u00e9tait-il d\u00e9j\u00e0", "start": 586.44, "duration": 3.68}, {"text": "pos\u00e9 bon donc on sait tr\u00e8s bien que la", "start": 588.36, "duration": 3.84}, {"text": "strat\u00e9gie c'est M\u00e9lanchon M\u00e9lanchon", "start": 590.12, "duration": 3.8}, {"text": "M\u00e9lenchon et nous notre strat\u00e9gie c'est", "start": 592.2, "duration": 3.48}, {"text": "lui dire M\u00e9lenchon n'am\u00e8nera pas la", "start": 593.92, "duration": 4.919}, {"text": "gauche au pouvoir donc une fois cela dit", "start": 595.68, "duration": 5.08}, {"text": "euh cette strat\u00e9gie je reprends votre", "start": 598.839, "duration": 3.841}, {"text": "expression monsieur lescuiller do-\u00eatre", "start": 600.76, "duration": 4.319}, {"text": "clarifi\u00e9 et c'est pour \u00e7a qu' titre", "start": 602.68, "duration": 4.04}, {"text": "personnel avec des amis politiques au", "start": 605.079, "duration": 3.521}, {"text": "sein du Parti socialiste et je pense que", "start": 606.72, "duration": 4.799}, {"text": "Olivier fort l'entendra il nous faut un", "start": 608.6, "duration": 5.679}, {"text": "congr\u00e8s pour voir quelle est la ligne \u00e0", "start": 611.519, "duration": 4.601}, {"text": "suivre dans ce rapport de force parce", "start": 614.279, "duration": 4.401}, {"text": "qu'ils fut un rapport de force avec fi", "start": 616.12, "duration": 5.839}, {"text": "fi a un leader charismatique tr\u00e8s", "start": 618.68, "duration": 4.839}, {"text": "m\u00e9diatique que vous suivez d'ailleurs et", "start": 621.959, "duration": 3.161}, {"text": "je peux comprendre parce que \u00e0 chaque", "start": 623.519, "duration": 3.161}, {"text": "fois qu'il fait une une intervention", "start": 625.12, "duration": 3.159}, {"text": "c'est c'est toujours tr\u00e8s impressionnant", "start": 626.68, "duration": 4.12}, {"text": "de force et de d\u00e9termination nous nous", "start": 628.279, "duration": 4.68}, {"text": "devons exister alors le r\u00e9\u00e9quilibrage a", "start": 630.8, "duration": 5.0}, {"text": "eu lieu aux europ\u00e9ennes avec Raphael", "start": 632.959, "duration": 4.521}, {"text": "glutman et je ne veux pas qu'on pass", "start": 635.8, "duration": 2.839}, {"text": "est-ce qu'il a pas \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 dans la", "start": 637.48, "duration": 3.08}, {"text": "foul\u00e9e par ve pas qu'on passe par pertes", "start": 638.639, "duration": 5.561}, {"text": "et profits le score de 14 % aux europ\u00e9", "start": 640.56, "duration": 4.92}, {"text": "je vous dis je ne veux pas qu'on passe", "start": 644.2, "duration": 2.84}, {"text": "par est-ce que cette clarification elle", "start": 645.48, "duration": 3.479}, {"text": "peut attendre encore 6 mois parce que le", "start": 647.04, "duration": 4.479}, {"text": "Congr\u00e8s do avoir avant la fin de l'ann\u00e9e", "start": 648.959, "duration": 3.761}, {"text": "est-ce que vous dites il faut un congr\u00e8s", "start": 651.519, "duration": 2.401}, {"text": "avant la fin de l'ann\u00e9e non c'est pas", "start": 652.72, "duration": 3.0}, {"text": "c'est techniquement impossible parce", "start": 653.92, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il y a nous sommes un parti", "start": 655.72, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9mocratique il y a des proc\u00e9dures \u00e0", "start": 656.88, "duration": 3.88}, {"text": "respecter il faut r\u00e9unir notre conseil", "start": 658.639, "duration": 3.961}, {"text": "national pour lancer la proc\u00e9dure du", "start": 660.76, "duration": 3.56}, {"text": "Congr\u00e8s donc c'est un congr\u00e8s qui qui", "start": 662.6, "duration": 5.16}, {"text": "interviendra fin janvier courant f\u00e9vrier", "start": 664.32, "duration": 5.759}, {"text": "mais il nous faut du temps pour", "start": 667.76, "duration": 5.079}, {"text": "clarifier cela vous savez depuis 2022", "start": 670.079, "duration": 5.601}, {"text": "depuis la nuup\u00e8 aujourd'hui transform\u00e9", "start": 672.839, "duration": 6.081}, {"text": "dans une autre coalition euh il est vrai", "start": 675.68, "duration": 5.88}, {"text": "que le leadership de LFI s'est impos\u00e9 \u00e0", "start": 678.92, "duration": 5.159}, {"text": "beaucoup y compris aux Fran\u00e7ais qui", "start": 681.56, "duration": 3.8}, {"text": "naturellement pensent que Jean-Luc", "start": 684.079, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e9enchon est le leader de de la gauche", "start": 685.36, "duration": 3.36}, {"text": "et ce sont les m\u00eames fran\u00e7ais qui", "start": 687.519, "duration": 3.32}, {"text": "consid\u00e8rent que \u00e0 85 % que Jean-Luc", "start": 688.72, "duration": 3.359}, {"text": "manchon n'est pas une bonne solution", "start": 690.839, "duration": 3.521}, {"text": "pour pour le pays donc il faut clarifier", "start": 692.079, "duration": 4.2}, {"text": "tout cela et moi je souhaite que mon", "start": 694.36, "duration": 3.4}, {"text": "parti auquel j'apppartient depuis", "start": 696.279, "duration": 3.201}, {"text": "maintenant des dizaines d'ann\u00e9es et bien", "start": 697.76, "duration": 5.56}, {"text": "faass cet effort de tamisage et de", "start": 699.48, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9flexion politique sur la strat quelle", "start": 703.32, "duration": 2.8}, {"text": "solution alternative \u00e0 Jean-Luc", "start": 705.04, "duration": 2.359}, {"text": "M\u00e9lenchon \u00e0 gauche pour le moment", "start": 706.12, "duration": 2.959}, {"text": "attendez il est clair que notre", "start": 707.399, "duration": 3.601}, {"text": "incarnation n'est pas \u00e9vidente \u00e7a j'en", "start": 709.079, "duration": 3.241}, {"text": "suis convaincu et les filles \u00e0 cette", "start": 711.0, "duration": 3.48}, {"text": "chance ils ont voil\u00e0 ils ont un leader", "start": 712.32, "duration": 4.639}, {"text": "maximo qui est l\u00e0 depuis des ann\u00e9es qui", "start": 714.48, "duration": 5.0}, {"text": "va se pr\u00e9senter pour la 4e fois aux", "start": 716.959, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles selon toute", "start": 719.48, "duration": 3.4}, {"text": "vraissemblance qui refuse toute id\u00e9e de", "start": 720.8, "duration": 3.839}, {"text": "primaire \u00e0 gauche et qui consid\u00e8rent", "start": 722.88, "duration": 3.399}, {"text": "qu'il est l'alpha et l'om\u00e9ga de la", "start": 724.639, "duration": 3.561}, {"text": "gauche et bien nous nous devrons trouver", "start": 726.279, "duration": 3.0}, {"text": "une incarnation mais avant de trouver", "start": 728.2, "duration": 3.84}, {"text": "l'incarnation personnelle il faudra", "start": 729.279, "duration": 4.441}, {"text": "d'abord \u00e9tablir une ligne politique et", "start": 732.04, "duration": 3.0}, {"text": "une strat\u00e9gie \u00e9lectorale juste Patrick", "start": 733.72, "duration": 2.4}, {"text": "an pour comprenne bien est- ce que vous", "start": 735.04, "duration": 2.56}, {"text": "dites il faut un candidat unique de la", "start": 736.12, "duration": 3.04}, {"text": "gauche en 2027 qui ne doit pas \u00eatre", "start": 737.6, "duration": 3.08}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e7a on l'a compris ou", "start": 739.16, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que vous dites il faut Jean-Luc", "start": 740.68, "duration": 3.719}, {"text": "M\u00e9lenchon et un autre candidat d'une", "start": 742.16, "duration": 4.039}, {"text": "autre gauche je je ne vous dis pas cela", "start": 744.399, "duration": 4.841}, {"text": "parce que je je je ne crois pas du tout", "start": 746.199, "duration": 4.721}, {"text": "candidat unique de la gauche qui fera", "start": 749.24, "duration": 5.12}, {"text": "peut-\u00eatre 25 30 % le score actuel mais", "start": 750.92, "duration": 6.8}, {"text": "qui n'aura aucune r\u00e9serve derri\u00e8re donc", "start": 754.36, "duration": 4.479}, {"text": "regardez bien toutes les \u00e9lections", "start": 757.72, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes o\u00f9 nous avons mis un", "start": 758.839, "duration": 2.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au pouvoir", "start": 760.48, "duration": 3.68}, {"text": "mit\u00e9ran deux fois Holland il n'a Jama", "start": 761.6, "duration": 4.4}, {"text": "ils n'ont jamais \u00e9t\u00e9 candidat unique ils", "start": 764.16, "duration": 3.88}, {"text": "avaient il y a eu une diversit\u00e9 \u00e0", "start": 766.0, "duration": 3.399}, {"text": "parfois trop de diversit\u00e9 il av peut\u00eatre", "start": 768.04, "duration": 2.159}, {"text": "pas trois blocs comme c'est le cas", "start": 769.399, "duration": 2.12}, {"text": "aujourd'hui trop de diversit\u00e9 tu la", "start": 770.199, "duration": 4.161}, {"text": "gauche exemple Lunel Jospin qui avec", "start": 771.519, "duration": 4.68}, {"text": "multiples candidats s'est retrouv\u00e9", "start": 774.36, "duration": 4.24}, {"text": "coinc\u00e9 \u00e0 quelques pourcent par rapport \u00e0", "start": 776.199, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e0 le Jean-Marie \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 778.6, "duration": 6.479}, {"text": "donc il faut une diversit\u00e9 suffisamment", "start": 781.76, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e pour permettre des reports de", "start": 785.079, "duration": 4.681}, {"text": "voie au second tour et donc \u00e0 nous", "start": 787.24, "duration": 5.24}, {"text": "socialistes et c'est mon objectif d'\u00eatre", "start": 789.76, "duration": 4.0}, {"text": "meilleur parce que Monsieur M\u00e9lanchon", "start": 792.48, "duration": 2.919}, {"text": "sera candidat quoi qu'il arrive je crois", "start": 793.76, "duration": 3.0}, {"text": "que c'est clair maintenant donc il faut", "start": 795.399, "duration": 3.641}, {"text": "que nous ayons un candidat qui soit", "start": 796.76, "duration": 4.0}, {"text": "au-dessus de Jean-Luc m\u00e9nenchon en", "start": 799.04, "duration": 2.919}, {"text": "premier tour pour permettre l'arriv\u00e9e de", "start": 800.76, "duration": 2.759}, {"text": "la gauche au pouvoir face \u00e0 Madame Le", "start": 801.959, "duration": 3.081}, {"text": "Pen qui malheureusement aujourd'hui", "start": 803.519, "duration": 4.0}, {"text": "semble qualifier d'office ce que je", "start": 805.04, "duration": 4.96}, {"text": "refuse d'ailleurs d'accepter je pense", "start": 807.519, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il faut se battre jusqu'aux \u00e9lections", "start": 810.0, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielles contre cette fatalit\u00e9", "start": 811.839, "duration": 3.961}, {"text": "qui semble \u00e9vidente d'une Madame Le Pen", "start": 813.72, "duration": 3.28}, {"text": "au second tour on va revenir au", "start": 815.8, "duration": 2.399}, {"text": "gouvernement Barnier qui se fait", "start": 817.0, "duration": 2.92}, {"text": "toujours attendre il a promis de", "start": 818.199, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9signer son gouvernement cette semaine", "start": 819.92, "duration": 3.039}, {"text": "est-ce que si c'est le cas vous demandez", "start": 821.68, "duration": 2.959}, {"text": "un discours de politique g\u00e9n\u00e9rale d\u00e8s la", "start": 822.959, "duration": 4.32}, {"text": "semaine prochaine il est pr\u00e9vu il est", "start": 824.639, "duration": 5.081}, {"text": "pr\u00e9vu voil\u00e0 moi j'ai eu monsieur Barnier", "start": 827.279, "duration": 4.081}, {"text": "au t\u00e9l\u00e9phone il y a quelques jour il est", "start": 829.72, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9vu 1er octobre ah oui ah il est pr\u00e9vu", "start": 831.36, "duration": 4.159}, {"text": "le 1er octobre \u00e7a c'est act\u00e9 ah oui la", "start": 833.8, "duration": 2.76}, {"text": "semaine prochaine oui excusez-moi la", "start": 835.519, "duration": 3.721}, {"text": "semaine prochaine n est pas encore", "start": 836.56, "duration": 4.6}, {"text": "une session extraordinaire bon \u00e0", "start": 839.24, "duration": 4.159}, {"text": "Monsieur Barnier je n'ai pas de r\u00e9ponse", "start": 841.16, "duration": 5.16}, {"text": "mais je pressends que ce sera non s'il y", "start": 843.399, "duration": 5.0}, {"text": "a une r\u00e9ponse donc oui le 1er octobre il", "start": 846.32, "duration": 3.439}, {"text": "y aura un donc il vous a dit discours de", "start": 848.399, "duration": 3.321}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale le 1er octobre tout", "start": 849.759, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0it tout \u00e0 fait tout \u00e0 fait 1er octobre", "start": 851.72, "duration": 5.919}, {"text": "et cela \u00e9t\u00e9 act\u00e9 hier potentiellement en", "start": 853.839, "duration": 5.56}, {"text": "conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents du", "start": 857.639, "duration": 5.681}, {"text": "S\u00e9nat 1er octobre une d\u00e9claration", "start": 859.399, "duration": 5.601}, {"text": "publque g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'assembl\u00e9e par le", "start": 863.32, "duration": 4.199}, {"text": "Premier ministre une la m\u00eame d\u00e9claration", "start": 865.0, "duration": 4.6}, {"text": "par le num\u00e9ro 2 du gouvernement en m\u00eame", "start": 867.519, "duration": 5.401}, {"text": "temps au S\u00e9nat et il pourrait y avoir la", "start": 869.6, "duration": 7.039}, {"text": "jurisprudence Atal c'est-\u00e0-dire un autre", "start": 872.92, "duration": 5.68}, {"text": "discours politique g\u00e9n\u00e9rale sp\u00e9cifique", "start": 876.639, "duration": 4.12}, {"text": "pour les collectivit\u00e9s territoriales le", "start": 878.6, "duration": 4.52}, {"text": "lendemain donc le mercredi 2 octobre", "start": 880.759, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0 vous avez un petit scoop ah ou un", "start": 883.12, "duration": 3.68}, {"text": "grosse coupe m\u00eame oui oui tout \u00e0 fait", "start": 885.279, "duration": 3.721}, {"text": "mais mais et dans ce cadre l\u00e0 est-ce que", "start": 886.8, "duration": 4.24}, {"text": "vous si tout cela tient parce que vous", "start": 889.0, "duration": 3.399}, {"text": "savez on est habitu\u00e9 quand m\u00eame depuis", "start": 891.04, "duration": 3.159}, {"text": "quelques mois \u00e0 c'est vrai \u00e0 \u00e0 des", "start": 892.399, "duration": 4.321}, {"text": "changements de de derni\u00e8re minute euh", "start": 894.199, "duration": 4.0}, {"text": "petite question simplement sur les sur", "start": 896.72, "duration": 3.799}, {"text": "la la la la fa\u00e7on de de de aussi de", "start": 898.199, "duration": 4.281}, {"text": "s'entretenir avec avec le nouveau", "start": 900.519, "duration": 3.601}, {"text": "Premier ministre le secr\u00e9taire national", "start": 902.48, "duration": 4.039}, {"text": "du du du Parti communiste Fabien Roussel", "start": 904.12, "duration": 5.48}, {"text": "et est venu discuter avec Michel Barnier", "start": 906.519, "duration": 5.841}, {"text": "Olivier fort a a refus\u00e9 de le faire", "start": 909.6, "duration": 5.919}, {"text": "avant la le discours de politique", "start": 912.36, "duration": 5.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral est-ce que c'est logique de ne", "start": 915.519, "duration": 4.841}, {"text": "pas aller discuter avec le Premier", "start": 918.24, "duration": 5.0}, {"text": "ministre m\u00eame avant cette date du 1er", "start": 920.36, "duration": 5.2}, {"text": "octobre Olivier fort a exprim\u00e9 son", "start": 923.24, "duration": 4.839}, {"text": "sentiment personnel en disant mais on va", "start": 925.56, "duration": 4.719}, {"text": "le censurer donc c'est pas la peine", "start": 928.079, "duration": 4.601}, {"text": "d'aller le voir avant on d\u00e9veloppera nos", "start": 930.279, "duration": 3.68}, {"text": "arguments de la", "start": 932.68, "duration": 5.36}, {"text": "censure le moment venu bon moi moi j'ai", "start": 933.959, "duration": 5.841}, {"text": "voil\u00e0 je je vous dis mon sentiment", "start": 938.04, "duration": 4.599}, {"text": "personnel aussi euh je pense que nous", "start": 939.8, "duration": 3.88}, {"text": "pouvions comme nous l'avions fait", "start": 942.639, "duration": 3.521}, {"text": "d'ailleurs avec Gabriel Atal aller voir", "start": 943.68, "duration": 3.68}, {"text": "le Premier", "start": 946.16, "duration": 5.119}, {"text": "ministre avant la DPG mais apr\u00e8s le", "start": 947.36, "duration": 5.959}, {"text": "le la composition du gouverement", "start": 951.279, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement c'estd la jurisprudence", "start": 953.319, "duration": 3.0}, {"text": "marine Tondelier que je que je trouve", "start": 954.839, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eatre \u00e9quilibr\u00e9 en disant on attend de", "start": 956.319, "duration": 4.0}, {"text": "voir bah quels sont les rapports de", "start": 958.279, "duration": 3.321}, {"text": "force qui est qui au sein du", "start": 960.319, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement parce qu'on sait bien que", "start": 961.6, "duration": 3.76}, {"text": "telle personnalit\u00e9 \u00e0 tel poste c'est", "start": 963.319, "duration": 4.76}, {"text": "voil\u00e0 telle politique qui sera", "start": 965.36, "duration": 6.599}, {"text": "men\u00e9 donc on aurait pu imaginer cela euh", "start": 968.079, "duration": 5.12}, {"text": "donc vous le regrettez est-ce que la", "start": 971.959, "duration": 2.88}, {"text": "politique de la ch V c'est responsable", "start": 973.199, "duration": 3.32}, {"text": "quand on est un parti de gouvernement", "start": 974.839, "duration": 2.841}, {"text": "vous savez c'est c'est son des", "start": 976.519, "duration": 3.401}, {"text": "affirmations ce que je sais c'est que", "start": 977.68, "duration": 3.719}, {"text": "moi je n'ai jamais refus\u00e9 de rencontrer", "start": 979.92, "duration": 3.479}, {"text": "le Premier ministre on a rencontr\u00e9", "start": 981.399, "duration": 3.481}, {"text": "plusieurs fois madame bord notamment sur", "start": 983.399, "duration": 4.761}, {"text": "la p\u00e9riode de la loi des retraites on a", "start": 984.88, "duration": 5.28}, {"text": "rencontr\u00e9 Gabri la tal je rencontre les", "start": 988.16, "duration": 4.239}, {"text": "ministres r\u00e9guli\u00e8rement voil\u00e0 moi", "start": 990.16, "duration": 5.56}, {"text": "j'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 me rendre \u00e0 Matignon bon", "start": 992.399, "duration": 4.88}, {"text": "honn\u00eatement c'est pas \u00e7a qui va changer", "start": 995.72, "duration": 3.239}, {"text": "les choses j'ai bien vu quand m\u00eame le", "start": 997.279, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9sultat de la rencontre avec le Parti", "start": 998.959, "duration": 2.761}, {"text": "communiste dire il y a pas eu des", "start": 1000.279, "duration": 2.761}, {"text": "changements", "start": 1001.72, "duration": 3.4}, {"text": "majeurs mani\u00e8re r\u00e9publicaine \u00e7a aurait", "start": 1003.04, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 int\u00e9ressant monsieur Barnier est un", "start": 1005.12, "duration": 4.04}, {"text": "homme tout \u00e0 fait affable he on le sait", "start": 1006.48, "duration": 4.44}, {"text": "bien de de droite qui m\u00e8nera une", "start": 1009.16, "duration": 3.44}, {"text": "politique de droite \u00e7a ne surprendra", "start": 1010.92, "duration": 4.2}, {"text": "personne et qui ne r\u00e9pondra pas surtout", "start": 1012.6, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 nos objectifs moi si j'avais \u00e9t\u00e9 le", "start": 1015.12, "duration": 3.36}, {"text": "voir avec Boris ballot et lier fort", "start": 1016.88, "duration": 4.199}, {"text": "jeurais dit fiscalit\u00e9 plus juste", "start": 1018.48, "duration": 4.279}, {"text": "mais justement parlons-en de cette", "start": 1021.079, "duration": 3.96}, {"text": "fiscalit\u00e9 plus juste vous avez forc\u00e9ment", "start": 1022.759, "duration": 4.481}, {"text": "entendu les bruits selon lesquels Michel", "start": 1025.039, "duration": 4.0}, {"text": "Barnier r\u00e9fl\u00e9chissait \u00e0 c'est une", "start": 1027.24, "duration": 3.76}, {"text": "fiscalit\u00e9 plus juste voir m\u00eame \u00e0 une", "start": 1029.039, "duration": 3.241}, {"text": "augmentation des imp\u00f4ts il vous en a", "start": 1031.0, "duration": 3.12}, {"text": "parl\u00e9 il me l'a dit il l' dit estce que", "start": 1032.28, "duration": 3.919}, {"text": "Matignon d\u00e9mant les les les rumeurs vous", "start": 1034.12, "duration": 3.959}, {"text": "il vous l'a dit ah mais il il a \u00e9voqu\u00e9", "start": 1036.199, "duration": 3.76}, {"text": "la proportionnelle il a \u00e9voqu\u00e9 cette", "start": 1038.079, "duration": 3.161}, {"text": "notion de fiscal \u00e9it\u00e9 plus juste alors", "start": 1039.959, "duration": 2.48}, {"text": "ce qu' \u00e9tait plus juste si c'est", "start": 1041.24, "duration": 2.4}, {"text": "quelques millions d'euros demander au", "start": 1042.439, "duration": 2.64}, {"text": "plus riches \u00e7a suffit pas mais qu'est-ce", "start": 1043.64, "duration": 3.319}, {"text": "qu'il a dit par par fiscalit\u00e9 plus juste", "start": 1045.079, "duration": 4.081}, {"text": "qu'est-ce qu'on qu'est-ce qu'on il a", "start": 1046.959, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 les grands principes et", "start": 1049.16, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs qu'il avait lui-m\u00eame \u00e9voqu\u00e9", "start": 1050.88, "duration": 3.0}, {"text": "lors de sa prise de fonction euh donc il", "start": 1052.12, "duration": 2.919}, {"text": "a \u00e9qu\u00e9 il vous a pas dit s'il", "start": 1053.88, "duration": 2.44}, {"text": "augmenterait les imp\u00f4ts ou pas il est", "start": 1055.039, "duration": 3.481}, {"text": "pas all\u00e9 dans on n absolument pas rentr\u00e9", "start": 1056.32, "duration": 3.4}, {"text": "dans d\u00e9tail peut-\u00eatre que si on avait", "start": 1058.52, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le voir on aurait pu l'amener \u00e0", "start": 1059.72, "duration": 4.28}, {"text": "rentrer dans les d\u00e9tails sur la", "start": 1061.84, "duration": 3.56}, {"text": "fiscalit\u00e9 mais aussi sur le pouvoir", "start": 1064.0, "duration": 4.4}, {"text": "d'achat mais aussi sur la bichcation", "start": 1065.4, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9cologique et aussi sur les retraites", "start": 1068.4, "duration": 3.8}, {"text": "parce que il a aussi \u00e9voqu\u00e9 les", "start": 1070.559, "duration": 4.12}, {"text": "retraites bon \u00e7a va aller jusqu' o\u00f9", "start": 1072.2, "duration": 3.839}, {"text": "est-ce que c'est une suspension une", "start": 1074.679, "duration": 4.201}, {"text": "abrogation potentielle tout \u00e7a aurait pu", "start": 1076.039, "duration": 6.081}, {"text": "\u00e9clairer notre vote de la motion de", "start": 1078.88, "duration": 5.96}, {"text": "censure qui elle va tomber \u00e0 coussur on", "start": 1082.12, "duration": 4.52}, {"text": "va d\u00e9poser une motion de de censure", "start": 1084.84, "duration": 3.52}, {"text": "parce qu'il y a eu quand m\u00eame un m\u00e9pris", "start": 1086.64, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocratique JEE pas trop le mot de", "start": 1088.36, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9lis d\u00e9mocratique mais un m\u00e9pris", "start": 1089.88, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 l'\u00e9gard de la premi\u00e8re", "start": 1091.28, "duration": 3.879}, {"text": "formation politique qui est arriv\u00e9e en", "start": 1093.64, "duration": 4.76}, {"text": "t\u00eate aux \u00e9lections l\u00e9gislatives et l\u00e0", "start": 1095.159, "duration": 5.121}, {"text": "encore une fois moi je ne veux pas en", "start": 1098.4, "duration": 3.72}, {"text": "parlant de Barnier ou autre je ne veux", "start": 1100.28, "duration": 4.72}, {"text": "pas \u00eatre amn\u00e9sique par rapport \u00e0 la", "start": 1102.12, "duration": 4.16}, {"text": "situation que nous connaissons et qui", "start": 1105.0, "duration": 2.88}, {"text": "est li\u00e9e \u00e0 la personnalit\u00e9 et aux", "start": 1106.28, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9cisions des un petit mot parce que", "start": 1107.88, "duration": 2.72}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 la r\u00e9forme des retraite", "start": 1109.32, "duration": 2.599}, {"text": "est-ce que pour vous les socialistes", "start": 1110.6, "duration": 2.8}, {"text": "doivent voter la proposition de loi du", "start": 1111.919, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national qui abroche la", "start": 1113.4, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9forme des retraite alors d\u00e9j\u00e0 je vous", "start": 1114.799, "duration": 4.441}, {"text": "rappelle que ici m\u00eame au S\u00e9nat j'ai", "start": 1116.96, "duration": 4.28}, {"text": "port\u00e9 avec Monique Lubin une proposition", "start": 1119.24, "duration": 3.52}, {"text": "de loi visant \u00e0 abronger la r\u00e9forme de", "start": 1121.24, "duration": 3.12}, {"text": "trraite au moment de l'anniversaire donc", "start": 1122.76, "duration": 3.399}, {"text": "on a pas de le\u00e7on \u00e0 recevoir de qui que", "start": 1124.36, "duration": 3.64}, {"text": "ce soit sur notre d\u00e9termination \u00e0", "start": 1126.159, "duration": 4.281}, {"text": "l'esp\u00e8ce apr\u00e8s il y a bien s\u00fbr voil\u00e0 un", "start": 1128.0, "duration": 4.2}, {"text": "contexte particulier \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1130.44, "duration": 3.28}, {"text": "nationale que je n'est pas au S\u00e9nat il", "start": 1132.2, "duration": 2.839}, {"text": "n'y a pas de groupe \u00e9fi il n'y a pas de", "start": 1133.72, "duration": 3.92}, {"text": "groupe RN et donc moi je j'ai envie de", "start": 1135.039, "duration": 3.921}, {"text": "dire tout simplement moi je fait", "start": 1137.64, "duration": 3.08}, {"text": "confiance \u00e0 mes coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s pour", "start": 1138.96, "duration": 4.76}, {"text": "prendre la bonne d\u00e9cision pas pr est-", "start": 1140.72, "duration": 5.0}, {"text": "que Boris Ballo va vous a vous a parl\u00e9", "start": 1143.72, "duration": 3.6}, {"text": "de sa d\u00e9cision et vous a parl\u00e9 de ce qui", "start": 1145.72, "duration": 3.439}, {"text": "allait \u00eatre choixal il m'a parl\u00e9 de sa", "start": 1147.32, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9occupation parce que c'est pas simple", "start": 1149.159, "duration": 4.281}, {"text": "parce que nous sommes favorables \u00e0", "start": 1151.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'abogation et en et nous pensons", "start": 1153.44, "duration": 6.44}, {"text": "n\u00e9anmoins que tous les attermos de du RN", "start": 1155.88, "duration": 5.44}, {"text": "sur ce dossier rappelez-vous les", "start": 1159.88, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives rend peu cr\u00e9dible", "start": 1161.32, "duration": 6.08}, {"text": "finalement la d\u00e9termination de l'extr\u00eame", "start": 1164.72, "duration": 4.76}, {"text": "droite sur ce do v \u00e0 la place de Boris", "start": 1167.4, "duration": 3.44}, {"text": "Vall attendez mais moi je ne suis pas \u00e0", "start": 1169.48, "duration": 3.6}, {"text": "la place de Boris Vallot le texte", "start": 1170.84, "duration": 4.04}, {"text": "n'arrive que fin octobre s fera de ma", "start": 1173.08, "duration": 3.36}, {"text": "part en", "start": 1174.88, "duration": 4.72}, {"text": "nich ne me demandez pas \u00e0 moi de", "start": 1176.44, "duration": 4.76}, {"text": "pressentir les d\u00e9cisions du groupe", "start": 1179.6, "duration": 2.88}, {"text": "souverain \u00e0 l'Assembl\u00e9 nationale comme", "start": 1181.2, "duration": 2.959}, {"text": "je n'accepterais pas que mes coll\u00e8gues", "start": 1182.48, "duration": 3.0}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s me disent ce que je dois", "start": 1184.159, "duration": 2.841}, {"text": "faire il y a une autre piste he c'\u00e9tait", "start": 1185.48, "duration": 3.6}, {"text": "d'user d'un d'un amendement au sein du", "start": 1187.0, "duration": 3.159}, {"text": "du projet de loi de finance de la", "start": 1189.08, "duration": 2.599}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale il faudra le faire tout", "start": 1190.159, "duration": 3.681}, {"text": "il faudra le faire \u00e7a c'est c'est clair", "start": 1191.679, "duration": 4.921}, {"text": "et en principe en principe le PLFSS", "start": 1193.84, "duration": 6.28}, {"text": "devrait \u00eatre examin\u00e9 avant avant avant", "start": 1196.6, "duration": 5.319}, {"text": "donc \u00e7a peut faire bouger les lignes", "start": 1200.12, "duration": 4.24}, {"text": "nous verrons bien ce que cela va donner", "start": 1201.919, "duration": 5.321}, {"text": "voil\u00e0 la poutre au travail petite", "start": 1204.36, "duration": 4.16}, {"text": "question sur le le gouvernement Bernier", "start": 1207.24, "duration": 2.48}, {"text": "puisquon sait que des socialistes ont", "start": 1208.52, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 appel\u00e9s est-ce que vous ou des", "start": 1209.72, "duration": 2.76}, {"text": "s\u00e9nateurs socialistes ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s", "start": 1211.08, "duration": 3.839}, {"text": "par Michel \u00e9coutez il semblerait que les", "start": 1212.48, "duration": 4.439}, {"text": "s\u00e9nateurs socialistes aent \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s", "start": 1214.919, "duration": 4.281}, {"text": "je leur dit mais venez me voir pour M", "start": 1216.919, "duration": 4.12}, {"text": "parler et ce n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas bon mais", "start": 1219.2, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que c'est des rumeurs pas des", "start": 1221.039, "duration": 2.681}, {"text": "rumeurs est-ce que vous savez qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1222.32, "duration": 3.44}, {"text": "contact\u00e9 non non non c'est m\u00eame si je le", "start": 1223.72, "duration": 5.079}, {"text": "sais je le dirai pas euh donc j'essaye", "start": 1225.76, "duration": 5.64}, {"text": "vous avez raison mais le je je c'est", "start": 1228.799, "duration": 4.441}, {"text": "peut-\u00eatre une simple rumeur ce qui est", "start": 1231.4, "duration": 4.159}, {"text": "certain c'est que l'ame\u00e7onnage le", "start": 1233.24, "duration": 4.6}, {"text": "braconnage le d\u00e9bauchage sont une", "start": 1235.559, "duration": 4.0}, {"text": "particularit\u00e9 tr\u00e8s forte de la macronie", "start": 1237.84, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que vous AC est-ce que vous", "start": 1239.559, "duration": 2.881}, {"text": "accepteriez que les s\u00e9nateurs", "start": 1241.36, "duration": 3.36}, {"text": "socialistes entent au gouvernement vlez", "start": 1242.44, "duration": 3.52}, {"text": "si ils acceptent de rentrer au", "start": 1244.72, "duration": 2.28}, {"text": "gouvernement c'est un choix personnel", "start": 1245.96, "duration": 2.199}, {"text": "mais ils ne sont plus socialistes donc", "start": 1247.0, "duration": 2.679}, {"text": "ils seront exclus du ils seront exclus", "start": 1248.159, "duration": 4.481}, {"text": "ben tout d'abord juridiquement ils", "start": 1249.679, "duration": 5.321}, {"text": "sortent du groupe ils sortent du S\u00e9nat", "start": 1252.64, "duration": 4.0}, {"text": "mais pour conna\u00eetre un petit peu mon", "start": 1255.0, "duration": 5.159}, {"text": "groupe avec ses 63 membres", "start": 1256.64, "duration": 5.6}, {"text": "s\u00e9nateur ils sont je vais vous dire non", "start": 1260.159, "duration": 4.681}, {"text": "mais vraiment je ne vois pas chez moi et", "start": 1262.24, "duration": 3.6}, {"text": "je pense que c'est la m\u00eame chose chez", "start": 1264.84, "duration": 3.12}, {"text": "Boris ballot \u00e0 l'Assembl\u00e9e je ne vois", "start": 1265.84, "duration": 4.88}, {"text": "pas quelqu'un tremp\u00e9 dans un", "start": 1267.96, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement qui sera tr\u00e8s marqu\u00e9 \u00e0", "start": 1270.72, "duration": 4.8}, {"text": "droite parce qu'il m\u00e8nera la m\u00eame", "start": 1272.72, "duration": 4.28}, {"text": "politique ou quasiment la m\u00eame politique", "start": 1275.52, "duration": 5.32}, {"text": "que celle de d'Emmanuel Macron pour \u00eatre", "start": 1277.0, "duration": 5.88}, {"text": "clair un socialiste ou un homme ou une", "start": 1280.84, "duration": 4.0}, {"text": "femme de gauche qui d\u00e9cide de rentrer", "start": 1282.88, "duration": 3.56}, {"text": "dans le gouvernement Barnier \u00e7a veut", "start": 1284.84, "duration": 3.88}, {"text": "dire qu'il n'est plus de gauche c'est", "start": 1286.44, "duration": 4.4}, {"text": "c'est tout simple apr\u00e8s \u00e7a a march\u00e9 hein", "start": 1288.72, "duration": 4.24}, {"text": "vous avez des duop des hatales qui", "start": 1290.84, "duration": 4.64}, {"text": "venaient de la gauche et qui ont men\u00e9", "start": 1292.96, "duration": 3.719}, {"text": "finalement une politique de droite on a", "start": 1295.48, "duration": 3.16}, {"text": "le droit de changer la vie h mais on n'", "start": 1296.679, "duration": 3.88}, {"text": "pas le droit de trahir ses \u00e9lecteurs", "start": 1298.64, "duration": 4.44}, {"text": "Julien oui une question puisqu'on", "start": 1300.559, "duration": 3.761}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure de de m\u00e9pris", "start": 1303.08, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est c'est un peu ce qui a", "start": 1304.32, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 par \u00c9ric cocret le d\u00e9put\u00e9", "start": 1306.159, "duration": 5.721}, {"text": "insoumis et Charles de Courson he les", "start": 1309.279, "duration": 3.721}, {"text": "deux membres de la commission des des", "start": 1311.88, "duration": 2.48}, {"text": "Finances de l'Assembl\u00e9e nationale qui se", "start": 1313.0, "duration": 3.48}, {"text": "sont vu refuser l'acc\u00e8s \u00e0 des documents", "start": 1314.36, "duration": 4.76}, {"text": "cl\u00e9s du budget 2025 \u00e0 Matignon au motif", "start": 1316.48, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il s'agit de documents pr\u00e9paratoires", "start": 1319.12, "duration": 4.799}, {"text": "est-ce que vous trouvez \u00e7a scandaleux et", "start": 1321.4, "duration": 5.36}, {"text": "j'ai entendu aussi semble-t-il que le", "start": 1323.919, "duration": 4.561}, {"text": "fait que Monsieur Barnier les donnerait", "start": 1326.76, "duration": 3.24}, {"text": "vendredi au plus tard c'est \u00e7a il a", "start": 1328.48, "duration": 5.559}, {"text": "parl\u00e9 de la fin de semaine bon je pasout", "start": 1330.0, "duration": 6.159}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 dans tout \u00e7a moi je trouve", "start": 1334.039, "duration": 3.841}, {"text": "tr\u00e8s bien que Monsieur de courourson", "start": 1336.159, "duration": 4.481}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget et Monsieur", "start": 1337.88, "duration": 5.72}, {"text": "coqurel pr\u00e9sident a essayer d'avoir des", "start": 1340.64, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments vous savez quand m\u00eame que c'est", "start": 1343.6, "duration": 4.12}, {"text": "une situation ubuesque on va d\u00e9caler le", "start": 1345.64, "duration": 3.48}, {"text": "budget d'une semaine", "start": 1347.72, "duration": 2.76}, {"text": "pour l'instant peut-\u00eatre deux je n'en", "start": 1349.12, "duration": 3.0}, {"text": "sais rien pas plus que deux en tout cas", "start": 1350.48, "duration": 3.28}, {"text": "puisque sinon \u00e7a passera pas ou bah si", "start": 1352.12, "duration": 4.039}, {"text": "sinon \u00e7a passera on se r\u00e9unira entre", "start": 1353.76, "duration": 4.32}, {"text": "No\u00ebl et Nouan apr\u00e8s tout pourquoi pas", "start": 1356.159, "duration": 4.081}, {"text": "j'ai pas de souci par rapport \u00e0 \u00e7a non", "start": 1358.08, "duration": 3.32}, {"text": "ce qui est terrible c'est la situation", "start": 1360.24, "duration": 3.319}, {"text": "financi\u00e8re de du pays et on on a", "start": 1361.4, "duration": 3.12}, {"text": "l'impression qu'on est en train de", "start": 1363.559, "duration": 3.201}, {"text": "mettre le couvercle sur la cocotte", "start": 1364.52, "duration": 4.84}, {"text": "minute euh enfin 1300 milliards de", "start": 1366.76, "duration": 4.84}, {"text": "dettes un d\u00e9ficit qu'on annonce en 2025", "start": 1369.36, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 6 % 6 % je rappelle quand m\u00eame que", "start": 1371.6, "duration": 5.439}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande laisse le pouvoir avec", "start": 1374.72, "duration": 6.88}, {"text": "un d\u00e9ficit \u00e0 3,1 % de de m\u00e9moire donc et", "start": 1377.039, "duration": 6.561}, {"text": "et le covid n'explique pas tout la covid", "start": 1381.6, "duration": 3.72}, {"text": "c'est covid c'est fini depuis maintenant", "start": 1383.6, "duration": 5.64}, {"text": "plus de 2 ans donc le le comment il", "start": 1385.32, "duration": 6.0}, {"text": "s'appelle il se disait le Mozart voil\u00e0", "start": 1389.24, "duration": 4.72}, {"text": "le MO le Mozart de la finance il jouait", "start": 1391.32, "duration": 4.719}, {"text": "sur un pianau m\u00e9canique hein h euh", "start": 1393.96, "duration": 4.92}, {"text": "manifestement et il jouit faux donc", "start": 1396.039, "duration": 4.601}, {"text": "monsieur le mais personne ne semble en", "start": 1398.88, "duration": 3.36}, {"text": "accord visiblement sur les sur les les", "start": 1400.64, "duration": 3.639}, {"text": "moyens de r\u00e9sorber cette cette cette", "start": 1402.24, "duration": 4.4}, {"text": "dette puisque personne ne veut de de", "start": 1404.279, "duration": 3.561}, {"text": "Haus d'imp\u00f4 nous sommes ici dans la", "start": 1406.64, "duration": 2.68}, {"text": "Haute Assembl\u00e9e", "start": 1407.84, "duration": 2.959}, {"text": "celle qui repr\u00e9sente les collectivit\u00e9", "start": 1409.32, "duration": 4.719}, {"text": "locale je m'\u00e9l\u00e8ve en faux et vraiment", "start": 1410.799, "duration": 6.161}, {"text": "vraiment en col\u00e8re par rapport \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 1414.039, "duration": 4.76}, {"text": "cette charge qui qui est port\u00e9e sur les", "start": 1416.96, "duration": 3.12}, {"text": "collectivit\u00e9s locales qui serait", "start": 1418.799, "duration": 3.12}, {"text": "finalement responsable du d\u00e9ficit de de", "start": 1420.08, "duration": 3.12}, {"text": "la France mais il y a pas un effort \u00e0", "start": 1421.919, "duration": 2.721}, {"text": "faire m\u00eame du c\u00f4t\u00e9 des collectivit\u00e9", "start": 1423.2, "duration": 2.52}, {"text": "territoriale ah attendez les", "start": 1424.64, "duration": 2.24}, {"text": "collectivit\u00e9s votent leur budget en", "start": 1425.72, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9quilibre et quand elles empruntent", "start": 1426.88, "duration": 2.679}, {"text": "c'est pour l'investissement c'est pas", "start": 1428.52, "duration": 2.519}, {"text": "pour le fonctionnement donc allez donner", "start": 1429.559, "duration": 3.081}, {"text": "des le\u00e7ons aux collectivit\u00e9s local qui", "start": 1431.039, "duration": 3.401}, {"text": "peut-\u00eatre ont des efforts \u00e0 faire mais", "start": 1432.64, "duration": 3.48}, {"text": "pas en les montrant du doigt en disant", "start": 1434.44, "duration": 2.96}, {"text": "vous \u00eates responsable finalement de la", "start": 1436.12, "duration": 3.12}, {"text": "situation o\u00f9 on est c'est un scandale", "start": 1437.4, "duration": 3.279}, {"text": "d'ailleurs David Lisnard et Andr\u00e9 Lenel", "start": 1439.24, "duration": 3.28}, {"text": "ont fait ont fait tout hier conf\u00e9rence", "start": 1440.679, "duration": 4.041}, {"text": "de presse qui ont qui ils ont bien fait", "start": 1442.52, "duration": 4.48}, {"text": "de de le faire donc Monsieur le Maire", "start": 1444.72, "duration": 6.079}, {"text": "est un a \u00e9t\u00e9 un mauvais pilote en la", "start": 1447.0, "duration": 5.679}, {"text": "mati\u00e8re et il faut trouver un \u00e9quilibre", "start": 1450.799, "duration": 3.641}, {"text": "entre s\u00fbrement des efforts d'\u00e9conomie", "start": 1452.679, "duration": 3.161}, {"text": "mais aussi des recettes nouvelles ce", "start": 1454.44, "duration": 2.96}, {"text": "n'est pas possible d'imaginer qu'on", "start": 1455.84, "duration": 3.16}, {"text": "fasse payer \u00e0 nouveau les services", "start": 1457.4, "duration": 4.24}, {"text": "publics pour finalement ceux qui se sont", "start": 1459.0, "duration": 5.159}, {"text": "le plus enrichi pendant ce sep\u00e9na de", "start": 1461.64, "duration": 5.12}, {"text": "Monsieur Macron qui est un sep\u00e9na tr\u00e8s", "start": 1464.159, "duration": 3.921}, {"text": "concr\u00e8tement je vous rappelle quand m\u00eame", "start": 1466.76, "duration": 2.399}, {"text": "que la fortune des plus riches a", "start": 1468.08, "duration": 2.839}, {"text": "augment\u00e9 y compris les entreprises et", "start": 1469.159, "duration": 3.081}, {"text": "que nous avons toujours entre 9 et 10", "start": 1470.919, "duration": 3.48}, {"text": "millions de pauvres dans ce pays merci", "start": 1472.24, "duration": 4.159}, {"text": "beaucoup merci Julien la une de la voie", "start": 1474.399, "duration": 3.961}, {"text": "du Nord voiture train v\u00e9lo vous nous", "start": 1476.399, "duration": 4.961}, {"text": "dites o\u00f9 \u00e7a coince on va je je je vous", "start": 1478.36, "duration": 4.12}, {"text": "repasse la parole dans quelques instants", "start": 1481.36, "duration": 3.08}, {"text": "Julien Patrick hanner on va voir l'info", "start": 1482.48, "duration": 3.4}, {"text": "territoriale tout de suite \u00e7a parle", "start": 1484.44, "duration": 2.64}, {"text": "sport et territoire si vous voulez bien", "start": 1485.88, "duration": 2.72}, {"text": "rester avec nous un petit moment pour la", "start": 1487.08, "duration": 2.8}, {"text": "commenter Julien vous avez une question", "start": 1488.6, "duration": 2.64}, {"text": "sport d'ailleurs pour terminer oui", "start": 1489.88, "duration": 4.24}, {"text": "simplement \u00e0 vous le le fan du du losque", "start": 1491.24, "duration": 5.36}, {"text": "le Lillois un petit jugement sur le le", "start": 1494.12, "duration": 4.84}, {"text": "match et la performance h\u00e9las", "start": 1496.6, "duration": 4.679}, {"text": "difficile duouz me g\u00e2cher ma journ\u00e9e", "start": 1498.96, "duration": 4.24}, {"text": "mais non c'est pas fini il a encore", "start": 1501.279, "duration": 3.201}, {"text": "beaucoup de matchs oui y a encore", "start": 1503.2, "duration": 2.24}, {"text": "beaucoup de matchs vous savez qu'il y a", "start": 1504.48, "duration": 2.0}, {"text": "plus de matchs d'ailleurs maintenant", "start": 1505.44, "duration": 2.92}, {"text": "avec le nouveau mode fonctionnement de", "start": 1506.48, "duration": 4.919}, {"text": "de la Ligue des Champions bon", "start": 1508.36, "duration": 5.24}, {"text": "voil\u00e0 l c'est pas le Real de Madrid", "start": 1511.399, "duration": 3.601}, {"text": "c'est pas Lisbonne c'est pas c'est pas", "start": 1513.6, "duration": 3.679}, {"text": "le Bayern mais je leur fais confiance", "start": 1515.0, "duration": 3.799}, {"text": "c'est vrai que c'est manifestement le", "start": 1517.279, "duration": 3.28}, {"text": "match a pas \u00e9t\u00e9 extraordinaire je n'ai", "start": 1518.799, "duration": 3.48}, {"text": "pas vu mais je va regarder le replay", "start": 1520.559, "duration": 3.281}, {"text": "allez on remercie Julien et on va voir", "start": 1522.279, "duration": 3.241}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions qui parle", "start": 1523.84, "duration": 3.559}, {"text": "justement sport et territoire on va \u00e0", "start": 1525.52, "duration": 4.159}, {"text": "ch\u00e2urou on retrouve Bertrand szac", "start": 1527.399, "duration": 3.76}, {"text": "bonjour Bertrand merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 1529.679, "duration": 3.48}, {"text": "avec nous responsable d\u00e9partemental de", "start": 1531.159, "duration": 3.721}, {"text": "la r\u00e9daction de La Nouvelle R\u00e9publique", "start": 1533.159, "duration": 3.361}, {"text": "dans l'Inde Bertrand vous allez nous", "start": 1534.88, "duration": 3.399}, {"text": "parler de ch\u00e2teurou ch\u00e2teurou qui attire", "start": 1536.52, "duration": 2.879}, {"text": "les \u00e9v\u00e9nements", "start": 1538.279, "duration": 3.681}, {"text": "sportifs effectivement Orian bonjour", "start": 1539.399, "duration": 5.801}, {"text": "ch\u00e2teurou 43000 habitants a connu un \u00e9t\u00e9", "start": 1541.96, "duration": 5.079}, {"text": "idylique avec l'organisation sur son", "start": 1545.2, "duration": 3.959}, {"text": "territoire des \u00e9preuves de tir sportifs", "start": 1547.039, "duration": 5.441}, {"text": "des Jos de Paris 2024 et la ville n'a", "start": 1549.159, "duration": 4.601}, {"text": "pas eu le temps de revenir \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1552.48, "duration": 2.799}, {"text": "que la Nouvelle R\u00e9publique r\u00e9v\u00e9lait", "start": 1553.76, "duration": 3.24}, {"text": "avanthier l'arriv\u00e9e d'une \u00e9tape du Tour", "start": 1555.279, "duration": 4.0}, {"text": "de France le 13 juillet prochain \u00e0", "start": 1557.0, "duration": 4.48}, {"text": "ch\u00e2urou en fait les \u00e9v\u00e9nements \u00e0", "start": 1559.279, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9sonance nationale ou internationale", "start": 1561.48, "duration": 3.199}, {"text": "ont plut\u00f4t tendance \u00e0 succ\u00e9der ces", "start": 1563.08, "duration": 4.0}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es sur notre territoire il", "start": 1564.679, "duration": 3.921}, {"text": "y a eu l'organisation du concours de", "start": 1567.08, "duration": 4.839}, {"text": "Miss France en 2017 et en 2022 le tour", "start": 1568.6, "duration": 6.199}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en 2021 ou encore dans une moindre", "start": 1571.919, "duration": 4.48}, {"text": "mesure de championnat du monde de", "start": 1574.799, "duration": 4.48}, {"text": "voltige a\u00e9rienne en 2015 et", "start": 1576.399, "duration": 5.28}, {"text": "2019 \u00e9v\u00e9nement il est pas d au hasard", "start": 1579.279, "duration": 4.64}, {"text": "Bertrand non ils sont m\u00eame le fruit", "start": 1581.679, "duration": 5.24}, {"text": "d'une strat\u00e9gie politique \u00e9lu en 2014 he", "start": 1583.919, "duration": 4.681}, {"text": "le maire de ch\u00e2teauouge il av rou avait", "start": 1586.919, "duration": 3.921}, {"text": "identifi\u00e9 un d\u00e9ficit d'image pour sa", "start": 1588.6, "duration": 3.92}, {"text": "ville et alors choix a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 1590.84, "duration": 3.079}, {"text": "d'am\u00e9liorer la communication vers", "start": 1592.52, "duration": 2.759}, {"text": "l'ext\u00e9rieur et de miser sur", "start": 1593.919, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nementiel deux petits exemples d\u00e8s", "start": 1595.279, "duration": 3.961}, {"text": "son \u00e9lection il avait fait part de son", "start": 1597.44, "duration": 3.32}, {"text": "envie d'attirer une \u00e9lection de Miss", "start": 1599.24, "duration": 3.919}, {"text": "France le r\u00eave a donc \u00e9t\u00e9 exauc\u00e9 3 ans", "start": 1600.76, "duration": 5.279}, {"text": "plus tard et pour les j rappelez-vous he", "start": 1603.159, "duration": 5.321}, {"text": "le site retenu inalement initialement", "start": 1606.039, "duration": 4.081}, {"text": "pour le tir sportif \u00e0 la cour neuve a", "start": 1608.48, "duration": 3.88}, {"text": "connu des probl\u00e8mes de faisabilit\u00e9 d'\u00c8s", "start": 1610.12, "duration": 4.2}, {"text": "lors le maire et le pr\u00e9sident du conseil", "start": 1612.36, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9partemental de l'Indre Marc fleuret", "start": 1614.32, "duration": 3.64}, {"text": "ont entrepris un intense lobbying en", "start": 1616.2, "duration": 3.44}, {"text": "coul ce pour le r\u00e9sultat que l'on", "start": 1617.96, "duration": 3.719}, {"text": "conna\u00eet ch\u00e2urou a obtenu les jeux", "start": 1619.64, "duration": 4.84}, {"text": "pourquoi suivre cette strat\u00e9gie alors", "start": 1621.679, "duration": 4.36}, {"text": "des milliers d'euros ont \u00e9t\u00e9 investis en", "start": 1624.48, "duration": 2.919}, {"text": "Orian pour le tour de France des", "start": 1626.039, "duration": 3.52}, {"text": "millions m\u00eame pour les Jeux olympiques", "start": 1627.399, "duration": 3.681}, {"text": "mais pour les \u00e9lus concern\u00e9s finalement", "start": 1629.559, "duration": 3.401}, {"text": "l'argent d\u00e9pens\u00e9 dans l'\u00e9v\u00e9nementiel", "start": 1631.08, "duration": 3.8}, {"text": "n'est jamais gaspill\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie toujours", "start": 1632.96, "duration": 3.36}, {"text": "au territoire il y a d'abord les", "start": 1634.88, "duration": 2.919}, {"text": "retomb\u00e9es \u00e9conomiques imm\u00e9diates par", "start": 1636.32, "duration": 3.68}, {"text": "exemple pour le secteur de l'h\u00f4ellerie", "start": 1637.799, "duration": 3.841}, {"text": "mais aussi \u00e0 plus long terme avec des", "start": 1640.0, "duration": 4.08}, {"text": "h\u00e9ritages p\u00e9ren comme la r\u00e9habilitation", "start": 1641.64, "duration": 3.919}, {"text": "de b\u00e2timents publics ou la mont\u00e9e en", "start": 1644.08, "duration": 4.319}, {"text": "gamme des h\u00f4tels aussi la fr\u00e9quentation", "start": 1645.559, "duration": 4.84}, {"text": "touristique AB bondi en 10 an puisque", "start": 1648.399, "duration": 4.601}, {"text": "chatourou a doubl\u00e9 son nombre de nuit\u00e9", "start": 1650.399, "duration": 5.76}, {"text": "dans ce lapse de temps et aujourd'hui de", "start": 1653.0, "duration": 4.919}, {"text": "plus en plus de monde sait o\u00f9 placer", "start": 1656.159, "duration": 3.561}, {"text": "ch\u00e2teurou sur une carte et la", "start": 1657.919, "duration": 3.88}, {"text": "multiplicit\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements \u00e0 favoriser", "start": 1659.72, "duration": 3.839}, {"text": "sa visibilit\u00e9 en terme de rctivit\u00e9", "start": 1661.799, "duration": 3.841}, {"text": "horian c'est peut-\u00eatre le gain le plus", "start": 1663.559, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9cieux Bertrand reste avec nous on va", "start": 1665.64, "duration": 3.399}, {"text": "faireagir Patrick hanner vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 1667.48, "duration": 3.28}, {"text": "ministre des sport quand on voit", "start": 1669.039, "duration": 3.64}, {"text": "l'attractivit\u00e9 pour ces villes moyennes", "start": 1670.76, "duration": 3.68}, {"text": "des villes moyennes comme ch\u00e2teurou des", "start": 1672.679, "duration": 3.681}, {"text": "grands \u00e9v\u00e9nements sportifs il y a une", "start": 1674.44, "duration": 3.719}, {"text": "carte \u00e0 jouer pour les \u00e9lus l\u00e0-dessus", "start": 1676.36, "duration": 3.12}, {"text": "c'est \u00e9vident vous savez quand quand on", "start": 1678.159, "duration": 3.12}, {"text": "sait que les GO vont ramener 9 milliards", "start": 1679.48, "duration": 3.64}, {"text": "d'euros de retomb\u00e9e \u00e9conomique selon les", "start": 1681.279, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9visions il faudra les v\u00e9rifier mais", "start": 1683.12, "duration": 4.679}, {"text": "c'est\u00e0 dire l'\u00e9quivalent du co\u00fbt des j", "start": 1685.32, "duration": 4.52}, {"text": "cela montre que c'est extraordinaire", "start": 1687.799, "duration": 3.48}, {"text": "pour les territoires moi je voudrais", "start": 1689.84, "duration": 2.839}, {"text": "saluer les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 1691.279, "duration": 2.561}, {"text": "parce que ce n'est pas avec les 700", "start": 1692.679, "duration": 2.761}, {"text": "millions d'euros de budget du minist\u00e8re", "start": 1693.84, "duration": 3.16}, {"text": "des Sports que nous pourrions faire tout", "start": 1695.44, "duration": 3.079}, {"text": "ce que nous faisons dans les territoires", "start": 1697.0, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui donc bravo collectivit\u00e9 qui", "start": 1698.519, "duration": 4.441}, {"text": "se substiue souvent \u00e0 l'\u00e9tat et j'\u00e9tais", "start": 1701.0, "duration": 3.279}, {"text": "ministre des Sports donc je sais de quoi", "start": 1702.96, "duration": 4.8}, {"text": "je parle en la mati\u00e8re donc oui 17", "start": 1704.279, "duration": 5.24}, {"text": "millions licenci dans les clubs sportifs", "start": 1707.76, "duration": 4.08}, {"text": "en France 17 million de pratiquants", "start": 1709.519, "duration": 4.601}, {"text": "c'est une politique que je qualifiera", "start": 1711.84, "duration": 4.4}, {"text": "quasiment de r\u00e9galienne qu'il faut mener", "start": 1714.12, "duration": 4.399}, {"text": "merci Patrick merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1716.24, "duration": 3.96}, {"text": "notre invit\u00e9", "start": 1718.519, "duration": 6.921}, {"text": "[Musique]", "start": 1720.2, "duration": 5.24}]}