{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "voici les derni\u00e8res informations", "start": 0.0, "duration": 3.419}, {"text": "concernant Lina l'adolescente de 15 ans", "start": 1.079, "duration": 4.2}, {"text": "disparu depuis trois jours lina a", "start": 3.419, "duration": 3.541}, {"text": "disparu samedi \u00e0 plaine dans le Bas-Rhin", "start": 5.279, "duration": 2.941}, {"text": "elle devait se rendre \u00e0 la gare de", "start": 6.96, "duration": 2.94}, {"text": "Saint-Blaise la roche \u00e0 pied depuis chez", "start": 8.22, "duration": 3.18}, {"text": "elle pour rejoindre un ami en train", "start": 9.9, "duration": 3.239}, {"text": "jusqu'\u00e0 Strasbourg selon les premiers", "start": 11.4, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate la jeune fille", "start": 13.139, "duration": 2.58}, {"text": "n'est jamais mont\u00e9e dans le train lundi", "start": 14.28, "duration": 2.94}, {"text": "une centaine de personnes ont donc", "start": 15.719, "duration": 3.181}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 une battue o\u00f9 elles ont", "start": 17.22, "duration": 3.36}, {"text": "ratiss\u00e9 le secteur de la plaine une", "start": 18.9, "duration": 3.36}, {"text": "nouvelle battue a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e ce mardi", "start": 20.58, "duration": 3.84}, {"text": "matin \u00e0 10h qui a r\u00e9uni plus de 200", "start": 22.26, "duration": 3.66}, {"text": "personnes d'apr\u00e8s les informations de", "start": 24.42, "duration": 3.359}, {"text": "BFM TV de nouvelles op\u00e9rations de", "start": 25.92, "duration": 3.42}, {"text": "recherche devrait \u00eatre men\u00e9es par les", "start": 27.779, "duration": 3.24}, {"text": "gendarmes prochainement au-del\u00e0 des", "start": 29.34, "duration": 3.12}, {"text": "battus une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour", "start": 31.019, "duration": 3.421}, {"text": "disparition inqui\u00e9tante les enqu\u00eateurs", "start": 32.46, "duration": 3.36}, {"text": "sont notamment en train d'analyser les", "start": 34.44, "duration": 3.0}, {"text": "derniers appels du t\u00e9l\u00e9phone portable de", "start": 35.82, "duration": 3.6}, {"text": "Lina ainsi que ses relev\u00e9s bancaires de", "start": 37.44, "duration": 3.66}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 la m\u00e8re de l'adolescente s'est", "start": 39.42, "duration": 3.42}, {"text": "exprim\u00e9e pour la premi\u00e8re fois lundi en", "start": 41.1, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9clarant je cite que c'\u00e9tait une", "start": 42.84, "duration": 3.42}, {"text": "torture de ne plus avoir son enfant pr\u00e8s", "start": 44.46, "duration": 3.599}, {"text": "de soi selon le parquet Lina n'a jamais", "start": 46.26, "duration": 3.66}, {"text": "fugu\u00e9 et n'a aucun probl\u00e8me de famille", "start": 48.059, "duration": 3.721}, {"text": "un avis de recherche a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 ce", "start": 49.92, "duration": 3.84}, {"text": "week-end il pr\u00e9cise que Lina mesure un", "start": 51.78, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e8tre 60 et \u00e0 des cheveux mi-longs elle", "start": 53.76, "duration": 3.42}, {"text": "portait une robe grise et une doudoune", "start": 55.62, "duration": 4.82}, {"text": "blanche le jour de sa disparition", "start": 57.18, "duration": 3.26}]}