{"label": "politique", "transcript": [{"text": "jado bonjour vous demandiez \u00e0 la", "start": 0.28, "duration": 3.76}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique la", "start": 2.6, "duration": 3.159}, {"text": "semaine derni\u00e8re qu'elle ne se rende pas", "start": 4.04, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 Bakou \u00e0 la COP 29 c'est d\u00e9sormais", "start": 5.759, "duration": 4.681}, {"text": "chose faites vous \u00eates satisfait bien", "start": 8.44, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00fbr bien s\u00fbr il fallait la semaine", "start": 10.44, "duration": 5.16}, {"text": "derni\u00e8re d\u00e9j\u00e0 annoncer le boycot", "start": 13.04, "duration": 4.96}, {"text": "politique de cette de cette conf\u00e9rence", "start": 15.6, "duration": 3.72}, {"text": "c'est quand m\u00eame la premi\u00e8re fois dans", "start": 18.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'histoire y compris que des \u00e9cologistes", "start": 19.32, "duration": 4.199}, {"text": "appellent au boycott d'une conf\u00e9rence", "start": 21.48, "duration": 3.68}, {"text": "sur le clima on sait combien nous avons", "start": 23.519, "duration": 4.68}, {"text": "de coop\u00e9ration internationale n nous", "start": 25.16, "duration": 4.119}, {"text": "avons besoin de coop\u00e9ration", "start": 28.199, "duration": 3.961}, {"text": "internationale mais l\u00e0 on a un r\u00e9gime", "start": 29.279, "duration": 4.761}, {"text": "qui a fait l'\u00e9puration ethnique des", "start": 32.16, "duration": 3.68}, {"text": "Arm\u00e9niens sur le haut carabach qui", "start": 34.04, "duration": 4.44}, {"text": "continue \u00e0 menacer l'Arm\u00e9nie qui aupress", "start": 35.84, "duration": 4.92}, {"text": "en'enferme torture tous ses opposants", "start": 38.48, "duration": 5.48}, {"text": "politiques et qui utilise la COP climat", "start": 40.76, "duration": 4.84}, {"text": "pour vendre toujours plus d'\u00e9nergie", "start": 43.96, "duration": 4.0}, {"text": "fossile donc on est dans l'ab\u00e9ration", "start": 45.6, "duration": 4.68}, {"text": "absolue il ne fallait pas y aller et", "start": 47.96, "duration": 4.399}, {"text": "puis l\u00e0 maintenant un pr\u00e9sident qui", "start": 50.28, "duration": 4.84}, {"text": "insulte la France qui insulte la France", "start": 52.359, "duration": 4.88}, {"text": "dans ses propos officiels d'ouverture de", "start": 55.12, "duration": 5.439}, {"text": "la cop29 donc effectivement \u00e9videmment", "start": 57.239, "duration": 4.96}, {"text": "la ministre ne doit pas y aller mais", "start": 60.559, "duration": 5.041}, {"text": "maintenant j'appelle \u00e0 ce que les les", "start": 62.199, "duration": 6.001}, {"text": "autres ministres europ\u00e9ens soient \u00e0 la", "start": 65.6, "duration": 5.68}, {"text": "fois responsable pour les Arm\u00e9niens pour", "start": 68.2, "duration": 4.72}, {"text": "le climat pour les droits humains mais", "start": 71.28, "duration": 4.04}, {"text": "soit solidaire de la France qui s'est", "start": 72.92, "duration": 6.08}, {"text": "fait insulter par le r\u00e9gime en place", "start": 75.32, "duration": 5.56}, {"text": "alors la s\u00e9natrice les r\u00e9publicains", "start": 79.0, "duration": 3.32}, {"text": "Christine Lavarde a demand\u00e9 d'aller plus", "start": 80.88, "duration": 3.4}, {"text": "loin \u00e0 la ministre et de d\u00e9noncer du", "start": 82.32, "duration": 3.32}, {"text": "point de vue du gouvernement fran\u00e7ais le", "start": 84.28, "duration": 3.0}, {"text": "contragazier entre l'Union europ\u00e9enne et", "start": 85.64, "duration": 3.64}, {"text": "l'Azerba\u00efjan j'ai interrog\u00e9 la ministre", "start": 87.28, "duration": 4.08}, {"text": "sur ce sujet elle n'a pas l'air tr\u00e8s", "start": 89.28, "duration": 4.479}, {"text": "encline \u00e0 le faire elle interroge ce", "start": 91.36, "duration": 4.0}, {"text": "contrat seulement le gouvernement doit", "start": 93.759, "duration": 4.36}, {"text": "aller plus loin mais bien s\u00fbr vous savez", "start": 95.36, "duration": 4.56}, {"text": "j'ai fait le rapport d'une commission", "start": 98.119, "duration": 3.721}, {"text": "d'enqu\u00eate sur total l'ann\u00e9e derni\u00e8re au", "start": 99.92, "duration": 5.519}, {"text": "S\u00e9nat et le S\u00e9nat demandait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ce", "start": 101.84, "duration": 6.4}, {"text": "que Total \u00e9nergie parce qu'on pourrait", "start": 105.439, "duration": 4.441}, {"text": "aussi s'int\u00e9resser \u00e0 total ennergie", "start": 108.24, "duration": 3.159}, {"text": "c'est dommage que Madame Lagarde ne", "start": 109.88, "duration": 3.279}, {"text": "mentionne pas total ennergie total", "start": 111.399, "duration": 3.441}, {"text": "ennergie fait des affaires en", "start": 113.159, "duration": 3.481}, {"text": "Azerba\u00efdjan y compris au moment de", "start": 114.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9puration ethnique des Arm\u00e9niens donc", "start": 116.64, "duration": 5.36}, {"text": "commen\u00e7ons nous aussi \u00e0 balayer devant", "start": 118.92, "duration": 5.559}, {"text": "notre porte en sortant total \u00e9nergie", "start": 122.0, "duration": 4.52}, {"text": "d'Azerba\u00efdjan et puis effectivement la", "start": 124.479, "duration": 5.0}, {"text": "complaisance de Madame Van derl", "start": 126.52, "duration": 5.24}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'Azerba\u00efjan pour se", "start": 129.479, "duration": 5.521}, {"text": "fournir en gaz y compris d\u00e9tournant les", "start": 131.76, "duration": 5.32}, {"text": "sanctions de la Russie c'est une", "start": 135.0, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9vidence donc il faut faire pression sur", "start": 137.08, "duration": 3.519}, {"text": "totale \u00e9nergie pour que ce group arr\u00eate", "start": 138.599, "duration": 2.601}, {"text": "de faire des affaires avec", "start": 140.599, "duration": 2.0}, {"text": "l'azerbaidjanou ah bien oui si vous", "start": 141.2, "duration": 3.72}, {"text": "voulez \u00e0 un moment donn\u00e9 on en ay on B", "start": 142.599, "duration": 3.92}, {"text": "on en a les moyens bien s\u00fbr qu'on a les", "start": 144.92, "duration": 3.92}, {"text": "moyens faut encore vouloir le faire je", "start": 146.519, "duration": 6.041}, {"text": "dire euh quand vous avez une compagnie", "start": 148.84, "duration": 6.16}, {"text": "fran\u00e7aise qui porte le drapeau fran\u00e7ais", "start": 152.56, "duration": 6.36}, {"text": "dans le monde entier qui aujourd'hui est", "start": 155.0, "duration": 7.0}, {"text": "complice du d\u00e9r\u00e8glement climatiques et", "start": 158.92, "duration": 6.0}, {"text": "complice d'un r\u00e9gime d'une dictature qui", "start": 162.0, "duration": 5.159}, {"text": "enferme ses opposants politiques", "start": 164.92, "duration": 5.08}, {"text": "pers\u00e9cutent les Arm\u00e9niens oui le minimum", "start": 167.159, "duration": 4.761}, {"text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \u00e7a devrait \u00eatre", "start": 170.0, "duration": 3.959}, {"text": "de se sortir de ce type de pays derni\u00e8re", "start": 171.92, "duration": 3.64}, {"text": "question boycotter politiquement cette", "start": 173.959, "duration": 4.36}, {"text": "cop29 au m\u00eame moment o\u00f9 Donald Trump va", "start": 175.56, "duration": 5.039}, {"text": "revenir \u00e0 \u00e0 la Maison Blanche beaucoup", "start": 178.319, "duration": 4.361}, {"text": "de dirigeants occidentaux et bien", "start": 180.599, "duration": 3.761}, {"text": "demandent de privil\u00e9gier la relance", "start": 182.68, "duration": 3.6}, {"text": "industrielle \u00e9conomique par rapport aux", "start": 184.36, "duration": 3.239}, {"text": "mesures \u00e9cologiques est-ce que c'est pas", "start": 186.28, "duration": 3.959}, {"text": "une erreur strat\u00e9gique non parce que si", "start": 187.599, "duration": 4.241}, {"text": "vous voulez je vous l'ai dit moi j'ai", "start": 190.239, "duration": 3.28}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 beaucoup beaucoup de Cop", "start": 191.84, "duration": 4.2}, {"text": "dans ma vie et je d\u00e9fends la coop\u00e9ration", "start": 193.519, "duration": 4.0}, {"text": "internationale parce que comme le climat", "start": 196.04, "duration": 3.279}, {"text": "c'est un bien commun de l'humanit\u00e9 il", "start": 197.519, "duration": 3.921}, {"text": "faut une coop\u00e9ration internationale mais", "start": 199.319, "duration": 5.721}, {"text": "quand le r\u00e9gime qui accueille la COP", "start": 201.44, "duration": 6.56}, {"text": "instrumentalise la COP pour opprimer et", "start": 205.04, "duration": 6.16}, {"text": "pour vendre toujours plus de gaz contre", "start": 208.0, "duration": 5.4}, {"text": "le climat \u00e0 ce moment-l\u00e0 cette COP n'a", "start": 211.2, "duration": 4.28}, {"text": "plus de sens elle est totalement", "start": 213.4, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9e de son objectif et on doit se", "start": 215.48, "duration": 6.8}, {"text": "dire et ben organisons-nous faisons tout", "start": 218.64, "duration": 6.239}, {"text": "ce qu'il faut pour que la COP de BEM", "start": 222.28, "duration": 4.76}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine o\u00f9 ce seront les 10", "start": 224.879, "duration": 3.92}, {"text": "ans de l'accord de Paris sur le climat", "start": 227.04, "duration": 3.279}, {"text": "soit un grand succ\u00e8s parce que nous", "start": 228.799, "duration": 5.681}, {"text": "serons dans une d\u00e9mocratie au Br\u00e9sil", "start": 230.319, "duration": 4.161}]}