{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Karim Benzema a port\u00e9 plainte contre le", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur ger\u00e9rald haranin", "start": 1.439, "duration": 3.121}, {"text": "pour diffamation voici ce que l'on sait", "start": 3.0, "duration": 3.0}, {"text": "en fait le 16 octobre dernier ger\u00e9rald", "start": 4.56, "duration": 2.96}, {"text": "haranin avait affirm\u00e9 sur ces news que", "start": 6.0, "duration": 3.48}, {"text": "Karim Benzema entretenait je cite des", "start": 7.52, "duration": 4.119}, {"text": "liens notoires avec les Fr\u00e8res musulmans", "start": 9.48, "duration": 3.88}, {"text": "cette organisation islamiste consid\u00e9r\u00e9e", "start": 11.639, "duration": 3.641}, {"text": "comme terroriste par plusieurs pays dans", "start": 13.36, "duration": 3.28}, {"text": "le monde le ministre avait tenu ses", "start": 15.28, "duration": 2.919}, {"text": "propos apr\u00e8s un soutien de l'ancien", "start": 16.64, "duration": 2.799}, {"text": "attaquant des bleus aux habitants de", "start": 18.199, "duration": 3.601}, {"text": "Gaza victime je cite de bombardement", "start": 19.439, "duration": 4.321}, {"text": "injustes men\u00e9s par Isra\u00ebl toujours en", "start": 21.8, "duration": 3.479}, {"text": "octobre dernier l'entourage de ger\u00e9rald", "start": 23.76, "duration": 3.16}, {"text": "haranin avait \u00e9galement parl\u00e9 je cite", "start": 25.279, "duration": 3.16}, {"text": "d'une d\u00e9rive des prises de position de", "start": 26.92, "duration": 3.839}, {"text": "Karim Benzema vers un Islam dur et", "start": 28.439, "duration": 3.8}, {"text": "rigoriste alors dans sa plainte pour", "start": 30.759, "duration": 3.48}, {"text": "diffamation qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e par RTL", "start": 32.239, "duration": 3.921}, {"text": "le Ballon d'Or a r\u00e9affirm\u00e9 je cite ne", "start": 34.239, "duration": 4.0}, {"text": "jamais avoir eu le moindre lien avec", "start": 36.16, "duration": 4.16}, {"text": "l'organisation des Fr\u00e8res musulmans ni \u00e0", "start": 38.239, "duration": 3.84}, {"text": "sa connaissance avec quelqu'un qui s'en", "start": 40.32, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9clamerait \u00e0 noter qu'une diffamation", "start": 42.079, "duration": 3.041}, {"text": "publique peut entra\u00eener une peine allant", "start": 43.76, "duration": 3.08}, {"text": "jusqu'\u00e0 12000 \u20ac je vous tiens au courant", "start": 45.12, "duration": 2.72}, {"text": "dans les prochains", "start": 46.84, "duration": 4.0}, {"text": "jours", "start": 47.84, "duration": 3.0}]}