{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous avons des alliances contre nature", "start": 0.16, "duration": 4.92}, {"text": "aux deux extr\u00eames qui ne sont d'accord \u00e0", "start": 2.2, "duration": 6.319}, {"text": "peu pr\u00e8s sur rien sinon les postes \u00e0", "start": 5.08, "duration": 5.599}, {"text": "partager et qui ne seront pas en", "start": 8.519, "duration": 3.761}, {"text": "capacit\u00e9 d'appliquer quelconque", "start": 10.679, "duration": 3.321}, {"text": "programme dimanche j'ai en effet", "start": 12.28, "duration": 3.72}, {"text": "soulign\u00e9 que les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 14.0, "duration": 3.6}, {"text": "devaient se tenir dans la clart\u00e9 des", "start": 16.0, "duration": 2.64}, {"text": "choix", "start": 17.6, "duration": 4.36}, {"text": "propos\u00e9s et nous y", "start": 18.64, "duration": 5.0}, {"text": "sommes", "start": 21.96, "duration": 5.8}, {"text": "depuis dimanche soir les masques tombent", "start": 23.64, "duration": 6.36}, {"text": "la droite r\u00e9publicaine tout au moins", "start": 27.76, "duration": 4.4}, {"text": "celui qui en a la charge vient de faire", "start": 30.0, "duration": 3.64}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois alliance avec", "start": 32.16, "duration": 4.079}, {"text": "l'extr\u00eame droite et je dis bien", "start": 33.64, "duration": 3.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite en parlant du", "start": 36.239, "duration": 3.761}, {"text": "rassemblement national car ces", "start": 37.52, "duration": 4.48}, {"text": "dirigeants continuent de dire qu'il y a", "start": 40.0, "duration": 3.719}, {"text": "des vrais et des faux", "start": 42.0, "duration": 3.559}, {"text": "fran\u00e7ais continuent d'envisager de", "start": 43.719, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9duire la libert\u00e9 de la presse ou de", "start": 45.559, "duration": 5.0}, {"text": "rejeter l'\u00c9tat de droit la droite donc", "start": 47.199, "duration": 5.0}, {"text": "et tous ceux qui ont suivi le pr\u00e9sident", "start": 50.559, "duration": 4.32}, {"text": "des r\u00e9publicains monsieur soioti tourne", "start": 52.199, "duration": 5.68}, {"text": "ainsi le dos en quelques heures \u00e0", "start": 54.879, "duration": 4.721}, {"text": "l'h\u00e9ritage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle de", "start": 57.879, "duration": 4.761}, {"text": "Jacques Chirac et de Nicolas Sarkozi du", "start": 59.6, "duration": 6.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la gauche la gauche r\u00e9publicaine", "start": 62.64, "duration": 5.68}, {"text": "et ses dirigeants qui avait exprimer", "start": 65.6, "duration": 4.48}, {"text": "semblait-il des choix clairs durant", "start": 68.32, "duration": 4.52}, {"text": "cette campagne", "start": 70.08, "duration": 5.079}, {"text": "europ\u00e9enne sur la", "start": 72.84, "duration": 4.36}, {"text": "sociald\u00e9mocratie l'\u00e9conomie sociale de", "start": 75.159, "duration": 3.721}, {"text": "march\u00e9", "start": 77.2, "duration": 4.48}, {"text": "l'Europe vient de s'allier avec", "start": 78.88, "duration": 5.08}, {"text": "l'extr\u00eame gauche qui s'est durant la", "start": 81.68, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00eame campagne rendu coupable", "start": 83.96, "duration": 4.24}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme de communautarisme", "start": 85.479, "duration": 4.521}, {"text": "d'antiparlementarisme au fond de rupture", "start": 88.2, "duration": 3.48}, {"text": "de fait avec beaucoup l\u00e0 aussi de valeur", "start": 90.0, "duration": 3.399}, {"text": "de la R\u00e9publique nous avons des", "start": 91.68, "duration": 3.68}, {"text": "alliances contre nature aux deux", "start": 93.399, "duration": 4.68}, {"text": "extr\u00eames qui ne sont d'accord \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 95.36, "duration": 6.84}, {"text": "sur rien sinon les postes \u00e0 partager et", "start": 98.079, "duration": 5.761}, {"text": "qui ne seront pas en capacit\u00e9", "start": 102.2, "duration": 3.279}, {"text": "d'appliquer quelconque programme ces", "start": 103.84, "duration": 3.319}, {"text": "alliances sont des bricolages d'appareil", "start": 105.479, "duration": 3.28}, {"text": "mais en aucun cas des majorit\u00e9s pour", "start": 107.159, "duration": 5.401}, {"text": "gouverner de l'autre c\u00f4t\u00e9 se pr\u00e9sente le", "start": 108.759, "duration": 6.481}, {"text": "bloc central progressistes d\u00e9mocratique", "start": 112.56, "duration": 5.159}, {"text": "et r\u00e9publicain je suis", "start": 115.24, "duration": 7.32}, {"text": "convaincu que des socio oc des radicaux", "start": 117.719, "duration": 7.641}, {"text": "des \u00e9cologistes des d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens", "start": 122.56, "duration": 6.039}, {"text": "des Gaulistes et plus largement que", "start": 125.36, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup de nos compatriotes et de", "start": 128.599, "duration": 3.921}, {"text": "responsables politiques qui ne se", "start": 130.16, "duration": 4.88}, {"text": "reconnaissent pas dans la fi\u00e8vre", "start": 132.52, "duration": 5.799}, {"text": "extr\u00e9miste qui se retrouve autour de", "start": 135.04, "duration": 6.559}, {"text": "quelques axes clairs que porte la", "start": 138.319, "duration": 4.961}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 141.599, "duration": 4.28}, {"text": "actuelle peuvent travailler avec ses", "start": 143.28, "duration": 5.76}, {"text": "dirigeants et b\u00e2tir un projet nouveau", "start": 145.879, "duration": 5.561}, {"text": "une f\u00e9d\u00e9ration", "start": 149.04, "duration": 5.68}, {"text": "projet pour gouverner pour agir au", "start": 151.44, "duration": 5.079}, {"text": "service des Fran\u00e7ais et pour la", "start": 154.72, "duration": 4.799}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 156.519, "duration": 3.0}]}