{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Ken qu'aujourd'hui enfin expliqu\u00e9", "start": 0.0, "duration": 2.46}, {"text": "pourquoi il avait des cheveux en fait", "start": 1.26, "duration": 2.82}, {"text": "mardi dernier l'humoriste est pass\u00e9 sur", "start": 2.46, "duration": 3.24}, {"text": "quotidien pour faire la promotion de son", "start": 4.08, "duration": 3.12}, {"text": "nouveau spectacle une bonne soir\u00e9e le", "start": 5.7, "duration": 2.52}, {"text": "truc c'est qu'il est arriv\u00e9 sur le", "start": 7.2, "duration": 2.46}, {"text": "plateau avec des cheveux sans donner", "start": 8.22, "duration": 2.82}, {"text": "aucune explication alors qu'il est", "start": 9.66, "duration": 2.519}, {"text": "chauve depuis des ann\u00e9es en plus de \u00e7a", "start": 11.04, "duration": 2.58}, {"text": "quelques jours avant le quotidien il est", "start": 12.179, "duration": 2.761}, {"text": "apparu dans d'autres \u00e9missions sans", "start": 13.62, "duration": 2.759}, {"text": "cheveux vous vous en doutez beaucoup ont", "start": 14.94, "duration": 3.06}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir d'abord sur Twitter", "start": 16.379, "duration": 3.48}, {"text": "puis Tik Tok et Instagram certains ont", "start": 18.0, "duration": 3.18}, {"text": "avancer la th\u00e9orie de la perruque ou", "start": 19.859, "duration": 2.461}, {"text": "encore de l'implant de cheveux mais", "start": 21.18, "duration": 2.46}, {"text": "alors qu'a-t-il fait et surtout pourquoi", "start": 22.32, "duration": 3.0}, {"text": "en fait le com\u00e9dien a racont\u00e9 dans une", "start": 23.64, "duration": 3.36}, {"text": "vid\u00e9o de 10 minutes sur Youtube qu'il", "start": 25.32, "duration": 3.119}, {"text": "recevait quotidiennement des remarques", "start": 27.0, "duration": 2.82}, {"text": "ou des blagues sur son cr\u00e2ne ras\u00e9", "start": 28.439, "duration": 3.0}, {"text": "certains le m\u00eame parfois insult\u00e9 par", "start": 29.82, "duration": 2.82}, {"text": "rapport \u00e0 \u00e7a du coup il s'est demand\u00e9", "start": 31.439, "duration": 2.881}, {"text": "qu'est-ce qui se passerait si du jour au", "start": 32.64, "duration": 3.24}, {"text": "lendemain sans en parler \u00e0 personne il", "start": 34.32, "duration": 2.88}, {"text": "avait d'un coup des cheveux il est alors", "start": 35.88, "duration": 2.699}, {"text": "all\u00e9 se faire poser des cheveux dans un", "start": 37.2, "duration": 2.94}, {"text": "salon de coiffure il a ensuite contact\u00e9", "start": 38.579, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9quipe de quotidien pour leur demander", "start": 40.14, "duration": 2.939}, {"text": "de ne rien dire et de ne pas poser de", "start": 41.579, "duration": 3.0}, {"text": "questions sur sa transformation lors de", "start": 43.079, "duration": 2.941}, {"text": "son passage sur l'\u00e9mission alors dans sa", "start": 44.579, "duration": 2.701}, {"text": "vid\u00e9o il a \u00e9galement expliqu\u00e9 avoir", "start": 46.02, "duration": 2.519}, {"text": "voulu faire un coup de communication", "start": 47.28, "duration": 2.7}, {"text": "pour son nouveau spectacle qu'il", "start": 48.539, "duration": 2.941}, {"text": "pr\u00e9sentera dans les Z\u00e9niths de France au", "start": 49.98, "duration": 2.94}, {"text": "mois de janvier bref visiblement \u00e7a a", "start": 51.48, "duration": 2.64}, {"text": "tr\u00e8s bien march\u00e9 je vous invite \u00e0 aller", "start": 52.92, "duration": 2.639}, {"text": "voir sa vid\u00e9o sur Youtube si \u00e7a vous", "start": 54.12, "duration": 3.68}, {"text": "int\u00e9resse", "start": 55.559, "duration": 2.241}]}