{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un pilote de moto \u00e0 rouler sur l'un de", "start": 0.0, "duration": 2.82}, {"text": "ses concurrents lors d'une course alors", "start": 1.68, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e7a s'est pass\u00e9 samedi dernier lors de", "start": 2.82, "duration": 3.24}, {"text": "l'Enduropale une course qui se d\u00e9roule", "start": 4.5, "duration": 2.819}, {"text": "chaque ann\u00e9e dans la r\u00e9gion des Hauts de", "start": 6.06, "duration": 2.64}, {"text": "France sur une vid\u00e9o film\u00e9e par un", "start": 7.319, "duration": 3.061}, {"text": "spectateur on voit le pilote acc\u00e9l\u00e9r\u00e9", "start": 8.7, "duration": 3.12}, {"text": "tomb\u00e9 de sa moto sur la route et", "start": 10.38, "duration": 2.82}, {"text": "quelques secondes plus tard on voit un", "start": 11.82, "duration": 2.819}, {"text": "autre pilotage arriver et rouler sur le", "start": 13.2, "duration": 3.419}, {"text": "pilote au sol heureusement Axel ini va", "start": 14.639, "duration": 3.661}, {"text": "bien il n'a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 il a juste", "start": 16.619, "duration": 3.061}, {"text": "des courbatures il a m\u00eame pu continuer", "start": 18.3, "duration": 2.94}, {"text": "la course par la suite apr\u00e8s la course", "start": 19.68, "duration": 3.3}, {"text": "il s'est expliqu\u00e9 avec le pilote qui lui", "start": 21.24, "duration": 3.42}, {"text": "a roul\u00e9 dessus le journal La Voix du", "start": 22.98, "duration": 2.82}, {"text": "Nord raconte que le coupable aurait", "start": 24.66, "duration": 2.879}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses en expliquant je", "start": 25.8, "duration": 3.36}, {"text": "cite avoir paniqu\u00e9 au moment des faits", "start": 27.539, "duration": 3.0}, {"text": "je ne pouvais pas me d\u00e9caler \u00e0 gauche ou", "start": 29.16, "duration": 2.519}, {"text": "\u00e0 droite car je ne savais pas ce qui", "start": 30.539, "duration": 2.821}, {"text": "arrivait j'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 acc\u00e9l\u00e9rer en", "start": 31.679, "duration": 3.001}, {"text": "levant l'avant de la moto pour ne pas", "start": 33.36, "duration": 2.58}, {"text": "lui faire mal de nombreuses personnes", "start": 34.68, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9clament des sanctions vis-\u00e0-vis du", "start": 35.94, "duration": 3.119}, {"text": "pilote il pourrait \u00eatre exclu \u00e0 vie de", "start": 37.44, "duration": 2.88}, {"text": "la course de l'Enduropale d'ailleurs", "start": 39.059, "duration": 2.701}, {"text": "certains r\u00e9clament que la F\u00e9d\u00e9ration", "start": 40.32, "duration": 3.419}, {"text": "Fran\u00e7aise de Motocyclisme exclut le", "start": 41.76, "duration": 5.54}, {"text": "pilote de toute comp\u00e9tition de moto", "start": 43.739, "duration": 3.561}]}