{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Il a fait ses gammes \u00e0 l'UMP \n et dans des cabinets minist\u00e9riels ", "start": 1.24, "duration": 3.4}, {"text": " avant de rejoindre \n le Rassemblement national. ", "start": 4.72, "duration": 2.76}, {"text": " Mon invit\u00e9 \u00e9tait l'un \n des porte-parole de Marine Le Pen ", "start": 7.56, "duration": 2.84}, {"text": " pendant la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle. ", "start": 10.44, "duration": 2.12}, {"text": " Il est aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 \n des Bouches-du-Rh\u00f4ne. ", "start": 12.64, "duration": 2.4}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 15.96, "duration": 3.32}, {"text": " Bonjour, Franck Allisio. ", "start": 29.36, "duration": 1.16}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Alors vous avez pris", "start": 30.56, "duration": 1.56}, {"text": " votre carte \u00e0 l'UMP tr\u00e8s t\u00f4t, \n \u00e0 l'\u00e2ge de 23 ", "start": 32.16, "duration": 3.2}, {"text": " ou 24 ans, je crois. J'ai lu \n que c'\u00e9tait pour pouvoir voter ", "start": 35.4, "duration": 2.84}, {"text": " pour Nicolas Sarkozy \n pour la pr\u00e9sidence ", "start": 38.28, "duration": 2.36}, {"text": " de l'UMP en 2004. \n C'est lui, Nicolas Sarkozy, ", "start": 40.68, "duration": 3.52}, {"text": " qui a port\u00e9 \n vos premiers r\u00eaves politiques ? ", "start": 44.24, "duration": 1.8}, {"text": " -Oui. Alors, la politique, \n c'est un virus qu'on attrape t\u00f4t. ", "start": 46.24, "duration": 2.92}, {"text": " J'avais 14 ans. Au d\u00e9but, \n c'\u00e9tait les id\u00e9es, c'\u00e9tait lire... ", "start": 49.2, "duration": 3.28}, {"text": " Voil\u00e0, quand on est passionn\u00e9 \n d'histoire, ", "start": 52.52, "duration": 2.12}, {"text": " on finit par l'\u00eatre aussi \n de politique. ", "start": 54.68, "duration": 1.6}, {"text": " Le grand enjeu pour ma g\u00e9n\u00e9ration \n \u00e0 l'\u00e9poque, c'\u00e9tait ", "start": 56.32, "duration": 3.36}, {"text": " Nicolas Sarkozy, ", "start": 59.72, "duration": 1.76}, {"text": " parce que... la droite molle, \n technocentriste ", "start": 62.16, "duration": 3.48}, {"text": " de Jupp\u00e9, ", "start": 65.68, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e7a ne passionnait personne, \n \u00e7a ne donnait envie ", "start": 68.24, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 personne d'y aller. ", "start": 70.4, "duration": 1.28}, {"text": " Et l\u00e0, Sarko, c'\u00e9tait l'occasion \n pour toute une g\u00e9n\u00e9ration, ", "start": 71.72, "duration": 4.52}, {"text": " on \u00e9tait les b\u00e9b\u00e9s Sarko, \n la g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 76.28, "duration": 2.68}, {"text": " Sarko. Voil\u00e0, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 quelque chose de... ", "start": 79.0, "duration": 3.4}, {"text": " Toute la campagne pr\u00e9sidentielle ", "start": 82.44, "duration": 1.4}, {"text": " et tout, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \n une v\u00e9ritable \u00e9pop\u00e9e ", "start": 83.88, "duration": 2.56}, {"text": " pour nous. \n\n -Vous commencez", "start": 86.48, "duration": 1.12}, {"text": " comme une des petites mains ", "start": 87.64, "duration": 1.32}, {"text": " de la campagne pr\u00e9sidentielle \n de 2007. ", "start": 89.0, "duration": 1.64}, {"text": " Apr\u00e8s la victoire \n de Nicolas Sarkozy, vous travaillez ", "start": 90.68, "duration": 2.8}, {"text": " dans plusieurs cabinets minist\u00e9riels ", "start": 93.52, "duration": 1.76}, {"text": " au service de Roger Karoutchi, \n d'abord, puis de Pierre Lellouche. ", "start": 95.32, "duration": 3.56}, {"text": " Quel a \u00e9t\u00e9 votre r\u00f4le \n \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 ? ", "start": 98.92, "duration": 2.04}, {"text": " -Presse et communication. \n J'\u00e9tais le conseiller presse ", "start": 101.8, "duration": 3.0}, {"text": " et communication \n des deux ministres, ", "start": 104.84, "duration": 2.12}, {"text": " donc Roger Karoutchi, en relation \n avec le Parlement. ", "start": 107.0, "duration": 2.24}, {"text": " Et ensuite, Pierre Lellouche, \n c'\u00e9tait les affaires europ\u00e9ennes, ", "start": 109.28, "duration": 2.68}, {"text": " puis le commerce ext\u00e9rieur. ", "start": 112.0, "duration": 1.64}, {"text": " Les deux \u00e9coles, \n j'ai envie de dire, ", "start": 113.68, "duration": 1.56}, {"text": " sont tr\u00e8s importantes. \n L'\u00e9cole du parti, ", "start": 115.28, "duration": 1.88}, {"text": " en l'occurrence, \u00e0 l'\u00e9poque, \n c'\u00e9tait les jeunes pop', ", "start": 117.2, "duration": 2.4}, {"text": " les jeunes de l'UMP. ", "start": 119.64, "duration": 1.28}, {"text": " Et de l'autre c\u00f4t\u00e9, \n le cabinet minist\u00e9riel, o\u00f9 l\u00e0, ", "start": 120.96, "duration": 3.24}, {"text": " c'est un job, c'est professionnel. ", "start": 124.24, "duration": 4.4}, {"text": " Ils sont parfaitement \n compl\u00e9mentaires, ", "start": 128.68, "duration": 1.68}, {"text": " on apprend plein de choses. ", "start": 130.4, "duration": 1.64}, {"text": " -Vous parlez de l'\u00e9cole du parti \n puisque vous devenez pr\u00e9sident ", "start": 132.08, "duration": 2.6}, {"text": " des jeunes actifs de l'UMP. ", "start": 134.72, "duration": 1.72}, {"text": " Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 vous nomme ", "start": 136.48, "duration": 1.6}, {"text": " secr\u00e9taire national \n \u00e0 la r\u00e9forme des institutions ", "start": 138.12, "duration": 2.4}, {"text": " et vous essayez de cr\u00e9er ", "start": 140.56, "duration": 1.16}, {"text": " plus tard ce courant, \n Demain la Droite, au sein de l'UMP. ", "start": 141.76, "duration": 3.12}, {"text": " C'\u00e9tait quoi l'objectif \n de ce courant \u00e0 l'\u00e9poque ? ", "start": 144.92, "duration": 2.08}, {"text": " -C'\u00e9tait ", "start": 147.84, "duration": 1.64}, {"text": " de d\u00e9poussi\u00e9rer, \n de rassembler toute une g\u00e9n\u00e9ration, ", "start": 149.52, "duration": 2.64}, {"text": " les trentenaires, ceux qui arrivaient\n dans la vie politique ", "start": 152.52, "duration": 3.12}, {"text": " et qui n'avaient pas forc\u00e9ment \n leur place ", "start": 155.68, "duration": 1.96}, {"text": " et qui voulaient d\u00e9poussi\u00e9rer ", "start": 157.68, "duration": 3.68}, {"text": " la droite. On \u00e9tait apr\u00e8s \n la d\u00e9faite de 2012. ", "start": 161.4, "duration": 2.6}, {"text": " Il fallait tourner \n beaucoup de pages ", "start": 164.68, "duration": 2.4}, {"text": " et en m\u00eame temps faire vivre ", "start": 167.12, "duration": 2.16}, {"text": " ces id\u00e9es de droite populaire \n qui ont toujours \u00e9t\u00e9 les miennes ", "start": 169.32, "duration": 2.64}, {"text": " et qui le sont toujours. ", "start": 172.0, "duration": 1.08}, {"text": " Le patriotisme, l'autorit\u00e9, ", "start": 173.12, "duration": 2.16}, {"text": " la m\u00e9ritocratie. \n\n -Ca r\u00e9pondait", "start": 175.32, "duration": 2.28}, {"text": " aussi \u00e0 une volont\u00e9 \n de d\u00e9verrouiller ce parti ", "start": 177.64, "duration": 2.04}, {"text": " que vous trouviez trop ferm\u00e9 \n \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9ration ? ", "start": 179.72, "duration": 2.12}, {"text": " -Le parti avait beaucoup d'interdits,\n il y avait beaucoup de non-dits ", "start": 181.88, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque dans le parti. Il y a eu ", "start": 185.56, "duration": 1.32}, {"text": " la p\u00e9riode Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 \n avec la droite d\u00e9complex\u00e9e, ", "start": 186.92, "duration": 3.56}, {"text": " qui pour le coup ouvrait ", "start": 190.52, "duration": 1.72}, {"text": " les portes et les fen\u00eatres \n et s'assumait de droite, ", "start": 192.28, "duration": 3.76}, {"text": " mais \u00e7a n'a pas dur\u00e9 longtemps. ", "start": 196.08, "duration": 2.08}, {"text": " -Et vous n'y trouvez pas \n votre compte puisqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2015 ", "start": 198.2, "duration": 2.4}, {"text": " vous rejoignez \n le Front national. ", "start": 200.64, "duration": 2.16}, {"text": " Pourquoi ce choix \u00e0 ce moment-l\u00e0 ? ", "start": 202.84, "duration": 1.92}, {"text": " -Parce que chez nos \u00e9lecteurs, \n il y avait une envie ", "start": 204.8, "duration": 2.32}, {"text": " d'\u00eatre plus clairement \u00e0 droite,\n de r\u00e9agir par rapport \u00e0 des sujets", "start": 207.16, "duration": 4.8}, {"text": " qui touchaient au quotidien, ", "start": 212.0, "duration": 1.28}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9, l'immigration, \n l'explosion de la fiscalit\u00e9. ", "start": 213.32, "duration": 4.12}, {"text": " Et face \u00e0 \u00e7a, \u00e0 chaque fois, \n nos dirigeants \u00e9taient timor\u00e9s. ", "start": 217.48, "duration": 3.08}, {"text": " A l'UMP, il y avait d\u00e9j\u00e0 le fameux \n \"en m\u00eame temps\", il fallait ", "start": 220.6, "duration": 2.4}, {"text": " toujours faire la part, \n faire un compromis permanent ", "start": 223.04, "duration": 3.96}, {"text": " entre l'aile centriste \n et l'aile bien \u00e0 droite. ", "start": 227.04, "duration": 3.12}, {"text": " Eh bien, \u00e0 un moment donn\u00e9, \n on en a \u00e9t\u00e9 ", "start": 230.2, "duration": 1.68}, {"text": " plusieurs, beaucoup, d'ailleurs, ", "start": 231.92, "duration": 1.44}, {"text": " surtout chez nos \u00e9lecteurs, \n \u00e0 se dire que ce compromis, ", "start": 233.4, "duration": 2.72}, {"text": " il n'est pas possible, ", "start": 236.16, "duration": 1.24}, {"text": " il n'est pas utile, \n il est m\u00eame toxique. ", "start": 237.44, "duration": 1.6}, {"text": " Donc, j'ai fait un choix \n en septembre 2015, ", "start": 239.48, "duration": 2.12}, {"text": " comme vous le savez. \n\n -J'entends", "start": 241.64, "duration": 1.32}, {"text": " le constat de fond. \n Est-ce qu'il y avait aussi ", "start": 243.0, "duration": 2.36}, {"text": " une dimension \n d'ambition personnelle, politique, ", "start": 245.4, "duration": 2.24}, {"text": " ce qui n'est pas honteux ? \n Je le demande parce qu'en 2015 ", "start": 247.68, "duration": 2.4}, {"text": " vous aviez d\u00e9clar\u00e9 : ", "start": 250.12, "duration": 1.08}, {"text": " \"Je ne pouvais pas attendre \n \u00e9ternellement \u00e0 L'UMP. ", "start": 251.24, "duration": 3.8}, {"text": " Pendant 12 ans, \n j'ai attendu sagement ", "start": 255.08, "duration": 1.8}, {"text": " comme un petit soldat. \n Et des jeunes responsables ", "start": 256.92, "duration": 2.16}, {"text": " dans un parti,\n \u00e7a se traite.\"", "start": 259.12, "duration": 1.92}, {"text": " Vous aviez \n l'impression ", "start": 261.08, "duration": 1.32}, {"text": " d'\u00eatre bloqu\u00e9 \n et vous vouliez aller plus loin ? ", "start": 262.44, "duration": 2.8}, {"text": " C'est aussi ce qui explique \n votre changement de parti ? ", "start": 265.28, "duration": 2.68}, {"text": " -La politique c'est de l'humain, \n donc en effet, ", "start": 268.0, "duration": 1.92}, {"text": " il faut traiter les gens, \n enfin c'est ce que je fais ", "start": 269.96, "duration": 2.04}, {"text": " en tant que responsable, \n dans ma f\u00e9d\u00e9ration, partout, ", "start": 272.04, "duration": 2.4}, {"text": " il faut traiter les ambitions, ", "start": 274.48, "duration": 1.64}, {"text": " ce n'est pas un d\u00e9faut, \n c'est une qualit\u00e9. ", "start": 276.16, "duration": 1.96}, {"text": " Il en reste que lorsque je quitte \n en septembre 2015, ", "start": 278.16, "duration": 3.68}, {"text": " mon parti politique, je fais tout ", "start": 281.88, "duration": 1.4}, {"text": " sauf un choix d'opportunit\u00e9 \n et d'ambition parce que, ", "start": 283.32, "duration": 2.16}, {"text": " si vous vous souvenez bien, \n en septembre 2015, ", "start": 285.52, "duration": 2.32}, {"text": " la grande question dans les sondages,\n chez les commentateurs politiques, ", "start": 287.88, "duration": 3.56}, {"text": " dans tout le monde politique \n en France c'est de savoir si ", "start": 291.48, "duration": 3.36}, {"text": " le prochain pr\u00e9sident public \n s'appellerait Alain Jupp\u00e9 ", "start": 294.88, "duration": 2.72}, {"text": " ou Nicolas Sarkozy. ", "start": 297.64, "duration": 1.0}, {"text": " Fran\u00e7ois Fillon n'\u00e9tait pas encore \n dans la course, ", "start": 298.68, "duration": 2.44}, {"text": " Emmanuel Macron \n n'existait pas encore, ", "start": 301.16, "duration": 1.68}, {"text": " et Fran\u00e7ois Hollande ", "start": 303.44, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e9tait carbonis\u00e9. Donc je quitte \n une famille politique ", "start": 304.72, "duration": 2.32}, {"text": " qui a toutes les chances \n de revenir aux affaires ", "start": 307.08, "duration": 2.08}, {"text": " deux ans apr\u00e8s, \n donc normalement j'aurais d\u00fb y rester", "start": 309.72, "duration": 3.36}, {"text": " si j'avais fait un choix \n d'opportunit\u00e9. ", "start": 313.12, "duration": 1.72}, {"text": " Donc non, pour le coup \n c'est un choix de conviction ", "start": 315.24, "duration": 2.08}, {"text": " et de coh\u00e9rence par rapport \n \u00e0 tout ce que je voyais, ", "start": 317.36, "duration": 2.04}, {"text": " tout ce que je constatais, ", "start": 319.44, "duration": 1.2}, {"text": " tout ce que je ressentais \n depuis des ann\u00e9es. ", "start": 320.68, "duration": 1.96}, {"text": " -Vous avez rejoint \n le Rassemblement national ", "start": 322.68, "duration": 2.12}, {"text": " en m\u00eame temps qu'un responsable UMP \n des Alpes-Maritimes, ", "start": 324.88, "duration": 2.88}, {"text": " Olivier Bettati. \n Marion Mar\u00e9chal vous a imm\u00e9diatement ", "start": 327.8, "duration": 3.0}, {"text": " accueillis \n sur sa liste aux r\u00e9gionales. ", "start": 330.84, "duration": 2.0}, {"text": " On va revoir comment elle \u00e9voquait \n votre ralliement \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 332.88, "duration": 3.16}, {"text": " -Ca participe ", "start": 337.08, "duration": 1.0}, {"text": " quand m\u00eame \n d'une fa\u00e7on de d\u00e9complexer ", "start": 338.12, "duration": 1.76}, {"text": " l'\u00e9lectorat, de gens \n qui sont un peu sur la tangente, ", "start": 339.92, "duration": 2.12}, {"text": " qui qui se reconnaissent \n dans ces parcours, ", "start": 342.08, "duration": 2.04}, {"text": " qui finalement se disent : \n \"Bon, voil\u00e0, cette fois ", "start": 344.16, "duration": 2.04}, {"text": " c'est bon, j'en ai marre, ", "start": 346.24, "duration": 1.28}, {"text": " je fais comme eux, \n je franchis le pas.\" ", "start": 347.56, "duration": 1.6}, {"text": " -Elle le dit \n assez clairement, vous avez ", "start": 349.52, "duration": 1.64}, {"text": " en quelque sorte \n servi de produit d'appel ", "start": 351.2, "duration": 1.92}, {"text": " politique, elle vous a utilis\u00e9s ", "start": 353.16, "duration": 1.48}, {"text": " dans une sorte d'op\u00e9ration \n de marketing politique. ", "start": 354.68, "duration": 2.12}, {"text": " -Oh non, ", "start": 356.84, "duration": 1.0}, {"text": " sinon je ne serais pas encore l\u00e0 ", "start": 357.88, "duration": 1.48}, {"text": " et je n'aurais plus \n le parcours que j'ai, je pense. ", "start": 359.44, "duration": 2.96}, {"text": " Non, pour moi, c'\u00e9tait continuer. ", "start": 362.88, "duration": 2.12}, {"text": " C'\u00e9tait rester fid\u00e8le \n \u00e0 mes convictions ", "start": 365.04, "duration": 1.88}, {"text": " en changeant de parti. \n Mais c'est mon parti ", "start": 366.96, "duration": 2.12}, {"text": " qui avait trahi \n ces convictions. ", "start": 369.12, "duration": 3.68}, {"text": " -Vous n'avez pas suivi \n Marion Mar\u00e9chal-Le Pen ", "start": 373.24, "duration": 2.12}, {"text": " quand elle a rejoint Eric Zemmour ", "start": 375.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour continuer \n ce combat de l'union des droites. ", "start": 376.8, "duration": 1.96}, {"text": " Pourtant, cette id\u00e9e \n c'est aussi votre combat \u00e0 vous. ", "start": 378.8, "duration": 2.92}, {"text": " Pourquoi ne pas l'avoir suivi \n \u00e0 ce moment-l\u00e0 ? ", "start": 381.76, "duration": 1.96}, {"text": " -Parce que je suis \u00e0 l'aise \n au Rassemblement national, ", "start": 384.08, "duration": 2.24}, {"text": " je l'\u00e9tais \u00e0 l'\u00e9poque, parce que \n j'ai une fid\u00e9lit\u00e9 personnelle ", "start": 386.36, "duration": 3.2}, {"text": " aussi \u00e0 Marine Le Pen, ", "start": 389.6, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e7a s'est construit dans le temps, \n j'ai \u00e9t\u00e9 son conseiller, ", "start": 391.48, "duration": 3.28}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 son porte-parole, \n vous l'avez dit, ", "start": 394.8, "duration": 2.04}, {"text": " je crois en Marine Le Pen, je crois ", "start": 396.88, "duration": 3.48}, {"text": " en la personne, \n et au moment o\u00f9 \u00e7a se fait, ", "start": 400.4, "duration": 3.12}, {"text": " alors Marion, \n vous faites un raccourci, ", "start": 403.56, "duration": 1.64}, {"text": " parce qu'elle a d'abord quitt\u00e9 ", "start": 405.24, "duration": 1.24}, {"text": " la politique, \n le Rassemblement national, ", "start": 406.52, "duration": 2.12}, {"text": " puis apr\u00e8s s'est r\u00e9engag\u00e9e \n chez Eric Zemmour. ", "start": 408.68, "duration": 3.84}, {"text": " Moi, je ne comprenais pas ", "start": 412.56, "duration": 1.96}, {"text": " la logique. Il y avait une candidate", "start": 414.56, "duration": 1.64}, {"text": " qui pouvait devenir \n pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ", "start": 416.24, "duration": 1.96}, {"text": " porter nos id\u00e9es jusqu'\u00e0 l'Elys\u00e9e, ", "start": 418.24, "duration": 2.4}, {"text": " qui \u00e9tait largement en t\u00eate, \n qui avait une assise populaire. ", "start": 420.68, "duration": 2.56}, {"text": " C'\u00e9tait non seulement logique, \n mais c'\u00e9tait aussi ", "start": 423.28, "duration": 3.2}, {"text": " mon devoir de la porter \n jusqu'\u00e0 la victoire. ", "start": 426.52, "duration": 3.96}, {"text": " Et d'ailleurs... ", "start": 430.52, "duration": 1.6}, {"text": " s'il n'y a pas eu victoire \n \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, ", "start": 432.8, "duration": 1.88}, {"text": " elle n'est que diff\u00e9r\u00e9e car il y a eu", "start": 434.72, "duration": 1.68}, {"text": " une large victoire aux l\u00e9gislatives ", "start": 436.44, "duration": 1.52}, {"text": " en passant de 6 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 89. ", "start": 438.0, "duration": 2.6}, {"text": " -D\u00e9but 2024, ", "start": 440.64, "duration": 1.44}, {"text": " vous avez ressuscit\u00e9 le RPR, le parti", "start": 442.12, "duration": 2.92}, {"text": " de la droite gaulliste, \n pour en devenir le pr\u00e9sident. ", "start": 445.08, "duration": 2.44}, {"text": " Comment est-ce \n que vous avez r\u00e9alis\u00e9 ", "start": 447.56, "duration": 1.76}, {"text": " ce tour de passe-passe, \n ressusciter le RPR ? ", "start": 449.36, "duration": 2.6}, {"text": " -Ce n'est pas un tour \n de passe-passe, ", "start": 452.44, "duration": 1.6}, {"text": " c'est quelque chose, encore une fois,\n de tr\u00e8s simple et tr\u00e8s sain. ", "start": 454.08, "duration": 2.88}, {"text": " C'est de ne pas laisser \n la vieille maison familiale, ", "start": 457.0, "duration": 2.72}, {"text": " la maison natale, tomber en ruine. ", "start": 459.76, "duration": 3.2}, {"text": " On est beaucoup, ", "start": 463.0, "duration": 1.56}, {"text": " beaucoup au Rassemblement national \n aujourd'hui, y compris ", "start": 464.6, "duration": 2.44}, {"text": " dans les d\u00e9put\u00e9s, probablement \n plus d'une vingtaine, ", "start": 467.08, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 avoir commenc\u00e9 ", "start": 469.32, "duration": 1.68}, {"text": " notre parcours au RPR, ", "start": 471.04, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 \u00eatre fid\u00e8les depuis le d\u00e9but ", "start": 473.24, "duration": 2.68}, {"text": " et tout au long de notre parcours ", "start": 475.96, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 ces valeurs \n dont je vous parlais tout \u00e0 l'heure, ", "start": 477.44, "duration": 1.96}, {"text": " l'autorit\u00e9, le patriotisme, ", "start": 479.44, "duration": 1.48}, {"text": " la m\u00e9ritocratie, \n les valeurs de droite populaire. ", "start": 480.96, "duration": 3.2}, {"text": " Mais vous savez, de Gaulle, \n comme tous les dirigeants ", "start": 484.2, "duration": 2.16}, {"text": " de la droite entre guillemets, \n ne se sont ", "start": 486.76, "duration": 1.96}, {"text": " jamais revendiqu\u00e9s de droite. ", "start": 488.76, "duration": 1.32}, {"text": " En cela, Marine Le Pen d'ailleurs \n est une Gaullo-bonapartiste, ", "start": 490.12, "duration": 3.92}, {"text": " elle est fid\u00e8le ", "start": 494.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cette tradition, \n la France c'est plus que la droite ", "start": 495.12, "duration": 2.72}, {"text": " et la gauche. ", "start": 497.88, "duration": 1.56}, {"text": " Et ces id\u00e9es aujourd'hui du RPR, \n elles sont d\u00e9fendues ", "start": 499.48, "duration": 4.68}, {"text": " par le Rassemblement national. ", "start": 504.2, "duration": 1.44}, {"text": " Donc on a ressuscit\u00e9 \n le RPR pour en faire un alli\u00e9, ", "start": 505.68, "duration": 3.48}, {"text": " c'est souple... \n\n -Jacques Chirac", "start": 509.2, "duration": 1.36}, {"text": " ne serait pas d'accord. ", "start": 510.6, "duration": 1.24}, {"text": " -Jacques Chirac \u00e9tait d'accord. \n En 1996, vous savez, ", "start": 511.88, "duration": 2.44}, {"text": " quand ma r\u00e9gion, \n Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur, ", "start": 514.36, "duration": 2.2}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 codirig\u00e9e par le RPR, ", "start": 516.6, "duration": 1.88}, {"text": " l'UDF et le Front national ", "start": 518.52, "duration": 2.0}, {"text": " sous Jean-Claude Gaudin. ", "start": 520.56, "duration": 1.24}, {"text": " Donc lorsqu'il a fallu \n faire barrage \u00e0 la gauche, ", "start": 521.84, "duration": 2.28}, {"text": " le Front national, le RPR ", "start": 524.16, "duration": 2.24}, {"text": " de Jacques Chirac et l'UDF \n ont \u00e9t\u00e9 d'accord ", "start": 526.44, "duration": 2.64}, {"text": " pour sauver la r\u00e9gion ", "start": 529.12, "duration": 2.0}, {"text": " Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. \n Donc tout cela est tr\u00e8s... ", "start": 531.16, "duration": 2.88}, {"text": " Voil\u00e0, de toute fa\u00e7on, \n tout est beaucoup plus compliqu\u00e9. ", "start": 534.08, "duration": 3.32}, {"text": " Moi, je pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre fid\u00e8le \n \u00e0 des convictions ", "start": 537.44, "duration": 2.16}, {"text": " et des hommes et des femmes \n en lesquels je crois. ", "start": 539.64, "duration": 2.68}, {"text": " -Je voudrais ", "start": 542.36, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on revienne sur votre r\u00f4le \n au Rassemblement national. ", "start": 543.4, "duration": 2.52}, {"text": " Renaud Labaye,\n qui est un proche conseiller", "start": 545.96, "duration": 1.8}, {"text": " de Marine Le Pen, ", "start": 547.8, "duration": 1.04}, {"text": " dit de vous : \n \"Il a le genre de profil ", "start": 548.88, "duration": 2.52}, {"text": " qui manquait au FN, \n qui ont d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 ", "start": 551.44, "duration": 2.24}, {"text": " avec des gens \u00e0 responsabilit\u00e9. ", "start": 553.72, "duration": 1.4}, {"text": " On n'est pas oblig\u00e9 de lui refaire \n dix fois les notes de synth\u00e8se.\" ", "start": 555.48, "duration": 3.0}, {"text": " C'est votre exp\u00e9rience \n des cabinets minist\u00e9riels ", "start": 558.52, "duration": 2.08}, {"text": " qui vous a aid\u00e9 ? ", "start": 560.64, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez contribu\u00e9 \n \u00e0 professionnaliser ", "start": 561.68, "duration": 1.68}, {"text": " le Rassemblement national ? ", "start": 563.4, "duration": 1.16}, {"text": " -Probablement, \n mais je n'ai pas \u00e9t\u00e9 le seul. ", "start": 565.28, "duration": 2.88}, {"text": " Moi, depuis le d\u00e9but, \n oui, j'ai un savoir-faire, ", "start": 568.2, "duration": 3.72}, {"text": " j'ai acquis un savoir-faire du fait ", "start": 571.96, "duration": 3.16}, {"text": " de mon parcours professionnel. ", "start": 575.16, "duration": 1.56}, {"text": " Ce savoir-faire, \n je l'ai toujours mis ", "start": 576.76, "duration": 1.56}, {"text": " au service de mes id\u00e9es, \n toujours mis au service ", "start": 578.36, "duration": 2.2}, {"text": " des gens aux c\u00f4t\u00e9s desquels ", "start": 580.6, "duration": 2.12}, {"text": " je l'\u00e9tais. \n Toute cette passion pour les id\u00e9es, ", "start": 582.76, "duration": 2.32}, {"text": " cette passion de transmettre, ", "start": 585.12, "duration": 1.84}, {"text": " cette passion de convaincre... \n Oui, je prends plaisir ", "start": 587.0, "duration": 2.6}, {"text": " et j'ai pris plaisir \u00e0 travailler \n avec Marine en faisant des notes, ", "start": 589.64, "duration": 2.68}, {"text": " en pr\u00e9parant les \u00e9missions, ", "start": 592.36, "duration": 1.16}, {"text": " en contribuant \n au projet pr\u00e9sidentiel. ", "start": 593.56, "duration": 1.96}, {"text": " Voil\u00e0. \n\n -Vous avez fait partie", "start": 595.56, "duration": 2.28}, {"text": " de l'\u00e9quipe ", "start": 597.88, "duration": 1.0}, {"text": " de campagne de Marine Le Pen \n lors de la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle. ", "start": 598.92, "duration": 2.84}, {"text": " Quel a \u00e9t\u00e9 exactement votre r\u00f4le ? ", "start": 601.8, "duration": 1.88}, {"text": " -Alors, ", "start": 603.92, "duration": 1.0}, {"text": " j'\u00e9tais le responsable \n du p\u00f4le argumentaire. ", "start": 604.96, "duration": 1.88}, {"text": " En gros, je r\u00e9digeais, ", "start": 606.88, "duration": 1.92}, {"text": " je contribuais au programme, ", "start": 608.84, "duration": 2.52}, {"text": " je r\u00e9digeais ", "start": 611.4, "duration": 1.6}, {"text": " toutes les notes n\u00e9cessaires ", "start": 613.04, "duration": 1.76}, {"text": " en fonction de l'actualit\u00e9, \n en fonction de notre projet, ", "start": 614.84, "duration": 3.28}, {"text": " de l'actualit\u00e9, \n pour faire \u00e0 la fois un compromis ", "start": 618.16, "duration": 4.0}, {"text": " entre la communication, ", "start": 622.2, "duration": 2.04}, {"text": " parce qu'il faut transmettre ", "start": 624.28, "duration": 1.56}, {"text": " ces id\u00e9es, c'est la base ", "start": 625.88, "duration": 1.44}, {"text": " de la politique. \n Et en m\u00eame temps, ", "start": 627.36, "duration": 2.32}, {"text": " il faut \u00eatre technique. ", "start": 629.72, "duration": 1.84}, {"text": " J'ai essay\u00e9 de faire \n un \u00e9quilibre entre la technicit\u00e9 ", "start": 632.08, "duration": 2.92}, {"text": " et la vulgarisation, ", "start": 635.04, "duration": 1.0}, {"text": " c'est-\u00e0-dire faire passer \n nos id\u00e9es \u00e0 tout le monde, ", "start": 636.08, "duration": 2.28}, {"text": " y compris \u00e0 ceux qui ne mangent pas \n de la politique matin, midi et soir. ", "start": 638.4, "duration": 2.88}, {"text": " -Je vous propose de passer ", "start": 641.32, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 notre quiz. \n Pour finir cette \u00e9mission, ", "start": 642.44, "duration": 2.04}, {"text": " je vous demande de compl\u00e9ter \n les phrases qui suivent. ", "start": 644.52, "duration": 3.0}, {"text": " \"Un bon ", "start": 647.56, "duration": 1.0}, {"text": " spin doctor doit d'abord...\" ", "start": 648.6, "duration": 1.56}, {"text": " -Faire de quelque chose de complexe, \n quelque chose de simple. Pour moi, ", "start": 651.36, "duration": 3.16}, {"text": " l'intelligence, c'est passer \n du complexe au simple. ", "start": 654.56, "duration": 3.28}, {"text": " -Devenir maire de Marseille, \n Franck Allisio, ", "start": 658.48, "duration": 2.08}, {"text": " c'est quelque chose \n qui vous trotte dans la t\u00eate ? ", "start": 660.6, "duration": 2.4}, {"text": " -C'est quelque chose ", "start": 663.04, "duration": 1.08}, {"text": " qui me trotte dans la t\u00eate \n parce que je suis Marseillais, ", "start": 664.16, "duration": 2.24}, {"text": " parce que j'aime ma ville, \n parce que je vois ", "start": 666.44, "duration": 2.4}, {"text": " l'\u00e9tat dans lequel elle est ", "start": 668.88, "duration": 2.2}, {"text": " et parce qu'\u00e0 chaque fois ", "start": 671.12, "duration": 1.52}, {"text": " que je suis au contact ", "start": 672.68, "duration": 2.76}, {"text": " des Marseillais, \n c'est-\u00e0-dire au quotidien, ", "start": 675.48, "duration": 2.08}, {"text": " je vois qu'on a envie collectivement \n de faire quelque chose pour... ", "start": 677.6, "duration": 4.72}, {"text": " d\u00e9finitivement tourner \n la page, les Marseillais ", "start": 682.36, "duration": 2.04}, {"text": " l'ont fait, \n avec le macronisme, ", "start": 684.44, "duration": 1.44}, {"text": " puisqu'il n'y a plus \n un seul d\u00e9put\u00e9 macroniste ", "start": 685.92, "duration": 1.88}, {"text": " dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, \n et tourner la page aujourd'hui ", "start": 687.84, "duration": 2.76}, {"text": " de cette gauche \n qui fait beaucoup de mal \u00e0 Marseille.", "start": 690.64, "duration": 2.64}, {"text": " Donc c'est votre relation \n avec votre ville natale, ", "start": 693.32, "duration": 2.76}, {"text": " dans laquelle vous avez grandi ", "start": 696.12, "duration": 1.24}, {"text": " et dans laquelle vous vivez, \n c'est tripale. ", "start": 697.4, "duration": 2.04}, {"text": " Donc oui, \u00e9videmment, \n maintenant, on en saura plus ", "start": 699.48, "duration": 3.28}, {"text": " dans quelques semaines. \n\n -Pour finir :", "start": 702.8, "duration": 2.16}, {"text": " \"Parmi les d\u00e9put\u00e9s, \n j'imagine bien rejoindre le RPR...\" ", "start": 705.0, "duration": 3.52}, {"text": " Qui pourrait rejoindre \n le RPR parmi les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 709.24, "duration": 2.08}, {"text": " parmi vos coll\u00e8gues ? ", "start": 711.36, "duration": 1.0}, {"text": " -Vous savez, le RPR, \n c'est une maison commune. ", "start": 713.4, "duration": 2.12}, {"text": " Le RPR, \n on a vot\u00e9 en bureau politique ", "start": 715.56, "duration": 2.88}, {"text": " au Rassemblement national \n il y a 15 jours, 3 semaines, ", "start": 718.48, "duration": 2.64}, {"text": " la double appartenance. \n Donc vous pouvez appartenir, ", "start": 721.16, "duration": 2.52}, {"text": " venir au RPR tout en restant LR, ", "start": 723.72, "duration": 2.44}, {"text": " tout en restant Reconqu\u00eate, \n tout en restant UDR, ", "start": 726.2, "duration": 2.08}, {"text": " tout en restant RN. \n C'est la maison ", "start": 728.32, "duration": 2.68}, {"text": " de l'union. C'est la maison \n o\u00f9 il y a de l'affect, ", "start": 731.04, "duration": 4.44}, {"text": " il y a des id\u00e9es \n et il y a une volont\u00e9, ", "start": 735.52, "duration": 1.88}, {"text": " puisqu'on partage beaucoup \n de choses ensemble, ", "start": 737.44, "duration": 2.16}, {"text": " autant faire \n un bout de chemin ensemble, y compris", "start": 739.64, "duration": 2.04}, {"text": " y compris des ind\u00e9pendants. \n Le co-pr\u00e9sident du RPR, ", "start": 741.72, "duration": 2.12}, {"text": " c'est le maire de Marignane, \n il n'a aucune \u00e9tiquette politique, ", "start": 743.88, "duration": 2.6}, {"text": " et gagner ensemble, \n et faire gagner le pays ", "start": 746.52, "duration": 2.12}, {"text": " ensemble. Donc, \n encore beaucoup de d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 748.68, "duration": 2.52}, {"text": " certains d\u00e9put\u00e9s y sont d\u00e9j\u00e0 \n avec moi, et beaucoup de d\u00e9put\u00e9s ", "start": 751.24, "duration": 3.2}, {"text": " peuvent le rejoindre, \n encore une fois, ", "start": 754.48, "duration": 1.72}, {"text": " il n'y a pas d'exclusives au RPR, \n tout le monde est ", "start": 756.24, "duration": 2.12}, {"text": " le bienvenu, \n \u00e0 condition de partager ", "start": 758.4, "duration": 1.56}, {"text": " cet amour de la France, cet amour ", "start": 760.0, "duration": 2.24}, {"text": " de nos valeurs. \n\n -Merci, Franck Allisio.", "start": 762.28, "duration": 2.2}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 764.52, "duration": 1.16}]}