{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.16, "duration": 7.84}, {"text": "[Musique]", "start": 2.78, "duration": 6.739}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous c'est", "start": 8.0, "duration": 3.32}, {"text": "sens public votre rendez-vous quotidien", "start": 9.519, "duration": 5.0}, {"text": "de d\u00e9bat de chronique et le reportage un", "start": 11.32, "duration": 5.68}, {"text": "sens public qui analyse chaque jour les", "start": 14.519, "duration": 4.481}, {"text": "cons\u00e9quences politiques de la", "start": 17.0, "duration": 5.48}, {"text": "dissolution prononc\u00e9e le 9 juin et 23", "start": 19.0, "duration": 5.359}, {"text": "jours plus tard Emmanuel Macron", "start": 22.48, "duration": 3.4}, {"text": "contemple les d\u00e9g\u00e2ts contraint de", "start": 24.359, "duration": 3.361}, {"text": "demander \u00e0 ses candidats arriv\u00e9s en 3e", "start": 25.88, "duration": 3.719}, {"text": "position de se d\u00e9sister pour emp\u00eacher", "start": 27.72, "duration": 3.559}, {"text": "leur rassemblement national d'obtenir la", "start": 29.599, "duration": 3.841}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e combien", "start": 31.279, "duration": 4.201}, {"text": "de d\u00e9sistement comment le parti le", "start": 33.44, "duration": 4.68}, {"text": "p\u00e9niste contre cette strat\u00e9gie du", "start": 35.48, "duration": 4.52}, {"text": "barrage l'hypoth\u00e8se d'une chambre", "start": 38.12, "duration": 4.24}, {"text": "ingouvernable prend-elle de l'\u00e9paisseur", "start": 40.0, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9ponse de nos experts dans une minute", "start": 42.36, "duration": 4.519}, {"text": "et puis dans la seconde partie de notre", "start": 44.92, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9mission cette attaque de Marine Le Pen", "start": 46.879, "duration": 5.561}, {"text": "quand vous voulez contrer le vote des", "start": 49.84, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9lecteurs le r\u00e9sultat des \u00e9lection en", "start": 52.44, "duration": 5.799}, {"text": "nommant des gens \u00e0 vous pour que ils ils", "start": 55.16, "duration": 5.44}, {"text": "vous emp\u00each \u00e0 l'int\u00e9rieur ur de l'\u00e9tat", "start": 58.239, "duration": 3.521}, {"text": "de pouvoir mener la politique que les", "start": 60.6, "duration": 2.4}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent je suis d\u00e9sol\u00e9 je sais", "start": 61.76, "duration": 2.24}, {"text": "pas comment vous appelez \u00e7a moi", "start": 63.0, "duration": 1.96}, {"text": "j'appelle \u00e7a un coup d'\u00e9tat", "start": 64.0, "duration": 3.119}, {"text": "administratif des nomination", "start": 64.96, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9sidentielle juste avant les", "start": 67.119, "duration": 3.841}, {"text": "L\u00e9gislatives est-ce exceptionnel comment", "start": 68.799, "duration": 4.081}, {"text": "une \u00e9ventuelle cohabitation Macron", "start": 70.96, "duration": 3.6}, {"text": "Bardella pourrait-elle se passer dans un", "start": 72.88, "duration": 4.16}, {"text": "tel climat les r\u00e9sultats de dimanche", "start": 74.56, "duration": 4.44}, {"text": "peuvent-ils provoquer le pire blocage", "start": 77.04, "duration": 4.16}, {"text": "institutionnel de l'histoire de cette 5e", "start": 79.0, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique on r\u00e9pondra \u00e0 toutes ces", "start": 81.2, "duration": 4.16}, {"text": "questions avec trois invit\u00e9s de", "start": 82.52, "duration": 4.52}, {"text": "constitutionnalistes et un professeur de", "start": 85.36, "duration": 3.92}, {"text": "sciences politiques ce sera dans 45", "start": 87.04, "duration": 5.6}, {"text": "minutes mais d'abord les consignes les", "start": 89.28, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9sistements et les perspectives qui se", "start": 92.64, "duration": 4.439}, {"text": "dessinent pour dimanche avec Flora", "start": 94.88, "duration": 4.68}, {"text": "sauvage jusqu'au bout les candidats", "start": 97.079, "duration": 4.481}, {"text": "arriv\u00e9s en 3e position ont subi de", "start": 99.56, "duration": 4.239}, {"text": "fortes pressions alors que le RN est en", "start": 101.56, "duration": 4.36}, {"text": "passe de remporter la majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 103.799, "duration": 4.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale dimanche \u00e0 l'image", "start": 105.92, "duration": 4.32}, {"text": "de Dominique fort la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e", "start": 108.159, "duration": 3.881}, {"text": "charg\u00e9e des collectivit\u00e9s qui s'est", "start": 110.24, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9solu \u00e0 retirer sa candidature avec", "start": 112.04, "duration": 4.28}, {"text": "plus de 200 d\u00e9sistements provenant de", "start": 114.439, "duration": 3.96}, {"text": "candidats de gauche ou macroniste il y", "start": 116.32, "duration": 4.2}, {"text": "aura finalement moins de 100 triang et", "start": 118.399, "duration": 4.841}, {"text": "plus de 400 duels en campagne dans le", "start": 120.52, "duration": 4.8}, {"text": "15e arrondissement de la capitale le", "start": 123.24, "duration": 3.879}, {"text": "Premier ministre a cherch\u00e9 \u00e0 clarifier", "start": 125.32, "duration": 4.04}, {"text": "sa position objectif pour \u00e9viter que", "start": 127.119, "duration": 4.241}, {"text": "l'extr\u00eame droite et la majorit\u00e9 absolue", "start": 129.36, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e7a passe par certaines circonscriptions", "start": 131.36, "duration": 4.12}, {"text": "o\u00f9 nos candidats qui sont arriv\u00e9s 3\u00e8 et", "start": 133.319, "duration": 3.521}, {"text": "dont le maintien entra\u00eenerait la", "start": 135.48, "duration": 3.64}, {"text": "victoire de l'extr\u00eame droite se retire", "start": 136.84, "duration": 4.0}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 du nouveau front populaire la", "start": 139.12, "duration": 4.08}, {"text": "consigne est claire dans le Calvados le", "start": 140.84, "duration": 4.759}, {"text": "candidat et fille arriv\u00e9 en 3e position", "start": 143.2, "duration": 4.52}, {"text": "s'est retir\u00e9 au profit d'\u00c9lisabeth borne", "start": 145.599, "duration": 4.28}, {"text": "arriv\u00e9e en 2e place derri\u00e8re le candidat", "start": 147.72, "duration": 4.76}, {"text": "d'ARN en ce qui nous concerne nous avons", "start": 149.879, "duration": 4.521}, {"text": "appliqu\u00e9 une r\u00e8gle conforme au principe", "start": 152.48, "duration": 3.839}, {"text": "que nous avons toujours appliqu\u00e9 c'est", "start": 154.4, "duration": 3.16}, {"text": "pas une voie pour le rassemblement", "start": 156.319, "duration": 3.28}, {"text": "national un front r\u00e9publicain contre", "start": 157.56, "duration": 4.28}, {"text": "l'extr\u00eame droite que d\u00e9nonce Marine Le", "start": 159.599, "duration": 3.521}, {"text": "Pen le", "start": 161.84, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9\u00e9sistement et les consignes de vote", "start": 163.12, "duration": 6.039}, {"text": "sont le comment dire le pire des m\u00e9pris", "start": 165.879, "duration": 5.561}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9lecteurs moi", "start": 169.159, "duration": 4.521}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous dire", "start": 171.44, "duration": 4.84}, {"text": "mais je consid\u00e8re que mes \u00e9lecteurs sont", "start": 173.68, "duration": 4.76}, {"text": "intelligents apr\u00e8s avoir mis dos \u00e0 dos", "start": 176.28, "duration": 4.319}, {"text": "pendant la campagne LFI et le RN", "start": 178.44, "duration": 3.799}, {"text": "Emmanuel Macron appelle d\u00e9sormais au", "start": 180.599, "duration": 3.161}, {"text": "front r\u00e9publicain contre l'extr\u00eame", "start": 182.239, "duration": 3.841}, {"text": "droite une strat\u00e9gie qui vise \u00e0 faire", "start": 183.76, "duration": 4.32}, {"text": "barrage au rassemblement national au", "start": 186.08, "duration": 4.12}, {"text": "second tour des", "start": 188.08, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e9gislatives ce barrage r\u00e9publicain", "start": 190.2, "duration": 4.44}, {"text": "peut-il tenir on en d\u00e9bat avec St\u00e9phane", "start": 192.4, "duration": 4.399}, {"text": "zumsteek bonsoir bienvenue vous \u00eates", "start": 194.64, "duration": 3.36}, {"text": "directeur du d\u00e9partement Opinion \u00e0", "start": 196.799, "duration": 3.401}, {"text": "l'institut de sondage hipsos Lucile", "start": 198.0, "duration": 3.76}, {"text": "Schmith bonsoir et bienvenue", "start": 200.2, "duration": 3.959}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente du cercle de r\u00e9flexion", "start": 201.76, "duration": 4.88}, {"text": "la fabrique \u00e9cologique et auteur de ce", "start": 204.159, "duration": 4.321}, {"text": "livre Emmanuel Macron \u00e0 contetemps paru", "start": 206.64, "duration": 3.879}, {"text": "aux \u00e9ditions Bayard il a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 il y", "start": 208.48, "duration": 3.92}, {"text": "a il y a un petit moment mais il \u00e9tait", "start": 210.519, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9 bonitoire d'une certaine fa\u00e7on jean", "start": 212.4, "duration": 3.759}, {"text": "S\u00e9bastien Ferjou bonsoir et bienvenue", "start": 214.0, "duration": 3.319}, {"text": "vous \u00eates le fondateur et le directeur", "start": 216.159, "duration": 3.481}, {"text": "d'Atlantico et Tam tranu bonsoir Tam", "start": 217.319, "duration": 3.92}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous \u00e9itorialist politique", "start": 219.64, "duration": 3.28}, {"text": "alors on d\u00e9bat on d\u00e9marre ce d\u00e9bat", "start": 221.239, "duration": 4.441}, {"text": "quelques minutes apr\u00e8s euh la la cl\u00f4ture", "start": 222.92, "duration": 5.039}, {"text": "du d\u00e9p\u00f4t des candidatures pour le second", "start": 225.68, "duration": 4.04}, {"text": "tour et gr\u00e2ce \u00e0 nos confr\u00e8res du monde", "start": 227.959, "duration": 3.761}, {"text": "vous donner le le tout dernier d\u00e9ces", "start": 229.72, "duration": 3.599}, {"text": "hein il a m\u00eame \u00e9volu\u00e9 par rapport au", "start": 231.72, "duration": 3.879}, {"text": "sujet d'ouverture de de Flora le monde", "start": 233.319, "duration": 4.92}, {"text": "nous dit 218 d\u00e9sistements 130 issus de", "start": 235.599, "duration": 5.441}, {"text": "la gauche 82 du camp euh pr\u00e9sidentielle", "start": 238.239, "duration": 5.041}, {"text": "il devrait donc y avoir moins de 90", "start": 241.04, "duration": 4.44}, {"text": "triangulaires dimanche St\u00e9phane zumseg", "start": 243.28, "duration": 4.36}, {"text": "est-ce que \u00e7a \u00e9loigne la perspective de", "start": 245.48, "duration": 4.28}, {"text": "voir le RN remporter la majorit\u00e9 absolue", "start": 247.64, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e tr\u00e8s probablement il", "start": 249.76, "duration": 2.8}, {"text": "s'agit pas l\u00e0 de de de d'essayer", "start": 251.159, "duration": 2.481}, {"text": "d'imaginer quel sera le niveau du", "start": 252.56, "duration": 2.599}, {"text": "rassemblement national dimanche prochain", "start": 253.64, "duration": 2.719}, {"text": "mais on le voit bien sur la base de ce", "start": 255.159, "duration": 2.961}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 ces triangulaire et", "start": 256.359, "duration": 4.6}, {"text": "cette et ces accords de d'\u00e9sistement", "start": 258.12, "duration": 4.12}, {"text": "sont une tr\u00e8s mauvaise nouvelle pour le", "start": 260.959, "duration": 2.441}, {"text": "rassemblement national c'est le taux de", "start": 262.24, "duration": 3.0}, {"text": "participation qui a \u00e9t\u00e9 bien plus \u00e9lev\u00e9", "start": 263.4, "duration": 4.56}, {"text": "que qu'initialement pr\u00e9vu qui qui a", "start": 265.24, "duration": 5.32}, {"text": "emp\u00each\u00e9 quelque part le le R qui emp\u00eache", "start": 267.96, "duration": 3.36}, {"text": "ou qui pourrait emp\u00eacher le", "start": 270.56, "duration": 2.72}, {"text": "rassemblement national d'obtenir", "start": 271.32, "duration": 3.719}, {"text": "d'obtenir une majorit\u00e9 absolue je note", "start": 273.28, "duration": 3.16}, {"text": "aussi une chose il restera une petite", "start": 275.039, "duration": 3.481}, {"text": "centaine un peu moins vous le disiez", "start": 276.44, "duration": 3.44}, {"text": "moin de 90 triangulaires mais \u00e7a ne veut", "start": 278.52, "duration": 2.48}, {"text": "pas dire que cet accord n'a pas", "start": 279.88, "duration": 3.12}, {"text": "fonctionn\u00e9 dans 90 circonscriptions dans", "start": 281.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 de ces de ces moins", "start": 283.0, "duration": 3.759}, {"text": "de 90 circonscriptions le RN n'\u00e9tait pas", "start": 284.72, "duration": 3.919}, {"text": "n'est pas en mesure de de l'emporter il", "start": 286.759, "duration": 3.961}, {"text": "faudra ce soir un peu compter les les", "start": 288.639, "duration": 4.081}, {"text": "circonscriptions ou ces ces accords de", "start": 290.72, "duration": 3.8}, {"text": "d'\u00e9sistement n'ont pas fonctionn\u00e9 mais", "start": 292.72, "duration": 3.64}, {"text": "en gros \u00e7a va concerner peut-\u00eatre 10 \u00e0", "start": 294.52, "duration": 3.959}, {"text": "15 circonscriptions o\u00f9 les consignes", "start": 296.36, "duration": 3.839}, {"text": "n'ayant pas \u00e9t\u00e9 suivis par", "start": 298.479, "duration": 6.041}, {"text": "un nandat peuvent permre R de gagneres", "start": 300.199, "duration": 6.56}, {"text": "circonscriptions mais dans les quand on", "start": 304.52, "duration": 3.16}, {"text": "regarde ensuite maintenant la carte", "start": 306.759, "duration": 1.961}, {"text": "\u00e9lectoral il s'agit pas d'\u00eatre", "start": 307.68, "duration": 2.64}, {"text": "p\u00e9remptoire et de donner un chiffre", "start": 308.72, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9cis d'imaginer ce que \u00e7a donnera", "start": 310.32, "duration": 3.8}, {"text": "dimanche prochain mais oui la", "start": 312.12, "duration": 4.359}, {"text": "perspective de l'emporter largement et", "start": 314.12, "duration": 3.88}, {"text": "donc de d'envoyer Jordan Bardella", "start": 316.479, "duration": 3.921}, {"text": "directement \u00e0 matigon s'\u00e9loigne un petit", "start": 318.0, "duration": 4.88}, {"text": "peu \u00e7a veut dire que vous travaillez l\u00e0", "start": 320.4, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e8s maintenant j'imagine pour un sondage", "start": 322.88, "duration": 4.439}, {"text": "qui pourrait para\u00eetre quoi demain soir", "start": 325.199, "duration": 5.641}, {"text": "qui n donner peut\u00eare\u00ea re jeudi avec avec", "start": 327.319, "duration": 5.801}, {"text": "une une Assembl\u00e9e nationale potentielle", "start": 330.84, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment beaucoup de prudence mais qui", "start": 333.12, "duration": 3.76}, {"text": "sera la plus fine qu'on ait pu avoir", "start": 334.56, "duration": 3.8}, {"text": "depuis le d\u00e9but nous notre choix \u00e7a a", "start": 336.88, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de ne rien faire avant le enfin", "start": 338.36, "duration": 2.72}, {"text": "d'abord de ne rien faire en terme de", "start": 339.96, "duration": 2.16}, {"text": "projection avant le premier tour parce", "start": 341.08, "duration": 2.2}, {"text": "que \u00e7a n'avait pas de sens et de ne rien", "start": 342.12, "duration": 2.44}, {"text": "faire cette semaine avant que la liste", "start": 343.28, "duration": 2.6}, {"text": "des candidats qui seront effectivement", "start": 344.56, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sent dimanche prochain ne soit connu", "start": 345.88, "duration": 3.319}, {"text": "c'est \u00e0 partir de maintenant 18h donc on", "start": 347.72, "duration": 2.72}, {"text": "lancera les premi\u00e8res enqu\u00eates \u00e0 partir", "start": 349.199, "duration": 3.12}, {"text": "de demain bon et on suivra \u00e7a \u00e9videmment", "start": 350.44, "duration": 3.879}, {"text": "avec avec int\u00e9r\u00eat sur le le camp", "start": 352.319, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e9sidentiel lucd schmidth il y a eu \u00e0", "start": 354.319, "duration": 4.201}, {"text": "juste titre beaucoup de critiques sur il", "start": 356.44, "duration": 4.64}, {"text": "y avait a beaucoup de Nuan de de de de", "start": 358.52, "duration": 5.28}, {"text": "Nini de d\u00e9sistement et cetera finalement", "start": 361.08, "duration": 5.0}, {"text": "euh les d\u00e9sistements sont l\u00e0 comment", "start": 363.8, "duration": 4.48}, {"text": "vous l'interpr\u00e9tez je pense que Gabriel", "start": 366.08, "duration": 4.16}, {"text": "Atal a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement clair d\u00e8s", "start": 368.28, "duration": 4.4}, {"text": "dimanche soir et que c'est quand m\u00eame", "start": 370.24, "duration": 3.88}, {"text": "lui qui a \u00e9t\u00e9 le chef de la campagne du", "start": 372.68, "duration": 3.0}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel plus qu'Emmanuel", "start": 374.12, "duration": 3.12}, {"text": "Macron malgr\u00e9 la les tentatives", "start": 375.68, "duration": 3.4}, {"text": "d'Emmanuel Macron de revenir dans le jeu", "start": 377.24, "duration": 5.079}, {"text": "et que la culture du chef \u00e7a joue dans", "start": 379.08, "duration": 4.519}, {"text": "les moments difficiles donc c'est le", "start": 382.319, "duration": 3.681}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral Atal qui a donn\u00e9 le ton apr\u00e8s on", "start": 383.599, "duration": 4.04}, {"text": "comprend bien que pourquoi un certain", "start": 386.0, "duration": 3.72}, {"text": "nombre de ministres et de personnalit\u00e9s", "start": 387.639, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9tait plut\u00f4t dans l'id\u00e9e de diff\u00e9rencier", "start": 389.72, "duration": 3.12}, {"text": "entre elle et fille notamment \u00c9douard", "start": 391.36, "duration": 3.399}, {"text": "Philippe et puis le reste du nouveau", "start": 392.84, "duration": 3.12}, {"text": "front populaire on le comprend bien", "start": 394.759, "duration": 3.081}, {"text": "parce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le discours du camp", "start": 395.96, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sidentiel pendant toute la campagne", "start": 397.84, "duration": 3.96}, {"text": "et c'est l\u00e0 que Marine Le Pen je trouve", "start": 399.8, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 un point c'est-\u00e0-dire que dire qu'on", "start": 401.8, "duration": 3.56}, {"text": "peut passer d'un discours \u00e0 l'autre et", "start": 403.639, "duration": 2.921}, {"text": "que du coup on fait basculer", "start": 405.36, "duration": 3.36}, {"text": "automatiquement les \u00e9lecteurs dans", "start": 406.56, "duration": 3.479}, {"text": "quelque chose qui \u00e9tait l'inverse de ce", "start": 408.72, "duration": 2.4}, {"text": "qu'on leur a dit de faire au premier", "start": 410.039, "duration": 3.681}, {"text": "tour c'est compliqu\u00e9 et \u00e7a peut \u00eatre", "start": 411.12, "duration": 3.68}, {"text": "encore plus compliqu\u00e9 lorsqu'on est", "start": 413.72, "duration": 2.599}, {"text": "candidat donc moi je ne suis pas", "start": 414.8, "duration": 3.48}, {"text": "sondeuse mais je ayant fait plusieurs", "start": 416.319, "duration": 3.921}, {"text": "campagnes l\u00e9gislatives j'observe que la", "start": 418.28, "duration": 3.599}, {"text": "mobilisation par exemple des \u00e9lecteurs", "start": 420.24, "duration": 3.959}, {"text": "auxquels on dit on vous a dit une chose", "start": 421.879, "duration": 3.481}, {"text": "un jour on vous dit le contraire le", "start": 424.199, "duration": 3.241}, {"text": "lendemain la mobilisation c'est une", "start": 425.36, "duration": 4.04}, {"text": "question parce que on peut aussi d\u00e9cider", "start": 427.44, "duration": 4.0}, {"text": "de ne pas voter ouis est-ce qu'il y a en", "start": 429.4, "duration": 3.519}, {"text": "reprenant finalement l'analyse de Marine", "start": 431.44, "duration": 3.599}, {"text": "Le Pen une forme de d\u00e9nis de d\u00e9mocratie", "start": 432.919, "duration": 3.521}, {"text": "j'en sais Bastien Ferjou est-ce que vous", "start": 435.039, "duration": 4.761}, {"text": "allez jusque l\u00e0 bah si on suit l'analyse", "start": 436.44, "duration": 5.039}, {"text": "de Marine Le Pen pas vraiment on sens o\u00f9", "start": 439.8, "duration": 3.679}, {"text": "les \u00e9lecteurs justement font ce font ce", "start": 441.479, "duration": 4.801}, {"text": "qu'ils veulent mais apr\u00e8s de d'erreurs", "start": 443.479, "duration": 4.56}, {"text": "strat\u00e9gique oui moi je crois vraiment", "start": 446.28, "duration": 3.72}, {"text": "que gabrielel A fait une erreur", "start": 448.039, "duration": 3.44}, {"text": "strat\u00e9gique \u00e0 minima si on raisonne sur", "start": 450.0, "duration": 2.639}, {"text": "toutes les circonscriptions qui sont", "start": 451.479, "duration": 3.081}, {"text": "plut\u00f4t ancr\u00e9es au centre droit ou \u00e0", "start": 452.639, "duration": 3.321}, {"text": "droite parce que vous l'avez dit enfin", "start": 454.56, "duration": 3.359}, {"text": "il y a des limites \u00e0 dire \u00e0 fi est", "start": 455.96, "duration": 3.359}, {"text": "dangereux pour la R\u00e9publique pourrait", "start": 457.919, "duration": 2.521}, {"text": "nous mener \u00e0 la guerre civile et le", "start": 459.319, "duration": 2.961}, {"text": "lendemain se retirer et permettre de", "start": 460.44, "duration": 3.4}, {"text": "faire \u00e9lir des candidats comme David", "start": 462.28, "duration": 3.199}, {"text": "guireud c'est dire que ce n'est pas", "start": 463.84, "duration": 3.24}, {"text": "n'importe quel candidat par exemple de", "start": 465.479, "duration": 4.641}, {"text": "LFI Alma duf aussi malgr\u00e9 d'ailleurs la", "start": 467.08, "duration": 4.679}, {"text": "consigne d'\u00c9douard Philippe un d\u00e9put\u00e9", "start": 470.12, "duration": 3.919}, {"text": "horizon enfin un candidat pardon Horizon", "start": 471.759, "duration": 4.081}, {"text": "a choisi dans une circonscription de", "start": 474.039, "duration": 3.84}, {"text": "sc\u00e8ne maritime de se retirer au profil", "start": 475.84, "duration": 3.88}, {"text": "d'Anma dufo m\u00eame chose qui fait partie", "start": 477.879, "duration": 3.241}, {"text": "de ses personnalit\u00e9s qui sont d'un", "start": 479.72, "duration": 3.56}, {"text": "antisionisme tellement virulent que on", "start": 481.12, "duration": 3.479}, {"text": "ne voit distingue plus tr\u00e8s bien la", "start": 483.28, "duration": 3.8}, {"text": "fronti\u00e8re avec l'antis\u00e9mitisme donc moi", "start": 484.599, "duration": 3.801}, {"text": "je crois que vis-\u00e0-vis d'\u00e9lecteurs du", "start": 487.08, "duration": 2.959}, {"text": "centre droit qui pendant 40 ans se sont", "start": 488.4, "duration": 3.639}, {"text": "astreints une exigence r\u00e9publicaine", "start": 490.039, "duration": 3.241}, {"text": "justement parce que les \u00e9lecteurs de", "start": 492.039, "duration": 2.761}, {"text": "droite eux ils n'ont pas c\u00e9d\u00e9 qu'est-ce", "start": 493.28, "duration": 2.599}, {"text": "qu'ils ont sous les yeux ils ont un", "start": 494.8, "duration": 4.32}, {"text": "spectacle o\u00f9 il voi une gauche qui en 2", "start": 495.879, "duration": 5.561}, {"text": "jours s'assoit sur tous ses principes y", "start": 499.12, "duration": 3.799}, {"text": "compris sur ce qu'elle disait elle-m\u00eame", "start": 501.44, "duration": 2.879}, {"text": "enfin quand m\u00eame fambien Roussel disait", "start": 502.919, "duration": 2.921}, {"text": "la nuup c'est termin\u00e9e c'est moralement", "start": 504.319, "duration": 3.56}, {"text": "insoutenable Olivier fort l'avait dit", "start": 505.84, "duration": 3.759}, {"text": "aussi ce qu'a dit Jean-Luc M\u00e9lenchon sur", "start": 507.879, "duration": 3.841}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me GCH fait qu' rien ne sera", "start": 509.599, "duration": 3.8}, {"text": "possible apr\u00e8s les europ\u00e9ennes enfin", "start": 511.72, "duration": 2.72}, {"text": "bref donc les \u00e9lecteurs de droite ils", "start": 513.399, "duration": 2.0}, {"text": "voient \u00e7a ils disent mais attendez vous", "start": 514.44, "duration": 2.519}, {"text": "\u00eates bien gentil \u00e7a fait 40 ans que nous", "start": 515.399, "duration": 3.2}, {"text": "on est dans la discipline r\u00e9publicaine", "start": 516.959, "duration": 2.96}, {"text": "vous vous n'avez rien \u00e0 faire et puis", "start": 518.599, "duration": 3.081}, {"text": "quand \u00e0 la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle un", "start": 519.919, "duration": 3.641}, {"text": "jour elle nous dit que c'est un danger", "start": 521.68, "duration": 3.2}, {"text": "absolu et le lendemain elle nous dit que", "start": 523.56, "duration": 2.959}, {"text": "finalement il faut allcteurs de gauche", "start": 524.88, "duration": 2.92}, {"text": "qui qui ont \u00e9t\u00e9 dans la discipline", "start": 526.519, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9publicaine", "start": 527.8, "duration": 4.28}, {"text": "en votant pour jacquesirac ou en votant", "start": 529.44, "duration": 5.079}, {"text": "en Suisse pour parlais pas des \u00e9lecteurs", "start": 532.08, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 je vous parlais de leurs", "start": 534.519, "duration": 3.201}, {"text": "repr\u00e9sentants je vous parlais de des", "start": 536.08, "duration": 2.879}, {"text": "partis c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent et de", "start": 537.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'impact Pact que \u00e7a produit parce que", "start": 538.959, "duration": 4.201}, {"text": "le discours du barrage r\u00e9publicain", "start": 541.48, "duration": 3.24}, {"text": "justement pour qu'il fonctionne encore", "start": 543.16, "duration": 3.32}, {"text": "faut-il que ceux qui en sont les", "start": 544.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9metteurs soient cr\u00e9diible je parlez pas", "start": 546.48, "duration": 3.24}, {"text": "du tout des \u00e9lecteurs est est-ce que", "start": 548.48, "duration": 2.88}, {"text": "vous voyez rena\u00eetre quand m\u00eame avec ces", "start": 549.72, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9sistement une forme de barrage", "start": 551.36, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9publicain je vais pas employer le", "start": 553.2, "duration": 2.84}, {"text": "terme fond r\u00e9publicain parce qu'on s on", "start": 554.68, "duration": 2.92}, {"text": "s'y perd un peu peut-\u00eatre Tam qui", "start": 556.04, "duration": 2.56}, {"text": "voulait intervenir ensuite je vous", "start": 557.6, "duration": 4.0}, {"text": "redonne la parole euh oui s\u00fbrement oui", "start": 558.6, "duration": 5.88}, {"text": "on on retrouve un un barrage r\u00e9publicain", "start": 561.6, "duration": 4.479}, {"text": "et c'est vrai qu'on ne l'attendait m\u00eame", "start": 564.48, "duration": 4.44}, {"text": "plus apr\u00e8s avoir vu la fa\u00e7on dont dont", "start": 566.079, "duration": 4.241}, {"text": "les les uns et les autres avaient pu", "start": 568.92, "duration": 3.84}, {"text": "s'exprimer en disant cas par cas", "start": 570.32, "duration": 5.4}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie variable donc donc moi je suis", "start": 572.76, "duration": 4.68}, {"text": "assez surprise qu'on arrive quand m\u00eame", "start": 575.72, "duration": 3.84}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce niveau de d'\u00e9sistement", "start": 577.44, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui on a quand m\u00eame vu notamment", "start": 579.56, "duration": 3.68}, {"text": "des ministres qui se sont accroch\u00e9s", "start": 581.519, "duration": 5.521}, {"text": "jusqu'au bout type Dominique fort ou ou", "start": 583.24, "duration": 6.12}, {"text": "Patricia mirales voil\u00e0 on se disait mais", "start": 587.04, "duration": 3.52}, {"text": "comment \u00e7a se fait comment c'est c'est", "start": 589.36, "duration": 3.44}, {"text": "possible un fil pr\u00e9sidentiel ou du", "start": 590.56, "duration": 4.44}, {"text": "Premier ministre pour pour les com et", "start": 592.8, "duration": 4.2}, {"text": "moi ce que j'ai je trouve pour pour", "start": 595.0, "duration": 3.399}, {"text": "revenir sur ce que ce que vous disiez \u00e0", "start": 597.0, "duration": 2.64}, {"text": "l'instant je trouve qu'il y a un", "start": 598.399, "duration": 3.401}, {"text": "argument quand m\u00eame dans la bouche de de", "start": 599.64, "duration": 4.199}, {"text": "de Gabriel hatal et d'Emmanuel Macron", "start": 601.8, "duration": 4.08}, {"text": "c'est que on a toujours \u00e9t\u00e9 dans la", "start": 603.839, "duration": 4.0}, {"text": "tactique vraiment \u00e9lectorale puisqu'ils", "start": 605.88, "duration": 4.519}, {"text": "ont dit voter pour la gauche puisqu'ils", "start": 607.839, "duration": 4.961}, {"text": "ne sont en aucun cas en capacit\u00e9 de", "start": 610.399, "duration": 4.401}, {"text": "l'emporter voil\u00e0 \u00e7a je trouve que", "start": 612.8, "duration": 3.719}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e7a l'argument ma su donc vous", "start": 614.8, "duration": 3.32}, {"text": "pouvez y aller de toute fa\u00e7on c'est pas", "start": 616.519, "duration": 3.401}, {"text": "eux qui pourront d\u00e9cider tout seul il y", "start": 618.12, "duration": 3.04}, {"text": "a une part de de s je vous donne la", "start": 619.92, "duration": 2.479}, {"text": "parole tout de suite sur cette question", "start": 621.16, "duration": 2.44}, {"text": "du barrage r\u00e9publicain mais je vous", "start": 622.399, "duration": 4.081}, {"text": "propose euh une r\u00e9action parce qu'il y a", "start": 623.6, "duration": 5.479}, {"text": "cinq syndicats qui ont appel\u00e9 ce mardi \u00e0", "start": 626.48, "duration": 5.039}, {"text": "faire barage justement en votant je les", "start": 629.079, "duration": 4.041}, {"text": "cite pour les candidates et candidats", "start": 631.519, "duration": 2.961}, {"text": "est mieux plac\u00e9 pour battre l'extr\u00eame", "start": 633.12, "duration": 3.36}, {"text": "droite et c'est aussi le discours de", "start": 634.48, "duration": 4.159}, {"text": "l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CFDT", "start": 636.48, "duration": 4.76}, {"text": "Laurent Berger il y a pas d'accro", "start": 638.639, "duration": 4.44}, {"text": "possible au d\u00e9sistement moi je soutiens", "start": 641.24, "duration": 3.36}, {"text": "tous les candidats et toutes les", "start": 643.079, "duration": 3.361}, {"text": "candidates qui seront dans un duel", "start": 644.6, "duration": 3.84}, {"text": "contre le rassemblement national et donc", "start": 646.44, "duration": 3.44}, {"text": "tous ceux et toutes celles qui", "start": 648.44, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui seraient en train de finacer", "start": 649.88, "duration": 3.16}, {"text": "en train d'expliquer queils sont pas", "start": 651.68, "duration": 3.32}, {"text": "d'accord totalement ou qu'ils n'ont pas", "start": 653.04, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d'accord avec certaines positions \u00e7a", "start": 655.0, "duration": 4.8}, {"text": "n'a pas d'importance \u00e0ure se parle \u00e7a", "start": 657.36, "duration": 4.36}, {"text": "n'a pas d'importance il faut que dans", "start": 659.8, "duration": 4.159}, {"text": "toutes les triangulaires qui sont pos\u00e9", "start": 661.72, "duration": 3.76}, {"text": "o\u00f9 il y a un risque de victoire de", "start": 663.959, "duration": 3.521}, {"text": "rassemblement national celui o\u00f9 celle", "start": 665.48, "duration": 4.64}, {"text": "qui est arriv\u00e9 en 3\u00e8 position se d\u00e9siste", "start": 667.48, "duration": 4.24}, {"text": "pour permettre \u00e0 l'autre candidat du", "start": 670.12, "duration": 4.719}, {"text": "camp r\u00e9publicain de d'\u00eatre \u00e9lu c'est \u00e7a", "start": 671.72, "duration": 5.0}, {"text": "dont il est question et moi tous ceux", "start": 674.839, "duration": 3.521}, {"text": "qui ne le feront pas je pense qu'ils", "start": 676.72, "duration": 3.52}, {"text": "seront en faute morale \u00e0 l'\u00e9gard de nos", "start": 678.36, "duration": 4.479}, {"text": "valeurs St\u00e9phane zums la question", "start": 680.24, "duration": 4.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale le barrage r\u00e9publicain peut-il", "start": 682.839, "duration": 3.881}, {"text": "tenir et puis plus pr\u00e9cis\u00e9ment en", "start": 685.2, "duration": 3.12}, {"text": "entendant Laurent Berger ou ou", "start": 686.72, "duration": 4.32}, {"text": "l'intersyndical euh l'\u00e9lectorat ouvrier", "start": 688.32, "duration": 4.519}, {"text": "qui vote quand m\u00eame majoritairement RN", "start": 691.04, "duration": 3.239}, {"text": "peut-il entendre cet appel parce que", "start": 692.839, "duration": 3.921}, {"text": "c'est trop tard alors euh le barrage il", "start": 694.279, "duration": 3.721}, {"text": "va fonctionner toute la question de", "start": 696.76, "duration": 2.28}, {"text": "savoir dans quelle ampleur il va", "start": 698.0, "duration": 2.16}, {"text": "fonctionner forc\u00e9ment un petit peu est", "start": 699.04, "duration": 2.239}, {"text": "ce qu' va fonctionner massivement c'est", "start": 700.16, "duration": 2.799}, {"text": "autre chose et pour juste r\u00e9pondre \u00e0 ce", "start": 701.279, "duration": 3.161}, {"text": "que vous disiez sur Laurent Berger le", "start": 702.959, "duration": 2.88}, {"text": "but de ce barrage n'est pas de r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 704.44, "duration": 3.519}, {"text": "un \u00e9lectorat parti chez au rassemblement", "start": 705.839, "duration": 5.12}, {"text": "national l\u00e0 l'id\u00e9e c'est convaincre les", "start": 707.959, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9lecteurs de rouche et ceux du centre", "start": 710.959, "duration": 3.081}, {"text": "selon les types de duel de ne pas aller", "start": 712.48, "duration": 2.84}, {"text": "s'abstenir parce que les gens n'iront", "start": 714.04, "duration": 2.359}, {"text": "pas voter rassemblement national", "start": 715.32, "duration": 2.56}, {"text": "peut-\u00eatre dans quelques circonscriptions", "start": 716.399, "duration": 4.201}, {"text": "tenu par ensemble le barrage il a tr\u00e8s", "start": 717.88, "duration": 4.639}, {"text": "imparfaitement fonctionn\u00e9 il y a 2 ans", "start": 720.6, "duration": 3.96}, {"text": "on l'a bien vu personne nait vu venir", "start": 722.519, "duration": 4.961}, {"text": "ces 89 d\u00e9put\u00e9s RN qui avait pour un", "start": 724.56, "duration": 4.2}, {"text": "certain nombre d'entre eux fait \u00e0 peine", "start": 727.48, "duration": 3.08}, {"text": "25 ou 30 % au premier tour et dans le", "start": 728.76, "duration": 3.6}, {"text": "casre duel avait obtenu plus de 50 % on", "start": 730.56, "duration": 3.959}, {"text": "n'est pas dans le m\u00eame contexte mais \u00e7a", "start": 732.36, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a ne fonctionnera qu'imparfaitement", "start": 734.519, "duration": 2.56}, {"text": "parce que l\u00e0 on parle du barrage", "start": 736.04, "duration": 2.32}, {"text": "r\u00e9publicain en fait il y a eu trois", "start": 737.079, "duration": 2.841}, {"text": "barrages dans cette campagne le barrage", "start": 738.36, "duration": 3.159}, {"text": "contre Jordan bardellaa Matignon mais", "start": 739.92, "duration": 3.08}, {"text": "aussi le barrage contre Emmanuel Macron", "start": 741.519, "duration": 3.281}, {"text": "et le barrage contre appelonsle contre", "start": 743.0, "duration": 3.959}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon ou fille et \u00e0 la fin", "start": 744.8, "duration": 4.36}, {"text": "ces diff\u00e9rents barrages se neutralisent", "start": 746.959, "duration": 3.281}, {"text": "tit peu ce que les enqu\u00eates d'opinion", "start": 749.16, "duration": 2.52}, {"text": "ont montr\u00e9 c'est que en tout cas \u00e0", "start": 750.24, "duration": 3.839}, {"text": "gauche les gens de gauche appelons \u00e7a l\u00e0", "start": 751.68, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 nouveau le peuple de gauche dans le", "start": 754.079, "duration": 2.921}, {"text": "cas o\u00f9 il y a un duel", "start": 755.6, "duration": 4.88}, {"text": "RN contre un candidat macroniste se", "start": 757.0, "duration": 5.32}, {"text": "rallie assez majoritairement parce que", "start": 760.48, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a fait partie de l'ADN de des gens de", "start": 762.32, "duration": 3.68}, {"text": "gauche de de de lutter contre le", "start": 764.36, "duration": 3.159}, {"text": "rassemblement national et vous le disiez", "start": 766.0, "duration": 2.76}, {"text": "tout \u00e0 l'heure en revanche dans les", "start": 767.519, "duration": 3.361}, {"text": "circonscriptions tenues par ensemble", "start": 768.76, "duration": 4.6}, {"text": "quand il y a un duel finalement entre la", "start": 770.88, "duration": 3.759}, {"text": "gauche et le rassemblement national \u00e7a", "start": 773.36, "duration": 3.08}, {"text": "va \u00e7a devrait un peu moins bien se", "start": 774.639, "duration": 3.161}, {"text": "passer il y aura toujours plus de gens", "start": 776.44, "duration": 3.399}, {"text": "qui iront rallier le candidat de gauche", "start": 777.8, "duration": 3.24}, {"text": "sauf quand il s'agit de quelqu'un de", "start": 779.839, "duration": 4.041}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus abrasif comme", "start": 781.04, "duration": 3.919}, {"text": "certaines personnes de la France", "start": 783.88, "duration": 2.6}, {"text": "insoumis mais \u00e7a va un petit peu", "start": 784.959, "duration": 3.161}, {"text": "fonctionner mais peut-\u00eatre pas peut-\u00eatre", "start": 786.48, "duration": 4.2}, {"text": "pas suffisamment l\u00e0 encore l'enjeu c'est", "start": 788.12, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9loigner le plus possible le", "start": 790.68, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national des 289 si\u00e8ges de", "start": 791.76, "duration": 3.8}, {"text": "la majorit\u00e9 absolue donc \u00e7a on ne le", "start": 794.0, "duration": 3.0}, {"text": "saura que plus tard \u00e7a va fonctionner", "start": 795.56, "duration": 3.16}, {"text": "j'insiste l\u00e0-dessus je je moi j'en suis", "start": 797.0, "duration": 3.36}, {"text": "persuad\u00e9 mais est-ce que ce sera massive", "start": 798.72, "duration": 2.88}, {"text": "comme il y a 10 20 ou 30 ans", "start": 800.36, "duration": 2.599}, {"text": "certainement pas est-ce qu' je reprends", "start": 801.6, "duration": 3.16}, {"text": "les propos de de Marine Le Pen tout \u00e0", "start": 802.959, "duration": 3.081}, {"text": "l'heure est-ce qu'il y a une sorte de de", "start": 804.76, "duration": 3.84}, {"text": "de m\u00e9pris des \u00e9lecteurs frontistes dans", "start": 806.04, "duration": 5.08}, {"text": "cette d\u00e9 marche m Schmith moi je le vois", "start": 808.6, "duration": 4.479}, {"text": "pas comme \u00e7a toute fa\u00e7on chaque \u00e9lecteur", "start": 811.12, "duration": 3.12}, {"text": "est libre de faire ce qu'il veut", "start": 813.079, "duration": 2.641}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les \u00e9tat-majors", "start": 814.24, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9cident de consigne et les candidats se", "start": 815.72, "duration": 3.76}, {"text": "retirent ensuite les \u00e9lecteurs sont dans", "start": 817.92, "duration": 3.2}, {"text": "le secret de l'isoloir je voudrais quand", "start": 819.48, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 ce que vous disiez sur", "start": 821.12, "duration": 3.56}, {"text": "la gauche je pense que ce qui est", "start": 822.92, "duration": 2.919}, {"text": "essentiel c'est quand m\u00eame d'avoir en", "start": 824.68, "duration": 3.12}, {"text": "t\u00eate que lorsque la gauche se r\u00e9unit la", "start": 825.839, "duration": 3.401}, {"text": "question de la Nupe est une question", "start": 827.8, "duration": 2.68}, {"text": "secondaire c'est-\u00e0-dire que le", "start": 829.24, "duration": 3.08}, {"text": "rassemblement national est arriv\u00e9 en", "start": 830.48, "duration": 3.719}, {"text": "t\u00eate aux \u00e9lections europ\u00e9enne et si la", "start": 832.32, "duration": 4.0}, {"text": "gauche sunit c'est \u00e9videmment contre le", "start": 834.199, "duration": 4.32}, {"text": "rassemblement national d\u00e9j\u00e0 donc je", "start": 836.32, "duration": 3.68}, {"text": "pense que le reproche qui est fait \u00e0 la", "start": 838.519, "duration": 2.641}, {"text": "gauche d'avoir \u00e9t\u00e9 instrumental et", "start": 840.0, "duration": 2.8}, {"text": "d'avoir laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 ses divisions moi", "start": 841.16, "duration": 4.0}, {"text": "je le mets \u00e0 son cr\u00e9dit et ensuite je", "start": 842.8, "duration": 4.279}, {"text": "suis persuad\u00e9 que comme elle l'a fait", "start": 845.16, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement depuis 2002 nous avons", "start": 847.079, "duration": 4.641}, {"text": "tous v\u00e9cu 2002 elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e pour des", "start": 849.12, "duration": 3.839}, {"text": "candidats de droite elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e", "start": 851.72, "duration": 2.6}, {"text": "pour Jacques Chirac elle a deux fois je", "start": 852.959, "duration": 2.841}, {"text": "termine ce que j'ai \u00e0 dire elle a deux", "start": 854.32, "duration": 3.56}, {"text": "fois de suite vot\u00e9 pour Emmanuel Macron", "start": 855.8, "duration": 3.719}, {"text": "au deux\u00e8me tour lorsqu'elle estimait", "start": 857.88, "duration": 2.879}, {"text": "qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire de le faire donc", "start": 859.519, "duration": 3.281}, {"text": "moi je trouve que les le\u00e7ons donn\u00e9es \u00e0", "start": 860.759, "duration": 3.401}, {"text": "la gauche sur le fait qu'elle s'est", "start": 862.8, "duration": 2.719}, {"text": "rassembl\u00e9 de mani\u00e8re instrumentale sont", "start": 864.16, "duration": 2.84}, {"text": "quand m\u00eame un petit peu moi je trouve \u00e7a", "start": 865.519, "duration": 3.961}, {"text": "fort de caf\u00e9 ensuite rassembl\u00e9 de", "start": 867.0, "duration": 3.48}, {"text": "mani\u00e8re instrumentale c'est qu'elle", "start": 869.48, "duration": 2.12}, {"text": "s'est alli\u00e9e avec des gens qui sont dans", "start": 870.48, "duration": 2.599}, {"text": "des strat\u00e9gies n\u00e9ofascistes mais je le", "start": 871.6, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9velopp vous allez me r\u00e9pondre lorsque", "start": 873.079, "duration": 3.76}, {"text": "j'aurais termin\u00e9 ensuite la deuxi\u00e8me", "start": 875.16, "duration": 3.16}, {"text": "chose que je voudrais dire c'est que par", "start": 876.839, "duration": 3.201}, {"text": "rapport \u00e0 la question des \u00e9lecteurs du", "start": 878.32, "duration": 3.48}, {"text": "centre et cetera c'est quand m\u00eame un peu", "start": 880.04, "duration": 3.68}, {"text": "compliqu\u00e9 et sans doute le barrage va", "start": 881.8, "duration": 2.959}, {"text": "fonctionner mais le sujet c'est le", "start": 883.72, "duration": 3.52}, {"text": "niveau de participation euh est-ce que", "start": 884.759, "duration": 5.0}, {"text": "le niveau de", "start": 887.24, "duration": 2.519}, {"text": "participation dire au fond \u00e9vidment je", "start": 891.04, "duration": 3.799}, {"text": "crois pas du tout qu'ils aont vot\u00e9 pour", "start": 893.6, "duration": 3.039}, {"text": "le rassemblement national mais je crois", "start": 894.839, "duration": 3.201}, {"text": "qu'il est fort possible que la", "start": 896.639, "duration": 3.32}, {"text": "participation soit beaucoup moins forte", "start": 898.04, "duration": 3.76}, {"text": "au deuxi\u00e8me tour en tout cas soit moins", "start": 899.959, "duration": 3.161}, {"text": "forte dans certaines circonscriptions", "start": 901.8, "duration": 2.92}, {"text": "lorsqu'il y a un \u00e9l\u00e9ment de choix par", "start": 903.12, "duration": 4.24}, {"text": "exemple par rapport \u00e0 LFI oui pour donc", "start": 904.72, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e7a fait le lien avec le le le d\u00e9bat que", "start": 907.36, "duration": 2.919}, {"text": "vous avez tous les deux parce que", "start": 909.199, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement Jean-Luc M\u00e9lenchon et un", "start": 910.279, "duration": 3.8}, {"text": "certain nombre de ses soutiens agissent", "start": 912.279, "duration": 3.041}, {"text": "comme des \u00e9pouvantailles et peut-\u00eatre \u00e0", "start": 914.079, "duration": 3.76}, {"text": "juste ti s\u00e9asti mais pr\u00e9cis\u00e9ment moi ce", "start": 915.32, "duration": 4.4}, {"text": "que je disais ce n'\u00e9tait pas que c'\u00e9tait", "start": 917.839, "duration": 3.401}, {"text": "le fait qu'il y ait une alliance de la", "start": 919.72, "duration": 3.4}, {"text": "gauche qui est probl\u00e9matique c'\u00e9tait de", "start": 921.24, "duration": 4.959}, {"text": "s'allier avec cette gauche l\u00e0 avec LFI", "start": 923.12, "duration": 4.56}, {"text": "en particulier ou en tout cas \u00e0 minima", "start": 926.199, "duration": 4.241}, {"text": "une partie de LFI moi je veux bien qu'", "start": 927.68, "duration": 4.2}, {"text": "la clarification va avoir lieu apr\u00e8s", "start": 930.44, "duration": 3.639}, {"text": "Jean S\u00e9bastien avant c'\u00e9tait avant", "start": 931.88, "duration": 3.6}, {"text": "c'\u00e9tait quasi impossible avec les 3", "start": 934.079, "duration": 2.521}, {"text": "semaines de campagne de laiss\u00e9 par", "start": 935.48, "duration": 2.68}, {"text": "Emmanuel non mais je je franchement je", "start": 936.6, "duration": 2.96}, {"text": "ne comprends pas alors l\u00e0 mais cette", "start": 938.16, "duration": 3.919}, {"text": "esp\u00e8 de d\u00e9nis face \u00e0 l'antis\u00e9mitisme", "start": 939.56, "duration": 4.519}, {"text": "Crass qui existe chez certains de ces", "start": 942.079, "duration": 3.56}, {"text": "candidats quand vous passez toute une", "start": 944.079, "duration": 3.361}, {"text": "campagne \u00e0 dire que Raphael gluxman est", "start": 945.639, "duration": 3.56}, {"text": "un sioniste de droite parce qu'il a un", "start": 947.44, "duration": 3.44}, {"text": "nom \u00e0 consonant juif de nom \u00e0 consonant", "start": 949.199, "duration": 2.961}, {"text": "juif vous dites forc\u00e9ment il soutient", "start": 950.88, "duration": 2.68}, {"text": "nthaniaou forc\u00e9ment il est d'extr\u00eame", "start": 952.16, "duration": 2.84}, {"text": "droite et forc\u00e9ment il soutient un", "start": 953.56, "duration": 2.839}, {"text": "g\u00e9nocide je suis d\u00e9sol\u00e9 c'est de", "start": 955.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme David guireot quand elle", "start": 956.399, "duration": 4.481}, {"text": "par parle des dragons Spirit des dragons", "start": 958.36, "duration": 5.24}, {"text": "c\u00e9lestes c'est un nom de code pour dire", "start": 960.88, "duration": 6.079}, {"text": "les Juifs il y a un antis\u00e9mitisme Crass", "start": 963.6, "duration": 4.599}, {"text": "chez toute une partie de ces candidats", "start": 966.959, "duration": 2.0}, {"text": "et derri\u00e8re \u00e7a n'est pas que", "start": 968.199, "duration": 2.2}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e7a suffirait comme", "start": 968.959, "duration": 3.161}, {"text": "raison hein mais les simulacres non non", "start": 970.399, "duration": 2.8}, {"text": "mais c'est important c'est important", "start": 972.12, "duration": 2.519}, {"text": "parce que justement je suis tr\u00e8s oui", "start": 973.199, "duration": 2.601}, {"text": "mais quand m\u00eame moi je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9", "start": 974.639, "duration": 2.401}, {"text": "qu'on se permett de parler encore de", "start": 975.8, "duration": 3.56}, {"text": "barrages r\u00e9publicains alors moi je vous", "start": 977.04, "duration": 3.599}, {"text": "dis pas que le rassemblement national il", "start": 979.36, "duration": 2.44}, {"text": "y a des candidats antis\u00e9mites au", "start": 980.639, "duration": 2.64}, {"text": "rassemblement national il y a des", "start": 981.8, "duration": 3.0}, {"text": "candidats racistes il y a des candidats", "start": 983.279, "duration": 3.201}, {"text": "qui se sont illustr\u00e9s par des propos", "start": 984.8, "duration": 2.959}, {"text": "absolument ruriers \u00e7a n'est pas la", "start": 986.48, "duration": 2.96}, {"text": "question mais \u00e7a n'est pas parce que eux", "start": 987.759, "duration": 4.401}, {"text": "sont ont aussi ses candidats l\u00e0 que que", "start": 989.44, "duration": 3.839}, {"text": "mais quand m\u00eame les simulacres", "start": 992.16, "duration": 3.119}, {"text": "d'ex\u00e9cution de personnalit\u00e9", "start": 993.279, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9dibiliser une institution dire la", "start": 995.279, "duration": 3.161}, {"text": "police bah oui mais je trouve que quand", "start": 997.079, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame quand m\u00eame dans ce pays les \u00e9lites", "start": 998.44, "duration": 3.879}, {"text": "s'assoi tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s vite vous", "start": 1000.319, "duration": 3.481}, {"text": "avez l'occasion de le dire et on a fait", "start": 1002.319, "duration": 3.841}, {"text": "plusieurs d\u00e9bats sur ce thme une r\u00e9it\u00e9", "start": 1003.8, "duration": 3.56}, {"text": "parce que la R\u00e9publique elle ne se", "start": 1006.16, "duration": 2.64}, {"text": "divise pas un dernier mot l\u00e0dessus", "start": 1007.36, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre ce que je voulais dire c'est", "start": 1008.8, "duration": 2.839}, {"text": "que le rassemblement national est tr\u00e8s", "start": 1010.16, "duration": 3.72}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e0 attraper parce que sous", "start": 1011.639, "duration": 3.64}, {"text": "couvert de normalisation ce qui est", "start": 1013.88, "duration": 2.519}, {"text": "int\u00e9ressant ce qui se passe dans cette", "start": 1015.279, "duration": 2.521}, {"text": "campagne c'est qu'on voit surgir des", "start": 1016.399, "duration": 4.321}, {"text": "paroles racistes et antis\u00e9mite et que", "start": 1017.8, "duration": 4.92}, {"text": "que l'antis\u00e9mitisme a \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de la", "start": 1020.72, "duration": 3.719}, {"text": "campagne je pense que c'est important", "start": 1022.72, "duration": 3.44}, {"text": "mais que le rassemblement national", "start": 1024.439, "duration": 3.36}, {"text": "apparaisse comme un parti qui n'est pas", "start": 1026.16, "duration": 3.24}, {"text": "antis\u00e9mite je trouve \u00e7a tout \u00e0 fait", "start": 1027.799, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00e2cheux et moi qui a beaucoup travaill\u00e9", "start": 1029.4, "duration": 3.48}, {"text": "sur le racisme et l'antis\u00e9mitisme je", "start": 1031.039, "duration": 3.201}, {"text": "tiens \u00e0 dire que ce sont deux ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 1032.88, "duration": 2.72}, {"text": "qui sont profond\u00e9ment li\u00e9 et que", "start": 1034.24, "duration": 3.24}, {"text": "j'aimerais qu'il ne soit pas dissoci\u00e9", "start": 1035.6, "duration": 4.079}, {"text": "mais pr\u00e9cis\u00e9ment mais ni \u00e0 gauche ni \u00e0", "start": 1037.48, "duration": 4.479}, {"text": "droite allez on va ouvrir un un nouveau", "start": 1039.679, "duration": 3.681}, {"text": "chapitre et je vous propose un zoom sur", "start": 1041.959, "duration": 2.6}, {"text": "la parce que c'est passionnant sur la", "start": 1043.36, "duration": 3.559}, {"text": "situation \u00e0 Marseille et c'est Quentin", "start": 1044.559, "duration": 3.841}, {"text": "calmer qui va nous rejoindre pour pour", "start": 1046.919, "duration": 4.0}, {"text": "en par le le rassemblement national", "start": 1048.4, "duration": 4.32}, {"text": "bonsoir Quentin et Nau Front populaire", "start": 1050.919, "duration": 4.361}, {"text": "en duel dans la plupart des SEP", "start": 1052.72, "duration": 4.48}, {"text": "circonscriptions de Marseille c'est \u00e7a 7", "start": 1055.28, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 Marseille deux d\u00e9j\u00e0 \u00e9lus d\u00e8s", "start": 1057.2, "duration": 5.04}, {"text": "dimanche soir et d\u00e8s le premier tour par", "start": 1060.16, "duration": 3.84}, {"text": "exemple le coordinateur national de la", "start": 1062.24, "duration": 3.88}, {"text": "France insoumise manuel Bompard c'est", "start": 1064.0, "duration": 4.0}, {"text": "dans la 4e circo des bouches du r\u00f4 et", "start": 1066.12, "duration": 4.6}, {"text": "l'autre c'\u00e9tait aussi un LFI S\u00e9bastien", "start": 1068.0, "duration": 5.08}, {"text": "de Logu dans la 7e circo il font", "start": 1070.72, "duration": 5.68}, {"text": "respectivement 67 et 59 % des voix dans", "start": 1073.08, "duration": 5.12}, {"text": "les C autres circonscriptions de la", "start": 1076.4, "duration": 3.759}, {"text": "ville de Mar Marseille le RN est arriv\u00e9", "start": 1078.2, "duration": 3.599}, {"text": "en t\u00eate au soir du premier tour et le", "start": 1080.159, "duration": 4.041}, {"text": "nouveau front populaire en 2e place nous", "start": 1081.799, "duration": 4.681}, {"text": "avons donc d\u00e9sormais des duels dans ces", "start": 1084.2, "duration": 4.959}, {"text": "cinq circos entre le RN le nouveau front", "start": 1086.48, "duration": 4.8}, {"text": "populaire dimanche soir et donc c'est un", "start": 1089.159, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9chec pour les macronistes \u00e9chec de", "start": 1091.28, "duration": 4.96}, {"text": "cette strat\u00e9gie du d\u00e9passement tout \u00e0", "start": 1094.24, "duration": 4.48}, {"text": "fait Marseille en grand mais Macron en", "start": 1096.24, "duration": 4.319}, {"text": "tout petit c'est une formule pour", "start": 1098.72, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9sumer depuis plusieurs ann\u00e9es le", "start": 1100.559, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique veut faire de", "start": 1102.36, "duration": 3.36}, {"text": "la ville de Marseille son fief son", "start": 1103.919, "duration": 4.041}, {"text": "laboratoire on sait que depuis 2021", "start": 1105.72, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00c9tat a m\u00eame d\u00e9 bloqu\u00e9 5 milliards", "start": 1107.96, "duration": 4.36}, {"text": "d'euros pour le plan Marseille en grand", "start": 1109.88, "duration": 3.919}, {"text": "qui vise \u00e0 rattraper le retard de la", "start": 1112.32, "duration": 3.599}, {"text": "ville en mati\u00e8re d'\u00e9ducation de logement", "start": 1113.799, "duration": 4.081}, {"text": "de transport public ou de s\u00e9curit\u00e9 cela", "start": 1115.919, "duration": 3.321}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 lors de ce grand", "start": 1117.88, "duration": 4.0}, {"text": "discours de septembre 2021 mais donc n'y", "start": 1119.24, "duration": 5.12}, {"text": "aurait-il pas en fait un amour \u00e0 sens", "start": 1121.88, "duration": 4.279}, {"text": "unique entre Emmanuel Macron et", "start": 1124.36, "duration": 3.36}, {"text": "Marseille c'est la question que se pose", "start": 1126.159, "duration": 4.0}, {"text": "le Figaro dans cet article que j'ai lu", "start": 1127.72, "duration": 4.68}, {"text": "qui s'appelle Macron est ray\u00e9 de sa", "start": 1130.159, "duration": 4.76}, {"text": "ville de c\u0153ur Macron a ainsi r\u00e9alis\u00e9", "start": 1132.4, "duration": 4.12}, {"text": "c'est ce qui rappel dans cet article une", "start": 1134.919, "duration": 4.401}, {"text": "quinzaine de d\u00e9placements depuis 2 17", "start": 1136.52, "duration": 4.72}, {"text": "finalement sans convaincre les \u00e9lecteurs", "start": 1139.32, "duration": 3.92}, {"text": "le symbole de cette d\u00e9faite c'est abrina", "start": 1141.24, "duration": 4.16}, {"text": "Sabrina agrisstirouach ministre de la", "start": 1143.24, "duration": 4.24}, {"text": "Ville elle est arriv\u00e9e en 3e place", "start": 1145.4, "duration": 3.56}, {"text": "dimanche soir elle a imm\u00e9diatement", "start": 1147.48, "duration": 3.16}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 voter pour le nouveau front", "start": 1148.96, "duration": 3.92}, {"text": "populaire elle a dit les \u00e9checs cela", "start": 1150.64, "duration": 3.919}, {"text": "arrive le d\u00e9shonneur on ne s'en remet", "start": 1152.88, "duration": 3.48}, {"text": "jamais ce qu'elle a dit dimanche dernier", "start": 1154.559, "duration": 3.441}, {"text": "et la droite la droite marseillaise elle", "start": 1156.36, "duration": 3.16}, {"text": "a quoi disparu absolument c'est le", "start": 1158.0, "duration": 3.159}, {"text": "dernier enseignement de ce scrutin dans", "start": 1159.52, "duration": 3.24}, {"text": "cette deux\u00e8me plus grande ville de", "start": 1161.159, "duration": 3.281}, {"text": "France les LR \u00e0 Marseille sont", "start": 1162.76, "duration": 3.56}, {"text": "compl\u00e8tement tiraill\u00e9s certains ont d\u00e9j\u00e0", "start": 1164.44, "duration": 4.239}, {"text": "franchi le pas et rall\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 1166.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'image de Renault Muselier les autres", "start": 1168.679, "duration": 3.281}, {"text": "s'interrogent m\u00eame s'ils disent ne pas", "start": 1170.32, "duration": 3.359}, {"text": "suivre pour l'heure la strat\u00e9gie direti", "start": 1171.96, "duration": 3.28}, {"text": "de l'alliance avec le RN ces", "start": 1173.679, "duration": 3.641}, {"text": "attermimement affaiblisse la droite", "start": 1175.24, "duration": 4.52}, {"text": "Marseille marseillaise qui est r\u00e9duite", "start": 1177.32, "duration": 3.839}, {"text": "qui s'est r\u00e9duite comme po de chagrin au", "start": 1179.76, "duration": 4.56}, {"text": "fil des ann\u00e9es merci beaucoup Quentin", "start": 1181.159, "duration": 5.481}, {"text": "Lucil Schmith je voudrais qu'on parle de", "start": 1184.32, "duration": 4.16}, {"text": "de de tout ce que Emmanuel Macron a fait", "start": 1186.64, "duration": 3.44}, {"text": "pour Marseille dites-vous que les", "start": 1188.48, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9lecteurs Marseillais sont", "start": 1190.08, "duration": 4.16}, {"text": "ingrat non je pense que quand m\u00eame quand", "start": 1191.799, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00eame je pense que le sujet tant d'argent", "start": 1194.24, "duration": 5.04}, {"text": "propos\u00e9 tant d'argent mis t pro jusqu'au", "start": 1196.32, "duration": 4.92}, {"text": "moment enfin mais les milliards", "start": 1199.28, "duration": 3.72}, {"text": "abstraits et les promesses qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1201.24, "duration": 3.559}, {"text": "faites \u00e0 Marseille avec l'\u00e9tat de", "start": 1203.0, "duration": 4.72}, {"text": "l'immobilier avec la question du", "start": 1204.799, "duration": 4.721}, {"text": "sentiment d'abandon extr\u00eamement fort \u00e7a", "start": 1207.72, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un point important apr\u00e8s il y a un", "start": 1209.52, "duration": 2.96}, {"text": "sujet d'incarnation en politique", "start": 1211.2, "duration": 3.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que ce qu'on peut esp\u00e9rer", "start": 1212.48, "duration": 3.36}, {"text": "d'abord c'est que le plan marseill en", "start": 1214.48, "duration": 3.64}, {"text": "grand il survive \u00e0 ce qui va se passer", "start": 1215.84, "duration": 3.4}, {"text": "parce qu'il risque d'y avoir une", "start": 1218.12, "duration": 2.48}, {"text": "paralysie institutionnelle est-ce qu' va", "start": 1219.24, "duration": 3.08}, {"text": "dispara\u00eetre j'esp\u00e8re moi qu'il ne", "start": 1220.6, "duration": 3.76}, {"text": "dispara\u00eea pas quel que soit le r\u00e9sultat", "start": 1222.32, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lectoral on parle beaucoup de coalition", "start": 1224.36, "duration": 3.52}, {"text": "on dit qu'il faut avoir des majorit\u00e9s de", "start": 1226.52, "duration": 3.76}, {"text": "projet on puisse penser que Marseille 2e", "start": 1227.88, "duration": 4.2}, {"text": "ville de France il faut y lutter contre", "start": 1230.28, "duration": 2.96}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s de logement les", "start": 1232.08, "duration": 3.079}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales c'est fondamental et", "start": 1233.24, "duration": 3.48}, {"text": "puis on voit bien comment le RN est le", "start": 1235.159, "duration": 3.321}, {"text": "parti au fond qui r\u00e9cup\u00e8re les col\u00e8res", "start": 1236.72, "duration": 3.76}, {"text": "et et comment il a pris d'une certaine", "start": 1238.48, "duration": 3.84}, {"text": "fa\u00e7on la place on parle de la droite", "start": 1240.48, "duration": 3.48}, {"text": "marseillaise moi je pense que le RN", "start": 1242.32, "duration": 2.599}, {"text": "prend aussi la place de la gauche", "start": 1243.96, "duration": 2.599}, {"text": "c'est\u00e0-dire la gauche la promesse non", "start": 1244.919, "duration": 3.681}, {"text": "tenue de la gauche \u00e0 Marseille et la", "start": 1246.559, "duration": 4.36}, {"text": "promesse aussi non tenue de de Godin en", "start": 1248.6, "duration": 3.48}, {"text": "fait il y a toute la question des", "start": 1250.919, "duration": 3.12}, {"text": "promesses non tenu qui en fait nous", "start": 1252.08, "duration": 3.36}, {"text": "retombe dessus \u00e0 l'occasion de ces", "start": 1254.039, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9lections St\u00e9phane zumseek quand m\u00eame \u00e7a", "start": 1255.44, "duration": 4.0}, {"text": "va devenir un cas d'\u00e9cole c'est que je", "start": 1257.0, "duration": 3.88}, {"text": "pense qu'il y a beaucoup de de", "start": 1259.44, "duration": 3.44}, {"text": "responsables politiques qui se poseront", "start": 1260.88, "duration": 4.52}, {"text": "la question de de mettre \u00e0 ce point un", "start": 1262.88, "duration": 3.96}, {"text": "coup de projecteur sur une ville et ce", "start": 1265.4, "duration": 3.32}, {"text": "qu'ils veulent faire pour une ville", "start": 1266.84, "duration": 3.24}, {"text": "proposer 5 milliards peut-\u00eatre qu'ils y", "start": 1268.72, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chiront \u00e0 deux fois en non mais", "start": 1270.08, "duration": 2.8}, {"text": "c'est aussi ce qui se passe \u00e0 \u00e0", "start": 1271.6, "duration": 2.8}, {"text": "Marseille est tr\u00e8s illustratif alors du", "start": 1272.88, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9cissement de la base \u00e9lectorale du", "start": 1274.4, "duration": 2.72}, {"text": "macronisme mais \u00e7a on l'a vu \u00e9lection", "start": 1275.88, "duration": 2.84}, {"text": "apr\u00e8s- \u00e9lection avec les Europ\u00e9ens et le", "start": 1277.12, "duration": 3.2}, {"text": "premier tour dimanche dernier mais aussi", "start": 1278.72, "duration": 3.959}, {"text": "de son \u00e9volution de sa", "start": 1280.32, "duration": 4.52}, {"text": "mutation la R\u00e9publique en marche c'est 4", "start": 1282.679, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sur 7 en 2017 c'est TR d\u00e9put\u00e9s", "start": 1284.84, "duration": 4.24}, {"text": "il y a 2 ans c'est0", "start": 1287.48, "duration": 3.28}, {"text": "cette ann\u00e9e ils sont pour la plupart", "start": 1289.08, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame pas CAPA de de se mtir au second", "start": 1290.76, "duration": 3.399}, {"text": "tour quand ils ne se d\u00e9sistent pas \u00e7a", "start": 1292.24, "duration": 2.96}, {"text": "veut aussi dire que finalement ce qui", "start": 1294.159, "duration": 2.721}, {"text": "avait fait le succ\u00e8s le succ\u00e8s \u00e9lectoral", "start": 1295.2, "duration": 3.719}, {"text": "en tout cas de d'Emmanuel Macron d\u00e8s sa", "start": 1296.88, "duration": 3.2}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 1298.919, "duration": 2.481}, {"text": "c'est que il avait pr\u00e9empt\u00e9 tous les", "start": 1300.08, "duration": 2.36}, {"text": "centres-villees et toutes les grandes", "start": 1301.4, "duration": 2.48}, {"text": "unit\u00e9s urbaines je parle pas forc\u00e9ment", "start": 1302.44, "duration": 3.479}, {"text": "des p\u00e9riph\u00e9ries mais en tout cas Paris", "start": 1303.88, "duration": 3.88}, {"text": "Lyon et des villes plut\u00f4t favoris\u00e9es", "start": 1305.919, "duration": 3.201}, {"text": "Nantes il raflit Nantes il raflit", "start": 1307.76, "duration": 2.519}, {"text": "reennes je parle pas au municipal mais", "start": 1309.12, "duration": 3.24}, {"text": "en terme de d\u00e9put\u00e9s Strasbourg 5 ans", "start": 1310.279, "duration": 3.201}, {"text": "apr\u00e8s qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 le", "start": 1312.36, "duration": 3.16}, {"text": "macronisme a \u00e9t\u00e9 totalement effac\u00e9 de", "start": 1313.48, "duration": 3.92}, {"text": "ces zonesl\u00e0 \u00e9lectoralement il n'existe", "start": 1315.52, "duration": 3.759}, {"text": "plus il a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 alors pas par le", "start": 1317.4, "duration": 3.519}, {"text": "rassemblement national mais plus par par", "start": 1319.279, "duration": 4.161}, {"text": "la gauche par la nupes puis par le", "start": 1320.919, "duration": 4.161}, {"text": "nouveau front populaire et o\u00f9 sont ces", "start": 1323.44, "duration": 2.8}, {"text": "zones de force maintenant mais en fait", "start": 1325.08, "duration": 2.479}, {"text": "dans d'ancien fief de droite qu'est-ce", "start": 1326.24, "duration": 2.84}, {"text": "qui reste \u00e0 la macronie \u00e9lectoralement", "start": 1327.559, "duration": 3.281}, {"text": "territorialement je vais simplifier je", "start": 1329.08, "duration": 3.479}, {"text": "vais sch\u00e9matiser une partie des haut", "start": 1330.84, "duration": 3.8}, {"text": "sc\u00e8es les Yvelines l'Ouest catholique et", "start": 1332.559, "duration": 3.48}, {"text": "une partie de enfin avec la Mayenne une", "start": 1334.64, "duration": 2.96}, {"text": "partie de la de la Bretagne il en reste", "start": 1336.039, "duration": 3.361}, {"text": "d'autres \u00e9videmment mais aujourd'hui", "start": 1337.6, "duration": 3.199}, {"text": "dans les grandes villes quel que soit le", "start": 1339.4, "duration": 3.84}, {"text": "niveau quel que soit le niveau de vie", "start": 1340.799, "duration": 3.721}, {"text": "moyen d'une ville et on sait \u00e0 quel", "start": 1343.24, "duration": 3.48}, {"text": "point il est il est il est peu \u00e9lev\u00e9 en", "start": 1344.52, "duration": 4.399}, {"text": "moyenne en tout cas \u00e0 Marseille euh le", "start": 1346.72, "duration": 4.439}, {"text": "discours d'Emmanuel Macron et de son", "start": 1348.919, "duration": 4.161}, {"text": "projet de en m\u00eame temps ne fonctionne", "start": 1351.159, "duration": 2.921}, {"text": "plus parce que ces gens-l\u00e0 restent", "start": 1353.08, "duration": 3.079}, {"text": "profond\u00e9ment politis\u00e9s avec un vrai", "start": 1354.08, "duration": 3.599}, {"text": "clivage gauche-doite qui s'est r\u00e9activ\u00e9", "start": 1356.159, "duration": 2.76}, {"text": "plus vite dans ces villes qu'ailleurs en", "start": 1357.679, "duration": 2.801}, {"text": "France oua le camp pr\u00e9sidentiel c'\u00e9tait", "start": 1358.919, "duration": 3.801}, {"text": "250 d\u00e9put\u00e9s juste avant la dissolution", "start": 1360.48, "duration": 3.28}, {"text": "alors je vais vous demand\u00e9 de faire ce", "start": 1362.72, "duration": 2.199}, {"text": "que vous voulez pas faire mais on", "start": 1363.76, "duration": 3.159}, {"text": "pourrait \u00eatre dans quelle fourchette euh", "start": 1364.919, "duration": 5.64}, {"text": "alors plus plus plus avec ces ces 200", "start": 1366.919, "duration": 4.841}, {"text": "d'\u00e9sistements \u00e9videmment que", "start": 1370.559, "duration": 3.12}, {"text": "qu'initialement pr\u00e9vu mais euh j'ai du", "start": 1371.76, "duration": 3.159}, {"text": "mal \u00e0 imaginer qu'il d\u00e9passe les 100", "start": 1373.679, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ou les 110 ou les 120 d\u00e9put\u00e9s \u00e7a", "start": 1374.919, "duration": 2.88}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 pire s'il y avait eu si les", "start": 1376.4, "duration": 2.56}, {"text": "triangulaires", "start": 1377.799, "duration": 2.88}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 maintenu je pense que le parti", "start": 1378.96, "duration": 3.04}, {"text": "n'aurait pas \u00e9t\u00e9 effac\u00e9 mais on pouvait", "start": 1380.679, "duration": 3.281}, {"text": "se retrouver \u00e0 50 60 70 d\u00e9put\u00e9s ce qui", "start": 1382.0, "duration": 3.559}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment une catastrophe", "start": 1383.96, "duration": 4.0}, {"text": "quasiment le niveau du PS en en 1993 qui", "start": 1385.559, "duration": 3.6}, {"text": "reste quand m\u00eame pour un parti au", "start": 1387.96, "duration": 3.04}, {"text": "pouvoir le le grand record de de gifle", "start": 1389.159, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9lectorale l\u00e0 avec la multiplication des", "start": 1391.0, "duration": 4.6}, {"text": "duels avec le renfort je l'ai dit quand", "start": 1393.52, "duration": 3.759}, {"text": "m\u00eame tout \u00e0 l'heure et je le redis des", "start": 1395.6, "duration": 3.679}, {"text": "du peuple de gauche qui se reporte plus", "start": 1397.279, "duration": 3.561}, {"text": "facilement que les gens d'ensemble en", "start": 1399.279, "duration": 3.52}, {"text": "cas de duel quand quand leur propre", "start": 1400.84, "duration": 4.079}, {"text": "force est effac\u00e9 oui ils peuvent esp\u00e9rer", "start": 1402.799, "duration": 3.561}, {"text": "sauver une petite centaine de d\u00e9put\u00e9s", "start": 1404.919, "duration": 3.081}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus on verra je peux", "start": 1406.36, "duration": 3.36}, {"text": "pas vous donner je ne les ai pas vous", "start": 1408.0, "duration": 3.2}, {"text": "non plus ce sera \u00e9videmment une", "start": 1409.72, "duration": 3.4}, {"text": "catastrophe mais ce sera plus une", "start": 1411.2, "duration": 2.92}, {"text": "catastrophe d'ailleurs politique", "start": 1413.12, "duration": 2.439}, {"text": "qu'\u00e9lectorale parce qu'\u00e9lectoralement", "start": 1414.12, "duration": 2.88}, {"text": "ils garderont un nombre important de", "start": 1415.559, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s si vous avez plusieurs dizaines", "start": 1417.0, "duration": 3.0}, {"text": "ou une centaine vous ne disparaissez pas", "start": 1418.559, "duration": 3.041}, {"text": "du paysage politique en Vance quand je", "start": 1420.0, "duration": 2.72}, {"text": "dis politiquement c'est que va devenir", "start": 1421.6, "duration": 3.959}, {"text": "la macronie \u00e0 partir de lundi prochain", "start": 1422.72, "duration": 4.4}, {"text": "je parle pas que d'Emmanuel Macron je", "start": 1425.559, "duration": 3.12}, {"text": "parle juste de cette coalition modemme", "start": 1427.12, "duration": 4.679}, {"text": "horizon en Renaissance pardon je suis", "start": 1428.679, "duration": 5.6}, {"text": "pas s\u00fbr que sa dur\u00e9e de vie soit", "start": 1431.799, "duration": 3.88}, {"text": "enthousiasmante pour en tout cas c'est", "start": 1434.279, "duration": 2.921}, {"text": "responsable de moins en moins parler", "start": 1435.679, "duration": 4.6}, {"text": "d'une d'une seule voix euh si on si on", "start": 1437.2, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9largit un peu euh en partant de", "start": 1440.279, "duration": 4.841}, {"text": "Marseille Emmanuel Macron amoureux de", "start": 1442.84, "duration": 4.36}, {"text": "Marseille et puis Emmanuel Macron qui se", "start": 1445.12, "duration": 4.039}, {"text": "place en protecteur des Fran\u00e7ais depuis", "start": 1447.2, "duration": 3.28}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es Jean S\u00e9bastien", "start": 1449.159, "duration": 2.721}, {"text": "Ferjou qui t'a laiss\u00e9 filer d'ailleurs", "start": 1450.48, "duration": 3.88}, {"text": "la la la dette publique est-ce que enfin", "start": 1451.88, "duration": 3.72}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on pourquoi il y a si peu", "start": 1454.36, "duration": 3.76}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui qui lui font cr\u00e9dit de", "start": 1455.6, "duration": 5.8}, {"text": "euh de ses efforts parce qu'Emmanuel", "start": 1458.12, "duration": 5.159}, {"text": "Macron semble croire que son discours", "start": 1461.4, "duration": 4.159}, {"text": "est performatif mais il ne suffit pas de", "start": 1463.279, "duration": 4.52}, {"text": "mots il faut des actions derri milliards", "start": 1465.559, "duration": 3.681}, {"text": "d'euros oui mais enfin les milliards", "start": 1467.799, "duration": 2.441}, {"text": "d'euros si vous ne changez rien au", "start": 1469.24, "duration": 2.28}, {"text": "fonctionnement de la justice regardez ce", "start": 1470.24, "duration": 4.919}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 quand ces euh ces euh", "start": 1471.52, "duration": 5.279}, {"text": "magistrats de la ville de Marseille", "start": 1475.159, "duration": 3.041}, {"text": "interrog\u00e9 d'ailleurs au S\u00e9nat dans une", "start": 1476.799, "duration": 3.321}, {"text": "commenion d'enqu\u00eate parlementaire on dit", "start": 1478.2, "duration": 3.28}, {"text": "mais nous sommes en train de perdre la", "start": 1480.12, "duration": 3.08}, {"text": "guerre contre les narcotrafiquants", "start": 1481.48, "duration": 4.0}, {"text": "Marseille est en train de devenir une", "start": 1483.2, "duration": 3.56}, {"text": "ville tenue enfin je sais plus quelle", "start": 1485.48, "duration": 2.4}, {"text": "est l'expression qui s'est employ\u00e9", "start": 1486.76, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9quivalent de narcoostate quoi pour la", "start": 1487.88, "duration": 4.48}, {"text": "ville de Marseille que s'est-il pass\u00e9", "start": 1489.96, "duration": 4.68}, {"text": "derri\u00e8re euh ben le garde des saut leur", "start": 1492.36, "duration": 3.96}, {"text": "a reproch\u00e9 d'avoir tenu ses propos ce", "start": 1494.64, "duration": 3.08}, {"text": "qui est d'ailleurs assez \u00e9tonnant dans", "start": 1496.32, "duration": 2.88}, {"text": "sa conception la R\u00e9publique puisqu'il", "start": 1497.72, "duration": 3.04}, {"text": "t\u00e9moignait souscerment c'est\u00e0 dire qu'il", "start": 1499.2, "duration": 3.079}, {"text": "leur aurait demand\u00e9 en quelque sorte de", "start": 1500.76, "duration": 3.36}, {"text": "masquer ce qui \u00e9tait leur perception de", "start": 1502.279, "duration": 4.241}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 donc \u00e7a \u00e7a joue \u00e7a joue le", "start": 1504.12, "duration": 3.559}, {"text": "fait d'\u00eatre un peu dans des bulles", "start": 1506.52, "duration": 2.32}, {"text": "cognitives de gens c'est pas parce", "start": 1507.679, "duration": 2.841}, {"text": "qu'ils aiment Marseille que pour autant", "start": 1508.84, "duration": 3.76}, {"text": "les Marseillais euh s'en fichent un peu", "start": 1510.52, "duration": 3.519}, {"text": "ils ont pas besoin qu'on les aime ils", "start": 1512.6, "duration": 2.72}, {"text": "ont besoin qu'on les respecte et que les", "start": 1514.039, "duration": 3.281}, {"text": "choses changent concr\u00e8tement pour eux ce", "start": 1515.32, "duration": 3.4}, {"text": "n'est pas parce que vous fl\u00e9chez de", "start": 1517.32, "duration": 2.8}, {"text": "l'argent que pour autant la situation", "start": 1518.72, "duration": 2.6}, {"text": "change concr\u00e8tement sur le terrain", "start": 1520.12, "duration": 2.72}, {"text": "d'autant que en parall\u00e8le il s'est pass\u00e9", "start": 1521.32, "duration": 3.839}, {"text": "autre chose d\u00e9sol\u00e9 d'en revenir \u00e0 LFI", "start": 1522.84, "duration": 4.92}, {"text": "mais enfin manuel BP manuel bonpard", "start": 1525.159, "duration": 4.88}, {"text": "S\u00e9bastien de l'oglu d\u00e9put\u00e9 de la France", "start": 1527.76, "duration": 5.639}, {"text": "insoumis ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00e0 cr\u00e9er cette", "start": 1530.039, "duration": 5.281}, {"text": "ces identitaires de gauche \u00e0 activer", "start": 1533.399, "duration": 3.4}, {"text": "justement ce communautarisme alors que", "start": 1535.32, "duration": 2.8}, {"text": "Marseille justement l'un dans l'autre", "start": 1536.799, "duration": 2.88}, {"text": "les maires de Marseille avaient r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1538.12, "duration": 2.559}, {"text": "faire vivre", "start": 1539.679, "duration": 2.761}, {"text": "ensemble faire vivre ensemble ces", "start": 1540.679, "duration": 3.12}, {"text": "communaut\u00e9s l\u00e0 ils sont en train de", "start": 1542.44, "duration": 2.68}, {"text": "faire flamber les diff\u00e9rents", "start": 1543.799, "duration": 3.961}, {"text": "identitaires ri tout de suite si si on", "start": 1545.12, "duration": 4.12}, {"text": "cherche \u00e0 d\u00e9zoomer un peu moi ce qui m'a", "start": 1547.76, "duration": 2.72}, {"text": "marqu\u00e9 aussi c'est qu'il y a un certain", "start": 1549.24, "duration": 3.039}, {"text": "nombre d'\u00e9lus locaux qu'on a interrog\u00e9", "start": 1550.48, "duration": 4.24}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris de voir \u00e0 quel", "start": 1552.279, "duration": 4.601}, {"text": "point les gens de leur territoire et", "start": 1554.72, "duration": 4.079}, {"text": "qu'ils connaissent son aller voter pour", "start": 1556.88, "duration": 3.32}, {"text": "leur assemblement national alors qu'ils", "start": 1558.799, "duration": 2.88}, {"text": "nous le disent ils nous disent notre", "start": 1560.2, "duration": 3.959}, {"text": "territoire il va bien il nous a expliqu\u00e9", "start": 1561.679, "duration": 5.0}, {"text": "on a eu des des des bonnes politiques", "start": 1564.159, "duration": 5.601}, {"text": "des territoires riches des nous avons", "start": 1566.679, "duration": 5.24}, {"text": "donn\u00e9 des ordinateurs \u00e0 tous les lyc\u00e9ens", "start": 1569.76, "duration": 3.519}, {"text": "nous avons des transports scolaires", "start": 1571.919, "duration": 2.601}, {"text": "gratuits voil\u00e0 ce que m'ont dit certains", "start": 1573.279, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9lus locaux on a ouvert des nouvelles", "start": 1574.52, "duration": 4.8}, {"text": "maisons France service tout \u00e7a mais le", "start": 1576.12, "duration": 5.159}, {"text": "la population ne l'a pas ressenti et \u00e7a", "start": 1579.32, "duration": 4.28}, {"text": "honn\u00eatement c'est c'est c'est quelque", "start": 1581.279, "duration": 4.0}, {"text": "chose que j'ai entendu beaucoup chez un", "start": 1583.6, "duration": 3.24}, {"text": "certain nombre d'\u00e9lus locaux qui qui", "start": 1585.279, "duration": 3.52}, {"text": "avait une v\u00e9ritable incompr\u00e9hension", "start": 1586.84, "duration": 3.199}, {"text": "vis-\u00e0-vis et bien de la du", "start": 1588.799, "duration": 3.041}, {"text": "positionnement de de ces \u00e9lecteurs c'est", "start": 1590.039, "duration": 3.24}, {"text": "le cas d'ailleurs sur le pouvoir d'achat", "start": 1591.84, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement les chiffres sont bons les", "start": 1593.279, "duration": 3.561}, {"text": "chiffres sont bons le pouvoir d'achat", "start": 1595.44, "duration": 3.28}, {"text": "des Fran\u00e7ais de tous les pays de l'OCDE", "start": 1596.84, "duration": 3.92}, {"text": "et celui qui a le plus progress\u00e9 plus", "start": 1598.72, "duration": 4.88}, {"text": "5,7 % depuis depuis 2020 c'est-\u00e0-dire", "start": 1600.76, "duration": 4.919}, {"text": "depuis la crise covid aucun \u00e9tat de le", "start": 1603.6, "duration": 4.12}, {"text": "CDE n'a des performances comparables", "start": 1605.679, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s on peut se poser la question de", "start": 1607.72, "duration": 2.559}, {"text": "comment \u00e7a a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1608.799, "duration": 3.401}, {"text": "financ\u00e9 \u00e0 cr\u00e9dit mais quoi qu'il en soit", "start": 1610.279, "duration": 3.841}, {"text": "et la productivit\u00e9 ba 7 6 % en m\u00eame", "start": 1612.2, "duration": 3.52}, {"text": "temps effectivement le grand paradoxe", "start": 1614.12, "duration": 3.559}, {"text": "c'est que les r\u00e9sultats \u00e9conomiques sont", "start": 1615.72, "duration": 4.079}, {"text": "plut\u00f4t bons mais une moyen la pr\u00e8re", "start": 1617.679, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais le P une", "start": 1619.799, "duration": 3.961}, {"text": "moyenne n'est qu'une moyenne", "start": 1622.6, "duration": 2.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que j'ai les pieds dans le", "start": 1623.76, "duration": 2.12}, {"text": "four la t\u00eate dans le frigo ma", "start": 1624.88, "duration": 2.44}, {"text": "temp\u00e9rature moyenne et bonne enfin celui", "start": 1625.88, "duration": 2.36}, {"text": "qui est dans le four il a quand m\u00eame", "start": 1627.32, "duration": 2.719}, {"text": "tr\u00e8s chaud bon allez on parle du du", "start": 1628.24, "duration": 3.799}, {"text": "nouveau front populaire et je voudrais", "start": 1630.039, "duration": 3.601}, {"text": "qu'on revoit une image on vous l'a pas", "start": 1632.039, "duration": 2.921}, {"text": "montr\u00e9 hier mais quand m\u00eame c'est une", "start": 1633.64, "duration": 3.56}, {"text": "image qui date de dimanche soir Jean-Luc", "start": 1634.96, "duration": 4.839}, {"text": "M\u00e9lenchon il y a il y a on va m\u00eame pas", "start": 1637.2, "duration": 5.0}, {"text": "l'entendre cette image qui reste c'est", "start": 1639.799, "duration": 4.88}, {"text": "celle de Rima Hassan des eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1642.2, "duration": 5.359}, {"text": "insoumise qui est juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du chef", "start": 1644.679, "duration": 5.081}, {"text": "le kfier Palestiniens bien en \u00e9vidence", "start": 1647.559, "duration": 4.84}, {"text": "St\u00e9phane zumsek que provoque cette image", "start": 1649.76, "duration": 5.799}, {"text": "dans l'\u00e9lectorat du centre du centre", "start": 1652.399, "duration": 5.721}, {"text": "droit \u00e0 qui on va demander de voter LFI", "start": 1655.559, "duration": 4.761}, {"text": "pour contrer le rassemblement national", "start": 1658.12, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a a forc\u00e9ment un impact et si cet", "start": 1660.32, "duration": 3.239}, {"text": "impact il est n\u00e9gatif l\u00e0 encore je redis", "start": 1661.84, "duration": 3.12}, {"text": "la m\u00eame chose que sur les que sur les", "start": 1663.559, "duration": 2.881}, {"text": "reports oui mais est-ce que cet impact", "start": 1664.96, "duration": 3.719}, {"text": "est tr\u00e8s n\u00e9gatif moi je n'en suis pas", "start": 1666.44, "duration": 4.16}, {"text": "persuad\u00e9 pourquoi pourquoi jean-lucque", "start": 1668.679, "duration": 3.36}, {"text": "M\u00e9lenchon fait \u00e7a d'apr\u00e8s vous mais", "start": 1670.6, "duration": 2.76}, {"text": "c'est sa strat\u00e9gie de conflictualit\u00e9", "start": 1672.039, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il a mise en place il y a de", "start": 1673.36, "duration": 2.52}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es maintenant et il va", "start": 1674.559, "duration": 3.921}, {"text": "jusqu'au bout des choses pour bon on l'a", "start": 1675.88, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tous r\u00e9p\u00e9t\u00e9 pour essayer de de de", "start": 1678.48, "duration": 3.4}, {"text": "mobiliser une certaine base \u00e9lectorale", "start": 1680.279, "duration": 3.441}, {"text": "dans certains quartiers tr\u00e8s bien mais", "start": 1681.88, "duration": 3.6}, {"text": "aussi pour pour cLIV pour pour", "start": 1683.72, "duration": 4.6}, {"text": "s'affirmer comme le le personnage", "start": 1685.48, "duration": 4.919}, {"text": "l'homme politique indispensable au c\u0153ur", "start": 1688.32, "duration": 4.359}, {"text": "au c\u0153ur de ce de cette gauche il se sert", "start": 1690.399, "duration": 3.801}, {"text": "de \u00e7a apr\u00e8s \u00e7a march\u00e9 aux europ\u00e9enes", "start": 1692.679, "duration": 3.801}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a non \u00e7a n'a pas tellement", "start": 1694.2, "duration": 3.479}, {"text": "bien march\u00e9 parce que finalement \u00e0 la", "start": 1696.48, "duration": 2.919}, {"text": "fin la liste de Mano auri qui malgr\u00e9", "start": 1697.679, "duration": 3.401}, {"text": "tout fera bien a fait bien mieux qu'il y", "start": 1699.399, "duration": 3.601}, {"text": "a 5 ans et sous les 10 % et elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1701.08, "duration": 3.599}, {"text": "devanc\u00e9e et assez nettement mme si \u00e7a", "start": 1703.0, "duration": 3.12}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 inf fauss\u00e9 non plus par la liste", "start": 1704.679, "duration": 2.84}, {"text": "de rapel bluxman \u00e7a c'est pour vous pour", "start": 1706.12, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 question oui l'image de", "start": 1707.519, "duration": 2.961}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon elle est ab\u00eem\u00e9e par", "start": 1708.84, "duration": 4.079}, {"text": "rapport \u00e0 ce qu'il a pu obtenir en 2017", "start": 1710.48, "duration": 4.199}, {"text": "et surtout en 2022 \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 1712.919, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais il est dans cette", "start": 1714.679, "duration": 2.72}, {"text": "strat\u00e9gie l\u00e0 maintenant est-ce que tout", "start": 1716.12, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a a un impact alors je pense que \u00e7a n'a", "start": 1717.399, "duration": 3.361}, {"text": "pas d'impact sur les autres sur les", "start": 1718.96, "duration": 2.92}, {"text": "sympathisants des autres partis de", "start": 1720.76, "duration": 2.36}, {"text": "gauche il y a pas des gens qui sont", "start": 1721.88, "duration": 2.799}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates ou \u00e9cologistes qui ont", "start": 1723.12, "duration": 3.24}, {"text": "refus\u00e9 ou qui se sont dit je ne vote pas", "start": 1724.679, "duration": 2.84}, {"text": "pour un candidat du Nouveau Front", "start": 1726.36, "duration": 2.96}, {"text": "populaire dans ma circonscription parce", "start": 1727.519, "duration": 3.4}, {"text": "y a un peu d'perdition quand m\u00eame entre", "start": 1729.32, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9lectorat de rapha\u00eb glxman europ\u00e9enne", "start": 1730.919, "duration": 4.36}, {"text": "et l'\u00e9lectorat et le vote vous avez", "start": 1733.48, "duration": 2.96}, {"text": "raison de souigner mais \u00e7a c'est aussi", "start": 1735.279, "duration": 4.081}, {"text": "des gens qui ont vot\u00e9 Macron en 17 2022", "start": 1736.44, "duration": 4.44}, {"text": "des socio-d\u00e9mocrates peut-\u00eatre un peu de", "start": 1739.36, "duration": 3.4}, {"text": "centre gauche qui \u00e9t\u00e9 convaincu par le", "start": 1740.88, "duration": 3.519}, {"text": "projet macroniste etchaud\u00e9 par ce qui", "start": 1742.76, "duration": 3.12}, {"text": "s'est pass\u00e9 et qui reviennent en partie", "start": 1744.399, "duration": 3.0}, {"text": "au aukaille \u00e0 mon avis pas \u00e0 cause de", "start": 1745.88, "duration": 3.0}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon mais plus parce qu'il", "start": 1747.399, "duration": 2.4}, {"text": "y a une sorte de mobilisation", "start": 1748.88, "duration": 2.159}, {"text": "pr\u00e9sidentielle quand le pr\u00e9sident de la", "start": 1749.799, "duration": 2.36}, {"text": "R\u00e9publique parle peu de Fran\u00e7ais", "start": 1751.039, "duration": 2.36}, {"text": "l'\u00e9coute mais il en reste quand m\u00eame", "start": 1752.159, "duration": 2.601}, {"text": "encore un petit peu notamment sa base", "start": 1753.399, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lectorale donc maintenant est-ce qu' \u00e0", "start": 1754.76, "duration": 4.32}, {"text": "droite ou au centreou au centre droit", "start": 1757.559, "duration": 3.441}, {"text": "tout \u00e7a peut peut avoir un impact oui", "start": 1759.08, "duration": 3.68}, {"text": "oui mais je pense qu'il sera limit\u00e9 ce", "start": 1761.0, "duration": 3.76}, {"text": "sera pas massif ce qu'on a vu jusqu'\u00e0", "start": 1762.76, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sent c'est que l'argument tout sauve", "start": 1764.76, "duration": 5.44}, {"text": "bardellaa matin ne plus aupr\u00e8s de cette", "start": 1767.24, "duration": 4.72}, {"text": "population un peu conservatrice en de", "start": 1770.2, "duration": 4.0}, {"text": "centre droit ou lib\u00e9ral le tout sa", "start": 1771.96, "duration": 4.839}, {"text": "pardon le tout saubard matigon est quand", "start": 1774.2, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00eame plus efficace comme \u00e9l\u00e9ment", "start": 1776.799, "duration": 2.961}, {"text": "mobilisateur que on va pas voter pour", "start": 1778.159, "duration": 2.961}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon d'autant plus que", "start": 1779.76, "duration": 2.84}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est pas non plus ce", "start": 1781.12, "duration": 3.2}, {"text": "n'est plus l'alpha et l'om\u00e9ga de la", "start": 1782.6, "duration": 3.84}, {"text": "gauche il est ultra pr\u00e9sent bien s\u00fbr", "start": 1784.32, "duration": 4.28}, {"text": "mais on peut aussi consid\u00e9rer que LFI", "start": 1786.44, "duration": 3.4}, {"text": "est un parti normal avec des gens", "start": 1788.6, "duration": 2.679}, {"text": "normaux une fois qu'on \u00e9carte les", "start": 1789.84, "duration": 3.16}, {"text": "personnes que qui sont on va dire les", "start": 1791.279, "duration": 4.801}, {"text": "plus cvantes lucide schmi je vous poser", "start": 1793.0, "duration": 5.039}, {"text": "une question volontairement provocatrice", "start": 1796.08, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce que Jean-Luc M\u00e9lenchon souhaite", "start": 1798.039, "duration": 2.921}, {"text": "vraiment la victoire du nouveau front", "start": 1799.36, "duration": 3.319}, {"text": "populaire non mais c'est pas une", "start": 1800.96, "duration": 3.0}, {"text": "question provocatrice c'est une question", "start": 1802.679, "duration": 2.761}, {"text": "qui est ouverte aujourd'hui c'est-\u00e0-dire", "start": 1803.96, "duration": 4.0}, {"text": "que on voit tr\u00e8s bien que Jean-Luc", "start": 1805.44, "duration": 4.839}, {"text": "M\u00e9lenchon a multipli\u00e9 les prises de", "start": 1807.96, "duration": 3.839}, {"text": "parole ultra conflictuelles vis-\u00e0-vis de", "start": 1810.279, "duration": 3.801}, {"text": "son camp h euh qu'il a dit \u00e0 plusieurs", "start": 1811.799, "duration": 3.521}, {"text": "reprises qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 \u00eatre Premier", "start": 1814.08, "duration": 3.52}, {"text": "ministre alors que les leaders des", "start": 1815.32, "duration": 3.8}, {"text": "diff\u00e9rents partis du nouveau front", "start": 1817.6, "duration": 2.84}, {"text": "populaire avaient expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 1819.12, "duration": 2.64}, {"text": "une question qui ne serait pas r\u00e9solue", "start": 1820.44, "duration": 3.359}, {"text": "avant le de\u00e8 tour des \u00e9lections", "start": 1821.76, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e9gislatives donc il a voulu se poser en", "start": 1823.799, "duration": 3.48}, {"text": "leader et et la la la strat\u00e9gie de", "start": 1825.799, "duration": 3.561}, {"text": "conflictualit\u00e9 par vous interrompre \u00e7a", "start": 1827.279, "duration": 3.841}, {"text": "continuer avec le le le le d\u00e9bat de", "start": 1829.36, "duration": 3.12}, {"text": "d'entre deux tours o\u00f9 c'est Marine", "start": 1831.12, "duration": 3.919}, {"text": "Tondelier qui doit y aller et euh on va", "start": 1832.48, "duration": 4.0}, {"text": "dire les plus proches deanl M\u00e9lenchon", "start": 1835.039, "duration": 3.161}, {"text": "remetteit \u00e7a en D en doute alors que \u00e7a", "start": 1836.48, "duration": 3.52}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 act\u00e9 oui c'est\u00e0d qu'en fait la", "start": 1838.2, "duration": 3.52}, {"text": "conflictualit\u00e9 il la pratique \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 1840.0, "duration": 4.44}, {"text": "d'Emmanuel Macron \u00e0 l'\u00e9gard de son", "start": 1841.72, "duration": 4.799}, {"text": "propre camp et on a l'impression m\u00eame \u00e0", "start": 1844.44, "duration": 4.479}, {"text": "l'\u00e9gard de son parti politique puisque", "start": 1846.519, "duration": 4.841}, {"text": "il y a eu cette exclusion des dissidents", "start": 1848.919, "duration": 4.921}, {"text": "dont je rappelle que 3/ qu arrive en", "start": 1851.36, "duration": 4.76}, {"text": "t\u00eate aujourd'hui et et en fait que l\u00e0 il", "start": 1853.84, "duration": 4.319}, {"text": "y a une sorte de camoufl\u00e9 directement", "start": 1856.12, "duration": 3.519}, {"text": "vis-\u00e0-vis de Jean-Luc M\u00e9lenchon alors", "start": 1858.159, "duration": 3.4}, {"text": "apr\u00e8s il y a le sujet de quels seront", "start": 1859.639, "duration": 3.92}, {"text": "ceux qui pourront porter apr\u00e8s le second", "start": 1861.559, "duration": 4.08}, {"text": "tour ces questions au sein de LFI et le", "start": 1863.559, "duration": 3.24}, {"text": "fait que Fran\u00e7ois Ruffin soit", "start": 1865.639, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui dans une certaine difficult\u00e9", "start": 1866.799, "duration": 3.561}, {"text": "dans sa circonscription alors qu'il a", "start": 1868.96, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un de ceux qui ont permis en fait", "start": 1870.36, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9closion du du nouveau front populaire", "start": 1872.44, "duration": 4.359}, {"text": "c'est un sujet Cl\u00e9mentine hatin a \u00e9t\u00e9", "start": 1874.44, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9\u00e9lu mais moi je voulais quand m\u00eame", "start": 1876.799, "duration": 3.081}, {"text": "dire une chose c'est que m\u00eame si par", "start": 1878.36, "duration": 3.08}, {"text": "exemple Fran\u00e7ois Ruffin perdait sa", "start": 1879.88, "duration": 3.399}, {"text": "circonscription je pense qu'il faudra", "start": 1881.44, "duration": 3.16}, {"text": "faire honneur \u00e0 certains perdants", "start": 1883.279, "duration": 2.88}, {"text": "magnifiques et \u00e0 ceux qui ont du courage", "start": 1884.6, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il soi au Parlement ou pas et et que", "start": 1886.159, "duration": 3.201}, {"text": "la recomposition de la gauche sera", "start": 1888.12, "duration": 3.519}, {"text": "engag\u00e9e me semble-t-il apr\u00e8s le 7", "start": 1889.36, "duration": 3.919}, {"text": "juillet d'une mani\u00e8re tr\u00e8s claire et que", "start": 1891.639, "duration": 3.081}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon devra avec une", "start": 1893.279, "duration": 2.961}, {"text": "sission au sein de LFI il y aura une", "start": 1894.72, "duration": 2.76}, {"text": "session au sein du LFI et puis il y aura", "start": 1896.24, "duration": 2.679}, {"text": "une recomposition sur la question du", "start": 1897.48, "duration": 3.52}, {"text": "Parti socialiste sachant que malgr\u00e9 tout", "start": 1898.919, "duration": 3.72}, {"text": "dans la n\u00e9gociation des circonscriptions", "start": 1901.0, "duration": 3.72}, {"text": "LFI a r\u00e9ussi avec la recondution des", "start": 1902.639, "duration": 3.961}, {"text": "sortants avoir des circonscriptions qui", "start": 1904.72, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9taient meilleures et qui aura donc sans", "start": 1906.6, "duration": 3.039}, {"text": "doute pas un rapport de force", "start": 1908.279, "duration": 2.961}, {"text": "compl\u00e8tement r\u00e9\u00e9tabli mais c'est un", "start": 1909.639, "duration": 3.52}, {"text": "point qui est pos\u00e9 pour pour Lapr\u00e8s 7", "start": 1911.24, "duration": 4.679}, {"text": "juillet un mot l\u00e0-dessus jeanen Ferjou", "start": 1913.159, "duration": 4.161}, {"text": "juste apr\u00e8s on parle du du programme du", "start": 1915.919, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national euh quel est pour", "start": 1917.32, "duration": 3.52}, {"text": "vous le calcul ou la strat\u00e9gie de", "start": 1919.559, "duration": 3.881}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon notamment avec cette", "start": 1920.84, "duration": 4.36}, {"text": "cette image qui qu'il propose dimanche", "start": 1923.44, "duration": 2.959}, {"text": "soir mais moi je pense que Jean-Luc", "start": 1925.2, "duration": 3.359}, {"text": "M\u00e9lenchon sa exactement ce qu'il incarne", "start": 1926.399, "duration": 3.681}, {"text": "il sait exactement \u00e0 quel point il est", "start": 1928.559, "duration": 3.0}, {"text": "un repoussoir pour l'\u00e9lectorat", "start": 1930.08, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9videmment de droite ou centre droit", "start": 1931.559, "duration": 3.321}, {"text": "mais aussi pour parti sur l'\u00e9lectorat de", "start": 1933.279, "duration": 3.681}, {"text": "centre-gauche ce qu'il veut c'est faire", "start": 1934.88, "duration": 4.399}, {"text": "refaire de LFI ce qui le rapport de", "start": 1936.96, "duration": 3.64}, {"text": "force avait chang\u00e9 entre la derni\u00e8re", "start": 1939.279, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et les europen il veut", "start": 1940.6, "duration": 4.4}, {"text": "refaire de LFI le p\u00f4le dominant \u00e0 gauche", "start": 1942.44, "duration": 4.04}, {"text": "et donc il sait tr\u00e8s bien quand il a des", "start": 1945.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9clarations violentes comme \u00e7a \u00e7a \u00e7a", "start": 1946.48, "duration": 4.159}, {"text": "joue en d\u00e9faveur des candidats", "start": 1948.72, "duration": 3.64}, {"text": "socialistes ou des candidats \u00e9cologistes", "start": 1950.639, "duration": 3.92}, {"text": "alors que dans les points de force des", "start": 1952.36, "duration": 5.24}, {"text": "insoumis de toute fa\u00e7on David guireud ou", "start": 1954.559, "duration": 4.641}, {"text": "d'autres ils sont ils sont \u00e9lus ou ils", "start": 1957.6, "duration": 3.079}, {"text": "sont r\u00e9\u00e9lus d\u00e8s le premier tour donc \u00e7a", "start": 1959.2, "duration": 2.76}, {"text": "n'a pas d'importance il peut se", "start": 1960.679, "duration": 2.441}, {"text": "permettre tout ce qu'il veut vis-\u00e0-vis", "start": 1961.96, "duration": 2.839}, {"text": "de son c\u0153ur d'\u00e9lectorat mais \u00e7a", "start": 1963.12, "duration": 2.919}, {"text": "affaiblit les autres et quand vous", "start": 1964.799, "duration": 2.76}, {"text": "regardez la carte et que vous regardez", "start": 1966.039, "duration": 2.921}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 comme rapport de", "start": 1967.559, "duration": 3.321}, {"text": "force vous verrez que les \u00e9cologistes", "start": 1968.96, "duration": 3.199}, {"text": "les socialistes et les communistes se", "start": 1970.88, "duration": 2.639}, {"text": "sont fait pour le dire de mani\u00e8re", "start": 1972.159, "duration": 3.681}, {"text": "triviale avoir parce qu'il faut jamais", "start": 1973.519, "duration": 3.52}, {"text": "oublier que Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est un", "start": 1975.84, "duration": 2.92}, {"text": "trusky c'est un lambertiste c'est comme", "start": 1977.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e7a qu'il pense avec Manuel bonpard ils", "start": 1978.76, "duration": 3.519}, {"text": "sont dans une volont\u00e9 c'est une", "start": 1980.44, "duration": 3.4}, {"text": "strat\u00e9gie ils ne sont pas du tout dans", "start": 1982.279, "duration": 2.801}, {"text": "une logique social-d\u00e9mocrate", "start": 1983.84, "duration": 2.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 au Parlement", "start": 1985.08, "duration": 3.319}, {"text": "pourquoi il ne voulait pas que le fameux", "start": 1986.44, "duration": 3.8}, {"text": "article 7 sur la r\u00e9forme des retraites", "start": 1988.399, "duration": 3.28}, {"text": "soit les a disaient mais au moins comme", "start": 1990.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a on serait all\u00e9 jusqu'au moment o\u00f9 le", "start": 1991.679, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9bat mais parce que raisonnent dans un", "start": 1993.44, "duration": 4.359}, {"text": "cadre r\u00e9publicain lui pas Jean-Luc", "start": 1995.2, "duration": 4.52}, {"text": "M\u00e9lenchon veut pousser \u00e0 la victoire du", "start": 1997.799, "duration": 3.401}, {"text": "rassemblement national parce que il a", "start": 1999.72, "duration": 2.679}, {"text": "compris qu'il n'arriverait pas au", "start": 2001.2, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir par les urnes et il se dit que", "start": 2002.399, "duration": 4.0}, {"text": "dans le cadre de trouble post \u00e9lection", "start": 2004.2, "duration": 3.92}, {"text": "du rassemblement national il pourrait", "start": 2006.399, "duration": 3.721}, {"text": "peut-\u00eatre il faut enfin ces conf\u00e9rences", "start": 2008.12, "duration": 3.519}, {"text": "elles sont sur Youtube enfin allez les", "start": 2010.12, "duration": 3.0}, {"text": "voir quand il explique comment", "start": 2011.639, "duration": 2.961}, {"text": "construire un peuple r\u00e9volutionnaire", "start": 2013.12, "duration": 3.439}, {"text": "quand il explique pourquoi il veut tout", "start": 2014.6, "duration": 4.12}, {"text": "concepualiser quand il cite Chantal MVE", "start": 2016.559, "duration": 4.6}, {"text": "quand il cite s ses amis sud-am\u00e9ricains", "start": 2018.72, "duration": 4.04}, {"text": "enfin il faut regarder la r\u00e9alit\u00e9 de son", "start": 2021.159, "duration": 2.921}, {"text": "projet c'est pour \u00e7a moi je vous dis je", "start": 2022.76, "duration": 2.56}, {"text": "veux bien que je suis parfaitement", "start": 2024.08, "duration": 2.559}, {"text": "d'accord sur ce qui est toute une partie", "start": 2025.32, "duration": 2.52}, {"text": "du rassemblement national \u00e7a ne me", "start": 2026.639, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9range pas qu'on le pointe je ne", "start": 2027.84, "duration": 2.92}, {"text": "comprends juste pas comment on peut se", "start": 2029.399, "duration": 2.76}, {"text": "permettre d'employer cette expression de", "start": 2030.76, "duration": 3.519}, {"text": "barrage r\u00e9publicain quand vous avez \u00e0", "start": 2032.159, "duration": 4.561}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 \u00e0 gauche une partie et je dis bien", "start": 2034.279, "duration": 3.88}, {"text": "une partie de la France on a bien", "start": 2036.72, "duration": 3.72}, {"text": "compris n'est plus l'AR r\u00e9ain il y il y", "start": 2038.159, "duration": 3.36}, {"text": "a une demande et on va terminer", "start": 2040.44, "duration": 3.16}, {"text": "l\u00e0-dessus euh sur sur le nouveau front", "start": 2041.519, "duration": 3.721}, {"text": "populaire il y a une demande St\u00e9phan", "start": 2043.6, "duration": 3.919}, {"text": "zumseg de ces des \u00e9lecteurs du nouveau", "start": 2045.24, "duration": 3.679}, {"text": "front populaire de cette clarification", "start": 2047.519, "duration": 2.921}, {"text": "dont parlait lucd Schmidt c'est-\u00e0-dire", "start": 2048.919, "duration": 5.081}, {"text": "que que enfin grosso modo je j'essaye de", "start": 2050.44, "duration": 5.08}, {"text": "sch\u00e9matiser mais il y a Jean-Luc", "start": 2054.0, "duration": 3.679}, {"text": "M\u00e9lenchon et ses amis d'un c\u00f4t\u00e9 et euh", "start": 2055.52, "duration": 3.76}, {"text": "un autre bloc de gauche de l'autre alors", "start": 2057.679, "duration": 2.841}, {"text": "pas forc\u00e9ment il y a une demande d'union", "start": 2059.28, "duration": 2.68}, {"text": "il y a une demande d'union hein quand la", "start": 2060.52, "duration": 3.04}, {"text": "nuupes a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e alors on peut en", "start": 2061.96, "duration": 3.56}, {"text": "penser tout ce que l'on veut \u00e7a a ravi", "start": 2063.56, "duration": 3.519}, {"text": "les les les sympathisants de gauche quel", "start": 2065.52, "duration": 3.52}, {"text": "que soit leur couleur la nuance de leur", "start": 2067.079, "duration": 3.881}, {"text": "couleur politique hein des quatre partis", "start": 2069.04, "duration": 3.28}, {"text": "parce qu'enfin la gauche revenait", "start": 2070.96, "duration": 3.399}, {"text": "revenait en partie au centre du jeu au", "start": 2072.32, "duration": 3.72}, {"text": "moins la gauche r\u00e9existait et \u00e7a ils en", "start": 2074.359, "duration": 3.8}, {"text": "savent ils en ils en sav\u00e9 gr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 2076.04, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon il identif", "start": 2078.159, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'ui c'est \u00e9videmment moins vrai", "start": 2080.96, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui mais les les sympathisants", "start": 2082.399, "duration": 3.28}, {"text": "de gauche que qu'on parle des des", "start": 2084.44, "duration": 2.6}, {"text": "insoumis les plus radicaux jusqu'aux", "start": 2085.679, "duration": 2.72}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates les plus Macron", "start": 2087.04, "duration": 3.76}, {"text": "compatibles se se satisfont du fait que", "start": 2088.399, "duration": 4.801}, {"text": "la gauche r\u00e9existe alors m\u00e9diatiquement", "start": 2090.8, "duration": 4.119}, {"text": "c'est s\u00fbr et \u00e9lectoralement aussi \u00e7a a", "start": 2093.2, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un traumatisme pour eux et pour une", "start": 2094.919, "duration": 2.401}, {"text": "partie d'entre eux de basculer chez", "start": 2096.24, "duration": 3.0}, {"text": "Macron ils sont repartis \u00e0 gauche et \u00e7a", "start": 2097.32, "duration": 3.039}, {"text": "il y a quand m\u00eame cette envie alors", "start": 2099.24, "duration": 3.32}, {"text": "envie de clarification non mais je\u00eane", "start": 2100.359, "duration": 4.041}, {"text": "g\u00eane g\u00eane profonde \u00e0 l'\u00e9gard de Jean-Luc", "start": 2102.56, "duration": 4.0}, {"text": "M\u00e9lenchon et de ce que une partie de la", "start": 2104.4, "duration": 4.24}, {"text": "la LFI porte comme comme discours mais", "start": 2106.56, "duration": 3.4}, {"text": "en soi il y a quand m\u00eame un attachement", "start": 2108.64, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 cette union de la gauche si on", "start": 2109.96, "duration": 3.32}, {"text": "l'appelle comme \u00e7a ok dizaines de", "start": 2111.28, "duration": 3.36}, {"text": "minutes qui nous reste dans ce dans ce", "start": 2113.28, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9bat et il y a beaucoup de choses \u00e0", "start": 2114.64, "duration": 3.0}, {"text": "dire sur le programme du rassemblement", "start": 2116.32, "duration": 3.56}, {"text": "national Tam en voyant les les scores du", "start": 2117.64, "duration": 5.08}, {"text": "RN au l\u00e9gislative \u00e9videmment Georgia", "start": 2119.88, "duration": 4.88}, {"text": "Meloni pr\u00e9sidente du Conseil italien", "start": 2122.72, "duration": 4.44}, {"text": "s'est f\u00e9licit\u00e9 oui elle s'est r\u00e9jouie", "start": 2124.76, "duration": 5.24}, {"text": "que l\u00e0 diabolisation de l'extr\u00eame droite", "start": 2127.16, "duration": 5.08}, {"text": "ne fasse plus effet et de fait il faut", "start": 2130.0, "duration": 4.119}, {"text": "bien lui donner raison hein diaboliser", "start": 2132.24, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e7a ne marche pas \u00e7a ne fonctionne plus \u00e0", "start": 2134.119, "duration": 3.761}, {"text": "l'heure du rejet g\u00e9n\u00e9ral du syst\u00e8me", "start": 2136.119, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9tiquette hors syst\u00e8me et bien \u00e7a", "start": 2137.88, "duration": 3.92}, {"text": "attire de plus en plus de Fran\u00e7ais c'est", "start": 2139.839, "duration": 4.401}, {"text": "le fameux et si on essayait les crit\u00e8res", "start": 2141.8, "duration": 4.799}, {"text": "moraux et \u00e9thiques n'impriment plus on", "start": 2144.24, "duration": 3.839}, {"text": "verra comment le fond r\u00e9publicain", "start": 2146.599, "duration": 2.641}, {"text": "fonctionnera on en a parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 2148.079, "duration": 3.04}, {"text": "l'heure le rassemblement national ne", "start": 2149.24, "duration": 3.64}, {"text": "fait plus peur d'autant plus qu'il s'est", "start": 2151.119, "duration": 3.96}, {"text": "saisi des id\u00e9es et du d\u00e9bat politique", "start": 2152.88, "duration": 3.88}, {"text": "traditionnel comment le diaboliser alors", "start": 2155.079, "duration": 3.321}, {"text": "qu'il ne souhaite plus abolir la", "start": 2156.76, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9mocratie alors qu'il affirme avec", "start": 2158.4, "duration": 3.4}, {"text": "volontarisme lutter contre", "start": 2160.359, "duration": 3.441}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme d'autant plus que son", "start": 2161.8, "duration": 4.559}, {"text": "vocabulaire lui-m\u00eame irriigue d\u00e9sormais", "start": 2163.8, "duration": 4.519}, {"text": "les partis traditionnels rappelons-nous", "start": 2166.359, "duration": 3.48}, {"text": "quand Emmanuel Macron a emprunt\u00e9 \u00e0", "start": 2168.319, "duration": 3.481}, {"text": "Jean-Marie Le Pen le fameux mot", "start": 2169.839, "duration": 4.28}, {"text": "immigrationniste avant le premier tour", "start": 2171.8, "duration": 4.72}, {"text": "pour attaquer la gauche mais \u00e7a c'\u00e9tait", "start": 2174.119, "duration": 4.161}, {"text": "avant lorsque l'objectif c'\u00e9tait bien de", "start": 2176.52, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9singuer le nouveau front populaire", "start": 2178.28, "duration": 4.24}, {"text": "cela m\u00eame que Gabriel Atal a appel\u00e9 hier", "start": 2179.92, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 le rejoindre dans une future coalition", "start": 2182.52, "duration": 4.48}, {"text": "on voil\u00e0 les limites de la triangulation", "start": 2184.839, "duration": 3.641}, {"text": "on a compris diaboliser \u00e7a ne sert plus", "start": 2187.0, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e0 rien comment combattre le", "start": 2188.48, "duration": 2.8}, {"text": "rassemblement national on va essayer de", "start": 2189.68, "duration": 3.76}, {"text": "le banaliser tenter de le regarder avec", "start": 2191.28, "duration": 3.72}, {"text": "un \u0153il froid objectif on va regarder son", "start": 2193.44, "duration": 3.44}, {"text": "programme ce qui le classe \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2195.0, "duration": 3.599}, {"text": "droite une extr\u00eame droite moderne qui ne", "start": 2196.88, "duration": 3.76}, {"text": "parle plus de race mais de lutte contre", "start": 2198.599, "duration": 3.76}, {"text": "l'immigration qui ne parle pas de", "start": 2200.64, "duration": 3.64}, {"text": "dictature mais de dimocratie de", "start": 2202.359, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale c\u00f4t\u00e9 exclusion de", "start": 2204.28, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9tranger le th\u00e8me il est toujours", "start": 2206.28, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sent dans le programme avec la", "start": 2207.8, "duration": 3.319}, {"text": "suppression du droit du sol pour le", "start": 2209.68, "duration": 3.439}, {"text": "remplacer par le droit du sang obsession", "start": 2211.119, "duration": 3.281}, {"text": "qui remonte au Front national de", "start": 2213.119, "duration": 3.441}, {"text": "Jean-Marie Le Pen toujours assum\u00e9 par le", "start": 2214.4, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national il y a aussi la", "start": 2216.56, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale qui concerne", "start": 2218.88, "duration": 2.959}, {"text": "notamment l'attribution des logements", "start": 2220.319, "duration": 3.8}, {"text": "sociaux ou les allocations familiales", "start": 2221.839, "duration": 3.881}, {"text": "l'autre particularit\u00e9 de l'extr\u00eame", "start": 2224.119, "duration": 3.321}, {"text": "droite c'est l'autoritarisme la remise", "start": 2225.72, "duration": 3.44}, {"text": "en cause de l'\u00e9tat de droit ce que fait", "start": 2227.44, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement le rassemblement national", "start": 2229.16, "duration": 3.64}, {"text": "notamment en mettant en cause les juges", "start": 2230.96, "duration": 3.24}, {"text": "constitutionnels oui mais sauf que", "start": 2232.8, "duration": 2.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite est pas la seule \u00e0", "start": 2234.2, "duration": 2.8}, {"text": "critiquer le le Conseil constitutionnel", "start": 2235.4, "duration": 3.719}, {"text": "oui qu'\u00e8ire la r\u00e9forme des retraites o\u00f9", "start": 2237.0, "duration": 4.079}, {"text": "le Conseil arbitre institutionnel de la", "start": 2239.119, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9forme s'est trouv\u00e9 dans le viseur de", "start": 2241.079, "duration": 3.28}, {"text": "tous les opposants gauche et", "start": 2242.92, "duration": 2.96}, {"text": "rassemblement national compris", "start": 2244.359, "duration": 2.921}, {"text": "d'ailleurs le principal argument qui", "start": 2245.88, "duration": 2.76}, {"text": "fait oublier que Marine Le Pen est", "start": 2247.28, "duration": 2.92}, {"text": "d'extr\u00eame droite c'est son", "start": 2248.64, "duration": 4.12}, {"text": "positionnement depuis l'automne 2021", "start": 2250.2, "duration": 4.72}, {"text": "comme candidate du pouvoir d'achat comme", "start": 2252.76, "duration": 3.96}, {"text": "candidate de la retraite \u00e0 60 ans enfin", "start": 2254.92, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque ou encore comme candidat de", "start": 2256.72, "duration": 3.119}, {"text": "la suppression d'imp\u00f4ts pour les moins", "start": 2258.44, "duration": 2.8}, {"text": "de 30 ans c'est ce qui lui a permis", "start": 2259.839, "duration": 3.641}, {"text": "d'agr\u00e9ger un \u00e9lectorat qui n'est plus", "start": 2261.24, "duration": 4.079}, {"text": "obs\u00e9d\u00e9s par les questions d'identit\u00e9", "start": 2263.48, "duration": 3.119}, {"text": "d'immigration mais plut\u00f4t par les", "start": 2265.319, "duration": 3.161}, {"text": "questions de pouvoir d'achat les", "start": 2266.599, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national ne", "start": 2268.48, "duration": 3.8}, {"text": "sont pas tous racistes et x\u00e9nophobe loin", "start": 2270.0, "duration": 4.16}, {"text": "de l\u00e0 ouais et les", "start": 2272.28, "duration": 4.24}, {"text": "candidats national on a vu tous les", "start": 2274.16, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9rapages de ces derniers jours la", "start": 2276.52, "duration": 3.28}, {"text": "candidate de la premi\u00e8re circonscription", "start": 2278.319, "duration": 3.841}, {"text": "du Calvados prise en photo avec une", "start": 2279.8, "duration": 4.88}, {"text": "casquette nazi sur la t\u00eate le d\u00e9put\u00e9", "start": 2282.16, "duration": 4.8}, {"text": "sortant Roger chudau pressenti comme", "start": 2284.68, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9ventuel ministre de l'\u00e9ducation", "start": 2286.96, "duration": 4.0}, {"text": "nationale qui a estim\u00e9 que Najad Valo", "start": 2289.2, "duration": 3.48}, {"text": "Belkassem n'aurait pas d\u00fb \u00eatre ministre", "start": 2290.96, "duration": 4.48}, {"text": "en raison de sa double nationalit\u00e9 la", "start": 2292.68, "duration": 4.24}, {"text": "candidate de la Mayenne enfin qui dit", "start": 2295.44, "duration": 3.48}, {"text": "qu'elle n'est pas raciste ni antis\u00e9mite", "start": 2296.92, "duration": 3.88}, {"text": "parce que son oftalmo est juif et son", "start": 2298.92, "duration": 4.24}, {"text": "dentiste est musulmans tant est si bien", "start": 2300.8, "duration": 4.12}, {"text": "que pour \u00e9viter les sorties de route", "start": 2303.16, "duration": 3.64}, {"text": "cette semaine tr\u00e8s peu d'\u00e9lus ou de", "start": 2304.92, "duration": 3.679}, {"text": "candidats ont aujourd'hui le droit de", "start": 2306.8, "duration": 3.48}, {"text": "s'exprimer dans les m\u00e9dias seulement", "start": 2308.599, "duration": 4.0}, {"text": "ceux dont la parole est parfaitement", "start": 2310.28, "duration": 4.559}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9e des limites de la strat\u00e9gie de", "start": 2312.599, "duration": 4.121}, {"text": "la cravate on peut en t\u00e9moigner nos", "start": 2314.839, "duration": 2.921}, {"text": "programmateurs journalistes", "start": 2316.72, "duration": 3.04}, {"text": "programmateurs programmatrice alors pas", "start": 2317.76, "duration": 3.04}, {"text": "seulement avec le RN mais", "start": 2319.76, "duration": 2.559}, {"text": "particuli\u00e8rement avec particuli\u00e8rement", "start": 2320.8, "duration": 4.36}, {"text": "avec le RN c'est tr\u00e8s", "start": 2322.319, "duration": 4.681}, {"text": "compliqu\u00e9qu que c'\u00e9tait compliqu\u00e9 de", "start": 2325.16, "duration": 2.84}, {"text": "trouver des personnes qui avaient le", "start": 2327.0, "duration": 3.359}, {"text": "droit de parler cette semaine euh", "start": 2328.0, "duration": 4.599}, {"text": "question sur le ce qui est devenu ce qui", "start": 2330.359, "duration": 3.161}, {"text": "est aujourd'hui le rassemblement", "start": 2332.599, "duration": 1.921}, {"text": "national je commence avec vous Jean", "start": 2333.52, "duration": 2.559}, {"text": "S\u00e9bastien Ferjou est-ce que il est de", "start": 2334.52, "duration": 4.68}, {"text": "moins en moins d'extr\u00eame droite ce parti", "start": 2336.079, "duration": 5.801}, {"text": "mais d\u00e9j\u00e0 enfin c'est enfin dans la", "start": 2339.2, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9finition que vous en faites si on", "start": 2341.88, "duration": 3.52}, {"text": "regarde alors Mussolini je pense que", "start": 2343.68, "duration": 2.919}, {"text": "beaucoup de gens le classera \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2345.4, "duration": 2.24}, {"text": "droite mais enfin il venait quand m\u00eame", "start": 2346.599, "duration": 2.72}, {"text": "de la gauche il \u00e9tait totalement", "start": 2347.64, "duration": 3.6}, {"text": "anticapitaliste avait plus ou moins les", "start": 2349.319, "duration": 5.52}, {"text": "m\u00eames propositions donc l'affiliation de", "start": 2351.24, "duration": 5.68}, {"text": "l'\u00e9tatisme elle est tr\u00e8s pr\u00e9sente", "start": 2354.839, "duration": 3.561}, {"text": "d'ailleurs c'est bien pour \u00e7a qu'il y a", "start": 2356.92, "duration": 3.72}, {"text": "des n\u00e9ofascistes qui sont ailleurs aussi", "start": 2358.4, "duration": 3.52}, {"text": "mais je pense que le rassemblement", "start": 2360.64, "duration": 2.92}, {"text": "national il a deux grands sujets il a un", "start": 2361.92, "duration": 3.439}, {"text": "sujet de comp\u00e9tence et on le voit et", "start": 2363.56, "duration": 2.96}, {"text": "vous l'\u00e9voquez d'ailleurs c'est pour \u00e7a", "start": 2365.359, "duration": 2.281}, {"text": "qu'un certain nombre de candidats ne", "start": 2366.52, "duration": 2.599}, {"text": "sont pas mis en avant il y a encore \u00e0", "start": 2367.64, "duration": 2.76}, {"text": "minima dans la France de l'ouest des", "start": 2369.119, "duration": 2.801}, {"text": "circonscriptions o\u00f9 c'est tr\u00e8s difficile", "start": 2370.4, "duration": 2.959}, {"text": "de pr\u00e9senter de trouver des gens parce", "start": 2371.92, "duration": 3.04}, {"text": "que si vous \u00eates comptable garagiste je", "start": 2373.359, "duration": 2.881}, {"text": "sais pas quoi inturier bref ce que vous", "start": 2374.96, "duration": 3.28}, {"text": "voulez vous perdez la moiti\u00e9 de votre", "start": 2376.24, "duration": 3.879}, {"text": "client\u00e8le ou de votre patient\u00e8le si vous", "start": 2378.24, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9sentez donc m\u00e9caniquement ils sont un", "start": 2380.119, "duration": 3.321}, {"text": "peu contraints d'aller chercher des gens", "start": 2382.079, "duration": 3.76}, {"text": "qui sociologiquement sont moins int\u00e9gr\u00e9s", "start": 2383.44, "duration": 4.72}, {"text": "aux \u00e9lites en quelque sorte \u00e7a joue", "start": 2385.839, "duration": 4.881}, {"text": "quand m\u00eame sur leur pr\u00e9sentabilit\u00e9", "start": 2388.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'autre point \u00e9tant les affiliations", "start": 2390.72, "duration": 4.44}, {"text": "vis-\u00e0-vis vis-\u00e0-vis de la Russie si on", "start": 2392.8, "duration": 3.92}, {"text": "regarde la r\u00e9alit\u00e9 il y a des d\u00e9put\u00e9s du", "start": 2395.16, "duration": 3.159}, {"text": "rassembl\u00e9 national ou des candidats du", "start": 2396.72, "duration": 2.76}, {"text": "rassemblement national qui ont quand", "start": 2398.319, "duration": 2.361}, {"text": "m\u00eame des liens tr\u00e8s forts vis-\u00e0-vis de", "start": 2399.48, "duration": 2.599}, {"text": "la Russie souvenez-vous de la punchline", "start": 2400.68, "duration": 3.679}, {"text": "de gabrielal face \u00e0 Jordane Bardella sur", "start": 2402.079, "duration": 4.641}, {"text": "cette assistante parlementaire employ\u00e9", "start": 2404.359, "duration": 4.561}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en d'ailleurs Gabriel", "start": 2406.72, "duration": 3.92}, {"text": "t n'a pas rappel\u00e9 que Emeric choprade", "start": 2408.92, "duration": 3.48}, {"text": "quand il \u00e9tait lui aussi d\u00e9put\u00e9 RN au", "start": 2410.64, "duration": 3.959}, {"text": "rassemblement national au Parlement", "start": 2412.4, "duration": 3.719}, {"text": "europ\u00e9en employit m\u00eame la fille du", "start": 2414.599, "duration": 3.921}, {"text": "porte-parole du du kremmelin de Monsieur", "start": 2416.119, "duration": 5.761}, {"text": "Peskov donc cette r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 elle existe", "start": 2418.52, "duration": 4.28}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que moi je trouve \u00e7a", "start": 2421.88, "duration": 2.32}, {"text": "assez \u00e9tonnant de masquer derri\u00e8re les", "start": 2422.8, "duration": 2.44}, {"text": "grands appels au fascisme ou \u00e0", "start": 2424.2, "duration": 2.8}, {"text": "l'antifasciste les \u00e9lecteurs ne voient", "start": 2425.24, "duration": 3.04}, {"text": "plus \u00e7a dans le rassemblement national", "start": 2427.0, "duration": 3.04}, {"text": "enfin quand m\u00eame ouvrons les yeux quand", "start": 2428.28, "duration": 3.16}, {"text": "on pose la question au fran\u00e7ais quel est", "start": 2430.04, "duration": 2.559}, {"text": "le parti qui vous le fait le plus peur", "start": 2431.44, "duration": 2.8}, {"text": "il r\u00e9pondent la France insoumise quand", "start": 2432.599, "duration": 2.921}, {"text": "vous avez", "start": 2434.24, "duration": 3.079}, {"text": "57 nationale c'est pas la bonne", "start": 2435.52, "duration": 3.92}, {"text": "strat\u00e9gie mais il me semble il faut", "start": 2437.319, "duration": 4.361}, {"text": "regarder vraiment les sujets de comp\u00e9t", "start": 2439.44, "duration": 3.919}, {"text": "regarde ils on ils ont \u00e9t\u00e9 capables de", "start": 2441.68, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9senter un candidat qui est", "start": 2443.359, "duration": 3.161}, {"text": "souscuratel qui ne sera pas \u00e9lu parce", "start": 2444.52, "duration": 4.599}, {"text": "que il est regarder comment ils ont g\u00e9r\u00e9", "start": 2446.52, "duration": 3.96}, {"text": "les investitures aussi c'est un", "start": 2449.119, "duration": 3.921}, {"text": "partielques surpris \u00e0 m\u00eame ayant mis des", "start": 2450.48, "duration": 4.599}, {"text": "cravates a de la peine \u00e0 \u00eatre dans une", "start": 2453.04, "duration": 4.64}, {"text": "culture de gouvernement mais sauf que", "start": 2455.079, "duration": 6.441}, {"text": "St\u00e9phan zums le le la question je veux", "start": 2457.68, "duration": 5.6}, {"text": "dire de l'Ukraine parce que \u00e7a rejoint", "start": 2461.52, "duration": 3.76}, {"text": "l'influence russe elle a \u00e9t\u00e9 mise sur la", "start": 2463.28, "duration": 4.2}, {"text": "table d\u00e8s d\u00e8s le d\u00e9but notamment alors", "start": 2465.28, "duration": 3.4}, {"text": "je reviens \u00e0 la campagne des \u00e9lections", "start": 2467.48, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ennes par Emmanuel Macron quand il", "start": 2468.68, "duration": 3.919}, {"text": "a lanc\u00e9", "start": 2471.24, "duration": 4.48}, {"text": "Val\u00e9ri mais alors peut-\u00eatre mais \u00e7a n pr", "start": 2472.599, "duration": 6.401}, {"text": "eff de mani\u00e8re absde pour paraphraser ja", "start": 2475.72, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e7a faitit enfin \u00e7a n'a absolument pas", "start": 2479.0, "duration": 2.68}, {"text": "march\u00e9 et d'ailleurs \u00e7a a co\u00fbter cher", "start": 2480.359, "duration": 2.76}, {"text": "quelque part \u00e0 Emmanuel Macron et \u00e0 son", "start": 2481.68, "duration": 2.88}, {"text": "camp par que les Fran\u00e7ais ont consid\u00e9r\u00e9", "start": 2483.119, "duration": 3.121}, {"text": "que plut\u00f4t que de parler d'Ukraine ou de", "start": 2484.56, "duration": 4.12}, {"text": "supposer lien entre la Russie et et et", "start": 2486.24, "duration": 3.64}, {"text": "Marine Le Pen il y avait peut-\u00eatre", "start": 2488.68, "duration": 2.52}, {"text": "d'autres sujets prioritaires qui qui", "start": 2489.88, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9taient occult\u00e9s apr\u00e8s pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2491.2, "duration": 2.36}, {"text": "votre question est-ce que c'est toujours", "start": 2492.68, "duration": 1.96}, {"text": "un parti d'extr\u00eame droite alors c'est", "start": 2493.56, "duration": 2.72}, {"text": "une vraie question c'est ou est-ce que", "start": 2494.64, "duration": 2.56}, {"text": "c'est pas les Fran\u00e7ais qui se sont", "start": 2496.28, "duration": 2.839}, {"text": "droitis\u00e9s qui se sont radicalis\u00e9s sur", "start": 2497.2, "duration": 3.44}, {"text": "toute une s\u00e9rie parce Queen fait c'est", "start": 2499.119, "duration": 4.601}, {"text": "les Fran\u00e7ais qui petit \u00e0 petit sans sans", "start": 2500.64, "duration": 4.56}, {"text": "parler de l'up\u00e9nisation des esprits", "start": 2503.72, "duration": 2.92}, {"text": "parce que \u00e7a un terme qui \u00e9ta employ\u00e9", "start": 2505.2, "duration": 3.24}, {"text": "dans les ann\u00e9es 80 ou 90 ce serait", "start": 2506.64, "duration": 4.08}, {"text": "exag\u00e9r\u00e9 de plus en plus les attentes des", "start": 2508.44, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais en termme de r\u00e9galien en terme", "start": 2510.72, "duration": 2.56}, {"text": "d'autorit\u00e9 vous parliez tout \u00e0 l'heure", "start": 2512.0, "duration": 2.359}, {"text": "d'autoritarisme les Fran\u00e7ais", "start": 2513.28, "duration": 2.68}, {"text": "traduiraient \u00e7a par de l'autorit\u00e9 et a", "start": 2514.359, "duration": 3.601}, {"text": "un tel besoin d'autor que ce soit \u00e0", "start": 2515.96, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00e9cole que ce soit de la part de la", "start": 2517.96, "duration": 3.119}, {"text": "justice que ce soit de la part de la", "start": 2519.599, "duration": 4.48}, {"text": "police et la crise migratoire ayant \u00e9t\u00e9", "start": 2521.079, "duration": 5.121}, {"text": "au c\u0153ur de la campagne pour l'\u00e9lection", "start": 2524.079, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes ce sont plus les Fran\u00e7ais", "start": 2526.2, "duration": 3.879}, {"text": "qui se sont rapproch\u00e9s une je crois que", "start": 2528.319, "duration": 2.76}, {"text": "ce son pas les Fran\u00e7ais qui se sont", "start": 2530.079, "duration": 2.0}, {"text": "droitis\u00e9s je crois que ce sont les", "start": 2531.079, "duration": 2.121}, {"text": "\u00e9lites qui se sont gauchis\u00e9s", "start": 2532.079, "duration": 2.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que quand vous regardez ce", "start": 2533.2, "duration": 2.8}, {"text": "qui \u00e9tait la plateforme RPR UDF dans les", "start": 2534.319, "duration": 4.081}, {"text": "ann\u00e9es 1990 elle para\u00eet plus \u00e0 droite", "start": 2536.0, "duration": 3.72}, {"text": "que ce que dit le rassemblement national", "start": 2538.4, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui c'est simplement parce que", "start": 2539.72, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement vous le disiez l'extr\u00eame", "start": 2541.44, "duration": 2.919}, {"text": "droite c'est quoi c'est la remise en", "start": 2543.2, "duration": 2.6}, {"text": "cause de la d\u00e9mocratie c'est la remise", "start": 2544.359, "duration": 3.281}, {"text": "en cause du parlementarisme est-ce que", "start": 2545.8, "duration": 3.559}, {"text": "le rassemblement national revendique \u00e7a", "start": 2547.64, "duration": 3.439}, {"text": "qui a remis en cause le Parlement dans", "start": 2549.359, "duration": 3.601}, {"text": "ce pays c'est dire que on a des sch\u00e9mas", "start": 2551.079, "duration": 3.04}, {"text": "de pens\u00e9e qui ne correspondent plus", "start": 2552.96, "duration": 2.8}, {"text": "l'islamisme c'est une r\u00e9alit\u00e9 pourquoi", "start": 2554.119, "duration": 2.96}, {"text": "il y a tant de votes f\u00e9minins sur le", "start": 2555.76, "duration": 2.559}, {"text": "rassemblement nationale parce queil y a", "start": 2557.079, "duration": 2.24}, {"text": "des femmes qui ont peur pour leur", "start": 2558.319, "duration": 2.561}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 dans la rue et qui ont peur de", "start": 2559.319, "duration": 3.24}, {"text": "la pression des islamistes m\u00eame chose", "start": 2560.88, "duration": 3.84}, {"text": "chez les homosexu c'est une r\u00e9 c'est une", "start": 2562.559, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 vous parliez de du du du manque", "start": 2564.72, "duration": 4.48}, {"text": "de r\u00e9servoir de de de talent de", "start": 2567.359, "duration": 3.561}, {"text": "comp\u00e9tences et cetera et", "start": 2569.2, "duration": 3.8}, {"text": "cetera ou l'absence de pourquoi \u00e7a", "start": 2570.92, "duration": 3.199}, {"text": "n'imprime pas non plus dans dans", "start": 2573.0, "duration": 2.599}, {"text": "l'opinion \u00e7a d'apr\u00e8s vous lu Schmid", "start": 2574.119, "duration": 3.761}, {"text": "parce qu' c'est une vraie question euh", "start": 2575.599, "duration": 4.76}, {"text": "donner les cl\u00e9s du pays \u00e0 un jeune homme", "start": 2577.88, "duration": 3.8}, {"text": "de 28 ans qui a jamais eu de", "start": 2580.359, "duration": 3.401}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans quelques ex\u00e9cutif", "start": 2581.68, "duration": 4.2}, {"text": "que ce que ce soit m\u00eame au niveau local", "start": 2583.76, "duration": 3.92}, {"text": "et sans parler des d\u00e9put\u00e9s qui vont pour", "start": 2585.88, "duration": 3.16}, {"text": "je crois que \u00e7a traduit un un malaise", "start": 2587.68, "duration": 3.48}, {"text": "profond entre les Fran\u00e7ais et ce qu'on", "start": 2589.04, "duration": 4.16}, {"text": "appelle leurs \u00e9lites c'est-\u00e0-dire que et", "start": 2591.16, "duration": 3.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9 par la personnalit\u00e9", "start": 2593.2, "duration": 3.2}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est tr\u00e8s clair que", "start": 2594.88, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron incarne parfaitement la", "start": 2596.4, "duration": 4.8}, {"text": "technocratie le pouvoir vertical et que", "start": 2598.76, "duration": 3.68}, {"text": "tout ce qu'il a fait les grands d\u00e9bats", "start": 2601.2, "duration": 2.919}, {"text": "et cetera \u00e7a a plut\u00f4t renforc\u00e9 l'id\u00e9e de", "start": 2602.44, "duration": 2.76}, {"text": "la verticalit\u00e9 je voudrais quand m\u00eame", "start": 2604.119, "duration": 2.361}, {"text": "rappeler ce qu'on dit les gilets jaunes", "start": 2605.2, "duration": 2.52}, {"text": "qui \u00e0 l'\u00e9poque tout \u00e0 l'heure on", "start": 2606.48, "duration": 2.56}, {"text": "s'interrogait sur les motivations du", "start": 2607.72, "duration": 3.48}, {"text": "vote RN \u00e0 l'\u00e9poque avait demand\u00e9 plus de", "start": 2609.04, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9mocratie et notamment le rit le", "start": 2611.2, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne donc", "start": 2613.16, "duration": 3.48}, {"text": "il y a une partie sur la d\u00e9mocratie qui", "start": 2614.559, "duration": 3.881}, {"text": "est importante et \u00e7a le peuple fran\u00e7ais", "start": 2616.64, "duration": 4.28}, {"text": "le porte et ce qu'incarne Emmanuel", "start": 2618.44, "duration": 4.84}, {"text": "Macron ce qu'incarne les \u00e9lites", "start": 2620.92, "duration": 4.8}, {"text": "parisienne en fait mais tout \u00e0 fait nous", "start": 2623.28, "duration": 4.96}, {"text": "y compris l'\u00e9narchie et cetera la", "start": 2625.72, "duration": 4.72}, {"text": "technocratie l'administration tout \u00e0", "start": 2628.24, "duration": 3.72}, {"text": "l'heure Marine Le Pen a parl\u00e9 de coup", "start": 2630.44, "duration": 2.919}, {"text": "d'\u00e9tat administratif et c'est \u00e9videmment", "start": 2631.96, "duration": 3.159}, {"text": "une expression cisel\u00e9e pour les m\u00e9dias", "start": 2633.359, "duration": 3.041}, {"text": "donc il a il y a quelque chose du", "start": 2635.119, "duration": 3.0}, {"text": "malaise prof fond est structurant entre", "start": 2636.4, "duration": 3.88}, {"text": "les \u00e9lites fran\u00e7aises et la et et et le", "start": 2638.119, "duration": 3.761}, {"text": "peuple il y a une deuxi\u00e8me chose qui est", "start": 2640.28, "duration": 2.72}, {"text": "importante tout \u00e0 l'heure je parlais des", "start": 2641.88, "duration": 2.6}, {"text": "perdants magnifiques \u00e9ventuellement", "start": 2643.0, "duration": 3.359}, {"text": "qu'on aura le 7 juillet c'est que les", "start": 2644.48, "duration": 3.32}, {"text": "partis politiques se sont habitu\u00e9s \u00e0", "start": 2646.359, "duration": 2.96}, {"text": "g\u00e9rer leurs circonscription comme des", "start": 2647.8, "duration": 3.4}, {"text": "rentes sans s'adresser r\u00e9ellement et \u00e7a", "start": 2649.319, "duration": 3.24}, {"text": "c'est le la balle est dans le camp de la", "start": 2651.2, "duration": 3.879}, {"text": "gauche notamment suffisamment \u00e0 ceux qui", "start": 2652.559, "duration": 4.441}, {"text": "au fond aujourd'hui pensent que tout ce", "start": 2655.079, "duration": 3.361}, {"text": "qui est th\u00e8me de la gauche \u00e7a rel\u00e8ve du", "start": 2657.0, "duration": 2.8}, {"text": "rassemblement national vous l'avez parl\u00e9", "start": 2658.44, "duration": 2.8}, {"text": "les services publics les d\u00e9sarts m\u00e9dicau", "start": 2659.8, "duration": 3.44}, {"text": "et cetera donc il y a eu une perte de", "start": 2661.24, "duration": 3.839}, {"text": "capacit\u00e9 au fond \u00e0 regarder ce qu'\u00e9tait", "start": 2663.24, "duration": 3.92}, {"text": "le sentiment d'abandon et je voudrais", "start": 2665.079, "duration": 3.04}, {"text": "quand m\u00eame dire une chose c'est que le", "start": 2667.16, "duration": 2.28}, {"text": "rassemblement national oui tr\u00e8s", "start": 2668.119, "duration": 2.561}, {"text": "rapidement c'est pas seulement", "start": 2669.44, "duration": 3.08}, {"text": "lainc\u00e9tence c'est aussi la remise en", "start": 2670.68, "duration": 3.08}, {"text": "cause de l'\u00e9tat de droit moi quand", "start": 2672.52, "duration": 2.36}, {"text": "j'entends parler de fran\u00e7ais de", "start": 2673.76, "duration": 2.44}, {"text": "nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re je veux dire", "start": 2674.88, "duration": 2.679}, {"text": "excusez-moi mais alors l\u00e0 je pense qu'il", "start": 2676.2, "duration": 2.399}, {"text": "y a des limites \u00e0 employer un", "start": 2677.559, "duration": 2.56}, {"text": "vocabulaire qui dit une chose et son", "start": 2678.599, "duration": 3.561}, {"text": "contraire donc j'esp\u00e8re que les Fran\u00e7ais", "start": 2680.119, "duration": 3.121}, {"text": "vont se r\u00e9veiller par rapport \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 2682.16, "duration": 2.199}, {"text": "de droit pas seulement la question de la", "start": 2683.24, "duration": 2.44}, {"text": "comp\u00e9tence l'\u00c9tat de droit c'est", "start": 2684.359, "duration": 2.641}, {"text": "fondamental et \u00e7a tout le monde peut le", "start": 2685.68, "duration": 2.72}, {"text": "comprendre tandis que la question de la", "start": 2687.0, "duration": 2.8}, {"text": "comp\u00e9tence c'est un sujet beaucoup plus", "start": 2688.4, "duration": 3.12}, {"text": "te des gens qui en face disent qu'", "start": 2689.8, "duration": 3.08}, {"text": "pourrai ne pas qu' appelle \u00e0 la", "start": 2691.52, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9sob\u00e9issance dire c'est c'est", "start": 2692.88, "duration": 2.64}, {"text": "totalement absurde de reprocher aux", "start": 2694.28, "duration": 3.4}, {"text": "voisins ce qu'on s'autorise c'est quel", "start": 2695.52, "duration": 4.0}, {"text": "chose qui est partag\u00e9 je l'es\u00e8re je suis", "start": 2697.68, "duration": 3.399}, {"text": "d'accord avec vous sauf que qui d\u00e9finit", "start": 2699.52, "duration": 3.0}, {"text": "ce qu'est la R\u00e9publique et qui d\u00e9finit", "start": 2701.079, "duration": 2.52}, {"text": "par exemple les valeurs de libert\u00e9", "start": 2702.52, "duration": 2.559}, {"text": "d'expression parce que c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 2703.599, "duration": 3.441}, {"text": "v\u00e9cu par les Fran\u00e7ais ce deux poids de", "start": 2705.079, "duration": 2.921}, {"text": "mesurees donc je suis enti\u00e8rement", "start": 2707.04, "duration": 2.2}, {"text": "d'accord avec vous l'\u00c9tat de droit c'est", "start": 2708.0, "duration": 3.24}, {"text": "fondamental il y a eu tellement", "start": 2709.24, "duration": 4.319}, {"text": "tellement de compllaisance de la gauche", "start": 2711.24, "duration": 3.72}, {"text": "vis-\u00e0-vis de ses propres d\u00e9rives sur", "start": 2713.559, "duration": 2.841}, {"text": "l'\u00e9tat sur l'\u00e9tat de droit que", "start": 2714.96, "duration": 2.599}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ben il y a des gens qui", "start": 2716.4, "duration": 2.88}, {"text": "nentendent plus merci \u00e0 tous vous parlez", "start": 2717.559, "duration": 2.721}, {"text": "du coup d'\u00c9tat administratif", "start": 2719.28, "duration": 2.24}, {"text": "effectivement c'est l'une des attaques", "start": 2720.28, "duration": 2.68}, {"text": "de de Marine Le Pen aujourd'hui et ce", "start": 2721.52, "duration": 3.48}, {"text": "sera au c\u0153ur de notre second d\u00e9bat", "start": 2722.96, "duration": 4.0}, {"text": "puisque on va gr\u00e2ce \u00e0 des", "start": 2725.0, "duration": 4.359}, {"text": "institutionnaliste et et professeur de", "start": 2726.96, "duration": 4.639}, {"text": "de de sciences politiques voil\u00e0 analyser", "start": 2729.359, "duration": 5.161}, {"text": "euh comment notre constitution de la 5e", "start": 2731.599, "duration": 5.561}, {"text": "peut r\u00e9sister \u00e0 tout \u00e7a merci \u00e0 tous", "start": 2734.52, "duration": 4.16}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat Lucile", "start": 2737.16, "duration": 2.76}, {"text": "schmi rappelle le titre de votre livre", "start": 2738.68, "duration": 3.159}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 cont-etemps c'est aux", "start": 2739.92, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e9ditions Bayard \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 2741.839, "duration": 4.681}]}