{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci Olivier cadiic d'\u00eatre avec nous", "start": 2.28, "duration": 2.999}, {"text": "pendant cette premi\u00e8re demi-heure vous", "start": 3.919, "duration": 2.721}, {"text": "pr\u00e9senter les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de", "start": 5.279, "duration": 2.881}, {"text": "France vous \u00eates membres du groupe Union", "start": 6.64, "duration": 3.24}, {"text": "centriste ici au S\u00e9nat et vice-pr\u00e9sident", "start": 8.16, "duration": 3.359}, {"text": "de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 9.88, "duration": 3.4}, {"text": "vous revenez du Rwanda on va en parler", "start": 11.519, "duration": 2.961}, {"text": "longuement dans quelques instants mais", "start": 13.28, "duration": 2.72}, {"text": "d'abord on a entendu hier ce discours", "start": 14.48, "duration": 3.08}, {"text": "d'Emmanuel Macron ce long discours", "start": 16.0, "duration": 3.72}, {"text": "d'Emmanuel Macron pr\u00e8s de 2h \u00e0 la", "start": 17.56, "duration": 3.639}, {"text": "Sorbonne est-ce que vous adh\u00e9rez \u00e0 sa", "start": 19.72, "duration": 2.28}, {"text": "vision de", "start": 21.199, "duration": 4.84}, {"text": "l'Europe il a d\u00e9livrer une vision", "start": 22.0, "duration": 8.0}, {"text": "strat\u00e9gique faire comprendre \u00e0 chacun la", "start": 26.039, "duration": 8.321}, {"text": "menace qui qui p\u00e8se sur l'Europe sur", "start": 30.0, "duration": 6.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne effectivement", "start": 34.36, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui il y a un affrontement entre", "start": 36.64, "duration": 5.759}, {"text": "deux mondes celui qui est issu des", "start": 38.48, "duration": 6.84}, {"text": "lumi\u00e8res donc nos valeurs d\u00e9mocratie", "start": 42.399, "duration": 6.561}, {"text": "libert\u00e9 d'expression face \u00e0 un monde de", "start": 45.32, "duration": 5.919}, {"text": "soumission celui de la Chine celui de", "start": 48.96, "duration": 5.279}, {"text": "Monsieur Poutine celui de l'Iran qui met", "start": 51.239, "duration": 4.681}, {"text": "la population en soumission donc il y a", "start": 54.239, "duration": 3.84}, {"text": "cet affrontement de ces deux mondes et", "start": 55.92, "duration": 4.599}, {"text": "effectivement \u00e7a p\u00e8se \u00e7a p\u00e8se sur les", "start": 58.079, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9mocraties il y a diff\u00e9rents niveaux de", "start": 60.519, "duration": 4.92}, {"text": "menace et le pr\u00e9sident en a parl\u00e9 hier", "start": 63.039, "duration": 4.921}, {"text": "il y a il parlait de l'immigration c'est", "start": 65.439, "duration": 4.241}, {"text": "le r\u00e9sultat du trafic d'\u00eatres humains", "start": 67.96, "duration": 4.08}, {"text": "qui a un impact sur les d\u00e9mocraties il y", "start": 69.68, "duration": 4.56}, {"text": "a le trafic de drogue il en a parl\u00e9 il y", "start": 72.04, "duration": 5.079}, {"text": "a les cyber les cyber attaque donc tout", "start": 74.24, "duration": 5.64}, {"text": "ce son tout ceci sont des outils qui", "start": 77.119, "duration": 4.96}, {"text": "font partie de la guerre hybride \u00e0 laqu", "start": 79.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 laquelle nous sommes confront\u00e9s et", "start": 82.079, "duration": 4.641}, {"text": "l'Europe doit s'organiser de fa\u00e7on je", "start": 83.96, "duration": 5.24}, {"text": "dirais avec une architecture qui lui", "start": 86.72, "duration": 4.0}, {"text": "permet de r\u00e9pondre ondre o\u00f9 on a", "start": 89.2, "duration": 3.64}, {"text": "vraiment cette union des forces pour", "start": 90.72, "duration": 3.92}, {"text": "combattre ceux qui nous font une guerre", "start": 92.84, "duration": 3.72}, {"text": "alors il y a une guerre hybride mais il", "start": 94.64, "duration": 4.119}, {"text": "y a aussi une guerre directe ouverte et", "start": 96.56, "duration": 3.519}, {"text": "on le voit en ce moment ce qui se passe", "start": 98.759, "duration": 3.281}, {"text": "en Ukraine et c'est effectivement face \u00e0", "start": 100.079, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a aussi qu'il faut pr\u00e9parer l'Europe et", "start": 102.04, "duration": 4.0}, {"text": "donc avoir nos propres moyens nos", "start": 103.92, "duration": 3.839}, {"text": "propres forces pour pouvoir r\u00e9pondre de", "start": 106.04, "duration": 3.039}, {"text": "quelle mani\u00e8re parce qu'il a il a parl\u00e9", "start": 107.759, "duration": 4.161}, {"text": "d'une initiative commune en mati\u00e8re de", "start": 109.079, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9fense quelle doit \u00eatre cette", "start": 111.92, "duration": 2.68}, {"text": "initiative qu'est-ce qu'il faut faire", "start": 113.36, "duration": 2.52}, {"text": "jusqu'o\u00f9 il faut aller en mati\u00e8re de", "start": 114.6, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9fense commune et bien l\u00e0 c'est", "start": 115.88, "duration": 4.599}, {"text": "justement c'est au chef d'\u00c9tat de", "start": 119.079, "duration": 3.161}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne de se mettre d'accord", "start": 120.479, "duration": 3.24}, {"text": "et je pense que aujourd'hui ce qui a", "start": 122.24, "duration": 3.08}, {"text": "chang\u00e9 par rapport \u00e0 2017 c'est que", "start": 123.719, "duration": 3.641}, {"text": "Emmanuel Macron a r\u00e9ussi \u00e0 incarner une", "start": 125.32, "duration": 3.279}, {"text": "autre vision de l'Europe qu'il avait", "start": 127.36, "duration": 3.679}, {"text": "lanc\u00e9 \u00e0 la Sorbonne et donc de faire en", "start": 128.599, "duration": 4.041}, {"text": "sorte que justement il avait commenc\u00e9 \u00e0", "start": 131.039, "duration": 3.601}, {"text": "parler justement de industrie d\u00e9fense", "start": 132.64, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne et regardez le chemin que", "start": 134.64, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons parcouru depuis 2017", "start": 136.68, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui tout le monde se rend compte", "start": 139.16, "duration": 3.96}, {"text": "de l'importance de la fronti\u00e8re des pays", "start": 141.08, "duration": 4.159}, {"text": "de l'Est des pays baltes de la Pologne", "start": 143.12, "duration": 3.8}, {"text": "de la Roumanie on est en train de", "start": 145.239, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9parer justement nos forces pour", "start": 146.92, "duration": 3.72}, {"text": "pouvoir bloquer la fronti\u00e8re est pour", "start": 148.68, "duration": 3.96}, {"text": "bien montrer \u00e0 Monsieur Poutine que il y", "start": 150.64, "duration": 3.4}, {"text": "aura une r\u00e9ponse si jamais il y a une", "start": 152.64, "duration": 2.959}, {"text": "attaque on laissera pas les \u00c9tats baltes", "start": 154.04, "duration": 3.839}, {"text": "tout seul face \u00e0 Monsieur Poutine donc", "start": 155.599, "duration": 4.0}, {"text": "il y a maintenant on a tous pris", "start": 157.879, "duration": 4.28}, {"text": "conscience que notre destin \u00e9tait commun", "start": 159.599, "duration": 4.441}, {"text": "encore faut-il se donner les outils", "start": 162.159, "duration": 3.761}, {"text": "parce que par rapport \u00e0 2017 l\u00e0 o\u00f9 nous", "start": 164.04, "duration": 3.479}, {"text": "n'avons pas avanc\u00e9 assez vite c'est", "start": 165.92, "duration": 3.36}, {"text": "l'industrie de d\u00e9fense europ\u00e9enne et on", "start": 167.519, "duration": 3.201}, {"text": "voit bien que beaucoup d'Europ\u00e9ens", "start": 169.28, "duration": 3.08}, {"text": "continuent \u00e0 acqu\u00e9rir des \u00e9quipements", "start": 170.72, "duration": 4.56}, {"text": "am\u00e9ricains donc simplement \u00e7a ne naide", "start": 172.36, "duration": 4.599}, {"text": "pas au d\u00e9veloppement d'une industrie qui", "start": 175.28, "duration": 3.64}, {"text": "nous est propre et donc c'est \u00e7a l'enjeu", "start": 176.959, "duration": 3.401}, {"text": "que Pointin le pr\u00e9sident de la", "start": 178.92, "duration": 3.599}, {"text": "R\u00e9publique et en ce sens-l\u00e0 je pense que", "start": 180.36, "duration": 3.76}, {"text": "on est tous d'accord pour dire que il", "start": 182.519, "duration": 3.121}, {"text": "est important que nos industriels de", "start": 184.12, "duration": 3.96}, {"text": "l'armement puissent se reposer sur des", "start": 185.64, "duration": 3.72}, {"text": "commandes des niveaux de commande", "start": 188.08, "duration": 3.239}, {"text": "suffisamment importants sinon ben ils", "start": 189.36, "duration": 3.2}, {"text": "seront pas pr\u00e9sents le jour o\u00f9 on aura", "start": 191.319, "duration": 2.92}, {"text": "besoin d'eux vous parliez de la question", "start": 192.56, "duration": 3.239}, {"text": "de l'immigration il en a \u00e9galement", "start": 194.239, "duration": 3.481}, {"text": "parler il a vent\u00e9 le PACT asilemigration", "start": 195.799, "duration": 4.121}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 il y a quelques jours au", "start": 197.72, "duration": 4.239}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et puis il a insist\u00e9", "start": 199.92, "duration": 3.36}, {"text": "sur le fait que l'Europe devait", "start": 201.959, "duration": 3.161}, {"text": "retrouver la fronti\u00e8re la ma\u00eetrise de", "start": 203.28, "duration": 3.16}, {"text": "ses fronti\u00e8res ext\u00e9rieures c'est une", "start": 205.12, "duration": 3.28}, {"text": "question de souverainet\u00e9 a-t-il dit", "start": 206.44, "duration": 3.96}, {"text": "est-ce qu'il a raison l\u00e0d et est-ce que", "start": 208.4, "duration": 3.6}, {"text": "c'est pas aussi une mani\u00e8re de r\u00e9pondre", "start": 210.4, "duration": 3.199}, {"text": "au rassemblement national \u00e0 quelques", "start": 212.0, "duration": 3.879}, {"text": "semaines des europ\u00e9ennes moi je pense", "start": 213.599, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il faut aller plus loin c'est\u00e0-dire", "start": 215.879, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il faut expliquer \u00e0 tout le monde que", "start": 217.879, "duration": 2.92}, {"text": "en fait nous sommes face \u00e0 un trafic", "start": 219.519, "duration": 3.601}, {"text": "d'\u00eatres humains que en Afrique on", "start": 220.799, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9sente \u00e0 des des jeunes on leur dit oh", "start": 223.12, "duration": 4.119}, {"text": "tu joues au football mais tu peux faire", "start": 225.76, "duration": 3.479}, {"text": "joueurs \u00e0 parissaggermain ou \u00e0 Chelsea", "start": 227.239, "duration": 3.92}, {"text": "ou aux jeunes filles oh mais tu es jolie", "start": 229.239, "duration": 3.521}, {"text": "tu vas pouvoir \u00eatre gravure de M tu vas", "start": 231.159, "duration": 3.64}, {"text": "pouvoir travailler dans la mode et on", "start": 232.76, "duration": 3.52}, {"text": "leur fait croire des tas de choses alors", "start": 234.799, "duration": 3.08}, {"text": "il y a ceux qui ont l'argent qui vont", "start": 236.28, "duration": 3.799}, {"text": "payer au trafiquant donc le droit de", "start": 237.879, "duration": 3.521}, {"text": "passage et il y en a d'autres qui vont", "start": 240.079, "duration": 3.0}, {"text": "se retrouver qui vont devenir esclaves", "start": 241.4, "duration": 3.0}, {"text": "dans des camps parce qu'il faudra bien", "start": 243.079, "duration": 3.561}, {"text": "payer le le voyage ou alors cette jeune", "start": 244.4, "duration": 3.8}, {"text": "fille qui va devenir qui va rentrer dans", "start": 246.64, "duration": 3.12}, {"text": "un r\u00e9seau de prostitution qui va se", "start": 248.2, "duration": 3.28}, {"text": "faire avoir et qui quelques ann\u00e9es plus", "start": 249.76, "duration": 3.759}, {"text": "tard va devoir appeler ses parents on va", "start": 251.48, "duration": 3.679}, {"text": "lui dire soit tes parents payent ils", "start": 253.519, "duration": 3.28}, {"text": "vendent leur maison pour te racheter ou", "start": 255.159, "duration": 3.441}, {"text": "alors on vendra tes organes c'est \u00e7a la", "start": 256.799, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 laquelle on est confront\u00e9", "start": 258.6, "duration": 2.639}, {"text": "aujourd'hui je crois que c'est \u00e7a qu'il", "start": 259.88, "duration": 2.759}, {"text": "faut expliquer \u00e0 nos compatriotes il", "start": 261.239, "duration": 3.481}, {"text": "faut expliquer \u00e7a aux europ\u00e9en l'an", "start": 262.639, "duration": 4.041}, {"text": "dernier il y a plus de 500000 migrants", "start": 264.72, "duration": 4.08}, {"text": "qui ont pass\u00e9 la la fronti\u00e8re au Mexique", "start": 266.68, "duration": 3.72}, {"text": "en aux \u00e9tats Unis vous allez aux", "start": 268.8, "duration": 2.76}, {"text": "\u00c9tats-Unis vous allez voir des camps de", "start": 270.4, "duration": 3.079}, {"text": "tente \u00e0 Washington vous le voyez \u00e0 New", "start": 271.56, "duration": 3.919}, {"text": "York nous sommes face \u00e0 un conflit", "start": 273.479, "duration": 4.761}, {"text": "hybride on nous envoie des milliers des", "start": 275.479, "duration": 4.961}, {"text": "milliers de gens ce ces gens-l sont des", "start": 278.24, "duration": 4.519}, {"text": "victimes il faut appr\u00e9hender le probl\u00e8me", "start": 280.44, "duration": 3.64}, {"text": "non pas simplement disant mais \u00e7a veut", "start": 282.759, "duration": 2.44}, {"text": "dire que c'est pas suffisamment fait \u00e7a", "start": 284.08, "duration": 2.399}, {"text": "veut dire que le PACT as l'immigration", "start": 285.199, "duration": 2.881}, {"text": "pour vous il est pas suffisant ce qu'il", "start": 286.479, "duration": 4.201}, {"text": "faut c'est \u00e9videmment faire \u00e7a mais il", "start": 288.08, "duration": 4.24}, {"text": "faut aller sur le terrain il faut aller", "start": 290.68, "duration": 4.519}, {"text": "en Afrique il faut aller l\u00e0 o\u00f9 o\u00f9 je", "start": 292.32, "duration": 4.92}, {"text": "dirais les migrants partent il faut", "start": 295.199, "duration": 3.481}, {"text": "aller construire faut aller d\u00e9j\u00e0", "start": 297.24, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9construire le le discours des", "start": 298.68, "duration": 3.16}, {"text": "trafiquants d'\u00eatres humains en", "start": 300.52, "duration": 2.8}, {"text": "expliquant bien que il n'y a pas", "start": 301.84, "duration": 3.6}, {"text": "d'avenir pour eux l'avenir ne sera pas", "start": 303.32, "duration": 4.599}, {"text": "rose s'ils arrivent en France en Europe", "start": 305.44, "duration": 4.039}, {"text": "et qu'il n'ont pas le permis de travail", "start": 307.919, "duration": 3.241}, {"text": "ils vont se retrouver \u00e0 faire la plonge", "start": 309.479, "duration": 3.681}, {"text": "dans des conditions tr\u00e8s difficiles ils", "start": 311.16, "duration": 3.44}, {"text": "vont \u00eatre victimes eux-m\u00eames de", "start": 313.16, "duration": 2.92}, {"text": "trafiquant d'\u00eatres humains qui seront", "start": 314.6, "duration": 3.36}, {"text": "sur notre sol qui vont les exploiter", "start": 316.08, "duration": 3.48}, {"text": "c'est \u00e7a qu'il faut qu'il faut faire", "start": 317.96, "duration": 3.079}, {"text": "faut aller faire de la pr\u00e9vention faut", "start": 319.56, "duration": 3.4}, {"text": "aller leur expliquer il faut d\u00e9monter ce", "start": 321.039, "duration": 4.081}, {"text": "trafic d'\u00eatre humain c'est \u00e7a on est", "start": 322.96, "duration": 4.239}, {"text": "victime de \u00e7a il faut appr\u00e9hender le", "start": 325.12, "duration": 3.359}, {"text": "probl\u00e8me non pas en se disant c'est", "start": 327.199, "duration": 3.241}, {"text": "normal qu'il y ait des vague de migrant", "start": 328.479, "duration": 4.44}, {"text": "mais vraiment en comprenant que ceux qui", "start": 330.44, "duration": 5.44}, {"text": "suivent ce ce chemin l\u00e0 ce sont des gens", "start": 332.919, "duration": 5.441}, {"text": "qui sont des victimes de trafiquants on", "start": 335.88, "duration": 4.08}, {"text": "va parler du Rwanda puisque vous en", "start": 338.36, "duration": 4.119}, {"text": "revenez il y a 30 ans le Rwanda vivait", "start": 339.96, "duration": 4.4}, {"text": "un terrible g\u00e9nocide et se pose la", "start": 342.479, "duration": 3.321}, {"text": "question de la responsabilit\u00e9 de la", "start": 344.36, "duration": 2.839}, {"text": "France d'abord on fait le point avec", "start": 345.8, "duration": 3.88}, {"text": "Alexandre", "start": 347.199, "duration": 2.481}, {"text": "[Musique]", "start": 351.25, "duration": 3.24}, {"text": "Poussard bonjour Alex bonjour bonjour", "start": 354.72, "duration": 4.68}, {"text": "Olivier cadj et Alex on comm\u00e9more donc", "start": 357.16, "duration": 3.759}, {"text": "cette C ann\u00e9e les 30 ans du g\u00e9nocide", "start": 359.4, "duration": 3.0}, {"text": "rwandais on va parler du r\u00f4le de la", "start": 360.919, "duration": 2.641}, {"text": "France dans quelques instants mais", "start": 362.4, "duration": 2.72}, {"text": "d'abord un rappel des faits sur ce", "start": 363.56, "duration": 3.199}, {"text": "g\u00e9nocide oui rappelons effectivement", "start": 365.12, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il y a 30 ans au Rwanda ce petit pays", "start": 366.759, "duration": 4.481}, {"text": "au c\u0153ur de l'Afrique des grands lacs il", "start": 369.68, "duration": 4.28}, {"text": "y a eu un g\u00e9nocide 800000 personnes en", "start": 371.24, "duration": 5.0}, {"text": "majorit\u00e9 des toutsis ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par le", "start": 373.96, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9gime rwandais utou entre avril et", "start": 376.24, "duration": 5.519}, {"text": "juillet 1994 rappelons contexte depuis", "start": 378.68, "duration": 5.519}, {"text": "1990 il y avait une guerre civile entre", "start": 381.759, "duration": 4.56}, {"text": "les rebelles toutsi et l'\u00c9tat rouandais", "start": 384.199, "duration": 4.361}, {"text": "dirig\u00e9s par le groupe de population utou", "start": 386.319, "duration": 4.561}, {"text": "un r\u00e9gime dont \u00e9 proche la France \u00e0", "start": 388.56, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9poque dirig\u00e9e par Fran\u00e7ois mitteran", "start": 390.88, "duration": 4.719}, {"text": "et le 6 avril 1994 l'avion du pr\u00e9sident", "start": 392.8, "duration": 5.76}, {"text": "rwandais Utu est abattu pr\u00e8s de Kigali", "start": 395.599, "duration": 5.401}, {"text": "et le lendemain d\u00e9bute le massacre des", "start": 398.56, "duration": 4.88}, {"text": "toutsi la communaut\u00e9 internationale est", "start": 401.0, "duration": 4.16}, {"text": "rest\u00e9e impuissante pendant des semaines", "start": 403.44, "duration": 5.0}, {"text": "pendant des mois en juin 1994 la France", "start": 405.16, "duration": 5.28}, {"text": "sous mandat de l'ONU lance l'op\u00e9ration", "start": 408.44, "duration": 4.24}, {"text": "Turquoise militaire humanitaire une", "start": 410.44, "duration": 4.159}, {"text": "op\u00e9ration destin\u00e9e \u00e0 faire cesser les", "start": 412.68, "duration": 4.4}, {"text": "massacres et en juillet 1994 et bien les", "start": 414.599, "duration": 4.481}, {"text": "rebelles touti prennent le pouvoir au", "start": 417.08, "duration": 4.44}, {"text": "Rwanda ce qui marque la fin du g\u00e9nocide", "start": 419.08, "duration": 4.08}, {"text": "et depuis des ann\u00e9es la responsabilit\u00e9", "start": 421.52, "duration": 2.959}, {"text": "de la France dans ce g\u00e9nocide est", "start": 423.16, "duration": 3.24}, {"text": "point\u00e9e du doigt et oui et d'autant plus", "start": 424.479, "duration": 3.361}, {"text": "depuis la publication d'un rapport", "start": 426.4, "duration": 4.32}, {"text": "d'historien en 2021 sur cette question", "start": 427.84, "duration": 4.88}, {"text": "ce rapport de 1200 pages pilot\u00e9 par", "start": 430.72, "duration": 4.0}, {"text": "l'historien Vincent Ducler pr\u00e9cise", "start": 432.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'abord que la France n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 434.72, "duration": 3.44}, {"text": "complice du r\u00e9gime randais dans ce", "start": 436.12, "duration": 5.04}, {"text": "g\u00e9nocide mais qu'elle est rest\u00e9e aveugle", "start": 438.16, "duration": 5.039}, {"text": "face \u00e0 la pr\u00e9paration du g\u00e9nocide des", "start": 441.16, "duration": 4.719}, {"text": "touts et qu'elle porte je cite des", "start": 443.199, "duration": 5.241}, {"text": "responsabilit\u00e9s lourdes et accablantes", "start": 445.879, "duration": 4.841}, {"text": "en effet \u00e0 l'\u00e9poque l'\u00c9lys\u00e9e avait \u00e9t\u00e9", "start": 448.44, "duration": 4.36}, {"text": "alert\u00e9 par plusieurs sources militaires", "start": 450.72, "duration": 4.28}, {"text": "humanitaires de la pr\u00e9paration d'un", "start": 452.8, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9nocide par le r\u00e9gime rwandais mais", "start": 455.0, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ois mit\u00e9ran et ses collaborateurs", "start": 456.84, "duration": 3.68}, {"text": "n'ont pas r\u00e9agi \u00e0 ses alertes une", "start": 458.44, "duration": 3.879}, {"text": "absence de r\u00e9action qui s'explique selon", "start": 460.52, "duration": 4.2}, {"text": "ce rapport par je cite un soutien quasi", "start": 462.319, "duration": 4.041}, {"text": "inconditionnel de la pr\u00e9sidence", "start": 464.72, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7aise au r\u00e9gime rwandais raciste", "start": 466.36, "duration": 4.839}, {"text": "corrompu et violent r\u00e9gime du pr\u00e9sident", "start": 468.8, "duration": 5.239}, {"text": "Juvenal abyarimana et des armes avait", "start": 471.199, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00eame \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 par la France \u00e0 ce r\u00e9gime", "start": 474.039, "duration": 4.041}, {"text": "quelques ann\u00e9es avant le g\u00e9nocide le", "start": 475.72, "duration": 4.08}, {"text": "rapport d'historien qui salue uniquement", "start": 478.08, "duration": 3.32}, {"text": "et bien l'op\u00e9ration Turquoise de juin", "start": 479.8, "duration": 4.079}, {"text": "1994 pour cesser \u00e0 les massacres mais", "start": 481.4, "duration": 3.919}, {"text": "une op\u00e9ration bien trop tardive", "start": 483.879, "duration": 3.201}, {"text": "malheureusement alors comment Emmanuel", "start": 485.319, "duration": 3.44}, {"text": "Macron a r\u00e9agit aux conclusions de ce", "start": 487.08, "duration": 3.04}, {"text": "rapport d'historien et bien c'est", "start": 488.759, "duration": 3.361}, {"text": "Emmanuel Macron qui avait command\u00e9 ce", "start": 490.12, "duration": 3.799}, {"text": "rapport et il s'est appuy\u00e9 sur ses", "start": 492.12, "duration": 3.44}, {"text": "conclusions pour reconna\u00eetre la", "start": 493.919, "duration": 3.601}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la France dans ce", "start": 495.56, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9nocide c'\u00e9tait en 2021 \u00e0 kegali la", "start": 497.52, "duration": 4.239}, {"text": "capitale du Randa on", "start": 500.0, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00e9coute je viens reconna\u00eetre nos", "start": 501.759, "duration": 7.201}, {"text": "responsabilit\u00e9s la France a un r\u00f4le une", "start": 505.4, "duration": 4.96}, {"text": "histoire", "start": 508.96, "duration": 4.759}, {"text": "et une responsabilit\u00e9 politique au", "start": 510.36, "duration": 5.559}, {"text": "Rwanda", "start": 513.719, "duration": 3.481}, {"text": "elle a un", "start": 515.919, "duration": 3.841}, {"text": "devoir celui de regarder l'histoire en", "start": 517.2, "duration": 5.519}, {"text": "face et de reconna\u00eetre la part de", "start": 519.76, "duration": 4.8}, {"text": "souffrance qu'elle a inflig\u00e9 au peuple", "start": 522.719, "duration": 4.56}, {"text": "rwandais en faisant trop longtemps", "start": 524.56, "duration": 6.76}, {"text": "pr\u00e9valoir le silence sur l'examen de la", "start": 527.279, "duration": 6.041}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 voil\u00e0 des mots tr\u00e8s forts du", "start": 531.32, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique alors cette", "start": 533.32, "duration": 3.76}, {"text": "ann\u00e9e en 2024 pour la comm\u00e9moration des", "start": 534.92, "duration": 4.56}, {"text": "30 ans du g\u00e9ocide Rand Emmanuel Macron", "start": 537.08, "duration": 4.199}, {"text": "n'a pas souhait\u00e9 se rendre aux", "start": 539.48, "duration": 4.28}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies au Rwanda malgr\u00e9 l'invitation", "start": 541.279, "duration": 4.361}, {"text": "du pr\u00e9sident Paul Kagam\u00e9 mais il a", "start": 543.76, "duration": 3.8}, {"text": "publi\u00e9 un message depuis l'\u00c9lys\u00e9e le", "start": 545.64, "duration": 4.48}, {"text": "dimanche 7 avril dernier et quelques", "start": 547.56, "duration": 4.6}, {"text": "jours avant l'\u00e9quipe de communication de", "start": 550.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e avait donn\u00e9 au journalistes le", "start": 552.16, "duration": 3.799}, {"text": "contenu de ce discours avec des mots", "start": 553.76, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s forts qui devaient \u00eatre prononc\u00e9s", "start": 555.959, "duration": 3.481}, {"text": "par Emmanuel Macron je les cite la", "start": 557.72, "duration": 3.44}, {"text": "France aurait pu arr\u00eater le jeun side de", "start": 559.44, "duration": 3.68}, {"text": "Rwandais mais elle n'en a pas eu la", "start": 561.16, "duration": 3.72}, {"text": "volont\u00e9 alors toute la presse \u00e0 ce", "start": 563.12, "duration": 3.719}, {"text": "moment-l\u00e0 a titr\u00e9 sur cette d\u00e9claration", "start": 564.88, "duration": 3.28}, {"text": "avant m\u00eame que le discours ne soit", "start": 566.839, "duration": 2.961}, {"text": "publi\u00e9 une d\u00e9claration qui a fait", "start": 568.16, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup r\u00e9agir notamment les militaires", "start": 569.8, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7ais qui avaient particip\u00e9 \u00e0", "start": 572.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e0 l'op\u00e9ration Turquoise et", "start": 573.2, "duration": 4.84}, {"text": "finalement la vid\u00e9o publi\u00e9e par l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 575.24, "duration": 5.68}, {"text": "et bien n'a pas contenu cette phrase qui", "start": 578.04, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9tait annonc\u00e9e Emmanuel Macron a indiqu\u00e9", "start": 580.92, "duration": 5.039}, {"text": "s'en tenir seulement au discours de 2021", "start": 582.839, "duration": 5.68}, {"text": "certains y ont vu un r\u00e9trop\u00e9dalage de la", "start": 585.959, "duration": 4.56}, {"text": "part du pr\u00e9sident fran\u00e7ais mais l'\u00e9quipe", "start": 588.519, "duration": 3.281}, {"text": "de communication de la Pr\u00e9sidence de la", "start": 590.519, "duration": 4.601}, {"text": "R\u00e9publique a indiqu\u00e9 un malentendu entre", "start": 591.8, "duration": 5.52}, {"text": "les voil\u00e0 ses \u00e9quipes les collaborateurs", "start": 595.12, "duration": 4.6}, {"text": "et les journalistes", "start": 597.32, "duration": 4.12}, {"text": "dit que vous \u00eates rendu au Rwanda pour", "start": 599.72, "duration": 4.64}, {"text": "ces 30 ans du g\u00e9nocide rwandais est-ce", "start": 601.44, "duration": 4.88}, {"text": "qu'Emmanuel Macron aurait d\u00fb aller plus", "start": 604.36, "duration": 4.0}, {"text": "loin et vraiment prononcer ces mots", "start": 606.32, "duration": 3.959}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que la France n'a pas voulu", "start": 608.36, "duration": 3.56}, {"text": "arr\u00eater le", "start": 610.279, "duration": 4.081}, {"text": "g\u00e9nocide tout d'abord faut reconna\u00eetre", "start": 611.92, "duration": 5.479}, {"text": "au chef de l'\u00c9tat le courage parce qu'il", "start": 614.36, "duration": 5.28}, {"text": "fallait du courage pour aller \u00e0 Kigali", "start": 617.399, "duration": 3.921}, {"text": "faire reconna\u00eetre apr\u00e8s avoir fait un", "start": 619.64, "duration": 3.36}, {"text": "travail s\u00e9rieux d'analyse de ce qui", "start": 621.32, "duration": 3.72}, {"text": "s'\u00e9tait pass\u00e9 par des gens tout \u00e0 fait", "start": 623.0, "duration": 3.92}, {"text": "neutres donc premi\u00e8rement faut", "start": 625.04, "duration": 3.239}, {"text": "reconna\u00eetre ce courage l\u00e0 parce qu'il y", "start": 626.92, "duration": 2.8}, {"text": "a pas beaucoup d'hommes poli politique", "start": 628.279, "duration": 2.881}, {"text": "en France qui l'aurait fait et", "start": 629.72, "duration": 3.32}, {"text": "d'ailleurs il y en a d'autres avant lui", "start": 631.16, "duration": 3.119}, {"text": "le pr\u00e9sident Hollande le pr\u00e9sident", "start": 633.04, "duration": 3.0}, {"text": "Sarkozy qui ne sont pas qui ne l'ont pas", "start": 634.279, "duration": 3.12}, {"text": "fait donc faut lui reconna\u00eetre \u00e7a donc", "start": 636.04, "duration": 3.039}, {"text": "il y avait une une sorte d'omerta avant", "start": 637.399, "duration": 3.12}, {"text": "il y avait effectivement parce que c'est", "start": 639.079, "duration": 3.121}, {"text": "li\u00e9 quand m\u00eame \u00e0 une corresponsabilit\u00e9", "start": 640.519, "duration": 3.401}, {"text": "mais regardez le mal qu'on a eu en", "start": 642.2, "duration": 4.879}, {"text": "France \u00e0 reconna\u00eetre une responsabilit\u00e9", "start": 643.92, "duration": 4.32}, {"text": "lors de la collaboration de", "start": 647.079, "duration": 3.0}, {"text": "l'administration fran\u00e7aise donc il a", "start": 648.24, "duration": 3.08}, {"text": "fallu attendre Jacques shirac et", "start": 650.079, "duration": 2.32}, {"text": "rappelez-vous ce que certains", "start": 651.32, "duration": 2.4}, {"text": "reprochaient \u00e0 Jacques Chirak alors", "start": 652.399, "duration": 2.961}, {"text": "qu'il faisait cette reconnaissance donc", "start": 653.72, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e0 on entend un peu chez certains", "start": 655.36, "duration": 3.4}, {"text": "politiques le m\u00eame discours qui vont", "start": 657.079, "duration": 2.961}, {"text": "aller attaquer le pr\u00e9sident de la", "start": 658.76, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique parce que effectivement les", "start": 660.04, "duration": 3.479}, {"text": "militaires fran\u00e7ais \u00e9taient engag\u00e9s sur", "start": 661.88, "duration": 3.199}, {"text": "le terrain et \u00e7a serait une forme de", "start": 663.519, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9saveux mais la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0 et nous", "start": 665.079, "duration": 4.56}, {"text": "avons aujourd'hui un ambassadeur \u00e0", "start": 667.72, "duration": 4.84}, {"text": "Kigali qui s'appelle Antoine enfry qui", "start": 669.639, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9tait diplomate \u00e0 l'\u00e9poque qui d'Ouganda", "start": 672.56, "duration": 4.56}, {"text": "avait expliquer ce qui allait se passer", "start": 674.92, "duration": 4.2}, {"text": "le m\u00e9canisme de g\u00e9nocide qui \u00e9tait en", "start": 677.12, "duration": 4.6}, {"text": "marche et que les plus hautes autorit\u00e9s", "start": 679.12, "duration": 3.6}, {"text": "de l'\u00c9tat dont le pr\u00e9sident de la", "start": 681.72, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publique Fran\u00e7ois mitteran n'ont pas", "start": 682.72, "duration": 4.119}, {"text": "voulu tenir n'a pas voulu tenir compte", "start": 684.6, "duration": 5.0}, {"text": "et la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'effectivement la", "start": 686.839, "duration": 6.0}, {"text": "France comme d'autres ont laiss\u00e9 faire", "start": 689.6, "duration": 6.239}, {"text": "mais pourquoi selon vous mais parce que", "start": 692.839, "duration": 5.281}, {"text": "si vous voulez le ce qui se passe c'est", "start": 695.839, "duration": 4.161}, {"text": "que \u00e0 l'\u00e9poque donc il y avait des", "start": 698.12, "duration": 4.64}, {"text": "accords c'\u00e9tait pas du tout les rebelles", "start": 700.0, "duration": 4.32}, {"text": "tout comme vous le dites il y avait un", "start": 702.76, "duration": 4.44}, {"text": "accord pour que il y ait une comment", "start": 704.32, "duration": 5.44}, {"text": "dire un accord entre les TSI et les utou", "start": 707.2, "duration": 5.52}, {"text": "pour euh ce pour diriger le Rwanda mais", "start": 709.76, "duration": 5.0}, {"text": "euh il y a eu cette volont\u00e9 il y avait", "start": 712.72, "duration": 4.44}, {"text": "des touts euh une partie de l'arm\u00e9e euh", "start": 714.76, "duration": 5.6}, {"text": "de Kagam\u00e9 qui \u00e9tait euh \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0", "start": 717.16, "duration": 5.239}, {"text": "Kigali d\u00e9j\u00e0 et qui a eu l'ordre de", "start": 720.36, "duration": 3.76}, {"text": "Kagam\u00e9 justement d'aller dans les rues", "start": 722.399, "duration": 3.641}, {"text": "pour aller se pour aller se confronter", "start": 724.12, "duration": 3.64}, {"text": "pour aller emp\u00eacher le g\u00e9nocide qui qui", "start": 726.04, "duration": 4.08}, {"text": "avait d\u00e9marr\u00e9 quand vous dites i vous", "start": 727.76, "duration": 4.96}, {"text": "avez \u00e9crit une majorit\u00e9 de toutsi c'est", "start": 730.12, "duration": 5.32}, {"text": "un g\u00e9nocide de toutsi \u00e7a aussi dans il", "start": 732.72, "duration": 4.559}, {"text": "faut faire attention avec les mots que", "start": 735.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'on dit \u00e9videmment il y a eu des houtou", "start": 737.279, "duration": 3.56}, {"text": "quelques houtou qui ont voulu prot\u00e9ger", "start": 739.32, "duration": 3.68}, {"text": "les toutsis qui ont \u00e9t\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 740.839, "duration": 4.56}, {"text": "assassin\u00e9 mais c'est pas une majorit\u00e9 il", "start": 743.0, "duration": 4.279}, {"text": "faut faire attention \u00e0 tous les mots il", "start": 745.399, "duration": 3.24}, {"text": "y a eu a quand m\u00eame eu des houtou", "start": 747.279, "duration": 2.401}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9s", "start": 748.639, "duration": 2.801}, {"text": "alors appelez pas des houtou mod\u00e9r\u00e9s il", "start": 749.68, "duration": 3.44}, {"text": "y a des outou qui ont pris la d\u00e9fense", "start": 751.44, "duration": 4.48}, {"text": "des touts qui \u00e9taient qui allaient \u00eatre", "start": 753.12, "duration": 4.959}, {"text": "assassin\u00e9 donc il y a des gens qui ont", "start": 755.92, "duration": 4.4}, {"text": "de l'humanit\u00e9 en eux mais ils sont c'est", "start": 758.079, "duration": 4.76}, {"text": "c'est devenu en quelques heures c'est un", "start": 760.32, "duration": 4.959}, {"text": "basculement mais tout \u00e9tait pr\u00e9par\u00e9 le", "start": 762.839, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9nocide \u00e9tait pr\u00e9par\u00e9 on tue pas 1", "start": 765.279, "duration": 4.401}, {"text": "million de personnes en en pr\u00e8s de 90 en", "start": 767.199, "duration": 4.481}, {"text": "moins de 90 jours sans que cela \u00e9tait", "start": 769.68, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 il faut voir le sch\u00e9ma qui \u00e9tait", "start": 771.68, "duration": 4.12}, {"text": "en place donc aujourd'hui que le le", "start": 773.32, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait cette", "start": 775.8, "duration": 3.92}, {"text": "reconnaissance c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 fantastique", "start": 777.36, "duration": 4.36}, {"text": "pour la France je pense que aujourd'hui", "start": 779.72, "duration": 4.2}, {"text": "on peut revenir au Rwanda et d'ailleurs", "start": 781.72, "duration": 4.4}, {"text": "quand il est venu en 2021 non seulement", "start": 783.92, "duration": 4.2}, {"text": "il est il est venu pour faire pour faire", "start": 786.12, "duration": 3.8}, {"text": "cette reconnaissance mais aussi dire que", "start": 788.12, "duration": 4.04}, {"text": "on allait s'investir avec le Rwanda", "start": 789.92, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui la France est le deux\u00e8", "start": 792.16, "duration": 6.0}, {"text": "comment dire pr\u00eateur bilat\u00e9ral au Rwanda", "start": 794.72, "duration": 6.559}, {"text": "en 3 ans donc on fait un effort tr\u00e8s", "start": 798.16, "duration": 4.56}, {"text": "important pour accompagner mais le", "start": 801.279, "duration": 5.0}, {"text": "Rwanda c'est un pays qui se rel\u00e8ve de de", "start": 802.72, "duration": 6.479}, {"text": "de d'un g\u00e9nocide o\u00f9 les les gens se se", "start": 806.279, "duration": 4.201}, {"text": "sont affront\u00e9s c'est un pays qui", "start": 809.199, "duration": 3.801}, {"text": "s'organise pour que les victimes avec", "start": 810.48, "duration": 5.4}, {"text": "leur bourreau se mettent ensemble pour", "start": 813.0, "duration": 5.199}, {"text": "faire repartir le pays c'est un mod\u00e8le", "start": 815.88, "duration": 4.92}, {"text": "de rassemblement donc moi ce que je", "start": 818.199, "duration": 4.521}, {"text": "j'aimerais c'est que les Fran\u00e7ais", "start": 820.8, "duration": 3.56}, {"text": "regardent ce qui se passe au Rwanda", "start": 822.72, "duration": 3.679}, {"text": "voient de quelle fa\u00e7on un pays peut se", "start": 824.36, "duration": 5.599}, {"text": "relever s'unisse pour pouvoir faire son", "start": 826.399, "duration": 5.841}, {"text": "pr\u00e9parer son d\u00e9veloppement ensuite", "start": 829.959, "duration": 4.24}, {"text": "pourquoi il y a eu un sujet sur cette", "start": 832.24, "duration": 6.039}, {"text": "questionl parce que en RDC dans l'Est de", "start": 834.199, "duration": 7.401}, {"text": "la RDC il y a toujours", "start": 838.279, "duration": 5.521}, {"text": "des voil\u00e0 R\u00e9publique d\u00e9mocratique du", "start": 841.6, "duration": 4.28}, {"text": "Congo dans l'Est il y a une partie de", "start": 843.8, "duration": 4.399}, {"text": "houtu qui sont int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 l'arm\u00e9e de la", "start": 845.88, "duration": 4.16}, {"text": "RDC et qui ne r\u00eave que d'une chose c'est", "start": 848.199, "duration": 3.921}, {"text": "de revanche et de finir le travail et", "start": 850.04, "duration": 4.12}, {"text": "donc faut voir un peu dans quel \u00e9tat on", "start": 852.12, "duration": 4.079}, {"text": "est effectivement au Rwanda avec cette", "start": 854.16, "duration": 4.359}, {"text": "menace qui est qui est juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et", "start": 856.199, "duration": 4.961}, {"text": "donc qui et C ces forcesl sont int\u00e9gr\u00e9es", "start": 858.519, "duration": 4.76}, {"text": "donc aux forces de la RDC donc il y a", "start": 861.16, "duration": 4.679}, {"text": "une tension extr\u00eame aujourd'hui entre la", "start": 863.279, "duration": 5.36}, {"text": "RDC et le Rwanda qui est li\u00e9 \u00e0 \u00e7a o\u00f9 la", "start": 865.839, "duration": 5.8}, {"text": "RDC accuse le Rwanda de comment dire", "start": 868.639, "duration": 5.32}, {"text": "d'aider des milices arm\u00e9es qui sont sur", "start": 871.639, "duration": 4.721}, {"text": "le terrain de RDC pour venir combattre", "start": 873.959, "duration": 5.161}, {"text": "mais aujourd'hui il y a une tension tr\u00e8s", "start": 876.36, "duration": 4.8}, {"text": "importante parce que ce qu'il faut \u00eatre", "start": 879.12, "duration": 4.56}, {"text": "conscient c'est que ce qui est arriv\u00e9", "start": 881.16, "duration": 4.88}, {"text": "peut se reproduire et l\u00e0 aujourd'hui et", "start": 883.68, "duration": 3.959}, {"text": "c'est \u00e7a dans la petite phrase qui a \u00e9t\u00e9", "start": 886.04, "duration": 3.84}, {"text": "retir\u00e9e c'est \u00e7a l'enjeu elle est o\u00f9 la", "start": 887.639, "duration": 3.721}, {"text": "France en ce moment par rapport \u00e0 cette", "start": 889.88, "duration": 3.199}, {"text": "menace par rapport au fait que le", "start": 891.36, "duration": 3.719}, {"text": "g\u00e9nocide pourrait recommencer est-ce que", "start": 893.079, "duration": 3.56}, {"text": "on est en capacit\u00e9 d'alerte est-ce que", "start": 895.079, "duration": 2.68}, {"text": "on est en train de dire ce que je suis", "start": 896.639, "duration": 2.801}, {"text": "en train de dire en ce moment que \u00e7a pe", "start": 897.759, "duration": 3.44}, {"text": "recommencer et qu'il faut il ne faut pas", "start": 899.44, "duration": 4.24}, {"text": "recommettre les erreurs d'hier et", "start": 901.199, "duration": 3.841}, {"text": "pourtant on est d\u00e9j\u00e0 en train de les", "start": 903.68, "duration": 2.519}, {"text": "commettre parce qu'on est en train de", "start": 905.04, "duration": 3.44}, {"text": "dire une majorit\u00e9 de toutsi on dit pas", "start": 906.199, "duration": 3.921}, {"text": "que c'est un g\u00e9nocide de toutsi on est", "start": 908.48, "duration": 3.08}, {"text": "en train de commencer \u00e0 dire c'est plus", "start": 910.12, "duration": 3.32}, {"text": "1 million maintenant c'est 800000 vous", "start": 911.56, "duration": 4.839}, {"text": "voyez tout \u00e7a ce sont des des outils des", "start": 913.44, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de langage que je retrouve et", "start": 916.399, "duration": 3.201}, {"text": "qui ne viennent pas du Rwanda qui", "start": 918.279, "duration": 2.961}, {"text": "viennent de de gens qui cherchent \u00e0", "start": 919.6, "duration": 4.52}, {"text": "recommencer le conflit est-ce que mais", "start": 921.24, "duration": 3.959}, {"text": "c'est qui pardon qui cherche \u00e0", "start": 924.12, "duration": 4.32}, {"text": "recommencer le conflit et bien au en RDC", "start": 925.199, "duration": 5.041}, {"text": "il y a des des forces il y a des gens", "start": 928.44, "duration": 4.28}, {"text": "qui se qui continuent \u00e0 d\u00e9velopper le", "start": 930.24, "duration": 5.56}, {"text": "langage donc le langage qui \u00e9tait celui", "start": 932.72, "duration": 5.559}, {"text": "des g\u00e9nocidaires vous les avez toujours", "start": 935.8, "duration": 3.719}, {"text": "qui disent qu'ils veulent finir le", "start": 938.279, "duration": 2.881}, {"text": "travail mais vous dites en France il a", "start": 939.519, "duration": 3.0}, {"text": "on est peut-\u00eatre en train de recommettre", "start": 941.16, "duration": 2.76}, {"text": "les m\u00eames erreurs \u00e7a veut dire qu'il y a", "start": 942.519, "duration": 3.481}, {"text": "des gens en France aussi qui ne ve qui", "start": 943.92, "duration": 4.359}, {"text": "ne font pas les choses comme il faut il", "start": 946.0, "duration": 4.04}, {"text": "y a des il y a effectivement dans", "start": 948.279, "duration": 4.281}, {"text": "l'analyse des choses qui sont qui sont", "start": 950.04, "duration": 4.599}, {"text": "en train de on ne va pas jusqu'au bout", "start": 952.56, "duration": 4.12}, {"text": "on n'\u00e9coute pas tout \u00e0 fait tout ce qui", "start": 954.639, "duration": 4.601}, {"text": "est dit", "start": 956.68, "duration": 3.88}, {"text": "non non mais non non AA d aller plus", "start": 959.24, "duration": 3.159}, {"text": "loin non non pas du tout je dis que il a", "start": 960.56, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s courageux il a aujourd'hui", "start": 962.399, "duration": 3.961}, {"text": "il y a une prise de conscience", "start": 964.839, "duration": 3.401}, {"text": "internationale qui doit \u00eatre prise Paul", "start": 966.36, "duration": 4.0}, {"text": "Kagam\u00e9 a dit pendant son discours c'est", "start": 968.24, "duration": 4.079}, {"text": "pas la France qui \u00e9tait vis\u00e9e la France", "start": 970.36, "duration": 4.599}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9e mais il a cit\u00e9 l'Union", "start": 972.319, "duration": 4.721}, {"text": "africaine il a cit\u00e9 l'ONU c'est un", "start": 974.959, "duration": 4.8}, {"text": "aveuglement g\u00e9n\u00e9ral qui s'est produit et", "start": 977.04, "duration": 5.0}, {"text": "donc c'est \u00e7a qui a \u00e9t\u00e9 point\u00e9 nous on a", "start": 979.759, "duration": 3.721}, {"text": "une part de responsabilit\u00e9 c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 982.04, "duration": 3.159}, {"text": "il faut \u00eatre courageux et se confronter", "start": 983.48, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e0 ses propres actes parce que si vous", "start": 985.199, "duration": 3.281}, {"text": "vous confrontez pas \u00e0 vos propres actes", "start": 986.759, "duration": 3.841}, {"text": "demain vous pouvez les reproduire et", "start": 988.48, "duration": 3.24}, {"text": "donc c'est \u00e7a qui est un enjeu", "start": 990.6, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui c'est de regarder ce qui se", "start": 991.72, "duration": 4.039}, {"text": "passe au Rwanda o\u00f9 on regarde ailleurs", "start": 993.639, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui il y a des tas de il y a des", "start": 995.759, "duration": 4.241}, {"text": "tas de d'enjeux et de conflits mais ici", "start": 997.36, "duration": 4.8}, {"text": "sur cette partie du globe il y a aussi", "start": 1000.0, "duration": 3.6}, {"text": "potentiellement un conflit qui peut", "start": 1002.16, "duration": 3.44}, {"text": "red\u00e9marrer et c'est \u00e7a notre", "start": 1003.6, "duration": 3.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de la de le", "start": 1005.6, "duration": 3.359}, {"text": "regarder en face de savoir que \u00e7a", "start": 1007.44, "duration": 4.28}, {"text": "pourrait se reproduire et donc de d'agir", "start": 1008.959, "duration": 4.521}, {"text": "pour l'\u00e9viter vous parler de courage", "start": 1011.72, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce qu'Emmanuel Macron aurait d\u00fb", "start": 1013.48, "duration": 4.279}, {"text": "venir aux c\u00e9r\u00e9monies des 30 ans du", "start": 1015.44, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9nocide au Rwanda car avait re\u00e7u", "start": 1017.759, "duration": 3.52}, {"text": "l'invitation de Paul Paul Kagam\u00e9 il", "start": 1019.44, "duration": 4.16}, {"text": "avait re\u00e7u l'invitation de Paul Kagam\u00e9", "start": 1021.279, "duration": 4.361}, {"text": "j'\u00e9tais avec le ministre de l'Europe et", "start": 1023.6, "duration": 3.88}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9", "start": 1025.64, "duration": 3.96}, {"text": "qui est venu personnellement donc pour", "start": 1027.48, "duration": 3.64}, {"text": "pour assister", "start": 1029.6, "duration": 4.56}, {"text": "euh c'est son choix j'ai pas comment\u00e9 je", "start": 1031.12, "duration": 4.36}, {"text": "pense que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1034.16, "duration": 3.96}, {"text": "le 7 avril avait lui-m\u00eame beaucoup", "start": 1035.48, "duration": 5.559}, {"text": "d'obligations donc en France de", "start": 1038.12, "duration": 5.959}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies et donc il est euh donc il", "start": 1041.039, "duration": 5.201}, {"text": "est intervenu il a fait il a envoy\u00e9 un", "start": 1044.079, "duration": 4.921}, {"text": "message c'est vrai que si vous voulez \u00e7a", "start": 1046.24, "duration": 5.0}, {"text": "a un peu perturb\u00e9 le fait qu'il y avait", "start": 1049.0, "duration": 3.52}, {"text": "cette annonce que la phrase n'y \u00e9tait", "start": 1051.24, "duration": 3.24}, {"text": "pas mais n'oubliez pas une chose c'est", "start": 1052.52, "duration": 3.64}, {"text": "que il y a une vraie reconnaissance par", "start": 1054.48, "duration": 3.24}, {"text": "rapport \u00e0 la France de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 1056.16, "duration": 3.519}, {"text": "et on a plus parl\u00e9 du discours de", "start": 1057.72, "duration": 4.24}, {"text": "blinken qui \u00e9tait alors lui pour le coup", "start": 1059.679, "duration": 4.921}, {"text": "tr\u00e8s conservateur par rapport \u00e0 tout \u00e7a", "start": 1061.96, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain et", "start": 1064.6, "duration": 3.76}, {"text": "donc vraiment si vous voulez je pense", "start": 1066.36, "duration": 4.48}, {"text": "que s'il y avait plut\u00f4t des commentaires", "start": 1068.36, "duration": 4.88}, {"text": "n\u00e9gatifs \u00e0 faire au niveau du Rouanda ce", "start": 1070.84, "duration": 3.719}, {"text": "que j'ai entendu c'\u00e9tait plut\u00f4t par", "start": 1073.24, "duration": 2.96}, {"text": "rapport \u00e0 la politique am\u00e9ricaine il y", "start": 1074.559, "duration": 4.0}, {"text": "avait un petit regret c'est vrai mais je", "start": 1076.2, "duration": 3.8}, {"text": "vous dis dire l'image de la France", "start": 1078.559, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui au Randa est fabuleuse elle", "start": 1080.0, "duration": 5.72}, {"text": "est elle est excellente Antoine enfray", "start": 1082.159, "duration": 6.561}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 ce le diplomate qui avait vu \u00e0", "start": 1085.72, "duration": 5.439}, {"text": "l'avenir qui avait lu \u00e0 l'avance ce qui", "start": 1088.72, "duration": 4.079}, {"text": "allait se passer est aujourd'hui notre", "start": 1091.159, "duration": 2.76}, {"text": "ambassadeur ce qui prouve bien que le", "start": 1092.799, "duration": 3.321}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a choisir la", "start": 1093.919, "duration": 4.361}, {"text": "la la bonne personne pour justement pour", "start": 1096.12, "duration": 4.2}, {"text": "faire en sorte que nous revenions en", "start": 1098.28, "duration": 4.399}, {"text": "reconnaissant ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 et", "start": 1100.32, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui B il faut \u00e9cter a pas de", "start": 1102.679, "duration": 2.561}, {"text": "ressentiment vis-\u00e0-vis de la France", "start": 1104.159, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui au Rwanda aucun aucun et je", "start": 1105.24, "duration": 3.559}, {"text": "peux vous dire que tant le discours", "start": 1107.36, "duration": 4.16}, {"text": "Emmanuel Macron de 2021 que l'action", "start": 1108.799, "duration": 4.401}, {"text": "donc men\u00e9e par notre diplomatie", "start": 1111.52, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui au Rwanda est tout \u00e0 fait", "start": 1113.2, "duration": 3.76}, {"text": "compris par est tout \u00e0 fait comprise et", "start": 1114.679, "duration": 4.401}, {"text": "appr\u00e9ci\u00e9 par contre je vous dis et c'est", "start": 1116.96, "duration": 3.64}, {"text": "un un point d'alerte par rapport \u00e0 ce", "start": 1119.08, "duration": 4.04}, {"text": "qui se passe en RDC il y a", "start": 1120.6, "duration": 4.559}, {"text": "potentiellement un conflit qui pourrait", "start": 1123.12, "duration": 3.84}, {"text": "revenir regardez ce qui se passe dans", "start": 1125.159, "duration": 5.0}, {"text": "l'est de de la R\u00e9publique du Congo dans", "start": 1126.96, "duration": 6.24}, {"text": "le kivou il y a potentiellement un", "start": 1130.159, "duration": 5.561}, {"text": "conflit qui peut revenir et donc aussi", "start": 1133.2, "duration": 5.56}, {"text": "euh un g\u00e9nocide qui pourrait red\u00e9marrer", "start": 1135.72, "duration": 4.36}, {"text": "et il ne faut pas avoir le m\u00eame", "start": 1138.76, "duration": 3.279}, {"text": "aveuglement qu'il y a 30 ans c'est \u00e7a le", "start": 1140.08, "duration": 3.24}, {"text": "message que je voudrais passer un", "start": 1142.039, "duration": 3.161}, {"text": "dernier mot sur une actualit\u00e9 du Rwanda", "start": 1143.32, "duration": 3.68}, {"text": "le Royaume-Uni vient d'adopter une loi", "start": 1145.2, "duration": 3.359}, {"text": "pour expulser les demandeurs d'asile", "start": 1147.0, "duration": 3.96}, {"text": "vers le Rwanda que pensez-vous de cette", "start": 1148.559, "duration": 5.081}, {"text": "loi \u00e9coutez apr\u00e8s de long mois de", "start": 1150.96, "duration": 4.36}, {"text": "discussion et de n\u00e9gociation Parlement", "start": 1153.64, "duration": 4.399}, {"text": "oui on on donne l'impression au niveau", "start": 1155.32, "duration": 4.12}, {"text": "politique parce que faut pas oublier", "start": 1158.039, "duration": 2.601}, {"text": "qu'au Royaume-Uni va y avoir des", "start": 1159.44, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9lections dans quelques mois donc", "start": 1160.64, "duration": 3.36}, {"text": "peut-\u00eatre octobre novembre que ces", "start": 1162.039, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lections sont tr\u00e8s importantes et que", "start": 1164.0, "duration": 3.679}, {"text": "d'apr\u00e8s tous les sondages les", "start": 1166.559, "duration": 2.761}, {"text": "conservateurs vont \u00eatre bal", "start": 1167.679, "duration": 4.721}, {"text": "donc donc effectivement on va dire on va", "start": 1169.32, "duration": 5.2}, {"text": "expulser des migrants qui sont rentr\u00e9s", "start": 1172.4, "duration": 4.36}, {"text": "ill\u00e9galement et on va les les les", "start": 1174.52, "duration": 3.84}, {"text": "positionner au Rwanda en payant tr\u00e8s", "start": 1176.76, "duration": 3.6}, {"text": "cher les rwandais en leur donnant", "start": 1178.36, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup d'argent est-ce que d\u00e9placer", "start": 1180.36, "duration": 4.36}, {"text": "quelques milliers de personnes comme \u00e7a", "start": 1183.08, "duration": 4.079}, {"text": "va r\u00e9gler cette situation vous savez on", "start": 1184.72, "duration": 4.24}, {"text": "en \u00e9tait \u00e0", "start": 1187.159, "duration": 4.64}, {"text": "730000 migrants si je fais la balance", "start": 1188.96, "duration": 4.599}, {"text": "entre les Europ\u00e9ens qui sont partis et", "start": 1191.799, "duration": 3.12}, {"text": "ceux qui viennent d'autres continents", "start": 1193.559, "duration": 2.801}, {"text": "qui sont arriv\u00e9s au Royaume-Uni rien que", "start": 1194.919, "duration": 3.361}, {"text": "pour l'ann\u00e9e derni\u00e8re on \u00e9tait \u00e0 730000", "start": 1196.36, "duration": 4.92}, {"text": "quand le brexit a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 on \u00e9tait \u00e0", "start": 1198.28, "duration": 6.32}, {"text": "peu pr\u00e8s \u00e0 moins 200000 donc avec", "start": 1201.28, "duration": 5.96}, {"text": "teresaame on \u00e9tait \u00e0 350000 avec Boris", "start": 1204.6, "duration": 4.319}, {"text": "Johnson on est arriv\u00e9 \u00e0 700000 on est \u00e0", "start": 1207.24, "duration": 5.4}, {"text": "800000 avec rich avec sunac on voit bien", "start": 1208.919, "duration": 5.321}, {"text": "que \u00e7a n'est pas comme \u00e7a qu'ils vont", "start": 1212.64, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9gler le probl\u00e8me c'est pas avec", "start": 1214.24, "duration": 3.0}, {"text": "quelques milliers on va revenir au", "start": 1215.4, "duration": 3.12}, {"text": "probl\u00e8me dont je vous ai parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 1217.24, "duration": 2.319}, {"text": "l'heure qui est le trafic d'\u00eatres", "start": 1218.52, "duration": 3.0}, {"text": "humains et donc toute cette organisation", "start": 1219.559, "duration": 3.441}, {"text": "qui fait partie de la guerre hybride", "start": 1221.52, "duration": 3.279}, {"text": "contre les d\u00e9mocraties c'est \u00e7a qui est", "start": 1223.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'enjeu mais avec ces mesur \u00e7a ve dire", "start": 1224.799, "duration": 3.161}, {"text": "juste qu'il paye le brexit aujourd'hui", "start": 1226.52, "duration": 3.159}, {"text": "le Royaume-Uni en mati\u00e8re migratoire", "start": 1227.96, "duration": 4.28}, {"text": "absolument tous ces grands discours", "start": 1229.679, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00e9fiez-vous des gens qui vous arriv qui", "start": 1232.24, "duration": 2.72}, {"text": "arrivent et qui vont vous dire je vais", "start": 1233.84, "duration": 2.48}, {"text": "fermer les fronti\u00e8res vous allez tout", "start": 1234.96, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9gler regardez ce qui s'est pass\u00e9 avec", "start": 1236.32, "duration": 3.359}, {"text": "les brexiteurs qu'avec le brexit \u00e7a", "start": 1237.96, "duration": 3.16}, {"text": "allait r\u00e9gler tous les probl\u00e8mes", "start": 1239.679, "duration": 3.12}, {"text": "regardez o\u00f9 ils en sont aujourd'hui", "start": 1241.12, "duration": 4.48}, {"text": "regardez \u00e0 quoi ils en sont arriv\u00e9 m\u00eame", "start": 1242.799, "duration": 4.76}, {"text": "quand on parle des des small boat des", "start": 1245.6, "duration": 3.64}, {"text": "petits bateaux qui traversent la Manche", "start": 1247.559, "duration": 3.881}, {"text": "c'est quoi c'est une poign\u00e9e de migrant", "start": 1249.24, "duration": 3.559}, {"text": "regardez le nombre auquel ils sont", "start": 1251.44, "duration": 2.719}, {"text": "confront\u00e9s ils rentrent par les", "start": 1252.799, "duration": 3.441}, {"text": "a\u00e9roports voil\u00e0 c'est c'est par l\u00e0 par", "start": 1254.159, "duration": 4.441}, {"text": "du regroupement familial c'est comme \u00e7a", "start": 1256.24, "duration": 4.24}, {"text": "qui que la majorit\u00e9 rentre mais on donne", "start": 1258.6, "duration": 3.8}, {"text": "l'illusion qu'on agit au niveau", "start": 1260.48, "duration": 3.679}, {"text": "politique en donnant quelques micro", "start": 1262.4, "duration": 3.72}, {"text": "mesures comme \u00e7a qui sont frappantes", "start": 1264.159, "duration": 3.721}, {"text": "pour l'opinion et effectivement mais on", "start": 1266.12, "duration": 3.799}, {"text": "va payer \u00e0 prix d'or le Rwanda pour", "start": 1267.88, "duration": 3.56}, {"text": "accepter \u00e7a pour le Rwanda c'est", "start": 1269.919, "duration": 2.841}, {"text": "effectivement une bonne affaire et vous", "start": 1271.44, "duration": 2.92}, {"text": "pouvez compter sur le r\u00e9gime de Paul", "start": 1272.76, "duration": 3.56}, {"text": "Kagam\u00e9 effectivement ils ont l'habitude", "start": 1274.36, "duration": 3.439}, {"text": "avec des camps de migrants c'est", "start": 1276.32, "duration": 4.8}, {"text": "organis\u00e9 ils ont \u00e7a et donc ils vont ils", "start": 1277.799, "duration": 5.12}, {"text": "vont d\u00e9livrer le service mais \u00e7a ne", "start": 1281.12, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9glera en rien le probl\u00e8me de la", "start": 1282.919, "duration": 3.921}, {"text": "migration de", "start": 1285.799, "duration": 3.321}, {"text": "l'immigration que nous vivons non", "start": 1286.84, "duration": 3.64}, {"text": "seulement au Royaume-Uni mais partout", "start": 1289.12, "duration": 3.24}, {"text": "dans tous les pays d\u00e9mocratiques soit", "start": 1290.48, "duration": 3.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ou les \u00c9tats-Unis", "start": 1292.36, "duration": 3.08}, {"text": "merci Alex \u00e0 tout \u00e0 l'heure oui on", "start": 1293.96, "duration": 2.719}, {"text": "reparlera du discours de la sbonne", "start": 1295.44, "duration": 2.8}, {"text": "d'Emmanuel Macron ce sera suivre", "start": 1296.679, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9videmment dans le club on termine par", "start": 1298.24, "duration": 2.679}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions on va \u00e0", "start": 1299.52, "duration": 3.32}, {"text": "clamontferrand on retrouve Gill lalose", "start": 1300.919, "duration": 3.801}, {"text": "bonjour Gill merci beaucoup d'\u00eatre avec", "start": 1302.84, "duration": 3.439}, {"text": "nous directeur des \u00e9ditions du PIT d'ome", "start": 1304.72, "duration": 4.0}, {"text": "au journal La Montagne g \u00e0 lire dans vos", "start": 1306.279, "duration": 3.801}, {"text": "pages aujourd'hui un article sur les", "start": 1308.72, "duration": 3.199}, {"text": "demandeurs d'emploi senior vous \u00eates", "start": 1310.08, "duration": 4.0}, {"text": "all\u00e9 \u00e0 leur rencontte que vous", "start": 1311.919, "duration": 4.201}, {"text": "dise-il ce qu'il nous dit c'est qu'avec", "start": 1314.08, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9chec des n\u00e9gociations entre le", "start": 1316.12, "duration": 3.28}, {"text": "patronat et les les syndicats sur", "start": 1317.32, "duration": 3.56}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage le gouvernement", "start": 1319.4, "duration": 3.36}, {"text": "reprend la main et donc \u00e0 compt\u00e9 du 1er", "start": 1320.88, "duration": 3.48}, {"text": "juillet les r\u00e8gles changeront pour les", "start": 1322.76, "duration": 3.88}, {"text": "demandeurs d'emploi avec notamment dans", "start": 1324.36, "duration": 4.4}, {"text": "le viseur les seiors justement pour eux", "start": 1326.64, "duration": 3.639}, {"text": "la dur\u00e9e d'indemnisation a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 1328.76, "duration": 4.399}, {"text": "ramen\u00e9e au 1er f\u00e9vrier de 27 \u00e0 22 mois", "start": 1330.279, "duration": 4.601}, {"text": "et demi pour les demandeurs d'emploi \u00e2g\u00e9", "start": 1333.159, "duration": 5.321}, {"text": "de 53 \u00e0 55 ans et de 36 mois \u00e0 27 mois", "start": 1334.88, "duration": 5.88}, {"text": "apr\u00e8s 55 ans la montagne a donc collect\u00e9", "start": 1338.48, "duration": 3.72}, {"text": "comme vous l'avez dit des t\u00e9moignages", "start": 1340.76, "duration": 4.039}, {"text": "don celui d'h\u00e9en 53 ans Bac + 5 en", "start": 1342.2, "duration": 4.2}, {"text": "gestion commerciale internationale qui", "start": 1344.799, "duration": 3.681}, {"text": "vit pr\u00e8s d'Orl\u00e9an et qui nous expliqueen", "start": 1346.4, "duration": 3.879}, {"text": "5 mois de ch\u00f4mage elle n'a pas eu un", "start": 1348.48, "duration": 3.88}, {"text": "seul entretien assistante de direction", "start": 1350.279, "duration": 4.321}, {"text": "triling Rachelle 57 ans est-elle au", "start": 1352.36, "duration": 4.52}, {"text": "ch\u00f4mage depuis ao\u00fbt 2023 elle s'est", "start": 1354.6, "duration": 3.52}, {"text": "rendu compte que lorsqu'elle ne met pas", "start": 1356.88, "duration": 2.6}, {"text": "d'indice sur son \u00e2ge dans ses", "start": 1358.12, "duration": 3.559}, {"text": "candidatures elle est re\u00e7u en entretien", "start": 1359.48, "duration": 3.6}, {"text": "mais les entreprises pr\u00e9f\u00e8rent des", "start": 1361.679, "duration": 4.041}, {"text": "profils juniors les plus de 55 ans", "start": 1363.08, "duration": 5.64}, {"text": "restent en moyenne 806 jours au ch\u00f4mage", "start": 1365.72, "duration": 4.959}, {"text": "quand tous\u00e2 confondu cette moyenne est", "start": 1368.72, "duration": 5.0}, {"text": "de 370 jours seulement pour l'ex\u00e9cutif", "start": 1370.679, "duration": 5.401}, {"text": "la proportion de 60 64 ans titulaire", "start": 1373.72, "duration": 4.8}, {"text": "d'un poste devra s'\u00e9lever \u00e0 65 %", "start": 1376.08, "duration": 4.719}, {"text": "l'horizon 2030 alors qu'elle n'\u00e9tait que", "start": 1378.52, "duration": 5.519}, {"text": "de 36 % en 2022 pour vous monsieur le", "start": 1380.799, "duration": 5.041}, {"text": "s\u00e9nateur pensez-vous que cet objectif", "start": 1384.039, "duration": 5.321}, {"text": "est r\u00e9aliste et comment l'atteindre", "start": 1385.84, "duration": 6.16}, {"text": "euh d'abord \u00e7a fait un certain temps", "start": 1389.36, "duration": 5.439}, {"text": "qu'on voit bien qu'en France passer un", "start": 1392.0, "duration": 5.4}, {"text": "certain \u00e2ge euh il est difficile de de", "start": 1394.799, "duration": 4.401}, {"text": "retrouver un emploi et que quand on fait", "start": 1397.4, "duration": 3.68}, {"text": "des comparaisons au niveau europ\u00e9en on", "start": 1399.2, "duration": 3.44}, {"text": "est plut\u00f4t un pays qui est \u00e0 la traain", "start": 1401.08, "duration": 3.44}, {"text": "de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 ce qui veut dire que c'est", "start": 1402.64, "duration": 4.88}, {"text": "bien syst\u00e9mique euh la difficult\u00e9 chez", "start": 1404.52, "duration": 4.92}, {"text": "nous et comme vous le dites je crois que", "start": 1407.52, "duration": 3.32}, {"text": "c'est c'est toujours c'est difficile de", "start": 1409.44, "duration": 2.68}, {"text": "dire c'est de la faute de l'un ou de", "start": 1410.84, "duration": 4.079}, {"text": "l'autre les gens ne se reprennent pas un", "start": 1412.12, "duration": 4.439}, {"text": "job tout de suite parfois les employeurs", "start": 1414.919, "duration": 4.041}, {"text": "effectivement ont ont du mal \u00e0 recruter", "start": 1416.559, "duration": 5.321}, {"text": "parce que aussi p\u00e8ent sur eux d'autres", "start": 1418.96, "duration": 5.839}, {"text": "d'autres c\u00fbts ils le savent avec le fait", "start": 1421.88, "duration": 5.919}, {"text": "qu'on se rapproche de la retraite donc", "start": 1424.799, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e7a il y a de des difficult\u00e9s", "start": 1427.799, "duration": 3.841}, {"text": "suppl\u00e9mentaires je pense que le premier", "start": 1430.0, "duration": 3.6}, {"text": "ministre Gabriel Attal a pris des", "start": 1431.64, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9cisions et et donc l\u00e0 faut le j'ai", "start": 1433.6, "duration": 6.76}, {"text": "envie de dire faut appuyer euh donc son", "start": 1436.72, "duration": 5.559}, {"text": "la dynamique qu'il veut qu'il veut", "start": 1440.36, "duration": 4.36}, {"text": "enclencher on a un objectif \u00e0 atteindre", "start": 1442.279, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e7a va se voir en terme de de chiffrre", "start": 1444.72, "duration": 2.92}, {"text": "mais on a besoin de tout le monde c'estd", "start": 1446.32, "duration": 4.839}, {"text": "que si le monde les entrepreneurs euh ne", "start": 1447.64, "duration": 6.6}, {"text": "se mettent pas eux-m\u00eames \u00e0 comprendre", "start": 1451.159, "duration": 5.961}, {"text": "que comment dire recruter des gens qui", "start": 1454.24, "duration": 5.679}, {"text": "ont de l'exp\u00e9rience m\u00eame si je dirais", "start": 1457.12, "duration": 4.559}, {"text": "ils ont ils peuvent avoir d'autres", "start": 1459.919, "duration": 3.0}, {"text": "points de faiblesse parce que", "start": 1461.679, "duration": 3.321}, {"text": "effectivement quand on est plus jeune on", "start": 1462.919, "duration": 6.041}, {"text": "est peut-\u00eatre plus mal\u00e9able plus euh on", "start": 1465.0, "duration": 5.559}, {"text": "accepte peut-\u00eatre plus facilement un", "start": 1468.96, "duration": 4.4}, {"text": "certain nombre de de de sa \u00e0 faire des", "start": 1470.559, "duration": 5.0}, {"text": "sacrifices ceci \u00e9tant aujourd'hui il", "start": 1473.36, "duration": 3.52}, {"text": "faut quand m\u00eame qu'on comprenne tous que", "start": 1475.559, "duration": 4.041}, {"text": "on a un vrai sujet \u00e0 traiter que quand", "start": 1476.88, "duration": 5.399}, {"text": "on a 55 ans on a encore de tr\u00e8s belles", "start": 1479.6, "duration": 5.199}, {"text": "ann\u00e9es euh devant soi \u00e0 vivre au niveau", "start": 1482.279, "duration": 4.12}, {"text": "professionnel qu'on a beaucoup \u00e0", "start": 1484.799, "duration": 3.401}, {"text": "apporter \u00e0 une entreprise parce que", "start": 1486.399, "duration": 3.041}, {"text": "quand on a de l'exp\u00e9rience et ben", "start": 1488.2, "duration": 4.44}, {"text": "effectivement euh \u00e7a on on part pas", "start": 1489.44, "duration": 7.16}, {"text": "forc\u00e9ment euh droit euh dans des fausses", "start": 1492.64, "duration": 7.72}, {"text": "bonnes id\u00e9es donc on sait on s'est aussi", "start": 1496.6, "duration": 6.439}, {"text": "form\u00e9 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration donc on a", "start": 1500.36, "duration": 5.0}, {"text": "besoin de tout euh il y a on a besoin de", "start": 1503.039, "duration": 4.801}, {"text": "tout pour faire un monde on a besoin de", "start": 1505.36, "duration": 4.559}, {"text": "Junior on a besoin de Senior souvent \u00e0", "start": 1507.84, "duration": 4.6}, {"text": "l'international moi je vois des des VI", "start": 1509.919, "duration": 5.281}, {"text": "qui sont envoy\u00e9s pour pour aller", "start": 1512.44, "duration": 5.08}, {"text": "s'attaquer \u00e0 l'international moi je dis", "start": 1515.2, "duration": 3.92}, {"text": "toujours pour aller gagner des march\u00e9s \u00e0", "start": 1517.52, "duration": 2.8}, {"text": "l'international c'est comme jouer la", "start": 1519.12, "duration": 2.76}, {"text": "Champions League vous mettez pas un", "start": 1520.32, "duration": 4.359}, {"text": "junior pour gagner des nouveaux march\u00e9s", "start": 1521.88, "duration": 4.36}, {"text": "on a besoin de gens exp\u00e9riment\u00e9s par", "start": 1524.679, "duration": 3.72}, {"text": "exemple \u00e0 l'international et donc pour", "start": 1526.24, "duration": 3.96}, {"text": "toutes ces entreprises Jeur dis il faut", "start": 1528.399, "duration": 4.64}, {"text": "aussi trouver une place au seior et la", "start": 1530.2, "duration": 5.12}, {"text": "personne dont vous parliez c'est \u00e7a", "start": 1533.039, "duration": 4.041}, {"text": "prouve bien si elle cach l'agege et", "start": 1535.32, "duration": 3.839}, {"text": "qu'elle a le job ou qu'elle a le qu'elle", "start": 1537.08, "duration": 3.64}, {"text": "a l'entretien \u00e7a prouve bien qu'il y a", "start": 1539.159, "duration": 3.601}, {"text": "un sujet qui est pas forc\u00e9ment du c\u00f4t\u00e9", "start": 1540.72, "duration": 3.0}, {"text": "des gens qui sont \u00e0 la recherche", "start": 1542.76, "duration": 4.039}, {"text": "d'emploi merci g lalose merci beaucoup", "start": 1543.72, "duration": 4.959}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous et \u00e0 la une de la", "start": 1546.799, "duration": 3.921}, {"text": "montagne c'est une vaste question que va", "start": 1548.679, "duration": 3.961}, {"text": "changer l'intelligence artificiel", "start": 1550.72, "duration": 3.439}, {"text": "dossier \u00e0 lire aujourd'hui dans vos", "start": 1552.64, "duration": 3.88}, {"text": "pages merci beaucoup Gill Lalos d'avoir", "start": 1554.159, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous merci Olivier Cadic merci", "start": 1556.52, "duration": 3.56}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 pendant cette", "start": 1558.76, "duration": 2.919}, {"text": "premi\u00e8re demi-heure dans 20 minutes dans", "start": 1560.08, "duration": 2.8}, {"text": "le club des territoires on viendra sur", "start": 1561.679, "duration": 2.72}, {"text": "le discours d'Emmanuel Macron hier \u00e0 la", "start": 1562.88, "duration": 3.48}, {"text": "Sorbonne o\u00f9 il a d\u00e9livr\u00e9 sa vision de", "start": 1564.399, "duration": 3.081}, {"text": "l'Europe on va en parler tout de suite", "start": 1566.36, "duration": 2.36}, {"text": "avec notre invit\u00e9 Olivier fort nous", "start": 1567.48, "duration": 4.24}, {"text": "rejoint", "start": 1568.72, "duration": 3.0}]}