{"label": "education", "transcript": [{"text": "comment je suis arriv\u00e9 en politique plus", "start": 0.29, "duration": 4.779}, {"text": "t\u00f4t par hasard le jeune duc charles", "start": 3.33, "duration": 4.109}, {"text": "auguste m'avait invit\u00e9 \u00e0 weimar g", "start": 5.069, "duration": 4.11}, {"text": "n'avait que 26 ans \u00e0 l'\u00e9poque mais", "start": 7.439, "duration": 4.021}, {"text": "j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 un po\u00e8te reconnu le duc et", "start": 9.179, "duration": 4.441}, {"text": "moi sommes devenus amis assez vite il", "start": 11.46, "duration": 4.23}, {"text": "m'a entra\u00een\u00e9 en politique il me verser", "start": 13.62, "duration": 3.96}, {"text": "un salaire confortable et m'a nomm\u00e9", "start": 15.69, "duration": 4.47}, {"text": "conseiller secrets de la l\u00e9gation c'est", "start": 17.58, "duration": 4.039}, {"text": "ainsi que \u00e7a s'appelait \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 20.16, "duration": 4.02}, {"text": "j'avais de quoi faire je faisais", "start": 21.619, "duration": 4.271}, {"text": "assainir les routes et les chemins et", "start": 24.18, "duration": 3.9}, {"text": "j'\u00e9tais responsable de l'exploitation de", "start": 25.89, "duration": 4.049}, {"text": "l'argent et du cuivre ainsi que de", "start": 28.08, "duration": 2.789}, {"text": "l'arm\u00e9e", "start": 29.939, "duration": 2.911}, {"text": "je vais y est aussi tr\u00e8s s\u00e9rieusement \u00e0", "start": 30.869, "duration": 3.571}, {"text": "ce que le duch\u00e9 donc weimar \u00e9tait la", "start": 32.85, "duration": 4.77}, {"text": "capitale limite ses d\u00e9penses en tant que", "start": 34.44, "duration": 4.83}, {"text": "ministre j'avais beaucoup d'influx ans", "start": 37.62, "duration": 3.72}, {"text": "et je faisais plut\u00f4t bien mon travail a", "start": 39.27, "duration": 4.949}, {"text": "parl\u00e9 du charles auguste \u00e9tait ravi en", "start": 41.34, "duration": 4.44}, {"text": "tout cas il me laissait beaucoup de", "start": 44.219, "duration": 3.651}, {"text": "libert\u00e9 et me r\u00e9compenser g\u00e9n\u00e9reusement", "start": 45.78, "duration": 5.22}, {"text": "et cerise sur le g\u00e2teau il m'a anobli", "start": 47.87, "duration": 5.47}, {"text": "apr\u00e8s cela je m'appelais plus johann", "start": 51.0, "duration": 5.039}, {"text": "roques calcul mais johann wolfgang von", "start": 53.34, "duration": 6.14}, {"text": "goethe pas mal", "start": 56.039, "duration": 3.441}]}