{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne dans l'oc\u00e9an Pacifique", "start": 0.08, "duration": 3.839}, {"text": "menace le monde dans les mois \u00e0 venir", "start": 1.92, "duration": 3.439}, {"text": "c'est ce que vient d'avertir", "start": 3.919, "duration": 3.36}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies", "start": 5.359, "duration": 4.28}, {"text": "l'enfant terrible du Pacifique c'est le", "start": 7.279, "duration": 4.48}, {"text": "surnom que lui donnent les m\u00e9t\u00e9orologues", "start": 9.639, "duration": 4.2}, {"text": "il est plus connu aussi sous le nom d'El", "start": 11.759, "duration": 4.561}, {"text": "ninho mais alors de quoi s'agit-il", "start": 13.839, "duration": 4.641}, {"text": "pourquoi nous menacerait-il salut c'est", "start": 16.32, "duration": 3.56}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 18.48, "duration": 3.44}, {"text": "donc le sujet qu'on va analyser ensemble", "start": 19.88, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui c'est le sujet \u00e0 la Une de", "start": 21.92, "duration": 3.64}, {"text": "notre format des actu du jour alors", "start": 23.88, "duration": 3.239}, {"text": "premi\u00e8re question avant de comprendre", "start": 25.56, "duration": 3.52}, {"text": "les cons\u00e9quences la menace potentielle", "start": 27.119, "duration": 3.841}, {"text": "et cetera qu'est-ce que c'est r\u00e9ellement", "start": 29.08, "duration": 3.679}, {"text": "el ninho et bien je vais vous la faire", "start": 30.96, "duration": 2.919}, {"text": "tr\u00e8s courte mais en gros c'est un", "start": 32.759, "duration": 3.041}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne qui combine des questions de", "start": 33.879, "duration": 4.52}, {"text": "vent et d'eau chaude en fait \u00e0 certaines", "start": 35.8, "duration": 4.4}, {"text": "p\u00e9riodes sur Terre les vents vont", "start": 38.399, "duration": 4.561}, {"text": "pousser l'eau chaude \u00e0 aller \u00e0 l'ouest", "start": 40.2, "duration": 5.24}, {"text": "de l'oc\u00e9an Pacifique donc vers les", "start": 42.96, "duration": 4.279}, {"text": "Philippines par exemple et l'eau froide", "start": 45.44, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e0 aller vers l'est de l'oc\u00e9an Pacifique", "start": 47.239, "duration": 4.761}, {"text": "donc vers l'\u00e9quateur l'Am\u00e9rique du Sud", "start": 49.879, "duration": 4.281}, {"text": "et cetera cette tendance g\u00e9n\u00e9rale eau", "start": 52.0, "duration": 3.96}, {"text": "chaude vers l'est de l'oc\u00e9an Pacifique", "start": 54.16, "duration": 3.919}, {"text": "et eau froide vers l'ouest de l'oc\u00e9an", "start": 55.96, "duration": 4.599}, {"text": "Pacifique on appelle \u00e7a la ninia mais", "start": 58.079, "duration": 4.721}, {"text": "avec El Nino donc c'est l'inverse tous", "start": 60.559, "duration": 3.801}, {"text": "les 3 \u00e0 7 ans en fait il y a un", "start": 62.8, "duration": 3.96}, {"text": "changement en gros les vents s'inversent", "start": 64.36, "duration": 4.36}, {"text": "et l'eau chaude va pour dire les choses", "start": 66.76, "duration": 4.359}, {"text": "tr\u00e8s simplement davantage vers l'est de", "start": 68.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'oc\u00e9an Pacifique j'en suis conscient", "start": 71.119, "duration": 3.841}, {"text": "dit comme \u00e7a \u00e7a para\u00eet tr\u00e8s obscur et", "start": 73.0, "duration": 4.159}, {"text": "surtout assez insignifiant mais en", "start": 74.96, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 les cons\u00e9quences elles sont tr\u00e8s", "start": 77.159, "duration": 4.64}, {"text": "nombreuses on observe donc une hausse", "start": 79.4, "duration": 4.719}, {"text": "des temp\u00e9ratures de l'eau dans cette", "start": 81.799, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9gion \u00e0 l'est de l'oc\u00e9an Pacifique mais", "start": 84.119, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a va en r\u00e9alit\u00e9 bien au-del\u00e0 puisque ce", "start": 86.159, "duration": 4.561}, {"text": "changement il bouleverse compl\u00e8tement la", "start": 88.32, "duration": 4.68}, {"text": "situation il lib\u00e8re dans l'atmosph\u00e8re", "start": 90.72, "duration": 4.84}, {"text": "une grande quantit\u00e9 de chaleur et cette", "start": 93.0, "duration": 4.72}, {"text": "chaleur et cette combinaison entra\u00eene", "start": 95.56, "duration": 4.04}, {"text": "donc de nombreuses catastrophes les", "start": 97.72, "duration": 3.679}, {"text": "ann\u00e9es o\u00f9 il est le plus fort ce", "start": 99.6, "duration": 3.839}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique est capable de", "start": 101.399, "duration": 4.32}, {"text": "provoquer des pluies torrentielles dans", "start": 103.439, "duration": 4.201}, {"text": "des r\u00e9gions qui sont normalement tr\u00e8s", "start": 105.719, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e8ches \u00e0 cette \u00e9poque c'est le cas par", "start": 107.64, "duration": 4.159}, {"text": "exemple du sud des \u00c9tats-Unis le nord du", "start": 109.479, "duration": 4.841}, {"text": "Mexique ou encore le Sri Lanka et en", "start": 111.799, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00eame temps El Nino est aussi capable de", "start": 114.32, "duration": 4.2}, {"text": "provoquer des s\u00e9cheresses dans des zones", "start": 116.24, "duration": 4.6}, {"text": "tropicales ou normal ement il pleut", "start": 118.52, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup c'est le cas par exemple en", "start": 120.84, "duration": 3.559}, {"text": "Asie du Sud-Est ce qu'il faut dire aussi", "start": 122.52, "duration": 3.12}, {"text": "c'est que c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne qui n'est", "start": 124.399, "duration": 3.08}, {"text": "pas nouveau en fait il est extr\u00eamement", "start": 125.64, "duration": 4.239}, {"text": "ancien il survient depuis des milliers", "start": 127.479, "duration": 4.521}, {"text": "d'ann\u00e9es il a d\u00e9j\u00e0 ravag\u00e9 d'ailleurs la", "start": 129.879, "duration": 4.321}, {"text": "plan\u00e8te \u00e0 plusieurs reprises lorsque ce", "start": 132.0, "duration": 5.239}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait tr\u00e8s fort en 1876 par", "start": 134.2, "duration": 5.56}, {"text": "exemple il est estim\u00e9 qu'un puissant El", "start": 137.239, "duration": 4.681}, {"text": "Nino avait entra\u00een\u00e9 une famine qui avait", "start": 139.76, "duration": 5.16}, {"text": "tu\u00e9 plus de 18 millions de personnes en", "start": 141.92, "duration": 6.399}, {"text": "3 ans en Inde et en Chine une famine qui", "start": 144.92, "duration": 5.039}, {"text": "est consid\u00e9r\u00e9e comme la plus grande", "start": 148.319, "duration": 3.28}, {"text": "famine de l'histoire moderne alors", "start": 149.959, "duration": 3.201}, {"text": "pourquoi est-ce qu'on parle d'El ninho", "start": 151.599, "duration": 3.121}, {"text": "aujourd'hui et bien justement parce que", "start": 153.16, "duration": 3.159}, {"text": "ce mercredi l'Organisation", "start": 154.72, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologique mondiale qui est un", "start": 156.319, "duration": 4.2}, {"text": "organisme affili\u00e9 \u00e0 l'Organisation des", "start": 158.4, "duration": 4.119}, {"text": "Nations Unies a affirm\u00e9 qu'il \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 160.519, "duration": 4.921}, {"text": "probable qu'un \u00e9pisode el ninho commence", "start": 162.519, "duration": 6.241}, {"text": "autour de juillet avec environ 80 % de", "start": 165.44, "duration": 5.76}, {"text": "chance ou plut\u00f4t d'ailleurs de risque et", "start": 168.76, "duration": 4.6}, {"text": "qu'ensuite et bien cet \u00e9v\u00e9nement elinho", "start": 171.2, "duration": 4.039}, {"text": "se poursuivent jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e", "start": 173.36, "duration": 3.239}, {"text": "et les mod\u00e8les de l'Organisation", "start": 175.239, "duration": 3.241}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologique mondiale alertent", "start": 176.599, "duration": 4.121}, {"text": "notamment cette ann\u00e9e sur un possible", "start": 178.48, "duration": 4.839}, {"text": "super el nin un nin donc", "start": 180.72, "duration": 4.76}, {"text": "particuli\u00e8rement fort parce que et bien", "start": 183.319, "duration": 4.56}, {"text": "son ph\u00e9nom\u00e8ne oppos\u00e9 de refroidissement", "start": 185.48, "duration": 4.839}, {"text": "qu'on appelle donc la n\u00f1ia a dur\u00e9 tr\u00e8s", "start": 187.879, "duration": 4.241}, {"text": "longtemps Axel Timmerman qui a beaucoup", "start": 190.319, "duration": 4.121}, {"text": "travaill\u00e9 sur le sujet et qui a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9", "start": 192.12, "duration": 4.759}, {"text": "dans le journal The Guardian a utilis\u00e9", "start": 194.44, "duration": 4.4}, {"text": "une m\u00e9taphore assez parlante pour", "start": 196.879, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9crire la situation je vous la lis vous", "start": 198.84, "duration": 4.6}, {"text": "pouvez comparer cela \u00e0 un pistolet", "start": 201.239, "duration": 4.161}, {"text": "charg\u00e9 le chargeur est plein mais", "start": 203.44, "duration": 4.079}, {"text": "l'atmosph\u00e8re n'a pas encore appuy\u00e9 sur", "start": 205.4, "duration": 3.919}, {"text": "la d\u00e9tente ce qui inqui\u00e8te donc l\u00e0 c'est", "start": 207.519, "duration": 4.0}, {"text": "ce pre el ninho mais qui serait en plus", "start": 209.319, "duration": 4.361}, {"text": "combin\u00e9 cette ann\u00e9e et plus largement en", "start": 211.519, "duration": 4.44}, {"text": "ce moment un changement climatique qui", "start": 213.68, "duration": 4.36}, {"text": "s'intensifie fortement C derni\u00e8res", "start": 215.959, "duration": 4.161}, {"text": "ann\u00e9es cette ann\u00e9e el ninho pourrait", "start": 218.04, "duration": 4.199}, {"text": "arrivver en fait dans un contexte o\u00f9 les", "start": 220.12, "duration": 4.44}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 les plus", "start": 222.239, "duration": 4.521}, {"text": "chaudes jamais enregistr\u00e9 sur la plan\u00e8te", "start": 224.56, "duration": 3.039}, {"text": "et justement d'ailleurs c'est", "start": 226.76, "duration": 2.6}, {"text": "int\u00e9ressant de remarquer que le record", "start": 227.599, "duration": 3.28}, {"text": "de l'ann\u00e9e la plus chaude de la plan\u00e8te", "start": 229.36, "duration": 4.4}, {"text": "il est pas d\u00e9tenu par l'ann\u00e9e 2022 ou", "start": 230.879, "duration": 5.041}, {"text": "2021 alors que c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 des ann\u00e9es", "start": 233.76, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s chaudes mais il est d\u00e9tenu par", "start": 235.92, "duration": 5.039}, {"text": "l'ann\u00e9e 2016 et la ann\u00e9e 2016 c'est la", "start": 237.76, "duration": 6.119}, {"text": "derni\u00e8re ann\u00e9e en date o\u00f9 El Nho \u00e9tait", "start": 240.959, "duration": 4.761}, {"text": "survenu les scientifiques craignent donc", "start": 243.879, "duration": 4.041}, {"text": "que de nombreux records de temp\u00e9rature", "start": 245.72, "duration": 5.879}, {"text": "soi battu et que 2023 ou 2024 deviennent", "start": 247.92, "duration": 5.48}, {"text": "les nouvelles ann\u00e9es les plus chaudes de", "start": 251.599, "duration": 3.48}, {"text": "l'histoire sachant que vous l'aurez", "start": 253.4, "duration": 3.32}, {"text": "compris on parle pas que de record de", "start": 255.079, "duration": 3.361}, {"text": "temp\u00e9rature tout \u00e7a a des cons\u00e9quences", "start": 256.72, "duration": 3.6}, {"text": "et bien tr\u00e8s concr\u00e8tes des questions de", "start": 258.44, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9cheresse des questions de surmortalit\u00e9", "start": 260.32, "duration": 4.48}, {"text": "des questions de canicules donc tr\u00e8s", "start": 262.72, "duration": 3.56}, {"text": "dangereuses des questions aussi", "start": 264.8, "duration": 3.24}, {"text": "d'apparition d'incendie des questions de", "start": 266.28, "duration": 3.44}, {"text": "catastrophes naturelles qui pourrait", "start": 268.04, "duration": 4.32}, {"text": "s'intensifier ouragan s\u00e9cheresse r\u00e9colte", "start": 269.72, "duration": 5.0}, {"text": "ravag\u00e9 et cetera bref vous l'aurez", "start": 272.36, "duration": 3.88}, {"text": "compris \u00e7a pose beaucoup d'enjeux", "start": 274.72, "duration": 3.039}, {"text": "derri\u00e8re et \u00e7a inqui\u00e8te d'autant plus", "start": 276.24, "duration": 3.239}, {"text": "les scientifiques que el ninho c'est un", "start": 277.759, "duration": 3.921}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne dont l'ampleur est souvent", "start": 279.479, "duration": 4.361}, {"text": "difficile \u00e0 pr\u00e9voir pour eux malgr\u00e9", "start": 281.68, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs des moyens d'observation de", "start": 283.84, "duration": 3.32}, {"text": "plus en plus important typiquement il", "start": 285.4, "duration": 4.0}, {"text": "est rest\u00e9 des zones d'ombre sur El ninho", "start": 287.16, "duration": 3.92}, {"text": "de 2016 et d'ailleurs c'est important de", "start": 289.4, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9ciser que rien n'est certain sur tout", "start": 291.08, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a on l'a dit il y a 80 % de risque que", "start": 292.84, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a arrive mais c'est tr\u00e8s difficile", "start": 295.72, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00e9valuer pr\u00e9cis\u00e9ment la puissance du", "start": 297.36, "duration": 4.16}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne et selon des consultants de", "start": 299.759, "duration": 3.241}, {"text": "cette organisation m\u00e9t\u00e9orologique", "start": 301.52, "duration": 3.88}, {"text": "mondiale on aura s\u00fbrement une id\u00e9e plus", "start": 303.0, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9cise dans deux ou 3 mois bref vous ne", "start": 305.4, "duration": 4.16}, {"text": "connaissiez peut-\u00eatre pas ce terme del", "start": 307.8, "duration": 3.28}, {"text": "Nho surtout que dit comme \u00e7a on a", "start": 309.56, "duration": 3.32}, {"text": "l'impression d'introduire un personnage", "start": 311.08, "duration": 3.839}, {"text": "dans un film ou je ne sais quoi mais non", "start": 312.88, "duration": 3.759}, {"text": "c'est donc un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique", "start": 314.919, "duration": 3.481}, {"text": "qui pourrait avoir des cons\u00e9quences tr\u00e8s", "start": 316.639, "duration": 3.441}, {"text": "importantes \u00e7a me semble int\u00e9ressant \u00e0", "start": 318.4, "duration": 3.56}, {"text": "analyser aujourd'hui surtout dans ce", "start": 320.08, "duration": 3.48}, {"text": "contexte de changement climatique je", "start": 321.96, "duration": 2.64}, {"text": "vous met des liens directement en", "start": 323.56, "duration": 2.639}, {"text": "description je vous voulez en savoir", "start": 324.6, "duration": 3.599}, {"text": "plus que ce soit sur la version YouTube", "start": 326.199, "duration": 3.961}, {"text": "ou alors d'ailleurs sur le Podcast audio", "start": 328.199, "duration": 3.44}, {"text": "en description je vous laisse avec", "start": 330.16, "duration": 3.0}, {"text": "Madeleine pour les actualit\u00e9s en bref", "start": 331.639, "duration": 2.921}, {"text": "puisque Paul est encore un petit peu", "start": 333.16, "duration": 3.4}, {"text": "malade et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 334.56, "duration": 3.6}, {"text": "Hugo et salut tout le monde on commence", "start": 336.56, "duration": 3.44}, {"text": "avec une premi\u00e8re actue la Russie a", "start": 338.16, "duration": 3.599}, {"text": "accus\u00e9 ce jeudi les \u00c9tats-Unis d'\u00eatre", "start": 340.0, "duration": 3.08}, {"text": "derri\u00e8re l'attaque de drone sur le", "start": 341.759, "duration": 3.361}, {"text": "palais pr\u00e9sidentiel russe cette attaque", "start": 343.08, "duration": 3.92}, {"text": "dont vous avez parler en d\u00e9tail mercredi", "start": 345.12, "duration": 3.32}, {"text": "pour laquelle la Russie a accus\u00e9", "start": 347.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'Ukraine concr\u00e8tement le porte-parole", "start": 348.44, "duration": 4.16}, {"text": "du gouvernement russe a affirm\u00e9 je cite", "start": 350.36, "duration": 3.839}, {"text": "les d\u00e9cisions concernant de telles", "start": 352.6, "duration": 3.159}, {"text": "attaques ne sont pas prises \u00e0 Kief mais", "start": 354.199, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 Washington Kief ne fait qu'appliquer", "start": 355.759, "duration": 3.56}, {"text": "ce qu'on lui demande en r\u00e9ponse \u00e0 ses", "start": 357.919, "duration": 2.961}, {"text": "accus accusation les \u00c9tats-Unis ont", "start": 359.319, "duration": 3.44}, {"text": "accus\u00e9 la Russie de mentir de son c\u00f4t\u00e9", "start": 360.88, "duration": 3.36}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien volodimir", "start": 362.759, "duration": 3.921}, {"text": "Zelenski a ni\u00e9 en personne cette attaque", "start": 364.24, "duration": 4.48}, {"text": "et ce jeudi il s'est rendu en Finlande", "start": 366.68, "duration": 3.56}, {"text": "puis au Pays-Bas pour deux visites", "start": 368.72, "duration": 3.52}, {"text": "surprises au Pays-Bas il a rencontr\u00e9 les", "start": 370.24, "duration": 3.359}, {"text": "responsables de la Cour p\u00e9nale", "start": 372.24, "duration": 2.84}, {"text": "internationale c'est symbolique car", "start": 373.599, "duration": 3.16}, {"text": "c'est une juridiction qui avait \u00e9mis au", "start": 375.08, "duration": 3.399}, {"text": "mois de mars un mandat d'arr\u00eat contre le", "start": 376.759, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine le", "start": 378.479, "duration": 3.44}, {"text": "soup\u00e7onnant d'\u00eatre responsable de CRIM", "start": 380.24, "duration": 3.359}, {"text": "de guerre en Ukraine enfin pour finir", "start": 381.919, "duration": 3.321}, {"text": "sur ce sujet de la guerre en Ukraine il", "start": 383.599, "duration": 3.081}, {"text": "faut dire qu'une attaque russe a fait au", "start": 385.24, "duration": 3.44}, {"text": "moins 20 morts en Ukraine ce mercredi", "start": 386.68, "duration": 4.04}, {"text": "dans la r\u00e9gion de personne et ce donc", "start": 388.68, "duration": 3.56}, {"text": "dans la foul\u00e9e des accusations russes", "start": 390.72, "duration": 3.56}, {"text": "de\u00e8me actu en France Emmanuel Macron a", "start": 392.24, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9 ce jeudi un projet de r\u00e9forme du", "start": 394.28, "duration": 3.88}, {"text": "lyc\u00e9e professionnel une voix qui", "start": 396.24, "duration": 3.679}, {"text": "concerne environ un tiers des lyc\u00e9ens et", "start": 398.16, "duration": 3.599}, {"text": "donc l'objectif affich\u00e9 est d'am\u00e9liorer", "start": 399.919, "duration": 3.84}, {"text": "l'embauche des \u00e9l\u00e8ves apr\u00e8s leur bac", "start": 401.759, "duration": 3.641}, {"text": "alors qu'aujourd'hui seulement un \u00e9l\u00e8ve", "start": 403.759, "duration": 3.28}, {"text": "sur de en lyc\u00e9e pro trouve un emploi", "start": 405.4, "duration": 3.359}, {"text": "apr\u00e8s son bac alors le changement majeur", "start": 407.039, "duration": 2.921}, {"text": "c'est qu'\u00e0 partir de la rentr\u00e9e", "start": 408.759, "duration": 2.72}, {"text": "prochaine tous les lyc\u00e9ens en bac", "start": 409.96, "duration": 3.04}, {"text": "professionnel seront pay\u00e9s pendant leur", "start": 411.479, "duration": 3.241}, {"text": "stage ce qui n'\u00e9tait pas le cas", "start": 413.0, "duration": 3.199}, {"text": "jusqu'ici pour les stages de moins de 2", "start": 414.72, "duration": 3.24}, {"text": "mois et donc pour une tr\u00e8s grosse partie", "start": 416.199, "duration": 3.361}, {"text": "des stages concr\u00e8tement les secondes", "start": 417.96, "duration": 3.799}, {"text": "toucheront 50 \u20ac par semaine de stage les", "start": 419.56, "duration": 4.28}, {"text": "premi\u00e8res 75 \u20ac par semaine et les", "start": 421.759, "duration": 3.801}, {"text": "terminales 100 \u20ac par semaine il faut", "start": 423.84, "duration": 3.039}, {"text": "noter que cette somme sera pay\u00e9e par", "start": 425.56, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00c9tat et non par les entreprises", "start": 426.879, "duration": 3.241}, {"text": "deux\u00e8me annonce d'Emmanuel Macron les", "start": 428.4, "duration": 3.0}, {"text": "formations en lyc\u00e9e pro dont les", "start": 430.12, "duration": 2.799}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9s seront jug\u00e9 trop faibles en", "start": 431.4, "duration": 3.44}, {"text": "terme d'emploi seront ferm\u00e9 et \u00e0", "start": 432.919, "duration": 3.28}, {"text": "l'inverse les formations dans les", "start": 434.84, "duration": 2.479}, {"text": "secteurs qui recrutent seront", "start": 436.199, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9es comme par exemple dans le", "start": 437.319, "duration": 3.16}, {"text": "ferroviaire et l'a\u00e9ronautique par contre", "start": 438.8, "duration": 3.079}, {"text": "Emmanuel Macron est rest\u00e9 flou", "start": 440.479, "duration": 2.801}, {"text": "concernant une potentielle hausse du", "start": 441.879, "duration": 3.16}, {"text": "nombre de p\u00e9riode de stage alors que", "start": 443.28, "duration": 3.28}, {"text": "lors de la campagne pr\u00e9sidentielle l'an", "start": 445.039, "duration": 3.72}, {"text": "dernier il avait \u00e9voqu\u00e9 50 % de stagees", "start": 446.56, "duration": 3.72}, {"text": "en plus c'est une mesure qui \u00e9tait", "start": 448.759, "duration": 3.041}, {"text": "fortement contest\u00e9e par les enseignants", "start": 450.28, "duration": 3.0}, {"text": "de lyc\u00e9e pro \u00e0 noter d'ailleurs que", "start": 451.8, "duration": 2.799}, {"text": "plusieurs enseignants ont manifest\u00e9", "start": 453.28, "duration": 2.8}, {"text": "devant le lyc\u00e9e o\u00f9 Emmanuel Macron", "start": 454.599, "duration": 3.04}, {"text": "s'exprimait on vous met des lien en", "start": 456.08, "duration": 3.239}, {"text": "description tro\u00e8me info la France a", "start": 457.639, "duration": 3.12}, {"text": "pass\u00e9 la barre des 100000 bornes de", "start": 459.319, "duration": 3.121}, {"text": "recharge pour voitur \u00e9lectrique publiqu", "start": 460.759, "duration": 3.081}, {"text": "install\u00e9es dans le pays alors \u00e7a arrive", "start": 462.44, "duration": 2.599}, {"text": "quelques mois en retard par rapport \u00e0", "start": 463.84, "duration": 2.88}, {"text": "l'objectif fix\u00e9 par le gouvernement qui", "start": 465.039, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait de l'atteintte fin 2022 mais ces", "start": 466.72, "duration": 3.64}, {"text": "100000 bornes font de la France le", "start": 468.879, "duration": 3.28}, {"text": "deux\u00e8me pays le mieux \u00e9quip\u00e9 d'Europe", "start": 470.36, "duration": 3.16}, {"text": "derri\u00e8re les Pays-Bas il faut rappeler", "start": 472.159, "duration": 3.16}, {"text": "qu'\u00e0 partir de 2035 les ventes de", "start": 473.52, "duration": 2.92}, {"text": "voitures neuves fonctionnant", "start": 475.319, "duration": 2.72}, {"text": "exclusivement au gaz ou \u00e0 l'essence", "start": 476.44, "duration": 3.4}, {"text": "seront interdites en France et dans", "start": 478.039, "duration": 3.681}, {"text": "toute l'Union europ\u00e9enne 4e info et", "start": 479.84, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une note positive un nouveau", "start": 481.72, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00e9dicament contre la maladie d'Alzheimer", "start": 483.4, "duration": 3.6}, {"text": "montre des signes tr\u00e8s prometteurs il", "start": 485.319, "duration": 3.201}, {"text": "ralentirait le d\u00e9clin des capacit\u00e9s", "start": 487.0, "duration": 4.28}, {"text": "cognitives de 35 % selon les r\u00e9sultats", "start": 488.52, "duration": 4.119}, {"text": "d'un essai clinique d'un laboratoire", "start": 491.28, "duration": 2.879}, {"text": "am\u00e9ricain alors Alzheimer c'est une", "start": 492.639, "duration": 3.201}, {"text": "maladie qui est due \u00e0 la d\u00e9g\u00e9n\u00e9resscence", "start": 494.159, "duration": 3.281}, {"text": "des neurones du cerveau et qui se", "start": 495.84, "duration": 3.12}, {"text": "traduit notamment par des troubles de la", "start": 497.44, "duration": 2.84}, {"text": "m\u00e9moire et c'est une maladie qui est", "start": 498.96, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s r\u00e9pandue en France elle touche", "start": 500.28, "duration": 3.639}, {"text": "environ 1 million de personnes ce qui", "start": 502.039, "duration": 3.761}, {"text": "correspond \u00e0 8 % des Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de", "start": 503.919, "duration": 3.601}, {"text": "plus de 65 ans bref ce m\u00e9dicament est", "start": 505.8, "duration": 2.92}, {"text": "une nouvelle preuve qu'un traitement", "start": 507.52, "duration": 3.28}, {"text": "semble possible contre la maladie alors", "start": 508.72, "duration": 3.48}, {"text": "que deux autres traitements ont aussi", "start": 510.8, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s derni\u00e8rement aux", "start": 512.2, "duration": 2.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis ceci dit beaucoup reste \u00e0", "start": 513.399, "duration": 2.76}, {"text": "faire le traitement dont on parle", "start": 515.08, "duration": 2.519}, {"text": "aujourd'hui a aussi montr\u00e9 des effets", "start": 516.159, "duration": 3.12}, {"text": "secondaires potentiellement grave on", "start": 517.599, "duration": 3.601}, {"text": "suivra tout \u00e7a 5\u00e8 actu tant qu'on parle", "start": 519.279, "duration": 3.841}, {"text": "de sant\u00e9 c'est une premi\u00e8re mondiale les", "start": 521.2, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont approuv\u00e9 ce mercredi le", "start": 523.12, "duration": 3.399}, {"text": "premier vaccin contre le virus", "start": 525.04, "duration": 3.0}, {"text": "responsable de la bronchiolite la", "start": 526.519, "duration": 2.721}, {"text": "bronchiolite c'est une maladie", "start": 528.04, "duration": 2.919}, {"text": "respiratoire tr\u00e8s contagieuse qui touche", "start": 529.24, "duration": 3.159}, {"text": "principalement les enfants de moins de 2", "start": 530.959, "duration": 3.201}, {"text": "ans et les personnes \u00e2g\u00e9es et qui peut", "start": 532.399, "duration": 3.321}, {"text": "\u00eatre mortel alors ce vaccin pour la", "start": 534.16, "duration": 2.76}, {"text": "bronchiolite est pour l'instant", "start": 535.72, "duration": 2.76}, {"text": "uniquement disponible aux \u00c9tats-Unis", "start": 536.92, "duration": 3.28}, {"text": "pour les personnes de plus de 60 ans en", "start": 538.48, "duration": 3.68}, {"text": "France les entreprises pizer et Sanofi", "start": 540.2, "duration": 3.4}, {"text": "devrai normalement sortir un vaccin", "start": 542.16, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9quivalent d'ici la fin de l'ann\u00e9e on", "start": 543.6, "duration": 3.359}, {"text": "continue avec une info insolite enfin", "start": 545.12, "duration": 3.08}, {"text": "pas cool pour les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 qui c'est", "start": 546.959, "duration": 3.041}, {"text": "arriv\u00e9 l'\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de", "start": 548.2, "duration": 3.639}, {"text": "Lyon a annonc\u00e9 avoir perdu des copies de", "start": 550.0, "duration": 3.88}, {"text": "son \u00e9preuve de fran\u00e7ais et donc elle va", "start": 551.839, "duration": 3.721}, {"text": "devoir refaire passer l'\u00e9preuve \u00e0 tous", "start": 553.88, "duration": 2.959}, {"text": "les candidats pour info ce concours", "start": 555.56, "duration": 2.719}, {"text": "s'adresse principalement aux \u00e9tudiants", "start": 556.839, "duration": 3.081}, {"text": "issus d'une classe pr\u00e9pa litt\u00e9raire et", "start": 558.279, "duration": 3.24}, {"text": "donc face \u00e0 cette annonce une p\u00e9tition a", "start": 559.92, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e et a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par plus", "start": 561.519, "duration": 3.76}, {"text": "de 300 candidats qui demande \u00e0 ce que", "start": 563.24, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9cole je cite fasse repasser les", "start": 565.279, "duration": 3.481}, {"text": "preuve aux \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s par la perte", "start": 567.04, "duration": 3.479}, {"text": "des copies sans faire peser sur", "start": 568.76, "duration": 3.36}, {"text": "l'ensemble de ses candidats le poids de", "start": 570.519, "duration": 3.32}, {"text": "son d\u00e9faut d'organisation le truc c'est", "start": 572.12, "duration": 3.04}, {"text": "que l'\u00e9cole consid\u00e8re que cette option", "start": 573.839, "duration": 2.721}, {"text": "n'est pas envisageable parce qu'elle", "start": 575.16, "duration": 2.52}, {"text": "pourrait conduire \u00e0 une rupture", "start": 576.56, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 entre les candidats qui ne", "start": 577.68, "duration": 3.44}, {"text": "seraiit pas \u00e9valu\u00e9s sur les m\u00eames sujets", "start": 579.44, "duration": 3.24}, {"text": "derni\u00e8re actu vous l'avez s\u00fbrement vu", "start": 581.12, "duration": 3.52}, {"text": "passer le youtubeur Squeezie a annonc\u00e9", "start": 582.68, "duration": 4.48}, {"text": "une deuxi\u00e8me \u00e9dition du GP explorer une", "start": 584.64, "duration": 4.4}, {"text": "course automobile de formule 4 qu'il a", "start": 587.16, "duration": 3.239}, {"text": "lanc\u00e9 l'an dernier alors l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 589.04, "duration": 3.2}, {"text": "aura lieu le samedi 9 septembre et comme", "start": 590.399, "duration": 3.361}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re le concept est de", "start": 592.24, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9unir une vingtaine de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s du", "start": 593.76, "duration": 3.56}, {"text": "web et de les entra\u00eener plusieurs mois", "start": 595.32, "duration": 3.56}, {"text": "avant sur les circuits professionnels du", "start": 597.32, "duration": 3.44}, {"text": "M alors parmi les participants la moiti\u00e9", "start": 598.88, "duration": 3.68}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re comme", "start": 600.76, "duration": 4.36}, {"text": "Squeezie bien s\u00fbr Gotaga Seb ou encore", "start": 602.56, "duration": 4.48}, {"text": "Cats et parmi de nouveaux participants", "start": 605.12, "duration": 4.839}, {"text": "on peut retrouver Mister V Billy magla", "start": 607.04, "duration": 4.799}, {"text": "Maxime biadi et encore plein d'autres", "start": 609.959, "duration": 3.721}, {"text": "personnes la billetterie ouvrira le 24", "start": 611.839, "duration": 3.12}, {"text": "mai prochain et cette ann\u00e9e il faut", "start": 613.68, "duration": 2.52}, {"text": "noter qu'il y aura plus de places que", "start": 614.959, "duration": 3.601}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re 60000 places seront", "start": 616.2, "duration": 4.36}, {"text": "disponibles contre 40000 l'an dernier", "start": 618.56, "duration": 3.36}, {"text": "merci beaucoup Madeleine pour ces", "start": 620.56, "duration": 3.16}, {"text": "actualit\u00e9s en bref alors il y ait pas de", "start": 621.92, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9bat hier il y a pas de d\u00e9bat non plus", "start": 623.72, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui ce que je peux vous inviter", "start": 625.24, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e0 faire \u00e9ventuellement c'est \u00e0 vous", "start": 626.8, "duration": 2.4}, {"text": "abonner hein pour nous soutenir je c'est", "start": 627.839, "duration": 2.721}, {"text": "pas pas encore le cas sur Instagram on", "start": 629.2, "duration": 3.48}, {"text": "va pr\u00e9parer un post concernant el nign", "start": 630.56, "duration": 3.519}, {"text": "tr\u00e8s s\u00fbrement donc n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous", "start": 632.68, "duration": 2.719}, {"text": "abonner si jamais c'est pas encore le", "start": 634.079, "duration": 2.681}, {"text": "cas alors le nom du compte si vous \u00eates", "start": 635.399, "duration": 3.041}, {"text": "pas encore abonn\u00e9 c'est Hugo descrypt", "start": 636.76, "duration": 3.12}, {"text": "prenez soin de vous prenez nos proches", "start": 638.44, "duration": 4.72}, {"text": "et puis on se dit \u00e0 tr\u00e8s vite", "start": 639.88, "duration": 3.28}]}