{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va parler du barom\u00e8tre dooxa", "start": 0.04, "duration": 3.0}, {"text": "barom\u00e8tre mensuel pour Public S\u00e9nat et", "start": 1.4, "duration": 2.76}, {"text": "la presse r\u00e9gionale avant de vous", "start": 3.04, "duration": 2.759}, {"text": "entendre Nathalie rwan on va voir les", "start": 4.16, "duration": 3.48}, {"text": "chiffres Quentin avec vous d'abord comme", "start": 5.799, "duration": 3.72}, {"text": "tous les mois on commence par les c\u00f4tes", "start": 7.64, "duration": 4.119}, {"text": "de popularit\u00e9 de l'ex\u00e9cutif et \u00e7a d\u00e9j\u00e0", "start": 9.519, "duration": 3.881}, {"text": "on peut relever dans cette \u00e9tude que la", "start": 11.759, "duration": 3.441}, {"text": "c\u00f4te de popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron est", "start": 13.4, "duration": 4.84}, {"text": "au plus bas depuis 2017 avec un/4", "start": 15.2, "duration": 6.159}, {"text": "d'opinion favorable seulement 75 %", "start": 18.24, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9favorbl Emmanuel Macron d\u00e9passe m\u00eame", "start": 21.359, "duration": 5.0}, {"text": "les niveaux d'impopularit\u00e9 de l'hiver", "start": 24.0, "duration": 4.92}, {"text": "2018 au pire moment des gilets jaunes", "start": 26.359, "duration": 4.801}, {"text": "avec une d\u00e9gradation rapide depuis la", "start": 28.92, "duration": 4.639}, {"text": "dissolution il estta encore \u00e0 33 %", "start": 31.16, "duration": 5.0}, {"text": "d'opinion favorable avant l'\u00e9t\u00e9 et qu", "start": 33.559, "duration": 4.041}, {"text": "dire la popularit\u00e9 de Michel Barnier", "start": 36.16, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8re fois que Michel Barnier est", "start": 37.6, "duration": 4.24}, {"text": "test\u00e9 depuis son arriv\u00e9e \u00e0 metigon selon", "start": 39.28, "duration": 4.52}, {"text": "39 % des sond\u00e9s c'est un bon premier", "start": 41.84, "duration": 5.28}, {"text": "ministre 59 % d'opinions d\u00e9favorable par", "start": 43.8, "duration": 5.12}, {"text": "comparaison Gabriel Atal est arriv\u00e9 \u00e0 ce", "start": 47.12, "duration": 4.32}, {"text": "poste avec 48 % d'opinion favorable", "start": 48.92, "duration": 3.76}, {"text": "c'est aussi davantage pour Elisabeth", "start": 51.44, "duration": 3.919}, {"text": "borne \u00e0 43 % les Ch Michel Barnier sont", "start": 52.68, "duration": 5.399}, {"text": "similaires \u00e0 ceux de Jean Castex \u00e0 40 %", "start": 55.359, "duration": 4.04}, {"text": "\u00c9douard Philippe lui disposait du", "start": 58.079, "duration": 4.361}, {"text": "meilleur capital sympathie en mai 2017", "start": 59.399, "duration": 4.961}, {"text": "on va commencer par Emmanuel Macron", "start": 62.44, "duration": 4.16}, {"text": "Erwan c'est le pire score de popularit\u00e9", "start": 64.36, "duration": 3.799}, {"text": "depuis qu'il arrivve au pouvoir alors", "start": 66.6, "duration": 3.159}, {"text": "non seulement c'est le pire score de", "start": 68.159, "duration": 4.28}, {"text": "popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron c'est 25 %", "start": 69.759, "duration": 4.241}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui jugent qu'il est un bon", "start": 72.439, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9sident mais il faut bien pr\u00e9ciser une", "start": 74.0, "duration": 3.96}, {"text": "chose c'est que c'est m\u00eame le plus bas", "start": 75.72, "duration": 4.8}, {"text": "score si on compare au score planch\u00e9 \u00e0", "start": 77.96, "duration": 4.839}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e de Fran\u00e7ois mitteran de Jacques", "start": 80.52, "duration": 4.16}, {"text": "Chirac et de Nicolas sarcosi qui ne sont", "start": 82.799, "duration": 3.601}, {"text": "jamais descendus pendant leur mandat", "start": 84.68, "duration": 4.68}, {"text": "respectif sous la barre des 30 %. le", "start": 86.4, "duration": 4.64}, {"text": "plus bas sous la 5e R\u00e9publique c'est", "start": 89.36, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande 16 % la seule chose", "start": 91.04, "duration": 3.56}, {"text": "qui s\u00e9pare aujourd'hui en popularit\u00e9", "start": 93.04, "duration": 2.92}, {"text": "Emmanuel Macron de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 94.6, "duration": 3.159}, {"text": "c'est qu'il n'a pas de cission au sein", "start": 95.96, "duration": 3.799}, {"text": "de son propre camp 89 % des", "start": 97.759, "duration": 3.281}, {"text": "sympathisants en Renaissance ont une", "start": 99.759, "duration": 3.241}, {"text": "bonne opinion d'Emmanuel Macron il y a", "start": 101.04, "duration": 3.84}, {"text": "pas de frondeur dans la majorit\u00e9", "start": 103.0, "duration": 3.119}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est ce qui pourrait le", "start": 104.88, "duration": 3.239}, {"text": "desservir encore plus en tout cas c'est", "start": 106.119, "duration": 4.201}, {"text": "vrai que il est donc il garde un score", "start": 108.119, "duration": 3.68}, {"text": "un socle \u00e9lectoral quand m\u00eame il garde", "start": 110.32, "duration": 3.2}, {"text": "un socle \u00e9lectoral et le soutien de sa", "start": 111.799, "duration": 4.36}, {"text": "base mais au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de la", "start": 113.52, "duration": 4.76}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle le soutien", "start": 116.159, "duration": 4.121}, {"text": "Emmanuel Macron est tr\u00e8s bas il est m\u00eame", "start": 118.28, "duration": 4.199}, {"text": "tomber \u00e0 30 % chez les 65 ans et plus", "start": 120.28, "duration": 4.799}, {"text": "qui est un de ces soutiens ind\u00e9fectibles", "start": 122.479, "duration": 4.121}, {"text": "au cours des des derni\u00e8res ann\u00e9es c'est", "start": 125.079, "duration": 3.081}, {"text": "impressionnant et c'est vrai que on sort", "start": 126.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'une s\u00e9quence voulu comme une", "start": 128.16, "duration": 4.52}, {"text": "clarification qui a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame le", "start": 130.0, "duration": 5.48}, {"text": "dernier point de le point de non retour", "start": 132.68, "duration": 4.12}, {"text": "sur les diff\u00e9rentes promesses", "start": 135.48, "duration": 4.119}, {"text": "macronistes de 2017 on n'est plus dans", "start": 136.8, "duration": 4.799}, {"text": "le progressisme europ\u00e9en on n'est pas du", "start": 139.599, "duration": 3.72}, {"text": "tout dans le renouvellement politique on", "start": 141.599, "duration": 4.36}, {"text": "est ni de droite on est plus du tout et", "start": 143.319, "duration": 4.56}, {"text": "de droite et et de gauche et la", "start": 145.959, "duration": 3.521}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de l'\u00e9conomie est pas au", "start": 147.879, "duration": 3.281}, {"text": "rendez donc ce qu'on exprim\u00e9 les", "start": 149.48, "duration": 3.119}, {"text": "Fran\u00e7ais aux \u00e9lections et ce qu'ils", "start": 151.16, "duration": 2.68}, {"text": "disent \u00e0 travers cette code de", "start": 152.599, "duration": 3.28}, {"text": "popularit\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9 c'est qu'ils", "start": 153.84, "duration": 3.679}, {"text": "souhait aujourd'hui qu'Emmanuel Macron", "start": 155.879, "duration": 3.0}, {"text": "soit au second plan c'est ce qu'ils", "start": 157.519, "duration": 2.561}, {"text": "attendent et eux ils auraient bien aim\u00e9", "start": 158.879, "duration": 3.241}, {"text": "un pr\u00e9sident de cohabitation en retrait", "start": 160.08, "duration": 3.56}, {"text": "et peut-\u00eatre pr\u00e9sent sur les affaires", "start": 162.12, "duration": 3.199}, {"text": "internationales vraisemblablement c'est", "start": 163.64, "duration": 2.56}, {"text": "pas comme \u00e7a que les choses vont se", "start": 165.319, "duration": 2.161}, {"text": "d\u00e9rouler ouais il y a une volont\u00e9 chez", "start": 166.2, "duration": 2.759}, {"text": "les Fran\u00e7ais de tourner la page Macron", "start": 167.48, "duration": 3.8}, {"text": "natthalie oui c'est assez logique et", "start": 168.959, "duration": 3.761}, {"text": "j'allais dire m\u00eame s'il y avait pas eu", "start": 171.28, "duration": 3.52}, {"text": "cette dissolution c'\u00e9tait le cas puisque", "start": 172.72, "duration": 4.28}, {"text": "Emmanuel Macron son principal probl\u00e8me", "start": 174.8, "duration": 5.079}, {"text": "c'est qu'il souffre de 7 ans de pouvoir", "start": 177.0, "duration": 4.4}, {"text": "apr\u00e8s an de pouvoir c'est quand m\u00eame", "start": 179.879, "duration": 3.36}, {"text": "difficile vous l'avez tr\u00e8s bien dit", "start": 181.4, "duration": 4.08}, {"text": "heran il y a eu une promesse le 9 juin", "start": 183.239, "duration": 4.841}, {"text": "au soir Emmanuel Macron a provoquer la", "start": 185.48, "duration": 4.759}, {"text": "sid\u00e9ration de la France en faisant la", "start": 188.08, "duration": 4.079}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 190.239, "duration": 3.761}, {"text": "mais en disant \u00e7a va clarifier les", "start": 192.159, "duration": 4.521}, {"text": "choses 3 mois plus tard on est dans une", "start": 194.0, "duration": 4.2}, {"text": "situation bien pire c'est\u00e0-dire que la", "start": 196.68, "duration": 4.279}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00e9tait dans avait", "start": 198.2, "duration": 5.36}, {"text": "une majorit\u00e9 relative et arrivit \u00e0 faire", "start": 200.959, "duration": 5.041}, {"text": "passer des textes aujourd'hui il y a pas", "start": 203.56, "duration": 5.56}, {"text": "de majorit\u00e9 relative qui permet de de de", "start": 206.0, "duration": 4.56}, {"text": "gouverner le donc il y a pas de", "start": 209.12, "duration": 2.839}, {"text": "clarification vous l'avez dit et c'est", "start": 210.56, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a je pense qu'il paye vous avez dit", "start": 211.959, "duration": 4.0}, {"text": "aussi autre chose vous avez dit sur son", "start": 213.72, "duration": 4.719}, {"text": "socle il tient et il y a pas de frondeur", "start": 215.959, "duration": 3.801}, {"text": "c'est vrai au niveau de l'opinion", "start": 218.439, "duration": 3.52}, {"text": "publique sa principale difficult\u00e9 c'est", "start": 219.76, "duration": 3.839}, {"text": "que \u00e7a risque de ne plus \u00eatre le cas", "start": 221.959, "duration": 4.48}, {"text": "dans son camp politique on le voit au", "start": 223.599, "duration": 4.64}, {"text": "sein de son groupe parlementaire qui est", "start": 226.439, "duration": 3.641}, {"text": "aujourd'hui pr\u00e9sid\u00e9 par Gabriel Atal et", "start": 228.239, "duration": 4.64}, {"text": "qui \u00e9riigeun toute petite centaine de", "start": 230.08, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s riche \u00e9tant un mot entre", "start": 232.879, "duration": 5.881}, {"text": "guillemets aujourd'hui le le BL ce bloc", "start": 235.48, "duration": 5.24}, {"text": "l\u00e0 n'est plus aussi homog\u00e8ne que \u00e7a", "start": 238.76, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement il y a une partie des des", "start": 240.72, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui n'est plus derri\u00e8re le", "start": 243.48, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui ne lui", "start": 246.239, "duration": 2.64}, {"text": "pardonne pas la dissolution qui ne lui", "start": 247.48, "duration": 4.399}, {"text": "pardonne pas et il est pas compl\u00e8tement", "start": 248.879, "duration": 5.44}, {"text": "fou de penser que \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance tr\u00e8s br\u00e8ve", "start": 251.879, "duration": 3.881}, {"text": "ce groupe ne sera plus d'une petite", "start": 254.319, "duration": 3.721}, {"text": "centaine de d\u00e9put\u00e9s mais risque d'\u00eatre", "start": 255.76, "duration": 4.439}, {"text": "scind\u00e9 en plusieurs parties avec un", "start": 258.04, "duration": 3.96}, {"text": "groupe qui pourrait \u00eatre compos\u00e9 de de", "start": 260.199, "duration": 4.521}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s de sa partie gauche donc on", "start": 262.0, "duration": 4.4}, {"text": "voit bien qu'Emmanuel Macron qui est", "start": 264.72, "duration": 3.56}, {"text": "dans votre sondage extr\u00eamement bas en", "start": 266.4, "duration": 4.0}, {"text": "terme de popularit\u00e9 finalement il est", "start": 268.28, "duration": 3.919}, {"text": "aussi au sein propre de sa majorit\u00e9 et", "start": 270.4, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a c'est le plus inqui\u00e9tant pour lui et", "start": 272.199, "duration": 2.761}, {"text": "peut-\u00eatre inqui\u00e9tant aussi pour Michel", "start": 273.759, "duration": 2.88}, {"text": "Barnier Michel Barnier il part pas de", "start": 274.96, "duration": 4.079}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s haut non tout \u00e0 fait alors on", "start": 276.639, "duration": 3.881}, {"text": "savait et on pouvait se douter qu'il y", "start": 279.039, "duration": 3.521}, {"text": "aurait pas d'\u00e9tat de gr\u00e2ce pour pour", "start": 280.52, "duration": 4.36}, {"text": "Michel Barnier on est tr\u00e8s loin des 55 %", "start": 282.56, "duration": 4.8}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe en juin 2017 quand il", "start": 284.88, "duration": 3.96}, {"text": "est nomm\u00e9 \u00e0 Matignon mais c'est vrai", "start": 287.36, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on est en dessous aussi les entr\u00e9es \u00e0", "start": 288.84, "duration": 4.639}, {"text": "Matignon de Gabriel \u00e0al d'\u00c9lisabeth", "start": 291.24, "duration": 4.959}, {"text": "bornne et de et de Jean Castex Michel", "start": 293.479, "duration": 5.201}, {"text": "Barnier il a donc une code de popularit\u00e9", "start": 296.199, "duration": 4.801}, {"text": "qui est tr\u00e8s fortement soutenu par les", "start": 298.68, "duration": 4.72}, {"text": "sympathisants LR 80 % juge qu'il est un", "start": 301.0, "duration": 3.28}, {"text": "bon premier ministre par les", "start": 303.4, "duration": 3.04}, {"text": "sympathisants Renaissance 80 % juge", "start": 304.28, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il est un bon premier ministre on", "start": 306.44, "duration": 2.56}, {"text": "voit en \u00e7a qui se range derri\u00e8re le", "start": 307.44, "duration": 4.479}, {"text": "choix d'Emmanuel Macron en revanche on", "start": 309.0, "duration": 4.84}, {"text": "est autour de 30 % chez les", "start": 311.919, "duration": 3.761}, {"text": "sympathisants de la gauche et chez les", "start": 313.84, "duration": 4.04}, {"text": "sympathisant du RN et il est nettement", "start": 315.68, "duration": 3.88}, {"text": "plus soutenu par les Fran\u00e7ais les plus", "start": 317.88, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e2g\u00e9s 59 % des 65 ans et plus jugent", "start": 319.56, "duration": 5.16}, {"text": "qu'il est un bon premier ministre contre", "start": 323.039, "duration": 4.681}, {"text": "moins de 30 % chez les Fran\u00e7ais de 18 \u00e0", "start": 324.72, "duration": 4.96}, {"text": "64 ans donc il y a une fracture", "start": 327.72, "duration": 3.8}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel aussi dans le soutien \u00e0", "start": 329.68, "duration": 4.2}, {"text": "Michel Barnier ce qui est int\u00e9ressant de", "start": 331.52, "duration": 4.16}, {"text": "de regarder dans sa code de popularit\u00e9", "start": 333.88, "duration": 2.96}, {"text": "c'est de la comparer avec ce qu'on", "start": 335.68, "duration": 3.56}, {"text": "mesurait en novembre 2021 au moment de", "start": 336.84, "duration": 5.72}, {"text": "la primaire LR et elle \u00e9tait de 10", "start": 339.24, "duration": 5.239}, {"text": "points inf\u00e9rieurs chez les sympathisants", "start": 342.56, "duration": 4.04}, {"text": "RN et de 10 points sup\u00e9rieur chez les", "start": 344.479, "duration": 3.801}, {"text": "sympathisants de la gauche donc \u00e7a \u00e7a a", "start": 346.6, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 dans deux sens diff\u00e9rents les", "start": 348.28, "duration": 2.28}, {"text": "sympathisants de la gauche sont un peu", "start": 349.479, "duration": 2.481}, {"text": "plus critiques aujourd'hui qu'il l'\u00e9tait", "start": 350.56, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque les sympathisants RN sont un", "start": 351.96, "duration": 3.48}, {"text": "tout petit peu plus positif mais ils", "start": 353.88, "duration": 3.319}, {"text": "sont aujourd'hui les sympathisants RN", "start": 355.44, "duration": 4.56}, {"text": "uniquement 33 % \u00e0 juger qu'il il est un", "start": 357.199, "duration": 4.241}, {"text": "bon premier ministre c'est quand m\u00eame un", "start": 360.0, "duration": 4.6}, {"text": "niveau relativement bas et qui exprime", "start": 361.44, "duration": 4.8}, {"text": "une certaine critique Un certain regard", "start": 364.6, "duration": 3.8}, {"text": "critique des sympathisants RN qui", "start": 366.24, "duration": 4.16}, {"text": "peuvent faire peser aussi sur Marine Le", "start": 368.4, "duration": 3.359}, {"text": "Pen et Jordan Bardella qui vont avoir un", "start": 370.4, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00f4le charni\u00e8re dans le soutien de de ce", "start": 371.759, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement Barnier ouais les d\u00e9buts", "start": 373.28, "duration": 3.4}, {"text": "difficiles de Michel Barnier dans", "start": 375.12, "duration": 2.919}, {"text": "l'opinion publique natthalie c'est assez", "start": 376.68, "duration": 2.44}, {"text": "logique puisque c'est le premier", "start": 378.039, "duration": 3.6}, {"text": "ministre de son pr\u00e9sident dans la mesure", "start": 379.12, "duration": 4.079}, {"text": "o\u00f9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est", "start": 381.639, "duration": 4.081}, {"text": "tr\u00e8s impopulaire forc\u00e9ment le Premier", "start": 383.199, "duration": 4.921}, {"text": "ministre l'est en revanche le plus dur", "start": 385.72, "duration": 5.0}, {"text": "commence pour lui vous avez mais je je", "start": 388.12, "duration": 4.799}, {"text": "je note depuis quelques jours le travail", "start": 390.72, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il fait pour se d\u00e9solidariser du", "start": 392.919, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique euh hier", "start": 395.72, "duration": 3.8}, {"text": "c'\u00e9tait le jour des passations de", "start": 398.199, "duration": 2.84}, {"text": "pouvoir le premier jour finalement de", "start": 399.52, "duration": 2.799}, {"text": "son nouveau gouvernement qu'est-ce qui", "start": 401.039, "duration": 2.761}, {"text": "s'est pass\u00e9 avant le Conseil des", "start": 402.319, "duration": 2.921}, {"text": "ministres pr\u00e9vu en fin de matin\u00e9e \u00e0", "start": 403.8, "duration": 5.48}, {"text": "l'\u00e9lys\u00e9 il a r\u00e9uni ses ses ministres \u00e0", "start": 405.24, "duration": 7.0}, {"text": "Matignon et il les r\u00e9uni \u00e0 nouveau ce", "start": 409.28, "duration": 6.12}, {"text": "vendredi pour \u00e9tablir avec eux la base", "start": 412.24, "duration": 5.48}, {"text": "de ce qui sera la discussion enfin la", "start": 415.4, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9vue", "start": 417.72, "duration": 3.64}, {"text": "au Parlement mardi prochain et surtout", "start": 419.68, "duration": 4.48}, {"text": "le diable est dans les d\u00e9tails la photo", "start": 421.36, "duration": 5.279}, {"text": "de ce nouveau gouvernement sera prise \u00e0", "start": 424.16, "duration": 4.8}, {"text": "Matignon avec le chef du gouvernement", "start": 426.639, "duration": 3.881}, {"text": "sans le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique donc", "start": 428.96, "duration": 3.0}, {"text": "on voit bien qu'il y a une fa\u00e7on de de", "start": 430.52, "duration": 4.079}, {"text": "se d\u00e9doiner du pr\u00e9sident qui dit bon bah", "start": 431.96, "duration": 4.76}, {"text": "le Pr\u00e9sident il pr\u00e9side mais c'est nous", "start": 434.599, "duration": 4.241}, {"text": "ici \u00e0 Matignon qui gouvernons et ben", "start": 436.72, "duration": 3.44}, {"text": "justement on va parler des relations", "start": 438.84, "duration": 2.919}, {"text": "entre Emmanuel Macron et Michel Barnier", "start": 440.16, "duration": 3.28}, {"text": "vous avez pos\u00e9 la question au fran\u00e7ais \u00e0", "start": 441.759, "duration": 3.201}, {"text": "ce barom\u00e8 qui pose la question sur le", "start": 443.44, "duration": 3.159}, {"text": "couple ex\u00e9cutif oui avec cette question", "start": 444.96, "duration": 4.88}, {"text": "qui va effectivement gouverner la France", "start": 446.599, "duration": 5.121}, {"text": "pour une large majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 449.84, "duration": 4.28}, {"text": "c'est\u00e0-dire 61 % c'est le pr\u00e9sident de", "start": 451.72, "duration": 3.84}, {"text": "la R\u00e9publique il n'y a que les", "start": 454.12, "duration": 3.56}, {"text": "sympathisants LR pour penser qu'il", "start": 455.56, "duration": 3.759}, {"text": "s'agit bien de Michel Barnier qui va", "start": 457.68, "duration": 3.04}, {"text": "gouverner tous les autres camps", "start": 459.319, "duration": 2.961}, {"text": "politiques table sur le fait qu'Emmanuel", "start": 460.72, "duration": 3.759}, {"text": "Macron gouverne bien en ce moment c'est", "start": 462.28, "duration": 3.84}, {"text": "un r\u00e9sultat dur \u00e7a pour Michel Barnier", "start": 464.479, "duration": 2.881}, {"text": "selon les Fran\u00e7ais il aura pas", "start": 466.12, "duration": 3.079}, {"text": "d'autonomie non mais c'est ce dont les", "start": 467.36, "duration": 4.239}, {"text": "Fran\u00e7ais se sont rendus compte aussi \u00e0", "start": 469.199, "duration": 4.4}, {"text": "mesure que l'\u00e9t\u00e9 progressait alors la", "start": 471.599, "duration": 3.801}, {"text": "col\u00e8re diminua tout de m\u00eame la col\u00e8re", "start": 473.599, "duration": 3.241}, {"text": "des Fran\u00e7ais apr\u00e8s les r\u00e9sultats et le", "start": 475.4, "duration": 3.32}, {"text": "sentiment de d\u00e9nis de d\u00e9mocratie on le", "start": 476.84, "duration": 3.72}, {"text": "voit bien les manifestation du samedi", "start": 478.72, "duration": 3.52}, {"text": "pour la destitution d'Emmanuel Macron", "start": 480.56, "duration": 3.24}, {"text": "sont assez peu fr\u00e9quent\u00e9 donc la col\u00e8re", "start": 482.24, "duration": 3.84}, {"text": "est retomb\u00e9e avec l'\u00e9t\u00e9 mais dans le", "start": 483.8, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame temps les Fran\u00e7ais sont", "start": 486.08, "duration": 2.36}, {"text": "relativement r\u00e9sign\u00e9 parce qu'ils ont", "start": 487.08, "duration": 3.0}, {"text": "compris que finalement Emmanuel Macron", "start": 488.44, "duration": 3.879}, {"text": "ne souhaitait pas l\u00e2cher les les rennes", "start": 490.08, "duration": 4.239}, {"text": "du pouvoir ils ont vu s'\u00e9couler 2 mois", "start": 492.319, "duration": 3.681}, {"text": "puis des grandes consultation \u00e0 la fin", "start": 494.319, "duration": 3.44}, {"text": "du mois d'ao\u00fbt au d\u00e9but du mois de", "start": 496.0, "duration": 3.319}, {"text": "septembre o\u00f9 Emmanuel Macron s'est", "start": 497.759, "duration": 3.801}, {"text": "engag\u00e9 dans une logique de stabilit\u00e9", "start": 499.319, "duration": 3.761}, {"text": "institutionnelle pour les uns de", "start": 501.56, "duration": 2.88}, {"text": "recherche de des plus petits", "start": 503.08, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9nominateurs communs pour les autres", "start": 504.44, "duration": 5.24}, {"text": "mais en tout cas en en hyper pr\u00e9sident", "start": 506.599, "duration": 4.44}, {"text": "qui conserve les reennes du pouvoir et", "start": 509.68, "duration": 3.279}, {"text": "qui essae d'identifier la meilleure", "start": 511.039, "duration": 3.68}, {"text": "solution pour d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 un premier", "start": 512.959, "duration": 4.681}, {"text": "ministre ex\u00e9cutant la la formation d'un", "start": 514.719, "duration": 5.32}, {"text": "d'un gouvernement mais ce 61 % de", "start": 517.64, "duration": 4.6}, {"text": "Fran\u00e7ais convaincu qu'Emmanuel Macron", "start": 520.039, "duration": 3.44}, {"text": "sera celui qui gouverne dans les", "start": 522.24, "duration": 2.56}, {"text": "prochains mois \u00e7a exprime le sentiment", "start": 523.479, "duration": 4.48}, {"text": "de d\u00e9nis de d\u00e9mocratie des des Fran\u00e7ais", "start": 524.8, "duration": 5.28}, {"text": "et l'id\u00e9e qui a infus\u00e9 dans la", "start": 527.959, "duration": 4.081}, {"text": "population fran\u00e7aise qu'il ne l\u00e2chera", "start": 530.08, "duration": 3.759}, {"text": "pas le le pouvoir dans les dans les", "start": 532.04, "duration": 3.76}, {"text": "prochains mois le le le risque de ce", "start": 533.839, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9nis de d\u00e9mocratie sur lesquel les", "start": 535.8, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais se sont m\u00eame un peu r\u00e9sign\u00e9s", "start": 537.399, "duration": 3.521}, {"text": "aujourd'hui c'est que \u00e7a peut \u00eatre", "start": 539.6, "duration": 3.44}, {"text": "destructeur pour l'image du personnel", "start": 540.92, "duration": 4.039}, {"text": "politique dans dans les prochains mois", "start": 543.04, "duration": 4.72}, {"text": "on le verra dans le la le paysag", "start": 544.959, "duration": 4.32}, {"text": "politique et les codes d'adh\u00e9sion des", "start": 547.76, "duration": 3.079}, {"text": "diff\u00e9rentes figures politiques personne", "start": 549.279, "duration": 3.281}, {"text": "n'engrange des points dans la s\u00e9quence", "start": 550.839, "duration": 3.12}, {"text": "je pense que le personnel politique ne", "start": 552.56, "duration": 3.519}, {"text": "sort pas grandi de cette s\u00e9quence o\u00f9 les", "start": 553.959, "duration": 4.161}, {"text": "Fran\u00e7ais voulaient clairement une", "start": 556.079, "duration": 3.801}, {"text": "rupture et ils ont finalement une", "start": 558.12, "duration": 4.08}, {"text": "survivance du du macronisme pour", "start": 559.88, "duration": 3.68}, {"text": "laquelle ils avaient ils avaient pas", "start": 562.2, "duration": 3.84}, {"text": "sign\u00e9 si on on veut relire les chiffres", "start": 563.56, "duration": 3.8}, {"text": "on on peut voir quand m\u00eame que la", "start": 566.04, "duration": 3.32}, {"text": "satisfaction a un peu chang\u00e9 de camp au", "start": 567.36, "duration": 3.719}, {"text": "au lendemain des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 569.36, "duration": 3.68}, {"text": "75 % des sympathisants de la gauche", "start": 571.079, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9taient satisfaits des r\u00e9sultats contre", "start": 573.04, "duration": 4.52}, {"text": "uniquement 17 % des sympathisants LR et", "start": 574.959, "duration": 4.481}, {"text": "45 % des sympathisants Renaissance", "start": 577.56, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui voil\u00e0 la satisfaction a d\u00fb", "start": 579.44, "duration": 2.88}, {"text": "quand m\u00eame changer de camp mais en tout", "start": 581.079, "duration": 2.241}, {"text": "cas les Fran\u00e7ais ont vraiment", "start": 582.32, "duration": 3.16}, {"text": "l'impression d'une continuit\u00e9 du du", "start": 583.32, "duration": 3.72}, {"text": "macronisme dont il souhaitait tourner la", "start": 585.48, "duration": 2.76}, {"text": "page mais il aura pas de marge de", "start": 587.04, "duration": 2.919}, {"text": "man\u0153uvre Michel Barnier Emmanuel Macron", "start": 588.24, "duration": 2.8}, {"text": "le laissera pas gouverner comme il", "start": 589.959, "duration": 2.921}, {"text": "l'entend si si je pense qu'il aura des", "start": 591.04, "duration": 3.6}, {"text": "des des marge de man\u0153uvre mais ce qui", "start": 592.88, "duration": 2.959}, {"text": "est difficile \u00e0 comprendre pour les", "start": 594.64, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est que on n'est pas en", "start": 595.839, "duration": 4.44}, {"text": "cohabitation dans la mesure o\u00f9", "start": 597.36, "duration": 4.44}, {"text": "la politique du gouvernement quel qu'il", "start": 600.279, "duration": 4.0}, {"text": "soit a besoin des macronistes pour faire", "start": 601.8, "duration": 4.76}, {"text": "passer ces textes et au gouvernement il", "start": 604.279, "duration": 4.521}, {"text": "y a des tr\u00e8s proche d'Emmanuel Macron", "start": 606.56, "duration": 3.88}, {"text": "alors effectivement Bruno rotillot qui", "start": 608.8, "duration": 3.84}, {"text": "n'est pas un proche d'Emmanuel Macron il", "start": 610.44, "duration": 4.2}, {"text": "est au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur mais \u00e0", "start": 612.64, "duration": 3.92}, {"text": "Bercy Bery c'est quand m\u00eame la maison", "start": 614.64, "duration": 4.68}, {"text": "maire d'Emmanuel Macron il y a Antoine", "start": 616.56, "duration": 5.0}, {"text": "Armand qui est un macroniste de la", "start": 619.32, "duration": 4.16}, {"text": "premi\u00e8re heure et il y a \u00e0 l'industrie", "start": 621.56, "duration": 5.2}, {"text": "Marc ferci qui est un ami proche de", "start": 623.48, "duration": 5.24}, {"text": "d'Emmanuel Macron donc on voit bien que", "start": 626.76, "duration": 3.6}, {"text": "sur les poste cl\u00e9 il y a quand m\u00eame des", "start": 628.72, "duration": 2.799}, {"text": "gens qui sont tr\u00e8s tr\u00e8s proches de la", "start": 630.36, "duration": 2.96}, {"text": "macronie donc je me mets \u00e0 la place des", "start": 631.519, "duration": 5.32}, {"text": "Fran\u00e7ais ok c'est Michel Barnier qui qui", "start": 633.32, "duration": 5.28}, {"text": "gouverne mais en m\u00eame temps il y a aux", "start": 636.839, "duration": 3.68}, {"text": "postes cl\u00e9s et aux postes qui sont tr\u00e8s", "start": 638.6, "duration": 3.239}, {"text": "importants pour le chef de l'\u00c9tat il y a", "start": 640.519, "duration": 2.841}, {"text": "des proches d'Emmanuel Macron donc c'est", "start": 641.839, "duration": 3.281}, {"text": "un petit peu difficile de comprendre", "start": 643.36, "duration": 4.039}, {"text": "pour les gens mais moi je suis convaincu", "start": 645.12, "duration": 5.48}, {"text": "que Michel Barnier va essayer d'impulser", "start": 647.399, "duration": 5.361}, {"text": "ces choix ces choix politiques qui ne", "start": 650.6, "duration": 4.2}, {"text": "seront pas forc\u00e9ment ceux d'Emmanuel", "start": 652.76, "duration": 3.84}, {"text": "Macron le gouvernement par exemple il y", "start": 654.8, "duration": 3.159}, {"text": "a des gens au gouvernement qui ne sont", "start": 656.6, "duration": 3.44}, {"text": "pas du tout des gens qui ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9s", "start": 657.959, "duration": 4.201}, {"text": "par par Emmanuel Macron \u00e7a c'est certain", "start": 660.04, "duration": 3.72}, {"text": "oui et puis il y a aussi le constat au", "start": 662.16, "duration": 3.6}, {"text": "Parlement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale Michel", "start": 663.76, "duration": 4.68}, {"text": "Barnier est \u00e0 la t\u00eate d'une coalition o\u00f9", "start": 665.76, "duration": 4.48}, {"text": "le principal groupe le premier c'est", "start": 668.44, "duration": 3.92}, {"text": "bien des d\u00e9put\u00e9s renaissances ils sont", "start": 670.24, "duration": 3.92}, {"text": "97 \u00e0 l'heure o\u00f9 l'on se parle", "start": 672.36, "duration": 3.159}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le plus grand groupe donc", "start": 674.16, "duration": 3.799}, {"text": "Michel Barnier doit forc\u00e9ment gouverner", "start": 675.519, "duration": 4.801}, {"text": "avec les forces qui elles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 677.959, "duration": 3.801}, {"text": "sur le nom d'\u00e9manuel Macron ou de", "start": 680.32, "duration": 3.24}, {"text": "Gabriel Attal et donc il doit compos\u00e9", "start": 681.76, "duration": 3.56}, {"text": "avec cette majorit\u00e9 dans dans dans sa", "start": 683.56, "duration": 3.64}, {"text": "propre coalition d'o\u00f9 le fait que c'est", "start": 685.32, "duration": 4.199}, {"text": "bien Renaissance qui est aussi au", "start": 687.2, "duration": 5.12}, {"text": "pouvoir et peut gouverner et donc cet", "start": 689.519, "duration": 4.88}, {"text": "indicateur de du du barom\u00e8tre ouais ce", "start": 692.32, "duration": 2.92}, {"text": "qui rend les choses encore plus", "start": 694.399, "duration": 2.88}, {"text": "compliqu\u00e9es eran oui bah ce qui ce qui", "start": 695.24, "duration": 3.48}, {"text": "avait le m\u00e9rite de la stabilit\u00e9", "start": 697.279, "duration": 3.321}, {"text": "institutionnelle pour pour Emmanuel", "start": 698.72, "duration": 3.28}, {"text": "Macron mais qui est en d\u00e9calage profond", "start": 700.6, "duration": 2.76}, {"text": "avec ce qu'attendaient les Fran\u00e7ais qui", "start": 702.0, "duration": 2.8}, {"text": "nous disaient sondage apr\u00e8s sondage qui", "start": 703.36, "duration": 3.08}, {"text": "voulait un gouvernement d'union", "start": 704.8, "duration": 3.92}, {"text": "nationale de coalition o\u00f9 chacune des", "start": 706.44, "duration": 3.639}, {"text": "forces politiques pr\u00e9sentes \u00e0", "start": 708.72, "duration": 3.119}, {"text": "l'Assembl\u00e9e soit pr\u00e9sente au", "start": 710.079, "duration": 4.121}, {"text": "gouvernement un peu au prorata de de son", "start": 711.839, "duration": 4.44}, {"text": "poids \u00e9lectoral le le compte n'y est pas", "start": 714.2, "duration": 3.079}, {"text": "de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 c'est vrai que les", "start": 716.279, "duration": 2.36}, {"text": "Fran\u00e7ais qui sont pas du tout dans des", "start": 717.279, "duration": 2.641}, {"text": "logiques d'AP appareil ou dans les", "start": 718.639, "duration": 3.841}, {"text": "logiques MACR de centre de gravit\u00e9 de", "start": 719.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 qui on va", "start": 722.48, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9l\u00e9guer le le pouvoir aujourd'hui les", "start": 723.88, "duration": 3.199}, {"text": "Fran\u00e7ais se disent que le compte n'est", "start": 725.8, "duration": 2.839}, {"text": "pas parce que tout simplement le", "start": 727.079, "duration": 2.961}, {"text": "gouvernement ne ressemble pas", "start": 728.639, "duration": 3.32}, {"text": "suffisamment \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale h", "start": 730.04, "duration": 4.039}, {"text": "Natalie bah oui il y a effectivement il", "start": 731.959, "duration": 4.161}, {"text": "y a un ministre qui qui vient de la", "start": 734.079, "duration": 4.041}, {"text": "gauche hein Didier Migot qui a m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 736.12, "duration": 4.159}, {"text": "propuls\u00e9 premier dans l'ordre", "start": 738.12, "duration": 4.24}, {"text": "protocolaire du du gouvernement mais", "start": 740.279, "duration": 4.161}, {"text": "vous le receviez avant sur ce", "start": 742.36, "duration": 4.2}, {"text": "plateau le Parti socialiste bon avec", "start": 744.44, "duration": 3.639}, {"text": "Pierre jouet le Parti socialiste a", "start": 746.56, "duration": 4.68}, {"text": "refus\u00e9 de rentrer au gouvernement et de", "start": 748.079, "duration": 5.241}, {"text": "de de donner", "start": 751.24, "duration": 4.48}, {"text": "caution dis MIGO il est pas socialiste", "start": 753.32, "duration": 3.6}, {"text": "il est plus socialiste il est plus", "start": 755.72, "duration": 4.04}, {"text": "socialiste depuis des", "start": 756.92, "duration": 2.84}, {"text": "ann\u00e9es on peut pas lui dire enfin on", "start": 759.8, "duration": 3.479}, {"text": "peut pas non plus dire que Didier Migot", "start": 761.8, "duration": 3.0}, {"text": "est une personnalit\u00e9 de droite mais", "start": 763.279, "duration": 3.441}, {"text": "effectivement comme les Fran\u00e7ais vous le", "start": 764.8, "duration": 3.56}, {"text": "disiez tr\u00e8s bien ne sont pas dans des", "start": 766.72, "duration": 3.16}, {"text": "logiques d'appareil c'est quand m\u00eame", "start": 768.36, "duration": 3.039}, {"text": "pour eux difficile de de de comprendre", "start": 769.88, "duration": 4.36}, {"text": "que Didier Migot qui a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 un", "start": 771.399, "duration": 5.0}, {"text": "personnage important \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 774.24, "duration": 3.839}, {"text": "nationale il y a quelques ann\u00e9es soit", "start": 776.399, "duration": 3.161}, {"text": "pas \u00e9tiquet\u00e9 \u00e0 gauche tout \u00e7a est tr\u00e8s", "start": 778.079, "duration": 3.081}, {"text": "tr\u00e8s confus pour les Fran\u00e7ais et quand", "start": 779.56, "duration": 3.76}, {"text": "c'est confus on le voit c'est la la", "start": 781.16, "duration": 3.6}, {"text": "seule personne et la premi\u00e8re personne", "start": 783.32, "duration": 3.84}, {"text": "qui on paye le tribu politique c'est le", "start": 784.76, "duration": 3.68}, {"text": "chef de l'\u00c9tat alors justement on va", "start": 787.16, "duration": 2.679}, {"text": "faire le point sur l'\u00e9tat de l'opinion", "start": 788.44, "duration": 2.759}, {"text": "concernant les autres personnalit\u00e9s", "start": 789.839, "duration": 2.721}, {"text": "politiques l\u00e0 aussi comme tous les mois", "start": 791.199, "duration": 4.0}, {"text": "herwan le palmar\u00e8s de l'adh\u00e9sion au doxa", "start": 792.56, "duration": 4.04}, {"text": "qui \u00e9value les personnalit\u00e9s politiques", "start": 795.199, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Fran\u00e7ais Quentin oui avec", "start": 796.6, "duration": 3.2}, {"text": "une surprise en t\u00eate du classement c'est", "start": 798.24, "duration": 3.76}, {"text": "Tony stanguer qui arrive en t\u00eate de ce", "start": 799.8, "duration": 3.52}, {"text": "classement mais alors c'est pas un homme", "start": 802.0, "duration": 3.279}, {"text": "politique \u00e0 \u00e0 proprement parler c'est", "start": 803.32, "duration": 3.6}, {"text": "vrai que son nom a circul\u00e9 un temps pour", "start": 805.279, "duration": 2.881}, {"text": "rentrer au gouvernement en tant que", "start": 806.92, "duration": 2.96}, {"text": "ministre des Sports mais lui-m\u00eame a", "start": 808.16, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 cette possibilit\u00e9 sans doute", "start": 809.88, "duration": 3.519}, {"text": "avez-vous fait cette \u00e9tude ou lanc\u00e9", "start": 811.839, "duration": 2.8}, {"text": "cette \u00e9tude au moment o\u00f9 il y avait une", "start": 813.399, "duration": 3.161}, {"text": "ambigu\u00ef\u00e9 sur son nom vous pourvez nous", "start": 814.639, "duration": 3.2}, {"text": "l'expliquer tout \u00e0 l'heure mais donc on", "start": 816.56, "duration": 2.8}, {"text": "le voit c'est \u00c9douard Philippe qui", "start": 817.839, "duration": 3.12}, {"text": "arrive en t\u00eate de ce classement etvec 40", "start": 819.36, "duration": 3.479}, {"text": "% d'adh\u00e9sion Gabriel Atal est juste", "start": 820.959, "duration": 4.32}, {"text": "derri\u00e8re \u00e0 39 % suivent Jordan bandella", "start": 822.839, "duration": 4.601}, {"text": "et Marine Le Pen respectivement \u00e0 36 et", "start": 825.279, "duration": 3.881}, {"text": "35 % d'adh\u00e9sion ouis un petit mot", "start": 827.44, "duration": 3.48}, {"text": "d'explication \u00e0 pourquoi T est tangu\u00e9", "start": 829.16, "duration": 2.72}, {"text": "oui parce que justement c'est \u00e7a il", "start": 830.92, "duration": 3.08}, {"text": "faisait partie des ministrabl au moment", "start": 831.88, "duration": 4.199}, {"text": "o\u00f9 on discutait de la de la composition", "start": 834.0, "duration": 3.92}, {"text": "du du gouvernement puis on sort aussi", "start": 836.079, "duration": 4.12}, {"text": "d'une s\u00e9quence qui qui a pu laisser des", "start": 837.92, "duration": 4.599}, {"text": "traces dans dans l'opinion parce que les", "start": 840.199, "duration": 4.841}, {"text": "Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 quasiment 8/ 10 \u00e0 nous", "start": 842.519, "duration": 5.24}, {"text": "dire \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un moment de coh\u00e9sion qui", "start": 845.04, "duration": 4.32}, {"text": "faisait du bien apr\u00e8s une p\u00e9riode de", "start": 847.759, "duration": 4.0}, {"text": "division \u00e7a a montr\u00e9 un visage positif", "start": 849.36, "duration": 4.8}, {"text": "de la France qui gagne avec le sourire", "start": 851.759, "duration": 4.0}, {"text": "DESS la performance des athl\u00e8tes", "start": 854.16, "duration": 3.919}, {"text": "fran\u00e7ais l'ambiance sur le d\u00e9roulement", "start": 855.759, "duration": 4.52}, {"text": "des \u00e9preuves donc \u00e7a fait Tony Stang un", "start": 858.079, "duration": 3.841}, {"text": "homme politique pour autant pas", "start": 860.279, "duration": 3.8}, {"text": "n\u00e9cessairement mais \u00e7a fait de lui du", "start": 861.92, "duration": 3.8}, {"text": "coup non mais une incarnation de la", "start": 864.079, "duration": 3.241}, {"text": "France qui gagne de la France qui est", "start": 865.72, "duration": 3.84}, {"text": "comp\u00e9titive qui gagne avec le ire et qui", "start": 867.32, "duration": 3.48}, {"text": "rassemble largement parce que c'est vrai", "start": 869.56, "duration": 2.6}, {"text": "qu'on a une une Assembl\u00e9e nationale qui", "start": 870.8, "duration": 2.44}, {"text": "est profond\u00e9ment aujourd'hui", "start": 872.16, "duration": 3.44}, {"text": "tripolaris\u00e9e aujourd'hui on a 8 Fran\u00e7ais", "start": 873.24, "duration": 3.64}, {"text": "sur 10 qui sont satisfaits du", "start": 875.6, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9roulement des Jos qui juge que c'\u00e9tait", "start": 876.88, "duration": 2.68}, {"text": "une bonne chose alors m\u00eame qu'ils", "start": 878.48, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9taient vent debout contre certains", "start": 879.56, "duration": 4.88}, {"text": "choix du COJO avant les Jeux Olympiques", "start": 881.72, "duration": 3.96}, {"text": "c'est c'est le symbole d'une France qui", "start": 884.44, "duration": 2.72}, {"text": "gagne avec le S mais comme peut l'\u00eatre", "start": 885.68, "duration": 3.12}, {"text": "un Kylian Mbapp\u00e9 comme a pu l'\u00eatre en", "start": 887.16, "duration": 4.08}, {"text": "2017 \u00e0 Emmanuel Macron c'est le symbole", "start": 888.8, "duration": 4.719}, {"text": "d'une France gagnante qui cherche la", "start": 891.24, "duration": 4.039}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 sauf que Emmanuel Macron", "start": 893.519, "duration": 3.841}, {"text": "lu il a pas du tout b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l' fgio", "start": 895.279, "duration": 4.201}, {"text": "si on revient sa ca de popularit\u00e9 2017", "start": 897.36, "duration": 4.279}, {"text": "qui a plut\u00f4t le vent en poupe sur ce ce", "start": 899.48, "duration": 4.84}, {"text": "dynamisme aujourd'hui les les Fran\u00e7ais", "start": 901.639, "duration": 4.241}, {"text": "souhaitent tant tourner la page du", "start": 904.32, "duration": 3.079}, {"text": "macronisme que les GI aurait \u00e9t\u00e9", "start": 905.88, "duration": 2.639}, {"text": "vraiment un rattrapage dans le temps", "start": 907.399, "duration": 3.12}, {"text": "court on le mesure pour annidalgo mais \u00e0", "start": 908.519, "duration": 3.721}, {"text": "un niveau bas elle gagne 5 points dans", "start": 910.519, "duration": 3.201}, {"text": "le palmar\u00e8 des", "start": 912.24, "duration": 3.48}, {"text": "des voil\u00e0 mais elle reste \u00e0 un niveau", "start": 913.72, "duration": 3.679}, {"text": "bas 16 points uniquement de de c'est", "start": 915.72, "duration": 3.039}, {"text": "temporaire ou \u00e7a peut lui permettre de", "start": 917.399, "duration": 3.12}, {"text": "d'enclencher une dynamique s \u00e7a peut", "start": 918.759, "duration": 4.52}, {"text": "constituer un un matelas et une reprise", "start": 920.519, "duration": 4.76}, {"text": "pour le le plus long terme aujourd'hui", "start": 923.279, "duration": 3.161}, {"text": "c'est tr\u00e8s temporaire on a vu la", "start": 925.279, "duration": 2.521}, {"text": "pol\u00e9mique sur les anneaux sur la Tour", "start": 926.44, "duration": 4.399}, {"text": "Effel au lendemain desgio sur le 50 km/h", "start": 927.8, "duration": 4.599}, {"text": "pour le p\u00e9riph\u00e9rique parisien tout ce", "start": 930.839, "duration": 3.081}, {"text": "qui touche \u00e0 Annie dalgo est quand m\u00eame", "start": 932.399, "duration": 3.281}, {"text": "relativement inflammable on va voir", "start": 933.92, "duration": 3.12}, {"text": "comment les choses \u00e9voluent en tout cas", "start": 935.68, "duration": 3.519}, {"text": "voil\u00e0 il y a un petit effet JO sur sa sa", "start": 937.04, "duration": 3.84}, {"text": "code d'adh\u00e9sion en politique ouais on va", "start": 939.199, "duration": 3.801}, {"text": "revenir \u00e0 au politiqu actuel c'est", "start": 940.88, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9edouard Philippe toujours en t\u00eate du", "start": 943.0, "duration": 3.04}, {"text": "classement ind\u00e9tronnable \u00c9douard", "start": 944.6, "duration": 4.32}, {"text": "Philippe talonn\u00e9 par Gabriel hatal c'est", "start": 946.04, "duration": 4.12}, {"text": "le d\u00e9but du match dans le camp", "start": 948.92, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentiel ind\u00e9tronnable ind\u00e9tronnable", "start": 950.16, "duration": 4.08}, {"text": "moi je pense qu'effectivement il y a de", "start": 952.68, "duration": 5.0}, {"text": "plus en plus match et il va y avoir de", "start": 954.24, "duration": 5.12}, {"text": "plus en plus match parce que aujourd'hui", "start": 957.68, "duration": 3.36}, {"text": "\u00c9douard Philippe il est maire du Havre", "start": 959.36, "duration": 5.039}, {"text": "il est patron du parti horizon et", "start": 961.04, "duration": 5.68}, {"text": "Gabriel Attal il est dans le chaudron il", "start": 964.399, "duration": 4.321}, {"text": "est dans le chaudron il est le patron du", "start": 966.72, "duration": 4.08}, {"text": "groupe Renaissance qui s'appelle", "start": 968.72, "duration": 3.64}, {"text": "maintenant ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 970.8, "duration": 3.399}, {"text": "donc c'est lui qui va faire et qui va", "start": 972.36, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9faire des textes entre autres avec", "start": 974.199, "duration": 3.76}, {"text": "Laurent bequier avec Marine Le Pen et", "start": 976.12, "duration": 4.279}, {"text": "cetera donc il va avoir une visibilit\u00e9", "start": 977.959, "duration": 3.721}, {"text": "beaucoup plus forte c'est d'ailleurs la", "start": 980.399, "duration": 2.88}, {"text": "raison pour laquelle \u00c9douard philiip a", "start": 981.68, "duration": 3.12}, {"text": "annonc\u00e9 tr\u00e8s", "start": 983.279, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9coc\u00e9ment sa candidature pour la", "start": 984.8, "duration": 3.88}, {"text": "prochaine pr\u00e9sidentielle sans dire la", "start": 986.839, "duration": 3.281}, {"text": "date date puisque effectivement dans son", "start": 988.68, "duration": 4.24}, {"text": "esprit il est probable qu' qu'il y en", "start": 990.12, "duration": 5.719}, {"text": "aura une avant 2027 donc \u00e7a veut dire", "start": 992.92, "duration": 4.24}, {"text": "que \u00e7a pourrait \u00eatre une faute politique", "start": 995.839, "duration": 2.721}, {"text": "d'apr\u00e8s ce que vous dites natthalie de", "start": 997.16, "duration": 2.72}, {"text": "de pas avoir \u00e9t\u00e9 au l\u00e9gislatif pour", "start": 998.56, "duration": 2.68}, {"text": "\u00c9douard Philippe il pourrait le payer", "start": 999.88, "duration": 2.8}, {"text": "politiquement ce n'est pas une faute", "start": 1001.24, "duration": 4.36}, {"text": "politique c'est un choix lui il fait le", "start": 1002.68, "duration": 4.92}, {"text": "le choix d'\u00eatre patron de parti et", "start": 1005.6, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00eatre en dehors du Chaudron quand", "start": 1007.6, "duration": 4.599}, {"text": "Laurent vquier et Gabriel Attal font le", "start": 1010.04, "duration": 4.52}, {"text": "choix le contraire quial et G\u00e9rald", "start": 1012.199, "duration": 5.281}, {"text": "haranin aussi qui Infin\u00e9 aura raison \u00e7a", "start": 1014.56, "duration": 4.0}, {"text": "je vous le dirai lors de la prochaine", "start": 1017.48, "duration": 2.12}, {"text": "pr\u00e9sid", "start": 1018.56, "duration": 2.48}, {"text": "mais on voit bien que ce sont deux choix", "start": 1019.6, "duration": 2.56}, {"text": "politiques diff\u00e9rents et quand vous", "start": 1021.04, "duration": 3.68}, {"text": "disiez ind\u00e9tronnable \u00c9douard Philippe", "start": 1022.16, "duration": 4.519}, {"text": "moi je ne suis pas s\u00fbr et effectivement", "start": 1024.72, "duration": 4.239}, {"text": "rien que pour reprendre son choix d'une", "start": 1026.679, "duration": 4.16}, {"text": "d'une d'une annonce anticip\u00e9e on voit", "start": 1028.959, "duration": 3.401}, {"text": "que \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 le trouble jusqu'\u00e0 dans", "start": 1030.839, "duration": 3.641}, {"text": "son propre camp donc on voit qu' on est", "start": 1032.36, "duration": 4.24}, {"text": "en phase de de choix politiques qui va", "start": 1034.48, "duration": 4.359}, {"text": "le payer est-ce que quelqu'un qui va au", "start": 1036.6, "duration": 5.079}, {"text": "charbon et qui se qui se colletine avec", "start": 1038.839, "duration": 4.801}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 ou quelqu'un qui est plus en", "start": 1041.679, "duration": 4.16}, {"text": "dehors qui quel va \u00eatre le choix", "start": 1043.64, "duration": 4.08}, {"text": "politique le plus le plus le plus", "start": 1045.839, "duration": 4.08}, {"text": "pertinent on verra on le voit avec la", "start": 1047.72, "duration": 3.76}, {"text": "c\u00f4te de popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron qui", "start": 1049.919, "duration": 3.12}, {"text": "y a une volont\u00e9 des Fran\u00e7ais de tourner", "start": 1051.48, "duration": 3.36}, {"text": "la page Macron et pourtant les deux", "start": 1053.039, "duration": 3.481}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es elles", "start": 1054.84, "duration": 3.48}, {"text": "appartiennent au camp pr\u00e9sidentiel oui", "start": 1056.52, "duration": 2.92}, {"text": "tout \u00e0 fait c'est vrai que ce sont les", "start": 1058.32, "duration": 2.96}, {"text": "les figures les plus euh rassembleuses", "start": 1059.44, "duration": 3.56}, {"text": "alors en en g\u00e9n\u00e9ral c'est souvent le cas", "start": 1061.28, "duration": 4.0}, {"text": "avec les personnalit\u00e9s du centre parce", "start": 1063.0, "duration": 4.24}, {"text": "qu'elle suscite moins d'animosit\u00e9 et il", "start": 1065.28, "duration": 3.32}, {"text": "y a une bienveillance plus forte \u00e0 leur", "start": 1067.24, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9gard parce qu'elles sont moins extr\u00eames", "start": 1068.6, "duration": 2.68}, {"text": "mais en tout cas c'est vrai que c'est", "start": 1070.24, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9ressant de voir ce ce coude \u00e0 coude", "start": 1071.28, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe et de Gabriel Attal", "start": 1073.36, "duration": 4.48}, {"text": "qui se prolonge dans les euh dans les", "start": 1075.28, "duration": 5.08}, {"text": "sondages on a a pu voir au d\u00e9but au", "start": 1077.84, "duration": 5.079}, {"text": "premier semestre 2024 Gabriel Atal", "start": 1080.36, "duration": 4.52}, {"text": "remonter un peu sur \u00c9douard Philippe sur", "start": 1082.919, "duration": 3.64}, {"text": "certains indicateurs comme le meilleur", "start": 1084.88, "duration": 3.44}, {"text": "candidat pour repr\u00e9senter la majorit\u00e9", "start": 1086.559, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en 2027 mais \u00c9douard", "start": 1088.32, "duration": 4.16}, {"text": "Philippe garde de l'avance et pour une", "start": 1090.32, "duration": 4.04}, {"text": "bonne raison il est plus populaire", "start": 1092.48, "duration": 4.36}, {"text": "aupr\u00e8s des habitants de province aupr\u00e8s", "start": 1094.36, "duration": 3.96}, {"text": "des habitants de communes rurales et de", "start": 1096.84, "duration": 3.56}, {"text": "petites villes que les Gabriel \u00e0al dont", "start": 1098.32, "duration": 3.52}, {"text": "la popularit\u00e9 est tr\u00e8s quand m\u00eame", "start": 1100.4, "duration": 2.92}, {"text": "fortement soutenue par les grandes", "start": 1101.84, "duration": 3.76}, {"text": "agglom\u00e9rations l'\u00eele-de- France donc il", "start": 1103.32, "duration": 3.88}, {"text": "a une cote de popularit\u00e9 un peu plus", "start": 1105.6, "duration": 3.64}, {"text": "transversale \u00c9douard Philippe mais c'est", "start": 1107.2, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a qui va \u00eatre int\u00e9ressant aussi \u00e0", "start": 1109.24, "duration": 3.64}, {"text": "suivre dans les prochaines ann\u00e9es avec", "start": 1110.919, "duration": 4.201}, {"text": "peu de poids lourd politique au sein du", "start": 1112.88, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement donc finalement la campagne", "start": 1115.12, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle va se d\u00e9rouler en dehors", "start": 1117.4, "duration": 3.56}, {"text": "du gouvernement qui va devenir un espace", "start": 1119.12, "duration": 4.16}, {"text": "10 juint et \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 1120.96, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 \u00e0 suivre m\u00eame s'il y aura peut-\u00eatre un", "start": 1123.28, "duration": 5.32}, {"text": "un poid un boulet pour gabrielal enfin", "start": 1126.159, "duration": 4.201}, {"text": "on verra si c'est un un boulet mais", "start": 1128.6, "duration": 4.439}, {"text": "c'est la capacit\u00e9 \u00e0 se d\u00e9solidariser du", "start": 1130.36, "duration": 4.679}, {"text": "euh du gouvernement et \u00e0 ne pas assumer", "start": 1133.039, "duration": 4.801}, {"text": "le le bilan en 2027 alors m\u00eame que", "start": 1135.039, "duration": 4.201}, {"text": "Renaissance envoie le plus fort", "start": 1137.84, "duration": 2.719}, {"text": "contingent dans le soutien au", "start": 1139.24, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement de de d\u00e9put\u00e9s c'est tr\u00e8s", "start": 1140.559, "duration": 3.201}, {"text": "int\u00e9ressant ce qu'il dit sur le la", "start": 1142.4, "duration": 3.399}, {"text": "diff\u00e9rence de structure de popularit\u00e9", "start": 1143.76, "duration": 4.24}, {"text": "entre Gabriel Atal \u00c9douard Philippe", "start": 1145.799, "duration": 3.521}, {"text": "Gabriel Atal il en a totalement", "start": 1148.0, "duration": 2.799}, {"text": "conscience et regardez ce qu'il fait", "start": 1149.32, "duration": 3.56}, {"text": "depuis maintenant un mois il se d\u00e9place", "start": 1150.799, "duration": 4.24}, {"text": "dans toutes les f\u00e9d\u00e9rations de du parti", "start": 1152.88, "duration": 4.88}, {"text": "renaissance pour justement structurer", "start": 1155.039, "duration": 5.961}, {"text": "une popularit\u00e9 et et un \u00e9lectorat sur", "start": 1157.76, "duration": 5.0}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9partements fran\u00e7ais qui", "start": 1161.0, "duration": 3.32}, {"text": "n'avait pas fait auparavant donc on voit", "start": 1162.76, "duration": 3.039}, {"text": "bien qu'il est l\u00e0-dessus en train de", "start": 1164.32, "duration": 3.2}, {"text": "suivre le ce qu'a fait \u00c9douard Philippe", "start": 1165.799, "duration": 3.601}, {"text": "depuis d\u00e9j\u00e0 pas mal de temps derri\u00e8re", "start": 1167.52, "duration": 3.72}, {"text": "Jordan Bardella Marine Le Pen l\u00e0 aussi", "start": 1169.4, "duration": 4.279}, {"text": "peut y avoir match il peut y avoir match", "start": 1171.24, "duration": 4.16}, {"text": "mais le RN va surtout \u00eatre sur une ligne", "start": 1173.679, "duration": 4.521}, {"text": "de cr\u00eate avec ce ce gouvernement Barnier", "start": 1175.4, "duration": 5.639}, {"text": "parce que le le RN va devoir appara\u00eetre", "start": 1178.2, "duration": 5.0}, {"text": "comme celui qui fixe l'agenda voire qui", "start": 1181.039, "duration": 3.76}, {"text": "impose l'agenda politique au", "start": 1183.2, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement notamment sur les sujets de", "start": 1184.799, "duration": 4.641}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et d'immigration va devoir", "start": 1186.48, "duration": 4.76}, {"text": "poursuivre sa strat\u00e9gie de", "start": 1189.44, "duration": 3.88}, {"text": "notabilisation et ne pas faire de", "start": 1191.24, "duration": 4.36}, {"text": "tumulte ou d'obstruction \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1193.32, "duration": 4.56}, {"text": "nationale et dans le m\u00eame temps le RN va", "start": 1195.6, "duration": 5.319}, {"text": "devoir ne pas se discr\u00e9diter aupr\u00e8s de", "start": 1197.88, "duration": 4.72}, {"text": "de son \u00e9lectorat parce que le le", "start": 1200.919, "duration": 3.281}, {"text": "gouvernement va probablement prendre des", "start": 1202.6, "duration": 3.28}, {"text": "mesures sur la s\u00e9curit\u00e9 et l'immigration", "start": 1204.2, "duration": 3.08}, {"text": "qui vont aller dans le sens du", "start": 1205.88, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national mais sur ce qui", "start": 1207.28, "duration": 3.6}, {"text": "rel\u00e8ve de l'\u00e9conomie le gouvernement", "start": 1209.2, "duration": 3.24}, {"text": "n'est pas du tout sur la m\u00eame ligne que", "start": 1210.88, "duration": 2.679}, {"text": "le rassemblement national qui est", "start": 1212.44, "duration": 3.0}, {"text": "vraiment en attente de mesure pour les", "start": 1213.559, "duration": 3.961}, {"text": "classes moyennes pour le pouvoir d'achat", "start": 1215.44, "duration": 3.119}, {"text": "alors que le gouvernement est plut\u00f4t", "start": 1217.52, "duration": 2.639}, {"text": "centr\u00e9 sur le d\u00e9sendettement publici qui", "start": 1218.559, "duration": 3.641}, {"text": "est une pr\u00e9occupation tr\u00e8s secondaire", "start": 1220.159, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s distanc\u00e9 chez les sympathisants RN", "start": 1222.2, "duration": 4.12}, {"text": "donc une ligne de cr\u00eate pour le RN entre", "start": 1224.159, "duration": 4.121}, {"text": "notabilisation d'une part et en m\u00eame", "start": 1226.32, "duration": 2.96}, {"text": "temps", "start": 1228.28, "duration": 2.68}, {"text": "marquer sa diff\u00e9rence avec le le", "start": 1229.28, "duration": 2.879}, {"text": "gouvernement avant de vous entendre sur", "start": 1230.96, "duration": 2.599}, {"text": "le reine Nathalie puisque vous parlez de", "start": 1232.159, "duration": 2.361}, {"text": "la question de l'immigration on va", "start": 1233.559, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e9couter Bruno rotaillot le nouveau", "start": 1234.52, "duration": 3.72}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur sur cette", "start": 1236.28, "duration": 3.399}, {"text": "question justement de l'immigration il", "start": 1238.24, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tait l'invit\u00e9 ce matin de la matinale", "start": 1239.679, "duration": 5.041}, {"text": "de C news les TF sont soumises notamment", "start": 1241.0, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e0 la justice et moi je ne peux prendre", "start": 1244.72, "duration": 3.52}, {"text": "des engagements que je peux tenir", "start": 1246.919, "duration": 3.76}, {"text": "moi-m\u00eame mais pas pour d'autres et je", "start": 1248.24, "duration": 4.76}, {"text": "pense qu'aujourd'hui le taux d'ex\u00e9cution", "start": 1250.679, "duration": 4.841}, {"text": "est tr\u00e8s bas moins de 10 % 7 % et il", "start": 1253.0, "duration": 4.2}, {"text": "faut absolument je vais pas vous donner", "start": 1255.52, "duration": 3.84}, {"text": "de chiffres aujourd'hui j'ai pris la", "start": 1257.2, "duration": 3.479}, {"text": "passation de pouvoir c'\u00e9tait il y a", "start": 1259.36, "duration": 4.84}, {"text": "moins de 24 he donc laissez-moi je vous", "start": 1260.679, "duration": 5.041}, {"text": "le donnerai quand j'auraai vu les", "start": 1264.2, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9fets et cetera je veux travailler", "start": 1265.72, "duration": 3.68}, {"text": "s\u00e9rieusement je veux pas faire des faits", "start": 1267.32, "duration": 3.56}, {"text": "d'annonces je l'ai dit moi-m\u00eame dans mon", "start": 1269.4, "duration": 3.08}, {"text": "discours de passation de pouvoir je ne", "start": 1270.88, "duration": 3.399}, {"text": "raconterai pas d'hoir au fran\u00e7ais je", "start": 1272.48, "duration": 3.72}, {"text": "vais me mobiliser et on va augmenter", "start": 1274.279, "duration": 3.801}, {"text": "consid\u00e9rablement vraiment \u00e7a c'est un", "start": 1276.2, "duration": 4.599}, {"text": "engagement le taux d'ex\u00e9cution des ETF", "start": 1278.08, "duration": 4.56}, {"text": "voil\u00e0 Bruno rillo sur les", "start": 1280.799, "duration": 3.841}, {"text": "TF mais sur une ligne tr\u00e8s ferme en", "start": 1282.64, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral sur l'immigration on l'a entendu", "start": 1284.64, "duration": 3.08}, {"text": "depuis hier c'est une bonne une mauvaise", "start": 1286.32, "duration": 3.04}, {"text": "nouvelle pour Marine Le Pen", "start": 1287.72, "duration": 4.319}, {"text": "Marine Le Pen il y a deux dates \u00e0 \u00e0", "start": 1289.36, "duration": 4.88}, {"text": "garder sur sur le rassemblement national", "start": 1292.039, "duration": 3.801}, {"text": "la premi\u00e8re c'est fin septembre fin", "start": 1294.24, "duration": 3.799}, {"text": "septembre c'est le d\u00e9but du proc\u00e8s du", "start": 1295.84, "duration": 4.8}, {"text": "rassemblement national o\u00f9 Marine Le Pen", "start": 1298.039, "duration": 5.041}, {"text": "est pr\u00e9venue elle est pr\u00e9venue lundi he", "start": 1300.64, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e7a arrive vite ouais \u00e7a arrive tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1303.08, "duration": 3.28}, {"text": "vite et elle veut en faire une tribune", "start": 1304.559, "duration": 4.72}, {"text": "politique de ce de ce de ce calendrier", "start": 1306.36, "duration": 4.199}, {"text": "qui est effectivement tr\u00e8s tr\u00e8s mauvais", "start": 1309.279, "duration": 2.561}, {"text": "pour elle elle veut en faire une tribune", "start": 1310.559, "duration": 3.36}, {"text": "politique justement pour expliquer toute", "start": 1311.84, "duration": 3.76}, {"text": "la strat\u00e9gie du rassemblement national", "start": 1313.919, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre difficile mais c'est son", "start": 1315.6, "duration": 3.439}, {"text": "objectif la deux\u00e8me date \u00e0 tenir c'est", "start": 1316.84, "duration": 4.88}, {"text": "fin octobre fin octobre c'est la niche", "start": 1319.039, "duration": 4.401}, {"text": "parlementaire du rassemblement national", "start": 1321.72, "duration": 3.24}, {"text": "donc c'est la journ\u00e9e o\u00f9 le", "start": 1323.44, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national est le ma\u00eetre des", "start": 1324.96, "duration": 5.64}, {"text": "textes qui sont examin\u00e9s et il va y", "start": 1326.88, "duration": 5.88}, {"text": "inscrire un certain nombre de textes", "start": 1330.6, "duration": 4.04}, {"text": "justement qui vont d\u00e9tailler toute sa", "start": 1332.76, "duration": 4.279}, {"text": "strat\u00e9gie politique pour les pour les", "start": 1334.64, "duration": 4.48}, {"text": "mois qui viennent euh donc on voit bien", "start": 1337.039, "duration": 4.081}, {"text": "que le rassemblement national pour", "start": 1339.12, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question est tout \u00e0", "start": 1341.12, "duration": 4.4}, {"text": "fait conscient qu'avoir au \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 1342.159, "duration": 5.441}, {"text": "une personnalit\u00e9 politique aussi forte", "start": 1345.52, "duration": 4.84}, {"text": "que Bruno R taillot qui a des positions", "start": 1347.6, "duration": 4.559}, {"text": "en terme d'immigration tout \u00e0 fait", "start": 1350.36, "duration": 3.799}, {"text": "similaires \u00e7a peut \u00eatre un pi\u00e8ge pi\u00e8ge", "start": 1352.159, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il va essayer de contourner \u00e0 gr\u00e2ce", "start": 1354.159, "duration": 3.361}, {"text": "au deux dates que je viens \u00e0 vous donner", "start": 1356.159, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e0 la fois la tribune politique", "start": 1357.52, "duration": 3.56}, {"text": "judiciaire et \u00e0 la fois la niche", "start": 1359.72, "duration": 3.079}, {"text": "parlementaire un dernier mot heran oui", "start": 1361.08, "duration": 3.88}, {"text": "c'est apr\u00e8s c'est vrai que sur le la", "start": 1362.799, "duration": 4.36}, {"text": "politique droiti\u00e8re potentielle de de", "start": 1364.96, "duration": 4.52}, {"text": "Bruno rotaillot ce qu'on a tendance \u00e0", "start": 1367.159, "duration": 3.961}, {"text": "v\u00e9rifier dans dans les sondages et la", "start": 1369.48, "duration": 4.52}, {"text": "dage et de dire que les les les", "start": 1371.12, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9lecteurs ont souvent tendance \u00e0", "start": 1374.0, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rer l'original \u00e0 la copie et que le", "start": 1375.799, "duration": 4.801}, {"text": "le le RN sera s\u00fbrement toujours pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "start": 1378.279, "duration": 4.161}, {"text": "par son \u00e9lectorat sur les questions de", "start": 1380.6, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et d'immigration mais", "start": 1382.44, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9videmment que la politique et les", "start": 1384.32, "duration": 2.92}, {"text": "mesures que souhaite mettre en place", "start": 1386.08, "duration": 2.68}, {"text": "Bruno retaot devrait \u00eatre compatible", "start": 1387.24, "duration": 3.439}, {"text": "avec les attentes de l'\u00e9lectorat Ren et", "start": 1388.76, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00eame avec une partie des Fran\u00e7ais on", "start": 1390.679, "duration": 3.36}, {"text": "avait vu que sur la loi immigration une", "start": 1392.279, "duration": 3.321}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais soutenait les", "start": 1394.039, "duration": 4.321}, {"text": "mesures de de fermet\u00e9 qui \u00e9tit propos\u00e9", "start": 1395.6, "duration": 4.0}, {"text": "ce qui est s\u00fbr c'est qu'il y a une", "start": 1398.36, "duration": 3.28}, {"text": "rupture avec la politique macroniste qui", "start": 1399.6, "duration": 4.319}, {"text": "jusque-l proposer des lois immigration", "start": 1401.64, "duration": 4.519}, {"text": "avec des des mesures d'humanit\u00e9 et des", "start": 1403.919, "duration": 4.081}, {"text": "mesures de fermet\u00e9 l\u00e0 on pense que les", "start": 1406.159, "duration": 3.12}, {"text": "mesures on peut penser que les mesures", "start": 1408.0, "duration": 3.12}, {"text": "de fermet\u00e9 auront une grande place dans", "start": 1409.279, "duration": 4.041}, {"text": "les les projets propos\u00e9s merci merci", "start": 1411.12, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup \u00e0 tous les deux on se retrouve", "start": 1413.32, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9videmment le mois prochain on va", "start": 1414.6, "duration": 2.28}, {"text": "continuer \u00e0 parler du gouvernement", "start": 1415.88, "duration": 4.24}, {"text": "Barnier c'est \u00e0 la une de la presse", "start": 1416.88, "duration": 3.24}, {"text": "[Musique]", "start": 1421.51, "duration": 6.289}, {"text": "r\u00e9gionale et Quentin on commence donc", "start": 1424.76, "duration": 4.84}, {"text": "avec le gouvernement Barnier oui West", "start": 1427.799, "duration": 3.681}, {"text": "France \u00e0 Rennes qui titre sur les", "start": 1429.6, "duration": 3.8}, {"text": "premiers pas de ce gouvernement se", "start": 1431.48, "duration": 4.36}, {"text": "demandant combien de temps il peut tenir", "start": 1433.4, "duration": 4.519}, {"text": "la province de son c\u00f4t\u00e9 \u00e9num\u00e8re les cinq", "start": 1435.84, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9fis de ce gouvernement le budget la", "start": 1437.919, "duration": 3.521}, {"text": "question de la lutte contre le", "start": 1440.52, "duration": 2.32}, {"text": "changement climatique le sujet de", "start": 1441.44, "duration": 2.88}, {"text": "l'immigration br\u00fblant politiquement on", "start": 1442.84, "duration": 2.959}, {"text": "vient de le dire la r\u00e9forme des", "start": 1444.32, "duration": 3.04}, {"text": "retraites et de l'assurance ch\u00f4mage ou", "start": 1445.799, "duration": 3.12}, {"text": "encore les avanc\u00e9es soci\u00e9tales comme par", "start": 1447.36, "duration": 3.6}, {"text": "exemple la question de l'aide \u00e0 mourir", "start": 1448.919, "duration": 3.721}, {"text": "souvenez-vous ce texte don l'examen a", "start": 1450.96, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9t\u00e9 brutalement interrompu par la", "start": 1452.64, "duration": 3.8}, {"text": "dissolution tous les d\u00e9tails sont donc \u00e0", "start": 1454.679, "duration": 3.281}, {"text": "lire dans La Provence ce matin ouis ce", "start": 1456.44, "duration": 2.96}, {"text": "texte sur la fin de vie dont yel brun", "start": 1457.96, "duration": 3.719}, {"text": "piv\u00e9 demande ce matin qu'il soit examin\u00e9", "start": 1459.4, "duration": 4.08}, {"text": "avant la fin de l'ann\u00e9e voil\u00e0", "start": 1461.679, "duration": 3.6}, {"text": "parisnormandie \u00e9voque l'incendie de lu", "start": 1463.48, "duration": 4.96}, {"text": "brisol c'\u00e9tait le 26 septembre 2019 \u00e0 \u00e0", "start": 1465.279, "duration": 4.76}, {"text": "rouan souvenez-vous on se souvient de", "start": 1468.44, "duration": 3.64}, {"text": "ces \u00e9paisses tra\u00een\u00e9es de fum\u00e9es noir le", "start": 1470.039, "duration": 4.481}, {"text": "journal titre ce matin sur les retomb\u00e9es", "start": 1472.08, "duration": 4.839}, {"text": "sanitaires enfin connues une trentaines", "start": 1474.52, "duration": 5.36}, {"text": "de mol\u00e9cules ont ainsi \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9", "start": 1476.919, "duration": 4.961}, {"text": "dans l'environnement \u00e0 rouan comme \u00e9tant", "start": 1479.88, "duration": 4.08}, {"text": "en lien direct avec l'incendie et sur", "start": 1481.88, "duration": 4.48}, {"text": "ces 30 mol\u00e9cules un tiers serait", "start": 1483.96, "duration": 4.719}, {"text": "probl\u00e9matique il s'agit d\u00e9sormais de", "start": 1486.36, "duration": 4.88}, {"text": "quantifier cette pollution don dont on a", "start": 1488.679, "duration": 4.761}, {"text": "identifi\u00e9 la forme le rapport d'analyse", "start": 1491.24, "duration": 3.919}, {"text": "des experts pr\u00e9conise un curage du", "start": 1493.44, "duration": 3.68}, {"text": "bassin du port de roi plusieurs titres", "start": 1495.159, "duration": 3.52}, {"text": "font le premier bilance attend des", "start": 1497.12, "duration": 4.12}, {"text": "vendanges voil\u00e0 en muselle en Meuse ou", "start": 1498.679, "duration": 4.081}, {"text": "dans le Toulois on parle d'un bon", "start": 1501.24, "duration": 3.84}, {"text": "mill\u00e9sime malgr\u00e9 la m\u00e9t\u00e9o c'est ce qu'on", "start": 1502.76, "duration": 3.88}, {"text": "lit \u00e0 la une du r\u00e9publicain Lorin", "start": 1505.08, "duration": 3.92}, {"text": "journal de mes \u00e0 Nancy on parle plut\u00f4t", "start": 1506.64, "duration": 5.08}, {"text": "de vendange mi fig miaisin on rappelle", "start": 1509.0, "duration": 4.44}, {"text": "dans le journal les gels au printemps le", "start": 1511.72, "duration": 3.439}, {"text": "la gr\u00ea ou encore le milum et finalement", "start": 1513.44, "duration": 3.92}, {"text": "un beau m\u00e9sim pas en quantit\u00e9 mais en", "start": 1515.159, "duration": 4.041}, {"text": "qualit\u00e9 et dans les Ardennes enfin les", "start": 1517.36, "duration": 3.76}, {"text": "vignerondes de servillion font une ann\u00e9e", "start": 1519.2, "duration": 3.4}, {"text": "blanche \u00e0 cause des maladies et du", "start": 1521.12, "duration": 3.039}, {"text": "mauvais temps on termine par la montagne", "start": 1522.6, "duration": 3.48}, {"text": "qui tite ce matin sur Clermont et", "start": 1524.159, "duration": 4.0}, {"text": "Netflix qui chasse le loup-garou ouai", "start": 1526.08, "duration": 3.36}, {"text": "donc dans un mois la Ville de", "start": 1528.159, "duration": 3.081}, {"text": "ClermontFerrand va accueillir une chasse", "start": 1529.44, "duration": 4.44}, {"text": "au lougaro une fa\u00e7on d'accompagner la", "start": 1531.24, "duration": 5.36}, {"text": "sortie d'un film sur le c\u00e9l\u00e8bre jeu de", "start": 1533.88, "duration": 4.799}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui sort sur Netflix quatre", "start": 1536.6, "duration": 3.559}, {"text": "villes en France vont ainsi accueillir", "start": 1538.679, "duration": 3.441}, {"text": "un grand jeu Bordeaux Strasbourg Rennes", "start": 1540.159, "duration": 4.041}, {"text": "et donc ClermontFerrand le principe", "start": 1542.12, "duration": 3.799}, {"text": "retrouver sa Lougarou dans la ville le", "start": 1544.2, "duration": 3.719}, {"text": "jeu le jeu sera anim\u00e9 par des com\u00e9diens", "start": 1545.919, "duration": 3.841}, {"text": "il y aura m\u00eame une appli un site d\u00e9di\u00e9", "start": 1547.919, "duration": 3.64}, {"text": "le tout s'inspirera de comptes et de", "start": 1549.76, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e9gendes local \u00e0 gagn\u00e9 des versions", "start": 1551.559, "duration": 3.72}, {"text": "collector du jeu de soci\u00e9t\u00e9 ou encore", "start": 1553.799, "duration": 2.641}, {"text": "des places pour aller voir le film de", "start": 1555.279, "duration": 3.12}, {"text": "Netflix mais dans une salle de cin\u00e9ma", "start": 1556.44, "duration": 4.719}, {"text": "Monferrand merci Quentin \u00e9videmment", "start": 1558.399, "duration": 4.441}, {"text": "merci beaucoup merci Nathalie on l'a vu", "start": 1561.159, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e0 la une des journaux du Group il est", "start": 1562.84, "duration": 3.16}, {"text": "beaucoup question de vendange absolument", "start": 1564.2, "duration": 3.479}, {"text": "merci Nathalie d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1566.0, "duration": 3.44}, {"text": "mercian on se retrouve \u00e9videmment le", "start": 1567.679, "duration": 3.12}, {"text": "mois prochain merci \u00e0 tous de nous avoir", "start": 1569.44, "duration": 4.359}, {"text": "suivi", "start": 1570.799, "duration": 3.0}]}