{"label": "politique", "transcript": [{"text": "l'ordre du jour appelle la discussion", "start": 0.04, "duration": 3.04}, {"text": "apr\u00e8s engagement de la proc\u00e9dure", "start": 1.64, "duration": 3.52}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de la proposition loi adopt\u00e9e", "start": 3.08, "duration": 4.6}, {"text": "par le S\u00e9nat renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 5.16, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9lus locaux et la protection des MRES la", "start": 7.68, "duration": 5.32}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Christophe B\u00e9chu", "start": 10.88, "duration": 4.04}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique et", "start": 13.0, "duration": 5.6}, {"text": "de la coh\u00e9sion des", "start": 14.92, "duration": 3.68}, {"text": "territoires les collectivit\u00e9s", "start": 28.96, "duration": 4.0}, {"text": "local madame la", "start": 37.92, "duration": 4.959}, {"text": "pr\u00e9sidente", "start": 41.0, "duration": 6.559}, {"text": "Madame la rapporteur cher violette", "start": 42.879, "duration": 7.561}, {"text": "spilebou mesdames et messieurs les", "start": 47.559, "duration": 5.881}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s", "start": 50.44, "duration": 3.0}, {"text": "Yannick", "start": 53.719, "duration": 5.041}, {"text": "Andr\u00e9", "start": 55.76, "duration": 3.0}, {"text": "Erwan", "start": 58.92, "duration": 6.0}, {"text": "Dominique", "start": 61.92, "duration": 3.0}, {"text": "Camille ce sont des pr\u00e9noms de", "start": 65.479, "duration": 4.561}, {"text": "M c'est pas du cin\u00e9ma c'est dans la", "start": 70.159, "duration": 5.441}, {"text": "vraie vie des repr\u00e9sentants du peuple et", "start": 72.439, "duration": 5.72}, {"text": "des chevill ouvri\u00e8re de la", "start": 75.6, "duration": 4.96}, {"text": "R\u00e9publique des \u00e9lus qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 78.159, "duration": 5.561}, {"text": "intimid\u00e9s menac\u00e9s", "start": 80.56, "duration": 5.4}, {"text": "agress\u00e9s m\u00eame si", "start": 83.72, "duration": 4.359}, {"text": "manifestement m\u00eame un peu de silence", "start": 85.96, "duration": 4.04}, {"text": "pour \u00e9couter le motif de cette", "start": 88.079, "duration": 4.32}, {"text": "proposition de loi serait le moindre des", "start": 90.0, "duration": 4.84}, {"text": "respects qu'on leur", "start": 92.399, "duration": 7.04}, {"text": "devrait il me semble juste que dans", "start": 94.84, "duration": 5.599}, {"text": "cette", "start": 99.439, "duration": 3.04}, {"text": "assembl\u00e9e", "start": 100.439, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment au lieu des minutes de", "start": 102.479, "duration": 3.64}, {"text": "silence et des moments pour se lever ce", "start": 104.719, "duration": 2.961}, {"text": "soit dans notre attitude \u00e0 tous que nous", "start": 106.119, "duration": 3.561}, {"text": "puissions rendre justice \u00e0 ceux qui sont", "start": 107.68, "duration": 4.64}, {"text": "des piliers de la", "start": 109.68, "duration": 2.64}, {"text": "R\u00e9publique le cin\u00e9ma il commence", "start": 115.439, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment quand on prend \u00e0 t\u00e9moin", "start": 117.56, "duration": 4.32}, {"text": "une assembl\u00e9e un texte qui consiste \u00e0", "start": 120.399, "duration": 2.801}, {"text": "rendre hommage pour faire parler de soi", "start": 121.88, "duration": 3.08}, {"text": "et pour pour \u00eatre inscrit au comp-rendu", "start": 123.2, "duration": 4.44}, {"text": "du Journal Officiel le cin\u00e9ma il", "start": 124.96, "duration": 4.999}, {"text": "consiste pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 \u00eatre capable de", "start": 127.64, "duration": 3.76}, {"text": "profiter de sujet qui devrai nous", "start": 129.959, "duration": 2.681}, {"text": "rassembler pour essayer d'en faire des", "start": 131.4, "duration": 3.64}, {"text": "marqueurs pour se diff\u00e9rencier le cin\u00e9ma", "start": 132.64, "duration": 6.599}, {"text": "il consiste pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 se plaindre", "start": 135.04, "duration": 7.4}, {"text": "des causes sans jamais s'interroger sur", "start": 139.239, "duration": 4.36}, {"text": "les raisons pour lesquelles nous en", "start": 142.44, "duration": 2.36}, {"text": "sommes arrivriver", "start": 143.599, "duration": 4.241}, {"text": "l\u00e0 mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s je", "start": 144.8, "duration": 5.56}, {"text": "veux vous dire \u00e0 quel point", "start": 147.84, "duration": 4.479}, {"text": "nous soutenons l'initiative de cette", "start": 150.36, "duration": 6.12}, {"text": "proposition de loi j'ai \u00e9t\u00e9 comme un", "start": 152.319, "duration": 5.721}, {"text": "certain nombre d'entre vous dans une", "start": 156.48, "duration": 5.64}, {"text": "autre vie \u00e9lu local je sais comme", "start": 158.04, "duration": 6.76}, {"text": "beaucoup d'entre vous ce que le", "start": 162.12, "duration": 5.16}, {"text": "quotidien d'un \u00e9lu local peut exiger", "start": 164.8, "duration": 5.2}, {"text": "comme sacrifice notamment", "start": 167.28, "duration": 5.76}, {"text": "personnel les noms que je viens de citer", "start": 170.0, "duration": 5.12}, {"text": "ce sont ceux de repr\u00e9sentants de la", "start": 173.04, "duration": 5.08}, {"text": "nation tout comme nous des \u00e9lus des", "start": 175.12, "duration": 5.68}, {"text": "acteurs engag\u00e9s des hommes et des femmes", "start": 178.12, "duration": 4.32}, {"text": "qui sarivicent souffant beaucoup et qui", "start": 180.8, "duration": 3.439}, {"text": "attendent juste qu'on soit au", "start": 182.44, "duration": 4.0}, {"text": "rendez-vous pour les prot\u00e9ger il y a", "start": 184.239, "duration": 4.681}, {"text": "dans le lot des amis politiques il y a", "start": 186.44, "duration": 5.24}, {"text": "dans le lot des ennemis politiques mais", "start": 188.92, "duration": 4.679}, {"text": "des opposants plus exactement des", "start": 191.68, "duration": 5.279}, {"text": "adversaires mais jamais des gens qui ne", "start": 193.599, "duration": 5.121}, {"text": "m\u00e9rite le qualificatif d'ennemis si", "start": 196.959, "duration": 4.521}, {"text": "chaque agression est individuellement", "start": 198.72, "duration": 5.28}, {"text": "insupportable la croissance de leur", "start": 201.48, "duration": 6.319}, {"text": "nombre rend le ph\u00e9nom\u00e8ne absolument", "start": 204.0, "duration": 6.239}, {"text": "intol\u00e9rable 2000", "start": 207.799, "duration": 5.121}, {"text": "265 agressions d'\u00e9lus en", "start": 210.239, "duration": 8.161}, {"text": "2022 2600 en 2023 soit une hausse de 15", "start": 212.92, "duration": 9.599}, {"text": "% le th\u00e8me du Congr\u00e8s des m\u00e8res l'ann\u00e9e", "start": 218.4, "duration": 6.399}, {"text": "derni\u00e8re qui insistait sur le fait", "start": 222.519, "duration": 5.92}, {"text": "qu'agresser les \u00e9lus s'ans prendre aux", "start": 224.799, "duration": 5.08}, {"text": "collectivit\u00e9s c'\u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 228.439, "duration": 5.321}, {"text": "agresser la R\u00e9publique exige de notre", "start": 229.879, "duration": 6.681}, {"text": "part une fermet\u00e9 et une r\u00e9ponse qui soit", "start": 233.76, "duration": 4.679}, {"text": "proportionnelle \u00e0 l'atteinte \u00e0 nos", "start": 236.56, "duration": 3.679}, {"text": "valeurs le texte que nous examinons", "start": 238.439, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui vient renforcer les", "start": 240.239, "duration": 4.041}, {"text": "sanctions existantes au sein d'un", "start": 242.799, "duration": 4.241}, {"text": "dispositif que le gouvernement a d\u00e9j\u00e0", "start": 244.28, "duration": 6.12}, {"text": "renforc\u00e9 d\u00e8s 2019 avant m\u00eame la", "start": 247.04, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9mission du maire de saint-br\u00e9vin-", "start": 250.4, "duration": 4.479}, {"text": "lespins la loi engagement et proximit\u00e9", "start": 251.72, "duration": 5.32}, {"text": "port\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par S\u00e9bastien le Cornu", "start": 254.879, "duration": 5.32}, {"text": "a inscrit l'obligation de souscrire une", "start": 257.04, "duration": 4.64}, {"text": "garantie couvrant le conseil juridique", "start": 260.199, "duration": 2.961}, {"text": "l'assistance psychologique et les co\u00fbts", "start": 261.68, "duration": 3.4}, {"text": "qui en r\u00e9sulte ainsi que la compensation", "start": 263.16, "duration": 5.28}, {"text": "de ce co\u00fbt par l'\u00c9tat pour les communes", "start": 265.08, "duration": 5.6}, {"text": "de moins de 3500 habitants", "start": 268.44, "duration": 4.96}, {"text": "le garde des sauts \u00c9ric Dupont Moretti a", "start": 270.68, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9galement transmis au parquet des", "start": 273.4, "duration": 4.44}, {"text": "consignes d'extr\u00eame fermet\u00e9 d\u00e8s l'ann\u00e9e", "start": 275.96, "duration": 4.84}, {"text": "2020 ce qui n'\u00e9tait pas une pratique", "start": 277.84, "duration": 5.199}, {"text": "ant\u00e9rieure et d'autres circulaires", "start": 280.8, "duration": 5.76}, {"text": "depuis 2021 ont appel\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9ponse", "start": 283.039, "duration": 5.6}, {"text": "p\u00e9nale le gouvernement a \u00e9galement", "start": 286.56, "duration": 4.44}, {"text": "soutenu la loi du 24 janvier 2023 visant", "start": 288.639, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 permettre aux assembl\u00e9es d'\u00e9lus aux", "start": 291.0, "duration": 2.4}, {"text": "diff\u00e9rentes associations de se", "start": 292.36, "duration": 3.399}, {"text": "constituer partie civile pour soutenir", "start": 293.4, "duration": 4.28}, {"text": "pleinement au p\u00e9nal une personne", "start": 295.759, "duration": 3.44}, {"text": "investie d'un mandat \u00e9lectif qui soit", "start": 297.68, "duration": 3.68}, {"text": "victime d'agression et des mesures", "start": 299.199, "duration": 4.681}, {"text": "additionnelles ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par la", "start": 301.36, "duration": 3.92}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9g\u00e9e aux collectivit\u00e9s", "start": 303.88, "duration": 3.759}, {"text": "territoriales Dominique fort d\u00e8s le mois", "start": 305.28, "duration": 5.08}, {"text": "de mai 3400 r\u00e9f\u00e9rents atteintes aux \u00e9lus", "start": 307.639, "duration": 4.161}, {"text": "dans toutes les brigades de gendarmerie", "start": 310.36, "duration": 3.2}, {"text": "et dans les commissariats avec un", "start": 311.8, "duration": 5.16}, {"text": "objectif simple donn\u00e9 aux \u00e9lus un point", "start": 313.56, "duration": 7.079}, {"text": "de contact privil\u00e9gi\u00e9 pour parler", "start": 316.96, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9venir les menaces les violences", "start": 320.639, "duration": 3.12}, {"text": "qu'ell soi physique ou en", "start": 322.12, "duration": 4.96}, {"text": "ligne renforcer le dispositif alarme \u00e9lu", "start": 323.759, "duration": 4.761}, {"text": "permettant \u00e0 ceux qui se sentent menac\u00e9s", "start": 327.08, "duration": 2.64}, {"text": "de se manifester aupr\u00e8s de leur", "start": 328.52, "duration": 2.88}, {"text": "commissariat ou de leur gendarmerie pour", "start": 329.72, "duration": 4.479}, {"text": "\u00eatre secouru rid rapidement \u00e9galement", "start": 331.4, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait ces annonces ont \u00e9t\u00e9", "start": 334.199, "duration": 5.0}, {"text": "compl\u00e9t\u00e9es par la premi\u00e8re ministre le 7", "start": 336.52, "duration": 4.6}, {"text": "juillet dernier dans le cadre du plan", "start": 339.199, "duration": 3.241}, {"text": "national de pr\u00e9vention et de lutte", "start": 341.12, "duration": 3.4}, {"text": "contre les violences faites aux \u00e9lus", "start": 342.44, "duration": 6.0}, {"text": "avec 12 mesures autour de trois axes", "start": 344.52, "duration": 7.04}, {"text": "mieux prot\u00e9g\u00e9 mieux accompagn\u00e9 et faire", "start": 348.44, "duration": 4.52}, {"text": "en sorte que les responsables des", "start": 351.56, "duration": 3.24}, {"text": "violences soient plus lourdement", "start": 352.96, "duration": 4.2}, {"text": "sanctionn\u00e9 la proposition de loi que", "start": 354.8, "duration": 4.8}, {"text": "nous examinons aujourd'hui rejoint un", "start": 357.16, "duration": 4.84}, {"text": "certain nombre de propositions du plan", "start": 359.6, "duration": 3.92}, {"text": "national de pr\u00e9vention de lutte contre", "start": 362.0, "duration": 3.639}, {"text": "les \u00e9lus je pense \u00e9videmment aux", "start": 363.52, "duration": 3.959}, {"text": "dispositions de l'article 3 sur le", "start": 365.639, "duration": 3.321}, {"text": "caract\u00e8re automatique de la protection", "start": 367.479, "duration": 3.081}, {"text": "fonctionnelle des maires des adjoints", "start": 368.96, "duration": 3.519}, {"text": "des conseillers d\u00e9partementaux et", "start": 370.56, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9gionaux qui en font la demande y", "start": 372.479, "duration": 6.801}, {"text": "compris en cas de violence de menace ou", "start": 374.919, "duration": 7.441}, {"text": "d'outrage d\u00e8s lors que tout cela se", "start": 379.28, "duration": 5.039}, {"text": "rattache \u00e0 l'exercice de leur mandat je", "start": 382.36, "duration": 4.2}, {"text": "pense aux dispositions de l'article 12", "start": 384.319, "duration": 3.921}, {"text": "qui vise \u00e0 rendre syst\u00e9matique le fait", "start": 386.56, "duration": 3.56}, {"text": "que le procureur informe le maire d'un", "start": 388.24, "duration": 3.16}, {"text": "classement sans suite pour les affaires", "start": 390.12, "duration": 3.0}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 des troubles de l'ordre public sur", "start": 391.4, "duration": 3.359}, {"text": "le territoire de la commune est", "start": 393.12, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9sultant d'une plainte ou d'un", "start": 394.759, "duration": 4.16}, {"text": "signalement qui \u00e9mane d'un", "start": 396.28, "duration": 5.56}, {"text": "maire la proposition de loi issue du", "start": 398.919, "duration": 4.441}, {"text": "S\u00e9nat sur lequel nous sommes appel\u00e9s \u00e0", "start": 401.84, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9battre aujourd'hui n'est pas un", "start": 403.36, "duration": 3.64}, {"text": "commencement mais une continuit\u00e9 je", "start": 404.72, "duration": 5.919}, {"text": "souhaite saluer le travail transpartisan", "start": 407.0, "duration": 5.44}, {"text": "sur le sujet", "start": 410.639, "duration": 4.56}, {"text": "qui avec Violette", "start": 412.44, "duration": 5.56}, {"text": "spilebou et avec tout le travail fait", "start": 415.199, "duration": 5.68}, {"text": "par le d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien Jumel sur le", "start": 418.0, "duration": 5.199}, {"text": "statut de l'\u00e9lu au sein de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 420.879, "duration": 5.521}, {"text": "aux collectivit\u00e9s territoriales a permis", "start": 423.199, "duration": 5.641}, {"text": "que ce texte soit tr\u00e8s largement soutenu", "start": 426.4, "duration": 3.84}, {"text": "par tous les groupes parlementaires \u00e0", "start": 428.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'occasion du travail en commission et", "start": 430.24, "duration": 3.359}, {"text": "je salue \u00e9galement les pr\u00e9sidents des", "start": 432.0, "duration": 3.44}, {"text": "commissions correspondantes le pr\u00e9sident", "start": 433.599, "duration": 3.681}, {"text": "olier et le pr\u00e9sident", "start": 435.44, "duration": 4.159}, {"text": "Valence comme je vous le disais au d\u00e9but", "start": 437.28, "duration": 4.039}, {"text": "de mon propos nous sommes dans", "start": 439.599, "duration": 5.0}, {"text": "l'ensemble favorable \u00e0ex avec une", "start": 441.319, "duration": 5.44}, {"text": "sensibilit\u00e9 particuli\u00e8re mais avec une", "start": 444.599, "duration": 3.401}, {"text": "esp\u00e9rance c'est que nos d\u00e9bats soient", "start": 446.759, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la hauteur des enjeux", "start": 448.0, "duration": 3.199}, {"text": "nombre d'entre vous ici ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 449.599, "duration": 5.0}, {"text": "maires \u00e9lus d\u00e9partementaux r\u00e9gionaux ou", "start": 451.199, "duration": 5.4}, {"text": "locaux de chaque c\u00f4t\u00e9 de ces bans en", "start": 454.599, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9pit de ce qui nous oppose bien souvent", "start": 456.599, "duration": 3.801}, {"text": "nous connaissons le r\u00f4le d\u00e9mocratique et", "start": 458.639, "duration": 3.96}, {"text": "essentiel que les \u00e9lus de proximit\u00e9", "start": 460.4, "duration": 5.28}, {"text": "jouent la premi\u00e8re mani\u00e8re \u00e0 la fois de", "start": 462.599, "duration": 4.961}, {"text": "les d\u00e9fendre et de les prot\u00e9ger c'est de", "start": 465.68, "duration": 3.959}, {"text": "les respecter en prenant le temps de", "start": 467.56, "duration": 3.479}, {"text": "regarder et de voter des dispositions", "start": 469.639, "duration": 4.041}, {"text": "qui aent en le sens et de le faire avec", "start": 471.039, "duration": 4.681}, {"text": "le respect que nous leur", "start": 473.68, "duration": 5.0}, {"text": "devons je vous remercie la parole est", "start": 475.72, "duration": 6.08}, {"text": "maintenant \u00e0 madame violette spidbot", "start": 478.68, "duration": 4.56}, {"text": "rapporteur de la commission des lois", "start": 481.8, "duration": 2.799}, {"text": "constitutionnelles de la l\u00e9gislation et", "start": 483.24, "duration": 3.93}, {"text": "de l'administration g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 484.599, "duration": 7.16}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 487.17, "duration": 7.23}, {"text": "R\u00e9publique madame la pr\u00e9sidente monsieur", "start": 491.759, "duration": 4.761}, {"text": "le ministre monsieur le pr\u00e9sident de la", "start": 494.4, "duration": 3.479}, {"text": "commission des lois chers coll\u00e8gues", "start": 496.52, "duration": 3.88}, {"text": "l'ann\u00e9e 2024 doit \u00eatre celle des \u00e9lus", "start": 497.879, "duration": 4.921}, {"text": "locaux vous venez de le rappeler la", "start": 500.4, "duration": 3.88}, {"text": "proposition de loi que dont j'ai", "start": 502.8, "duration": 3.519}, {"text": "l'honneur d'\u00eatre rapporteur aujourd'hui", "start": 504.28, "duration": 3.639}, {"text": "constitue le premier acte de", "start": 506.319, "duration": 3.56}, {"text": "l'engagement et de la rec naissance de", "start": 507.919, "duration": 4.0}, {"text": "la repr\u00e9sentation nationale envers les", "start": 509.879, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9lus locaux le Premier ministre Gabriel", "start": 511.919, "duration": 4.401}, {"text": "Attal l'a exprim\u00e9 clairement devant le", "start": 514.44, "duration": 4.399}, {"text": "S\u00e9nat il y a quelques jours nous agirons", "start": 516.32, "duration": 5.0}, {"text": "main dans la main avec les \u00e9lus locaux \u00e0", "start": 518.839, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9coute de leurs pr\u00e9occupations de", "start": 521.32, "duration": 4.4}, {"text": "leurs alertes et de leurs attentes \u00e9lu", "start": 523.039, "duration": 4.601}, {"text": "local c'est le plus beau des engagements", "start": 525.72, "duration": 4.64}, {"text": "mais c'est aussi \u00eatre en premi\u00e8re ligne", "start": 527.64, "duration": 5.08}, {"text": "face \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 qui se brutalise", "start": 530.36, "duration": 4.68}, {"text": "cette proposition de loi transmise par", "start": 532.72, "duration": 4.559}, {"text": "le S\u00e9nat constitue le volet s\u00e9curit\u00e9", "start": 535.04, "duration": 4.32}, {"text": "d'un ensemble plus large de mesures", "start": 537.279, "duration": 4.401}, {"text": "l\u00e9gislative ou non qui doivent permettre", "start": 539.36, "duration": 4.24}, {"text": "une r\u00e9novation profonde du statut de nos", "start": 541.68, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9lus j'avais \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9 en juillet", "start": 543.6, "duration": 5.0}, {"text": "dernier apr\u00e8s un travail approfondi une", "start": 546.519, "duration": 4.081}, {"text": "proposition de loi pour renforcer la", "start": 548.6, "duration": 3.919}, {"text": "lutte contre les violences et je suis", "start": 550.6, "duration": 3.479}, {"text": "particuli\u00e8rement heureuse que les", "start": 552.519, "duration": 3.32}, {"text": "travaux des deux chambres se rejoignent", "start": 554.079, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui sur cet enjeu important nous", "start": 555.839, "duration": 5.161}, {"text": "venons par ailleurs avec S\u00e9bastien Jumel", "start": 558.839, "duration": 4.401}, {"text": "que je salue de transmettre au bureau de", "start": 561.0, "duration": 4.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e une proposition de loi", "start": 563.24, "duration": 4.0}, {"text": "portant r\u00e9forme du statut de l'\u00e9lu local", "start": 565.12, "duration": 3.6}, {"text": "qui est issue des travaux que nous avons", "start": 567.24, "duration": 3.08}, {"text": "men\u00e9 dans dans le cadre d'une mission", "start": 568.72, "duration": 3.76}, {"text": "transpartisane confi\u00e9e par la D\u00e9l\u00e9gation", "start": 570.32, "duration": 4.639}, {"text": "aux collectivit\u00e9s territoriales nous", "start": 572.48, "duration": 4.0}, {"text": "voulons reconna\u00eetre et valoriser", "start": 574.959, "duration": 4.921}, {"text": "l'engagement et cr\u00e9er un v\u00e9ritable choc", "start": 576.48, "duration": 5.4}, {"text": "d'attractivit\u00e9 je tiens avant tout \u00e0", "start": 579.88, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9affirmer que ce combat nous appartient", "start": 581.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 toutes et \u00e0 tous sur l'ensemble de ces", "start": 583.92, "duration": 4.599}, {"text": "bancs toutes et tous nous sommes des", "start": 586.16, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e9lus souvent des \u00e9lus locaux toutes et", "start": 588.519, "duration": 4.921}, {"text": "tous nous avons \u00e9t\u00e9 victimes de violence", "start": 591.279, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e0 cause de notre engagement toutes et", "start": 593.44, "duration": 4.36}, {"text": "tous nous avons conscience de la crise", "start": 595.8, "duration": 3.719}, {"text": "profonde d'\u00e9vocation qui qui touche", "start": 597.8, "duration": 4.24}, {"text": "notre pays c'est aux \u00e9lus locaux que", "start": 599.519, "duration": 4.281}, {"text": "s'adresse plus particuli\u00e8rement cette", "start": 602.04, "duration": 4.239}, {"text": "proposition de loi nous l'avons r\u00e9pot\u00e9", "start": 603.8, "duration": 5.08}, {"text": "en commission l'\u00e9lu local et le maire en", "start": 606.279, "duration": 5.481}, {"text": "particulier est apport\u00e9 d'embrassade", "start": 608.88, "duration": 5.72}, {"text": "apport\u00e9 d'engueulade mais il ne doit pas", "start": 611.76, "duration": 6.24}, {"text": "\u00eatre apportter de BAFF d'insultes de", "start": 614.6, "duration": 5.96}, {"text": "diffamation ni lui ni sa famille ne", "start": 618.0, "duration": 4.959}, {"text": "doivent l'\u00eatre sinon c'est la d\u00e9mocratie", "start": 620.56, "duration": 5.32}, {"text": "toute enti\u00e8re qui", "start": 622.959, "duration": 2.921}, {"text": "recule quelques chiffres suffisent \u00e0", "start": 626.32, "duration": 4.92}, {"text": "murer l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne plus de", "start": 629.079, "duration": 4.361}, {"text": "1300 maires ont pr\u00e9sent\u00e9 leur d\u00e9mission", "start": 631.24, "duration": 4.839}, {"text": "depuis juin 2020 lors des \u00e9lections", "start": 633.44, "duration": 5.639}, {"text": "municipales 2020 106 communes n'avaient", "start": 636.079, "duration": 5.601}, {"text": "pas de candidats ce blous des maires et", "start": 639.079, "duration": 4.361}, {"text": "cette perte de l'envie de s'engager", "start": 641.68, "duration": 4.32}, {"text": "doivent \u00eatre mis en regard avec une", "start": 643.44, "duration": 4.48}, {"text": "hausse in\u00e9dite des violences vous avez", "start": 646.0, "duration": 6.0}, {"text": "rappel\u00e9 ce chiffre en 2022 2265 fait", "start": 647.92, "duration": 7.08}, {"text": "d'atteintte aux \u00e9lus 32 % de plus que", "start": 652.0, "duration": 4.959}, {"text": "l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente et cette ann\u00e9e en", "start": 655.0, "duration": 4.92}, {"text": "2023 nous allons attendre 15 % de plus", "start": 656.959, "duration": 5.88}, {"text": "que 2022 mais les chiffres ne suffisent", "start": 659.92, "duration": 5.4}, {"text": "pas lorsqu'on parle de violence il faut", "start": 662.839, "duration": 4.641}, {"text": "aussi des noms et des visages et dans", "start": 665.32, "duration": 4.04}, {"text": "les 10 minutes qui se me sont imparties", "start": 667.48, "duration": 4.76}, {"text": "ce soir je ne je ne veux pas le faire", "start": 669.36, "duration": 5.4}, {"text": "sans \u00e9grainer quelques noms qui nous ont", "start": 672.24, "duration": 5.88}, {"text": "marqu\u00e9 r\u00e9cemment je pense d'abord \u00e0", "start": 674.76, "duration": 5.68}, {"text": "jean-mthieu Michel maire de signe mort", "start": 678.12, "duration": 5.04}, {"text": "le 5 ao\u00fbt 2019 dans l'exercice de ses", "start": 680.44, "duration": 5.199}, {"text": "fonctions je pense au maire de laell", "start": 683.16, "duration": 4.32}, {"text": "rose Vincent jambrin et je pense \u00e0 sa", "start": 685.639, "duration": 3.76}, {"text": "femme et \u00e0 ses deux enfants dont le", "start": 687.48, "duration": 3.799}, {"text": "domicile personnel a fait l'objet d'une", "start": 689.399, "duration": 4.081}, {"text": "attaque particuli\u00e8rement choquante je", "start": 691.279, "duration": 3.881}, {"text": "pense au maire de Saint-Br\u00e9vin Lespin", "start": 693.48, "duration": 3.52}, {"text": "Yannick Moret dont le domicile a \u00e9t\u00e9", "start": 695.16, "duration": 4.0}, {"text": "incendi\u00e9 et je pense \u00e0 sa successeur", "start": 697.0, "duration": 4.72}, {"text": "Dominique Pacco doret\u00e9 paracco pardon", "start": 699.16, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9galement menac\u00e9 je pense \u00e0 Olivier", "start": 701.72, "duration": 5.76}, {"text": "lepque maire de Carnac menac\u00e9 de mort et", "start": 704.48, "duration": 5.56}, {"text": "plac\u00e9 sous protection de la", "start": 707.48, "duration": 4.96}, {"text": "gendarmerie je pense \u00e0 Anne Fran\u00e7oise", "start": 710.04, "duration": 4.4}, {"text": "piedalu m\u00e8re de plourescan dont les", "start": 712.44, "duration": 4.32}, {"text": "freins de la voiture ont \u00e9t\u00e9 sectionn\u00e9s", "start": 714.44, "duration": 5.0}, {"text": "je pense \u00e0 \u00c9douard Babel m\u00e8re de mani\u00e8re", "start": 716.76, "duration": 6.04}, {"text": "rou\u00e9 de coup je pense \u00e0 Andr\u00e9 mniier", "start": 719.44, "duration": 5.76}, {"text": "maire de venant \u00e9galement tabass\u00e9 et le", "start": 722.8, "duration": 4.839}, {"text": "mot n'est pas trop fort je pense enfin \u00e0", "start": 725.2, "duration": 4.639}, {"text": "Bernard G\u00e9rard maire de Marc embarel", "start": 727.639, "duration": 4.241}, {"text": "dans ma circonscription et pr\u00e9sident de", "start": 729.839, "duration": 4.0}, {"text": "l'Association des Maires du Nord dont", "start": 731.88, "duration": 3.519}, {"text": "les c\u00e2bles de freinage du v\u00e9hicule", "start": 733.839, "duration": 3.921}, {"text": "personnel ont \u00e9t\u00e9 sectionn\u00e9s je salue \u00e0", "start": 735.399, "duration": 3.961}, {"text": "cette occasion toutes les associations", "start": 737.76, "duration": 4.639}, {"text": "d'\u00e9lus qui peuvent d\u00e9sormais se porter", "start": 739.36, "duration": 5.159}, {"text": "se constituer partie civil et qui le", "start": 742.399, "duration": 4.281}, {"text": "font tr\u00e8s souvent au c\u00f4t\u00e9 des maires les", "start": 744.519, "duration": 3.68}, {"text": "chiffres rejoignent les visages que je", "start": 746.68, "duration": 4.32}, {"text": "viens d'\u00e9voquer dans 6 cas sur 10 les", "start": 748.199, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9lus concern\u00e9s par ces agressions sont", "start": 751.0, "duration": 4.04}, {"text": "des maires \u00e9lus les plus proches de nos", "start": 752.68, "duration": 4.32}, {"text": "concitoyens mais les premiers \u00e0 subir", "start": 755.04, "duration": 3.52}, {"text": "les attaques contre la R\u00e9publique ce", "start": 757.0, "duration": 3.279}, {"text": "sont eux que nous devons prot\u00e9ger en", "start": 758.56, "duration": 3.32}, {"text": "priorit\u00e9", "start": 760.279, "duration": 3.881}, {"text": "aujourd'hui je salue le travail du S\u00e9nat", "start": 761.88, "duration": 3.759}, {"text": "qui nous permet avec cette proposition", "start": 764.16, "duration": 3.64}, {"text": "de loi d'avancer sur la question de la", "start": 765.639, "duration": 3.88}, {"text": "protection des \u00e9lus locaux et je", "start": 767.8, "duration": 3.96}, {"text": "remercie Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet son auteur", "start": 769.519, "duration": 4.76}, {"text": "et Catherine diolco qui en a \u00e9t\u00e9 la", "start": 771.76, "duration": 5.319}, {"text": "rapporteur le texte pr\u00e9voit trois volets", "start": 774.279, "duration": 5.12}, {"text": "de mesures importantes le titre premier", "start": 777.079, "duration": 4.521}, {"text": "renforce les sanctions aggravation des", "start": 779.399, "duration": 4.521}, {"text": "peines encourues cr\u00e9ation d'une peine de", "start": 781.6, "duration": 3.84}, {"text": "travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral en cas", "start": 783.92, "duration": 3.68}, {"text": "d'injure publique ainsi que d'une", "start": 785.44, "duration": 3.839}, {"text": "circonstance aggravante lorsque la", "start": 787.6, "duration": 3.599}, {"text": "victime de harc\u00e8lement est titulaire", "start": 789.279, "duration": 4.281}, {"text": "d'un mandat allongement des d\u00e9lais de", "start": 791.199, "duration": 4.64}, {"text": "prescription pour les injures publ et", "start": 793.56, "duration": 4.12}, {"text": "puis aussi une meilleure protection des", "start": 795.839, "duration": 3.521}, {"text": "candidats en cas d'atteinte \u00e0 leur vie", "start": 797.68, "duration": 4.399}, {"text": "priv\u00e9e le titre 2 am\u00e9liore la prise en", "start": 799.36, "duration": 5.279}, {"text": "charge des victime de violence l'octroit", "start": 802.079, "duration": 3.801}, {"text": "automatique de la protection", "start": 804.639, "duration": 2.56}, {"text": "fonctionnelle pour ceux qui ont des", "start": 805.88, "duration": 3.639}, {"text": "fonctions ex\u00e9cutives la prise en charge", "start": 807.199, "duration": 4.161}, {"text": "par la commune des restes \u00e0 charge pour", "start": 809.519, "duration": 3.88}, {"text": "les d\u00e9passements d'honoraires des \u00e9lus", "start": 811.36, "duration": 4.2}, {"text": "victimes de violence et puis la", "start": 813.399, "duration": 4.201}, {"text": "possibilit\u00e9 d'obtenir une assurance pour", "start": 815.56, "duration": 4.839}, {"text": "les permanences \u00e9lectorales l'extension", "start": 817.6, "duration": 4.28}, {"text": "du b\u00e9n\u00e9fice de la protection", "start": 820.399, "duration": 3.401}, {"text": "fonctionnelle aux candidats est aussi", "start": 821.88, "duration": 4.0}, {"text": "importante ainsi que l'ouverture du", "start": 823.8, "duration": 3.64}, {"text": "droit \u00e0 une prise en charge par l'\u00c9tat", "start": 825.88, "duration": 4.199}, {"text": "des d\u00e9penses engag\u00e9es pour leur s\u00e9curit\u00e9", "start": 827.44, "duration": 4.72}, {"text": "durant la p\u00e9riode \u00e9lectorale cet article", "start": 830.079, "duration": 4.12}, {"text": "constitue une grande nouveaut\u00e9 et une", "start": 832.16, "duration": 4.44}, {"text": "avanc\u00e9e essentielle pour pour encourager", "start": 834.199, "duration": 4.64}, {"text": "l'engagement dans notre pays et prot\u00e9ger", "start": 836.6, "duration": 3.52}, {"text": "les candidats qui sont les \u00e9lus de", "start": 838.839, "duration": 3.281}, {"text": "demain il me tient particuli\u00e8rement \u00e0", "start": 840.12, "duration": 4.68}, {"text": "c\u0153ur vous le savez et puis le titre 3 il", "start": 842.12, "duration": 4.719}, {"text": "a pour objectif de renforcer la prise en", "start": 844.8, "duration": 3.92}, {"text": "compte des r\u00e9alit\u00e9s des mandats \u00e9lectifs", "start": 846.839, "duration": 4.281}, {"text": "locaux par les acteurs judiciaires et et", "start": 848.72, "duration": 4.679}, {"text": "tactiques en renfor\u00e7ant l'information", "start": 851.12, "duration": 4.279}, {"text": "des maires par les procureurs en", "start": 853.399, "duration": 3.921}, {"text": "encourageant le d\u00e9paysement de certaines", "start": 855.399, "duration": 4.601}, {"text": "affaires et en renfor\u00e7ant les CLSPD", "start": 857.32, "duration": 5.0}, {"text": "conseils locaux de de pr\u00e9vention et de", "start": 860.0, "duration": 4.639}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de pr\u00e9vention de la", "start": 862.32, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9linquence preuve que la lutte contre", "start": 864.639, "duration": 3.76}, {"text": "les violences faites aux \u00e9lus locaux est", "start": 866.759, "duration": 4.0}, {"text": "un partager nous avons en commission des", "start": 868.399, "duration": 4.761}, {"text": "lois adopt\u00e9 36 amendements qui viennent", "start": 870.759, "duration": 4.64}, {"text": "des diff\u00e9rents groupes 36 amendements", "start": 873.16, "duration": 4.64}, {"text": "adopt\u00e9s sur un texte qui ne comptait que", "start": 875.399, "duration": 4.56}, {"text": "14 articles ce n'est pas rien et \u00e7a", "start": 877.8, "duration": 4.719}, {"text": "t\u00e9moigne de notre volont\u00e9 de travailler", "start": 879.959, "duration": 4.481}, {"text": "collectivement pour enrichir ce texte", "start": 882.519, "duration": 3.161}, {"text": "important et dans le respect que vous", "start": 884.44, "duration": 2.8}, {"text": "appeliez de vos v\u0153ux monsieur le", "start": 885.68, "duration": 3.88}, {"text": "ministre nous avons notamment pr\u00e9vu des", "start": 887.24, "duration": 4.719}, {"text": "peines aggrav\u00e9es puissent s'appliquer", "start": 889.56, "duration": 4.32}, {"text": "lorsque les violents sont exerc\u00e9s sur un", "start": 891.959, "duration": 4.281}, {"text": "ancien \u00e9lu en raison des d\u00e9cisions", "start": 893.88, "duration": 5.12}, {"text": "prises dans son mandat pass\u00e9 nous avons", "start": 896.24, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9largi \u00e0 l'outrage les cas dans lesquels", "start": 899.0, "duration": 4.639}, {"text": "le juge peut prononcer une peine de tige", "start": 900.88, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9tendu le champ de la circonstance", "start": 903.639, "duration": 3.601}, {"text": "aggravante aux atteintes \u00e0 la vie priv\u00e9e", "start": 905.399, "duration": 4.0}, {"text": "des proches des personnes concern\u00e9es", "start": 907.24, "duration": 4.56}, {"text": "encourager la signature de conventions", "start": 909.399, "duration": 4.321}, {"text": "locales entre les associations d'\u00e9lus", "start": 911.8, "duration": 3.8}, {"text": "locaux les pr\u00e9fits et les procureurs de", "start": 913.72, "duration": 4.44}, {"text": "la R\u00e9publique pr\u00e9ciser les dispositions", "start": 915.6, "duration": 3.919}, {"text": "qui permettent le remboursement des", "start": 918.16, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9penses de protection des candidats", "start": 919.519, "duration": 3.481}, {"text": "menac\u00e9s et l'extension de la protection", "start": 921.079, "duration": 4.12}, {"text": "fonctionnelle \u00e0 ses candidats apporter", "start": 923.0, "duration": 4.199}, {"text": "des modifications \u00e0 la composition des", "start": 925.199, "duration": 4.721}, {"text": "CLSPD etc cr\u00e9er plusieurs articles", "start": 927.199, "duration": 4.841}, {"text": "additionnels pr\u00e9voyant la la remise de", "start": 929.92, "duration": 5.279}, {"text": "diff\u00e9rents rapports au Parlement je", "start": 932.04, "duration": 5.52}, {"text": "voudrais insister pour terminer quelques", "start": 935.199, "duration": 4.2}, {"text": "instants sur la question de la", "start": 937.56, "duration": 3.279}, {"text": "protection fonctionnelle monsieur le", "start": 939.399, "duration": 3.601}, {"text": "ministre car il me semble absolument", "start": 940.839, "duration": 4.56}, {"text": "indispensable d'en \u00e9largir le b\u00e9n\u00e9fice \u00e0", "start": 943.0, "duration": 4.399}, {"text": "l'ensemble des \u00e9lits locaux pas", "start": 945.399, "duration": 3.8}, {"text": "seulement ceux qui ont des fonctions", "start": 947.399, "duration": 4.521}, {"text": "ex\u00e9cutives et d'\u00e9tendre la protection \u00e0", "start": 949.199, "duration": 4.681}, {"text": "la famille de ses \u00e9lus et \u00e0 celle des", "start": 951.92, "duration": 4.56}, {"text": "candidats ce qui constitue pour nous une", "start": 953.88, "duration": 4.68}, {"text": "condition sine\u00e9quanone \u00e0 l'exercice", "start": 956.48, "duration": 4.359}, {"text": "serin d'un mandat contrainte par les", "start": 958.56, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e8gles de recevabilit\u00e9 financi\u00e8re de", "start": 960.839, "duration": 4.201}, {"text": "l'article 40 de la Constitution je n'ai", "start": 963.0, "duration": 4.36}, {"text": "pas pu d\u00e9poser ces amendements et face", "start": 965.04, "duration": 3.919}, {"text": "aux difficult\u00e9s juridiques du", "start": 967.36, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement pour le d\u00e9poser de son c\u00f4t\u00e9", "start": 968.959, "duration": 4.761}, {"text": "nous avons int\u00e9gr\u00e9 des mesures pr\u00e9voyant", "start": 971.48, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9largissement de la protection", "start": 973.72, "duration": 3.4}, {"text": "fonctionnelle dans la proposition de loi", "start": 974.92, "duration": 4.44}, {"text": "que nous portons avec S\u00e9bastien Jumel", "start": 977.12, "duration": 4.959}, {"text": "j'esp\u00e8re donc que dans 2 mois dans ce", "start": 979.36, "duration": 4.56}, {"text": "premier trimestre nous pourrons avoir un", "start": 982.079, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9bat et trouver une solution pour y", "start": 983.92, "duration": 4.719}, {"text": "arriver ensemble pour conclure je", "start": 985.759, "duration": 5.52}, {"text": "voudrais r\u00e9pondre \u00e0 un pr\u00e9jug\u00e9 celui que", "start": 988.639, "duration": 4.68}, {"text": "nous cr\u00e9erions des dispositifs destin\u00e9s", "start": 991.279, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 nous prot\u00e9ger nous-m\u00eames \u00e0 cr\u00e9er pour", "start": 993.319, "duration": 5.281}, {"text": "les \u00e9lus un droit particulier qui en", "start": 996.04, "duration": 5.359}, {"text": "ferait des privil\u00e9gi\u00e9s je tiens \u00e0 dire", "start": 998.6, "duration": 5.08}, {"text": "ici que les \u00e9lus ne sont pas des", "start": 1001.399, "duration": 4.0}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9s et qu'ils ne doivent", "start": 1003.68, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment pas l'\u00eatre ils sont", "start": 1005.399, "duration": 3.841}, {"text": "malheureusement trop souvent aujourd'hui", "start": 1007.24, "duration": 4.24}, {"text": "non pas des privil\u00e9gi\u00e9s mais des hommes", "start": 1009.24, "duration": 4.279}, {"text": "et des femmes \u00e0 abattre par des moyens", "start": 1011.48, "duration": 4.88}, {"text": "indignes que sont la violence physique", "start": 1013.519, "duration": 5.24}, {"text": "la violence verbale la rumeur ou", "start": 1016.36, "duration": 4.32}, {"text": "l'atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e nous ne", "start": 1018.759, "duration": 4.08}, {"text": "pouvons pas l'accepter non seulement", "start": 1020.68, "duration": 4.279}, {"text": "parce que ce n'est pas acceptable en soi", "start": 1022.839, "duration": 4.0}, {"text": "mais surtout parce qu'en attaquant des", "start": 1024.959, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9lus quelle que soit leur fonction on", "start": 1026.839, "duration": 5.321}, {"text": "met \u00e0 mal la R\u00e9publique S\u00e9bastien Jumel", "start": 1029.0, "duration": 5.039}, {"text": "avec qui j'ai eu la chance de mener", "start": 1032.16, "duration": 3.519}, {"text": "pendant plusieurs mois des travaux sur", "start": 1034.039, "duration": 3.8}, {"text": "le statut de l'\u00e9lu le r\u00e9sumer dans une", "start": 1035.679, "duration": 3.681}, {"text": "formule que je me permets de lui", "start": 1037.839, "duration": 4.441}, {"text": "emprunter prendre soin des \u00e9lus c'est", "start": 1039.36, "duration": 4.719}, {"text": "prendre soin de l'importance de la", "start": 1042.28, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocratie vivante que constitue la", "start": 1044.079, "duration": 4.401}, {"text": "commune pilier d'une R\u00e9publique Pr", "start": 1046.24, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9sente partout et pour tous je vous", "start": 1048.48, "duration": 6.439}, {"text": "remercie et je vais remercier mes", "start": 1052.12, "duration": 4.36}, {"text": "coll\u00e8gues tous mes coll\u00e8gues d'avoir", "start": 1054.919, "duration": 4.841}, {"text": "participer aux auditions et \u00e0 des d\u00e9bats", "start": 1056.48, "duration": 6.04}, {"text": "en commission d'un tr\u00e8s bon niveau et", "start": 1059.76, "duration": 4.72}, {"text": "avec beaucoup de respect mutuel et puis", "start": 1062.52, "duration": 3.2}, {"text": "je vais remercier il para\u00eet que c'est", "start": 1064.48, "duration": 2.96}, {"text": "pas traditionnel mais j'ai le temps nos", "start": 1065.72, "duration": 4.839}, {"text": "deux administratrices marine Manzano et", "start": 1067.44, "duration": 5.0}, {"text": "Dianne boucher qui ont fait un travail", "start": 1070.559, "duration": 3.281}, {"text": "d'approfondissement formidable pour", "start": 1072.44, "duration": 3.08}, {"text": "qu'un certain nombre de nos volont\u00e9s", "start": 1073.84, "duration": 3.4}, {"text": "politiques communes puissent \u00eatre", "start": 1075.52, "duration": 3.68}, {"text": "traduite concr\u00e8tement dans nos", "start": 1077.24, "duration": 3.76}, {"text": "amendements ce qui n'\u00e9tait pas mince \u00e0", "start": 1079.2, "duration": 4.44}, {"text": "faire et nous avons aujourd'hui de beaux", "start": 1081.0, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9bats devant nous je vous", "start": 1083.64, "duration": 4.8}, {"text": "remercie je vous", "start": 1085.919, "duration": 5.24}, {"text": "remercie le premier orateur dans la", "start": 1088.44, "duration": 4.56}, {"text": "discussion g\u00e9n\u00e9rale c'est Monsieur Paul", "start": 1091.159, "duration": 3.121}, {"text": "mollac pour le groupe libert\u00e9", "start": 1093.0, "duration": 2.79}, {"text": "ind\u00e9pendant outrem et", "start": 1094.28, "duration": 7.319}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1095.79, "duration": 5.809}, {"text": "territoire votre pr\u00e9sidente donc que ne", "start": 1107.32, "duration": 5.28}, {"text": "feraiis-je pour vous faire plaisir", "start": 1110.44, "duration": 4.719}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 1112.6, "duration": 5.36}, {"text": "Ministre madame la rapporteur chers", "start": 1115.159, "duration": 6.041}, {"text": "coll\u00e8gues donc je je ne sais pas si nos", "start": 1117.96, "duration": 5.48}, {"text": "concitoyens se rendent toujours compte", "start": 1121.2, "duration": 4.68}, {"text": "de ce que font les \u00e9lus locaux pour eux", "start": 1123.44, "duration": 5.479}, {"text": "et en particulier les maires alors", "start": 1125.88, "duration": 4.52}, {"text": "monsieur le ministre je ne peux pas tous", "start": 1128.919, "duration": 3.921}, {"text": "les nommer parce que 86 maires \u00e7a fait", "start": 1130.4, "duration": 5.0}, {"text": "beaucoup", "start": 1132.84, "duration": 6.199}, {"text": "mais quelques anecdotes tout de m\u00eame un", "start": 1135.4, "duration": 5.72}, {"text": "m\u00e8re me dit qu'il a retrouv\u00e9 un de ses", "start": 1139.039, "duration": 5.12}, {"text": "concitoyens nu en train de prier sous la", "start": 1141.12, "duration": 6.88}, {"text": "pluie dehors sur la rue et qu'il voyait", "start": 1144.159, "duration": 5.841}, {"text": "le diable \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 1148.0, "duration": 4.84}, {"text": "partout pas seulement \u00e7a arrive ailleurs", "start": 1150.0, "duration": 4.12}, {"text": "tu sais bien", "start": 1152.84, "duration": 4.12}, {"text": "et bon \u00e7a c'est une chose une autre", "start": 1154.12, "duration": 4.36}, {"text": "chose c'est le maire c'est celui qu'on", "start": 1156.96, "duration": 2.64}, {"text": "appelle quand il y a des b\u00eates en", "start": 1158.48, "duration": 4.72}, {"text": "divagation en pleine nuit c'est aussi", "start": 1159.6, "duration": 6.439}, {"text": "celui qui qui va alors le mien me dit", "start": 1163.2, "duration": 5.52}, {"text": "bah tiens j'ai j'ai j'ai pas enc enlever", "start": 1166.039, "duration": 4.12}, {"text": "la trossonneuse que j'avais apr\u00e8s la", "start": 1168.72, "duration": 2.6}, {"text": "temp\u00eate", "start": 1170.159, "duration": 4.64}, {"text": "kan bref donc \u00e7a veut dire que avec les", "start": 1171.32, "duration": 6.0}, {"text": "les les employ\u00e9s communaux en fait il", "start": 1174.799, "duration": 4.721}, {"text": "est all\u00e9 d\u00e9gager les routes avec les", "start": 1177.32, "duration": 4.12}, {"text": "quelques arbres un certain nombre quand", "start": 1179.52, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame qui bloquaient en fait les routes", "start": 1181.44, "duration": 6.16}, {"text": "et puis on a des choses particuli\u00e8rement", "start": 1183.52, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9plaisantes ceux qui \u00e9videmment se font", "start": 1187.6, "duration": 5.559}, {"text": "attaquer ceux qui aussi vont avec la", "start": 1189.96, "duration": 5.079}, {"text": "gendarmerie pour annoncer aux parents", "start": 1193.159, "duration": 7.161}, {"text": "que l'enfant est dans la nuit et et bien", "start": 1195.039, "duration": 6.76}, {"text": "malheureusement a eu un accident et", "start": 1200.32, "duration": 3.599}, {"text": "qu'il n'est plus de ce monde le genre de", "start": 1201.799, "duration": 5.24}, {"text": "chose dont on se passe bien quand m\u00eame", "start": 1203.919, "duration": 5.64}, {"text": "et donc c'est tout \u00e7a que les m\u00e8res font", "start": 1207.039, "duration": 4.361}, {"text": "c'est\u00e0 dire qu'en fait je dirais ils", "start": 1209.559, "duration": 4.281}, {"text": "font beaucoup plus que ce qu'ils devrai", "start": 1211.4, "duration": 6.12}, {"text": "faire beaucoup plus et c'est pour \u00e7a que", "start": 1213.84, "duration": 5.92}, {"text": "quand on voit certains qui sont menac\u00e9s", "start": 1217.52, "duration": 4.76}, {"text": "quelqu'un parfois d'ailleurs on met le", "start": 1219.76, "duration": 3.84}, {"text": "feu \u00e0 leur maison on l'a vu \u00e0", "start": 1222.28, "duration": 3.6}, {"text": "Saint-Br\u00e9vin ou qui re\u00e7oivent des coups", "start": 1223.6, "duration": 4.92}, {"text": "de fusil et cetera sur leur maison c'est", "start": 1225.88, "duration": 5.08}, {"text": "insupportable c'est insupportable parce", "start": 1228.52, "duration": 5.08}, {"text": "que la plupart des mares que je vois", "start": 1230.96, "duration": 4.64}, {"text": "sont des gens admirables qui ont", "start": 1233.6, "duration": 4.64}, {"text": "vraiment cheviller au corps l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1235.6, "duration": 5.959}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral vraiment chevill\u00e9 au corps alors", "start": 1238.24, "duration": 5.559}, {"text": "apr\u00e8s ils sont pas parfaits \u00e9videmment", "start": 1241.559, "duration": 4.081}, {"text": "c'est c'est pas cette question l\u00e0 mais", "start": 1243.799, "duration": 4.441}, {"text": "ce qu'il faut bien comprendre c'est que", "start": 1245.64, "duration": 5.72}, {"text": "le travail qu'ils font il est ils sont", "start": 1248.24, "duration": 4.88}, {"text": "indemnis\u00e9s relativement peu un certain", "start": 1251.36, "duration": 2.96}, {"text": "nombre de conseillers municipaux", "start": 1253.12, "duration": 2.52}, {"text": "d'ailleurs travaillent gratuitement ils", "start": 1254.32, "duration": 4.96}, {"text": "ont rien du tout et ils le font parce", "start": 1255.64, "duration": 6.2}, {"text": "qu'ils ont un sens de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1259.28, "duration": 5.2}, {"text": "et de ce que l'on doit tout simplement \u00e0", "start": 1261.84, "duration": 4.56}, {"text": "ses concitoyens quand on en a la", "start": 1264.48, "duration": 4.28}, {"text": "possibilit\u00e9 et qu'on peut le faire voil\u00e0", "start": 1266.4, "duration": 5.92}, {"text": "donc il y a pas bien m\u00eame pas la plupart", "start": 1268.76, "duration": 7.039}, {"text": "du temps une question d'\u00e9 go\u00fbt et donc", "start": 1272.32, "duration": 6.0}, {"text": "c'est moi j'ai enfin en tout cas pour", "start": 1275.799, "duration": 3.48}, {"text": "les", "start": 1278.32, "duration": 3.56}, {"text": "c\u00f4toyer depuis longtemps et depuis que", "start": 1279.279, "duration": 5.201}, {"text": "je suis d\u00e9put\u00e9 encore plus on a la", "start": 1281.88, "duration": 6.279}, {"text": "chance d'avoir des gens qui sont l\u00e0 pour", "start": 1284.48, "duration": 5.96}, {"text": "la coh\u00e9sion sociale qui la soutienne et", "start": 1288.159, "duration": 4.4}, {"text": "que s'il n'\u00e9tait pas l\u00e0 franchement je", "start": 1290.44, "duration": 4.0}, {"text": "ne sais pas si ce pays tournerait aussi", "start": 1292.559, "duration": 4.401}, {"text": "bien je pense qu'il tournerait plus mal", "start": 1294.44, "duration": 5.04}, {"text": "et \u00e7a me para\u00eet \u00e9vident et c'est pour \u00e7a", "start": 1296.96, "duration": 5.28}, {"text": "que cette proposition de loi elle me", "start": 1299.48, "duration": 3.92}, {"text": "para\u00eet", "start": 1302.24, "duration": 3.799}, {"text": "bienvenue alors le premier point on l'a", "start": 1303.4, "duration": 5.0}, {"text": "dit c'est de renforcer les sanctions bon", "start": 1306.039, "duration": 5.12}, {"text": "je suis pas s\u00fbr que ce soit forc\u00e9ment la", "start": 1308.4, "duration": 4.44}, {"text": "chose la plus \u00e9vidente parce que comme", "start": 1311.159, "duration": 2.52}, {"text": "disait", "start": 1312.84, "duration": 3.12}, {"text": "Badinter le justiciable se balade", "start": 1313.679, "duration": 5.36}, {"text": "rarement avec un un code sous son bras", "start": 1315.96, "duration": 5.719}, {"text": "mais \u00e7a permet de montrer l'importance", "start": 1319.039, "duration": 4.921}, {"text": "que l'on accorde aux \u00e9lus locaux de les", "start": 1321.679, "duration": 4.401}, {"text": "mettre au m\u00eame niveau que les forces de", "start": 1323.96, "duration": 4.24}, {"text": "l'ordre par exemple c'est un peu ce", "start": 1326.08, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on fait dans cette proposition de loi", "start": 1328.2, "duration": 4.04}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est la protection", "start": 1330.36, "duration": 5.4}, {"text": "fonctionnelle \u00e7a \u00e7a me para\u00eet primordial", "start": 1332.24, "duration": 5.16}, {"text": "parce que on voit tr\u00e8s bien ce qui va se", "start": 1335.76, "duration": 3.039}, {"text": "passer dans un certain nombre de", "start": 1337.4, "duration": 3.8}, {"text": "communes le maire va", "start": 1338.799, "duration": 6.12}, {"text": "rechigner \u00e0 mettre \u00e7a dans le budget", "start": 1341.2, "duration": 5.959}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 qu'un certain nombre ne prenne pas", "start": 1344.919, "duration": 5.721}, {"text": "l'indemnit\u00e9 c'est la plus importante \u00e0", "start": 1347.159, "duration": 5.481}, {"text": "laquelle ils ont droit donc ils vont", "start": 1350.64, "duration": 4.32}, {"text": "rechigner vont dire ah oui mais bon il y", "start": 1352.64, "duration": 4.12}, {"text": "aura peut-\u00eatre rien donc je vais pas", "start": 1354.96, "duration": 3.88}, {"text": "prendre d'assurance et cetera en fait", "start": 1356.76, "duration": 4.36}, {"text": "ils sont soucieux la plupart du temps", "start": 1358.84, "duration": 4.92}, {"text": "des des deniers publics et donc si on", "start": 1361.12, "duration": 4.36}, {"text": "veut que ce soit efficace et bien tout", "start": 1363.76, "duration": 3.159}, {"text": "simplement faut que l'\u00c9tat la prenne en", "start": 1365.48, "duration": 3.799}, {"text": "charge je suis content de voir que pour", "start": 1366.919, "duration": 4.76}, {"text": "toutes les communes inf\u00e9rieures \u00e0 10000", "start": 1369.279, "duration": 4.4}, {"text": "\u20ac c'est ce que nous allons faire alors", "start": 1371.679, "duration": 4.12}, {"text": "j'aurai un petit amendement parce que", "start": 1373.679, "duration": 6.401}, {"text": "quelquefois dans les savez entre les les", "start": 1375.799, "duration": 6.281}, {"text": "les AE et les cr\u00e9dits de paiement", "start": 1380.08, "duration": 2.959}, {"text": "quelquefois il y a des petites", "start": 1382.08, "duration": 3.199}, {"text": "diff\u00e9rences qui font que on ne peut plus", "start": 1383.039, "duration": 3.88}, {"text": "les autorisation d'engagement peuvent", "start": 1385.279, "duration": 3.28}, {"text": "pas \u00eatre mis en place c'est pour \u00e7a que", "start": 1386.919, "duration": 5.0}, {"text": "la MF m'avait donn\u00e9 ce cet amendement", "start": 1388.559, "duration": 7.12}, {"text": "qui me semble important et puis on \u00e9tend", "start": 1391.919, "duration": 6.041}, {"text": "aussi cette protection aux candidats et", "start": 1395.679, "duration": 4.681}, {"text": "un certain nombre de personnes qui si", "start": 1397.96, "duration": 4.64}, {"text": "vous voulez vont se porter aux \u00e9lection", "start": 1400.36, "duration": 5.199}, {"text": "je pense que nous faisons uvre utile et", "start": 1402.6, "duration": 5.0}, {"text": "donc je le dis hein notre groupe est", "start": 1405.559, "duration": 4.841}, {"text": "tr\u00e8s est favorable \u00e0 cette proposition", "start": 1407.6, "duration": 5.6}, {"text": "de loi et \u00e9videmment la votera vous", "start": 1410.4, "duration": 4.68}, {"text": "remcici la parole est maintenant \u00e0", "start": 1413.2, "duration": 4.46}, {"text": "Monsieur Thomas rudig du groupe", "start": 1415.08, "duration": 13.909}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1417.66, "duration": 11.329}, {"text": "Renaissance madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1429.919, "duration": 4.321}, {"text": "Monsieur le Ministre madame la", "start": 1432.64, "duration": 3.72}, {"text": "rapporteur mes chers coll\u00e8gues je", "start": 1434.24, "duration": 3.12}, {"text": "souhaiterais commencer cette", "start": 1436.36, "duration": 2.679}, {"text": "intervention tion en plongeant au c\u0153ur", "start": 1437.36, "duration": 3.72}, {"text": "d'une question essentielle pour notre", "start": 1439.039, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9mocratie notre R\u00e9publique la repr\u00e9sent", "start": 1441.08, "duration": 4.839}, {"text": "la protection des repr\u00e9sentants du", "start": 1444.2, "duration": 3.88}, {"text": "peuple fran\u00e7ais alors que nous nous", "start": 1445.919, "duration": 3.681}, {"text": "penchons sur cette proposition de loi", "start": 1448.08, "duration": 3.44}, {"text": "visant \u00e0 renforcer la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9lus", "start": 1449.6, "duration": 4.559}, {"text": "locaux et des maires il est crucial mes", "start": 1451.52, "duration": 4.0}, {"text": "chers coll\u00e8gues de prendre conscience de", "start": 1454.159, "duration": 2.76}, {"text": "l'ampleur des d\u00e9fis auxquels nous", "start": 1455.52, "duration": 4.12}, {"text": "faisons face pour illustrer ce d\u00e9fi", "start": 1456.919, "duration": 4.041}, {"text": "permettez-moi de partager avec vous", "start": 1459.64, "duration": 2.76}, {"text": "quelques r\u00e9flexions et exp\u00e9rience", "start": 1460.96, "duration": 3.959}, {"text": "personnelle en ma qualit\u00e9 d'\u00e9lu local", "start": 1462.4, "duration": 4.08}, {"text": "car comme grand nombre d'entre vous je", "start": 1464.919, "duration": 3.36}, {"text": "suis \u00e9lu local de un certain nombre", "start": 1466.48, "duration": 2.96}, {"text": "d'ann\u00e9es j'ai \u00e9t\u00e9 maire d'arrondissement", "start": 1468.279, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e0 Lyon conseiller g\u00e9n\u00e9ral du R\u00f4ne et", "start": 1469.44, "duration": 3.68}, {"text": "actuellement conseiller m\u00e9tropolitain de", "start": 1471.52, "duration": 4.32}, {"text": "Lyon j'ai malheureusement \u00e9t\u00e9 victime \u00e0", "start": 1473.12, "duration": 5.439}, {"text": "plusieurs fois et t\u00e9moin de comme", "start": 1475.84, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup d'entre vous de la mont\u00e9e", "start": 1478.559, "duration": 3.12}, {"text": "inqui\u00e9tante de la violence et de", "start": 1479.76, "duration": 4.72}, {"text": "l'hostilit\u00e9 dirig\u00e9e contre les \u00e9lus", "start": 1481.679, "duration": 4.921}, {"text": "locaux des actes aieux et des menaces", "start": 1484.48, "duration": 3.4}, {"text": "obsc\u00e8es qui portent atteinte \u00e0", "start": 1486.6, "duration": 3.04}, {"text": "l'exercice m\u00eame de nos fonctions", "start": 1487.88, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9mocratiques des actes qui \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1489.64, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait dict\u00e9 par la volont\u00e9 de me faire", "start": 1491.96, "duration": 4.0}, {"text": "renoncer \u00e0 mes engagements mes combats", "start": 1493.48, "duration": 4.64}, {"text": "politiques par exemple avec avec la", "start": 1495.96, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9gradation de ma permanence de campagne", "start": 1498.12, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 Lyon en 2020 par des militants d'un", "start": 1500.0, "duration": 5.36}, {"text": "groupuscule d'extr\u00eame droite bien connu", "start": 1502.679, "duration": 4.961}, {"text": "malheureusement g\u00e9n\u00e9ration identitaire", "start": 1505.36, "duration": 4.679}, {"text": "parce que je me battais avec certains", "start": 1507.64, "duration": 3.759}, {"text": "d'entre vous d'ailleurs pour leur", "start": 1510.039, "duration": 3.24}, {"text": "dissolution ce que nous avions \u00e0", "start": 1511.399, "duration": 7.0}, {"text": "l'\u00e9poque obtenu avec G\u00e9rald armanin", "start": 1513.279, "duration": 5.12}, {"text": "ou des", "start": 1521.159, "duration": 4.081}, {"text": "menace lors de l'ancienne l\u00e9gislature", "start": 1522.44, "duration": 5.68}, {"text": "re\u00e7u avec d'autres coll\u00e8gues Parlement", "start": 1525.24, "duration": 5.84}, {"text": "de diff\u00e9rents bancs pour nous inciter \u00e0", "start": 1528.12, "duration": 5.52}, {"text": "ne pas voter le Pass vaccinal ces", "start": 1531.08, "duration": 3.8}, {"text": "incidents ne sont malheureusement pas", "start": 1533.64, "duration": 3.36}, {"text": "isol\u00e9s ils t\u00e9moigne d'une tendance", "start": 1534.88, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9occupante qui met en p\u00e9ril la", "start": 1537.0, "duration": 5.399}, {"text": "stabilit\u00e9 de notre d\u00e9mocratie locale les", "start": 1539.24, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9centes trag\u00e9dies vous l'avez rappel", "start": 1542.399, "duration": 2.481}, {"text": "madame la rapporteur monsieur le", "start": 1543.88, "duration": 3.72}, {"text": "ministre survenu \u00e0 Saint-Br\u00e9vin et \u00e0 l'\u00ef", "start": 1544.88, "duration": 4.84}, {"text": "les rose raisonne encore douloureusement", "start": 1547.6, "duration": 4.72}, {"text": "dans nos esprits rappelant la", "start": 1549.72, "duration": 4.959}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 des \u00e9lus locaux en pensant", "start": 1552.32, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 Vincent jean-brin maire de l'a rose", "start": 1554.679, "duration": 3.681}, {"text": "Yannick morz ancien maire de", "start": 1556.6, "duration": 4.679}, {"text": "Saint-Br\u00e9vin Marie-H\u00e9l\u00e8ne toraval maire", "start": 1558.36, "duration": 5.76}, {"text": "de roman surizer Andr\u00e9 Mondange encore", "start": 1561.279, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9cemment maire de pH de Roussillon", "start": 1564.12, "duration": 4.12}, {"text": "ainsi qu'\u00e0 tous ces \u00e9diles invisibles", "start": 1566.08, "duration": 3.839}, {"text": "qui subissent quotidiennement ces", "start": 1568.24, "duration": 4.439}, {"text": "violences je ressens un profond respect", "start": 1569.919, "duration": 5.961}, {"text": "pour leur courage et leur d\u00e9termination", "start": 1572.679, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e0 servir la R\u00e9publique malgr\u00e9 tout il", "start": 1575.88, "duration": 3.84}, {"text": "est crucial mes chers coll\u00e8gues de", "start": 1578.48, "duration": 2.4}, {"text": "souligner que ces attaques ne sont pas", "start": 1579.72, "duration": 3.48}, {"text": "simplement le fruit de divergence", "start": 1580.88, "duration": 4.6}, {"text": "politique ou de critique l\u00e9gitime ce", "start": 1583.2, "duration": 3.88}, {"text": "sont des attaques d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es contre les", "start": 1585.48, "duration": 3.64}, {"text": "fondements m\u00eame de notre d\u00e9mocratie elle", "start": 1587.08, "duration": 4.44}, {"text": "vise \u00e0 faire taire la voix de ceux et", "start": 1589.12, "duration": 5.439}, {"text": "celles qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratiquement \u00e9lus", "start": 1591.52, "duration": 4.639}, {"text": "pour repr\u00e9senter les Fran\u00e7aises et les", "start": 1594.559, "duration": 4.081}, {"text": "Fran\u00e7ais il est alarmant de constater", "start": 1596.159, "duration": 5.161}, {"text": "que la violence \u00e0 l'encontre des \u00e9lus", "start": 1598.64, "duration": 4.399}, {"text": "devienne de plus en plus fr\u00e9quent et", "start": 1601.32, "duration": 4.04}, {"text": "intense ces exemples bien que choquants", "start": 1603.039, "duration": 3.441}, {"text": "ne repr\u00e9sentent que la pointe de", "start": 1605.36, "duration": 3.52}, {"text": "l'iceberg d'un ph\u00e9nom\u00e8ne plus vaste et", "start": 1606.48, "duration": 4.64}, {"text": "inqui\u00e9tant et en tant que l\u00e9gislateur il", "start": 1608.88, "duration": 4.88}, {"text": "est de notre devoir de mettre en place", "start": 1611.12, "duration": 4.32}, {"text": "des mesures robustes pour y faire face", "start": 1613.76, "duration": 3.36}, {"text": "est ce que c'est ce que nous allons n", "start": 1615.44, "duration": 3.88}, {"text": "nous y en loyer en soutenant cette", "start": 1617.12, "duration": 4.439}, {"text": "proposition de loi initi\u00e9e par le S\u00e9nat", "start": 1619.32, "duration": 4.12}, {"text": "notamment par le pr\u00e9sident de la", "start": 1621.559, "duration": 3.36}, {"text": "commission des lois vous l'avez rappel\u00e9", "start": 1623.44, "duration": 3.0}, {"text": "madame la rapporteur Fran\u00e7ois No\u00ebl", "start": 1624.919, "duration": 4.441}, {"text": "buffet et en votant 36 amendements en", "start": 1626.44, "duration": 5.2}, {"text": "commission des lois pour renforcer", "start": 1629.36, "duration": 3.88}, {"text": "davantage la port\u00e9e de cette proposition", "start": 1631.64, "duration": 4.32}, {"text": "de loi nous d\u00e9put\u00e9s r\u00e9affirmons notre", "start": 1633.24, "duration": 4.52}, {"text": "engagement dans cette direction nous", "start": 1635.96, "duration": 3.439}, {"text": "devons agir mes chers coll\u00e8gues avec", "start": 1637.76, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9termination et fermet\u00e9 pour garantir", "start": 1639.399, "duration": 4.28}, {"text": "que nos concitoyens puissent exercer", "start": 1641.88, "duration": 3.96}, {"text": "leur responsabilit\u00e9 politique sans", "start": 1643.679, "duration": 4.36}, {"text": "craindre pour leur s\u00e9curit\u00e9", "start": 1645.84, "duration": 4.719}, {"text": "ainsi je vais pas revenir trop sur cela", "start": 1648.039, "duration": 3.801}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 madame la rapporteur", "start": 1650.559, "duration": 2.681}, {"text": "sur les diff\u00e9rentes dispositions mais", "start": 1651.84, "duration": 3.48}, {"text": "cette proposition de loi va permettre", "start": 1653.24, "duration": 4.799}, {"text": "d'aggraver les peines en cas de violence", "start": 1655.32, "duration": 5.32}, {"text": "fait contre les \u00e9lus locaux cette", "start": 1658.039, "duration": 4.321}, {"text": "proposition de loi va permettre de de", "start": 1660.64, "duration": 4.08}, {"text": "cr\u00e9er des peines de travaux d'int\u00e9r\u00eats", "start": 1662.36, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux en cas d'injure ou d'autrage", "start": 1664.72, "duration": 3.88}, {"text": "comme nous l'avons adopt\u00e9 en commission", "start": 1667.2, "duration": 3.92}, {"text": "des lois contre les \u00e9lus locaux et", "start": 1668.6, "duration": 4.12}, {"text": "contre les personnes d\u00e9tentrices de", "start": 1671.12, "duration": 3.76}, {"text": "l'autorit\u00e9 publique et cette proposition", "start": 1672.72, "duration": 4.48}, {"text": "de loi va nous permettre d'octroyer de", "start": 1674.88, "duration": 4.96}, {"text": "FA son automatique la protection", "start": 1677.2, "duration": 6.16}, {"text": "fonctionnelle aux ex\u00e9cutifs locaux nous", "start": 1679.84, "duration": 5.079}, {"text": "ne devons pas simplement r\u00e9agir aux", "start": 1683.36, "duration": 2.84}, {"text": "incidents une fois qu'ils sont se sont", "start": 1684.919, "duration": 2.681}, {"text": "produits mais \u00e9galement pr\u00e9venir leur", "start": 1686.2, "duration": 4.319}, {"text": "survenu en \u00e9rigeant une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la", "start": 1687.6, "duration": 5.04}, {"text": "violence et l'intimidation n'ont pas", "start": 1690.519, "duration": 4.601}, {"text": "leur place et le sens de ce texte qui", "start": 1692.64, "duration": 4.919}, {"text": "t\u00e9moigne \u00e9galement du travail ancien et", "start": 1695.12, "duration": 4.72}, {"text": "constant men\u00e9 par le gouvernement je", "start": 1697.559, "duration": 4.041}, {"text": "tiens rappeler le travail fait par le", "start": 1699.84, "duration": 3.28}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald armenin", "start": 1701.6, "duration": 2.76}, {"text": "et aussi vous l'avez rappel\u00e9 monsieur le", "start": 1703.12, "duration": 3.159}, {"text": "ministre la Ministre charg\u00e9e des", "start": 1704.36, "duration": 4.439}, {"text": "collectivit\u00e9s territorial Dominique fort", "start": 1706.279, "duration": 4.76}, {"text": "demain ce travail devra se poursuivre", "start": 1708.799, "duration": 4.041}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1711.039, "duration": 3.88}, {"text": "nationale je pense notamment aux", "start": 1712.84, "duration": 4.48}, {"text": "propositions sur le statut de l'\u00e9lu qui", "start": 1714.919, "duration": 4.0}, {"text": "sont port\u00e9s notamment par vous madame la", "start": 1717.32, "duration": 3.359}, {"text": "rapporteur spilbout et par notre", "start": 1718.919, "duration": 4.561}, {"text": "coll\u00e8gue S\u00e9bastien Jumel mais aussi dans", "start": 1720.679, "duration": 4.761}, {"text": "nos territoires avec tous les acteurs", "start": 1723.48, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9lus association d'\u00e9lus policiers et", "start": 1725.44, "duration": 5.359}, {"text": "magistrats le groupe Renaissance votera", "start": 1728.159, "duration": 4.36}, {"text": "cette proposition de loi s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 1730.799, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lus locaux et protection des maires je", "start": 1732.519, "duration": 4.88}, {"text": "vous remercie je vous remercie la parole", "start": 1734.679, "duration": 4.441}, {"text": "maintenant \u00e0 Madame edvich di pour le", "start": 1737.399, "duration": 4.721}, {"text": "groupe rassemblement", "start": 1739.12, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1742.8, "duration": 5.599}, {"text": "national merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 1746.2, "duration": 4.12}, {"text": "Madame la rapporteur chers coll\u00e8gues", "start": 1748.399, "duration": 4.041}, {"text": "depuis quelques mois en effet nous avons", "start": 1750.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'impression qu'une nouvelle \u00e9tape a \u00e9t\u00e9", "start": 1752.44, "duration": 3.64}, {"text": "franchie dans l'explosion de la violence", "start": 1754.36, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9lus locaux cet effet est", "start": 1756.08, "duration": 4.24}, {"text": "notamment d\u00fb au fait que le lundi 3", "start": 1758.48, "duration": 3.88}, {"text": "juillet au moment des \u00e9meutes qui ont vu", "start": 1760.32, "duration": 3.359}, {"text": "se multiplier les agressions \u00e0", "start": 1762.36, "duration": 3.24}, {"text": "l'encontre des \u00e9lus ou de leur familles", "start": 1763.679, "duration": 3.84}, {"text": "l'association des mares de France a", "start": 1765.6, "duration": 3.64}, {"text": "appel\u00e9 un rassemblement r\u00e9publicain", "start": 1767.519, "duration": 3.201}, {"text": "auquel les \u00e9lus du rassemblement", "start": 1769.24, "duration": 4.0}, {"text": "national ont bien \u00e9videmment particip\u00e9", "start": 1770.72, "duration": 4.079}, {"text": "nous y avons particip\u00e9 pour plusieurs", "start": 1773.24, "duration": 3.88}, {"text": "raisons tout d'abord par solidarit\u00e9 avec", "start": 1774.799, "duration": 4.561}, {"text": "les victimes ensuite pour alerter le", "start": 1777.12, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement qui reste malheureusement", "start": 1779.36, "duration": 4.039}, {"text": "relativement passif face \u00e0 ce fl\u00e9o et", "start": 1781.2, "duration": 3.64}, {"text": "qui s'est donn\u00e9 bonne conscience en", "start": 1783.399, "duration": 3.481}, {"text": "annon\u00e7ant un petit plan \u00e0 5 millions", "start": 1784.84, "duration": 4.199}, {"text": "d'euros enfin par amiti\u00e9 avec nos", "start": 1786.88, "duration": 3.44}, {"text": "coll\u00e8gues \u00e9lus ou militants du", "start": 1789.039, "duration": 2.921}, {"text": "rassemblement national de trop", "start": 1790.32, "duration": 3.479}, {"text": "nombreuses fois agress\u00e9s en exer\u00e7ant", "start": 1791.96, "duration": 3.28}, {"text": "leur mission ou en contribuant \u00e0", "start": 1793.799, "duration": 3.561}, {"text": "l'expression d\u00e9mocratique de notre pays", "start": 1795.24, "duration": 4.559}, {"text": "et ce dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale voire", "start": 1797.36, "duration": 4.679}, {"text": "coupable de l'immense majorit\u00e9 des \u00e9lus", "start": 1799.799, "duration": 5.24}, {"text": "non RN Perm permettez-moi d'adresser un", "start": 1802.039, "duration": 5.561}, {"text": "soutien amical \u00e0 Muriel diredz\u00e9", "start": 1805.039, "duration": 4.561}, {"text": "conseill\u00e8re r\u00e9gional grandest au", "start": 1807.6, "duration": 3.959}, {"text": "collaborateurs du Groupe rassemblement", "start": 1809.6, "duration": 4.12}, {"text": "national au conseil r\u00e9gional de PACA \u00e0", "start": 1811.559, "duration": 3.84}, {"text": "Albin fr\u00e9cher conseiller r\u00e9gional de", "start": 1813.72, "duration": 3.319}, {"text": "nouvelle aququitaine ou encore \u00e0 notre", "start": 1815.399, "duration": 3.88}, {"text": "collaborateur pierre lecamuch aux", "start": 1817.039, "duration": 4.081}, {"text": "agressions s'ajoutent de tr\u00e8s nombreuses", "start": 1819.279, "duration": 3.721}, {"text": "information qui aurait depuis bien", "start": 1821.12, "duration": 3.919}, {"text": "longtemps d\u00fb alerter le gouvernement et", "start": 1823.0, "duration": 3.84}, {"text": "aboutir au vote d'un texte visant en", "start": 1825.039, "duration": 4.0}, {"text": "urgence \u00e0 prot\u00e9ger les \u00e9lus leurs", "start": 1826.84, "duration": 3.92}, {"text": "familles les candidats aux \u00e9lections et", "start": 1829.039, "duration": 4.36}, {"text": "les anciens \u00e9lus j'en veux pour preuve", "start": 1830.76, "duration": 4.519}, {"text": "le rapport s\u00e9natorial de 2019 de", "start": 1833.399, "duration": 3.76}, {"text": "Philippe Bas qui indique que sur les", "start": 1835.279, "duration": 5.76}, {"text": "3812 participants \u00e0 son enqu\u00eate 92 % ont", "start": 1837.159, "duration": 6.441}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 subi des incivilit\u00e9s injures menace", "start": 1841.039, "duration": 4.441}, {"text": "ou agression physique je voudrais aussi", "start": 1843.6, "duration": 3.4}, {"text": "faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'enqu\u00eate publi\u00e9e en", "start": 1845.48, "duration": 3.439}, {"text": "mars 2021 par l'Association des Maires", "start": 1847.0, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00cele-de-France intitul\u00e9 violence contre", "start": 1848.919, "duration": 4.36}, {"text": "les \u00e9lus locaux qui estime qu'\u00e0 la suite", "start": 1851.039, "duration": 3.721}, {"text": "de la promulgation de la loi engagement", "start": 1853.279, "duration": 4.12}, {"text": "et proximit\u00e9 de 2019 qui avait pourtant", "start": 1854.76, "duration": 4.519}, {"text": "annonc\u00e9 un renforcement de la protection", "start": 1857.399, "duration": 4.201}, {"text": "fonctionnelle des \u00e9lus seulement 6 % des", "start": 1859.279, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9lus locaux estiment que cette", "start": 1861.6, "duration": 3.6}, {"text": "protection est suffisante par ailleurs", "start": 1862.84, "duration": 4.079}, {"text": "comment ne pas \u00e9voquer les tr\u00e8s nombreux", "start": 1865.2, "duration": 3.719}, {"text": "ouvrages publi\u00e9s par des maires en 2020", "start": 1866.919, "duration": 3.841}, {"text": "qui expriment leur d\u00e9sarrois et leur", "start": 1868.919, "duration": 3.841}, {"text": "sentiments d'abandon au quotidien en", "start": 1870.76, "duration": 3.68}, {"text": "outre les chiffres du minist\u00e8re de", "start": 1872.76, "duration": 4.879}, {"text": "l'Int\u00e9rieur sont alarmants en 2023 2300", "start": 1874.44, "duration": 4.92}, {"text": "atteintes aux \u00e9lus ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es", "start": 1877.639, "duration": 3.64}, {"text": "soit une haosse de 15 % par rapport \u00e0", "start": 1879.36, "duration": 4.64}, {"text": "2022 et cette situation d'ensuvagement", "start": 1881.279, "duration": 4.481}, {"text": "n'\u00e9pargne absolument pas les communes", "start": 1884.0, "duration": 3.96}, {"text": "rurales dans mon d\u00e9partement Gironde des", "start": 1885.76, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lus d'ivrac ou de rionon ont \u00e9t\u00e9", "start": 1887.96, "duration": 4.76}, {"text": "victimes d'agression enfin l'association", "start": 1889.76, "duration": 4.32}, {"text": "des maires de France d\u00e9plore la", "start": 1892.72, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9mission d'environ 40 m\u00e8res par mois", "start": 1894.08, "duration": 4.959}, {"text": "soit 10 de plus que lors de la mandature", "start": 1896.2, "duration": 5.24}, {"text": "2014-2020 toujours en Gironde plus d'une", "start": 1899.039, "duration": 3.76}, {"text": "vingtaine d'\u00e9lections partielles ont", "start": 1901.44, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 depuis le d\u00e9but du", "start": 1902.799, "duration": 4.12}, {"text": "mandat apr\u00e8s de multiples d\u00e9missions", "start": 1904.44, "duration": 4.56}, {"text": "face \u00e0 cette situation dramatique il est", "start": 1906.919, "duration": 4.64}, {"text": "normal que 2/ers des Fran\u00e7ais indi qu'il", "start": 1909.0, "duration": 4.2}, {"text": "pourrait renoncer \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 une", "start": 1911.559, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9lection en raison d'une crainte pour", "start": 1913.2, "duration": 3.439}, {"text": "leur s\u00e9curit\u00e9 ou celle de leur famille", "start": 1914.76, "duration": 3.639}, {"text": "tout comme l'on peut comprendre que 5 %", "start": 1916.639, "duration": 3.64}, {"text": "des maires actuels selon laamf", "start": 1918.399, "duration": 3.561}, {"text": "envisagent de ne pas se repr\u00e9senter en", "start": 1920.279, "duration": 3.921}, {"text": "2026 ces chiffres restent", "start": 1921.96, "duration": 3.8}, {"text": "incontestablement risque", "start": 1924.2, "duration": 3.199}, {"text": "incontestablement d'affaiblir encore", "start": 1925.76, "duration": 3.84}, {"text": "davantage notre R\u00e9publique qui en 2020", "start": 1927.399, "duration": 4.361}, {"text": "avait vu 106 communes s candidats au", "start": 1929.6, "duration": 4.76}, {"text": "municipal pour comparaison en 2014 il y", "start": 1931.76, "duration": 6.56}, {"text": "en avait 62 enfin 64 % des citoyens", "start": 1934.36, "duration": 5.76}, {"text": "estiment que la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9lus locaux", "start": 1938.32, "duration": 4.44}, {"text": "n'est pas assur\u00e9e il \u00e9tait donc plus", "start": 1940.12, "duration": 4.96}, {"text": "qu'urgent de se r\u00e9veiller cette", "start": 1942.76, "duration": 3.96}, {"text": "proposition de loi bien qu'insuffisante", "start": 1945.08, "duration": 3.36}, {"text": "va dans le bon sens en effet elle va", "start": 1946.72, "duration": 3.839}, {"text": "satisfaire les 81 % des Fran\u00e7ais", "start": 1948.44, "duration": 4.079}, {"text": "favorables au renforcement des sanctions", "start": 1950.559, "duration": 3.401}, {"text": "p\u00e9nales pour les auteurs de violentes", "start": 1952.519, "duration": 4.601}, {"text": "faesses aux \u00e9lus et m\u00eame les 57 % de", "start": 1953.96, "duration": 4.959}, {"text": "sympathisants de la France insoumis qui", "start": 1957.12, "duration": 3.679}, {"text": "se disent favorables aux mesures de", "start": 1958.919, "duration": 3.72}, {"text": "protection des \u00e9lus mais ils seront", "start": 1960.799, "duration": 3.441}, {"text": "probablement d\u00e9\u00e7u de voir que leurs", "start": 1962.639, "duration": 3.081}, {"text": "parlementaires sont profond\u00e9ment", "start": 1964.24, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9s des r\u00e9alit\u00e9s CAPA de", "start": 1965.72, "duration": 4.04}, {"text": "multiplier les amendements voulant cr\u00e9er", "start": 1967.919, "duration": 3.841}, {"text": "des all\u00e8gements de sanction fustigeant", "start": 1969.76, "duration": 3.96}, {"text": "une imaginaire surench\u00e8re p\u00e9nale et", "start": 1971.76, "duration": 4.24}, {"text": "alimentant ainsi le laxisme judiciaire", "start": 1973.72, "duration": 3.72}, {"text": "moteur de l'ensauvagement de notre", "start": 1976.0, "duration": 3.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 mais ces amendements auront au", "start": 1977.44, "duration": 4.56}, {"text": "moins un m\u00e9rite justifier leur le surnom", "start": 1979.6, "duration": 4.439}, {"text": "qui leur est de plus ou plus plus en", "start": 1982.0, "duration": 3.88}, {"text": "plus souvent accoll\u00e9 ils sont des", "start": 1984.039, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la France non pas insoumis", "start": 1985.88, "duration": 4.08}, {"text": "mais incendiaire heureusement les", "start": 1987.919, "duration": 3.681}, {"text": "Fran\u00e7ais et les \u00e9lus de notre R\u00e9publique", "start": 1989.96, "duration": 3.079}, {"text": "peuvent compter sur Marine Le Pen et les", "start": 1991.6, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national pour", "start": 1993.039, "duration": 3.0}, {"text": "les d\u00e9fendre et les", "start": 1994.519, "duration": 4.081}, {"text": "prot\u00e9ger ainsi afin que cette loi ne se", "start": 1996.039, "duration": 3.841}, {"text": "limite pas comme c'est le cas \u00e0 des", "start": 1998.6, "duration": 3.439}, {"text": "mesurettes administrative ou pire \u00e0 un", "start": 1999.88, "duration": 3.88}, {"text": "ani\u00e8me exercice d'affichage ou de", "start": 2002.039, "duration": 3.52}, {"text": "communication notre groupe souhaite", "start": 2003.76, "duration": 4.2}, {"text": "l'enrichir et proposer d'aller plus loin", "start": 2005.559, "duration": 3.801}, {"text": "malheureusement je dois vous faire part", "start": 2007.96, "duration": 3.04}, {"text": "de mon profond regret suite \u00e0 la", "start": 2009.36, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9claration d'irrecevabilit\u00e9 r\u00e9serv\u00e9e \u00e0", "start": 2011.0, "duration": 4.559}, {"text": "un certain nombre de nos amendements", "start": 2013.279, "duration": 4.52}, {"text": "toutefois les d\u00e9put\u00e9s du rassemblement", "start": 2015.559, "duration": 4.321}, {"text": "national d\u00e9fendront de nombreux autres", "start": 2017.799, "duration": 3.48}, {"text": "amendements qui iront par exemple dans", "start": 2019.88, "duration": 2.72}, {"text": "le sens d'une protection fonctionnelle", "start": 2021.279, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9tendu au collaborateurs d'\u00e9lus nous", "start": 2022.6, "duration": 4.079}, {"text": "demanderons la publication d'un rapport", "start": 2025.12, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9taill\u00e9 par d\u00e9partement de ces", "start": 2026.679, "duration": 3.161}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes de violence pour qu'on arr\u00eate", "start": 2028.08, "duration": 3.76}, {"text": "de nous cacher la v\u00e9rit\u00e9 nous souhaitons", "start": 2029.84, "duration": 4.12}, {"text": "que pour une fois vous ne vous enfirmiez", "start": 2031.84, "duration": 3.4}, {"text": "pas dans le sectarisme qui vous", "start": 2033.96, "duration": 3.04}, {"text": "caract\u00e9rise et que dans l'int\u00e9r\u00eat", "start": 2035.24, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral vous montriez que vous \u00eates au", "start": 2037.0, "duration": 4.44}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des 509000 \u00e9lus locaux qui font la", "start": 2038.88, "duration": 4.159}, {"text": "richesse et la force de notre d\u00e9mocratie", "start": 2041.44, "duration": 4.8}, {"text": "je vous remercie merci la parole s'il", "start": 2043.039, "duration": 5.08}, {"text": "vous pla\u00eet mes chers coll\u00e8gues est \u00e0", "start": 2046.24, "duration": 4.24}, {"text": "Monsieur S\u00e9bastien R pour le groupe la", "start": 2048.119, "duration": 3.731}, {"text": "France", "start": 2050.48, "duration": 9.79}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2051.85, "duration": 8.42}, {"text": "insoumise madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 2063.52, "duration": 4.639}, {"text": "le Ministre madame la la rapporteur", "start": 2066.2, "duration": 5.52}, {"text": "chers coll\u00e8gues ce texte se P de mots", "start": 2068.159, "duration": 5.841}, {"text": "car il ne renforce pas la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 2071.72, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9lus locaux et la protection des mers si", "start": 2074.0, "duration": 3.919}, {"text": "c'\u00e9tait la r\u00e9elle intention il nous", "start": 2076.359, "duration": 3.601}, {"text": "faudrait alors conduire deux autres", "start": 2077.919, "duration": 5.121}, {"text": "types d'action d'une part emp\u00eacher que", "start": 2079.96, "duration": 5.919}, {"text": "les inadmissibles actes violents contre", "start": 2083.04, "duration": 4.92}, {"text": "les \u00e9lus ne soient commis et d'autre", "start": 2085.879, "duration": 3.881}, {"text": "part s'attaquer aux causes de ces", "start": 2087.96, "duration": 4.199}, {"text": "violences sp\u00e9cifiques au malaise", "start": 2089.76, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9mocratique or ici nous n'allons ni", "start": 2092.159, "duration": 5.281}, {"text": "retenir la main ni ni les mots des", "start": 2095.399, "duration": 4.801}, {"text": "agresseurs ni agir sur les causes", "start": 2097.44, "duration": 3.84}, {"text": "regardez le", "start": 2100.2, "duration": 4.72}, {"text": "texte au titre 3 nous \u00e9voquerons les", "start": 2101.28, "duration": 6.559}, {"text": "r\u00e9union du CLSPD dont on rabaisse les", "start": 2104.92, "duration": 5.199}, {"text": "ambitions notamment sur les violences", "start": 2107.839, "duration": 4.561}, {"text": "intrafamiliales et nous nous opposons \u00e0", "start": 2110.119, "duration": 6.281}, {"text": "ce recul au titre 2 nous am\u00e9liorons et", "start": 2112.4, "duration": 5.719}, {"text": "nous y sommes favorables", "start": 2116.4, "duration": 4.439}, {"text": "l'accompagnement des \u00e9lus victimes le", "start": 2118.119, "duration": 4.801}, {"text": "Titre 1 alourdit les peines pour les", "start": 2120.839, "duration": 4.24}, {"text": "auteurs de violence sur les \u00e9lus leurs", "start": 2122.92, "duration": 5.439}, {"text": "familles et nous d\u00e9non\u00e7ons ici l'inutile", "start": 2125.079, "duration": 6.241}, {"text": "escalade des peines l'augmentation des", "start": 2128.359, "duration": 4.72}, {"text": "violences contre les \u00e9lus jette une", "start": 2131.32, "duration": 4.24}, {"text": "lumi\u00e8re cruelle sur l'augmentation de la", "start": 2133.079, "duration": 5.561}, {"text": "d\u00e9fiance envers nos institutions l'ann\u00e9e", "start": 2135.56, "duration": 5.44}, {"text": "derni\u00e8re nous avons eu d\u00e9j\u00e0 \u00e0 voter sur", "start": 2138.64, "duration": 5.439}, {"text": "ce texte sur ce sujet nous recommen\u00e7ons", "start": 2141.0, "duration": 5.599}, {"text": "aujourd'hui demain nous aurons une loi", "start": 2144.079, "duration": 4.721}, {"text": "sur le statut de l'\u00e9lu aujourd'hui et", "start": 2146.599, "duration": 5.201}, {"text": "demain ne d\u00e9tournons pas les yeux ne", "start": 2148.8, "duration": 5.2}, {"text": "singeons pas comme nous l'avons trop", "start": 2151.8, "duration": 4.12}, {"text": "entendu durant les travaux en commission", "start": 2154.0, "duration": 4.88}, {"text": "une loi du italion malgr\u00e9 le fait que la", "start": 2155.92, "duration": 4.6}, {"text": "france\u00e7 est soumise soit", "start": 2158.88, "duration": 4.239}, {"text": "particuli\u00e8rement vis\u00e9e en ce moment nous", "start": 2160.52, "duration": 5.96}, {"text": "ne c\u00e9derons pas \u00e0 laassuren cher nous", "start": 2163.119, "duration": 5.801}, {"text": "suivons l'avis \u00e9clair\u00e9e du Conseil", "start": 2166.48, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9conomique social et environnemental", "start": 2168.92, "duration": 4.0}, {"text": "face \u00e0 l'augmentation des faits", "start": 2171.4, "duration": 3.8}, {"text": "criminels qui compte des victimes sur", "start": 2172.92, "duration": 4.64}, {"text": "des \u00e9lus de de tous les bords et surtout", "start": 2175.2, "duration": 5.6}, {"text": "face \u00e0 la surexploitation m\u00e9diatique", "start": 2177.56, "duration": 5.559}, {"text": "nous ne devons pas c\u00e9der \u00e0 tout ce qui", "start": 2180.8, "duration": 4.92}, {"text": "alimente un populisme", "start": 2183.119, "duration": 7.641}, {"text": "p\u00e9nal issue de d'une surr\u00e9action \u00e0 des", "start": 2185.72, "duration": 7.76}, {"text": "\u00e9motions un fait divers \u00e9gal une loi et", "start": 2190.76, "duration": 5.599}, {"text": "justifie une surench\u00e8 p\u00e9nale la", "start": 2193.48, "duration": 5.48}, {"text": "recommandation du C est donc d'arr\u00eater", "start": 2196.359, "duration": 4.841}, {"text": "de faire des lois d'affichage et d'agir", "start": 2198.96, "duration": 5.56}, {"text": "sur le sens de la peine c'est pourquoi", "start": 2201.2, "duration": 4.919}, {"text": "nous serons favorables aux peines", "start": 2204.52, "duration": 3.24}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9raux mais pas la", "start": 2206.119, "duration": 4.761}, {"text": "surench\u00e8re p\u00e9nale propos\u00e9 martial fouco", "start": 2207.76, "duration": 5.72}, {"text": "directeur du cvipof explique dans une", "start": 2210.88, "duration": 4.959}, {"text": "enqu\u00eate aupr\u00e8s de 8000 maires que ces", "start": 2213.48, "duration": 5.04}, {"text": "maires demandent plus de protection mais", "start": 2215.839, "duration": 5.361}, {"text": "sans demander un cadre r\u00e9pressif plus", "start": 2218.52, "duration": 6.16}, {"text": "grand il r\u00e9clame et nous r\u00e9clamons aussi", "start": 2221.2, "duration": 5.879}, {"text": "des d\u00e9cisions de justice plus rapides", "start": 2224.68, "duration": 4.159}, {"text": "pour que le climat d\u00e9l\u00e9 terre ne", "start": 2227.079, "duration": 4.28}, {"text": "s'installe pas durant des mois il n'y a", "start": 2228.839, "duration": 4.801}, {"text": "pas de nouveaux moyens pour la justice", "start": 2231.359, "duration": 4.72}, {"text": "dans ce texte sans d\u00e9cision de justice", "start": 2233.64, "duration": 5.36}, {"text": "rapide un autre ph\u00e9nom\u00e8ne s'installe les", "start": 2236.079, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9lus n'osent pas porter plainte surtout", "start": 2239.0, "duration": 4.56}, {"text": "dans les petites communes de peur", "start": 2241.76, "duration": 3.68}, {"text": "d'aggraver les cons\u00e9quences sur eux et", "start": 2243.56, "duration": 3.88}, {"text": "leur familles c'est pourquoi nous avons", "start": 2245.44, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 des amendements renfor\u00e7ant la", "start": 2247.44, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00e9diation pour r\u00e9\u00e9quilibrer ce texte je", "start": 2249.72, "duration": 4.92}, {"text": "demande donc au gouvernement de les", "start": 2252.839, "duration": 5.081}, {"text": "reprendre en levant le gage j'en appelle", "start": 2254.64, "duration": 6.199}, {"text": "aussi \u00e0 un peu de coh\u00e9rence et de ne pas", "start": 2257.92, "duration": 5.0}, {"text": "une semaine apr\u00e8s le consensus sur la", "start": 2260.839, "duration": 4.121}, {"text": "loi m\u00e9diation comme outil de pr\u00e9vention", "start": 2262.92, "duration": 4.679}, {"text": "de conflit de dire qu'en fait ce n'\u00e9tait", "start": 2264.96, "duration": 5.8}, {"text": "que du vent les d\u00e9cisions rapides de", "start": 2267.599, "duration": 5.601}, {"text": "justice prot\u00e8ge les \u00e9lus l'intervention", "start": 2270.76, "duration": 4.44}, {"text": "de m\u00e9diateur quand la situation se", "start": 2273.2, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9grade aussi mais ici ils ont une vertu", "start": 2275.2, "duration": 5.76}, {"text": "suppl\u00e9mentaire qui semble pour l'instant", "start": 2278.8, "duration": 5.24}, {"text": "hors de r\u00e9flexion de nombreux d\u00e9put\u00e9s en", "start": 2280.96, "duration": 5.159}, {"text": "brandissant les circonstances", "start": 2284.04, "duration": 4.88}, {"text": "aggravantes pour alourdir les peines", "start": 2286.119, "duration": 5.401}, {"text": "nous fonctionnarisons les \u00e9lus locaux et", "start": 2288.92, "duration": 5.159}, {"text": "nous les pla\u00e7ons \u00e0 part au-dessus des", "start": 2291.52, "duration": 5.92}, {"text": "citoyens de Primus interparess premier", "start": 2294.079, "duration": 6.681}, {"text": "parmi les p\u00e8res on d\u00e9rive lentement vers", "start": 2297.44, "duration": 6.84}, {"text": "un magist\u00e8re populi un ma\u00eetre du peuple", "start": 2300.76, "duration": 5.4}, {"text": "face \u00e0 la d\u00e9fiance du peuple envers les", "start": 2304.28, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9lus il faut plus de d\u00e9mocratie plus de", "start": 2306.16, "duration": 7.08}, {"text": "dialogue plus humain mais sur tout cela", "start": 2309.599, "duration": 6.601}, {"text": "votre texte est muer pour prot\u00e9ger les", "start": 2313.24, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9lus nous demandons comme Philippe rioot", "start": 2316.2, "duration": 6.04}, {"text": "maire de Grini lui-m\u00eame agress\u00e9 un r\u00e9el", "start": 2318.8, "duration": 5.36}, {"text": "pouvoir d'agir des maires afin de", "start": 2322.24, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9pondre aux besoins de nos concitoyens", "start": 2324.16, "duration": 4.48}, {"text": "car c'est bien l\u00e0 la source des mots", "start": 2326.24, "duration": 5.16}, {"text": "lorsque l'\u00e9tat recule nous exposons les", "start": 2328.64, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9lus qui restent \u00e0 port\u00e9 de BAFF", "start": 2331.4, "duration": 4.56}, {"text": "arr\u00eatons de d\u00e9pouiller les communes de", "start": 2334.24, "duration": 4.52}, {"text": "leur autonomie financi\u00e8re et fiscale", "start": 2335.96, "duration": 5.84}, {"text": "rappelons enfin comme l'\u00e9crivait jores", "start": 2338.76, "duration": 5.2}, {"text": "que la condition de l'ordre et le", "start": 2341.8, "duration": 5.039}, {"text": "progr\u00e8s la justice et la libert\u00e9 alors", "start": 2343.96, "duration": 4.96}, {"text": "pour prot\u00e9ger nos \u00e9lus locaux parce que", "start": 2346.839, "duration": 3.681}, {"text": "nous pr\u00e9f\u00e9rons que la R\u00e9publique soit", "start": 2348.92, "duration": 4.04}, {"text": "aim\u00e9e plut\u00f4t que crainte banisson", "start": 2350.52, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9gression sociale injustice et recul", "start": 2352.96, "duration": 4.84}, {"text": "des libert\u00e9s je vous", "start": 2356.0, "duration": 4.0}, {"text": "remercie merci Monsieur", "start": 2357.8, "duration": 4.92}, {"text": "R la parole est \u00e0 Monsieur raphaelan", "start": 2360.0, "duration": 5.44}, {"text": "berger pour le groupe les", "start": 2362.72, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 2365.44, "duration": 3.0}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 2374.44, "duration": 5.159}, {"text": "Ministre madame la rapporteur chers", "start": 2377.0, "duration": 5.119}, {"text": "coll\u00e8gues ce n'est pas seulement les", "start": 2379.599, "duration": 5.281}, {"text": "agress envers les \u00e9lus qui augmentent", "start": 2382.119, "duration": 4.641}, {"text": "depuis de nombreuses ann\u00e9es c'est bien", "start": 2384.88, "duration": 4.88}, {"text": "de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale la d\u00e9fiance et les", "start": 2386.76, "duration": 6.16}, {"text": "agressions de plus en plus physique de", "start": 2389.76, "duration": 5.52}, {"text": "l'ensemble des agents publics qui", "start": 2392.92, "duration": 4.8}, {"text": "devient visible qu'il s'agisse", "start": 2395.28, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9videmment des forces de l'ordre des", "start": 2397.72, "duration": 4.96}, {"text": "agents du service public des agents", "start": 2400.4, "duration": 4.0}, {"text": "d'accueil dans nos services publics m\u00eame", "start": 2402.68, "duration": 4.72}, {"text": "dans nos mairies et de surcroix des \u00e9lus", "start": 2404.4, "duration": 4.679}, {"text": "qui ont quand m\u00eame une place bien", "start": 2407.4, "duration": 4.4}, {"text": "particuli\u00e8re dans notre syst\u00e8me", "start": 2409.079, "duration": 5.601}, {"text": "politique tout \u00e7a nous interroge sur", "start": 2411.8, "duration": 5.76}, {"text": "notre fa\u00e7on de vivre ensemble quelle", "start": 2414.68, "duration": 5.84}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 voulons-nous comment", "start": 2417.56, "duration": 5.92}, {"text": "pouvons-nous encore avoir envie de vivre", "start": 2420.52, "duration": 5.04}, {"text": "ensemble lorsque ceux qui s'engagent", "start": 2423.48, "duration": 3.639}, {"text": "pour les autres sont les premier \u00e0 \u00eatre", "start": 2425.56, "duration": 4.0}, {"text": "victime des agressions dans cette", "start": 2427.119, "duration": 4.96}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de l'individualisme dans cette", "start": 2429.56, "duration": 5.08}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 chacun veut une r\u00e9ponse", "start": 2432.079, "duration": 4.76}, {"text": "imm\u00e9diate et de plus en plus rapide \u00e0", "start": 2434.64, "duration": 4.959}, {"text": "son probl\u00e8me particulier bien j'ai une", "start": 2436.839, "duration": 5.401}, {"text": "conviction c'est que une partie des", "start": 2439.599, "duration": 6.361}, {"text": "r\u00e9pons qui feront coh\u00e9sion se trouvent", "start": 2442.24, "duration": 6.2}, {"text": "dans la d\u00e9fense des libert\u00e9s locales", "start": 2445.96, "duration": 4.6}, {"text": "parce que ce sont ces libert\u00e9s locales", "start": 2448.44, "duration": 3.72}, {"text": "qui nous permettront de fa\u00e7on plus", "start": 2450.56, "duration": 4.799}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de r\u00e9apprendre ce qu'est la", "start": 2452.16, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9mocratie qui est un apprentissage", "start": 2455.359, "duration": 5.161}, {"text": "permanent et jamais acquis peut-\u00eatre", "start": 2458.24, "duration": 5.079}, {"text": "est-ce l\u00e0 la d\u00e9faillance collective que", "start": 2460.52, "duration": 4.36}, {"text": "nous avons eu de consid\u00e9rer que la", "start": 2463.319, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e9tait d\u00e9finitivement acquise", "start": 2464.88, "duration": 4.88}, {"text": "alors cet apr\u00e8s-midi ce soir nous", "start": 2468.04, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9battrons de ces deux grands deux", "start": 2469.76, "duration": 4.839}, {"text": "grandses id\u00e9es si abstraites et pourtant", "start": 2472.0, "duration": 4.2}, {"text": "si concr\u00e8tes dans le quotidien de nos", "start": 2474.599, "duration": 4.201}, {"text": "concitoyens la d\u00e9mocratie et la", "start": 2476.2, "duration": 5.919}, {"text": "R\u00e9publique la d\u00e9mocratie qui est cet", "start": 2478.8, "duration": 5.36}, {"text": "engagement que nous avons tous c'est", "start": 2482.119, "duration": 5.281}, {"text": "chacun \u00e0 d\u00e9fendre nos id\u00e9es au m\u00eame", "start": 2484.16, "duration": 4.6}, {"text": "niveau que celles des autres et \u00e0", "start": 2487.4, "duration": 4.76}, {"text": "trouver un moyen pacifique de r\u00e9gler nos", "start": 2488.76, "duration": 5.68}, {"text": "conflits et de prendre des d\u00e9cisions et", "start": 2492.16, "duration": 5.28}, {"text": "la R\u00e9publique qui est l\u00e0 pour prot\u00e9ger", "start": 2494.44, "duration": 6.84}, {"text": "prot\u00e9ger la le dialogue prot\u00e9ger cet", "start": 2497.44, "duration": 6.52}, {"text": "espace d\u00e9mocratique prot\u00e9ger ce", "start": 2501.28, "duration": 5.799}, {"text": "processus de de d\u00e9cision collective", "start": 2503.96, "duration": 5.6}, {"text": "prot\u00e9ger localement la", "start": 2507.079, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9ration tout \u00e7a g\u00e9n\u00e8re une crise", "start": 2509.56, "duration": 4.48}, {"text": "profonde dans l'engagement local et", "start": 2512.079, "duration": 3.401}, {"text": "notamment celui des mirres et \u00e7a", "start": 2514.04, "duration": 3.36}, {"text": "s'observe \u00e0 l'occasion des diff\u00e9rentes", "start": 2515.48, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lections qui se suivent de moins en", "start": 2517.4, "duration": 4.32}, {"text": "moins de candidats parfois m\u00eame de plus", "start": 2519.24, "duration": 4.079}, {"text": "en plus de difficult\u00e9s \u00e0 trouver des", "start": 2521.72, "duration": 3.56}, {"text": "listes dans certaines communes et les", "start": 2523.319, "duration": 3.881}, {"text": "raisons de cette crise d\u00e9mocratique", "start": 2525.28, "duration": 4.6}, {"text": "locale sont nombreuses les violences et", "start": 2527.2, "duration": 4.56}, {"text": "les agressions des \u00e9lus on y reviendra", "start": 2529.88, "duration": 3.76}, {"text": "mais je crois qu'il y en a d'autres que", "start": 2531.76, "duration": 4.079}, {"text": "nous ne pouvons pas oublier cet", "start": 2533.64, "duration": 5.24}, {"text": "apr\u00e8s-midi dans notre d\u00e9bat d'abord", "start": 2535.839, "duration": 4.641}, {"text": "l'organisation progressive de", "start": 2538.88, "duration": 3.6}, {"text": "l'impuissance de l'action publique", "start": 2540.48, "duration": 6.4}, {"text": "locale l'empilement des normes l'organis", "start": 2542.48, "duration": 6.48}, {"text": "allambiqu\u00e9 d'un certain nombre de", "start": 2546.88, "duration": 4.08}, {"text": "comp\u00e9tences combien de fois chers", "start": 2548.96, "duration": 4.04}, {"text": "coll\u00e8gues Fabrice brin avons-nous", "start": 2550.96, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9battu dans cet h\u00e9micycle de la", "start": 2553.0, "duration": 4.319}, {"text": "comp\u00e9tence ha et assaainissement qui est", "start": 2554.88, "duration": 4.959}, {"text": "une demande forte des \u00e9lus locaux \u00e0", "start": 2557.319, "duration": 4.201}, {"text": "laquelle le gouvernement reste d\u00e9sormais", "start": 2559.839, "duration": 5.48}, {"text": "sourd depuis 7 ans mais c'est parfois", "start": 2561.52, "duration": 6.4}, {"text": "aussi la volont\u00e9 d'organiser les", "start": 2565.319, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9chelons les uns contre les autres je ne", "start": 2567.92, "duration": 5.919}, {"text": "peux pas oublier ce ministre du Budget", "start": 2570.72, "duration": 6.0}, {"text": "qui \u00e0 l'occasion de la distribution de", "start": 2573.839, "duration": 3.72}, {"text": "feuille", "start": 2576.72, "duration": 3.599}, {"text": "d'imposition envoyait un hashtag sur", "start": 2577.559, "duration": 5.721}, {"text": "Twitter balance ton maire c'\u00e9tait un", "start": 2580.319, "duration": 5.681}, {"text": "ministre dans un gouvernement il y a pas", "start": 2583.28, "duration": 5.24}, {"text": "si longtemps que \u00e7a et puis enfin la", "start": 2586.0, "duration": 5.52}, {"text": "question de des libert\u00e9s locales", "start": 2588.52, "duration": 6.28}, {"text": "budg\u00e9tairees financi\u00e8re fiscale avec une", "start": 2591.52, "duration": 6.599}, {"text": "complexit\u00e9 de plus en plus importante et", "start": 2594.8, "duration": 5.72}, {"text": "la difficult\u00e9 pour les \u00e9lus locaux", "start": 2598.119, "duration": 4.2}, {"text": "d'expliquer comment cela fonctionne et", "start": 2600.52, "duration": 3.64}, {"text": "donc de se faire comprendre par leurs", "start": 2602.319, "duration": 3.401}, {"text": "concitoyens parce que le syst\u00e8me est", "start": 2604.16, "duration": 4.88}, {"text": "devenu incompr\u00e9hensible pour tous entre", "start": 2605.72, "duration": 6.399}, {"text": "la suppression des imp\u00f4ts locaux qui", "start": 2609.04, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9duisent l'autonomie fiscale des", "start": 2612.119, "duration": 5.161}, {"text": "collectivit\u00e9 l'intervention croissante", "start": 2614.24, "duration": 4.879}, {"text": "de du l\u00e9gislateur dans dans la", "start": 2617.28, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9finition des bases qui viennent", "start": 2619.119, "duration": 4.281}, {"text": "contredire des strat\u00e9gies fiscal des", "start": 2621.0, "duration": 4.4}, {"text": "collectivit\u00e9s locales bref tout \u00e7a", "start": 2623.4, "duration": 4.48}, {"text": "devient compl\u00e8tement incompr\u00e9hensible", "start": 2625.4, "duration": 5.28}, {"text": "nous devons redonner des moyens d'agir", "start": 2627.88, "duration": 5.08}, {"text": "aux \u00e9lus locaux cela aussi c'est lutter", "start": 2630.68, "duration": 5.679}, {"text": "contre leur mal-\u00eatre \u00e9videmment lutter", "start": 2632.96, "duration": 5.32}, {"text": "contre les violences c'est l'objet du", "start": 2636.359, "duration": 5.641}, {"text": "texte cet apr\u00e8s-midi prot\u00e9ger davantage", "start": 2638.28, "duration": 6.799}, {"text": "nos \u00e9lus et je tiens tr\u00e8s sinc\u00e8rement \u00e0", "start": 2642.0, "duration": 5.16}, {"text": "saluer l'initiative du S\u00e9nat qui est \u00e0", "start": 2645.079, "duration": 4.361}, {"text": "l'origine de ce texte saluer que nous", "start": 2647.16, "duration": 5.159}, {"text": "reprenions ce texte ici nous aurons", "start": 2649.44, "duration": 4.919}, {"text": "largement le temps de d\u00e9battre dans les", "start": 2652.319, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9tails mais je ne voudrais pas que nous", "start": 2654.359, "duration": 4.2}, {"text": "oublions deux choses qu'il nous restera", "start": 2656.72, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 faire \u00e9videmment travailler sur le", "start": 2658.559, "duration": 5.241}, {"text": "statut de l'\u00e9lu local et je me r\u00e9jouis", "start": 2661.76, "duration": 3.799}, {"text": "que des annonces aent \u00e9t\u00e9 faites c'est", "start": 2663.8, "duration": 4.84}, {"text": "un P de mer depuis des d\u00e9cennies il faut", "start": 2665.559, "duration": 5.321}, {"text": "que nous nous attaquions \u00e0 ce sujet-l\u00e0", "start": 2668.64, "duration": 5.56}, {"text": "et puis enfin appeler \u00e0 une grande loi", "start": 2670.88, "duration": 5.36}, {"text": "sur les libert\u00e9s locales permettez-moi", "start": 2674.2, "duration": 4.399}, {"text": "de l'exprimer en ce sens il faut une", "start": 2676.24, "duration": 4.56}, {"text": "grande loi sur les libert\u00e9s locales pour", "start": 2678.599, "duration": 5.081}, {"text": "qu' enfin nous redonnion localement la", "start": 2680.8, "duration": 5.519}, {"text": "capacit\u00e9 d'agir et que l'\u00c9tat accompagne", "start": 2683.68, "duration": 4.439}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales plut\u00f4t qu'il", "start": 2686.319, "duration": 2.441}, {"text": "ne", "start": 2688.119, "duration": 4.0}, {"text": "les merci Monsieur Cholen berger la", "start": 2688.76, "duration": 5.28}, {"text": "parole est \u00e0adame la vicepr\u00e9sidente jaie", "start": 2692.119, "duration": 5.841}, {"text": "Laforge pour le groupe d\u00e9mocrate", "start": 2694.04, "duration": 3.92}, {"text": "merci madame la", "start": 2701.079, "duration": 5.161}, {"text": "Pr\u00e9sidente euh madame la rapporteur", "start": 2702.92, "duration": 5.639}, {"text": "monsieur le ministre mes chers", "start": 2706.24, "duration": 5.68}, {"text": "coll\u00e8gues nous sommes tous ici pr\u00e9sents", "start": 2708.559, "duration": 6.161}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus pour porter la voix", "start": 2711.92, "duration": 5.399}, {"text": "de nos concitoyens servir de de courrois", "start": 2714.72, "duration": 4.839}, {"text": "de transmission nous portons cette", "start": 2717.319, "duration": 4.76}, {"text": "vocation r\u00e9publicaine et avons choisi", "start": 2719.559, "duration": 5.321}, {"text": "d'\u00eatre les repr\u00e9sentants du peuple", "start": 2722.079, "duration": 5.0}, {"text": "malheureusement nous nous avons aussi je", "start": 2724.88, "duration": 5.08}, {"text": "pense tous \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u00e0 la virulence", "start": 2727.079, "duration": 5.081}, {"text": "aux attaques physiques ou sur les", "start": 2729.96, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux \u00e0 des menaces ou des", "start": 2732.16, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9gradation de notre domicile ou de", "start": 2733.92, "duration": 4.36}, {"text": "notre permanence", "start": 2736.4, "duration": 4.48}, {"text": "parlementaire alors que l'\u00e9lu local \u00e7a a", "start": 2738.28, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit et le plus appr\u00e9ci\u00e9 par nos", "start": 2740.88, "duration": 4.199}, {"text": "concitoyens c'est aussi celui qui est le", "start": 2743.119, "duration": 5.0}, {"text": "plus proche des col\u00e8res et de la", "start": 2745.079, "duration": 5.961}, {"text": "violence c'est pourquoi le gouvernement", "start": 2748.119, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e8s 2017 avec la loi engagement et", "start": 2751.04, "duration": 5.0}, {"text": "proximit\u00e9 qui a permis la mise en place", "start": 2753.76, "duration": 4.24}, {"text": "d'une protection fonctionnelle s'est", "start": 2756.04, "duration": 4.279}, {"text": "mobilis\u00e9e cette protection fonctionnelle", "start": 2758.0, "duration": 3.92}, {"text": "pour tous les maires a \u00e9t\u00e9 mise en place", "start": 2760.319, "duration": 3.561}, {"text": "avec l'obligation pour les communes de", "start": 2761.92, "duration": 3.439}, {"text": "souscrire \u00e0 une assurance qui puisse", "start": 2763.88, "duration": 2.56}, {"text": "prendre en charge les co\u00fbts de", "start": 2765.359, "duration": 3.801}, {"text": "protection fonctionnel la loi de janvier", "start": 2766.44, "duration": 5.48}, {"text": "2023 quant \u00e0 elle elle permet aux", "start": 2769.16, "duration": 4.159}, {"text": "assembl\u00e9es d'\u00e9lus et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 2771.92, "duration": 2.96}, {"text": "rappel\u00e9 par Madame la rapporteur et aux", "start": 2773.319, "duration": 2.881}, {"text": "diff\u00e9rentes associations de se", "start": 2774.88, "duration": 4.16}, {"text": "constituer parti civil pour soutenir", "start": 2776.2, "duration": 4.6}, {"text": "pleinement au p\u00e9nal une personne", "start": 2779.04, "duration": 4.4}, {"text": "investie d'un mandat \u00e9lectif public", "start": 2780.8, "duration": 4.0}, {"text": "victime", "start": 2783.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'agression comme vous j'ai souhait\u00e9", "start": 2784.8, "duration": 3.64}, {"text": "entendre les \u00e9lus de de ma", "start": 2787.0, "duration": 3.0}, {"text": "circonscription et donc j'ai tenu sur", "start": 2788.44, "duration": 3.919}, {"text": "mon territoire \u00e0 Saint-Marcelin une", "start": 2790.0, "duration": 5.599}, {"text": "r\u00e9union en pr\u00e9sence de Dominique fort", "start": 2792.359, "duration": 6.0}, {"text": "ministre \u00e0 l'\u00e9poque des collectivit\u00e9s et", "start": 2795.599, "duration": 5.201}, {"text": "lors de cette r\u00e9union j'ai pu constater", "start": 2798.359, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 quel point finalement la parole des", "start": 2800.8, "duration": 6.64}, {"text": "mares avait besoin de se lib\u00e9rer et", "start": 2803.839, "duration": 6.321}, {"text": "finalement \u00e0 quel point ce qu'il vivait", "start": 2807.44, "duration": 6.48}, {"text": "au quotidien \u00e9tait gard\u00e9 et que", "start": 2810.16, "duration": 6.32}, {"text": "finalement porait plainte n'\u00e9tait pas", "start": 2813.92, "duration": 6.8}, {"text": "aussi facile que \u00e7a et \u00e7a pouvait aussi", "start": 2816.48, "duration": 6.119}, {"text": "montrer qu'il y avait une certaine peur", "start": 2820.72, "duration": 4.0}, {"text": "aussi il faut le dire des des", "start": 2822.599, "duration": 5.121}, {"text": "repr\u00e9sailles et donc collectivement \u00e7a", "start": 2824.72, "duration": 4.8}, {"text": "vient d'\u00eatre dit par l'ensemble des des", "start": 2827.72, "duration": 3.68}, {"text": "personnes qui se sont exprim\u00e9es \u00e0 cette", "start": 2829.52, "duration": 3.12}, {"text": "tribune je crois que nous avons", "start": 2831.4, "duration": 3.36}, {"text": "conscience de la r\u00e9alit\u00e9 de ces", "start": 2832.64, "duration": 3.719}, {"text": "violences et de la r\u00e9alit\u00e9 de ce que", "start": 2834.76, "duration": 4.44}, {"text": "subissent les maires et les \u00e9lus au", "start": 2836.359, "duration": 6.081}, {"text": "quotidien et donc la r\u00e9ponse \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2839.2, "duration": 5.52}, {"text": "dit aussi \u00e9galement doit \u00eatre doit \u00eatre", "start": 2842.44, "duration": 5.159}, {"text": "ferme on le voit les chiffres le", "start": 2844.72, "duration": 4.839}, {"text": "montrent en 2022 le minist\u00e8re de", "start": 2847.599, "duration": 4.041}, {"text": "l'Int\u00e9rieur a recens\u00e9", "start": 2849.559, "duration": 4.56}, {"text": "2265 plaintes ou signalement pour des", "start": 2851.64, "duration": 5.28}, {"text": "faits de violence verbale ou physique \u00e0", "start": 2854.119, "duration": 4.881}, {"text": "l'encontre des \u00e9lus c'est une", "start": 2856.92, "duration": 5.399}, {"text": "augmentation de 32 % par rapport \u00e0", "start": 2859.0, "duration": 7.8}, {"text": "2021 et donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit aussi ce texte", "start": 2862.319, "duration": 8.201}, {"text": "s\u00e9natorial il r\u00e9pond \u00e0 un r\u00e9el besoin et", "start": 2866.8, "duration": 7.24}, {"text": "nous nous tenons au c\u00f4t\u00e9 des \u00e9lus pour", "start": 2870.52, "duration": 7.4}, {"text": "les aider les soutenir les d\u00e9fendre avec", "start": 2874.04, "duration": 6.4}, {"text": "les leviers qui sont \u00e0 notre disposition", "start": 2877.92, "duration": 3.76}, {"text": "comme cela va \u00eatre fait par", "start": 2880.44, "duration": 3.119}, {"text": "l'aggravation des peines encu en cas de", "start": 2881.68, "duration": 4.84}, {"text": "violences commises contre les \u00e9lus nous", "start": 2883.559, "duration": 4.721}, {"text": "am\u00e9liorons \u00e9galement la protection", "start": 2886.52, "duration": 4.52}, {"text": "fonctionnelle l'acc\u00e8s aux assurances", "start": 2888.28, "duration": 4.36}, {"text": "pour les locaux ou \u00e9galement par", "start": 2891.04, "duration": 3.76}, {"text": "l'allongement des d\u00e9lais de prescription", "start": 2892.64, "duration": 4.08}, {"text": "en cas d'injure ou de diffamation", "start": 2894.8, "duration": 4.48}, {"text": "publique qui seront port\u00e9 \u00e0 1 an", "start": 2896.72, "duration": 4.359}, {"text": "d'autres mesures viennent compl\u00e9ter ce", "start": 2899.28, "duration": 5.36}, {"text": "volet \u00e0 la fois r\u00e9pressif et", "start": 2901.079, "duration": 5.52}, {"text": "protecteur mais je voudrais vous parler", "start": 2904.64, "duration": 4.52}, {"text": "pour terminer mon intervention de ces", "start": 2906.599, "duration": 5.161}, {"text": "violences qu'on pourrait qualifier de", "start": 2909.16, "duration": 5.52}, {"text": "grise je vous parle de la surveillance", "start": 2911.76, "duration": 4.92}, {"text": "du domicile que peut subir le maire et", "start": 2914.68, "duration": 4.76}, {"text": "sa famille ainsi que ses adjoints et", "start": 2916.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lus", "start": 2919.44, "duration": 3.6}, {"text": "municipaux je vous parle de la pression", "start": 2920.76, "duration": 4.48}, {"text": "exerc\u00e9e la col\u00e8re ou les menaces", "start": 2923.04, "duration": 4.72}, {"text": "prof\u00e9r\u00e9es sur les agents communaux pour", "start": 2925.24, "duration": 4.559}, {"text": "freiner l'action communale voire cr\u00e9er", "start": 2927.76, "duration": 3.559}, {"text": "une pression", "start": 2929.799, "duration": 3.881}, {"text": "psychologique ces actions qui sont", "start": 2931.319, "duration": 5.401}, {"text": "volontairement exerc\u00e9es sur nos \u00e9lus \u00e0", "start": 2933.68, "duration": 4.919}, {"text": "la limite de la l\u00e9galit\u00e9 c'est pour \u00e7a", "start": 2936.72, "duration": 4.0}, {"text": "que je vous parler de zon grise sont", "start": 2938.599, "duration": 4.681}, {"text": "malheureusement v\u00e9cu de fa\u00e7on", "start": 2940.72, "duration": 5.92}, {"text": "quotidienne c'est aussi \u00e7a n'est pas du", "start": 2943.28, "duration": 5.559}, {"text": "harc\u00e8lement mais c'est le d\u00e9nigrement", "start": 2946.64, "duration": 4.479}, {"text": "syst\u00e9matique qui peut \u00eatre fait sur les", "start": 2948.839, "duration": 5.201}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux alors ce que je", "start": 2951.119, "duration": 5.2}, {"text": "crois c'est que face \u00e0 la proximit\u00e9 de", "start": 2954.04, "duration": 5.039}, {"text": "cette violence sur nos \u00e9lus ce texte est", "start": 2956.319, "duration": 5.881}, {"text": "un premier \u00e9l\u00e9ment un premier \u00e9l\u00e9ment", "start": 2959.079, "duration": 5.921}, {"text": "essentiel simplement parce que prot\u00e9ger", "start": 2962.2, "duration": 3.879}, {"text": "les \u00e9lus", "start": 2965.0, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a n'est pas prot\u00e9ger une caste comme", "start": 2966.079, "duration": 3.641}, {"text": "l'a dit la rapporteur c'est finalement", "start": 2967.96, "duration": 4.08}, {"text": "juste prot\u00e9ger notre d\u00e9mocratie dans son", "start": 2969.72, "duration": 4.48}, {"text": "ensemble et donc nous devront continuer", "start": 2972.04, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 \u0153uvrer pour soutenir les \u00e9lus et cr\u00e9er", "start": 2974.2, "duration": 4.639}, {"text": "de nouvelles vocations c'est pourquoi le", "start": 2976.52, "duration": 4.52}, {"text": "groupe d\u00e9mocrate se prononcera en faveur", "start": 2978.839, "duration": 4.601}, {"text": "de ce texte je vous remercie merci", "start": 2981.04, "duration": 4.519}, {"text": "Madame la", "start": 2983.44, "duration": 4.2}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 2985.559, "duration": 3.52}, {"text": "St\u00e9phane de laautrette pour le groupe", "start": 2987.64, "duration": 4.04}, {"text": "socialiste et", "start": 2989.079, "duration": 2.601}, {"text": "apparent\u00e9", "start": 2994.52, "duration": 3.0}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 3009.2, "duration": 4.2}, {"text": "Ministre madame la rapporteur chers", "start": 3011.2, "duration": 4.399}, {"text": "coll\u00e8gues monsieur le ministre j'ai bien", "start": 3013.4, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 vos propos et je partage avec", "start": 3015.599, "duration": 4.561}, {"text": "vous l'attachement que nous devons avoir", "start": 3018.0, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e0 \u00e0 nos \u00e9lus locaux mais reconnaissons", "start": 3020.16, "duration": 5.88}, {"text": "que depuis 2017 le pr\u00e9sident de la", "start": 3023.559, "duration": 5.04}, {"text": "R\u00e9publique a souvent malmen\u00e9 les \u00e9lus", "start": 3026.04, "duration": 4.64}, {"text": "locaux ces corps interm\u00e9diaires", "start": 3028.599, "duration": 4.881}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme autant de frein \u00e0 sa", "start": 3030.68, "duration": 5.2}, {"text": "strat\u00e9gie du mouvement et de la R\u00e9forme", "start": 3033.48, "duration": 5.4}, {"text": "permanente g\u00e9rant mal leur collectivit\u00e9", "start": 3035.88, "duration": 5.479}, {"text": "au point qu'il faille leur imposer 13", "start": 3038.88, "duration": 4.679}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9conomie d\u00e8s le", "start": 3041.359, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9but de son quinquena et reprendre en", "start": 3043.559, "duration": 4.681}, {"text": "main leurs ressources fiscales et tout", "start": 3045.92, "duration": 4.48}, {"text": "comme notre coll\u00e8gue Chine berger nous", "start": 3048.24, "duration": 4.599}, {"text": "n'avons pas oubli\u00e9 le hashtag balance", "start": 3050.4, "duration": 5.28}, {"text": "ton m la crise des gilets jaunes et le", "start": 3052.839, "duration": 5.601}, {"text": "covid-19 sont pass\u00e9s par l\u00e0 et le", "start": 3055.68, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9sident semble avoir re\u00e7u sa le\u00e7on de", "start": 3058.44, "duration": 5.399}, {"text": "choses les \u00e9lus locaux sont le ciment de", "start": 3061.0, "duration": 5.28}, {"text": "la R\u00e9publique et la voix de toutes les", "start": 3063.839, "duration": 4.96}, {"text": "composantes du corps social ils sont", "start": 3066.28, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9galement par les politiques il mettent", "start": 3068.799, "duration": 4.76}, {"text": "en \u0153uvre sa premi\u00e8re protection mais qui", "start": 3070.559, "duration": 5.641}, {"text": "prot\u00e8ge les \u00e9lus eux-m\u00eames tant sur le", "start": 3073.559, "duration": 5.401}, {"text": "plan physique que mat\u00e9riel ou", "start": 3076.2, "duration": 5.2}, {"text": "psychologique depuis 2020 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 3078.96, "duration": 4.24}, {"text": "rappel\u00e9 par plusieurs coll\u00e8gues nous", "start": 3081.4, "duration": 4.04}, {"text": "voyons un nombre croissant de d\u00e9missions", "start": 3083.2, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lus locaux \u00e9cras\u00e9 par le manque de", "start": 3085.44, "duration": 5.119}, {"text": "reconnaissance la mont\u00e9e des violences", "start": 3087.72, "duration": 5.92}, {"text": "la complexification de l'action publique", "start": 3090.559, "duration": 6.52}, {"text": "et une forme d'abandon de l'\u00c9tat la loi", "start": 3093.64, "duration": 6.12}, {"text": "3DS devait permettre de gommer certains", "start": 3097.079, "duration": 5.401}, {"text": "des irritants de la loi n\u00f4re mais elle a", "start": 3099.76, "duration": 5.039}, {"text": "connu le m\u00eame sort un texte finalement", "start": 3102.48, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9loign\u00e9 de l'ambition initialement", "start": 3104.799, "duration": 4.641}, {"text": "affich\u00e9e lors du dernier congr\u00e8s des", "start": 3107.119, "duration": 4.841}, {"text": "maire Emmanuel Macron a sembl\u00e9 infl\u00e9chir", "start": 3109.44, "duration": 5.159}, {"text": "sa position annon\u00e7ant une nouvelle \u00e8re", "start": 3111.96, "duration": 5.359}, {"text": "de la d\u00e9central isation et une confiance", "start": 3114.599, "duration": 5.641}, {"text": "nouvelle en les \u00e9lus locaux en attendant", "start": 3117.319, "duration": 4.441}, {"text": "cette \u00e9ventuelle r\u00e9forme de la", "start": 3120.24, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9centralisation et des moyens des \u00e9lus", "start": 3121.76, "duration": 4.48}, {"text": "locaux nous avons aujourd'hui la", "start": 3124.4, "duration": 4.64}, {"text": "possibilit\u00e9 d'avancer sur la question du", "start": 3126.24, "duration": 6.28}, {"text": "statut des \u00e9lus locaux depuis plusieurs", "start": 3129.04, "duration": 5.68}, {"text": "mois nous y travaillons au sein de la", "start": 3132.52, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation aux collectivit\u00e9s", "start": 3134.72, "duration": 3.839}, {"text": "territoriales et mon groupe y a", "start": 3136.48, "duration": 4.879}, {"text": "largement contribuer y compris avec une", "start": 3138.559, "duration": 4.921}, {"text": "proposition de loi pour renforcer", "start": 3141.359, "duration": 4.361}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des mandats locaux que", "start": 3143.48, "duration": 5.079}, {"text": "nous avions d\u00e9pos\u00e9 en novembre dernier \u00e0", "start": 3145.72, "duration": 5.92}, {"text": "l'occasion du congr\u00e8s des mairres notre", "start": 3148.559, "duration": 6.24}, {"text": "rapporteur violette spelbout et notre", "start": 3151.64, "duration": 6.08}, {"text": "corapporteur S\u00e9bastien Jumel ont aussi", "start": 3154.799, "duration": 6.081}, {"text": "commis un rapport de grande qualit\u00e9 sur", "start": 3157.72, "duration": 5.92}, {"text": "le sujet il y a peu je regrette", "start": 3160.88, "duration": 4.479}, {"text": "cependant vivement qu'ils aient fait le", "start": 3163.64, "duration": 4.8}, {"text": "choix de d\u00e9poser seul une proposition", "start": 3165.359, "duration": 6.041}, {"text": "issue de ce travail collectif et", "start": 3168.44, "duration": 6.28}, {"text": "transpartisan avec les articles 40 et 45", "start": 3171.4, "duration": 6.0}, {"text": "de la constitution la contribution des", "start": 3174.72, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9bats parlementaires \u00e0 ce texte ne", "start": 3177.4, "duration": 4.52}, {"text": "pourra qu'\u00eatre marginal et c'est tr\u00e8s", "start": 3179.52, "duration": 5.279}, {"text": "dommageable ind\u00e9pendemment de la qualit\u00e9", "start": 3181.92, "duration": 5.6}, {"text": "de son contenu initial nous ne pouvons", "start": 3184.799, "duration": 5.04}, {"text": "pas avancer de mani\u00e8re constructive sur", "start": 3187.52, "duration": 4.12}, {"text": "les sujets li\u00e9s au collectivit\u00e9", "start": 3189.839, "duration": 5.52}, {"text": "territoriale sans un large travail", "start": 3191.64, "duration": 6.04}, {"text": "transpartisan aujourd'hui nous abordons", "start": 3195.359, "duration": 4.44}, {"text": "ce chantier sous le seul angle", "start": 3197.68, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9curitaire c'est le choix qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3199.799, "duration": 5.841}, {"text": "fait par les s\u00e9nateurs ce texte reprend", "start": 3202.16, "duration": 5.159}, {"text": "de nombreuses mesures propos\u00e9es par", "start": 3205.64, "duration": 4.08}, {"text": "notre groupe dans le pass\u00e9 et nous ne", "start": 3207.319, "duration": 5.201}, {"text": "pouvons donc qui adh\u00e9rer nous voterons", "start": 3209.72, "duration": 6.639}, {"text": "donc pour ce texte mon groupe proposera", "start": 3212.52, "duration": 6.319}, {"text": "donc des am\u00e9liorations \u00e0 la marge de la", "start": 3216.359, "duration": 4.521}, {"text": "proposition de loi afin qu'elle", "start": 3218.839, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9pondent au mieux aux attentes des \u00e9lus", "start": 3220.88, "duration": 5.28}, {"text": "dans la limite de ce que les articles 40", "start": 3223.44, "duration": 6.24}, {"text": "et 45 permettent l'automatisation et le", "start": 3226.16, "duration": 4.88}, {"text": "renforcement de la protection", "start": 3229.68, "duration": 4.119}, {"text": "fonctionnelle accord\u00e9e aux \u00e9lus et aux", "start": 3231.04, "duration": 4.68}, {"text": "anciens \u00e9lus locaux et est une des", "start": 3233.799, "duration": 4.881}, {"text": "principales avanc\u00e9es", "start": 3235.72, "duration": 5.56}, {"text": "annonc\u00e9es mais nous regrettons que sur", "start": 3238.68, "duration": 4.84}, {"text": "cette mesure comme sur d'autres le S\u00e9nat", "start": 3241.28, "duration": 5.2}, {"text": "est distingu\u00e9 les \u00e9lus avec", "start": 3243.52, "duration": 7.039}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation avec d\u00e9l\u00e9gation des \u00e9lus sans", "start": 3246.48, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation c'est une erreur car les", "start": 3250.559, "duration": 4.921}, {"text": "agresseurs ne distinguent pas les \u00e9lus", "start": 3253.04, "duration": 5.0}, {"text": "selon leur arr\u00eat\u00e9s de d\u00e9l\u00e9gation ou leur", "start": 3255.48, "duration": 5.4}, {"text": "ordre dans le tableau il y a le plus", "start": 3258.04, "duration": 5.64}, {"text": "souvent le maire et les \u00e9lus et nous", "start": 3260.88, "duration": 5.439}, {"text": "soutenons les propos tenu par notre", "start": 3263.68, "duration": 5.0}, {"text": "rapporteur sur le sujet monsieur le", "start": 3266.319, "duration": 4.76}, {"text": "ministre vous seul du fait de l'article", "start": 3268.68, "duration": 5.2}, {"text": "40 avez la possibilit\u00e9 de corriger cet", "start": 3271.079, "duration": 5.28}, {"text": "oubli pouvez-vous prendre ici", "start": 3273.88, "duration": 4.8}, {"text": "l'engagement d'\u00e9tendre cette protection", "start": 3276.359, "duration": 4.601}, {"text": "fonctionnelle \u00e0 l'ensemble des \u00e9lus", "start": 3278.68, "duration": 5.24}, {"text": "locaux sans conditions nous proposerons", "start": 3280.96, "duration": 4.599}, {"text": "par ailleurs un meilleur encadrement de", "start": 3283.92, "duration": 4.36}, {"text": "l'engagement de la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale", "start": 3285.559, "duration": 5.641}, {"text": "personnelle des \u00e9lus locaux en pr\u00e9cisant", "start": 3288.28, "duration": 4.96}, {"text": "que celle-ci doit impliquer une faute", "start": 3291.2, "duration": 4.919}, {"text": "caract\u00e9ris\u00e9e du maire ou du pr\u00e9sident et", "start": 3293.24, "duration": 4.4}, {"text": "ne peut d\u00e9couler de la seule", "start": 3296.119, "duration": 3.601}, {"text": "insuffisance de ses services", "start": 3297.64, "duration": 4.28}, {"text": "corr\u00e9lativement nous proposerons que la", "start": 3299.72, "duration": 4.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la collectivit\u00e9 en", "start": 3301.92, "duration": 4.639}, {"text": "tant que personne morale puisse \u00eatre", "start": 3304.4, "duration": 4.56}, {"text": "plus ais\u00e9ment recherch\u00e9 afin que les", "start": 3306.559, "duration": 5.321}, {"text": "droits des victimes soient pr\u00e9serv\u00e9s je", "start": 3308.96, "duration": 6.04}, {"text": "vous remercie je vous remercie la parole", "start": 3311.88, "duration": 4.28}, {"text": "est maintenant \u00e0 Madame la", "start": 3315.0, "duration": 2.72}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente Naima mchou pour le", "start": 3316.16, "duration": 4.48}, {"text": "groupe horizon et", "start": 3317.72, "duration": 2.92}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3321.62, "duration": 5.38}, {"text": "apparent\u00e9", "start": 3324.0, "duration": 3.0}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 3330.799, "duration": 4.121}, {"text": "Ministre madame la rapporteur mes chers", "start": 3332.72, "duration": 4.839}, {"text": "coll\u00e8gues je m'exprime ici \u00e0 la tribune", "start": 3334.92, "duration": 4.48}, {"text": "au nom d'horizon lieu et place de ma", "start": 3337.559, "duration": 4.56}, {"text": "coll\u00e8gue Marie Agn\u00e8s poussier vinceb qui", "start": 3339.4, "duration": 4.0}, {"text": "vous prie de l'excuser elle est en", "start": 3342.119, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9placement pr\u00e8s de la Marine nationale", "start": 3343.4, "duration": 4.919}, {"text": "je la substitue volontiers et avec en", "start": 3346.079, "duration": 6.201}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 beaucoup d'int\u00e9r\u00eat en 2020- 2021", "start": 3348.319, "duration": 5.48}, {"text": "parall\u00e8lement au S\u00e9nat nous nous", "start": 3352.28, "duration": 3.039}, {"text": "saisissions de ce sujet avec mon", "start": 3353.799, "duration": 3.52}, {"text": "coll\u00e8gue Philippe Gosselin et nous", "start": 3355.319, "duration": 5.121}, {"text": "faisions malheureusement d\u00e9j\u00e0 le constat", "start": 3357.319, "duration": 5.361}, {"text": "de l'explosion historique \u00e0 l'\u00e9poque des", "start": 3360.44, "duration": 4.639}, {"text": "violence ciblant les \u00e9lus locaux et les", "start": 3362.68, "duration": 5.359}, {"text": "maires en particulier on a coutume de", "start": 3365.079, "duration": 4.881}, {"text": "dire que par leur ancrage et par leur", "start": 3368.039, "duration": 5.08}, {"text": "proximit\u00e9 les \u00e9us locaux sont apport\u00e9s", "start": 3369.96, "duration": 4.48}, {"text": "d'engueulade pour reprendre l'expression", "start": 3373.119, "duration": 3.081}, {"text": "cher au pr\u00e9sident l'archer nous", "start": 3374.44, "duration": 3.28}, {"text": "ajoutions avec Philippe Gosselin qu'ils", "start": 3376.2, "duration": 4.28}, {"text": "sont tout autant apporter de c\u00fbt \u00e0 tel", "start": 3377.72, "duration": 3.96}, {"text": "point d'ailleurs que nous nous \u00e9tions", "start": 3380.48, "duration": 3.599}, {"text": "pos\u00e9s la question de la d\u00e9saffection du", "start": 3381.68, "duration": 5.76}, {"text": "mandat local comme mandat en danger on", "start": 3384.079, "duration": 6.081}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8tera jamais assez ce n'est pas", "start": 3387.44, "duration": 5.159}, {"text": "une figure de style pour le coup sans", "start": 3390.16, "duration": 4.36}, {"text": "prendre un \u00e9lu saans prendre \u00e0 la", "start": 3392.599, "duration": 4.161}, {"text": "R\u00e9publique elle-m\u00eame c'est tout aussi", "start": 3394.52, "duration": 4.96}, {"text": "grave il y a des \u00e9lus locaux ici m\u00eame \u00e0", "start": 3396.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 3399.48, "duration": 3.48}, {"text": "monsieur le ministre vous-m\u00eame maire de", "start": 3401.44, "duration": 3.76}, {"text": "la belleeville danger je vous sais tr\u00e8s", "start": 3402.96, "duration": 5.0}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 ce territoire mais maire dans", "start": 3405.2, "duration": 5.0}, {"text": "le valdoise MES maires c'est affectueux", "start": 3407.96, "duration": 4.56}, {"text": "quand je dis \u00e7a les maires du valdoise", "start": 3410.2, "duration": 5.32}, {"text": "chacun que ce soit une petite ville une", "start": 3412.52, "duration": 5.039}, {"text": "grande ville une ville de banlieu ou de", "start": 3415.52, "duration": 3.92}, {"text": "la ruralit\u00e9 touristique ou non chacun", "start": 3417.559, "duration": 4.361}, {"text": "peut t\u00e9moigner c'est vrai des des", "start": 3419.44, "duration": 5.52}, {"text": "tensions sociales des incivilit\u00e9s des", "start": 3421.92, "duration": 5.639}, {"text": "agressions des difficult\u00e9s qui se sont", "start": 3424.96, "duration": 4.2}, {"text": "multipli\u00e9es pour exercer les missions", "start": 3427.559, "duration": 4.401}, {"text": "d'\u00e9lus et qui peuvent amener au pire et", "start": 3429.16, "duration": 4.32}, {"text": "bien \u00e9videmment nous repensons souvent", "start": 3431.96, "duration": 3.8}, {"text": "avec beaucoup de tristesse au d\u00e9c\u00e8s", "start": 3433.48, "duration": 4.839}, {"text": "brutal de jean-mthieu Michel le maire de", "start": 3435.76, "duration": 5.319}, {"text": "signe le 5 ao\u00fbt 2019 qui peuvent amener", "start": 3438.319, "duration": 4.841}, {"text": "aussi ces difficult\u00e9s \u00e0 \u00e0 ce qui est", "start": 3441.079, "duration": 3.801}, {"text": "finalement la d\u00e9cision la plus rude pour", "start": 3443.16, "duration": 2.76}, {"text": "quelqu'un qui s'est engag\u00e9 dans", "start": 3444.88, "duration": 4.76}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est-\u00e0-dire la", "start": 3445.92, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9mission ce constat partag\u00e9 avec vous", "start": 3449.64, "duration": 4.32}, {"text": "il y a d\u00e9j\u00e0 4 ans et toujours d'une", "start": 3451.92, "duration": 4.639}, {"text": "triste actualit\u00e9 et la question demeure", "start": 3453.96, "duration": 5.48}, {"text": "qui voudra encore \u00e0 ce rythme s'engager", "start": 3456.559, "duration": 5.841}, {"text": "dans une municipalit\u00e9 au d\u00e9triment de sa", "start": 3459.44, "duration": 5.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de sa famille \u00e9videmment", "start": 3462.4, "duration": 3.919}, {"text": "personne ne peut accepter un tel \u00e9chec", "start": 3464.88, "duration": 3.6}, {"text": "et tout ce qui peut utilement prot\u00e9ger", "start": 3466.319, "duration": 4.921}, {"text": "nos territoire et leurs \u00e9lus et bienvenu", "start": 3468.48, "duration": 4.16}, {"text": "c'est l'int\u00e9r\u00eat de ce texte qui", "start": 3471.24, "duration": 3.839}, {"text": "accompagne le plan national annonc\u00e9 par", "start": 3472.64, "duration": 3.679}, {"text": "le gouvernement de pr\u00e9vention et de", "start": 3475.079, "duration": 3.081}, {"text": "lutte contre les violences aux \u00e9lus et", "start": 3476.319, "duration": 3.561}, {"text": "qui compl\u00e8te d'autres mesures qui sont", "start": 3478.16, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en vigueur comme le centre", "start": 3479.88, "duration": 3.52}, {"text": "d'analyse et de lutte des atteintes aux", "start": 3481.4, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9lus de 2023 comme le renforcement des", "start": 3483.4, "duration": 5.12}, {"text": "moyens de la justice \u00e9videmment comme la", "start": 3486.119, "duration": 4.2}, {"text": "mobilisation accru des forces de", "start": 3488.52, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'ailleurs \u00e0 ce titre nous", "start": 3490.319, "duration": 3.76}, {"text": "proposions avec mon coll\u00e8gue", "start": 3492.0, "duration": 4.359}, {"text": "Gosselin d'affermir les pouvoirs de", "start": 3494.079, "duration": 5.601}, {"text": "police des maires des policiers", "start": 3496.359, "duration": 4.72}, {"text": "municipaux et je continue d'ailleurs te", "start": 3499.68, "duration": 2.679}, {"text": "plaider en ce sens et puis nous aurons", "start": 3501.079, "duration": 3.76}, {"text": "l'occasion je l'esp\u00e8re de d\u00e9battre du", "start": 3502.359, "duration": 4.881}, {"text": "statut de l'\u00e9lu local \u00e0 travers les", "start": 3504.839, "duration": 3.441}, {"text": "recommandations et le rapport", "start": 3507.24, "duration": 2.48}, {"text": "l'excellent rapport de nos coll\u00e8gues", "start": 3508.28, "duration": 5.6}, {"text": "violette spilbut et S\u00e9bastien Jumel mon", "start": 3509.72, "duration": 6.0}, {"text": "groupe soutiendra cette proposition de", "start": 3513.88, "duration": 4.28}, {"text": "loi que ce soit la mesure de prise en", "start": 3515.72, "duration": 4.119}, {"text": "charge m\u00e9dicale et psychologique assur\u00e9e", "start": 3518.16, "duration": 3.76}, {"text": "par la collectivit\u00e9 l'automaticit\u00e9 de la", "start": 3519.839, "duration": 4.321}, {"text": "protection fonctionnelle l'acc\u00e8s aux", "start": 3521.92, "duration": 4.84}, {"text": "assurances garanties pour les locaux", "start": 3524.16, "duration": 3.8}, {"text": "politiques les permanences", "start": 3526.76, "duration": 2.88}, {"text": "parlementaires nous sommes quelques-uns", "start": 3527.96, "duration": 4.24}, {"text": "y avoir \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s nous serons", "start": 3529.64, "duration": 4.24}, {"text": "favorables bien s\u00fbr au renforcement des", "start": 3532.2, "duration": 3.24}, {"text": "sanctions qui sont encouru en cas de", "start": 3533.88, "duration": 4.08}, {"text": "violence commise contre les \u00e9lus comme", "start": 3535.44, "duration": 4.399}, {"text": "je suis tenace je reviendrai moi-m\u00eame", "start": 3537.96, "duration": 3.599}, {"text": "avec un nouveau texte sur l'instauration", "start": 3539.839, "duration": 3.96}, {"text": "de peine planch\u00e9 en cas de r\u00e9cidive", "start": 3541.559, "duration": 4.52}, {"text": "d'agression commise contre les", "start": 3543.799, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9positaires de l'autorit\u00e9 publique vous", "start": 3546.079, "duration": 6.121}, {"text": "avez l'exclusivit\u00e9 de l'annonce je note", "start": 3548.76, "duration": 4.92}, {"text": "avec satisfaction nous irons \u00e9galement", "start": 3552.2, "duration": 2.639}, {"text": "vers une meilleure information des", "start": 3553.68, "duration": 3.52}, {"text": "maires des maires par les parquets quand", "start": 3554.839, "duration": 4.48}, {"text": "au suite donn\u00e9 \u00e0 leur plainte et au", "start": 3557.2, "duration": 3.56}, {"text": "signalement alors \u00e7a c'est une des", "start": 3559.319, "duration": 3.72}, {"text": "mesures que nous portions avec notre", "start": 3560.76, "duration": 4.039}, {"text": "coll\u00e8gue dans ce donc ce rapport", "start": 3563.039, "duration": 3.121}, {"text": "formation que j'ai appel\u00e9", "start": 3564.799, "duration": 3.361}, {"text": "goslutchou mesure que j'avais port\u00e9", "start": 3566.16, "duration": 2.919}, {"text": "d'ailleurs dans le cadre de la", "start": 3568.16, "duration": 2.439}, {"text": "proposition de loi de lutte contre la", "start": 3569.079, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9cidive mais qui n'avait pas obtenu", "start": 3570.599, "duration": 3.44}, {"text": "d'accueil favorable \u00e0 l'\u00e9poque du", "start": 3572.24, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement mais heureusement les temps", "start": 3574.039, "duration": 5.241}, {"text": "changent et les ministres changent je", "start": 3576.28, "duration": 4.519}, {"text": "salue \u00e9galement le renforcement de la", "start": 3579.28, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sence des pr\u00e9fets et des procureurs", "start": 3580.799, "duration": 3.721}, {"text": "au sein des conseils locaux de s\u00e9curit\u00e9", "start": 3582.24, "duration": 4.04}, {"text": "et de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquence autre", "start": 3584.52, "duration": 3.16}, {"text": "mesures que nous", "start": 3586.28, "duration": 2.92}, {"text": "recommandions pour tous ceux qui", "start": 3587.68, "duration": 3.439}, {"text": "s'engagent pour nos territoires et bien", "start": 3589.2, "duration": 3.879}, {"text": "le groupe horizon veut redire son entier", "start": 3591.119, "duration": 4.121}, {"text": "soutien sa d\u00e9termination les prot\u00e9g\u00e9", "start": 3593.079, "duration": 4.24}, {"text": "rappelle \u00e9galement qu'il faut poursuivre", "start": 3595.24, "duration": 4.359}, {"text": "le travail et certainement aller plus", "start": 3597.319, "duration": 4.681}, {"text": "loin nous voterons ce texte qui est une", "start": 3599.599, "duration": 4.081}, {"text": "nouvelle occasion \u00e0 saisir pour", "start": 3602.0, "duration": 4.119}, {"text": "revaloriser le beau le beau mandat le", "start": 3603.68, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9cieux mandat d'\u00e9lus local c'est une", "start": 3606.119, "duration": 5.041}, {"text": "question de d\u00e9mocratie", "start": 3608.64, "duration": 5.0}, {"text": "merci je vous remercie la parole est", "start": 3611.16, "duration": 4.04}, {"text": "maintenant \u00e0 Monsieur Jean-Claude R pour", "start": 3613.64, "duration": 2.37}, {"text": "le groupe", "start": 3615.2, "duration": 8.289}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3616.01, "duration": 7.479}, {"text": "\u00e9cologiste", "start": 3623.559, "duration": 3.0}, {"text": "merci madame la", "start": 3627.839, "duration": 5.24}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le Ministre madame", "start": 3629.799, "duration": 5.681}, {"text": "la rapporteur chers coll\u00e8gues chaque", "start": 3633.079, "duration": 4.801}, {"text": "fois qu'une \u00e9lu chaque fois qu'un \u00e9lu", "start": 3635.48, "duration": 4.4}, {"text": "est agress\u00e9 c'est une part de notre", "start": 3637.88, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9mocratie qui s'affae parce que la", "start": 3639.88, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9mocratie doit justement rester une", "start": 3642.44, "duration": 4.119}, {"text": "forme de gouvernance sans violence", "start": 3644.16, "duration": 5.24}, {"text": "partout et tout le temps 32 %", "start": 3646.559, "duration": 5.401}, {"text": "d'augmentation des atteintes aux \u00e9lus en", "start": 3649.4, "duration": 5.199}, {"text": "2022 dans mon d\u00e9partement de la loi", "start": 3651.96, "duration": 4.92}, {"text": "Atlantique j'ai connu le domicile br\u00fbl\u00e9", "start": 3654.599, "duration": 3.76}, {"text": "de Yannick morz ancien maire de", "start": 3656.88, "duration": 4.08}, {"text": "saint-br\u00e9vin- lespins les insultes", "start": 3658.359, "duration": 5.24}, {"text": "publiques et menaces de mort contre ag\u00e8s", "start": 3660.96, "duration": 5.599}, {"text": "Bourget mire de reus\u00e9 la tentative", "start": 3663.599, "duration": 4.601}, {"text": "d'attaque au couteau contre la mre de", "start": 3666.559, "duration": 4.321}, {"text": "bounet Sandra imp\u00e9riale et plus", "start": 3668.2, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9cemment les menaces de mort contre", "start": 3670.88, "duration": 4.04}, {"text": "Marie Alexis Lefeuvre maire de la", "start": 3672.4, "duration": 5.0}, {"text": "commune de safr\u00e9 o\u00f9 j'habite chaque", "start": 3674.92, "duration": 5.72}, {"text": "nouvelle violence reste un choc ce", "start": 3677.4, "duration": 4.719}, {"text": "constate d'une hausse des violences", "start": 3680.64, "duration": 4.479}, {"text": "envers les \u00e9lus doit toutes tous nous", "start": 3682.119, "duration": 5.881}, {"text": "alerter nous faire r\u00e9agir nous en tant", "start": 3685.119, "duration": 5.561}, {"text": "que parlementaire bien s\u00fbr mais nous en", "start": 3688.0, "duration": 5.76}, {"text": "tant que citoyenes et citoyens surtout", "start": 3690.68, "duration": 5.399}, {"text": "nous l'exprimons clairement les", "start": 3693.76, "duration": 4.319}, {"text": "violences \u00e0 lagard des \u00e9lus sous quelque", "start": 3696.079, "duration": 4.96}, {"text": "forme que ce soit ne sont pas tol\u00e9rabl", "start": 3698.079, "duration": 6.081}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 et doivent \u00eatre", "start": 3701.039, "duration": 5.76}, {"text": "condamn\u00e9s il ne s'agit pas de faire des", "start": 3704.16, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9lus des citoyens \u00e0 part mais d'assurer", "start": 3706.799, "duration": 5.601}, {"text": "leur protection dans l'exercice de leur", "start": 3709.4, "duration": 5.8}, {"text": "fonctions bien s\u00fbr il est ell demeurent", "start": 3712.4, "duration": 5.0}, {"text": "responsable de leurs actes \u00e0 l'image de", "start": 3715.2, "duration": 3.52}, {"text": "ce que nous voulons pour les ministres", "start": 3717.4, "duration": 2.8}, {"text": "avec la suppression de la Cour de", "start": 3718.72, "duration": 4.399}, {"text": "Justice de la", "start": 3720.2, "duration": 2.919}, {"text": "R\u00e9publique mais nous mais nous devons", "start": 3723.559, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9radiquer les violences \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 3726.24, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9lus locaux et durcir les sanctions en", "start": 3728.68, "duration": 5.28}, {"text": "sachant que le droit p\u00e9nal ne peut pas", "start": 3731.64, "duration": 6.76}, {"text": "tout il vient punir mais non pr\u00e9venir", "start": 3733.96, "duration": 6.28}, {"text": "aggraver les peines encourues ne doit", "start": 3738.4, "duration": 3.199}, {"text": "pas masquer les raisons", "start": 3740.24, "duration": 3.559}, {"text": "multifactorielles de ces agressions", "start": 3741.599, "duration": 4.361}, {"text": "c'est aussi sur ces causes qu'il faudra", "start": 3743.799, "duration": 5.081}, {"text": "agir pour pour parvenir \u00e0 endiguer le", "start": 3745.96, "duration": 6.599}, {"text": "mal le premier chantier vital est celui", "start": 3748.88, "duration": 5.64}, {"text": "du rapprochement des \u00e9lus et des", "start": 3752.559, "duration": 4.56}, {"text": "citoyens celui du ravivement de la", "start": 3754.52, "duration": 4.92}, {"text": "confiance dans un syst\u00e8me d\u00e9mocratique", "start": 3757.119, "duration": 5.24}, {"text": "de gouvernement celui de l'acc\u00e8s de", "start": 3759.44, "duration": 5.96}, {"text": "chacune et chacun aux institutions sans", "start": 3762.359, "duration": 6.081}, {"text": "discrimination de fait n'ayons pas peur", "start": 3765.4, "duration": 4.84}, {"text": "de le dire notre fonctionnement", "start": 3768.44, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9mocratique n'est pas parfait il \u00e9carte", "start": 3770.24, "duration": 5.24}, {"text": "et m\u00e9prise trop souvent la voix de", "start": 3773.0, "duration": 4.319}, {"text": "celles et ceux qui n'occupent pas les", "start": 3775.48, "duration": 5.28}, {"text": "fauteuils du pouvoir le d\u00e9litement de la", "start": 3777.319, "duration": 5.161}, {"text": "conviction dans des institutions", "start": 3780.76, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mocratique peut-\u00eatre une cause le", "start": 3782.48, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9laissement par l'\u00e9tat de ces missions", "start": 3785.24, "duration": 4.079}, {"text": "et l'abandon de personnes \u00e0 leur", "start": 3787.319, "duration": 5.441}, {"text": "d\u00e9tresse en sont une autre les maires", "start": 3789.319, "duration": 6.441}, {"text": "sont le punching ball verbal et physique", "start": 3792.76, "duration": 5.079}, {"text": "des premi\u00e8res victimes des politiques", "start": 3795.76, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9ral qui appauvrissent les", "start": 3797.839, "duration": 4.2}, {"text": "personnes d\u00e9truisent nos services", "start": 3799.76, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00e9dicaux et", "start": 3802.039, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00e9dicausociaux aggrave les troubles de", "start": 3803.279, "duration": 3.161}, {"text": "sant\u00e9", "start": 3805.44, "duration": 3.159}, {"text": "mentale tant que le gouvernement", "start": 3806.44, "duration": 4.72}, {"text": "perdurera \u00e0 d\u00e9tricoter les services", "start": 3808.599, "duration": 4.76}, {"text": "publics d'un c\u00f4t\u00e9 les violences dans", "start": 3811.16, "duration": 5.32}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 ne feront invariablement", "start": 3813.359, "duration": 5.321}, {"text": "que s'accro\u00eetre de", "start": 3816.48, "duration": 5.28}, {"text": "l'autre les violence \u00e9mane aussi d'une", "start": 3818.68, "duration": 5.399}, {"text": "volont\u00e9 politique d'une strat\u00e9gie", "start": 3821.76, "duration": 4.319}, {"text": "mortif\u00e8re parce que la violence \u00e0", "start": 3824.079, "duration": 4.641}, {"text": "saint-br\u00e9vin- lespins c'\u00e9tait l'extr\u00eame", "start": 3826.079, "duration": 5.24}, {"text": "droite ceux qui disaient on est chez", "start": 3828.72, "duration": 5.16}, {"text": "nous mais qui \u00e9taent venu d'ailleurs en", "start": 3831.319, "duration": 4.201}, {"text": "car et qui \u00e9tait d'ailleurs beaucoup", "start": 3833.88, "duration": 4.399}, {"text": "moins nombreux que les partisans du CADA", "start": 3835.52, "duration": 5.0}, {"text": "pour nourrir la pol\u00e9mique et pour", "start": 3838.279, "duration": 3.641}, {"text": "pourrir la vie d'une commune o\u00f9", "start": 3840.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'accueil des migrants n'avait jamais", "start": 3841.92, "duration": 5.439}, {"text": "jamais pos\u00e9 de probl\u00e8me depuis 2016", "start": 3844.24, "duration": 5.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui se revigore et se", "start": 3847.359, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9complexe par la diffusion de ces", "start": 3849.76, "duration": 4.44}, {"text": "th\u00e8mes et de ces termes par des m\u00e9dias", "start": 3851.68, "duration": 4.879}, {"text": "comme par les \u00e9lus de la", "start": 3854.2, "duration": 4.52}, {"text": "R\u00e9publique car il ne faut pas nous", "start": 3856.559, "duration": 4.121}, {"text": "voiler la face et faire comme si les", "start": 3858.72, "duration": 4.44}, {"text": "violences auxquelles s'exposent les \u00e9lus", "start": 3860.68, "duration": 5.08}, {"text": "ne s'expliquaient pas aussi par la", "start": 3863.16, "duration": 5.52}, {"text": "manipulation la r\u00e9cup\u00e9ration par une", "start": 3865.76, "duration": 5.24}, {"text": "id\u00e9ologie de la haine souvent relay\u00e9e", "start": 3868.68, "duration": 4.439}, {"text": "par les r\u00e9seaux", "start": 3871.0, "duration": 4.4}, {"text": "sociaux mais pour revenir \u00e0 notre", "start": 3873.119, "duration": 5.24}, {"text": "objectif du moment parce qu'il", "start": 3875.4, "duration": 5.52}, {"text": "contribuera en partie \u00e0 am\u00e9liorer", "start": 3878.359, "duration": 5.121}, {"text": "l'accompagnement des \u00e9lus victimes et la", "start": 3880.92, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9ponse aux violences subies parce qu'il", "start": 3883.48, "duration": 4.92}, {"text": "est n\u00e9cessaire bien que pas suffisant ce", "start": 3886.0, "duration": 5.119}, {"text": "texte sera vot\u00e9 par le groupe \u00e9cologiste", "start": 3888.4, "duration": 6.399}, {"text": "nupes sous r\u00e9serve de nos d\u00e9bats je vous", "start": 3891.119, "duration": 5.44}, {"text": "remercie la parole est maintenant \u00e0", "start": 3894.799, "duration": 4.401}, {"text": "Monsieur S\u00e9bastien Jumel pour le groupe", "start": 3896.559, "duration": 4.511}, {"text": "Gauche d\u00e9mocrate et", "start": 3899.2, "duration": 10.6}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3901.07, "duration": 8.73}, {"text": "r\u00e9publicaine s'il vous pla\u00eetes chers", "start": 3917.52, "duration": 7.2}, {"text": "coll\u00e8guessieur a la parole merci", "start": 3920.799, "duration": 6.28}, {"text": "merci pr\u00e9sidente monsieur le ministre", "start": 3924.72, "duration": 5.48}, {"text": "chers coll\u00e8gues rapporteur chers", "start": 3927.079, "duration": 6.48}, {"text": "coll\u00e8gues devenir ma\u00e8ire c'est endosser", "start": 3930.2, "duration": 6.119}, {"text": "le plus beau des mandats devenir m\u00e8re", "start": 3933.559, "duration": 4.641}, {"text": "c'est s'engager dans une forme de", "start": 3936.319, "duration": 3.72}, {"text": "sacerdoce", "start": 3938.2, "duration": 4.879}, {"text": "la\u00efque devenir ma\u00e8re c'est accepter de", "start": 3940.039, "duration": 5.24}, {"text": "prendre en charge son territoire de", "start": 3943.079, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9veiller les esprits dans les villages", "start": 3945.279, "duration": 5.481}, {"text": "victimes de le du trou m\u00e9tropolisation", "start": 3947.799, "duration": 5.401}, {"text": "et du d\u00e9m\u00e9nagement du territoire devenir", "start": 3950.76, "duration": 4.4}, {"text": "maire c'est s'occuper des repas \u00e0 la", "start": 3953.2, "duration": 4.76}, {"text": "cantine organiser les c\u00e9l\u00e9brations du 14", "start": 3955.16, "duration": 4.84}, {"text": "juillet \u00e9couter ceux qui vont mal dans", "start": 3957.96, "duration": 4.079}, {"text": "sa commune r\u00e9concilier les voisins", "start": 3960.0, "duration": 4.359}, {"text": "lorsqu'ils ne s'entendent plus devenir", "start": 3962.039, "duration": 4.841}, {"text": "m\u00e8re c'est croire comme Bernanos que les", "start": 3964.359, "duration": 5.76}, {"text": "petites choses n'ont l'air de rien mais", "start": 3966.88, "duration": 6.64}, {"text": "qu'elle donne la paix devenir m\u00e8re c'est", "start": 3970.119, "duration": 5.48}, {"text": "prendre soin de ce qui semble invisible", "start": 3973.52, "duration": 5.16}, {"text": "de ce qui semble \u00e9vident et qui pourtant", "start": 3975.599, "duration": 6.52}, {"text": "s'ffrite le lien social dans une \u00e9poque", "start": 3978.68, "duration": 5.679}, {"text": "o\u00f9 il il est parfois si facile de croire", "start": 3982.119, "duration": 4.641}, {"text": "que l'avenir est au pr\u00e9sent \u00e0 l'imm\u00e9diat", "start": 3984.359, "duration": 5.121}, {"text": "au distantiel aux relations num\u00e9riques \u00e0", "start": 3986.76, "duration": 6.079}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 liquide \u00eatre maire c'est", "start": 3989.48, "duration": 5.4}, {"text": "assumer avoir les deux pieds dans la", "start": 3992.839, "duration": 5.361}, {"text": "terre et de prendre soin concr\u00e8tement du", "start": 3994.88, "duration": 4.88}, {"text": "lien social qui ne pourra pas \u00eatre", "start": 3998.2, "duration": 3.2}, {"text": "remplac\u00e9 par un", "start": 3999.76, "duration": 4.279}, {"text": "smartphone lorsque nous avons le", "start": 4001.4, "duration": 4.04}, {"text": "sentiment et je crois que ce sentiment", "start": 4004.039, "duration": 5.0}, {"text": "est partag\u00e9 que la d\u00e9mocratie", "start": 4005.44, "duration": 7.119}, {"text": "s'ab\u00eeme que le foss\u00e9 se creuse entre nos", "start": 4009.039, "duration": 6.361}, {"text": "concitoyens et ceux qui sont charg\u00e9", "start": 4012.559, "duration": 6.441}, {"text": "d'apporter la r\u00e9ponse publique maire", "start": 4015.4, "duration": 6.679}, {"text": "\u00e9lus locaux eux gardent la maison France", "start": 4019.0, "duration": 5.2}, {"text": "en respectant le seul devoir qui incombe", "start": 4022.079, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e0 ceux qui s'engagent continuer \u00e0 faire", "start": 4024.2, "duration": 5.159}, {"text": "communaut\u00e9 porter haut et fier la devise", "start": 4026.72, "duration": 5.359}, {"text": "romaine de ce qui de ce que veut dire la", "start": 4029.359, "duration": 6.96}, {"text": "commune c'est-\u00e0-dire vivre", "start": 4032.079, "duration": 7.28}, {"text": "ensemble loin de se laisser souffler des", "start": 4036.319, "duration": 5.601}, {"text": "slogans publicitaires par les cabinets", "start": 4039.359, "duration": 3.561}, {"text": "de", "start": 4041.92, "duration": 3.52}, {"text": "conseil si l'on veut v\u00e9ritablement", "start": 4042.92, "duration": 5.96}, {"text": "r\u00e9armer la politique et la R\u00e9publique il", "start": 4045.44, "duration": 6.639}, {"text": "faut soutenir nos communes le maire \u00e0", "start": 4048.88, "duration": 5.159}, {"text": "les pieds sur terre il est \u00e0ort\u00e9", "start": 4052.079, "duration": 4.04}, {"text": "d'angueulade \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par plusieurs", "start": 4054.039, "duration": 5.161}, {"text": "sans garde rapproch\u00e9 sans filtre sans", "start": 4056.119, "duration": 5.801}, {"text": "cam\u00e9ra il conserve lui la confiance des", "start": 4059.2, "duration": 6.48}, {"text": "Fran\u00e7ais parce qu'il vit et il est li\u00e9", "start": 4061.92, "duration": 6.6}, {"text": "avec eux car le maire c'est tout \u00e0 la", "start": 4065.68, "duration": 4.32}, {"text": "fois le premier visage de ce qu'on", "start": 4068.52, "duration": 3.519}, {"text": "appelle l'\u00e9tat la France la R\u00e9publique", "start": 4070.0, "duration": 4.079}, {"text": "et celui qui fait vivre ses grands grand", "start": 4072.039, "duration": 4.361}, {"text": "mot au quotidien parfois d'illeurs en", "start": 4074.079, "duration": 5.121}, {"text": "ayant le sentiment qui le fait contre V", "start": 4076.4, "duration": 4.959}, {"text": "et Mar\u00e9 quand l'\u00c9tat n'est pas au", "start": 4079.2, "duration": 5.32}, {"text": "rendez-vous quand l'\u00c9tat d\u00e9tricote les", "start": 4081.359, "duration": 5.48}, {"text": "services publics de proximit\u00e9 ou quand", "start": 4084.52, "duration": 6.36}, {"text": "l'\u00c9tat rogne sur les moyens des communes", "start": 4086.839, "duration": 7.2}, {"text": "les maires urgentistes de la R\u00e9publique", "start": 4090.88, "duration": 6.12}, {"text": "tiennent debout la baraque France et", "start": 4094.039, "duration": 5.28}, {"text": "d'ailleurs nous l'avons vu au moment du", "start": 4097.0, "duration": 5.199}, {"text": "covid face \u00e0 la crise de l'inflation au", "start": 4099.319, "duration": 4.52}, {"text": "moment de la crise des gilets jaunes o\u00f9", "start": 4102.199, "duration": 2.881}, {"text": "y compris le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4103.839, "duration": 3.52}, {"text": "avait sembl\u00e9 red\u00e9couvrir le r\u00f4le des", "start": 4105.08, "duration": 5.96}, {"text": "maires il est pr\u00e9cieux quand \u00e7a se", "start": 4107.359, "duration": 7.48}, {"text": "fragilise il est pr\u00e9cieux contou fouc le", "start": 4111.04, "duration": 6.6}, {"text": "maire il Rafistol il rustine lorsque", "start": 4114.839, "duration": 5.161}, {"text": "l'\u00e9tat quelquefois sert fort le bras", "start": 4117.64, "duration": 4.92}, {"text": "droit et rel\u00e2che malement son bras", "start": 4120.0, "duration": 4.719}, {"text": "gauche lorsque les dotations de", "start": 4122.56, "duration": 4.199}, {"text": "fonctionnement les recettes fiscales les", "start": 4124.719, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoirs d'agir des \u00e9lus locaux se", "start": 4126.759, "duration": 4.52}, {"text": "morcell au rythme des r\u00e9formes", "start": 4128.839, "duration": 5.761}, {"text": "territoriales j'esp\u00e8re que la mission v", "start": 4131.279, "duration": 5.361}, {"text": "nous permettra d'avoir une lecture", "start": 4134.6, "duration": 5.159}, {"text": "critique remise en cause de la loi n\u00f4re", "start": 4136.64, "duration": 5.159}, {"text": "qui n'est pas la n\u00f4tre et qui a fait mal", "start": 4139.759, "duration": 5.96}, {"text": "au territoire de proximit\u00e9 alors lorsque", "start": 4141.799, "duration": 6.161}, {"text": "la charge d\u00e9j\u00e0 trop lourde devient", "start": 4145.719, "duration": 5.201}, {"text": "violente les maires se questionnent ils", "start": 4147.96, "duration": 4.92}, {"text": "alertent souvent et parfois ils s'en", "start": 4150.92, "duration": 3.68}, {"text": "vont en silence discr\u00e8tement et nous en", "start": 4152.88, "duration": 4.56}, {"text": "avons avec Violette spbout", "start": 4154.6, "duration": 5.159}, {"text": "auditionn\u00e9 de nombreux et tous les", "start": 4157.44, "duration": 4.52}, {"text": "t\u00e9moignages additionn\u00e9s nous ont", "start": 4159.759, "duration": 4.721}, {"text": "confort\u00e9 dans l'id\u00e9e qu'il fallait \u00eatre", "start": 4161.96, "duration": 4.759}, {"text": "au rendez-vous et qu'il fallait une loi", "start": 4164.48, "duration": 5.08}, {"text": "qui symboliquement je le dis compris \u00e0", "start": 4166.719, "duration": 5.04}, {"text": "mes coll\u00e8gues insoumis avec beaucoup de", "start": 4169.56, "duration": 4.52}, {"text": "fraternit\u00e9 qui avec symboliquement", "start": 4171.759, "duration": 4.96}, {"text": "devait marquer le fait que on ne touche", "start": 4174.08, "duration": 5.759}, {"text": "pas un maire lorsqu'il est au service de", "start": 4176.719, "duration": 5.321}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et que violenter un", "start": 4179.839, "duration": 4.84}, {"text": "maire s'en prendre \u00e0 son entourage s'en", "start": 4182.04, "duration": 4.52}, {"text": "prendre \u00e0 son domicile impliquer une", "start": 4184.679, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale \u00e0 la hauteur du symbole", "start": 4186.56, "duration": 6.199}, {"text": "port\u00e9 contre la R\u00e9publique alors \u00e7a a", "start": 4190.159, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit par plusieurs est-ce que cette", "start": 4192.759, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale suffit \u00e9videmment que non", "start": 4194.6, "duration": 4.24}, {"text": "c'est la raison pour laquelle d'ailleurs", "start": 4196.92, "duration": 4.12}, {"text": "avec ma coll\u00e8gue rapporteur on va vous", "start": 4198.84, "duration": 5.359}, {"text": "proposer de prolonger cela pour \u00e9laborer", "start": 4201.04, "duration": 4.96}, {"text": "un v\u00e9ritable statut de l'\u00e9lu local qui", "start": 4204.199, "duration": 3.561}, {"text": "prenneent en compte la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 4206.0, "duration": 3.76}, {"text": "prendre soin de ceux qui prennent soin", "start": 4207.76, "duration": 3.68}, {"text": "de la R\u00e9publique pour renforcer les", "start": 4209.76, "duration": 3.8}, {"text": "pouvoirs d'agir des \u00e9lus parce que j'ai", "start": 4211.44, "duration": 3.6}, {"text": "nourri la conviction en \u00e9tant m\u00e8re", "start": 4213.56, "duration": 4.599}, {"text": "moi-m\u00eame que on ne prot\u00e8ge efficacement", "start": 4215.04, "duration": 5.199}, {"text": "on ne prot\u00e8ge dans la dur\u00e9e que les gens", "start": 4218.159, "duration": 4.601}, {"text": "qui sont concr\u00e8tement utiles \u00e0 nos", "start": 4220.239, "duration": 4.96}, {"text": "concitoyens de ce point de vue l\u00e0 la", "start": 4222.76, "duration": 5.12}, {"text": "mani\u00e8re de donner plus de moyens au ma", "start": 4225.199, "duration": 4.201}, {"text": "dans les sujets qui touchent au", "start": 4227.88, "duration": 5.16}, {"text": "quotidien devront \u00eatre au service des", "start": 4229.4, "duration": 5.04}, {"text": "habitants voil\u00e0 l'\u00e9tat d'esprit qui", "start": 4233.04, "duration": 2.44}, {"text": "anime le groupe communiste en", "start": 4234.44, "duration": 3.719}, {"text": "appr\u00e9hendant cette loi avec la volont\u00e9", "start": 4235.48, "duration": 4.64}, {"text": "de la voter mais avec la volont\u00e9 de la", "start": 4238.159, "duration": 5.441}, {"text": "prolonger par une loi future je vous", "start": 4240.12, "duration": 6.32}, {"text": "remcie merci la parole est maintenant \u00e0", "start": 4243.6, "duration": 3.83}, {"text": "Madame Emmanuelle", "start": 4246.44, "duration": 4.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4247.43, "duration": 8.21}, {"text": "mard merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4251.0, "duration": 4.64}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 4266.36, "duration": 4.24}, {"text": "Ministre madame le rapporteur chers", "start": 4267.88, "duration": 5.08}, {"text": "coll\u00e8gues j'ai eu l'occasion de vous le", "start": 4270.6, "duration": 4.599}, {"text": "dire en commission ma premi\u00e8re r\u00e9action", "start": 4272.96, "duration": 4.279}, {"text": "face \u00e0 cette proposition de loi a \u00e9t\u00e9", "start": 4275.199, "duration": 4.721}, {"text": "assez mitig\u00e9 en effet je n'aime pas trop", "start": 4277.239, "duration": 4.0}, {"text": "ce qui peut donner l'impression que nous", "start": 4279.92, "duration": 4.239}, {"text": "nous accordons une sorte de privil", "start": 4281.239, "duration": 5.361}, {"text": "un de plus dirait probablement beaucoup", "start": 4284.159, "duration": 4.921}, {"text": "de nos concitoyens qui seraiit refus\u00e9", "start": 4286.6, "duration": 4.68}, {"text": "aux autres il faut n\u00e9anmoins reconna\u00eetre", "start": 4289.08, "duration": 3.88}, {"text": "que cette proposition de loi r\u00e9pond \u00e0", "start": 4291.28, "duration": 3.64}, {"text": "une pr\u00e9occupation croissante des \u00e9lus", "start": 4292.96, "duration": 4.52}, {"text": "locaux quant \u00e0 leur s\u00e9curit\u00e9 quelques", "start": 4294.92, "duration": 5.239}, {"text": "chiffres ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9s ici assez", "start": 4297.48, "duration": 6.0}, {"text": "significatif 32 % d'agression en plus", "start": 4300.159, "duration": 5.121}, {"text": "essentiellement \u00e0 l'encontre des maires", "start": 4303.48, "duration": 4.96}, {"text": "entre 2021 et 2022 selon le minist\u00e8re de", "start": 4305.28, "duration": 5.72}, {"text": "l'Int\u00e9rieur il s'agit principalement", "start": 4308.44, "duration": 6.44}, {"text": "d'outrage pour 50 % de de menace pour 40", "start": 4311.0, "duration": 7.52}, {"text": "% et de violence volontaire pour 10 %.", "start": 4314.88, "duration": 5.24}, {"text": "selon d'autres chiffres int\u00e9ressants", "start": 4318.52, "duration": 3.4}, {"text": "tir\u00e9 d'un sondage auoxa de novembre", "start": 4320.12, "duration": 4.92}, {"text": "dernier pour Le Figaro 64 % des Fran\u00e7ais", "start": 4321.92, "duration": 4.799}, {"text": "estiment que la s\u00e9curit\u00e9 des mares est", "start": 4325.04, "duration": 4.72}, {"text": "mal assur\u00e9e et 61 % pensent qu'il", "start": 4326.719, "duration": 4.721}, {"text": "pourrai personnellement renoncer \u00e0 se", "start": 4329.76, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection municipale par", "start": 4331.44, "duration": 4.4}, {"text": "crainte pour eux-m\u00eames ou pour leur", "start": 4334.08, "duration": 4.599}, {"text": "famille ces chiffres sont \u00e9loquent", "start": 4335.84, "duration": 4.44}, {"text": "l'objectif de ce texte est donc de", "start": 4338.679, "duration": 3.441}, {"text": "proposer des solutions qui rassureront", "start": 4340.28, "duration": 4.359}, {"text": "nos \u00e9lus les mesures envisag\u00e9es vont de", "start": 4342.12, "duration": 4.16}, {"text": "l'aggravation des sanctions en cas de", "start": 4344.639, "duration": 3.401}, {"text": "violence contre les \u00e9lus \u00e0", "start": 4346.28, "duration": 3.64}, {"text": "l'am\u00e9lioration de la prise en charge des", "start": 4348.04, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9lus victimes en passant par une", "start": 4349.92, "duration": 3.92}, {"text": "meilleure implication des institutions", "start": 4351.96, "duration": 4.36}, {"text": "dans la protection des \u00e9lus ces mesures", "start": 4353.84, "duration": 5.44}, {"text": "sont cibl\u00e9es et sp\u00e9cifiques il est", "start": 4356.32, "duration": 4.68}, {"text": "pourtant n\u00e9cessaire d'examiner plus", "start": 4359.28, "duration": 3.84}, {"text": "largement leurs implications afin", "start": 4361.0, "duration": 5.239}, {"text": "d'assurer un \u00e9quilibre entre s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 4363.12, "duration": 5.44}, {"text": "libert\u00e9 civile d'autant que la", "start": 4366.239, "duration": 4.321}, {"text": "Commission a vot\u00e9 certaines dispositions", "start": 4368.56, "duration": 4.24}, {"text": "qui me semblent probl\u00e9matiques j'y", "start": 4370.56, "duration": 3.48}, {"text": "reviendrai", "start": 4372.8, "duration": 3.04}, {"text": "je l'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 lors de l'examen de", "start": 4374.04, "duration": 3.56}, {"text": "ce texte en commission la proposition de", "start": 4375.84, "duration": 3.799}, {"text": "loi qui se concentre sur la r\u00e9ponse", "start": 4377.6, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9pressive et la protection apr\u00e8s les", "start": 4379.639, "duration": 4.761}, {"text": "agressions pourrait \u00eatre enrichie par", "start": 4382.159, "duration": 4.841}, {"text": "des mesures pr\u00e9ventives plus globales je", "start": 4384.4, "duration": 4.36}, {"text": "pense notamment \u00e0 la mise en place de", "start": 4387.0, "duration": 4.04}, {"text": "syst\u00e8me de signalement et de r\u00e9ponses", "start": 4388.76, "duration": 4.52}, {"text": "rapid pour les menaces ou incidents qui", "start": 4391.04, "duration": 4.159}, {"text": "permettrai une intervention rapide et", "start": 4393.28, "duration": 4.24}, {"text": "efficace en cas de probl\u00e8me comme cela", "start": 4395.199, "duration": 4.321}, {"text": "se fait d\u00e9j\u00e0 dans certaines communes par", "start": 4397.52, "duration": 5.28}, {"text": "exemple pour les commerces ou les \u00e9coles", "start": 4399.52, "duration": 5.92}, {"text": "en en l'impact de la loi sur les", "start": 4402.8, "duration": 4.879}, {"text": "libert\u00e9s civiles et notamment la libert\u00e9", "start": 4405.44, "duration": 5.32}, {"text": "d'expression pose question il me semble", "start": 4407.679, "duration": 5.201}, {"text": "notamment qu'un risque existe que les", "start": 4410.76, "duration": 4.0}, {"text": "mesures propos\u00e9es laissent place \u00e0 une", "start": 4412.88, "duration": 4.68}, {"text": "interpr\u00e9tation abusive la libert\u00e9", "start": 4414.76, "duration": 4.919}, {"text": "d'expression et le droit de la presse", "start": 4417.56, "duration": 4.679}, {"text": "consacr\u00e9 par la loi de 1881 sont des", "start": 4419.679, "duration": 4.881}, {"text": "questions compliqu\u00e9es sensibles", "start": 4422.239, "duration": 4.761}, {"text": "juridiquement et la proposition de loi y", "start": 4424.56, "duration": 4.36}, {"text": "touche en \u00e9voquant notamment dans son", "start": 4427.0, "duration": 4.679}, {"text": "article 2 bis les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la", "start": 4428.92, "duration": 6.08}, {"text": "diffamation aux injures et aux outrages", "start": 4431.679, "duration": 5.121}, {"text": "pour \u00eatre tout \u00e0 fait clair il me semble", "start": 4435.0, "duration": 3.6}, {"text": "que nous ne devrions toucher \u00e0 cette loi", "start": 4436.8, "duration": 4.879}, {"text": "de 1881 sur la libert\u00e9 de la presse", "start": 4438.6, "duration": 6.079}, {"text": "qu'avec beaucoup de pr\u00e9cautions s'il est", "start": 4441.679, "duration": 4.881}, {"text": "vrai que les possibilit\u00e9s d'action", "start": 4444.679, "duration": 3.921}, {"text": "judiciaair contre les d\u00e9lits de presse", "start": 4446.56, "duration": 4.92}, {"text": "sont enserr\u00e9 dans des d\u00e9lis courts et", "start": 4448.6, "duration": 4.8}, {"text": "que les \u00e9volutions technologiques", "start": 4451.48, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux internet intelligence", "start": 4453.4, "duration": 4.68}, {"text": "artificielle favorisent la persistance", "start": 4455.6, "duration": 4.4}, {"text": "de la diffusion des contenus injurieux", "start": 4458.08, "duration": 4.28}, {"text": "et diffamatoires dans l'espace public et", "start": 4460.0, "duration": 4.6}, {"text": "leur accessibilit\u00e9 dans le temps", "start": 4462.36, "duration": 4.08}, {"text": "allonger le d\u00e9lai de prescription", "start": 4464.6, "duration": 3.88}, {"text": "relatif \u00e0 un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9termin\u00e9 de la loi", "start": 4466.44, "duration": 5.12}, {"text": "comme le fait cet article de BIS risque", "start": 4468.48, "duration": 5.64}, {"text": "d'entra\u00eener des difficult\u00e9s au regard", "start": 4471.56, "duration": 4.72}, {"text": "des autres d\u00e9laiis de prescription qui", "start": 4474.12, "duration": 3.8}, {"text": "continuent \u00e0 s'appliquer en mati\u00e8re de", "start": 4476.28, "duration": 4.64}, {"text": "presse ma principale crainte est de", "start": 4477.92, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibrer la loi de", "start": 4480.92, "duration": 5.52}, {"text": "1881 et ce faisant d'aller \u00e0 l'encontre", "start": 4483.0, "duration": 6.8}, {"text": "de l'objectif politique vis\u00e9e en l'\u00e9tat", "start": 4486.44, "duration": 5.84}, {"text": "je voterai donc contre cet article de", "start": 4489.8, "duration": 5.399}, {"text": "bis un mot encore sur les dispositions", "start": 4492.28, "duration": 5.08}, {"text": "entourant le conseil local de s\u00e9curit\u00e9", "start": 4495.199, "duration": 4.921}, {"text": "et de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquence d\u00e9j\u00e0", "start": 4497.36, "duration": 4.44}, {"text": "qu'il n'est pas loin de ressembler \u00e0 une", "start": 4500.12, "duration": 4.68}, {"text": "usine \u00e0 gaz imaginez y incorporer une", "start": 4501.8, "duration": 6.0}, {"text": "participation citoyenne tir\u00e9e au sort", "start": 4504.8, "duration": 5.04}, {"text": "comme cela a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 en commission \u00e0", "start": 4507.8, "duration": 4.96}, {"text": "l'article 14 rel\u00e8ve selon moi de la", "start": 4509.84, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9magogie pure et", "start": 4512.76, "duration": 4.959}, {"text": "simple un mot enfin sur les agressions", "start": 4514.56, "duration": 5.599}, {"text": "elle-m\u00eame si cette proposition de loi", "start": 4517.719, "duration": 5.041}, {"text": "tente d'apporter quelques solutions le", "start": 4520.159, "duration": 4.56}, {"text": "point de d\u00e9part de la protection apport\u00e9", "start": 4522.76, "duration": 5.28}, {"text": "aux \u00e9lus devrait me semble-t-il \u00eatre \u00e0", "start": 4524.719, "duration": 5.681}, {"text": "minima la condamnation unanime de ces", "start": 4528.04, "duration": 5.639}, {"text": "violences y compris lorsque la victime", "start": 4530.4, "duration": 5.92}, {"text": "ne rel\u00e8ve pas du m\u00eame camp politique", "start": 4533.679, "duration": 4.761}, {"text": "j'ai en t\u00eate l'agression dont avait \u00e9t\u00e9", "start": 4536.32, "duration": 4.44}, {"text": "victime le maire de B\u00e9zier toujours en", "start": 4538.44, "duration": 4.84}, {"text": "attente du moindre mot de soutien lors", "start": 4540.76, "duration": 4.16}, {"text": "d'un d\u00e9placement \u00e0 saint-entr\u00e9e de", "start": 4543.28, "duration": 4.76}, {"text": "kubzac en mai 2018 sous les drapeaux de", "start": 4544.92, "duration": 5.64}, {"text": "la gauche et de l'extr\u00eame gauche alors", "start": 4548.04, "duration": 5.599}, {"text": "vous l'avez compris je ne m'opposerai ce", "start": 4550.56, "duration": 5.48}, {"text": "texte mais je pense qu'il m\u00e9riterait \u00e0", "start": 4553.639, "duration": 5.641}, {"text": "minima un peu moins d'hypocrisie je vous", "start": 4556.04, "duration": 6.639}, {"text": "remercie je vous", "start": 4559.28, "duration": 3.399}, {"text": "remercie la discussion g\u00e9n\u00e9rale est", "start": 4563.0, "duration": 6.4}, {"text": "close", "start": 4566.4, "duration": 3.0}]}