{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est tr\u00e8s important qu'ici au au S\u00e9nat", "start": 0.04, "duration": 4.6}, {"text": "on puisse effectivement mettre en \u0153uvre", "start": 2.24, "duration": 5.56}, {"text": "tous les moyens pour favoriser encore", "start": 4.64, "duration": 5.48}, {"text": "plus l'inclusion des personnes en", "start": 7.8, "duration": 3.879}, {"text": "situation de de handicap et cette", "start": 10.12, "duration": 3.76}, {"text": "journ\u00e9e permet \u00e0 la fois de sensibiliser", "start": 11.679, "duration": 4.241}, {"text": "et puis de vraiment \u00eatre dans le dans le", "start": 13.88, "duration": 4.0}, {"text": "concret c'est la premi\u00e8re fois que \u00e7a", "start": 15.92, "duration": 4.519}, {"text": "arrive au sa le duod on est la 7e", "start": 17.88, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9dition une \u00e9dition qui d'ann\u00e9e en ann\u00e9e", "start": 20.439, "duration": 5.641}, {"text": "a de plus en plus de de succ\u00e8s et nous", "start": 23.48, "duration": 5.039}, {"text": "avons d'ors et d\u00e9j\u00e0 un objectif encore", "start": 26.08, "duration": 4.599}, {"text": "plus fort pour l'ann\u00e9e prochaine mais", "start": 28.519, "duration": 4.56}, {"text": "plus de 40 s\u00e9nateurs qui accueillent", "start": 30.679, "duration": 5.361}, {"text": "aujourd'hui un duo c'est une belle une", "start": 33.079, "duration": 5.561}, {"text": "belle \u00e9dition en tout cas pour \u00e0 l'au de", "start": 36.04, "duration": 6.76}, {"text": "la de la c\u00e9l\u00e9bration en 2025 de la loi", "start": 38.64, "duration": 7.599}, {"text": "sur le handicap", "start": 42.8, "duration": 3.439}]}