{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "voici ce qu'il faut retenir dans", "start": 0.08, "duration": 2.16}, {"text": "l'actualit\u00e9 aujourd'hui d'abord cette", "start": 1.0, "duration": 2.6}, {"text": "premi\u00e8re actualit\u00e9 est-ce qu'il y aura", "start": 2.24, "duration": 3.44}, {"text": "gr\u00e8ve ce mardi et qui sera en gr\u00e8ve", "start": 3.6, "duration": 3.48}, {"text": "alors oui plusieurs syndicats comme la", "start": 5.68, "duration": 3.68}, {"text": "CGT solidaire ou encore FSU ont annonc\u00e9", "start": 7.08, "duration": 3.96}, {"text": "une mobilisation partout en France pour", "start": 9.36, "duration": 3.359}, {"text": "demander une hausse des salaires et la", "start": 11.04, "duration": 3.28}, {"text": "suppression de la r\u00e9forme des retraites", "start": 12.719, "duration": 3.32}, {"text": "cette gr\u00e8ve qui aura donc lieu mardi", "start": 14.32, "duration": 3.119}, {"text": "elle touchera principalement le secteur", "start": 16.039, "duration": 3.24}, {"text": "du transport et de l'\u00e9ducation mais", "start": 17.439, "duration": 3.321}, {"text": "attention la mobilisation sera", "start": 19.279, "duration": 3.441}, {"text": "relativement faible d'apr\u00e8s la SNCF la", "start": 20.76, "duration": 3.4}, {"text": "circulation des trains r\u00e9gionaux et", "start": 22.72, "duration": 3.0}, {"text": "Intercit\u00e9 pourrait \u00eatre je cite", "start": 24.16, "duration": 3.439}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement perturb\u00e9 mais celle des TGV", "start": 25.72, "duration": 3.68}, {"text": "sera elle normale concernant l'\u00e9ducation", "start": 27.599, "duration": 3.241}, {"text": "nationale maintenant en fait c'est", "start": 29.4, "duration": 3.039}, {"text": "difficile de dire si la gr\u00e8ve sera", "start": 30.84, "duration": 3.16}, {"text": "suivie ou non puisque au coll\u00e8ge et au", "start": 32.439, "duration": 2.881}, {"text": "lyc\u00e9e il faut savoir que les enseignants", "start": 34.0, "duration": 3.16}, {"text": "n'ont pas l'obligation de se d\u00e9clarer \u00e0", "start": 35.32, "duration": 3.399}, {"text": "l'avance vous devraz donc le savoir \u00e0", "start": 37.16, "duration": 3.0}, {"text": "priori au dernier moment mais en tout", "start": 38.719, "duration": 3.081}, {"text": "cas ce ne sera pas une gr\u00e8ve massive", "start": 40.16, "duration": 3.0}, {"text": "comme \u00e7a a pu \u00eatre le cas par exemple", "start": 41.8, "duration": 2.599}, {"text": "l'an dernier \u00e0 l'international", "start": 43.16, "duration": 2.84}, {"text": "maintenant les bombardements isra\u00e9liens", "start": 44.399, "duration": 3.281}, {"text": "se poursuivent au Liban la capitale", "start": 46.0, "duration": 3.52}, {"text": "libanaise Berouth a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e en d\u00e9but", "start": 47.68, "duration": 3.8}, {"text": "de semaine par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne qui a", "start": 49.52, "duration": 4.039}, {"text": "tu\u00e9 le chef du Hamas sur le territoire", "start": 51.48, "duration": 3.84}, {"text": "libanais encore hier au moins 100", "start": 53.559, "duration": 3.241}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es au Liban et les", "start": 55.32, "duration": 2.96}, {"text": "frappes isra\u00e9liennes ont fait plus de", "start": 56.8, "duration": 5.12}, {"text": "1030 morts au moins de de semaines", "start": 58.28, "duration": 3.64}]}