{"label": "politique", "transcript": [{"text": "-Emmanuel Daoud,\nvous \u00eates avocat p\u00e9naliste,", "start": 0.04, "duration": 2.8}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9\ndans le droit international.", "start": 2.84, "duration": 1.96}, {"text": "La justice des tribunaux", "start": 4.8, "duration": 1.36}, {"text": "et des cours internationales\ns'exerce plus", "start": 6.16, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui, ou l'impunit\u00e9\na encore un bel avenir ?", "start": 9.04, "duration": 5.24}, {"text": "-Je pense qu'elle s'exerce\ndavantage aujourd'hui", "start": 14.28, "duration": 2.72}, {"text": "pour une raison simple,\nc'est que les juristes,", "start": 17.0, "duration": 2.0}, {"text": "qu'ils soient avocats,\navocates ou magistrats,", "start": 19.0, "duration": 3.24}, {"text": "sont d'abord form\u00e9s initialement\n\u00e0 la justice internationale", "start": 22.24, "duration": 4.2}, {"text": "de fa\u00e7on plus r\u00e9currente\net plus approfondie.", "start": 26.44, "duration": 2.92}, {"text": "Ensuite, on dit qu'on est\ndans un monde global.", "start": 29.36, "duration": 3.12}, {"text": "Si on est\ndans un monde global,", "start": 32.48, "duration": 1.32}, {"text": "on est dans une justice\nglobale.", "start": 33.8, "duration": 2.36}, {"text": "On est de plus en plus\nfamiliaris\u00e9s", "start": 36.16, "duration": 1.56}, {"text": "avec les outils\ninternationaux,", "start": 37.72, "duration": 2.12}, {"text": "donc on peut,\nde fa\u00e7on plus habituelle,", "start": 39.84, "duration": 3.52}, {"text": "par exemple, saisir\nla Cour p\u00e9nale internationale", "start": 43.36, "duration": 2.92}, {"text": "qui semble un grand machin,", "start": 46.28, "duration": 1.28}, {"text": "mais d\u00e8s lors\nqu'on veut bien lire", "start": 47.56, "duration": 2.28}, {"text": "le Statut de Rome,\non s'aper\u00e7oit rapidement", "start": 49.84, "duration": 2.32}, {"text": "qu'on peut s'adresser", "start": 52.16, "duration": 1.44}, {"text": "\u00e0 cette juridiction\nsans trop de difficult\u00e9s,", "start": 53.6, "duration": 2.56}, {"text": "en respectant, \u00e9videmment,\nles r\u00e8gles de proc\u00e9dure.", "start": 56.16, "duration": 2.8}, {"text": "Donc, les juristes aujourd'hui,\nles avocats, les magistrats,", "start": 58.96, "duration": 4.2}, {"text": "les victimes aussi\nont tendance \u00e0 aller", "start": 64.08, "duration": 3.4}, {"text": "devant les juridictions\ninternationales.", "start": 67.48, "duration": 2.28}, {"text": "Alors, la lutte contre l'impunit\u00e9\ndoit \u00eatre men\u00e9e,", "start": 69.76, "duration": 3.08}, {"text": "et si les crimes\nles plus graves", "start": 72.84, "duration": 2.16}, {"text": "disparaissaient par enchantement,\non le saurait.", "start": 75.0, "duration": 2.16}, {"text": "L'actualit\u00e9 montre\nque ce n'est pas le cas.", "start": 77.16, "duration": 2.0}, {"text": "-Expliquez-nous la diff\u00e9rence\nla Cour p\u00e9nale internationale", "start": 79.84, "duration": 3.4}, {"text": "et le TPI,\nle Tribunal p\u00e9nal international ?", "start": 83.24, "duration": 2.92}, {"text": "-Alors, la Cour p\u00e9nale\ninternationale,", "start": 86.16, "duration": 1.84}, {"text": "elle a son si\u00e8ge\n\u00e0 La Haye,", "start": 88.0, "duration": 1.84}, {"text": "et c'est la juridiction\nqui est la seule juridiction", "start": 90.56, "duration": 3.24}, {"text": "qui peut juger\ndes chefs d'Etat en exercice.", "start": 93.8, "duration": 4.68}, {"text": "Le Tribunal p\u00e9nal international", "start": 98.48, "duration": 1.88}, {"text": "est un Tribunal p\u00e9nal\ninternational,", "start": 100.36, "duration": 1.8}, {"text": "par exemple pour le Rwanda,\npour l'ex-Yougoslavie,", "start": 102.16, "duration": 3.84}, {"text": "qui sont des cr\u00e9ations\nad hoc.", "start": 106.0, "duration": 3.44}, {"text": "Donc, la Cour p\u00e9nale\ninternationale", "start": 109.44, "duration": 2.6}, {"text": "est un si\u00e8ge permanent,", "start": 112.04, "duration": 1.72}, {"text": "elle peut \u00eatre saisie\nen permanence", "start": 113.76, "duration": 1.84}, {"text": "et elle a des magistrats,\ndes procureurs, des greffiers,", "start": 115.6, "duration": 3.28}, {"text": "des enqu\u00eateurs,\nqui peuvent \u00eatre mobilis\u00e9s", "start": 118.88, "duration": 2.8}, {"text": "pour enqu\u00eater\nsur les cinq continents.", "start": 121.68, "duration": 2.76}, {"text": "-Diriez-vous que c'est\nune avanc\u00e9e majeure,", "start": 124.44, "duration": 2.08}, {"text": "la cr\u00e9ation de la CPI,\nil y a 20 ans ?", "start": 126.52, "duration": 2.48}, {"text": "-C'est une avanc\u00e9e majeure,", "start": 129.0, "duration": 2.04}, {"text": "fondamentale,\nqui a lev\u00e9 beaucoup d'espoirs", "start": 131.04, "duration": 3.64}, {"text": "et qui a d\u00e9\u00e7u \u00e9norm\u00e9ment.", "start": 134.68, "duration": 2.52}, {"text": "-En 20 ans, elle a condamn\u00e9", "start": 137.2, "duration": 1.64}, {"text": "que des seconds couteaux.", "start": 138.84, "duration": 1.36}, {"text": "Le bilan est assez maigre,\nmais en m\u00eame temps,", "start": 140.2, "duration": 1.72}, {"text": "la justice internationale\nest politique.", "start": 142.6, "duration": 2.2}, {"text": "Les Etats l'utilisent\nquand \u00e7a les sert", "start": 144.8, "duration": 2.4}, {"text": "mais l'\u00e9cartent\nd\u00e8s qu'elle touche", "start": 147.2, "duration": 1.48}, {"text": "leurs propres int\u00e9r\u00eats.", "start": 148.68, "duration": 1.4}, {"text": "-Nous sommes d'accord,", "start": 150.08, "duration": 0.88}, {"text": "et prenons l'exemple\ndu Conseil de s\u00e9curit\u00e9.", "start": 150.96, "duration": 5.84}, {"text": "Ni la Russie, ni les Etats-Unis...", "start": 156.8, "duration": 2.8}, {"text": "-Ni la Chine, ni l'Inde,", "start": 159.6, "duration": 0.92}, {"text": "ni Isra\u00ebl.", "start": 160.52, "duration": 0.753}, {"text": "-Ni la Chine, ni l'Inde, ni Isra\u00ebl", "start": 161.273, "duration": 2.287}, {"text": "n'ont reconnu la comp\u00e9tence\nde la Cour p\u00e9nale internationale.", "start": 163.56, "duration": 3.48}, {"text": "Ca veut dire\nqu'il y a une difficult\u00e9.", "start": 167.04, "duration": 2.52}, {"text": "Les Etats-Unis l'ont refus\u00e9e.\nPourquoi ?", "start": 169.56, "duration": 2.52}, {"text": "Parce qu'ils m\u00e8nent parfois\ndes guerres", "start": 172.08, "duration": 3.0}, {"text": "dont la l\u00e9gitimit\u00e9...", "start": 175.08, "duration": 1.48}, {"text": "-Est contestable.", "start": 176.56, "duration": 1.12}, {"text": "-Oui, ou en tout cas,\nlorsqu'on bombarde", "start": 177.68, "duration": 2.44}, {"text": "de fa\u00e7on syst\u00e9matique\ndes populations civiles,", "start": 180.12, "duration": 2.22}, {"text": "\u00e7a s'appelle\nun crime de guerre", "start": 182.34, "duration": 1.42}, {"text": "ou un crime contre l'humanit\u00e9", "start": 183.76, "duration": 2.12}, {"text": "et les Etats-Unis\nn'ont pas la volont\u00e9", "start": 185.88, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00eatre soumis\n\u00e0 ce type de juridiction.", "start": 190.0, "duration": 1.96}, {"text": "-Comment on contourne\ncette volont\u00e9 manifeste", "start": 192.56, "duration": 3.16}, {"text": "de ne pas coop\u00e9rer\navec la justice internationale ?", "start": 195.72, "duration": 2.8}, {"text": "-C'est ce qu'a fait\nl'Ukraine.", "start": 198.52, "duration": 1.64}, {"text": "Elle a reconnu la comp\u00e9tence\npour la situation", "start": 200.16, "duration": 3.56}, {"text": "qu'elle vivait,\nalors qu'elle n'avait pas", "start": 203.72, "duration": 1.8}, {"text": "ratifi\u00e9 le Statut de Rome", "start": 205.52, "duration": 1.36}, {"text": "et donc, la Cour p\u00e9nale\ninternationale", "start": 206.88, "duration": 2.0}, {"text": "a pu exercer sa comp\u00e9tence.", "start": 208.88, "duration": 3.16}, {"text": "D'autres Etats, je crois,\n12 Etats ont aussi d\u00e9f\u00e9r\u00e9,", "start": 212.04, "duration": 3.0}, {"text": "devant la Cour p\u00e9nale\ninternationale,", "start": 215.04, "duration": 1.96}, {"text": "la situation,\net la guerre commise", "start": 217.0, "duration": 2.52}, {"text": "en Ukraine par la Russie.", "start": 219.52, "duration": 2.44}, {"text": "Donc, il y a des moyens.", "start": 221.96, "duration": 2.36}, {"text": "Le v\u00e9ritable progr\u00e8s,\nou, plus exactement,", "start": 224.32, "duration": 2.44}, {"text": "la cons\u00e9cration de la Cour\np\u00e9nale internationale", "start": 226.76, "duration": 3.04}, {"text": "interviendra le jour\no\u00f9 tous les pays...", "start": 229.8, "duration": 3.16}, {"text": "-Reconna\u00eetront sa comp\u00e9tence.", "start": 232.96, "duration": 1.16}, {"text": "-Reconna\u00eetront sa comp\u00e9tence,", "start": 234.12, "duration": 1.16}, {"text": "o\u00f9 tous les pays\net tous les chefs d'Etat", "start": 235.28, "duration": 2.88}, {"text": "pourront \u00eatre poursuivis.", "start": 238.16, "duration": 1.16}, {"text": "-Alors, la Cour p\u00e9nale\ninternationale", "start": 240.0, "duration": 1.88}, {"text": "a lanc\u00e9 un mandat d'arr\u00eat\nle 17 mars dernier", "start": 241.88, "duration": 3.24}, {"text": "contre le pr\u00e9sident russe\nVladimir Poutine.", "start": 245.12, "duration": 3.0}, {"text": "C'est la premi\u00e8re fois\nqu'un chef d'Etat en exercice,", "start": 248.12, "duration": 2.6}, {"text": "membre du Conseil de s\u00e9curit\u00e9,", "start": 250.72, "duration": 1.64}, {"text": "est vis\u00e9 par une telle\nproc\u00e9dure ?", "start": 253.28, "duration": 1.76}, {"text": "-C'est la premi\u00e8re fois,\nlorsque nous avions saisi,", "start": 255.04, "duration": 3.96}, {"text": "en d\u00e9cembre,\nla Cour p\u00e9nale internationale", "start": 259.0, "duration": 2.0}, {"text": "s'agissant de la d\u00e9portation\ndes enfants ukrainiens.", "start": 261.0, "duration": 3.48}, {"text": "Si on l'a fait,\nc'est qu'on y croyait,", "start": 264.48, "duration": 1.72}, {"text": "mais je dois \u00eatre honn\u00eate.", "start": 266.2, "duration": 1.04}, {"text": "Nous ne pensions pas\nque la Cour p\u00e9nale internationale", "start": 267.96, "duration": 3.32}, {"text": "allait r\u00e9agir aussi vite.", "start": 271.28, "duration": 1.52}, {"text": "-Oui, elle a r\u00e9agi\nen trois mois \u00e0 peine,", "start": 272.8, "duration": 2.52}, {"text": "c'est un temps record.\nC'est une surprise pour vous.", "start": 275.32, "duration": 2.72}, {"text": "Faut-il y voir\nun signal contre l'impunit\u00e9", "start": 278.04, "duration": 3.28}, {"text": "ou une volont\u00e9\nde la Cour p\u00e9nale internationale", "start": 281.32, "duration": 2.56}, {"text": "d'asseoir son autorit\u00e9,\nalors qu'elle est", "start": 283.88, "duration": 1.92}, {"text": "en perte de vitesse\net de l\u00e9gitimit\u00e9 ?", "start": 285.8, "duration": 2.44}, {"text": "-Je crois que c'est les deux,", "start": 288.24, "duration": 1.4}, {"text": "mais ce que nous avions dit\nen d\u00e9cembre", "start": 289.64, "duration": 2.04}, {"text": "avec d'autres ONG\net d'autres avocats,", "start": 292.48, "duration": 2.16}, {"text": "ce que nous avons relay\u00e9", "start": 294.64, "duration": 1.84}, {"text": "devant la commission\ndes droits de l'homme", "start": 296.48, "duration": 1.32}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en,", "start": 297.8, "duration": 1.0}, {"text": "c'\u00e9tait de dire : \"Si vous voulez\nlutter contre l'impunit\u00e9", "start": 300.6, "duration": 3.44}, {"text": "\"et pour emp\u00eacher qu'on perde\nla trace de ces enfants ukrainiens", "start": 304.04, "duration": 3.6}, {"text": "\"dont on ne savait pas\no\u00f9 ils \u00e9taient diss\u00e9min\u00e9s", "start": 308.16, "duration": 2.24}, {"text": "\"sur le territoire russe...\"", "start": 310.4, "duration": 1.12}, {"text": "-On parle de 400 000 enfants", "start": 311.52, "duration": 1.36}, {"text": "arrach\u00e9s \u00e0 leur famille\nukrainienne,", "start": 313.64, "duration": 1.96}, {"text": "d\u00e9port\u00e9s pour \u00eatre adopt\u00e9s\nde force en Russie.", "start": 315.6, "duration": 3.28}, {"text": "-Exactement, avec des modifications\ndu droit russe", "start": 318.88, "duration": 4.24}, {"text": "qui permettaient\nd'attribuer", "start": 323.12, "duration": 1.46}, {"text": "en un temps record\n\u00e0 ces enfants...", "start": 324.58, "duration": 1.66}, {"text": "-En 48 heures.", "start": 327.32, "duration": 1.184}, {"text": "-En 48 heures.", "start": 328.504, "duration": 0.016}, {"text": "-Changer leur pr\u00e9nom,\nchanger leur nom,", "start": 328.52, "duration": 2.72}, {"text": "changer leur lieu\nde naissance,", "start": 331.24, "duration": 1.84}, {"text": "changer leur date\nde naissance...", "start": 333.08, "duration": 2.76}, {"text": "Pour effacer les traces,\non peut pas faire mieux.", "start": 335.84, "duration": 2.4}, {"text": "Donc, ce que l'on disait\nau procureur", "start": 338.24, "duration": 3.36}, {"text": "de la Cour p\u00e9nale\ninternationale :", "start": 341.6, "duration": 1.64}, {"text": "\"Il faut que vous agissiez\nmaintenant", "start": 343.24, "duration": 1.92}, {"text": "\"pour envoyer un signal fort", "start": 345.16, "duration": 2.32}, {"text": "\"\u00e0 Vladimir Poutine\net \u00e0 ses sbires,", "start": 347.48, "duration": 2.84}, {"text": "\"pour qu'ils cessent\nde pratiquer cette politique.\"", "start": 350.32, "duration": 3.76}, {"text": "Et c'est ce qui s'est pass\u00e9.", "start": 354.08, "duration": 1.68}, {"text": "S'attaquer\n\u00e0 une population cibl\u00e9e,", "start": 355.76, "duration": 2.96}, {"text": "les enfants, faire en sorte\nqu'ils perdent toute trace", "start": 358.72, "duration": 3.72}, {"text": "ou tout lien biologique,\naffectif, historique, culturel", "start": 362.44, "duration": 4.4}, {"text": "avec leur nation,\navec leur pays, l'Ukraine.", "start": 366.84, "duration": 2.72}, {"text": "Vouloir rayer ce lien\nde la surface de la terre,", "start": 369.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a s'appelle\nun crime de g\u00e9nocide.", "start": 373.56, "duration": 2.52}, {"text": "Donc pour le moment,", "start": 376.08, "duration": 0.84}, {"text": "pour que les choses\nsoient claires,", "start": 376.92, "duration": 2.2}, {"text": "le mandat d'arr\u00eat\nqui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9", "start": 379.12, "duration": 1.8}, {"text": "contre Vladimir Poutine\net madame Maria Lvova-Belova", "start": 380.92, "duration": 3.44}, {"text": "est un mandat d'arr\u00eat\npour crimes de guerre", "start": 384.36, "duration": 2.52}, {"text": "s'agissant de la d\u00e9portation\ndes enfants ukrainiens.", "start": 386.88, "duration": 3.0}, {"text": "Mais la Cour p\u00e9nale internationale\nest saisie de fait", "start": 389.88, "duration": 2.92}, {"text": "et les qualifications\npeuvent changer.", "start": 392.8, "duration": 2.64}, {"text": "Le r\u00e9sultat,\nil a \u00e9t\u00e9 atteint.", "start": 395.44, "duration": 2.04}, {"text": "Aujourd'hui, monsieur Poutine\nest susceptible d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9", "start": 397.48, "duration": 4.88}, {"text": "dans n'importe quel pays", "start": 402.36, "duration": 1.6}, {"text": "qui a ratifi\u00e9\nle Statut de Rome.", "start": 403.96, "duration": 2.36}, {"text": "Il est dans la situation\nd'un fugitif.", "start": 406.32, "duration": 3.08}, {"text": "C'est un d\u00e9linquant\net pas autre chose.", "start": 409.4, "duration": 3.0}, {"text": "Il peut \u00eatre", "start": 412.4, "duration": 0.64}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate d'une des nations\nles plus puissantes du monde,", "start": 413.04, "duration": 3.08}, {"text": "elle est dirig\u00e9e, gouvern\u00e9e\npar un d\u00e9linquant,", "start": 416.12, "duration": 3.6}, {"text": "un pr\u00e9sum\u00e9 criminel,\nqui est en fuite,", "start": 419.72, "duration": 3.24}, {"text": "dans son pays,\nmais qui est en fuite.", "start": 422.96, "duration": 1.84}, {"text": "Comme signal envoy\u00e9 aux despotes,\nautocrates, tyrans,", "start": 424.8, "duration": 5.24}, {"text": "aux criminels\nles plus sanguinaires,", "start": 430.04, "duration": 2.56}, {"text": "puisqu'on parle des crimes\nles plus graves,", "start": 432.6, "duration": 1.6}, {"text": "c'est un signal tr\u00e8s fort.", "start": 434.2, "duration": 1.36}, {"text": "Est-ce que \u00e7a va faire\ndispara\u00eetre les crimes...", "start": 435.56, "duration": 2.6}, {"text": "-Les autocrates ?", "start": 439.24, "duration": 0.6}, {"text": "-La r\u00e9ponse est non.", "start": 439.84, "duration": 1.04}, {"text": "Est-ce qu'ils vont\ny r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois ?", "start": 440.88, "duration": 2.48}, {"text": "Je pense que oui, et surtout,\nc'est la mobilisation", "start": 443.36, "duration": 3.52}, {"text": "des opinions publiques\ninternationales,", "start": 446.88, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9videmment,\ndes m\u00e9dias et des avocats,", "start": 449.44, "duration": 2.96}, {"text": "et des avocats de saisie\nqui feront", "start": 452.4, "duration": 1.76}, {"text": "demain et apr\u00e8s-demain,\nsi malheureusement,", "start": 454.16, "duration": 2.24}, {"text": "il y a des faits de cette nature\n\u00e0 nouveau,", "start": 456.4, "duration": 2.6}, {"text": "qu'on pourra plus rapidement\nencore intervenir", "start": 459.0, "duration": 2.52}, {"text": "et demander \u00e0 la Cour p\u00e9nale\ninternationale", "start": 461.52, "duration": 2.44}, {"text": "de se saisir des situations\npour qu'elle puisse", "start": 463.96, "duration": 2.84}, {"text": "agir efficacement.", "start": 466.8, "duration": 0.96}, {"text": "-Qu'il s'agisse", "start": 467.76, "duration": 1.08}, {"text": "d'une politique\ninstitutionnelle", "start": 468.84, "duration": 1.88}, {"text": "assum\u00e9e par le Kremlin,", "start": 470.72, "duration": 1.88}, {"text": "est-ce que \u00e7a renforce,\njustement,", "start": 472.6, "duration": 1.88}, {"text": "ce chef d'inculpation de g\u00e9nocide ?", "start": 474.48, "duration": 2.32}, {"text": "-Oui.", "start": 476.8, "duration": 0.88}, {"text": "Quand on voit\nque monsieur Poutine", "start": 477.68, "duration": 2.24}, {"text": "re\u00e7oit Maria Lvova-Belova,\nque celle-ci lui dit :", "start": 479.92, "duration": 3.72}, {"text": "\"On a un probl\u00e8me\navec les enfants ukrainiens.", "start": 483.64, "duration": 2.64}, {"text": "\"Il faut modifier notre droit\ns'agissant du r\u00e9gime d'adoption\"", "start": 486.28, "duration": 3.76}, {"text": "que Poutine dit :\n\"On va s'en occuper\",", "start": 490.04, "duration": 2.24}, {"text": "et que 48 heures apr\u00e8s,\nle probl\u00e8me est r\u00e9gl\u00e9,", "start": 492.28, "duration": 2.2}, {"text": "\u00e7a veut dire que c'est lui\nqui prend les d\u00e9cisions.", "start": 494.48, "duration": 2.68}, {"text": "Quand Maria Lvova-Belova dit :\n- ce qu'elle ne dit plus -", "start": 497.16, "duration": 3.28}, {"text": "\"j'ai un chef, c'est Poutine\",", "start": 500.44, "duration": 1.8}, {"text": "et elle l'a pas dit une fois,\nelle l'a dit 50 fois.", "start": 502.24, "duration": 3.08}, {"text": "C'est bien que les d\u00e9cisions,\ns'agissant de la d\u00e9portation", "start": 505.32, "duration": 2.68}, {"text": "des enfants ukrainiens\n\u00e9taient prises au Kremlin.", "start": 508.0, "duration": 3.08}, {"text": "Quand on voit que tous les moyens\nmilitaires de transport", "start": 511.08, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9taient organis\u00e9s et centralis\u00e9s", "start": 515.36, "duration": 4.28}, {"text": "pour assurer ce transfert\ndes zones de conflit en Russie,", "start": 519.64, "duration": 4.64}, {"text": "c'est bien qu'il y a\nune volont\u00e9 politique,", "start": 524.28, "duration": 2.52}, {"text": "et une volont\u00e9 politique\ndu Kremlin.", "start": 526.8, "duration": 2.2}, {"text": "Et enfin, quand on voit\nque l'accueil de ces enfants", "start": 529.0, "duration": 4.24}, {"text": "est r\u00e9alis\u00e9 par les gouverneurs\ndes r\u00e9gions russes...", "start": 533.24, "duration": 3.12}, {"text": "- les gouverneurs,\n\u00e7a correspond \u00e0 nos pr\u00e9fets -", "start": 536.36, "duration": 2.92}, {"text": "et qu'\u00e0 grand renfort\nde m\u00e9diatisation,", "start": 539.28, "duration": 1.92}, {"text": "o\u00f9 tous les m\u00e9dias officiels\nfilmaient la sc\u00e8ne", "start": 541.2, "duration": 3.24}, {"text": "de fa\u00e7on tr\u00e8s complaisante...", "start": 544.44, "duration": 1.2}, {"text": "On voyait ces enfants \u00e0 qui\non filait des peluches,", "start": 545.64, "duration": 2.28}, {"text": "avec des familles m\u00e9ritantes\nrusses.", "start": 548.84, "duration": 1.68}, {"text": "On disait :\n\"Voil\u00e0, vous avez ces enfants.\"", "start": 550.52, "duration": 2.0}, {"text": "-A qui on donnait de l'argent.", "start": 552.52, "duration": 0.88}, {"text": "-Oui, 2000 euros.", "start": 553.4, "duration": 1.04}, {"text": "-Qui \u00e9taient indemnis\u00e9es.", "start": 555.16, "duration": 1.4}, {"text": "C'est donc une politique\npens\u00e9e, r\u00e9fl\u00e9chie,", "start": 558.32, "duration": 3.68}, {"text": "financ\u00e9e,\ninstitutionnalis\u00e9e", "start": 562.0, "duration": 2.28}, {"text": "sur le plan logistique\net financier.", "start": 564.28, "duration": 2.08}, {"text": "-Ce qui est fou,\nc'est que ce sont les Russes", "start": 566.36, "duration": 1.84}, {"text": "qui ont donn\u00e9\ntous les \u00e9l\u00e9ments", "start": 568.2, "duration": 2.0}, {"text": "\u00e0 charge contre eux.", "start": 570.2, "duration": 1.12}, {"text": "-C'est incroyable.", "start": 571.32, "duration": 1.36}, {"text": "C'est bien qu'on \u00e9tait", "start": 572.68, "duration": 1.0}, {"text": "dans le sentiment d'impunit\u00e9\nle plus total", "start": 573.68, "duration": 3.8}, {"text": "et qu'on \u00e9tait aussi\ndans la volont\u00e9", "start": 577.48, "duration": 2.2}, {"text": "d'envoyer un signal tr\u00e8s fort", "start": 579.68, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 l'opinion publique russe,\nen disant :", "start": 582.84, "duration": 2.32}, {"text": "\"On va d\u00e9nazifier l'Ukraine,", "start": 585.16, "duration": 3.76}, {"text": "\"et pour commencer", "start": 588.92, "duration": 1.08}, {"text": "\"\u00e0 d\u00e9nazifier l'Ukraine,\nil faut qu'on commence", "start": 590.0, "duration": 2.24}, {"text": "\"par extirper des cerveaux\ndes plus jeunes", "start": 592.24, "duration": 5.32}, {"text": "\"tout le ferment antirusse\nde ceux-ci.\"", "start": 597.56, "duration": 2.2}, {"text": "Et donc on s'est attaqu\u00e9\naux plus vuln\u00e9rables,", "start": 599.76, "duration": 2.2}, {"text": "mais c'est pas la premi\u00e8re fois.", "start": 601.96, "duration": 0.96}, {"text": "-Justement, cette soi-disant", "start": 604.36, "duration": 1.32}, {"text": "politique de d\u00e9nazification\navait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mise en oeuvre", "start": 605.68, "duration": 4.24}, {"text": "apr\u00e8s l'annexion\nde la Crim\u00e9e en 2014", "start": 609.92, "duration": 3.0}, {"text": "sans que cela n'\u00e9meuve personne,\nsans parler de la Tch\u00e9tch\u00e9nie", "start": 612.92, "duration": 3.62}, {"text": "ni de la Syrie.", "start": 616.54, "duration": 0.86}, {"text": "En quoi la donne a chang\u00e9\net pourquoi les Occidentaux", "start": 617.4, "duration": 3.76}, {"text": "se r\u00e9veillent si tard ?", "start": 621.16, "duration": 2.68}, {"text": "-Ca s'appelle\nde la realpolitik.", "start": 623.84, "duration": 1.84}, {"text": "Quand Poutine rase Grozny,", "start": 625.68, "duration": 3.36}, {"text": "quand Poutine, en Syrie,\nrase Alep", "start": 629.6, "duration": 4.64}, {"text": "avec des dizaines voire\ndes centaines de milliers de morts,", "start": 634.24, "duration": 4.08}, {"text": "tout le monde, - pardon,\nje vais le dire de fa\u00e7on triviale,", "start": 638.32, "duration": 2.68}, {"text": "mais je vais le dire quand m\u00eame -\ns'en fout parce que d'un c\u00f4t\u00e9,", "start": 641.0, "duration": 2.88}, {"text": "c'est des Tch\u00e9ch\u00e8nes,", "start": 643.88, "duration": 0.56}, {"text": "et de l'autre, des Arabes.", "start": 644.44, "duration": 1.84}, {"text": "L\u00e0, la guerre est \u00e0 nos portes...", "start": 646.28, "duration": 3.68}, {"text": "-A deux heures.", "start": 649.96, "duration": 0.84}, {"text": "-A deux heures.", "start": 650.8, "duration": 1.2}, {"text": "Nous avons des Ukrainiens\net des Ukrainiennes,", "start": 652.0, "duration": 3.32}, {"text": "comment dire, de confession\nchr\u00e9tienne orthodoxe,", "start": 655.96, "duration": 3.08}, {"text": "et l\u00e0, on commence \u00e0 se dire :\n\"C'est pas possible.\"", "start": 659.6, "duration": 2.88}, {"text": "Et donc,", "start": 662.48, "duration": 1.56}, {"text": "de fa\u00e7on unanime,\non va se mobiliser pour dire", "start": 664.04, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 Vladimir Poutine\nqu'il peut pas mener cette guerre", "start": 669.2, "duration": 2.16}, {"text": "aux portes de l'Europe.", "start": 671.36, "duration": 1.12}, {"text": "Tant mieux si \u00e7a permet\nde lutter contre l'impunit\u00e9,", "start": 672.48, "duration": 2.76}, {"text": "mais il faut pas faire preuve\nd'ang\u00e9lisme.", "start": 675.24, "duration": 2.6}, {"text": "Le cynisme est la r\u00e8gle\nd'or en mati\u00e8re", "start": 677.84, "duration": 2.32}, {"text": "de relations\ninternationales.", "start": 680.16, "duration": 2.28}, {"text": "Monsieur Bachar el-Assad,\nqui \u00e9tait proscrit", "start": 682.44, "duration": 2.52}, {"text": "du banc des nations,\naujourd'hui,", "start": 684.96, "duration": 2.16}, {"text": "la Ligue arabe le re\u00e7oit\net il revient au centre du jeu", "start": 687.12, "duration": 3.6}, {"text": "alors qu'il a martyris\u00e9\nsa population civile.", "start": 690.72, "duration": 3.24}, {"text": "-Michel Audiard disait :", "start": 694.84, "duration": 0.72}, {"text": "\"La justice, c'est comme la Sainte\nVierge, si on ne la voit pas", "start": 695.56, "duration": 2.04}, {"text": "\"de temps en temps,\nle doute s'installe.\"", "start": 697.6, "duration": 2.64}, {"text": "Beaucoup de chefs d'Etats\nont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 leurs juges :", "start": 700.24, "duration": 3.2}, {"text": "Bachar el-Assad\nn'a jamais \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9,", "start": 703.44, "duration": 2.16}, {"text": "la Syrie n'ayant pas ratifi\u00e9\nle Statut de Rome.", "start": 705.6, "duration": 2.48}, {"text": "D'autres pays puissants\nse sont gard\u00e9s de le signer.", "start": 708.08, "duration": 2.72}, {"text": "Est-ce qu'on touche \u00e0 la limite\nde l'exercice ?", "start": 710.8, "duration": 5.48}, {"text": "-Peut-\u00eatre, mais...", "start": 716.28, "duration": 1.64}, {"text": "Les chefs d'Etats ne sont pas\nforc\u00e9ment chefs d'Etat \u00e0 vie.", "start": 720.6, "duration": 3.52}, {"text": "Monsieur Bachar el-Assad,", "start": 724.12, "duration": 1.84}, {"text": "il sera, s'il n'est pas tu\u00e9...\nJe souhaite pas sa mort.", "start": 725.96, "duration": 3.16}, {"text": "S'il n'est pas tu\u00e9 avant,\nil sera un jour traduit", "start": 729.88, "duration": 2.84}, {"text": "devant une juridiction.", "start": 732.72, "duration": 2.76}, {"text": "Ca peut \u00eatre\nune juridiction fran\u00e7aise,", "start": 735.48, "duration": 1.96}, {"text": "une juridiction\nanglaise, n\u00e9erlandaise,", "start": 737.44, "duration": 2.36}, {"text": "ce sera peut-\u00eatre la Cour p\u00e9nale\ninternationale,", "start": 739.8, "duration": 1.72}, {"text": "qui est saisie\nde la situation en Syrie.", "start": 741.52, "duration": 4.16}, {"text": "Nous avons un exemple.", "start": 745.68, "duration": 2.44}, {"text": "Slobodan Milosevic,", "start": 748.12, "duration": 0.76}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 remis par qui ?", "start": 749.84, "duration": 1.64}, {"text": "Il a \u00e9t\u00e9 remis\npar le gouvernement serbe.", "start": 751.48, "duration": 3.48}, {"text": "La communaut\u00e9 internationale\na dit \u00e0 la Serbie :", "start": 754.96, "duration": 3.32}, {"text": "\"Si vous voulez r\u00e9int\u00e9grer\nle concert des nations,", "start": 758.28, "duration": 3.92}, {"text": "\"qu'on vous aide\npour la reconstruction du pays,", "start": 762.2, "duration": 1.72}, {"text": "\"il va falloir\ndonner des gages :", "start": 763.92, "duration": 1.96}, {"text": "\"la lutte contre la corruption,\nla d\u00e9mocratisation,", "start": 765.88, "duration": 1.92}, {"text": "\"et il va falloir qu'on s'occupe\nde ceux qui ont men\u00e9 cette guerre.\"", "start": 768.36, "duration": 3.56}, {"text": "Et ce sont les Serbes\nqui ont remis Slobodan Milosevic.", "start": 771.92, "duration": 3.88}, {"text": "Qui aurait imagin\u00e9,\nun an ou deux ans auparavant,", "start": 775.8, "duration": 2.44}, {"text": "que le tout puissant Slobodan\nMilosevic allait se retrouver", "start": 778.24, "duration": 3.08}, {"text": "dans une cellule \u00e0 La Haye ?", "start": 781.32, "duration": 2.276}, {"text": "-Ca pourrait se passer aussi\npour Vladimir Poutine ?", "start": 783.596, "duration": 3.364}, {"text": "Comment juger un Vladimir Poutine\nalors que les instances cens\u00e9es", "start": 786.96, "duration": 3.72}, {"text": "le juger d\u00e9pendent\nde pays qui ne reconnaissent pas", "start": 790.68, "duration": 3.04}, {"text": "cette justice internationale ?", "start": 793.72, "duration": 1.6}, {"text": "-En tout cas,", "start": 795.32, "duration": 0.64}, {"text": "la Cour p\u00e9nale internationale\nest saisie,", "start": 795.96, "duration": 2.96}, {"text": "ce sont des crimes imprescriptibles\net les mandats d'arr\u00eat", "start": 798.92, "duration": 2.96}, {"text": "ne sont pas frapp\u00e9s\nde p\u00e9remption.", "start": 801.88, "duration": 2.44}, {"text": "Nous sommes en 2023.", "start": 804.32, "duration": 2.52}, {"text": "Je ne sais pas ce qui se passera\nen 2024, en 2025, en 2030,", "start": 806.84, "duration": 3.56}, {"text": "mais Vladimir Poutine,\naujourd'hui,", "start": 810.4, "duration": 3.8}, {"text": "n'est pas libre\nde ses mouvements,", "start": 814.2, "duration": 3.08}, {"text": "et je pense que s'il met\nun pied dehors", "start": 817.28, "duration": 3.76}, {"text": "et si la situation \u00e9volue\nen Russie,", "start": 821.04, "duration": 2.36}, {"text": "il y aurait le changement\nde la donne", "start": 823.4, "duration": 2.36}, {"text": "et Vladimir Poutine\nsera jug\u00e9.", "start": 825.76, "duration": 3.04}, {"text": "Peut-\u00eatre, d'ailleurs,\nqu'on peut imaginer", "start": 828.8, "duration": 1.92}, {"text": "- je suis pas un politologue,\nni sp\u00e9cialiste de la Russie -", "start": 830.72, "duration": 3.6}, {"text": "que pour ne pas avoir\n\u00e0 le d\u00e9f\u00e9rer", "start": 834.84, "duration": 2.0}, {"text": "devant une juridiction\ninternationale...", "start": 836.84, "duration": 2.2}, {"text": "-Il soit jug\u00e9\nsur le territoire russe.", "start": 839.04, "duration": 2.6}, {"text": "Justement, est-ce qu'on pourrait\nimaginer la cr\u00e9ation", "start": 841.64, "duration": 3.04}, {"text": "d'un tribunal ad hoc,", "start": 844.68, "duration": 1.52}, {"text": "d'un tribunal sp\u00e9cial habilit\u00e9\nviable pour juger Vladimir Poutine,", "start": 846.2, "duration": 4.32}, {"text": "ou est-ce que seule la CPI\na la comp\u00e9tence de le juger ?", "start": 850.52, "duration": 3.72}, {"text": "-Aujourd'hui, seule la CPI\na la comp\u00e9tence pour le juger,", "start": 854.24, "duration": 4.24}, {"text": "mais les Nations-Unies\npeuvent d\u00e9cider", "start": 858.48, "duration": 4.24}, {"text": "de cr\u00e9er un tribunal ad hoc.", "start": 862.72, "duration": 1.7}, {"text": "Beaucoup de juristes\ndemandent sa cr\u00e9ation", "start": 864.42, "duration": 1.82}, {"text": "pour acc\u00e9l\u00e9rer la proc\u00e9dure...", "start": 867.36, "duration": 2.0}, {"text": "-Si ce n'est que beaucoup de pays", "start": 869.36, "duration": 0.8}, {"text": "n'en veulent pas\nparce qu'ils ont peur", "start": 870.16, "duration": 1.4}, {"text": "que cet instrument\nse retourne contre eux,", "start": 871.56, "duration": 2.08}, {"text": "la France y compris.", "start": 874.68, "duration": 1.56}, {"text": "-La France y compris.", "start": 876.24, "duration": 1.6}, {"text": "Je ne milite pas pour la cr\u00e9ation\nde ce tribunal ad hoc", "start": 877.84, "duration": 3.28}, {"text": "parce qu'il y a une juridiction\nqui existe,", "start": 881.12, "duration": 1.4}, {"text": "c'est la Cour p\u00e9nale internationale.\nSi on commence \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gitimer", "start": 882.52, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 chaque fois qu'il y a un dossier,\nune affaire, on va pas y arriver.", "start": 887.28, "duration": 4.48}, {"text": "-Il y a d\u00e9j\u00e0\ndes tribunaux nationaux", "start": 891.76, "duration": 1.56}, {"text": "qui jugent.\nA Coblence, en Allemagne,", "start": 893.32, "duration": 3.0}, {"text": "on a jug\u00e9 un militaire syrien.\nLe tribunal a argu\u00e9", "start": 896.32, "duration": 5.32}, {"text": "de sa comp\u00e9tence\nuniverselle.", "start": 901.64, "duration": 2.0}, {"text": "Donc des tribunaux nationaux\npeuvent se substituer", "start": 903.64, "duration": 2.32}, {"text": "aux tribunaux p\u00e9naux\ninternationaux.", "start": 905.96, "duration": 2.76}, {"text": "-C'est pr\u00e9vu\ndans le Statut de Rome,", "start": 908.72, "duration": 2.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il y a\nune action compl\u00e9mentaire.", "start": 910.96, "duration": 2.92}, {"text": "En France,\nil y a encore", "start": 913.88, "duration": 1.8}, {"text": "15 dossiers concernant\ndes pr\u00e9sum\u00e9s g\u00e9nocidaires rwandais", "start": 915.68, "duration": 3.48}, {"text": "et qui vont \u00eatre jug\u00e9s.", "start": 919.16, "duration": 2.32}, {"text": "Donc la comp\u00e9tence\nuniverselle permet", "start": 921.48, "duration": 3.28}, {"text": "aux juridictions nationales\nde ces pays de juger,", "start": 924.76, "duration": 4.0}, {"text": "sur leur territoire,\npour des crimes commis \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 928.76, "duration": 4.16}, {"text": "des r\u00e9sidents de ces pays\nqui se trouvent", "start": 932.92, "duration": 4.08}, {"text": "sur le territoire fran\u00e7ais,\npar exemple,", "start": 937.0, "duration": 1.64}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s\nsur le territoire fran\u00e7ais.", "start": 938.64, "duration": 2.8}, {"text": "Et dans la mesure o\u00f9 le TPIR,", "start": 941.44, "duration": 1.8}, {"text": "le Tribunal international\npour le Rwanda, a ferm\u00e9 ses portes,", "start": 943.24, "duration": 5.76}, {"text": "soit on les renvoie au Rwanda\npour qu'ils soient jug\u00e9s l\u00e0-bas,", "start": 949.0, "duration": 3.0}, {"text": "soit on les juge ici.", "start": 952.0, "duration": 1.8}, {"text": "Je rappelle \u00e9galement que ceux\net celles qui sont jug\u00e9s", "start": 953.8, "duration": 3.88}, {"text": "dans ces pays sur le fondement\nde la comp\u00e9tence universelle", "start": 957.68, "duration": 3.92}, {"text": "ne sont pas les chefs d'Etat,", "start": 961.6, "duration": 2.8}, {"text": "mais la CPI a vocation\n\u00e0 juger celles et ceux", "start": 964.4, "duration": 4.12}, {"text": "qui ont assum\u00e9\nles plus hautes fonctions.", "start": 968.52, "duration": 2.0}, {"text": "-Le crime d'agression a \u00e9t\u00e9 retenu\npour la premi\u00e8re fois", "start": 970.52, "duration": 2.84}, {"text": "au proc\u00e8s de Nuremberg, au lendemain\nde la Seconde Guerre mondiale.", "start": 973.36, "duration": 2.96}, {"text": "Qu'est-ce qui fait d\u00e9faut\naujourd'hui pour qu'un tel proc\u00e8s", "start": 976.32, "duration": 3.84}, {"text": "se tienne, concr\u00e8tement ?", "start": 980.16, "duration": 1.32}, {"text": "-La volont\u00e9 politique.", "start": 981.48, "duration": 2.84}, {"text": "J'ai pas d'autre r\u00e9ponse.", "start": 984.32, "duration": 1.34}, {"text": "-Aim\u00e9 C\u00e9saire disait\nqu'une civilisation qui ruse", "start": 985.66, "duration": 4.34}, {"text": "avec ses principes\nest une civilisation moribonde.", "start": 990.0, "duration": 3.68}, {"text": "Ne pas juger cette agression\ncontre l'Ukraine reviendrait-il", "start": 993.68, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 renoncer aux acquis de Nuremberg ?", "start": 997.44, "duration": 3.42}, {"text": "-Vraisemblablement.", "start": 1000.86, "duration": 1.02}, {"text": "Et puis de toute fa\u00e7on,\nsi l'on veut reconstruire", "start": 1001.88, "duration": 3.48}, {"text": "la paix civile, si l'on veut\nreconstruire la concorde,", "start": 1005.36, "duration": 3.52}, {"text": "reconstruire le savoir \u00eatre", "start": 1009.56, "duration": 1.369}, {"text": "et le savoir-vivre\nentre les hommes", "start": 1010.929, "duration": 2.391}, {"text": "et les femmes que nous sommes,\nsi l'on veut qu'il y ait", "start": 1013.32, "duration": 2.28}, {"text": "une confiance qui se restaure\nentre les Etats,", "start": 1015.6, "duration": 3.04}, {"text": "quels que soient les dirigeants\nqui les ont dirig\u00e9s,", "start": 1018.64, "duration": 2.44}, {"text": "il faut n\u00e9cessairement\nlutter contre l'impunit\u00e9.", "start": 1021.08, "duration": 3.08}, {"text": "L'impunit\u00e9, l'injustice,", "start": 1024.16, "duration": 1.88}, {"text": "c'est une plaie b\u00e9ante\net de la gangr\u00e8ne,", "start": 1026.04, "duration": 2.56}, {"text": "et tant qu'on ne l'a pas soign\u00e9e,\ntant qu'on ne l'a pas trait\u00e9e,", "start": 1028.6, "duration": 3.0}, {"text": "c'est impossible d'avancer.", "start": 1031.6, "duration": 1.84}, {"text": "Donc c'est une n\u00e9cessit\u00e9.\nSi l'on veut que les standards", "start": 1033.44, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9mocratiques soient diffus\u00e9s\nde fa\u00e7on plus unanime,", "start": 1036.76, "duration": 3.68}, {"text": "universelle et plus effective,", "start": 1041.72, "duration": 1.76}, {"text": "il faut que les criminels\nsoient jug\u00e9s,", "start": 1043.48, "duration": 3.28}, {"text": "et tout ce qui passe\npar des accords d'arri\u00e8re-cuisine,", "start": 1046.76, "duration": 4.4}, {"text": "des embrassades\nau nom de la realpolitik, en fait,", "start": 1051.16, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a laisse une meurtrissure\nind\u00e9l\u00e9bile dans ces populations.", "start": 1054.24, "duration": 4.8}, {"text": "Qui a vu les photos\nde celui qu'on a appel\u00e9 C\u00e9sar,", "start": 1059.04, "duration": 5.32}, {"text": "ce photographe officier", "start": 1064.36, "duration": 1.24}, {"text": "qui avait pour mission\nde photographier,", "start": 1065.6, "duration": 2.24}, {"text": "dans les prisons syriennes,\nles tortures et les ex\u00e9cutions", "start": 1067.84, "duration": 4.08}, {"text": "pour documenter tous ceux\nqui avaient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s,", "start": 1071.92, "duration": 3.72}, {"text": "je vous assure,\nsi vous le voyez une fois,", "start": 1075.64, "duration": 1.88}, {"text": "vous n'en dormez plus\npendant des semaines,", "start": 1077.52, "duration": 2.56}, {"text": "et ce sont des choses\nqui vous poursuivent,", "start": 1080.08, "duration": 2.52}, {"text": "je veux pas dire toute une vie,", "start": 1082.6, "duration": 0.84}, {"text": "mais c'est difficile.", "start": 1084.84, "duration": 1.16}, {"text": "Les charniers rwandais,\nc'est exactement la m\u00eame chose.", "start": 1086.64, "duration": 3.12}, {"text": "Pour ceux et celles\nqui ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 Boutcha,", "start": 1089.76, "duration": 3.32}, {"text": "on l'oubliera jamais.\nC'est pas possible.", "start": 1093.64, "duration": 3.44}, {"text": "Donc pour que l'on puisse\nvivre ensemble, avancer ensemble,", "start": 1097.08, "duration": 4.76}, {"text": "se faire confiance entre les Etats,\nil faut que justice passe.", "start": 1101.84, "duration": 3.0}, {"text": "-Justement, Nuremberg,\nc'est le m\u00e8tre \u00e9talon", "start": 1105.64, "duration": 1.88}, {"text": "d'une justice qui passe,\nqui est effective, qui est viable,", "start": 1107.52, "duration": 3.04}, {"text": "qui fonctionne ?", "start": 1110.56, "duration": 1.56}, {"text": "-C'est le m\u00e8tre \u00e9talon", "start": 1112.12, "duration": 2.12}, {"text": "d'une justice\nqui a fonctionn\u00e9,", "start": 1114.24, "duration": 1.68}, {"text": "mais \u00e7a reste la justice aussi\ndes vainqueurs.", "start": 1115.92, "duration": 2.44}, {"text": "Les Etats-Unis\nont ras\u00e9 Nagasaki, Hiroshima.", "start": 1120.32, "duration": 4.16}, {"text": "Ce sont des crimes de guerre\net des crimes contre l'humanit\u00e9", "start": 1124.48, "duration": 3.64}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 commis\nen l\u00e2chant ces deux bombes.", "start": 1128.12, "duration": 3.08}, {"text": "Dresde a \u00e9t\u00e9 ras\u00e9e par les Alli\u00e9s,\n500 000 morts, que des civils.", "start": 1131.2, "duration": 6.08}, {"text": "C'est aussi, a minima,\nun crime de guerre.", "start": 1137.28, "duration": 2.84}, {"text": "Ce sont les Anglais,\nles Fran\u00e7ais, les Russes,", "start": 1140.12, "duration": 2.32}, {"text": "les Am\u00e9ricains\nqui ont bombard\u00e9 Dresde.", "start": 1142.44, "duration": 2.0}, {"text": "On a pu juger les nazis et on a pu\njuger les principaux responsables,", "start": 1144.44, "duration": 5.44}, {"text": "mais on n'a pas fait\nle m\u00e9nage chez nous, \u00e0 l'\u00e9poque.", "start": 1149.88, "duration": 3.68}, {"text": "Est-ce que c'\u00e9tait le prix \u00e0 payer\npour que cette guerre cesse ?", "start": 1153.56, "duration": 4.28}, {"text": "Les historiens disent oui,\nles populations de l'\u00e9poque,", "start": 1157.84, "duration": 3.56}, {"text": "parce que c'est facile,\nen 2023, de donner des le\u00e7ons,", "start": 1161.4, "duration": 2.8}, {"text": "alors qu'on n'a pas v\u00e9cu\nla Seconde Guerre mondiale,", "start": 1164.2, "duration": 3.68}, {"text": "mais quand on regarde les choses\njuste sur le plan des principes,", "start": 1167.88, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un m\u00e8tre \u00e9talon relatif.", "start": 1172.08, "duration": 2.2}, {"text": "-Ce qu'il faut dire,\nc'est que vous travaillez pro bono.", "start": 1175.92, "duration": 3.0}, {"text": "Vous travaillez gratuitement\npour ces ONG, ces associations.", "start": 1178.92, "duration": 3.4}, {"text": "Est-ce que dans ces dossiers\nultra sensibles,", "start": 1182.32, "duration": 2.76}, {"text": "comme celui\ncontre Vladimir Poutine,", "start": 1185.08, "duration": 3.453}, {"text": "vous subissez des pressions", "start": 1188.533, "duration": 0.707}, {"text": "politiques ou diplomatiques ?", "start": 1189.24, "duration": 1.96}, {"text": "-En l'\u00e9tat, je n'ai subi...\nNous n'avons subi...", "start": 1191.2, "duration": 3.68}, {"text": "Parce que je travaille\npas seul,", "start": 1194.88, "duration": 1.44}, {"text": "je travaille avec des confr\u00e8res\net des consoeurs.", "start": 1196.32, "duration": 2.24}, {"text": "Nous n'avons subi aucune pression,\naucune.", "start": 1198.56, "duration": 3.92}, {"text": "Je vous r\u00e9ponds directement.", "start": 1203.16, "duration": 4.0}, {"text": "La seule chose\nque l'on doit faire", "start": 1207.16, "duration": 2.52}, {"text": "lorsqu'on traite\nce type de dossier", "start": 1211.16, "duration": 1.48}, {"text": "comme avocat ou comme avocate,", "start": 1212.64, "duration": 1.84}, {"text": "c'est d'essayer\nde prendre la parole", "start": 1214.48, "duration": 2.96}, {"text": "de fa\u00e7on pond\u00e9r\u00e9e\net mesur\u00e9e,", "start": 1217.44, "duration": 1.52}, {"text": "de pas raconter n'importe quoi,\nd'une part.", "start": 1218.96, "duration": 2.6}, {"text": "Enfin, il ne faut pas nourrir\nou laisser nourrir de faux espoirs.", "start": 1223.48, "duration": 5.0}, {"text": "Lorsque je dis\nque j'ai la conviction", "start": 1228.48, "duration": 2.48}, {"text": "que Vladimir Poutine\nsera jug\u00e9 un jour,", "start": 1230.96, "duration": 3.76}, {"text": "je le pense vraiment.", "start": 1234.72, "duration": 1.48}, {"text": "Lorsque j'ai dit\nqu'il serait poursuivi...", "start": 1236.2, "duration": 2.72}, {"text": "C'est pas un motif de gloire\npersonnel, on m'a ri au nez.", "start": 1238.92, "duration": 3.08}, {"text": "Je constate qu'il y a eu\ndes mandats d'arr\u00eat.", "start": 1242.0, "duration": 1.72}, {"text": "Pour avancer dans le combat\ncontre l'impunit\u00e9", "start": 1244.4, "duration": 2.72}, {"text": "et pour la justice universelle\net internationale,", "start": 1247.12, "duration": 2.8}, {"text": "il faut avoir,\nd'une certaine fa\u00e7on,", "start": 1249.92, "duration": 1.36}, {"text": "la foi du charbonnier.", "start": 1251.28, "duration": 1.32}, {"text": "-Justement, qu'est-ce qui vous fait\npenser qu'un jour,", "start": 1253.44, "duration": 2.04}, {"text": "Vladimir Poutine sera jug\u00e9 ?\nC'est votre optimisme l\u00e9gendaire ?", "start": 1255.48, "duration": 6.36}, {"text": "-Je ne sais pas s'il est l\u00e9gendaire\nmais en tout cas,", "start": 1262.52, "duration": 1.44}, {"text": "c'est mon optimisme,\nd'une part.", "start": 1263.96, "duration": 1.52}, {"text": "D'autre part,\ncar c'est le sens de l'Histoire.", "start": 1265.48, "duration": 3.0}, {"text": "On ne peut pas se satisfaire", "start": 1268.48, "duration": 1.52}, {"text": "que les principaux responsables\nne soient pas jug\u00e9s.", "start": 1270.8, "duration": 3.6}, {"text": "Si l'on veut, nous,", "start": 1274.4, "duration": 1.64}, {"text": "mais aussi les g\u00e9n\u00e9rations\nqui viennent,", "start": 1276.04, "duration": 2.96}, {"text": "croire au fonctionnement\nde la justice,", "start": 1279.0, "duration": 3.52}, {"text": "si l'on oeuvre chacun\net chacune dans ces m\u00e9tiers,", "start": 1282.52, "duration": 2.88}, {"text": "pour \u00e9viter que de telles choses\nse reproduisent,", "start": 1286.4, "duration": 2.64}, {"text": "il faut bien qu'on se dise :\ns'il y a un crime,", "start": 1289.04, "duration": 3.48}, {"text": "il y aura une poursuite,\n\u00e9videmment, avec le respect", "start": 1292.52, "duration": 4.44}, {"text": "de la pr\u00e9somption d'innocence,\net s'il y a une d\u00e9claration", "start": 1296.96, "duration": 2.64}, {"text": "de culpabilit\u00e9,\nil y aura une sanction,", "start": 1299.6, "duration": 4.6}, {"text": "que \u00e7a soit Poutine\nou que \u00e7a soit le brigadier-chef", "start": 1304.2, "duration": 3.76}, {"text": "Vladimir Prigonov,\nqui \u00e9tait \u00e0 Boutcha.", "start": 1307.96, "duration": 4.12}, {"text": "-Pour vous, ces poursuites\ncontre Vladimir Poutine,", "start": 1313.12, "duration": 2.88}, {"text": "c'est l'engagement d'une vie ?", "start": 1316.0, "duration": 2.32}, {"text": "-Non, je vais pas dire \u00e7a\nparce que...", "start": 1318.32, "duration": 2.76}, {"text": "J'ai \u00e9t\u00e9 saisi\nl'ann\u00e9e derni\u00e8re.", "start": 1321.08, "duration": 4.08}, {"text": "-Mais vous avez \u00e9t\u00e9 aussi saisi\nde l'affaire du si\u00e8cle,", "start": 1325.16, "duration": 2.68}, {"text": "de l'inaction climatique\ncontre l'Etat fran\u00e7ais.", "start": 1327.84, "duration": 2.56}, {"text": "-Ce qui est l'engagement\nd'une vie,", "start": 1331.12, "duration": 1.64}, {"text": "en tout cas pour un avocat\nou une avocate,", "start": 1332.76, "duration": 2.36}, {"text": "c'est d'utiliser le droit\ncomme un outil de progr\u00e8s social.", "start": 1335.12, "duration": 4.0}, {"text": "Ca, c'est un engagement,", "start": 1339.12, "duration": 1.92}, {"text": "de faire en sorte\nque l'on puisse,", "start": 1341.04, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a peut para\u00eetre\nun peu ang\u00e9lique ou un peu niais,", "start": 1343.88, "duration": 2.68}, {"text": "am\u00e9liorer la vie au quotidien\ndes citoyennes et des citoyens.", "start": 1346.56, "duration": 4.6}, {"text": "-Je vais le dire\nautrement.", "start": 1351.16, "duration": 0.92}, {"text": "Quand on poursuit\nun Poutine pour g\u00e9nocide", "start": 1352.08, "duration": 1.92}, {"text": "et crime contre l'humanit\u00e9,\ndevient-on, par la force des choses,", "start": 1354.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'avocat de l'humanit\u00e9 ?", "start": 1357.6, "duration": 1.92}, {"text": "-Non.", "start": 1359.52, "duration": 0.52}, {"text": "Non, il faut\nrester \u00e0 sa place.", "start": 1360.64, "duration": 1.48}, {"text": "Moi, je suis avocat\nau barreau de Paris.", "start": 1362.12, "duration": 2.32}, {"text": "Je traite les dossiers\navec s\u00e9rieux et avec humilit\u00e9.", "start": 1364.44, "duration": 5.84}, {"text": "Il faut pas se prendre\npour ce qu'on n'est pas.", "start": 1370.28, "duration": 1.36}, {"text": "Je suis un avocat lambda\nqui travaille sur des dossiers", "start": 1373.32, "duration": 2.6}, {"text": "qui me sont confi\u00e9s.", "start": 1375.92, "duration": 1.08}, {"text": "J'y attache\nune importance particuli\u00e8re.", "start": 1377.0, "duration": 2.92}, {"text": "Nous sommes les avocats,\ndans notre cabinet,", "start": 1379.92, "duration": 2.96}, {"text": "de la F\u00e9d\u00e9ration internationale", "start": 1382.88, "duration": 1.84}, {"text": "de la ligue des droits de l'homme\ndepuis des ann\u00e9es,", "start": 1384.72, "duration": 3.16}, {"text": "depuis le d\u00e9but\ndes ann\u00e9es 2000.", "start": 1387.88, "duration": 1.88}, {"text": "Nous d\u00e9fendons\nd'autres ONG", "start": 1389.76, "duration": 2.0}, {"text": "comme RSF, MSF,\nla Fondation Abb\u00e9 Pierre.", "start": 1391.76, "duration": 3.96}, {"text": "-Tout \u00e7a gratuitement.", "start": 1396.32, "duration": 1.4}, {"text": "-Je vais pas revenir\nl\u00e0-dessus.", "start": 1397.72, "duration": 1.92}, {"text": "C'est parce qu'on veut le faire\net parce que les contentieux", "start": 1401.24, "duration": 4.56}, {"text": "ou les actions que nous menons\naux c\u00f4t\u00e9s de ces ONG,", "start": 1405.8, "duration": 4.04}, {"text": "de ces associations\net ces f\u00e9d\u00e9rations", "start": 1409.84, "duration": 2.2}, {"text": "ont des enjeux soci\u00e9taux.", "start": 1413.48, "duration": 2.9}, {"text": "Il faut utiliser\nle droit,", "start": 1416.38, "duration": 2.14}, {"text": "comme d'autres utilisent\nla plume,", "start": 1418.52, "duration": 2.68}, {"text": "pour faire avancer\nles choses.", "start": 1421.2, "duration": 2.04}, {"text": "-Est-ce que vous avez \u00e9chang\u00e9\navec l'ancien garde des Sceaux,", "start": 1423.24, "duration": 2.72}, {"text": "Robert Badinter, sur les poursuites\ncontre Vladimir Poutine ?", "start": 1425.96, "duration": 3.92}, {"text": "A 95 ans, il s'est lanc\u00e9\ndans ce combat :", "start": 1429.88, "duration": 4.12}, {"text": "traduire le dictateur russe\ndevant un tribunal", "start": 1434.0, "duration": 2.28}, {"text": "pour crime contre l'humanit\u00e9.", "start": 1436.28, "duration": 1.64}, {"text": "-Je n'ai pas \u00e9chang\u00e9 avec lui.", "start": 1437.92, "duration": 1.24}, {"text": "J'ai \u00e9chang\u00e9 avec l'un\ndes auteurs de l'ouvrage.", "start": 1439.16, "duration": 4.16}, {"text": "-Robert Badinter, Bruno Cotte\net Alain Pellet ont dress\u00e9", "start": 1443.92, "duration": 3.6}, {"text": "un r\u00e9quisitoire implacable,\nsobrement intitul\u00e9", "start": 1447.52, "duration": 3.16}, {"text": "\"Vladimir Poutine,\nl'accusation.\"", "start": 1450.68, "duration": 2.28}, {"text": "A la fin de l'ouvrage, les auteurs\nreproduisent in extenso", "start": 1452.96, "duration": 3.24}, {"text": "des discours de Vladimir Poutine.\nJ'imagine que ces discours", "start": 1456.2, "duration": 3.52}, {"text": "pourraient \u00e0 eux seuls constituer\ndes \u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge, non ?", "start": 1459.72, "duration": 3.72}, {"text": "-Bien s\u00fbr.\nCe sont des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge.", "start": 1463.44, "duration": 3.32}, {"text": "Les vid\u00e9os enregistr\u00e9es\npar la t\u00e9l\u00e9vision d'Etat russe,", "start": 1467.44, "duration": 4.68}, {"text": "qui \u00e9taient mises en ligne", "start": 1472.12, "duration": 0.96}, {"text": "sur le site officiel\ndu Kremlin", "start": 1473.08, "duration": 1.44}, {"text": "o\u00f9 l'on voit monsieur Poutine\nprendre des d\u00e9cisions", "start": 1474.52, "duration": 3.64}, {"text": "comme commandant en chef de l'arm\u00e9e,\nsont des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge.", "start": 1478.16, "duration": 3.6}, {"text": "Je vais m\u00eame aller plus loin :\nc'est une preuve.", "start": 1481.76, "duration": 2.56}, {"text": "-Emmanuel Daoud,\nvous \u00eates un enfant d'immigr\u00e9s,", "start": 1484.96, "duration": 3.36}, {"text": "diriez-vous qu'\u00e0 ce titre,", "start": 1488.32, "duration": 1.6}, {"text": "vous \u00eates plus sensible\n\u00e0 la vuln\u00e9rabilit\u00e9", "start": 1489.92, "duration": 2.4}, {"text": "et \u00e0 la fraternit\u00e9 ?", "start": 1492.32, "duration": 2.44}, {"text": "-Je m'attendais pas\n\u00e0 cette question.", "start": 1494.76, "duration": 1.52}, {"text": "Ca m'\u00e9meut beaucoup, votre question.\nCe que je sais,", "start": 1496.28, "duration": 3.52}, {"text": "c'est que je ne supporte pas\nl'injustice.", "start": 1499.8, "duration": 4.68}, {"text": "Je ne supporte pas,\npour parler de notre pays,", "start": 1504.48, "duration": 2.24}, {"text": "le traitement qui est r\u00e9serv\u00e9\naux migrants, aux r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 1506.72, "duration": 3.16}, {"text": "et aux exil\u00e9s.\nJ'ai honte, j'ai honte", "start": 1509.88, "duration": 4.24}, {"text": "du d\u00e9mant\u00e8lement\nde la jungle de Calais.", "start": 1514.12, "duration": 2.2}, {"text": "J'ai honte que 700 gamins", "start": 1516.32, "duration": 2.52}, {"text": "se soient\nretrouv\u00e9s dans une \u00e9cole", "start": 1518.84, "duration": 3.08}, {"text": "pendant\ndeux ou trois semaines", "start": 1521.92, "duration": 2.92}, {"text": "priv\u00e9s de tout parce qu'ils\nn'avaient pas de refuge.", "start": 1524.84, "duration": 3.16}, {"text": "J'ai honte que la question\nde l'immigration soit,", "start": 1528.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 ce point, instrumentalis\u00e9e\npar les populistes de tous poils.", "start": 1531.96, "duration": 3.2}, {"text": "Oui, j'ai honte.\nJe pense que nous devrions,", "start": 1535.16, "duration": 4.12}, {"text": "pas simplement les avocats,\ntout le monde, se regarder", "start": 1539.28, "duration": 2.48}, {"text": "dans une glace en disant :\n\"Mais franchement,", "start": 1541.76, "duration": 2.68}, {"text": "\"quand on parle de solidarit\u00e9\net de fraternit\u00e9,", "start": 1544.44, "duration": 1.96}, {"text": "\"est-ce que, vraiment,\nc'est le cas en France ?\"", "start": 1546.4, "duration": 1.84}, {"text": "D'ailleurs,\npuisque vous parliez", "start": 1548.24, "duration": 1.28}, {"text": "de Robert Badinter,\non dit souvent :", "start": 1549.52, "duration": 5.44}, {"text": "\"La France, le pays\ndes droits de l'homme.\"", "start": 1554.96, "duration": 1.72}, {"text": "Robert Badinter r\u00e9pond :\n\"Non, la France n'est pas le pays", "start": 1556.68, "duration": 4.0}, {"text": "\"des droits de l'homme.\nLa France est le pays", "start": 1560.68, "duration": 1.88}, {"text": "\"de la D\u00e9claration\ndes droits de l'homme.\"", "start": 1562.56, "duration": 2.12}, {"text": "C'est pas la m\u00eame chose.\nLa D\u00e9claration, c'est pas 2022.", "start": 1564.68, "duration": 4.4}, {"text": "Est-ce qu'aujourd'hui,\nces droits sont respect\u00e9s en France,", "start": 1569.08, "duration": 3.4}, {"text": "s'agissant\nde certaines populations ?", "start": 1572.48, "duration": 1.6}, {"text": "La r\u00e9ponse est non.", "start": 1574.08, "duration": 1.28}, {"text": "Ca, oui, \u00e7a doit r\u00e9volter\ntout le monde,", "start": 1575.36, "duration": 4.04}, {"text": "quel que soit notre \u00e2ge\net notre profession.", "start": 1579.4, "duration": 2.56}, {"text": "-Merci.", "start": 1581.96, "duration": 1.2}, {"text": "-Merci \u00e0 vous.", "start": 1583.16, "duration": 0.24}, {"text": "SOUS-TITRAGE :\nRED BEE MEDIA", "start": 1583.4, "duration": 1.55}]}