{"label": "politique", "transcript": [{"text": "M\u00e9lenchon prend la parole hier entour\u00e9", "start": 0.04, "duration": 3.28}, {"text": "de manuel bonpard et de Rima Hassan", "start": 1.599, "duration": 4.001}, {"text": "est-ce que c'\u00e9tait le meilleur plan pour", "start": 3.32, "duration": 4.32}, {"text": "pousser au d\u00e9sistement r\u00e9publicain je ne", "start": 5.6, "duration": 3.64}, {"text": "crois pas en revanche je trouve que la", "start": 7.64, "duration": 3.4}, {"text": "parole de Jean-Luc M\u00e9lenchon hier qui a", "start": 9.24, "duration": 4.04}, {"text": "appel\u00e9 tr\u00e8s nettement tr\u00e8s clairement au", "start": 11.04, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9sistement de ces candidats de la", "start": 13.28, "duration": 2.759}, {"text": "France insoumise n'allit pas", "start": 14.759, "duration": 2.801}, {"text": "n\u00e9cessairement de soi quand vous avez vu", "start": 16.039, "duration": 3.961}, {"text": "la campagne horrible \u00e0 laquelle il a", "start": 17.56, "duration": 4.68}, {"text": "fait front pendant ces derniers mois il", "start": 20.0, "duration": 4.16}, {"text": "dit clairement votez pour les candidat", "start": 22.24, "duration": 3.48}, {"text": "macroniste voter pour les candidats de", "start": 24.16, "duration": 2.879}, {"text": "droite quand ils sont les mieux plac\u00e9s", "start": 25.72, "duration": 2.879}, {"text": "pour faire battre l'extr\u00eame droite je", "start": 27.039, "duration": 3.0}, {"text": "veux dire on peut accuser tout et son au", "start": 28.599, "duration": 2.76}, {"text": "contraire Jean-Luc M\u00e9lenchon mais quand", "start": 30.039, "duration": 2.56}, {"text": "il s'agit d'\u00eatre au rendez-vous de", "start": 31.359, "duration": 2.841}, {"text": "l'Histoire en tout cas l\u00e0 on est un", "start": 32.599, "duration": 2.761}, {"text": "rendez-vous de l'Histoire c'est\u00e0 dire", "start": 34.2, "duration": 2.72}, {"text": "faire battre l'extr\u00eame droite il dit les", "start": 35.36, "duration": 3.08}, {"text": "mots il dit les mots et il les a dit", "start": 36.92, "duration": 3.2}, {"text": "avec une grande clart\u00e9 et je pense que", "start": 38.44, "duration": 4.24}, {"text": "c'est logique qu'on l'ai entendu hier", "start": 40.12, "duration": 4.56}, {"text": "soir apr\u00e8s sur la forme \u00e9videmment", "start": 42.68, "duration": 5.28}, {"text": "chacun jugera", "start": 44.68, "duration": 3.28}]}