{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.16, "duration": 6.8}, {"text": "[Musique]", "start": 2.79, "duration": 4.17}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.56, "duration": 3.76}, {"text": "Bienvenue c'est sens public on est", "start": 9.36, "duration": 4.199}, {"text": "ensemble pour 90 minutes comme tous les", "start": 11.32, "duration": 4.879}, {"text": "jours du lundi au jeudi \u00e0 18h et 22h", "start": 13.559, "duration": 4.241}, {"text": "vous le savez pour donner du sens \u00e0", "start": 16.199, "duration": 3.961}, {"text": "l'actualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 nos invit\u00e9s experts", "start": 17.8, "duration": 4.68}, {"text": "et aux journalistes de la r\u00e9daction de", "start": 20.16, "duration": 5.16}, {"text": "Public S\u00e9nat et l'actualit\u00e9 de ce 5 juin", "start": 22.48, "duration": 6.0}, {"text": "2024 c'est le d\u00e9but des comm\u00e9morations", "start": 25.32, "duration": 6.199}, {"text": "du did la plus grande armada de", "start": 28.48, "duration": 5.48}, {"text": "l'histoire lanc\u00e9 sur les c\u00f4tes normandes", "start": 31.519, "duration": 5.161}, {"text": "pour lib\u00e9rer l'Europe de la barbarie", "start": 33.96, "duration": 7.0}, {"text": "nazie et \u00e0ord ce jour-l\u00e0 ce 6 juin 1944", "start": 36.68, "duration": 5.92}, {"text": "des hommes jeunes qui d'un coup", "start": 40.96, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9couvrent les c\u00f4tes", "start": 42.6, "duration": 2.92}, {"text": "fran\u00e7aises nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 environ", "start": 45.76, "duration": 5.2}, {"text": "8 miles de la c\u00f4te vers 6h du", "start": 48.399, "duration": 5.081}, {"text": "matin le jour commen\u00e7ait \u00e0 peine \u00e0 se", "start": 50.96, "duration": 5.48}, {"text": "lever et au loin je pouvais voir la", "start": 53.48, "duration": 5.2}, {"text": "France je me suis dit que c'\u00e9tait", "start": 56.44, "duration": 4.48}, {"text": "vraiment pour cela que nous", "start": 58.68, "duration": 5.0}, {"text": "battions au d\u00e9but c'\u00e9tait la Pologne", "start": 60.92, "duration": 6.279}, {"text": "puis la France et la", "start": 63.68, "duration": 3.519}, {"text": "voil\u00e0 les 80 ans du d\u00e9barquement de", "start": 67.28, "duration": 5.72}, {"text": "Normandie c'est d'abord le temps du", "start": 71.119, "duration": 3.881}, {"text": "souvenir mais aussi celui de la", "start": 73.0, "duration": 3.92}, {"text": "diplomatie un peu des arri\u00e8re-pens\u00e9es", "start": 75.0, "duration": 4.52}, {"text": "politiques on en d\u00e9bat dans une minute", "start": 76.92, "duration": 4.64}, {"text": "et puis dans la seconde partie de notre", "start": 79.52, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9mission volontairement d\u00e9cal\u00e9 de", "start": 81.56, "duration": 4.879}, {"text": "l'actualit\u00e9 c'est un gros plan sur le", "start": 84.0, "duration": 4.2}, {"text": "dictateur syrien que je vous propose", "start": 86.439, "duration": 4.04}, {"text": "Bachar alAssad qui a sur les mains le", "start": 88.2, "duration": 4.72}, {"text": "sent de plus de 500000 personnes est", "start": 90.479, "duration": 4.401}, {"text": "redevenu fr\u00e9quentable pour la Ligue", "start": 92.92, "duration": 4.64}, {"text": "arabe pour la Chine mais aussi peut-\u00eatre", "start": 94.88, "duration": 4.559}, {"text": "plus discr\u00e8tement pour certains pays", "start": 97.56, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9ens comment le boucher de Damas", "start": 99.439, "duration": 3.921}, {"text": "est-il revenu sur la sc\u00e8ne", "start": 101.479, "duration": 4.361}, {"text": "internationale r\u00e9ponse dans trois quarts", "start": 103.36, "duration": 5.32}, {"text": "d'heure mais d'abord donc cette premi\u00e8re", "start": 105.84, "duration": 5.04}, {"text": "journ\u00e9e de comm\u00e9moration avec trois", "start": 108.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tapes pour Emmanuel Macron quand ce", "start": 110.88, "duration": 4.919}, {"text": "soir saint-lau dans l'apr\u00e8s-midi et puis", "start": 112.96, "duration": 5.439}, {"text": "ce matin dans le morbillan plumexandra", "start": 115.799, "duration": 4.521}, {"text": "serkera", "start": 118.399, "duration": 4.121}, {"text": "c'est \u00e0 plum\u00e9lec dans le morbillant que", "start": 120.32, "duration": 4.52}, {"text": "les comm\u00e9morations du 80e anniversaire", "start": 122.52, "duration": 4.72}, {"text": "du d\u00e9barquement ont d\u00e9but\u00e9 face aux", "start": 124.84, "duration": 4.559}, {"text": "unit\u00e9s d'\u00e9lite pr\u00e9sente Emmanuel Macron", "start": 127.24, "duration": 4.28}, {"text": "a rendu hommage au maquisard breton et", "start": 129.399, "duration": 4.2}, {"text": "au premier parachutiste qui l'ENC dans", "start": 131.52, "duration": 5.079}, {"text": "la nuit du 5 juin l'op\u00e9ration Overlord", "start": 133.599, "duration": 5.961}, {"text": "comme Jadice les SAS oc\u00e9aniens vous", "start": 136.599, "duration": 6.681}, {"text": "traversez les cieux les oc\u00e9ans les mers", "start": 139.56, "duration": 5.6}, {"text": "symbole de la vitalit\u00e9 de notre esprit", "start": 143.28, "duration": 4.72}, {"text": "de d\u00e9fense alors que les p\u00e9rils montent", "start": 145.16, "duration": 5.6}, {"text": "comme les maquizar et les SAS de", "start": 148.0, "duration": 5.08}, {"text": "saint-marcell vous rappelez que nous", "start": 150.76, "duration": 5.08}, {"text": "sommes pr\u00eats \u00e0 consentir au m\u00eames", "start": 153.08, "duration": 5.32}, {"text": "sacrifices pour d\u00e9fendre ce qui nous est", "start": 155.84, "duration": 3.52}, {"text": "le plus", "start": 158.4, "duration": 4.68}, {"text": "cher notre terre de France et nos", "start": 159.36, "duration": 4.72}, {"text": "valeurs", "start": 163.08, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9publicaines puis le chef de l'\u00c9tat", "start": 164.08, "duration": 4.239}, {"text": "s'est rendu \u00e0 saint-lot ville devenue un", "start": 166.0, "duration": 5.159}, {"text": "symbole totalement d\u00e9truite bombard\u00e9e en", "start": 168.319, "duration": 5.0}, {"text": "44 par les Am\u00e9ricains pour contrer", "start": 171.159, "duration": 4.521}, {"text": "l'Allemagne Emmanuel Macron a rendu", "start": 173.319, "duration": 4.361}, {"text": "hommage aux 13000 victimes civiles des", "start": 175.68, "duration": 3.6}, {"text": "bombardements alli\u00e9s lors du", "start": 177.68, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9barquement", "start": 179.28, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9cennies plus", "start": 180.92, "duration": 4.84}, {"text": "tard la nation doit reconna\u00eetre avec", "start": 182.56, "duration": 4.44}, {"text": "clart\u00e9 et", "start": 185.76, "duration": 4.0}, {"text": "force les victimes civiles des", "start": 187.0, "duration": 3.879}, {"text": "bombardements", "start": 189.76, "duration": 5.8}, {"text": "alli\u00e9s en Normandie et partout sur notre", "start": 190.879, "duration": 7.241}, {"text": "sol jeudi aura lieu la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 195.56, "duration": 5.039}, {"text": "internationale \u00e0 omahabach en Normandie", "start": 198.12, "duration": 5.28}, {"text": "point d'orgue de ces comm\u00e9morations 200", "start": 200.599, "duration": 5.041}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rans souvent centenire 25 chefs", "start": 203.4, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement dont le", "start": 205.64, "duration": 3.12}, {"text": "chancelier allemand Olaf Scholz ou", "start": 207.0, "duration": 3.28}, {"text": "encore volodimir", "start": 208.76, "duration": 4.16}, {"text": "sont attendus sur place non convi aux", "start": 210.28, "duration": 5.159}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies Moscou observera de loin les", "start": 212.92, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9changes entre occidentaux et", "start": 215.439, "duration": 4.44}, {"text": "ukrainiens homage diplomatie et", "start": 217.28, "duration": 4.28}, {"text": "arri\u00e8re-pens\u00e9e politique c'est le", "start": 219.879, "duration": 3.44}, {"text": "programme de ces comm\u00e9morations du dday", "start": 221.56, "duration": 3.72}, {"text": "on en d\u00e9bat avec Olivier Pacot bonsoir", "start": 223.319, "duration": 4.881}, {"text": "bonsoir vous \u00eates s\u00e9nateur apparent TLR", "start": 225.28, "duration": 5.12}, {"text": "de loise professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire", "start": 228.2, "duration": 4.119}, {"text": "g\u00e9ographie Alexandra saviana bonsoir et", "start": 230.4, "duration": 3.919}, {"text": "bienvenue vous \u00eates journaliste \u00e0", "start": 232.319, "duration": 4.48}, {"text": "L'Express auteur de ce livre Les les", "start": 234.319, "duration": 4.92}, {"text": "sc\u00e9narios noirs de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", "start": 236.799, "duration": 4.881}, {"text": "publi\u00e9 aux \u00e9ditions Robert Lafond", "start": 239.239, "duration": 4.2}, {"text": "Patrick Martin genunier bonsoir et", "start": 241.68, "duration": 4.399}, {"text": "bienvenue professeur \u00e0cienp sp\u00e9cialist\u00e9", "start": 243.439, "duration": 4.481}, {"text": "des questions europ\u00e9ennes auteur de", "start": 246.079, "duration": 3.601}, {"text": "l'Europe a-telle un avenir qui a lu", "start": 247.92, "duration": 3.76}, {"text": "publi\u00e9 aux \u00e9ditions studirama on est", "start": 249.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9galement en duplexe avec Guillaume", "start": 251.68, "duration": 3.839}, {"text": "ivernau bonsoir bienvenue \u00e0 vous vous", "start": 253.76, "duration": 2.879}, {"text": "\u00eates doctorant en histoire \u00e0", "start": 255.519, "duration": 3.361}, {"text": "l'Universit\u00e9 de de camp sp\u00e9cialiste de", "start": 256.639, "duration": 3.88}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale et", "start": 258.88, "duration": 3.48}, {"text": "j'accueille \u00c9milie zapalski bonsoir", "start": 260.519, "duration": 4.001}, {"text": "\u00c9milie bienvenue \u00e0 vous \u00e9ditorialiste", "start": 262.36, "duration": 4.0}, {"text": "politique une question assez g\u00e9n\u00e9rale", "start": 264.52, "duration": 3.44}, {"text": "pour pour commencer puis apr\u00e8s on va on", "start": 266.36, "duration": 4.36}, {"text": "va un peu charpent ce d\u00e9bat autour des", "start": 267.96, "duration": 4.16}, {"text": "trois th\u00e8mes don don dont j'ai parl\u00e9", "start": 270.72, "duration": 4.319}, {"text": "hommage diplomatie et et politique c'est", "start": 272.12, "duration": 4.88}, {"text": "quand m\u00eame un moment charni\u00e8re Olivier", "start": 275.039, "duration": 4.281}, {"text": "Paco cet anniversaire du did pourne", "start": 277.0, "duration": 3.6}, {"text": "multiples raisons est-ce que c'est", "start": 279.32, "duration": 2.719}, {"text": "d'abord est-ce qu'il prend encore plus", "start": 280.6, "duration": 2.84}, {"text": "de sens avec le retour de la guerre en", "start": 282.039, "duration": 2.561}, {"text": "Europe est-ce que c'est d'abord \u00e7a ce", "start": 283.44, "duration": 3.64}, {"text": "qui vous vient en t\u00eate peut-\u00eatre parce", "start": 284.6, "duration": 4.319}, {"text": "que c'est vrai que il y a beaucoup de", "start": 287.08, "duration": 3.64}, {"text": "dates dans la seconde guerre mondiale", "start": 288.919, "duration": 4.321}, {"text": "mais le 6 juin c'est une date cl\u00e9 et on", "start": 290.72, "duration": 4.16}, {"text": "est tous des enfants du 6 juin d'une", "start": 293.24, "duration": 4.44}, {"text": "certaine fa\u00e7on il y a eu l'op\u00e9ration", "start": 294.88, "duration": 5.2}, {"text": "torche en novembre 42 il y a eu une", "start": 297.68, "duration": 4.64}, {"text": "tentative de d\u00e9barquement en ao\u00fbt 42 qui", "start": 300.08, "duration": 6.52}, {"text": "a \u00e9chou\u00e9 si le 6 juin n'avait pas r\u00e9ussi", "start": 302.32, "duration": 5.76}, {"text": "dieu sait ce qui", "start": 306.6, "duration": 5.24}, {"text": "se et c'est vrai que c'est l\u00e0 que alors", "start": 308.08, "duration": 5.119}, {"text": "que de l'autre c\u00f4t\u00e9 les Russes aussi", "start": 311.84, "duration": 4.04}, {"text": "avancent hein c'est effectivement la", "start": 313.199, "duration": 5.401}, {"text": "porte normande qui va permettre apr\u00e8s la", "start": 315.88, "duration": 4.439}, {"text": "la lib\u00e9ration de toute l'Europe de la", "start": 318.6, "duration": 3.52}, {"text": "France bien s\u00fbr et puis que la la la", "start": 320.319, "duration": 4.841}, {"text": "pieuvre nazie soit d\u00e9finitivement anil\u00e9", "start": 322.12, "duration": 4.519}, {"text": "alors effectivement il faut le c\u00e9l\u00e9brer", "start": 325.16, "duration": 4.12}, {"text": "c'est le 80e anniversaire alors le 79e", "start": 326.639, "duration": 4.761}, {"text": "on l'a c\u00e9l\u00e9brer il faut le c\u00e9l\u00e9brer", "start": 329.28, "duration": 3.32}, {"text": "votre question c'est peut-\u00eatre qu'on en", "start": 331.4, "duration": 2.56}, {"text": "fait un peu trop je ne sais pas on verra", "start": 332.6, "duration": 3.64}, {"text": "apr\u00e8s mais c'est une date cl\u00e9 oui ouai", "start": 333.96, "duration": 4.32}, {"text": "euh Alexandre saviana c'est est-ce que", "start": 336.24, "duration": 3.56}, {"text": "c'est aussi un sommet du monde libre on", "start": 338.28, "duration": 3.28}, {"text": "parle de 25 chefs d'\u00c9tat r\u00e9unis est-ce", "start": 339.8, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il y a cette dimension il a", "start": 341.56, "duration": 2.639}, {"text": "effectivement cette dimension avec la", "start": 342.88, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sence notamment de vlodimir z\u00e9lenski", "start": 344.199, "duration": 4.521}, {"text": "sur sur le sol fran\u00e7ais aujourd'hui il y", "start": 346.36, "duration": 4.399}, {"text": "a donc 25 chefs d'\u00c9tat europ\u00e9ens il y a", "start": 348.72, "duration": 3.64}, {"text": "des chefs d'\u00c9tat il y a des souverains", "start": 350.759, "duration": 3.641}, {"text": "aussi \u00e7a va vraiment c'est vraiment une", "start": 352.36, "duration": 4.64}, {"text": "une rencontre diplomatique o\u00f9 des", "start": 354.4, "duration": 4.239}, {"text": "discussions vont pouvoir avoir lieu on", "start": 357.0, "duration": 3.319}, {"text": "imagine sur la l'avenir de l'Europe sur", "start": 358.639, "duration": 3.4}, {"text": "l'avenir du conflit ukrainien Joe Biden", "start": 360.319, "duration": 4.841}, {"text": "est l\u00e0 aussi en fait tous les acteurs du", "start": 362.039, "duration": 4.88}, {"text": "monde occidental sont pr\u00e9sents aussi", "start": 365.16, "duration": 3.4}, {"text": "c'est une mani\u00e8re d'int\u00e9grer plus que", "start": 366.919, "duration": 4.361}, {"text": "jamais en fait symboliquement l'Ukraine", "start": 368.56, "duration": 5.199}, {"text": "dans l'Europe et le grand absent", "start": 371.28, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9videmment de cette c\u00e9r\u00e9monie c'est la", "start": 373.759, "duration": 3.921}, {"text": "Russie qui n'existe m\u00eame pas en", "start": 375.599, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation donc on a vraiment une esp\u00e8ce", "start": 377.68, "duration": 4.68}, {"text": "de d\u00e9calque de ce qui s'est pass\u00e9 en 44", "start": 380.16, "duration": 3.96}, {"text": "sauf que aujourd'hui l'ennemi quelque", "start": 382.36, "duration": 4.239}, {"text": "part c'est la Russie h Patrick Martin", "start": 384.12, "duration": 4.6}, {"text": "jeunier l'absence de la Russie ces", "start": 386.599, "duration": 4.201}, {"text": "comm\u00e9morations c'est c'est une premi\u00e8re", "start": 388.72, "duration": 3.4}, {"text": "on pouvait pas faire autrement comment", "start": 390.8, "duration": 3.48}, {"text": "vous l'analysez ben \u00e9coutez il y a eu un", "start": 392.12, "duration": 3.6}, {"text": "revirement de la diplomatie fran\u00e7aise", "start": 394.28, "duration": 2.72}, {"text": "parce qu'au d\u00e9but on avait dit on", "start": 395.72, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chissait il y a un mois un mois et", "start": 397.0, "duration": 3.28}, {"text": "demi en disant quand m\u00eame les les", "start": 398.4, "duration": 4.199}, {"text": "Sovi\u00e9tiques \u00e0 l'\u00e9poque on ont permis de", "start": 400.28, "duration": 4.84}, {"text": "vaincre cette pieuvre nazi don de vous", "start": 402.599, "duration": 4.761}, {"text": "parler ils ont contribu\u00e9 largement de s", "start": 405.12, "duration": 3.68}, {"text": "des millions de mort sovi\u00e9tiques qui", "start": 407.36, "duration": 3.88}, {"text": "sont morts pour la libert\u00e9 en Europe et", "start": 408.8, "duration": 3.839}, {"text": "donc voil\u00e0 mais j'ai cru comprendre de", "start": 411.24, "duration": 2.959}, {"text": "la part de l'\u00c9lys\u00e9e qu'il y aurait quand", "start": 412.639, "duration": 3.081}, {"text": "m\u00eame un hommage qui serait rendu m\u00eame en", "start": 414.199, "duration": 3.921}, {"text": "l'absence d'une d\u00e9l\u00e9gation sur un lieu", "start": 415.72, "duration": 4.4}, {"text": "symbolique pour bien montr effectivement", "start": 418.12, "duration": 3.799}, {"text": "qu'on n'oublie pas ce peuple qui s'est", "start": 420.12, "duration": 3.479}, {"text": "aussi sacrifi\u00e9 pour la libert\u00e9 mais", "start": 421.919, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui la diplomatie fran\u00e7aise et", "start": 423.599, "duration": 3.401}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a bien", "start": 425.639, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 vu effectivement les r\u00e9actions", "start": 427.0, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9gatives qui ont suscit\u00e9 cette", "start": 429.319, "duration": 3.801}, {"text": "possibilit\u00e9 d'inviter une d\u00e9l\u00e9gation il", "start": 430.84, "duration": 4.0}, {"text": "a renonc\u00e9 \u00e0 cela et je crois que c'est", "start": 433.12, "duration": 3.56}, {"text": "une bonne d\u00e9cision une sage d\u00e9cision", "start": 434.84, "duration": 3.52}, {"text": "parce qu'aujourd'hui lorsque Vladimir", "start": 436.68, "duration": 3.72}, {"text": "Poutine commet des crimes de guerre des", "start": 438.36, "duration": 4.8}, {"text": "crimes d'agression on parle de d'une", "start": 440.4, "duration": 4.56}, {"text": "logique g\u00e9nocidaire il ne pouvait pas se", "start": 443.16, "duration": 3.4}, {"text": "permettre politiquement alors que c'est", "start": 444.96, "duration": 4.239}, {"text": "un sommet du monde libre de la libert\u00e9", "start": 446.56, "duration": 4.88}, {"text": "d' invit\u00e9 effectivement donc le", "start": 449.199, "duration": 6.521}, {"text": "pr\u00e9sident num \u00e9videmment mais m\u00eame un", "start": 451.44, "duration": 4.28}, {"text": "repr\u00e9sentant qui aurait pu mais non on", "start": 455.8, "duration": 4.88}, {"text": "pouvait pas inviter un repr\u00e9sentant de", "start": 458.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'ambassade de Russie j'entendais ce", "start": 460.68, "duration": 3.84}, {"text": "matin le porte-parole de l'ambassade de", "start": 462.12, "duration": 4.079}, {"text": "Russie qui \u00e9tait en train de dire que si", "start": 464.52, "duration": 3.119}, {"text": "jamais des instructeurs fran\u00e7ais", "start": 466.199, "duration": 2.801}, {"text": "devaient aller sur le terrain ce serait", "start": 467.639, "duration": 3.801}, {"text": "des des cibles l\u00e9gitimes on ne peut", "start": 469.0, "duration": 3.96}, {"text": "pouvait pas se permettre d'inviter quoi", "start": 471.44, "duration": 3.28}, {"text": "que ce soit car que ce soit un diplomate", "start": 472.96, "duration": 3.0}, {"text": "ou un autre c'est un repr\u00e9sentant", "start": 474.72, "duration": 2.96}, {"text": "officiel de la Russie de Vladimir", "start": 475.96, "duration": 3.56}, {"text": "Poutine alors on va ouvrir le chapitre", "start": 477.68, "duration": 4.479}, {"text": "image de ce de ce d\u00e9bat et avec vous", "start": 479.52, "duration": 4.079}, {"text": "Guillaume iverneau pendant que vous nous", "start": 482.159, "duration": 4.6}, {"text": "parlez on va voir des images film\u00e9es par", "start": 483.599, "duration": 5.56}, {"text": "deux cam\u00e9raman am\u00e9ricain le 6 juin 44 \u00e0", "start": 486.759, "duration": 4.601}, {"text": "OMA Beach et et ut Beach sont des images", "start": 489.159, "duration": 3.561}, {"text": "qu'on a re\u00e7u gr\u00e2ce \u00e0 nos confr\u00e8res de", "start": 491.36, "duration": 3.36}, {"text": "l'Agence France Presse", "start": 492.72, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui les \u00c9tats-Unis qui seront", "start": 494.72, "duration": 7.319}, {"text": "\u00e9videmment omnipr\u00e9sents pendant ces", "start": 497.56, "duration": 4.479}, {"text": "comm\u00e9morations \u00e9videmment les \u00c9tats-Unis", "start": 502.12, "duration": 3.68}, {"text": "sont toujours enfin sont tr\u00e8s longtemps", "start": 504.319, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en fait mis en avant au cours de ces", "start": 505.8, "duration": 4.239}, {"text": "comm\u00e9morations euh", "start": 507.759, "duration": 3.56}, {"text": "j'aimerais quand m\u00eame rappeler un", "start": 510.039, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment historique c'est que si on prend", "start": 511.319, "duration": 5.041}, {"text": "le jour du 6 juin 1944 parmi les troupes", "start": 513.32, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9barqu\u00e9es vous avez 150000 soldats", "start": 516.36, "duration": 2.84}, {"text": "alli\u00e9s qui d\u00e9barquent et il faut quand", "start": 517.88, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame souligner que plus de la majorit\u00e9", "start": 519.2, "duration": 3.639}, {"text": "donc plus de 83000 soldats sont", "start": 520.68, "duration": 5.64}, {"text": "anglo-cadiens et 70000 soldats am\u00e9ricain", "start": 522.839, "duration": 5.801}, {"text": "et \u00e0 cela il faut aussi ajouter que plus", "start": 526.32, "duration": 4.68}, {"text": "de des 2/ers de la flotte qui am\u00e8ne les", "start": 528.64, "duration": 4.28}, {"text": "alli\u00e9s sur les terres normandes", "start": 531.0, "duration": 4.6}, {"text": "et et sous commandement", "start": 532.92, "duration": 5.52}, {"text": "britannique", "start": 535.6, "duration": 5.12}, {"text": "PE \u00c9tats-Unis on ont d'une certaine", "start": 538.44, "duration": 4.399}, {"text": "mani\u00e8re euh obscurci en fait la la", "start": 540.72, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00e9moire britannique du d\u00e9barquement euh", "start": 542.839, "duration": 4.761}, {"text": "et R pour donner peut-\u00eatre un autres", "start": 545.72, "duration": 3.16}, {"text": "chiffres si on prend les c\u00e9r\u00e9monies", "start": 547.6, "duration": 2.799}, {"text": "internationales qui ont eu lieu au cours", "start": 548.88, "duration": 3.6}, {"text": "des des anniversaires d\u00e9cenaux des", "start": 550.399, "duration": 4.921}, {"text": "comm\u00e9morations depuis 1954 on se rend", "start": 552.48, "duration": 4.4}, {"text": "compte que seulement trois fois les", "start": 555.32, "duration": 3.4}, {"text": "Anglo-Canadiens ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'honneur en", "start": 556.88, "duration": 3.48}, {"text": "fait donc vous voyez bien que c'est", "start": 558.72, "duration": 3.28}, {"text": "c'est relativement peu et encore une", "start": 560.36, "duration": 3.28}, {"text": "fois demain la c\u00e9r\u00e9monie internationale", "start": 562.0, "duration": 3.92}, {"text": "a lieu \u00e0 Omaha Beach je ne dis pas qu'il", "start": 563.64, "duration": 4.439}, {"text": "faut pas les la comm\u00e9morer c'est pas \u00e7a", "start": 565.92, "duration": 2.96}, {"text": "c'est pas \u00e7a mais c'est pour vous", "start": 568.079, "duration": 3.521}, {"text": "montrer que les \u00c9tats-Unis et \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 568.88, "duration": 4.16}, {"text": "aussi li\u00e9 au fait Queen fait les", "start": 571.6, "duration": 2.679}, {"text": "comm\u00e9morations ont \u00e9volu\u00e9 dans un", "start": 573.04, "duration": 3.479}, {"text": "contexte de guerre froide les \u00c9tats-Unis", "start": 574.279, "duration": 4.441}, {"text": "ont pris le devant de cette sc\u00e8ne", "start": 576.519, "duration": 4.081}, {"text": "comm\u00e9morative pour l'anniversaire du", "start": 578.72, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9barquement en Normandie Olivier Paco", "start": 580.6, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a vous choque oui non pas forc\u00e9ment non", "start": 582.839, "duration": 4.761}, {"text": "non \u00e7a ne me choque pas parce que qu'on", "start": 584.92, "duration": 5.159}, {"text": "le veuille ou non les \u00c9tats-Unis", "start": 587.6, "duration": 5.88}, {"text": "n'avaient pas \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par", "start": 590.079, "duration": 5.641}, {"text": "l'Allemagne nazi ils sont attaqu\u00e9s par", "start": 593.48, "duration": 4.76}, {"text": "le Japon \u00e0 peur l'arbor leur sol n'est", "start": 595.72, "duration": 4.679}, {"text": "pas foul\u00e9 par des troupes ils vont venir", "start": 598.24, "duration": 4.64}, {"text": "au secours de l'Europe et on a souvent", "start": 600.399, "duration": 4.761}, {"text": "tendance \u00e0 \u00e0 peindre les les m\u00e9chants", "start": 602.88, "duration": 5.28}, {"text": "am\u00e9ricains en noir ils n'avaient pas", "start": 605.16, "duration": 6.119}, {"text": "oubli\u00e9 la guerre d'ind\u00e9pendance et la", "start": 608.16, "duration": 6.359}, {"text": "faillette ils le disent souvent et ils", "start": 611.279, "duration": 6.441}, {"text": "sont venus en 1917 ils sont revenus en", "start": 614.519, "duration": 5.161}, {"text": "1900 d\u00e8s", "start": 617.72, "duration": 5.16}, {"text": "1942 les Anglais \u00e9videmment \u00e9videmment", "start": 619.68, "duration": 5.88}, {"text": "ont donn\u00e9 tout ce qu'il pouvait et", "start": 622.88, "duration": 6.44}, {"text": "personne ne l'oublie mais le r\u00f4le majeur", "start": 625.56, "duration": 6.76}, {"text": "des am\u00e9ricains avec plus de Boys quand", "start": 629.32, "duration": 5.199}, {"text": "m\u00eame qui sont tomb\u00e9s le le 6 juin je", "start": 632.32, "duration": 3.4}, {"text": "crois qu'il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 10000 morts", "start": 634.519, "duration": 3.88}, {"text": "il y a 6000 am\u00e9ricains plus 6600", "start": 635.72, "duration": 5.2}, {"text": "am\u00e9ricains qui tombent ce jour-l\u00e0 et", "start": 638.399, "duration": 4.521}, {"text": "puis les moyens financiers qu'ils ont", "start": 640.92, "duration": 4.159}, {"text": "apport\u00e9 les moyens mat\u00e9riels qui ont", "start": 642.92, "duration": 5.76}, {"text": "permis aux Anglais aux Canadiens \u00e0 T les", "start": 645.079, "duration": 5.361}, {"text": "troupes du Commonwealth aux Fran\u00e7ais au", "start": 648.68, "duration": 3.88}, {"text": "danois et cetera de de tenir et de faire", "start": 650.44, "duration": 4.04}, {"text": "la guerre faut pas l'oublier non plus", "start": 652.56, "duration": 3.12}, {"text": "oui vous vouliez reprendre la parole", "start": 654.48, "duration": 2.919}, {"text": "Guillaume vernau je vous la", "start": 655.68, "duration": 3.92}, {"text": "donne juste pour en profiter vous avez", "start": 657.399, "duration": 3.281}, {"text": "tout \u00e0 fait raison c'\u00e9tait aussi pour", "start": 659.6, "duration": 2.32}, {"text": "souligner que de toute fa\u00e7on les", "start": 660.68, "duration": 3.12}, {"text": "\u00c9tats-Unis d\u00e8s leur entr\u00e9e en guerre en", "start": 661.92, "duration": 4.359}, {"text": "1941 la politique de Roosevelt c'est", "start": 663.8, "duration": 4.96}, {"text": "Germany first donc l'id\u00e9e c'est vraiment", "start": 666.279, "duration": 4.0}, {"text": "de lutter d'abord contre l'Allemagne", "start": 668.76, "duration": 3.36}, {"text": "Nazi d'\u00e9craser l'Allemagne nazie donc", "start": 670.279, "duration": 4.36}, {"text": "euh cette ce choix il est totalement", "start": 672.12, "duration": 4.719}, {"text": "strat\u00e9gique pour pour les Am\u00e9ricains", "start": 674.639, "duration": 3.721}, {"text": "au-del\u00e0 de \u00e7a j'aimerais aussi rappeler", "start": 676.839, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame que le Royaume-Uni euh il est", "start": 678.36, "duration": 3.76}, {"text": "aussi consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le pays qui", "start": 680.399, "duration": 4.961}, {"text": "a r\u00e9ussi \u00e0 tenir face \u00e0 l'Allemagne Nazi", "start": 682.12, "duration": 5.279}, {"text": "puisque l'Allemagne enfin hitler n'a pas", "start": 685.36, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 envahir euh l'angl et ils ont", "start": 687.399, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 reprendre pied en France voil\u00e0", "start": 690.04, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1944 oui alors on va regarder", "start": 692.6, "duration": 4.28}, {"text": "ensemble des un extrait de de", "start": 694.92, "duration": 3.599}, {"text": "documentaire un documentaire qui sera", "start": 696.88, "duration": 4.44}, {"text": "diffus\u00e9 sur notre antenne ce ce dimanche", "start": 698.519, "duration": 6.401}, {"text": "ce dimanche matin son titre 6 juin 44 la", "start": 701.32, "duration": 5.639}, {"text": "lumi\u00e8re de de de l'eau bon on se", "start": 704.92, "duration": 4.599}, {"text": "projette l'aviation et la la marine", "start": 706.959, "duration": 4.281}, {"text": "alli\u00e9 ont pilonn\u00e9 la c\u00f4te fran\u00e7aise ils", "start": 709.519, "duration": 3.481}, {"text": "ont rat\u00e9 leur ciblebl ils ont tir\u00e9 un", "start": 711.24, "duration": 4.48}, {"text": "peu trop loin en en craignant de de", "start": 713.0, "duration": 5.24}, {"text": "d'abattre les les propres bateaux alli\u00e9s", "start": 715.72, "duration": 4.359}, {"text": "et donc quand les euh les boys", "start": 718.24, "duration": 3.399}, {"text": "am\u00e9ricains canadiens anglais il y a", "start": 720.079, "duration": 3.161}, {"text": "quelques fran\u00e7ais aussi on en parlera", "start": 721.639, "duration": 4.721}, {"text": "euh d\u00e9barquent sur euh aoma Beach ben", "start": 723.24, "duration": 4.68}, {"text": "ils seront nombreux \u00e9videmment \u00e0 tomb\u00e9", "start": 726.36, "duration": 4.97}, {"text": "sous la mitraille allemande regardez cet", "start": 727.92, "duration": 7.239}, {"text": "[Musique]", "start": 731.33, "duration": 3.829}, {"text": "extrait \u00e0 peine sur la plage les hommes", "start": 737.0, "duration": 5.44}, {"text": "sont cueillis par une d\u00e9fense allemande", "start": 740.92, "duration": 3.359}, {"text": "quasi intacte qui les tire comme des", "start": 742.44, "duration": 4.45}, {"text": "Lapons", "start": 744.279, "duration": 12.161}, {"text": "[Musique]", "start": 746.89, "duration": 11.389}, {"text": "le vent a fait monter la mer plus vite", "start": 756.44, "duration": 4.519}, {"text": "que pr\u00e9vu les vagues d'assut suivant", "start": 758.279, "duration": 5.0}, {"text": "s'empent sur les obstacles de rel", "start": 760.959, "duration": 3.68}, {"text": "obligeant les hommes \u00e0 d\u00e9barquer dans", "start": 763.279, "duration": 2.261}, {"text": "une eau", "start": 764.639, "duration": 6.32}, {"text": "[Musique]", "start": 765.54, "duration": 8.979}, {"text": "profonde incapable d'avancer tous se", "start": 770.959, "duration": 5.88}, {"text": "regroup au centre de la plage r\u00e9duit", "start": 774.519, "duration": 6.081}, {"text": "envoyer le m\u00eame message d'une effroyable", "start": 776.839, "duration": 7.081}, {"text": "sommes clou\u00e9s sur place par artillerie", "start": 780.6, "duration": 5.599}, {"text": "ennemie crucifi\u00e9", "start": 783.92, "duration": 4.479}, {"text": "plut\u00f4t comme le montrre les rares", "start": 786.199, "duration": 5.0}, {"text": "clich\u00e9s restant de cap tous les autres", "start": 788.399, "duration": 6.12}, {"text": "ayant \u00e9t\u00e9 accidentellement", "start": 791.199, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 795.08, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9truit un courant violent d\u00e9porte les", "start": 797.32, "duration": 6.0}, {"text": "embarcations les hommes se noient", "start": 800.8, "duration": 5.36}, {"text": "entra\u00een\u00e9 par la charge de leur mat\u00e9riel", "start": 803.32, "duration": 6.56}, {"text": "la mer est rouge rouge comme sanglante", "start": 806.16, "duration": 5.919}, {"text": "o\u00f9 les hommes sont en", "start": 809.88, "duration": 5.04}, {"text": "perdition documentaire donc diffus\u00e9", "start": 812.079, "duration": 5.88}, {"text": "dimanche matin 11h30 sur sur Public", "start": 814.92, "duration": 6.12}, {"text": "S\u00e9nat Olivier Pacot il y a quelques 200", "start": 817.959, "duration": 4.801}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rans qui seront pr\u00e9sents pendant ces", "start": 821.04, "duration": 3.52}, {"text": "C ces 3 jours de de", "start": 822.76, "duration": 3.72}, {"text": "comm\u00e9moration c'est une comm\u00e9moration", "start": 824.56, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9cennale donc la la prochaine ce sera", "start": 826.48, "duration": 4.88}, {"text": "dans 10 ans par d\u00e9finition ils sonont", "start": 829.16, "duration": 4.84}, {"text": "sans doute pas l\u00e0 \u00e0 quel point la", "start": 831.36, "duration": 4.56}, {"text": "transmission est plus ou peut-\u00eatre pas", "start": 834.0, "duration": 3.839}, {"text": "d'ailleurs difficile sans eux d'apr\u00e8s", "start": 835.92, "duration": 3.96}, {"text": "vous ce qui donne l'importance aussi de", "start": 837.839, "duration": 3.761}, {"text": "ce 80e anniversaire mais vous avez", "start": 839.88, "duration": 2.879}, {"text": "commenc\u00e9 tout \u00e0 l'heure votre \u00e9mission", "start": 841.6, "duration": 4.2}, {"text": "en montrant un t\u00e9moignage d'un euh d'un", "start": 842.759, "duration": 5.76}, {"text": "survivant entre guillemets voil\u00e0 quand", "start": 845.8, "duration": 5.32}, {"text": "on a une m\u00e9moire vivante qui s'exprime", "start": 848.519, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e7a change tout apr\u00e8s vous avez des", "start": 851.12, "duration": 4.24}, {"text": "moyens techniques qui nous permettre", "start": 853.839, "duration": 4.12}, {"text": "avec la la vid\u00e9o de faire des choses", "start": 855.36, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressantes mais mettre de la", "start": 857.959, "duration": 4.0}, {"text": "chair et surtout des hommes qui qui ont", "start": 860.16, "duration": 3.76}, {"text": "un certain \u00e2ge et et qui qui d\u00e9gage de", "start": 861.959, "duration": 4.361}, {"text": "l'\u00e9motion \u00e7a change tout alors on", "start": 863.92, "duration": 4.479}, {"text": "continuera \u00e0 comm\u00e9morer mais plus de la", "start": 866.32, "duration": 4.959}, {"text": "m\u00eame fa\u00e7on c'est \u00e9vident donc entre", "start": 868.399, "duration": 4.761}, {"text": "guillemets profitons-en tant qu'ils sont", "start": 871.279, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 ouais Patrick Martin jeunier ce qui", "start": 873.16, "duration": 2.679}, {"text": "me para\u00ee important effectivement les", "start": 874.639, "duration": 2.681}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rans sont l\u00e0 c'est une chance mais", "start": 875.839, "duration": 2.841}, {"text": "m\u00eame dans 10 ans quand ils ne seront", "start": 877.32, "duration": 3.6}, {"text": "plus l\u00e0 et aujourd'hui il y a un passage", "start": 878.68, "duration": 4.2}, {"text": "du flambeau de relais c'est le relais", "start": 880.92, "duration": 3.56}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9rations c'est tr\u00e8s important", "start": 882.88, "duration": 3.079}, {"text": "c'est comme les pafondateur de l'Europe", "start": 884.48, "duration": 2.68}, {"text": "ils sont tous disparus mais il y a des", "start": 885.959, "duration": 2.88}, {"text": "jeunes qui s'investissent on a vu un", "start": 887.16, "duration": 3.359}, {"text": "jeune l\u00e0 ce matin \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du pr\u00e9sident de", "start": 888.839, "duration": 3.961}, {"text": "la R\u00e9publique de jeunes et donc c'est", "start": 890.519, "duration": 3.361}, {"text": "important que les jeunes puissent les", "start": 892.8, "duration": 2.88}, {"text": "conna\u00eetre parce que ce sont eux m\u00eame les", "start": 893.88, "duration": 4.48}, {"text": "Am\u00e9ricains les descendants des v\u00e9t\u00e9rans", "start": 895.68, "duration": 5.0}, {"text": "qui seront l\u00e0 ou ceux qui auront crois\u00e9", "start": 898.36, "duration": 4.44}, {"text": "ces v\u00e9t\u00e9rans on dire je les ai crois\u00e9", "start": 900.68, "duration": 3.399}, {"text": "voil\u00e0 ce qu'ils m'ont racont\u00e9 pour que", "start": 902.8, "duration": 3.08}, {"text": "le message reste vivant \u00e0 tout jamais", "start": 904.079, "duration": 3.401}, {"text": "oui \u00c9milie oui j'ai impression que cette", "start": 905.88, "duration": 2.92}, {"text": "transmission elle est pas si facile que", "start": 907.48, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e7a avec ou sans v\u00e9t\u00e9rans c'est vrai que", "start": 908.8, "duration": 4.36}, {"text": "c'est plus facile d'avoir ces v\u00e9t\u00e9rans", "start": 911.639, "duration": 3.041}, {"text": "qui racontent tout \u00e7a donne en effet de", "start": 913.16, "duration": 3.679}, {"text": "la chair \u00e0 la m\u00e9moire mais je pense que", "start": 914.68, "duration": 3.88}, {"text": "les jeunes on se rend pas compte \u00e0 quel", "start": 916.839, "duration": 3.761}, {"text": "point ils ont un logiciel compl\u00e8tement", "start": 918.56, "duration": 4.839}, {"text": "diff\u00e9rent et quelque part ce cette", "start": 920.6, "duration": 4.28}, {"text": "histoire qu'on nous montre elle est tr\u00e8s", "start": 923.399, "duration": 3.201}, {"text": "diff\u00e9rente de ce qu'on vit aujourd'hui", "start": 924.88, "duration": 3.24}, {"text": "la donne elle a v\u00e9ritablement chang\u00e9", "start": 926.6, "duration": 2.679}, {"text": "d'ailleurs c'est un petit peu comme \u00e7a", "start": 928.12, "duration": 2.36}, {"text": "que vous avez amorc\u00e9 l'\u00e9mission en", "start": 929.279, "duration": 3.48}, {"text": "disant ben il y a l'Ukraine il y a des", "start": 930.48, "duration": 5.12}, {"text": "alli\u00e9s europ\u00e9ens qui quelquefois ont", "start": 932.759, "duration": 4.76}, {"text": "envie de jouer sur leur terre et pas", "start": 935.6, "duration": 3.88}, {"text": "forc\u00e9ment aider les autres les", "start": 937.519, "duration": 3.641}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui jouent aussi dans leur", "start": 939.48, "duration": 3.839}, {"text": "coin et finalement les jeunes ils sont", "start": 941.16, "duration": 4.119}, {"text": "n\u00e9s avec \u00e7a c'est difficile de leur", "start": 943.319, "duration": 3.2}, {"text": "transmettre j'ai l'impression que c'est", "start": 945.279, "duration": 2.761}, {"text": "plus global que juste le d\u00e9barquement", "start": 946.519, "duration": 3.481}, {"text": "qui fait un peu histoire ancienne \u00e7a", "start": 948.04, "duration": 2.96}, {"text": "remonte maintenant hein quand on", "start": 950.0, "duration": 2.959}, {"text": "arrivera \u00e0 100ent an c'est loin pour des", "start": 951.0, "duration": 3.639}, {"text": "jeunes qui d\u00e9barquent dans la vie et qui", "start": 952.959, "duration": 3.68}, {"text": "foncent euh c'est presque vra risque", "start": 954.639, "duration": 3.0}, {"text": "toujours le risque plus l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 956.639, "duration": 3.721}, {"text": "s'\u00e9loigne moi en perspective par rapport", "start": 957.639, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 g\u00e9opoli et \u00e0 ce qui ch pour leur", "start": 960.36, "duration": 3.76}, {"text": "donner du sens peut-\u00eatre un mot euh", "start": 962.279, "duration": 4.48}, {"text": "Alexandra saviana sur le l'iconographie", "start": 964.12, "duration": 5.159}, {"text": "du d\u00e9barquement aux \u00c9tats-Unis il y a y", "start": 966.759, "duration": 4.44}, {"text": "a il y a le r\u00f4le de \u00e9videmment du cin\u00e9ma", "start": 969.279, "duration": 4.761}, {"text": "le r\u00f4le d'Hollywood \u00e0 \u00e0 raconter oui oui", "start": 971.199, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e7a c'est certain juste avant de r\u00e9pondre", "start": 974.04, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 la question je voulais rebondir sur ce", "start": 975.56, "duration": 2.8}, {"text": "que vous disiez concernant les jeunes", "start": 976.92, "duration": 4.8}, {"text": "par contre je je sais je suis d'accord", "start": 978.36, "duration": 5.32}, {"text": "avec vous sur le fait que la m\u00e9moire", "start": 981.72, "duration": 4.2}, {"text": "vive et cette disparition pose probl\u00e8me", "start": 983.68, "duration": 3.36}, {"text": "et que ce qu' a un probl\u00e8me de", "start": 985.92, "duration": 2.719}, {"text": "transmission \u00e0 terme mais il faut pas", "start": 987.04, "duration": 4.279}, {"text": "non non plus oublier que dans les \u00e9coles", "start": 988.639, "duration": 4.241}, {"text": "m\u00eame si parfois \u00e7a peut \u00eatre compliqu\u00e9", "start": 991.319, "duration": 4.32}, {"text": "d'enseigner il y a des enseignants qui", "start": 992.88, "duration": 4.8}, {"text": "font un travail formidable et j'en veux", "start": 995.639, "duration": 3.241}, {"text": "pour preuve que je regardais les", "start": 997.68, "duration": 3.159}, {"text": "chiffres avant de venir de participation", "start": 998.88, "duration": 3.92}, {"text": "au concours national de la R\u00e9sistance", "start": 1000.839, "duration": 4.56}, {"text": "c'est quand m\u00eame 35 \u00e0 60000 \u00e9l\u00e8ves \u00e7a", "start": 1002.8, "duration": 5.44}, {"text": "fait des d\u00e9cennies que c'est encore en", "start": 1005.399, "duration": 4.281}, {"text": "cours dans les \u00e9coles et \u00e7a montre", "start": 1008.24, "duration": 3.68}, {"text": "l'engagement des jeunes \u00e0 faire revivre", "start": 1009.68, "duration": 3.92}, {"text": "cette histoire justement si si je peux", "start": 1011.92, "duration": 3.0}, {"text": "me permettre dire une chose tr\u00e8s", "start": 1013.6, "duration": 2.679}, {"text": "importante moi qui suis all\u00e9 \u00e0 Hiroshima", "start": 1014.92, "duration": 4.0}, {"text": "au Japon ben il y a longtemps que les a", "start": 1016.279, "duration": 4.601}, {"text": "plus beaucoup survivant mais il y a un", "start": 1018.92, "duration": 4.919}, {"text": "immense mus\u00e9e vivant du drame d'irochima", "start": 1020.88, "duration": 4.52}, {"text": "et je pense que il y aura peut-\u00eatre une", "start": 1023.839, "duration": 3.041}, {"text": "nouvelle \u0153uvre un nouveau mus\u00e9e \u00e0", "start": 1025.4, "duration": 3.519}, {"text": "construire qui sera bien vivant hyper", "start": 1026.88, "duration": 3.52}, {"text": "actif pour que les \u00e9coles puissent s", "start": 1028.919, "duration": 2.721}, {"text": "rendre allez je vous reposerai la", "start": 1030.4, "duration": 2.48}, {"text": "question sur les \u00c9tats-Unis tout \u00e0", "start": 1031.64, "duration": 3.559}, {"text": "l'heure parce queon va consacrer un un", "start": 1032.88, "duration": 3.959}, {"text": "chapitre assez diplomatique et", "start": 1035.199, "duration": 3.561}, {"text": "finalement \u00e7a rejoint le la la pr\u00e9sence", "start": 1036.839, "duration": 4.12}, {"text": "de Joe Biden et et et ce que \u00e7a peut", "start": 1038.76, "duration": 4.039}, {"text": "avoir comme impact un Joe Biden \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 1040.959, "duration": 3.48}, {"text": "des v\u00e9t\u00e9rans dans une campagne", "start": 1042.799, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc je garde la question", "start": 1044.439, "duration": 3.12}, {"text": "je vous la poserai un peu plus tard", "start": 1045.799, "duration": 3.961}, {"text": "parce que vous vouz prendre oui si je", "start": 1047.559, "duration": 3.801}, {"text": "peux me", "start": 1049.76, "duration": 3.84}, {"text": "permettreant oui la m\u00e9moire elle vit", "start": 1051.36, "duration": 4.199}, {"text": "aussi de plus en plus par des", "start": 1053.6, "duration": 4.0}, {"text": "comm\u00e9morations qui sont organis\u00e9 mais au", "start": 1055.559, "duration": 4.36}, {"text": "niveau local parce que un avion est", "start": 1057.6, "duration": 6.319}, {"text": "tomb\u00e9 en ao\u00fbt 44 ou on on", "start": 1059.919, "duration": 6.0}, {"text": "seitapopri\u00e9 chaque petite commune va", "start": 1063.919, "duration": 5.281}, {"text": "faire une petite Stelle et va inviter", "start": 1065.919, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e9videmment les jeunes du village et et", "start": 1069.2, "duration": 4.08}, {"text": "c'est quelque chose qui est de plus en", "start": 1071.88, "duration": 3.24}, {"text": "plus fr\u00e9quent moi \u00e7a me \u00e7a me frappe et", "start": 1073.28, "duration": 3.0}, {"text": "je trouve que c'est tr\u00e8s positifors", "start": 1075.12, "duration": 3.84}, {"text": "hommage \u00e9galement aux Fran\u00e7ais qui ont", "start": 1076.28, "duration": 4.32}, {"text": "combattu ce matin on l'a vu rapidement", "start": 1078.96, "duration": 3.32}, {"text": "dans notre sujet d'ouverture le", "start": 1080.6, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9tait \u00e0", "start": 1082.28, "duration": 3.56}, {"text": "plum\u00e9lec dans le morbillant il a salu\u00e9", "start": 1083.52, "duration": 4.2}, {"text": "la m\u00e9moire des r\u00e9sistant breton des", "start": 1085.84, "duration": 3.56}, {"text": "Forces Fran\u00e7aises de l'Int\u00e9rieur et la", "start": 1087.72, "duration": 3.6}, {"text": "France libre au sein des forces", "start": 1089.4, "duration": 5.24}, {"text": "sp\u00e9ciales britanniques \u00e9coutez", "start": 1091.32, "duration": 8.52}, {"text": "ici tomba le premier soldat du", "start": 1094.64, "duration": 9.039}, {"text": "d\u00e9barquement un soldat", "start": 1099.84, "duration": 7.199}, {"text": "fran\u00e7ais jeune marin des C\u00f4tes d'Armor", "start": 1103.679, "duration": 5.961}, {"text": "le caporal \u00c9mile betard avait choisi de", "start": 1107.039, "duration": 5.76}, {"text": "rejoindre le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle arriv\u00e9 \u00e0", "start": 1109.64, "duration": 6.44}, {"text": "Londres apr\u00e8s bien des p\u00e9rils il renon\u00e7a", "start": 1112.799, "duration": 4.921}, {"text": "au service \u00e0 la mer pour rejoindre", "start": 1116.08, "duration": 3.719}, {"text": "l'infanterie de", "start": 1117.72, "duration": 6.04}, {"text": "l'IRE il voulait \u00eatre parmi les", "start": 1119.799, "duration": 7.88}, {"text": "premiers \u00e0 foul\u00e9 le sol de France quand", "start": 1123.76, "duration": 6.919}, {"text": "l'heure de la lib\u00e9ration", "start": 1127.679, "duration": 5.88}, {"text": "sonnerait il teint", "start": 1130.679, "duration": 7.041}, {"text": "promesse au prix de sa", "start": 1133.559, "duration": 6.921}, {"text": "vie \u00c9mile bouetard unit symboliquement \u00e0", "start": 1137.72, "duration": 4.92}, {"text": "Saint-Marcel deux mondes combattants qui", "start": 1140.48, "duration": 3.079}, {"text": "n'en font", "start": 1142.64, "duration": 4.159}, {"text": "qu'un les r\u00e9sistants bretons des forces", "start": 1143.559, "duration": 6.521}, {"text": "fran\u00e7aise de l'int\u00e9rieur et la France", "start": 1146.799, "duration": 6.441}, {"text": "libre c'est cette", "start": 1150.08, "duration": 6.599}, {"text": "m\u00e9moire que nous partageons ici \u00e0", "start": 1153.24, "duration": 5.6}, {"text": "Plumelec en ce", "start": 1156.679, "duration": 4.761}, {"text": "jour Guillaume hivern je reviens vers", "start": 1158.84, "duration": 5.28}, {"text": "vous pour parler effectivement des des", "start": 1161.44, "duration": 5.0}, {"text": "soldats fran\u00e7ais qui ont particip\u00e9 au", "start": 1164.12, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9barquement et l\u00e0 je on se concentre", "start": 1166.44, "duration": 5.0}, {"text": "sur sur les les 177 soldats du commando", "start": 1168.559, "duration": 6.081}, {"text": "kiffer qui ont d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 swordth Beach", "start": 1171.44, "duration": 4.28}, {"text": "qu'est-ce que vous pouvez nous en dire", "start": 1174.64, "duration": 2.44}, {"text": "combien d'entre eux ont surv\u00e9cu ce", "start": 1175.72, "duration": 3.959}, {"text": "jour-l\u00e0 qu'est-ce que c'\u00e9tait Sword", "start": 1177.08, "duration": 6.2}, {"text": "Beach juste avant pour rebondir sur le", "start": 1179.679, "duration": 4.921}, {"text": "le passage que vous venez de montrer ce", "start": 1183.28, "duration": 2.36}, {"text": "que je trouvais tr\u00e8s int\u00e9ressant c'est", "start": 1184.6, "duration": 2.16}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans", "start": 1185.64, "duration": 4.0}, {"text": "son discours il dit que la r\u00e9sistance de", "start": 1186.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'int\u00e9rieur et la France libre ne font", "start": 1189.64, "duration": 3.8}, {"text": "qu'un j'aimerais juste rappeler que dans", "start": 1191.44, "duration": 4.44}, {"text": "les faits ce fut pas toujours le cas et", "start": 1193.44, "duration": 4.479}, {"text": "que il faut quand m\u00eame souligner que les", "start": 1195.88, "duration": 4.56}, {"text": "soldats de la France libre qui se", "start": 1197.919, "duration": 4.24}, {"text": "consid\u00e8re comme une arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re", "start": 1200.44, "duration": 2.84}, {"text": "contrairement au r\u00e9sistant de", "start": 1202.159, "duration": 2.841}, {"text": "l'Int\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 plut\u00f4t comme des", "start": 1203.28, "duration": 3.32}, {"text": "forces de Guera voil\u00e0 des forces de", "start": 1205.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'ombre il y a eu quand m\u00eame des", "start": 1206.6, "duration": 3.6}, {"text": "tensions et les r\u00e9sistants de", "start": 1208.48, "duration": 3.28}, {"text": "l'Int\u00e9rieur ont eu du mal \u00e0 s'affirmer", "start": 1210.2, "duration": 3.4}, {"text": "vis-\u00e0-vis des combattants de la France", "start": 1211.76, "duration": 3.68}, {"text": "Libre voil\u00e0 c'\u00e9tait seulement un d\u00e9tail", "start": 1213.6, "duration": 2.959}, {"text": "et maintenant j'en viiens \u00e0 votre \u00e0", "start": 1215.44, "duration": 4.08}, {"text": "votre question commando kiffer sur les", "start": 1216.559, "duration": 4.921}, {"text": "command kiffer ouii tout \u00e0 fait donc ils", "start": 1219.52, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9taient donc 177 on les conna\u00eet bien", "start": 1221.48, "duration": 4.4}, {"text": "commando kiffer qui faisait partie du", "start": 1223.679, "duration": 4.041}, {"text": "num\u00e9ro 4 commando qui est en fait un", "start": 1225.88, "duration": 3.52}, {"text": "commando br britnique donc ce sont des", "start": 1227.72, "duration": 3.92}, {"text": "forces sp\u00e9ciales euh qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1229.4, "duration": 4.2}, {"text": "entra\u00een\u00e9 en \u00c9cosse qui sont sous", "start": 1231.64, "duration": 3.6}, {"text": "commandement britannique il faut le", "start": 1233.6, "duration": 5.52}, {"text": "souligner hein euh et donc ce commando", "start": 1235.24, "duration": 5.16}, {"text": "subit des", "start": 1239.12, "duration": 3.96}, {"text": "pertes mesur\u00e9es au cours du jourgi tout", "start": 1240.4, "duration": 4.24}, {"text": "de m\u00eame importante \u00e9videmment il ne faut", "start": 1243.08, "duration": 3.8}, {"text": "pas le il faut pas le n\u00e9gliger mais", "start": 1244.64, "duration": 3.64}, {"text": "mesurer puisqu'il s'agit \u00e0 la fois de", "start": 1246.88, "duration": 4.24}, {"text": "troupes d'assaut donc leur capacit\u00e9", "start": 1248.28, "duration": 4.36}, {"text": "d'adaptation au combat est vraiment tout", "start": 1251.12, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 fait diff\u00e9rente euh et ce que", "start": 1252.64, "duration": 3.8}, {"text": "j'aimerais dire aussi par rapport \u00e0 ces", "start": 1254.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 ces commandos euh c'est que le fait", "start": 1256.44, "duration": 5.0}, {"text": "que leur m\u00e9moire a longtemps \u00e9t\u00e9 un peu", "start": 1258.96, "duration": 5.76}, {"text": "mise de c\u00f4t\u00e9 notamment puisque en fait", "start": 1261.44, "duration": 4.92}, {"text": "alors notamment quand le g\u00e9n\u00e9ral de Gaul", "start": 1264.72, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sident de la 5e R\u00e9publique il a", "start": 1266.36, "duration": 4.36}, {"text": "mis en avant davantage le d\u00e9barquement", "start": 1268.96, "duration": 4.52}, {"text": "en Provence celui du 15 ao\u00fbt 1944 que", "start": 1270.72, "duration": 5.4}, {"text": "celui de Normandie le 6 juin 44 puisque", "start": 1273.48, "duration": 4.319}, {"text": "pour le d\u00e9barquement de Normandie il", "start": 1276.12, "duration": 4.28}, {"text": "n'\u00e9tait pas convi\u00e9 il n'\u00e9tait pas il n'a", "start": 1277.799, "duration": 4.441}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9u \u00e0 la derni\u00e8re", "start": 1280.4, "duration": 2.92}, {"text": "minute et cetera et donc c'\u00e9tait le", "start": 1282.24, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9barquement des anglo-am\u00e9ricains donc", "start": 1283.32, "duration": 4.0}, {"text": "ces commandos fran\u00e7ais qui ont d\u00e9barqu\u00e9", "start": 1285.559, "duration": 3.681}, {"text": "sous commandement angloam\u00e9ric ain ont", "start": 1287.32, "duration": 3.44}, {"text": "pendant un certain temps \u00e9t\u00e9 un peu mis", "start": 1289.24, "duration": 2.919}, {"text": "de c\u00f4t\u00e9 dans les m\u00e9moires et dans les", "start": 1290.76, "duration": 3.84}, {"text": "comm\u00e9morations internationales merci", "start": 1292.159, "duration": 5.321}, {"text": "beaucoup Guillaume iverno Olivier Paco", "start": 1294.6, "duration": 4.92}, {"text": "c'est int\u00e9ressant comment le comment le", "start": 1297.48, "duration": 3.319}, {"text": "pouvoir politique alors on va parler", "start": 1299.52, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9videmment de d'aujourd'hui mais mais", "start": 1300.799, "duration": 4.641}, {"text": "restons sur cette \u00e9poque et et sur la", "start": 1302.44, "duration": 4.8}, {"text": "fa\u00e7on dont le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 1305.44, "duration": 3.76}, {"text": "finalement veut mettre en avant la", "start": 1307.24, "duration": 4.559}, {"text": "participation fran\u00e7aise \u00e0 sa fa\u00e7on dans", "start": 1309.2, "duration": 4.64}, {"text": "les dans les ann\u00e9es qui suivent la", "start": 1311.799, "duration": 4.76}, {"text": "Lib\u00e9ration il y a eu un mythe de la", "start": 1313.84, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9sistance le parti des le fusiller et", "start": 1316.559, "duration": 5.281}, {"text": "cetera et il y a une bonne partie des", "start": 1319.24, "duration": 5.0}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont essay\u00e9 simplement de de", "start": 1321.84, "duration": 4.52}, {"text": "survivre pendant pendant il y a eu des", "start": 1324.24, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9sistant dieu merci c'est la fiert\u00e9 de", "start": 1326.36, "duration": 3.72}, {"text": "la France mais ils ont pas \u00e9t\u00e9 si", "start": 1328.96, "duration": 4.36}, {"text": "nombreux que \u00e7a et effectivement on a", "start": 1330.08, "duration": 7.16}, {"text": "reconstruit et le goulisme le communisme", "start": 1333.32, "duration": 5.16}, {"text": "les politiques en g\u00e9n\u00e9ral ont", "start": 1337.24, "duration": 3.16}, {"text": "effectivement toujours eu cette tendance", "start": 1338.48, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 \u00e0 reconstruire un petit peu l'histoire", "start": 1340.4, "duration": 2.84}, {"text": "c'est c'est la diff\u00e9rence entre la", "start": 1342.24, "duration": 5.36}, {"text": "m\u00e9moire et l'histoire bon c'est \u00e9ternel", "start": 1343.24, "duration": 5.84}, {"text": "C\u00e9sar l'a fait avec avec la guerre des", "start": 1347.6, "duration": 3.319}, {"text": "Gaules et on le fait encore peut-\u00eatre", "start": 1349.08, "duration": 4.079}, {"text": "plus aujourd'hui d'ailleurs hein mais", "start": 1350.919, "duration": 3.76}, {"text": "c'est vrai que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a", "start": 1353.159, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le d\u00e9barquement du l'op\u00e9ration", "start": 1354.679, "duration": 5.201}, {"text": "dragon donc du 15 ao\u00fbt o\u00f9 effectivement", "start": 1357.44, "duration": 3.52}, {"text": "les Fran\u00e7ais \u00e9taient beaucoup plus", "start": 1359.88, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sents que de voir notre lib\u00e9ration", "start": 1360.96, "duration": 5.04}, {"text": "aux Am\u00e9ricains et aux Anglais", "start": 1364.48, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement \u00e7a c'est vrai euh je", "start": 1366.0, "duration": 3.84}, {"text": "voudrais Patrick Martin jeunier qu'on", "start": 1368.44, "duration": 4.16}, {"text": "commence \u00e0 se projeter un peu et et et \u00e0", "start": 1369.84, "duration": 5.16}, {"text": "mettre en parall\u00e8le ces comm\u00e9morations", "start": 1372.6, "duration": 6.12}, {"text": "et la la situation euh en Ukraine \u00e0", "start": 1375.0, "duration": 5.36}, {"text": "l'heure o\u00f9 on parle d'ambigu\u00ef\u00e9", "start": 1378.72, "duration": 2.92}, {"text": "strat\u00e9gique ce sont les mots du", "start": 1380.36, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 1381.64, "duration": 4.399}, {"text": "Macron quand il nous parle du courage", "start": 1383.76, "duration": 6.6}, {"text": "des des soldats fran\u00e7ais il y a 80 ans", "start": 1386.039, "duration": 6.321}, {"text": "quelle dimension \u00e7a prend pour vous ben", "start": 1390.36, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9coutez on est dans une situation", "start": 1392.36, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement difficile avec un pays qui", "start": 1393.919, "duration": 4.401}, {"text": "est agress\u00e9 o\u00f9 la Russie commet des", "start": 1396.08, "duration": 3.88}, {"text": "crimes de guerre o\u00f9 en r\u00e9alit\u00e9 on", "start": 1398.32, "duration": 3.64}, {"text": "n'arr\u00eate pas de dire et il a raison que", "start": 1399.96, "duration": 5.199}, {"text": "c'est v\u00e9ritablement la d\u00e9mocratie la", "start": 1401.96, "duration": 5.28}, {"text": "libert\u00e9 en Europe qui est en cause et", "start": 1405.159, "duration": 4.161}, {"text": "donc lorsqu'on sait ce sont les", "start": 1407.24, "duration": 3.6}, {"text": "Am\u00e9ricains parce que parfois on est", "start": 1409.32, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re vis-\u00e0vis des", "start": 1410.84, "duration": 4.04}, {"text": "Am\u00e9ricains c'est eux qui nous ont lib\u00e9r\u00e9", "start": 1412.08, "duration": 4.64}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral de GA a permis \u00e0 la France de", "start": 1414.88, "duration": 3.159}, {"text": "garder sa grandeur et de sortir", "start": 1416.72, "duration": 3.839}, {"text": "vainqueur de ce conflit alors que d's", "start": 1418.039, "duration": 3.64}, {"text": "dans dernier num\u00e9ro de L'Express il y a", "start": 1420.559, "duration": 2.72}, {"text": "un r\u00e9cite passionnant sur la fa\u00e7on dont", "start": 1421.679, "duration": 4.521}, {"text": "de GA s'invite en fait pour arver en", "start": 1423.279, "duration": 4.64}, {"text": "France le plus\u00f4t heureusement qu' la", "start": 1426.2, "duration": 3.28}, {"text": "conjonction de ces for les lib\u00e9rateurs", "start": 1427.919, "duration": 2.681}, {"text": "am\u00e9ricains les Britanniques les", "start": 1429.48, "duration": 2.36}, {"text": "Canadiens qui sont arriv\u00e9s plus le", "start": 1430.6, "duration": 3.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaul avec cette concordance", "start": 1431.84, "duration": 4.439}, {"text": "des forces nous la France a pu sortir la", "start": 1433.96, "duration": 3.599}, {"text": "t\u00eate haute de cette guerre et", "start": 1436.279, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui c'est ce qu' on nous demande", "start": 1437.559, "duration": 2.841}, {"text": "aussi lorsque le pr\u00e9sident de la", "start": 1438.919, "duration": 3.961}, {"text": "R\u00e9publique lance ce d\u00e9bat sur l'ambigu\u00ef\u00e9", "start": 1440.4, "duration": 4.32}, {"text": "strat\u00e9gique sur l'\u00e9ventuelle parapluie", "start": 1442.88, "duration": 4.32}, {"text": "nucl\u00e9aire en Europe et effectivement", "start": 1444.72, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui des missiles qui pourraient", "start": 1447.2, "duration": 4.88}, {"text": "atteindre la Russie l'\u00e9ventuel envoi", "start": 1449.76, "duration": 4.84}, {"text": "d'instructeurs en Ukraine et bien on", "start": 1452.08, "duration": 4.12}, {"text": "tire les cons\u00e9quences de ce conflit d' y", "start": 1454.6, "duration": 3.559}, {"text": "a 80 ans en se disant c'est notre", "start": 1456.2, "duration": 4.24}, {"text": "libert\u00e9 qui est en cause si on veut", "start": 1458.159, "duration": 4.64}, {"text": "demain que l'Ukraine puisse remporter", "start": 1460.44, "duration": 3.92}, {"text": "cette guerre il faut s' donner tous les", "start": 1462.799, "duration": 3.12}, {"text": "moyens et donc on est vraiment dans une", "start": 1464.36, "duration": 2.88}, {"text": "conjonction de l'histoire et de", "start": 1465.919, "duration": 3.401}, {"text": "l'actualit\u00e9 juste justement le pr\u00e9sident", "start": 1467.24, "duration": 4.28}, {"text": "ukrainien fait partie on l'a dit des", "start": 1469.32, "duration": 5.04}, {"text": "invit\u00e9s de marque de ces comm\u00e9morations", "start": 1471.52, "duration": 5.36}, {"text": "du did on en parle tout de suite avec", "start": 1474.36, "duration": 4.16}, {"text": "Samia de", "start": 1476.88, "duration": 4.84}, {"text": "chir bienvenue bonsoir Samia le temps", "start": 1478.52, "duration": 5.279}, {"text": "fort des des comm\u00e9morations \u00e9videmment", "start": 1481.72, "duration": 4.8}, {"text": "c'est demain apr\u00e8s-midi c\u00e9r\u00e9monie 25", "start": 1483.799, "duration": 5.801}, {"text": "chefs d'\u00c9tat dont volodimir Zelenski oui", "start": 1486.52, "duration": 5.039}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien sera pr\u00e9sent au", "start": 1489.6, "duration": 4.4}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'manuel Macron Joe Biden et des", "start": 1491.559, "duration": 4.641}, {"text": "autres dirigeants europ\u00e9ens sur la plage", "start": 1494.0, "duration": 4.76}, {"text": "d'Oma Beach sur la c\u00f4te normande donc l\u00e0", "start": 1496.2, "duration": 4.32}, {"text": "o\u00f9 a eu lieu le fameux d\u00e9barquement", "start": 1498.76, "duration": 4.72}, {"text": "alli\u00e9 pile 80 ans plus tard en invitant", "start": 1500.52, "duration": 5.159}, {"text": "volodimir Zelenski l'Europe en fait veut", "start": 1503.48, "duration": 4.28}, {"text": "envoyer une image forte he demain celle", "start": 1505.679, "duration": 4.641}, {"text": "des alli\u00e9s unis derri\u00e8re une Ukraine en", "start": 1507.76, "duration": 4.56}, {"text": "guerre face \u00e0 la Russie la Russie qui", "start": 1510.32, "duration": 3.68}, {"text": "sera d'ailleurs donc la grande absente", "start": 1512.32, "duration": 4.2}, {"text": "de cette c\u00e9r\u00e9monie alors qu'il y a 10", "start": 1514.0, "duration": 4.799}, {"text": "ans Vladimir Poutine \u00e9tait pr\u00e9sent pour", "start": 1516.52, "duration": 4.84}, {"text": "les 70 ans du d\u00e9barquement cette fois-ci", "start": 1518.799, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e a estimer que les conditions je", "start": 1521.36, "duration": 4.0}, {"text": "cite n'\u00e9taient pas r\u00e9unies et a donc", "start": 1523.399, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de ne convier aucun repr\u00e9sentant", "start": 1525.36, "duration": 5.319}, {"text": "de Moscou zelensk qui va prolonger sa", "start": 1527.36, "duration": 5.4}, {"text": "visite en France vendredi oui apr\u00e8s la", "start": 1530.679, "duration": 4.761}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d'omaabit jeudi il sera donc", "start": 1532.76, "duration": 4.88}, {"text": "re\u00e7u vendredi \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e o\u00f9 il va", "start": 1535.44, "duration": 4.479}, {"text": "s'entretenir avec Emmanuel Macron \u00e0", "start": 1537.64, "duration": 4.44}, {"text": "propos des besoins de l'Ukraine face \u00e0", "start": 1539.919, "duration": 3.521}, {"text": "la Russie alors il faut savoir qu'il y a", "start": 1542.08, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des discussions entre les deux pays", "start": 1543.44, "duration": 3.4}, {"text": "qui sont en cours sur l'envoi", "start": 1545.44, "duration": 4.16}, {"text": "d'instructeur militaire fran\u00e7ais en en", "start": 1546.84, "duration": 4.439}, {"text": "Ukraine d'ailleurs Emmanuel Macron", "start": 1549.6, "duration": 3.24}, {"text": "aimerait pousser un peu l'id\u00e9e d'une", "start": 1551.279, "duration": 4.081}, {"text": "coalition europ\u00e9enne d'instructeurs", "start": 1552.84, "duration": 5.079}, {"text": "militaires \u00e0 envoyer \u00e0 Kief il a promis", "start": 1555.36, "duration": 3.84}, {"text": "en tout cas que cette visite de", "start": 1557.919, "duration": 3.0}, {"text": "volodimir Zelenski serait l'occasion de", "start": 1559.2, "duration": 3.04}, {"text": "nouvelles annonces il va aussi le", "start": 1560.919, "duration": 2.681}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien rencontrer des", "start": 1562.24, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais oui il est attendu", "start": 1563.6, "duration": 3.959}, {"text": "vendredi matin \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1565.44, "duration": 4.32}, {"text": "o\u00f9 il sera re\u00e7u \u00e0 9h30 par la pr\u00e9sidente", "start": 1567.559, "duration": 5.12}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e yelbron piv\u00e9 avant de", "start": 1569.76, "duration": 5.24}, {"text": "prononcer un discours dans l'h\u00e9micycle", "start": 1572.679, "duration": 4.36}, {"text": "devant les d\u00e9put\u00e9s et c'est une visite", "start": 1575.0, "duration": 4.559}, {"text": "qui va intervenir \u00e0 48h en fait de de", "start": 1577.039, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne en France et donc", "start": 1579.559, "duration": 4.161}, {"text": "l'opposition elle accuse la majorit\u00e9", "start": 1581.679, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de parasiter le d\u00e9bat de", "start": 1583.72, "duration": 3.72}, {"text": "cette campagne je vous propose de", "start": 1586.12, "duration": 3.36}, {"text": "regarder l' intervention hier du chef", "start": 1587.44, "duration": 4.239}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains et puis la", "start": 1589.48, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9ponse que lui a fait la pr\u00e9sidente de", "start": 1591.679, "duration": 2.801}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 1593.32, "duration": 4.719}, {"text": "nationale je trouve regrettable qu'\u00e0 48", "start": 1594.48, "duration": 6.96}, {"text": "he d'un scrutin europ\u00e9en alors que la", "start": 1598.039, "duration": 4.921}, {"text": "veille le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1601.44, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 s'est invit\u00e9 sur toutes les cha\u00eenes", "start": 1602.96, "duration": 3.68}, {"text": "de t\u00e9l\u00e9 pour tenir un discours de", "start": 1604.72, "duration": 4.36}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale nous parler d'Europe", "start": 1606.64, "duration": 6.759}, {"text": "venir parasiter ce d\u00e9bat europ\u00e9en notre", "start": 1609.08, "duration": 7.719}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale participe finalement", "start": 1613.399, "duration": 6.441}, {"text": "\u00e0 cette confusion recevant le pr\u00e9sident", "start": 1616.799, "duration": 5.24}, {"text": "Zelenski il a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par le", "start": 1619.84, "duration": 5.16}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique effectivement", "start": 1622.039, "duration": 5.041}, {"text": "nous ne choisissons pas la date de", "start": 1625.0, "duration": 4.6}, {"text": "comm\u00e9moration du 80 ans du d\u00e9partement", "start": 1627.08, "duration": 4.839}, {"text": "qui arrive le 6 juin \u00e0 3 jours du", "start": 1629.6, "duration": 4.72}, {"text": "scrutin des \u00e9lections", "start": 1631.919, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9ennes on va revenir sur ces", "start": 1634.32, "duration": 3.76}, {"text": "pol\u00e9miques pol\u00e9miques pol\u00e9miqu", "start": 1636.36, "duration": 3.0}, {"text": "politiques j'y arrive dans un instant", "start": 1638.08, "duration": 3.8}, {"text": "merci beaucoup Samia \u00e0 tout \u00e0 l'heure", "start": 1639.36, "duration": 3.919}, {"text": "pour notre second d\u00e9bat mais je voudrais", "start": 1641.88, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord je reste avec vous Patrick", "start": 1643.279, "duration": 3.441}, {"text": "Martin jeunier on va se concentrer", "start": 1644.88, "duration": 3.72}, {"text": "pendant quelques minutes sur le", "start": 1646.72, "duration": 3.839}, {"text": "volodimir Zelenski quel est l'enjeu pour", "start": 1648.6, "duration": 3.52}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien de cette visite", "start": 1650.559, "duration": 3.201}, {"text": "ici mais l'enjeu il l'a dit tr\u00e8s", "start": 1652.12, "duration": 5.279}, {"text": "clairement c'est lui donner aujourd'hui", "start": 1653.76, "duration": 6.48}, {"text": "les munitions les armements lui donner", "start": 1657.399, "duration": 5.12}, {"text": "un blanc sain finalement pour permettre", "start": 1660.24, "duration": 4.4}, {"text": "d'utiliser ses armements notamment ces", "start": 1662.519, "duration": 3.841}, {"text": "missiles \u00e0 longue port\u00e9e ce qu'il", "start": 1664.64, "duration": 3.2}, {"text": "demande aujourd'hui c'est d'avoir les", "start": 1666.36, "duration": 3.319}, {"text": "moyens de gagner cette guerre et", "start": 1667.84, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui il ne les a pas il manque de", "start": 1669.679, "duration": 3.12}, {"text": "munitions il manque d'armement il", "start": 1671.32, "duration": 2.88}, {"text": "souhaite \u00e9galement que les missiles \u00e0", "start": 1672.799, "duration": 3.841}, {"text": "longue port\u00e9e puissent frapper sur le", "start": 1674.2, "duration": 5.16}, {"text": "territoire russe euh de fa\u00e7on de fa\u00e7on \u00e0", "start": 1676.64, "duration": 5.12}, {"text": "pouvoir frapper les sources donc de tous", "start": 1679.36, "duration": 5.36}, {"text": "ces drones qui puissent qui qui frappent", "start": 1681.76, "duration": 4.56}, {"text": "le territoire ukrainien donc l'en jeu \u00e0", "start": 1684.72, "duration": 4.24}, {"text": "lui c'est aujourd'hui alors qu'il est", "start": 1686.32, "duration": 4.12}, {"text": "quand m\u00eame dans une situation politique", "start": 1688.96, "duration": 3.839}, {"text": "qui pourrait se compliquer en Ukraine", "start": 1690.44, "duration": 3.839}, {"text": "d'avoir tous les moyens qui vont lui", "start": 1692.799, "duration": 2.76}, {"text": "permettre de gagner cette guerre or ce", "start": 1694.279, "duration": 3.681}, {"text": "n'est pas gagn\u00e9 il va rencontrer", "start": 1695.559, "duration": 5.201}, {"text": "Emmanuel Macron il va parler \u00e0 Joe Biden", "start": 1697.96, "duration": 4.959}, {"text": "euh Joe Biden qui a dit qu'il fallait", "start": 1700.76, "duration": 3.639}, {"text": "donner tous les moyens \u00e0 l'Ukraine mais", "start": 1702.919, "duration": 4.081}, {"text": "on voit bien qu'il est un peu irrit\u00e9 euh", "start": 1704.399, "duration": 4.721}, {"text": "de cette frilosit\u00e9 occidentale et de", "start": 1707.0, "duration": 4.559}, {"text": "l'OTAN qui qu'on narrive pas \u00e0 surmonter", "start": 1709.12, "duration": 4.399}, {"text": "au final parce que les \u00c9tats-Unis sont", "start": 1711.559, "duration": 3.761}, {"text": "en train d'\u00e9voluer sur leur position", "start": 1713.519, "duration": 3.561}, {"text": "mais ne sont pas toujours franchement", "start": 1715.32, "duration": 3.4}, {"text": "pour l'utilisation de missile qui", "start": 1717.08, "duration": 4.199}, {"text": "frapperait le territoire russe Joe Biden", "start": 1718.72, "duration": 3.88}, {"text": "a toujours peur d'une tro\u00e8me guerre", "start": 1721.279, "duration": 4.321}, {"text": "mondiale Olivier pou moi je j'avoue que", "start": 1722.6, "duration": 4.24}, {"text": "je ne vais pas reprendre ce que dit", "start": 1725.6, "duration": 3.84}, {"text": "Olivier marlex mais je suis pas s\u00fbr que", "start": 1726.84, "duration": 6.6}, {"text": "de m\u00e9langer totalement diplomatie et et", "start": 1729.44, "duration": 5.92}, {"text": "comm\u00e9moration soit une bonne chose mais", "start": 1733.44, "duration": 6.119}, {"text": "c'est toujours le cas c'est souvent le", "start": 1735.36, "duration": 7.319}, {"text": "diplom et de toute fa\u00e7on la diplomatie", "start": 1739.559, "duration": 6.561}, {"text": "euh se base sur l'histoire bon mais", "start": 1742.679, "duration": 5.961}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il aurait fallu faire un", "start": 1746.12, "duration": 6.279}, {"text": "sommet sp\u00e9cifique autour de Monsieur", "start": 1748.64, "duration": 6.84}, {"text": "zenenski ailleurs pas forc\u00e9ment \u00e0 cette", "start": 1752.399, "duration": 5.12}, {"text": "date parce que l'Ukraine n'\u00e9tait pas un", "start": 1755.48, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9tat libre qui a particip\u00e9 au au combat", "start": 1757.519, "duration": 5.241}, {"text": "de 1944 il y a eu des sovi\u00e9tiqu comme \u00e7a", "start": 1760.279, "duration": 4.76}, {"text": "qui \u00e9tait ukrainien donc ils ont", "start": 1762.76, "duration": 4.32}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration et alors c'est", "start": 1765.039, "duration": 3.721}, {"text": "vrai qu'il faut jamais oublier le r\u00f4le", "start": 1767.08, "duration": 4.56}, {"text": "de la Russie en 1944 comme il ne faut", "start": 1768.76, "duration": 5.0}, {"text": "jamais oublier je ne veux pas mettre", "start": 1771.64, "duration": 3.68}, {"text": "plomber l'ambiance mais ne jamais", "start": 1773.76, "duration": 3.96}, {"text": "oublier le pacte germanosovi\u00e9tique de", "start": 1775.32, "duration": 5.719}, {"text": "1939 qui a facilit\u00e9 consid\u00e9rablement", "start": 1777.72, "duration": 6.36}, {"text": "l'invasion de tout l'Occident par les", "start": 1781.039, "duration": 6.561}, {"text": "nazi avec la complicit\u00e9 des Russes \u00e0 ce", "start": 1784.08, "duration": 5.76}, {"text": "moment-l\u00e0 comme quoi l'histoire et la", "start": 1787.6, "duration": 3.959}, {"text": "diplomatie sont tr\u00e8s compliqu\u00e9 et l\u00e0", "start": 1789.84, "duration": 2.92}, {"text": "j'ai l'impression qu'on m\u00e9lange un tout", "start": 1791.559, "duration": 2.641}, {"text": "petit peu tout quand m\u00eame il y le forat", "start": 1792.76, "duration": 2.72}, {"text": "Normandie quand m\u00eame il y a une dizaine", "start": 1794.2, "duration": 4.24}, {"text": "d'ann\u00e9es il y a eu faut ce qu mots le", "start": 1795.48, "duration": 4.96}, {"text": "format Normandie et bien c'\u00e9tait", "start": 1798.44, "duration": 3.599}, {"text": "effectivement le pr\u00e9sident ukrainien", "start": 1800.44, "duration": 5.28}, {"text": "c'\u00e9tait monsieur donc Poutine il avait \u00e0", "start": 1802.039, "duration": 5.601}, {"text": "l'\u00e9poque Angela Merkel pr\u00e9sident de la", "start": 1805.72, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise c'est \u00e7a j'", "start": 1807.64, "duration": 3.84}, {"text": "n'oublie pas qui effectivement avait", "start": 1809.76, "duration": 4.279}, {"text": "particip\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 tent\u00e9 de", "start": 1811.48, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9tablir une sorte de paix en Ukraine", "start": 1814.039, "duration": 5.681}, {"text": "avec ce fameux des accords de Minsk il", "start": 1817.48, "duration": 3.439}, {"text": "n'ont jamais r\u00e9ussi oui et qui", "start": 1819.72, "duration": 3.559}, {"text": "finalement ont pas \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9 c'est", "start": 1820.919, "duration": 4.12}, {"text": "aussi l'avenir de la d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 1823.279, "duration": 3.361}, {"text": "qui qui se joue l\u00e0 dans les les", "start": 1825.039, "duration": 3.601}, {"text": "prochaines heures \u00e7a \u00e7a sera sur le la", "start": 1826.64, "duration": 4.919}, {"text": "table de la discussion ce sera en tout", "start": 1828.64, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a donnera en tout cas une indication", "start": 1831.559, "duration": 5.521}, {"text": "une impulsion sur la mani\u00e8re dont les", "start": 1833.36, "duration": 6.199}, {"text": "les \u00c9tats-Unis et l'Europe envisagent la", "start": 1837.08, "duration": 5.76}, {"text": "la suite des \u00e9v\u00e9nements en en Ukraine je", "start": 1839.559, "duration": 5.201}, {"text": "pense aussi on parler d'\u00e9lections", "start": 1842.84, "duration": 3.439}, {"text": "justement tout \u00e0 l'heure que", "start": 1844.76, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement l'actualit\u00e9 centrechocque", "start": 1846.279, "duration": 4.28}, {"text": "pour absolument tous les chefs d'\u00c9tat de", "start": 1848.24, "duration": 3.799}, {"text": "enfin beaucoup des chefs d'\u00c9tats et de", "start": 1850.559, "duration": 3.281}, {"text": "gouvernement pr\u00e9sent \u00e9tant donn\u00e9 que on", "start": 1852.039, "duration": 3.88}, {"text": "parlait des \u00e9lections europ\u00e9ennes euh", "start": 1853.84, "duration": 4.16}, {"text": "Vladimir zenssk est dans une situation", "start": 1855.919, "duration": 4.24}, {"text": "politique d\u00e9licate chez lui il y a aussi", "start": 1858.0, "duration": 3.88}, {"text": "les les \u00e9lections britanniques qui", "start": 1860.159, "duration": 4.321}, {"text": "arrivent donc tout \u00e7a va s'entrechoquer", "start": 1861.88, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a va rendre effectivement \u00e7a rend", "start": 1864.48, "duration": 4.079}, {"text": "effectivement plus compliqu\u00e9 aujourd'hui", "start": 1866.6, "duration": 3.52}, {"text": "les discussions autour de la d\u00e9fense", "start": 1868.559, "duration": 4.401}, {"text": "donc ce 6 juin c'est une c'est une", "start": 1870.12, "duration": 4.799}, {"text": "occasion pour entamer des discussions", "start": 1872.96, "duration": 4.8}, {"text": "dans un cadre plus informel et pour", "start": 1874.919, "duration": 5.48}, {"text": "permettre peut-\u00eatre d'arriver \u00e0 une", "start": 1877.76, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9cision plus concr\u00e8te sur ces fameux", "start": 1880.399, "duration": 3.361}, {"text": "instructeurs dont on parlait dans le", "start": 1882.159, "duration": 4.041}, {"text": "reportage ouis Guillaume ivernau cette", "start": 1883.76, "duration": 5.12}, {"text": "dimension politique diplomatique avec", "start": 1886.2, "duration": 4.079}, {"text": "beaucoup de chefs d'\u00c9tat r\u00e9unis \u00e0", "start": 1888.88, "duration": 3.919}, {"text": "l'occasion des des comm\u00e9morations du", "start": 1890.279, "duration": 5.24}, {"text": "didday c'est \u00e7a date de quand c'est", "start": 1892.799, "duration": 4.081}, {"text": "relativement", "start": 1895.519, "duration": 3.721}, {"text": "nouveau en fait non c'est c'est tr\u00e8s", "start": 1896.88, "duration": 4.799}, {"text": "ancien enfin comm\u00e9morer c'est toujours", "start": 1899.24, "duration": 4.12}, {"text": "un acte politique mais s'il faudrait", "start": 1901.679, "duration": 2.761}, {"text": "donner un seul exemple en fait c'est que", "start": 1903.36, "duration": 2.919}, {"text": "ces comm\u00e9morations du 6 juin", "start": 1904.44, "duration": 4.479}, {"text": "1944 les le la premi\u00e8re fois o\u00f9 elles", "start": 1906.279, "duration": 4.081}, {"text": "ont pris cette dimension internationale", "start": 1908.919, "duration": 2.88}, {"text": "avec des chefs d'\u00c9tat plusieurs chefs", "start": 1910.36, "duration": 2.6}, {"text": "d'\u00c9tat qui sont convi\u00e9s pour les m\u00eames", "start": 1911.799, "duration": 3.88}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies c'est le 6 juin 1984", "start": 1912.96, "duration": 4.16}, {"text": "notamment \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident", "start": 1915.679, "duration": 3.681}, {"text": "am\u00e9ricain Ronald an \u00e0 l'\u00e9poque et ce", "start": 1917.12, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il faut rappeler parce que en fait la", "start": 1919.36, "duration": 3.48}, {"text": "diplomatie et les comm\u00e9morations ont", "start": 1921.0, "duration": 3.12}, {"text": "souvent \u00e9t\u00e9 li\u00e9 enfin tout le temps \u00e9t\u00e9", "start": 1922.84, "duration": 3.4}, {"text": "li\u00e9 quasiment euh et pour prendre cet", "start": 1924.12, "duration": 5.24}, {"text": "exemple de 1984 lorsque Ronald ran", "start": 1926.24, "duration": 4.559}, {"text": "chapote un peu ces comm\u00e9morations qui", "start": 1929.36, "duration": 3.279}, {"text": "ont lieu \u00e0 la pointe du haoc donc en", "start": 1930.799, "duration": 4.961}, {"text": "secteur am\u00e9ricain euh c'est un moment de", "start": 1932.639, "duration": 4.441}, {"text": "la c'est un peu au moment de la crise", "start": 1935.76, "duration": 2.799}, {"text": "des missiles en Europe avec l'Union", "start": 1937.08, "duration": 3.479}, {"text": "sovi\u00e9tique donc c'est aussi un moment", "start": 1938.559, "duration": 3.321}, {"text": "pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain de", "start": 1940.559, "duration": 2.96}, {"text": "rassembler les forces de l'OTAN et de", "start": 1941.88, "duration": 3.84}, {"text": "les voil\u00e0 et de r\u00e9affirmer cette force", "start": 1943.519, "duration": 4.801}, {"text": "de l'Otan et deuxi\u00e8me en je politique \u00e0", "start": 1945.72, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9poque c'\u00e9tait de r\u00e9affirmer la", "start": 1948.32, "duration": 3.239}, {"text": "puissance am\u00e9ricaine et notamment le", "start": 1950.08, "duration": 2.959}, {"text": "prestige guerrier am\u00e9ricain qui avait", "start": 1951.559, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 largement entam\u00e9 par la guerre du", "start": 1953.039, "duration": 4.441}, {"text": "Vietnam quelques ann\u00e9es auparavant", "start": 1954.919, "duration": 4.321}, {"text": "effectivement donc \u00e7a fait quand m\u00eame 4", "start": 1957.48, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9cennies o\u00f9 si je comprends bien \u00e7a a", "start": 1959.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plut\u00f4t des militaires et et moins de", "start": 1961.159, "duration": 4.64}, {"text": "chefs d'\u00c9tat c'est \u00e7a qui \u00e9tait r\u00e9uni en", "start": 1963.24, "duration": 5.2}, {"text": "Normandie tout \u00e0 fait en fait avant", "start": 1965.799, "duration": 4.801}, {"text": "1984 si vous vouliez vous avez deux", "start": 1968.44, "duration": 3.76}, {"text": "types de comm\u00e9moration vous aviez d'un", "start": 1970.6, "duration": 3.799}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 les comm\u00e9morations plut\u00f4t", "start": 1972.2, "duration": 3.68}, {"text": "militaires donc vraiment des op\u00e9rations", "start": 1974.399, "duration": 3.081}, {"text": "du d\u00e9barquement et cetera vous aviez pas", "start": 1975.88, "duration": 2.799}, {"text": "toujours des chefs d'\u00c9tat vous aviez des", "start": 1977.48, "duration": 2.52}, {"text": "repr\u00e9sentants mais vous c'\u00e9tiz plut\u00f4t", "start": 1978.679, "duration": 3.281}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9raux et cetera et de l'autre", "start": 1980.0, "duration": 3.639}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 vous aviez des civils parce qu'il", "start": 1981.96, "duration": 2.719}, {"text": "ne faut pas les oublier non plus dans", "start": 1983.639, "duration": 2.961}, {"text": "ces op\u00e9rations d'ailleurs voil\u00e0 on a", "start": 1984.679, "duration": 3.041}, {"text": "encore une c\u00e9r\u00e9monie ce soir qui le", "start": 1986.6, "duration": 2.72}, {"text": "montre et d'un c\u00f4t\u00e9 donc vous aviez les", "start": 1987.72, "duration": 3.319}, {"text": "civils qui comm\u00e9moraient les victimes", "start": 1989.32, "duration": 3.56}, {"text": "notamment des bombardements et \u00e0 partir", "start": 1991.039, "duration": 4.041}, {"text": "de 1984 vous avez des v\u00e9ritables", "start": 1992.88, "duration": 3.799}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies internationales qui ont lieu", "start": 1995.08, "duration": 3.64}, {"text": "tous les 10 ans avec euh quelques", "start": 1996.679, "duration": 4.561}, {"text": "nuances pour le 65e et 75e anniversaire", "start": 1998.72, "duration": 4.72}, {"text": "du d\u00e9barquement qui aussi ont pris une", "start": 2001.24, "duration": 3.96}, {"text": "dimension internationale mais voil\u00e0 le", "start": 2003.44, "duration": 4.32}, {"text": "tournant c'est vraiment l'ann\u00e9e 1984 h", "start": 2005.2, "duration": 5.52}, {"text": "et euh effectivement on on va beaucoup", "start": 2007.76, "duration": 5.279}, {"text": "entendre Emmanuel Macron tout au long de", "start": 2010.72, "duration": 4.16}, {"text": "de ces 3 jours \u00e7a a commenc\u00e9 aujourd'hui", "start": 2013.039, "duration": 3.681}, {"text": "on l'a vu dans notre sujet d'ouverture", "start": 2014.88, "duration": 4.88}, {"text": "avec Sandra euh euh sererquera premier", "start": 2016.72, "duration": 4.839}, {"text": "discours dans la matin\u00e9e \u00e0 plumelc", "start": 2019.76, "duration": 2.84}, {"text": "exercice que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2021.559, "duration": 3.201}, {"text": "R\u00e9publique affectionne \u00c9milie zapalski", "start": 2022.6, "duration": 3.199}, {"text": "on peut dire \u00e7a comme \u00e7a vous avez m\u00eame", "start": 2024.76, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9compt\u00e9 ces ces hommages oui depuis son", "start": 2025.799, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9lection en 2017 il y a pas eu moins de", "start": 2027.84, "duration": 5.52}, {"text": "28 hommages nationaux euh et \u00e7a sans", "start": 2030.08, "duration": 5.439}, {"text": "compter les panth\u00e9onisations dont Simon", "start": 2033.36, "duration": 3.96}, {"text": "veille Jos\u00e9phine Becker alors je me suis", "start": 2035.519, "duration": 2.961}, {"text": "fait un petit plaisir parce que c'est", "start": 2037.32, "duration": 2.599}, {"text": "rare que \u00e7a soit des femmes donc je cite", "start": 2038.48, "duration": 3.319}, {"text": "surtout les femmes sans compter aussi", "start": 2039.919, "duration": 3.801}, {"text": "les multiples hommages rendus dans la", "start": 2041.799, "duration": 3.88}, {"text": "cour des Invalides au militaires morts", "start": 2043.72, "duration": 3.72}, {"text": "pour la France aux personnalit\u00e9s qui ont", "start": 2045.679, "duration": 3.48}, {"text": "compt\u00e9 Giselle Alimi H\u00e9l\u00e8ne carer", "start": 2047.44, "duration": 3.84}, {"text": "d'ancos aux artistes d\u00e9fins Charles AZ", "start": 2049.159, "duration": 3.52}, {"text": "naavour Jean-Paul belmondau pierre", "start": 2051.28, "duration": 4.24}, {"text": "soulage Michel Bouquet alors bien s\u00fbr on", "start": 2052.679, "duration": 4.24}, {"text": "peut pas reprocher au pr\u00e9sident de", "start": 2055.52, "duration": 3.0}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brer les moments importants de", "start": 2056.919, "duration": 3.44}, {"text": "l'histoire de France on peut pas non", "start": 2058.52, "duration": 3.559}, {"text": "plus lui en vouloir d'avoir vu durant", "start": 2060.359, "duration": 4.401}, {"text": "ces quinena partir des grands hommes ou", "start": 2062.079, "duration": 4.441}, {"text": "des grandes femmes ou connu des moments", "start": 2064.76, "duration": 3.76}, {"text": "tragiques comme la terrible d\u00e9capitation", "start": 2066.52, "duration": 3.639}, {"text": "de Samuel paatti puisque \u00e9videmment il y", "start": 2068.52, "duration": 3.8}, {"text": "avait eu un hommage on peut toutefois", "start": 2070.159, "duration": 4.321}, {"text": "noter cette tendance tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9e", "start": 2072.32, "duration": 4.4}, {"text": "chez Macron \u00e0 multiplier ses instants", "start": 2074.48, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00e9moriels he je reprends un petit peu", "start": 2076.72, "duration": 3.48}, {"text": "son vocabulaire accompagn\u00e9 le plus", "start": 2078.159, "duration": 3.92}, {"text": "souvent d'une tr\u00e8s belle mise en sc\u00e8ne", "start": 2080.2, "duration": 4.439}, {"text": "des discours lyriques soign\u00e9 avec", "start": 2082.079, "duration": 4.721}, {"text": "beaucoup de silence un ton assez lent et", "start": 2084.639, "duration": 4.161}, {"text": "il faut le dire il est plut\u00f4t bon dans", "start": 2086.8, "duration": 3.92}, {"text": "cet exercice est-ceon peut dire que", "start": 2088.8, "duration": 5.2}, {"text": "cette propension au m\u00e9moriel commence", "start": 2090.72, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e8s son \u00e9lection ben oui souvenez-vous", "start": 2094.0, "duration": 5.64}, {"text": "je sais pas si vous avez l'image en t\u00eate", "start": 2095.8, "duration": 8.08}, {"text": "ul se dans dans la cour Louvre F comme", "start": 2099.64, "duration": 6.479}, {"text": "un ro juste avant un discours qui \u00e9tait", "start": 2103.88, "duration": 4.8}, {"text": "aussi tr\u00e8s solennel s'en est suivi aussi", "start": 2106.119, "duration": 5.24}, {"text": "en 2018 la fameuse itin\u00e9rance m\u00e9moriale", "start": 2108.68, "duration": 4.32}, {"text": "il fallait trouver le mot pour c\u00e9l\u00e9brer", "start": 2111.359, "duration": 3.921}, {"text": "le centenaire de la Premi\u00e8re Guerre", "start": 2113.0, "duration": 4.24}, {"text": "mondiale et puis m\u00eame avant son \u00e9lection", "start": 2115.28, "duration": 4.0}, {"text": "il y avait des signes avantcoureurs de", "start": 2117.24, "duration": 3.72}, {"text": "cette addiction pour le pass\u00e9 et", "start": 2119.28, "duration": 3.96}, {"text": "l'histoire c'\u00e9tait bien l\u00e0 exemple avec", "start": 2120.96, "duration": 4.52}, {"text": "sa d\u00e9claration en 2016 lors d'une", "start": 2123.24, "duration": 4.44}, {"text": "comm\u00e9moration de Jen dark \u00e0 Orl\u00e9an il n", "start": 2125.48, "duration": 4.68}, {"text": "alors que candidat je le cite le pass\u00e9", "start": 2127.68, "duration": 4.6}, {"text": "toujours br\u00fble notre \u00e9poque et le", "start": 2130.16, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sent est gros de ce qui a \u00e9t\u00e9 alors", "start": 2132.28, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai pas le m\u00eame ton sur moi comment", "start": 2134.24, "duration": 3.92}, {"text": "expliquez-vous ce qu'on peut qualifier", "start": 2136.04, "duration": 3.64}, {"text": "de fascination alors sans faire une", "start": 2138.16, "duration": 3.199}, {"text": "analyse psychologique je me lancerai pas", "start": 2139.68, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e0-dedans j'ai quelques hypoth\u00e8ses pour", "start": 2141.359, "duration": 3.681}, {"text": "expliquer cette esp\u00e8ce de comm\u00e9moration", "start": 2142.68, "duration": 5.04}, {"text": "Mania premi\u00e8re hypoth\u00e8se marquer", "start": 2145.04, "duration": 3.84}, {"text": "l'histoire on sait que c'est un des", "start": 2147.72, "duration": 3.599}, {"text": "objectifs d'Emmanuel Macron comme si", "start": 2148.88, "duration": 5.12}, {"text": "parlerit de l'histoire des grands hommes", "start": 2151.319, "duration": 4.401}, {"text": "et des grandes femmes qui ont marqu\u00e9 la", "start": 2154.0, "duration": 3.88}, {"text": "France l'int\u00e9gr\u00e9 d'office \u00e0 cette cette", "start": 2155.72, "duration": 3.879}, {"text": "liste c'est important pour lui on le", "start": 2157.88, "duration": 3.64}, {"text": "sait deux\u00e8me hypoth\u00e8se faire de la", "start": 2159.599, "duration": 4.0}, {"text": "politique et relire les \u00e9v\u00e9nements", "start": 2161.52, "duration": 3.2}, {"text": "d'aujourd'hui comme la mont\u00e9e de", "start": 2163.599, "duration": 3.76}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e0 la lumi\u00e8re du pass\u00e9", "start": 2164.72, "duration": 4.32}, {"text": "pour glisser quelques messages bien", "start": 2167.359, "duration": 3.561}, {"text": "cibl\u00e9s on a parl\u00e9 l\u00e0 des \u00e9lections", "start": 2169.04, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e9videmment le tout en", "start": 2170.92, "duration": 3.64}, {"text": "tentant aussi de trouver des arguments", "start": 2172.88, "duration": 3.16}, {"text": "pour rassembler cette France qui est", "start": 2174.56, "duration": 3.2}, {"text": "largement archip\u00e9lis\u00e9e et puis derni\u00e8re", "start": 2176.04, "duration": 3.24}, {"text": "hypoth\u00e8se derni\u00e8re hypoth\u00e8se c'est", "start": 2177.76, "duration": 2.64}, {"text": "trouver sa place dans une ambiance", "start": 2179.28, "duration": 2.76}, {"text": "int\u00e9rieure qui est propice \u00e0 ses", "start": 2180.4, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9formes avec une majorit\u00e9 de plus en", "start": 2182.04, "duration": 3.36}, {"text": "plus relative la mont\u00e9e du rassemblement", "start": 2183.76, "duration": 4.12}, {"text": "national les critiques sur son bilan et", "start": 2185.4, "duration": 3.919}, {"text": "puis face \u00e0 un contexte europ\u00e9en", "start": 2187.88, "duration": 3.6}, {"text": "international dont il a du mal \u00e0", "start": 2189.319, "duration": 5.161}, {"text": "profiter malgr\u00e9 son son caract\u00e8re tr\u00e8s", "start": 2191.48, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 sur sur ces sujets-l\u00e0 reste \u00e0", "start": 2194.48, "duration": 5.08}, {"text": "savoir si ce r\u00f4le qui lui si \u00e0 merveille", "start": 2197.2, "duration": 3.6}, {"text": "on peut dire que c'est l'un de ses", "start": 2199.56, "duration": 3.0}, {"text": "meilleurs r\u00f4les est-ce que \u00e7a a un", "start": 2200.8, "duration": 4.279}, {"text": "v\u00e9ritable impact dans l'opinion publique", "start": 2202.56, "duration": 4.64}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il y a finalement trop de", "start": 2205.079, "duration": 4.721}, {"text": "repr\u00e9sentation euh pour vraiment marquer", "start": 2207.2, "duration": 4.6}, {"text": "les esprits tout comme l'imp\u00f4t on", "start": 2209.8, "duration": 3.88}, {"text": "pourrait dire que trop de comm\u00e9moration", "start": 2211.8, "duration": 3.44}, {"text": "tue la comm\u00e9moration je sais pas si", "start": 2213.68, "duration": 3.88}, {"text": "c'est bienvenu le mot tue mais c'est l\u00e0", "start": 2215.24, "duration": 4.72}, {"text": "alors j'entends votre argument mais on a", "start": 2217.56, "duration": 3.759}, {"text": "commenc\u00e9 ce d\u00e9bat je suis pas tout \u00e0", "start": 2219.96, "duration": 2.6}, {"text": "fait d'accord avec vous on a commenc\u00e9 ce", "start": 2221.319, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9bat sur l'importance de la", "start": 2222.56, "duration": 3.64}, {"text": "transmission donc je vais pas reprocher", "start": 2224.28, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 un chef de l'\u00c9tat de jouer son r\u00f4le", "start": 2226.2, "duration": 4.399}, {"text": "dans la transmission de la m\u00e9moire votre", "start": 2228.64, "duration": 3.76}, {"text": "avis l\u00e0-dessus pas non moi je partage", "start": 2230.599, "duration": 3.681}, {"text": "l'avis d'\u00c9milie \u00e0 savoir qu'il y en a", "start": 2232.4, "duration": 3.88}, {"text": "trop et pourtant c'est important on peut", "start": 2234.28, "duration": 4.44}, {"text": "effectivement ressouder rassembler une", "start": 2236.28, "duration": 4.72}, {"text": "nation autour de ce que moi j'appelle le", "start": 2238.72, "duration": 5.16}, {"text": "calcaire des larmes partag\u00e9es mais l\u00e0 il", "start": 2241.0, "duration": 4.64}, {"text": "y en a trop il y a une c'est comme si on", "start": 2243.88, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9clenche une avalanche et qu'on pense", "start": 2245.64, "duration": 4.08}, {"text": "c'est le cas du pr\u00e9sident que il va", "start": 2248.04, "duration": 3.44}, {"text": "resplendir sur la neige de la m\u00e9moire", "start": 2249.72, "duration": 3.2}, {"text": "mais non il va \u00eatre enseveli par la", "start": 2251.48, "duration": 2.879}, {"text": "neige de la m\u00e9moire et on va rien", "start": 2252.92, "duration": 4.08}, {"text": "retenir vous savez la panth\u00e9onisation", "start": 2254.359, "duration": 5.041}, {"text": "c'est un bon exemple il y a eu six", "start": 2257.0, "duration": 4.88}, {"text": "panth\u00e9onisations sous Emmanuel Macron", "start": 2259.4, "duration": 3.76}, {"text": "sous Charles de", "start": 2261.88, "duration": 5.439}, {"text": "Gaulle une seule Jean moulinouin sous", "start": 2263.16, "duration": 7.04}, {"text": "Nicolas Sarkozi une seule aim\u00e9 c\u00e9ser", "start": 2267.319, "duration": 5.481}, {"text": "alors je crois que Fran\u00e7ois miteran en", "start": 2270.2, "duration": 4.44}, {"text": "avait fait 7 mais il a fait de mandats", "start": 2272.8, "duration": 4.4}, {"text": "de de de 7 ans bon je pense qu'il en", "start": 2274.64, "duration": 5.08}, {"text": "fait un peu trop et et c'est navrant et", "start": 2277.2, "duration": 5.0}, {"text": "alors on a excusez-moi mais je termine", "start": 2279.72, "duration": 5.08}, {"text": "sur le ton martial oui effectivement", "start": 2282.2, "duration": 4.08}, {"text": "alors je suis pas s\u00fbr que ce soit son", "start": 2284.8, "duration": 4.279}, {"text": "meilleur r\u00f4le il aime le th\u00e9\u00e2tre mais il", "start": 2286.28, "duration": 5.28}, {"text": "se met en sc\u00e8ne c'est le com\u00e9dien malgr\u00e9", "start": 2289.079, "duration": 5.201}, {"text": "lui entre guillemets il en fait trop il", "start": 2291.56, "duration": 5.0}, {"text": "en fait beaucoup trop et je pense que", "start": 2294.28, "duration": 4.839}, {"text": "malheureusement \u00e7a brouille un message", "start": 2296.56, "duration": 4.08}, {"text": "trop de comm\u00e9moration tue la", "start": 2299.119, "duration": 2.881}, {"text": "comm\u00e9moration je suis totalement", "start": 2300.64, "duration": 2.719}, {"text": "d'accord avec vous Patrick Martin", "start": 2302.0, "duration": 2.88}, {"text": "jeunier votre avis l\u00e0-dessus et", "start": 2303.359, "duration": 3.201}, {"text": "peut-\u00eatre je vais pr\u00e9ciser un peu plus", "start": 2304.88, "duration": 5.6}, {"text": "ma question puisqueon \u00e0 \u00e0 \u00e0 3 jours des", "start": 2306.56, "duration": 5.24}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes et qu'on", "start": 2310.48, "duration": 2.839}, {"text": "reproche \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 2311.8, "duration": 3.36}, {"text": "d'instrumentaliser les comm\u00e9morations du", "start": 2313.319, "duration": 4.081}, {"text": "didday dans la perspective de ces de ces", "start": 2315.16, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lections on peut au moins lui", "start": 2317.4, "duration": 2.679}, {"text": "reconna\u00eetre une une vraie coh\u00e9rence", "start": 2318.48, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 Emmanuel Macron dans", "start": 2320.079, "duration": 4.24}, {"text": "notamment dans ses comm\u00e9moration bah", "start": 2322.64, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9coutez le chef de l'\u00c9tat est dans son", "start": 2324.319, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00f4le comme le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle aimit", "start": 2326.04, "duration": 5.16}, {"text": "aussi la th\u00e9\u00e2tralisation de la vie", "start": 2328.92, "duration": 4.36}, {"text": "politique le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2331.2, "duration": 4.6}, {"text": "sous la 5e R\u00e9publique il est au-dessus", "start": 2333.28, "duration": 4.68}, {"text": "des contingences partisanes et Pol donc", "start": 2335.8, "duration": 3.96}, {"text": "il est dans l'incarnation je ne suis pas", "start": 2337.96, "duration": 3.359}, {"text": "en situation de dire s'il en fait trop", "start": 2339.76, "duration": 3.44}, {"text": "ou pas assez ce que je dirais c'est que", "start": 2341.319, "duration": 4.161}, {"text": "en 1984 m\u00eame chose il y avait des", "start": 2343.2, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes en 94 tous les les", "start": 2345.48, "duration": 5.599}, {"text": "les dizaines de comm\u00e9morations il y a", "start": 2349.28, "duration": 3.36}, {"text": "toujours des \u00e9lections europ\u00e9ennes on na", "start": 2351.079, "duration": 3.681}, {"text": "jamais reproch\u00e9 \u00e0 Fran\u00e7ois mitteran \u00e0", "start": 2352.64, "duration": 4.24}, {"text": "Nicolas Sarkozy ou un autre d'avoir", "start": 2354.76, "duration": 4.28}, {"text": "instrumentalis\u00e9 ses comm\u00e9moration venu \u00e0", "start": 2356.88, "duration": 4.479}, {"text": "la t\u00e9l\u00e9 juste le soir ah oui alors \u00e7a", "start": 2359.04, "duration": 5.4}, {"text": "c'est la question de de sa pr\u00e9sence \u00e0 la", "start": 2361.359, "duration": 5.041}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vion le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 2364.44, "duration": 3.6}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 europ\u00e9en je ne parle pas en", "start": 2366.4, "duration": 2.959}, {"text": "son nom bien \u00e9videmment mais je veux", "start": 2368.04, "duration": 2.92}, {"text": "dire il a un engagement europ\u00e9en tr\u00e8s", "start": 2369.359, "duration": 2.841}, {"text": "important comme d'autres peuvent l'avoir", "start": 2370.96, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 droite comme \u00e0 gauche et donc", "start": 2372.2, "duration": 4.159}, {"text": "effectivement il va parler il va parler", "start": 2374.04, "duration": 4.24}, {"text": "surtout des comm\u00e9morations maintenant il", "start": 2376.359, "duration": 4.521}, {"text": "reviendra \u00e0 l'arcom de v\u00e9rifier si les", "start": 2378.28, "duration": 4.2}, {"text": "propos du chef de l'\u00c9tat sont plus", "start": 2380.88, "duration": 3.68}, {"text": "proches d'une campagne politique \u00e0 la", "start": 2382.48, "duration": 4.04}, {"text": "veille des \u00e9lections europ\u00e9ennes ou de", "start": 2384.56, "duration": 3.68}, {"text": "des c\u00e9r\u00e9monies de comm\u00e9moration alors", "start": 2386.52, "duration": 4.2}, {"text": "ces TR jours de comm\u00e9moration sont aussi", "start": 2388.24, "duration": 4.96}, {"text": "un castette s\u00e9curitaire c'est ce que", "start": 2390.72, "duration": 4.399}, {"text": "nous rappelait le ministre de", "start": 2393.2, "duration": 3.119}, {"text": "l'Int\u00e9rieur", "start": 2395.119, "duration": 4.641}, {"text": "G\u00e9ral en tout plus de 43000 policiers", "start": 2396.319, "duration": 5.441}, {"text": "gendarmes saport pompiers militaires", "start": 2399.76, "duration": 3.72}, {"text": "seront mobilis\u00e9s durant toute la semaine", "start": 2401.76, "duration": 4.28}, {"text": "prochaine pour comm\u00e9morer la m\u00e9moire de", "start": 2403.48, "duration": 4.4}, {"text": "ceux qui se sont battus pour notre", "start": 2406.04, "duration": 4.559}, {"text": "libert\u00e9 3 jours de comm\u00e9moration donc du", "start": 2407.88, "duration": 5.479}, {"text": "5 au 7 juin avec le pr\u00e9sident des", "start": 2410.599, "duration": 5.641}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique vous l'avez vu le", "start": 2413.359, "duration": 4.921}, {"text": "chef de l'\u00c9tat ukrainien le roi Charles", "start": 2416.24, "duration": 4.48}, {"text": "et bien s\u00fbr la plupart des dirigeants", "start": 2418.28, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ens qui ont particip\u00e9 \u00e0 la", "start": 2420.72, "duration": 3.92}, {"text": "lib\u00e9ration d're pays plusieurs centaines", "start": 2422.16, "duration": 4.48}, {"text": "de v\u00e9t\u00e9rans euh notamment am\u00e9ricains", "start": 2424.64, "duration": 3.24}, {"text": "seront pr\u00e9sents", "start": 2426.64, "duration": 2.88}, {"text": "une ferveur populaire je l'ai dit", "start": 2427.88, "duration": 3.199}, {"text": "quasiment 1 million de personnes qui", "start": 2429.52, "duration": 4.559}, {"text": "pourra assister \u00e0 ces c\u00e9r\u00e9monies euh", "start": 2431.079, "duration": 4.921}, {"text": "Alexandre sa c'est aussi un cassetet", "start": 2434.079, "duration": 4.441}, {"text": "diplomatique on peut on peut le dire 25", "start": 2436.0, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations dont la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2438.52, "duration": 3.2}, {"text": "am\u00e9ricaine qui est pas la plus simple \u00e0", "start": 2439.96, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e0 accueillir sur son sol absolument mais", "start": 2441.72, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a et d'ailleurs d\u00e9l\u00e9gation am\u00e9ricaine", "start": 2444.599, "duration": 4.24}, {"text": "qui va rester 5 jours un long voyage", "start": 2446.4, "duration": 5.04}, {"text": "donc un Castet diplomatique un Castet", "start": 2448.839, "duration": 4.121}, {"text": "s\u00e9curitaire pour les forces de l'ordre", "start": 2451.44, "duration": 4.44}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9 par les Jeux", "start": 2452.96, "duration": 4.92}, {"text": "Olympiques \u00e0 venir on vu ce qui s'est", "start": 2455.88, "duration": 3.199}, {"text": "pass\u00e9 notamment r\u00e9cemment en", "start": 2457.88, "duration": 3.08}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie donc effectivement", "start": 2459.079, "duration": 4.081}, {"text": "c'est une logistique qu'il faut parvenir", "start": 2460.96, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 g\u00e9rer cela \u00e9tant dit on parlait de", "start": 2463.16, "duration": 6.32}, {"text": "transmission de de la m\u00e9moire le le", "start": 2466.4, "duration": 5.16}, {"text": "symbole va \u00eatre tellement fort demain et", "start": 2469.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'image va \u00eatre si importante que", "start": 2471.56, "duration": 3.48}, {"text": "quelque part le jeu envout la chandelle", "start": 2473.4, "duration": 3.0}, {"text": "pour le chef de l'\u00c9tat qui voit une", "start": 2475.04, "duration": 3.44}, {"text": "mani\u00e8re de d'inscrire l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 2476.4, "duration": 4.08}, {"text": "durablement dans ses dans ces de mandats", "start": 2478.48, "duration": 5.28}, {"text": "finalement 3 jours et six discours je", "start": 2480.48, "duration": 5.8}, {"text": "pense que il aurait peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 plus", "start": 2483.76, "duration": 5.16}, {"text": "inspir\u00e9 pour le pr\u00e9sident de d'avoir des", "start": 2486.28, "duration": 5.039}, {"text": "gestes sans forc\u00e9ment le discours voyez", "start": 2488.92, "duration": 4.36}, {"text": "je pense que c'est l\u00e0 que la parole en", "start": 2491.319, "duration": 5.161}, {"text": "fait s'efface en \u00e9tant trop volumineuse", "start": 2493.28, "duration": 6.4}, {"text": "et pour moi le pompon c'est le 7 \u00e0", "start": 2496.48, "duration": 5.76}, {"text": "Bailleux il va \u00e0 baayux sur les traces", "start": 2499.68, "duration": 4.24}, {"text": "du g\u00e9n\u00e9ral de et et l\u00e0 c'est pas la", "start": 2502.24, "duration": 3.48}, {"text": "bonne date parce que c'est le 14 juin 44", "start": 2503.92, "duration": 3.08}, {"text": "que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle est all\u00e9 \u00e0", "start": 2505.72, "duration": 2.48}, {"text": "baayu ou mais il a eu le discours de", "start": 2507.0, "duration": 3.0}, {"text": "baayux aussi fondateur de la 5e", "start": 2508.2, "duration": 4.44}, {"text": "R\u00e9publique apr\u00e8s ok mais le faire le 7", "start": 2510.0, "duration": 5.28}, {"text": "juin c'est un petit peu gros voil\u00e0 et je", "start": 2512.64, "duration": 3.719}, {"text": "pense en plus que son message qui", "start": 2515.28, "duration": 2.68}, {"text": "pourrait peut-\u00eatre \u00eatre tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 2516.359, "duration": 3.601}, {"text": "sera brouill\u00e9 par ce qui serura \u00e9t\u00e9 dit", "start": 2517.96, "duration": 5.159}, {"text": "le 6 juin et le 5 juin c'est \u00e7a est-ce", "start": 2519.96, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il peut faire une annonce forte", "start": 2523.119, "duration": 3.761}, {"text": "demain soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision Emmanuel", "start": 2524.44, "duration": 4.84}, {"text": "Macron sur l'Ukraine \u00e9videmment euh oui", "start": 2526.88, "duration": 3.64}, {"text": "parce que il va y avoir des", "start": 2529.28, "duration": 2.96}, {"text": "concertations c'est un vaste Balet", "start": 2530.52, "duration": 3.72}, {"text": "diplomatique vous l'avez dit il va y", "start": 2532.24, "duration": 3.2}, {"text": "avoir des discussions franches", "start": 2534.24, "duration": 3.04}, {"text": "d'ailleurs entre le pr\u00e9sident zelensk", "start": 2535.44, "duration": 4.24}, {"text": "Joe Biden et Emmanuel Macron et on sait", "start": 2537.28, "duration": 4.2}, {"text": "que les \u00c9tats-Unis sont un peu r\u00e9tissant", "start": 2539.68, "duration": 4.48}, {"text": "pour s'engager plus avant en Ukraine sur", "start": 2541.48, "duration": 4.76}, {"text": "les missiles sur l'envoi des troupes et", "start": 2544.16, "duration": 4.439}, {"text": "cetera donc si effectivement il peut\u00eatre", "start": 2546.24, "duration": 3.52}, {"text": "la coalition", "start": 2548.599, "duration": 2.96}, {"text": "d'instructeurs encore totalement", "start": 2549.76, "duration": 3.96}, {"text": "officiel et donc oui mais vous savez", "start": 2551.559, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui il y a beaucoup de choses", "start": 2553.72, "duration": 3.92}, {"text": "qui fuite et donc la diplomatie par", "start": 2555.04, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9finition \u00e7a doit rester secret jusqu'\u00e0", "start": 2557.64, "duration": 3.84}, {"text": "ce qu'on ait une annonce officielle mais", "start": 2559.44, "duration": 4.48}, {"text": "c'est dans ce sens qu'il va agir sur les", "start": 2561.48, "duration": 4.48}, {"text": "plages du d\u00e9barquement ou en Normandie", "start": 2563.92, "duration": 3.88}, {"text": "ou ailleurs il va tenter effectivement", "start": 2565.96, "duration": 3.96}, {"text": "de monter cette coalition et \u00e0 un moment", "start": 2567.8, "duration": 3.759}, {"text": "donn\u00e9 il faut \u00eatre coh\u00e9rent oui la", "start": 2569.92, "duration": 3.28}, {"text": "France seule ne pourra pas y aller donc", "start": 2571.559, "duration": 4.321}, {"text": "si il a il y a des chances de faire", "start": 2573.2, "duration": 5.399}, {"text": "cette coalition nom de la libert\u00e9 je", "start": 2575.88, "duration": 3.959}, {"text": "pense qu'il pourra peut-\u00eatre faire une", "start": 2578.599, "duration": 3.121}, {"text": "annonce un mot l\u00e0-dessus Alexandre oui", "start": 2579.839, "duration": 3.72}, {"text": "avec des des alli\u00e9s europ\u00e9ens notamment", "start": 2581.72, "duration": 3.44}, {"text": "les pays baltes qui poussent tr\u00e8s fort", "start": 2583.559, "duration": 2.56}, {"text": "en faveur de cette coalition", "start": 2585.16, "duration": 3.08}, {"text": "d'instructeurs le pr\u00e9sident Macron n'est", "start": 2586.119, "duration": 4.72}, {"text": "pas n'est pas le seul kajakalas c'est la", "start": 2588.24, "duration": 4.2}, {"text": "premi\u00e8re ministre estonienne s'exprimer", "start": 2590.839, "duration": 3.081}, {"text": "la semaine derni\u00e8re dans le Financial", "start": 2592.44, "duration": 4.879}, {"text": "Times et disait clairement que elle", "start": 2593.92, "duration": 6.399}, {"text": "validait ce projet-l\u00e0 et \u00e0 la question", "start": 2597.319, "duration": 5.201}, {"text": "que se passerait-il si jamais un de vos", "start": 2600.319, "duration": 4.04}, {"text": "instructeurs un instructeur estonien ou", "start": 2602.52, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9en \u00e9tait touch\u00e9 par une frappe de", "start": 2604.359, "duration": 4.561}, {"text": "Moscou lors d'une op\u00e9ration je pr\u00e9cise", "start": 2606.559, "duration": 3.601}, {"text": "que ce sont des instructeurs qui ne sont", "start": 2608.92, "duration": 2.52}, {"text": "pas combattants ce sont bien des des", "start": 2610.16, "duration": 4.0}, {"text": "instructeurs elle r\u00e9pondait euh et bien", "start": 2611.44, "duration": 5.44}, {"text": "chaque pays devra prendre son risque et", "start": 2614.16, "duration": 4.399}, {"text": "on n'imagine pas d'ailleurs un", "start": 2616.88, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9clenchement de l'article 5 de l'OTAN", "start": 2618.559, "duration": 3.76}, {"text": "de la clause de d\u00e9fense commune dans", "start": 2620.68, "duration": 3.32}, {"text": "cette configuration l\u00e0 ce ceci dit", "start": 2622.319, "duration": 3.961}, {"text": "excusez-moi Derot tr\u00e8s vite la dis", "start": 2624.0, "duration": 3.839}, {"text": "distingou entre instructeur et", "start": 2626.28, "duration": 4.039}, {"text": "combattant il est quand m\u00eame assz", "start": 2627.839, "duration": 4.72}, {"text": "surtout avec des syst\u00e8me d' r\u00e9clam pas", "start": 2630.319, "duration": 3.681}, {"text": "des des instructeurs ils r\u00e9clam des", "start": 2632.559, "duration": 3.361}, {"text": "armes et des munitions bon allez on", "start": 2634.0, "duration": 3.599}, {"text": "termine l\u00e0dessus merci beaucoup merci \u00e0", "start": 2635.92, "duration": 3.12}, {"text": "tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat je", "start": 2637.599, "duration": 2.641}, {"text": "vais rappeler vos livres Alexandra", "start": 2639.04, "duration": 3.519}, {"text": "saviana les sc\u00e9narios noirs de l'arm\u00e9e", "start": 2640.24, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7ais publi\u00e9 chez Robert Lafond et", "start": 2642.559, "duration": 3.881}, {"text": "Patrick Martin jeunier l'Europe a-t-elle", "start": 2644.76, "duration": 4.68}, {"text": "un avenir aux \u00e9ditions studi Rama merci", "start": 2646.44, "duration": 6.919}, {"text": "encore et \u00e0 bient\u00f4t sur sur public SCNA", "start": 2649.44, "duration": 3.919}]}