{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 3.6, "duration": 3.48}, {"text": "Olivier fort bonjour merci beaucoup", "start": 5.16, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9 de s premier", "start": 7.08, "duration": 3.599}, {"text": "secr\u00e9taire du Parti socialiste on va", "start": 9.0, "duration": 3.08}, {"text": "commencer en parlant de ce discours hier", "start": 10.679, "duration": 2.801}, {"text": "d'Emmanuel Macron ce long discours", "start": 12.08, "duration": 3.479}, {"text": "d'Emmanuel Macron \u00e0 la Sorbonne et cette", "start": 13.48, "duration": 3.52}, {"text": "phrase notre Europe est mortelle elle", "start": 15.559, "duration": 2.921}, {"text": "peut mourir est-ce que vous aussi vous", "start": 17.0, "duration": 4.24}, {"text": "pensez que l'Europe peut mourir bon", "start": 18.48, "duration": 4.959}, {"text": "d'abord sur la", "start": 21.24, "duration": 5.199}, {"text": "forme je Seris curieux que le chef de", "start": 23.439, "duration": 8.201}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 ce moment-l\u00e0 de de la s\u00e9quence", "start": 26.439, "duration": 7.44}, {"text": "prennent la parole mobilisent les", "start": 31.64, "duration": 4.48}, {"text": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision le fassent comme", "start": 33.879, "duration": 4.761}, {"text": "s'il \u00e9tait la t\u00eate de liste de sa propre", "start": 36.12, "duration": 4.8}, {"text": "liste mais sans \u00eatre d\u00e9compt\u00e9 il y a l\u00e0", "start": 38.64, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un premier sujet qui est un sujet", "start": 40.92, "duration": 5.159}, {"text": "d'in\u00e9quit\u00e9 entre les candidatures et on", "start": 43.68, "duration": 3.879}, {"text": "voit bien que le chef de l'\u00c9tat est", "start": 46.079, "duration": 3.241}, {"text": "devenu le directeur de campagne pour ne", "start": 47.559, "duration": 3.041}, {"text": "pas dire qu'il est devenu le candidat", "start": 49.32, "duration": 3.8}, {"text": "lui-m\u00eame \u00e0 cette \u00e9lection europ\u00e9enne ce", "start": 50.6, "duration": 4.68}, {"text": "qui pose une vraie difficult\u00e9 vous allez", "start": 53.12, "duration": 3.2}, {"text": "demander \u00e0 ce que le temps de parole", "start": 55.28, "duration": 2.279}, {"text": "soit d\u00e9comp\u00e9 et moi je souhaite que le", "start": 56.32, "duration": 2.879}, {"text": "temps de parole du chef de l'\u00c9tat soit", "start": 57.559, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9compt\u00e9 et que les autres listes", "start": 59.199, "duration": 4.241}, {"text": "puissent b\u00e9n\u00e9ficier du m\u00eame traitement", "start": 61.559, "duration": 4.281}, {"text": "ce serait l\u00e0 quand m\u00eame euh le minimum", "start": 63.44, "duration": 4.999}, {"text": "parce que hier il n'a rien dit qui n'est", "start": 65.84, "duration": 7.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit et qui fasse en r\u00e9alit\u00e9 bouger", "start": 68.439, "duration": 6.561}, {"text": "l'Europe il n'y avait aucune raison", "start": 72.84, "duration": 5.04}, {"text": "particuli\u00e8re \u00e0 ce cette prise de parole", "start": 75.0, "duration": 4.119}, {"text": "si ce n'est qu'il y a une campagne", "start": 77.88, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9lectorale et qu'il entend y prendre", "start": 79.119, "duration": 2.801}, {"text": "toute sa part ce qui est tout \u00e0 fait", "start": 80.759, "duration": 2.881}, {"text": "respectable mais vous allez faire quoi", "start": 81.92, "duration": 3.96}, {"text": "vous allez saisir l'arcom oui euh parce", "start": 83.64, "duration": 4.76}, {"text": "que en fait autant il me para\u00eet", "start": 85.88, "duration": 3.8}, {"text": "absolument l\u00e9gitime qu'il prenne la", "start": 88.4, "duration": 3.0}, {"text": "parole je n'ai pas de probl\u00e8me avec \u00e7a", "start": 89.68, "duration": 3.84}, {"text": "mais il faut apr\u00e8s dans ces cas-l\u00e0", "start": 91.4, "duration": 4.359}, {"text": "traiter les les candidatures avec \u00e9quit\u00e9", "start": 93.52, "duration": 4.4}, {"text": "et donc faire en sorte que chacun puisse", "start": 95.759, "duration": 3.561}, {"text": "disposer d'un m\u00eame temps de parole d'une", "start": 97.92, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame exposition et pouvoir faire en", "start": 99.32, "duration": 4.2}, {"text": "sorte que cette campagne se d\u00e9roule dans", "start": 101.759, "duration": 3.96}, {"text": "des conditions qui sont celles du libre", "start": 103.52, "duration": 3.52}, {"text": "choix pour les Fran\u00e7aises et les", "start": 105.719, "duration": 4.161}, {"text": "Fran\u00e7ais projet contreprjet mais comment", "start": 107.04, "duration": 4.24}, {"text": "vous allez r\u00e9\u00e9quilibrer par exemple", "start": 109.88, "duration": 2.519}, {"text": "qu'est-ce que vous demandez pour affel", "start": 111.28, "duration": 2.839}, {"text": "Luxman mais je demande qu'il puisse", "start": 112.399, "duration": 3.0}, {"text": "avoir les m\u00eames conditions qui puisse", "start": 114.119, "duration": 3.801}, {"text": "avoir lui aussi 1 heure et dem", "start": 115.399, "duration": 4.64}, {"text": "d'exposition m\u00e9diatique sur toutes les", "start": 117.92, "duration": 4.08}, {"text": "cha\u00eenes et qu'il ait la possibilit\u00e9 de", "start": 120.039, "duration": 4.08}, {"text": "venir exposer son propre projet et dire", "start": 122.0, "duration": 4.36}, {"text": "mais voil\u00e0 il y a l'Europe de Macron et", "start": 124.119, "duration": 4.681}, {"text": "puis il y a l'Europe que la gauche porte", "start": 126.36, "duration": 4.399}, {"text": "avec rapha\u00eb glxman et donc je souhaite", "start": 128.8, "duration": 4.12}, {"text": "que ce soit \u00e9videmment ce qu'il a d\u00e9j\u00e0", "start": 130.759, "duration": 3.521}, {"text": "fait mercredi soir c'est un peu ce qu'il", "start": 132.92, "duration": 2.72}, {"text": "fait \u00e0 Strasbour ce qu'il a fait mais", "start": 134.28, "duration": 3.0}, {"text": "enfin tout le monde fait des meetings", "start": 135.64, "duration": 3.44}, {"text": "simplement aucun a l'exposition du chef", "start": 137.28, "duration": 2.959}, {"text": "de l'\u00c9tat c'est\u00e0dire que aucun n'est", "start": 139.08, "duration": 2.84}, {"text": "retransmis sur toutes les cha\u00eenes aucun", "start": 140.239, "duration": 3.841}, {"text": "n'a le droit \u00e0 ce traitement de faveur", "start": 141.92, "duration": 3.92}, {"text": "et je dois dire aucun n'a aussi les", "start": 144.08, "duration": 3.96}, {"text": "moyens techniques de l'\u00c9lys\u00e9e pour", "start": 145.84, "duration": 5.52}, {"text": "pouvoir occuper th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la Sorbonne", "start": 148.04, "duration": 5.96}, {"text": "mobiliser les cartes de CRS pour bloquer", "start": 151.36, "duration": 4.519}, {"text": "les rues enfin j'en passe c'est les", "start": 154.0, "duration": 2.879}, {"text": "meilleurs donc donc vous demandez un", "start": 155.879, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9comte du temps de parole et aussi que", "start": 156.879, "duration": 3.36}, {"text": "les moyens financiers qui \u00e9tai mis", "start": 158.599, "duration": 2.92}, {"text": "soient dans les comptes de campagne de", "start": 160.239, "duration": 3.321}, {"text": "val\u00e9riey absolument vous demandez les", "start": 161.519, "duration": 5.041}, {"text": "deux euh sur sur le alors je reviens sur", "start": 163.56, "duration": 5.0}, {"text": "le fond ouis sur le fond du discours", "start": 166.56, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que vous dites vous aussi que", "start": 168.56, "duration": 2.88}, {"text": "l'Europe est mortelle et qu'elle peut", "start": 169.68, "duration": 4.279}, {"text": "mourir \u00e9coutez je sais pas s'il faut", "start": 171.44, "duration": 4.96}, {"text": "parler de mortel parce que je n'aime pas", "start": 173.959, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on joue avec les peurs et je", "start": 176.4, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rerais qu'on on mobilise disent les", "start": 178.239, "duration": 4.761}, {"text": "gens avec l'enthousiasme n\u00e9cessaire pour", "start": 180.2, "duration": 4.399}, {"text": "reconqu\u00e9rir les c\u0153urs sur la question", "start": 183.0, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9enne parce que pourquoi il a jou\u00e9", "start": 184.599, "duration": 3.56}, {"text": "avec les peurs en disant \u00e7a c'est pas", "start": 186.04, "duration": 3.52}, {"text": "c'est pas la r\u00e9alit\u00e9 c'est jouer avec", "start": 188.159, "duration": 3.321}, {"text": "les peurs des gens ce qui est certain", "start": 189.56, "duration": 4.12}, {"text": "c'est que il n'y a pas une marche", "start": 191.48, "duration": 4.72}, {"text": "irr\u00e9versible vers plus d'Europe le", "start": 193.68, "duration": 5.36}, {"text": "brexit l'a montr\u00e9 il n'y a pas tout est", "start": 196.2, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9versible et malheureusement ce que", "start": 199.04, "duration": 4.96}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 construire pendant", "start": 201.12, "duration": 6.759}, {"text": "plus de 75 ans avec l'Union europ\u00e9enne", "start": 204.0, "duration": 5.4}, {"text": "qui est une construction in\u00e9dite dans le", "start": 207.879, "duration": 3.44}, {"text": "monde imaginons quand m\u00eame les choses", "start": 209.4, "duration": 3.119}, {"text": "enfin rappelons-nous les choses", "start": 211.319, "duration": 2.961}, {"text": "c'est\u00e0dire que c'est la le seul endroit", "start": 212.519, "duration": 4.601}, {"text": "au monde o\u00f9 vous avez des pays qui se", "start": 214.28, "duration": 4.239}, {"text": "sont fait la guerre qui ont m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 217.12, "duration": 4.119}, {"text": "jusqu'\u00e0 provoquer deux guerres mondiales", "start": 218.519, "duration": 4.92}, {"text": "qui ont r\u00e9ussi \u00e0 se rassembler et \u00e0", "start": 221.239, "duration": 4.601}, {"text": "faire en sorte d'unir leur destin C", "start": 223.439, "duration": 5.0}, {"text": "effectivement in\u00e9dit et c'est absolument", "start": 225.84, "duration": 4.36}, {"text": "exceptionnel dans l'histoire du monde", "start": 228.439, "duration": 4.36}, {"text": "donc c'est effectivement \u00e0 pr\u00e9server", "start": 230.2, "duration": 4.44}, {"text": "mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 232.799, "duration": 3.481}, {"text": "malheureusement \u00e9videmment tout \u00e7a est", "start": 234.64, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9versible donc il est possible que", "start": 236.28, "duration": 3.879}, {"text": "l'Europe se d\u00e9fasse et notamment sous le", "start": 238.2, "duration": 4.56}, {"text": "poids des nationalistes de ces extr\u00eames", "start": 240.159, "duration": 4.561}, {"text": "droites qui partout en Europe cherchent", "start": 242.76, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 reconqu\u00e9rir du terrain et cherch \u00e0", "start": 244.72, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9tricoter ce qui a \u00e9t\u00e9 patiemment", "start": 248.28, "duration": 4.4}, {"text": "construit pendant C donc l\u00e0dessus vous", "start": 250.519, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eates d'accord avec lui quand il dit que", "start": 252.68, "duration": 2.399}, {"text": "nos valeurs d\u00e9mocratiques aujourd'hui", "start": 253.72, "duration": 2.6}, {"text": "sont en danger l\u00e0-dessus vous \u00eates", "start": 255.079, "duration": 3.961}, {"text": "d'accord oui il y a effectivement un", "start": 256.32, "duration": 5.36}, {"text": "constat que l'on peut faire tous qui est", "start": 259.04, "duration": 6.32}, {"text": "de voir se d\u00e9velopper une offre", "start": 261.68, "duration": 7.12}, {"text": "illib\u00e9rale avec des partis politiques", "start": 265.36, "duration": 5.8}, {"text": "qui euh sont les premiers \u00e0 restreindre", "start": 268.8, "duration": 3.56}, {"text": "les droits des femmes les droits des", "start": 271.16, "duration": 3.92}, {"text": "minorit\u00e9s \u00e0 revenir sur euh l'accueil", "start": 272.36, "duration": 5.52}, {"text": "des migrants qui euh sont \u00e0 mener des", "start": 275.08, "duration": 5.36}, {"text": "politiques sont des politiques euh ultra", "start": 277.88, "duration": 5.48}, {"text": "conservatrices et ultra lib\u00e9rales et", "start": 280.44, "duration": 6.64}, {"text": "donc oui il y a de quoi s'inqui\u00e9ter sur", "start": 283.36, "duration": 5.92}, {"text": "le cours que prend l'Europe mais c'est \u00e0", "start": 287.08, "duration": 4.16}, {"text": "nous maintenant non pas de chercher", "start": 289.28, "duration": 3.68}, {"text": "uniquement \u00e0 travailler sur les peurs", "start": 291.24, "duration": 3.92}, {"text": "mais aussi \u00e0 faire en sorte de rendre", "start": 292.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe \u00e0 nouveau attractive et de dire", "start": 295.16, "duration": 3.96}, {"text": "qu'elle est un grand projet qu'il est le", "start": 296.96, "duration": 5.0}, {"text": "seul grands projets qui permettent de", "start": 299.12, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis de l'avenir", "start": 301.96, "duration": 3.519}, {"text": "qu'il s'agisse des crises sanitaires", "start": 303.759, "duration": 3.121}, {"text": "qu'il s'agisse de la crise \u00e9cologique", "start": 305.479, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il s'agisse de la crise g\u00e9opolitique", "start": 306.88, "duration": 4.2}, {"text": "comment pouvons-nous y r\u00e9pondre", "start": 309.039, "duration": 4.72}, {"text": "autrement que par le rassemblement de", "start": 311.08, "duration": 5.04}, {"text": "nos forces \u00e0 l'\u00e9chelle continentale et", "start": 313.759, "duration": 4.481}, {"text": "faire en sorte que nous puissions", "start": 316.12, "duration": 4.24}, {"text": "entra\u00eener derri\u00e8re nous le monde je", "start": 318.24, "duration": 3.44}, {"text": "pense \u00e0 la question climatique par", "start": 320.36, "duration": 3.0}, {"text": "exemple \u00e9videmment nous ne sommes pas", "start": 321.68, "duration": 4.68}, {"text": "les seul \u00e0 l'origine de l'anthropoc\u00e8ne", "start": 323.36, "duration": 5.6}, {"text": "mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que si l'Europe ne", "start": 326.36, "duration": 4.88}, {"text": "prend pas est devant si elle n'est pas", "start": 328.96, "duration": 4.48}, {"text": "l'instrument de cette", "start": 331.24, "duration": 4.799}, {"text": "reconqu\u00eate historique sur le climat et", "start": 333.44, "duration": 4.319}, {"text": "bien rien ne se passera et c'est pas le", "start": 336.039, "duration": 3.201}, {"text": "cas aujourd'hui Emmanuel Macron est-ce", "start": 337.759, "duration": 2.921}, {"text": "qu'il a contribu\u00e9 \u00e0 r\u00e9veiller l'Europe", "start": 339.24, "duration": 4.32}, {"text": "je reprends votre slogan \u00e9coutez je ne", "start": 340.68, "duration": 4.32}, {"text": "sais pas en quoi il aurait r\u00e9veill\u00e9", "start": 343.56, "duration": 3.4}, {"text": "l'Europe il suffit de regarder \u00e7a fait 7", "start": 345.0, "duration": 3.56}, {"text": "ans que le premier tour de la Sorbonne a", "start": 346.96, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 7 ans en r\u00e9alit\u00e9 au terme", "start": 348.56, "duration": 8.6}, {"text": "desquels il y a quoi 7 ans de d\u00e9ception", "start": 352.72, "duration": 6.24}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'Emmanuel Macron a", "start": 357.16, "duration": 4.2}, {"text": "toujours cherch\u00e9 cherch pour des raisons", "start": 358.96, "duration": 4.6}, {"text": "int\u00e9rieures \u00e0 faire comme si \u00e9tait celui", "start": 361.36, "duration": 5.16}, {"text": "qui conduisait le destin europ\u00e9en quelle", "start": 363.56, "duration": 5.24}, {"text": "est la r\u00e9alit\u00e9 est tr\u00e8s diff\u00e9rente en", "start": 366.52, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il a divis\u00e9 les Europ\u00e9ens le", "start": 368.8, "duration": 4.36}, {"text": "dernier exemple en date c'est l'exemple", "start": 370.56, "duration": 6.079}, {"text": "sur la guerre en Ukraine o\u00f9 apr\u00e8s", "start": 373.16, "duration": 7.759}, {"text": "avoir rassembl\u00e9 les 27 \u00e0 Paris il a pris", "start": 376.639, "duration": 5.881}, {"text": "la parole le soir pour expliquer qu'il", "start": 380.919, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tait pr\u00eat \u00e0 envoyer des troupe au sol", "start": 382.52, "duration": 3.959}, {"text": "et au lieu de cr\u00e9er une ambigu\u00e9", "start": 384.4, "duration": 3.76}, {"text": "strat\u00e9gique comme il l'a souvent", "start": 386.479, "duration": 4.241}, {"text": "revendiqu\u00e9 il a au contraire donn\u00e9 une", "start": 388.16, "duration": 4.759}, {"text": "clart\u00e9 strat\u00e9gique \u00e0 Vladimir Poutine", "start": 390.72, "duration": 4.72}, {"text": "puisque tous les europ\u00e9ens ou presque se", "start": 392.919, "duration": 4.761}, {"text": "sont dans la foul\u00e9e r\u00e9cr\u00e9\u00e9s en", "start": 395.44, "duration": 4.159}, {"text": "expliquant que il n'\u00e9tait pas question", "start": 397.68, "duration": 3.639}, {"text": "pour eux d'envoyer des troupes au sol et", "start": 399.599, "duration": 3.641}, {"text": "donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'Emmanuel Macron", "start": 401.319, "duration": 3.44}, {"text": "cherche souvent \u00e0 faire croire qu'il est", "start": 403.24, "duration": 3.64}, {"text": "le chef des europ\u00e9en mais en r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 404.759, "duration": 4.961}, {"text": "les divise en r\u00e9alit\u00e9\u00een\u00e9 a hier il a", "start": 406.88, "duration": 4.879}, {"text": "menti hier quand il a dit que la la", "start": 409.72, "duration": 3.56}, {"text": "l'id\u00e9e de souverainet\u00e9 fran\u00e7aise s\u00e9tait", "start": 411.759, "duration": 3.201}, {"text": "impos\u00e9 \u00e0 l'Europe quand il a dit qu'il y", "start": 413.28, "duration": 3.52}, {"text": "a eu plus d'unit\u00e9 face aux crises qu'\u00e0", "start": 414.96, "duration": 3.4}, {"text": "traverser l'Europe sur la guerre sur le", "start": 416.8, "duration": 3.519}, {"text": "covid pour vous c'\u00e9tait", "start": 418.36, "duration": 3.64}, {"text": "mais il y a eu plusunit\u00e9 mais est-ce que", "start": 420.319, "duration": 5.081}, {"text": "c'est li\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron sinc\u00e8rement", "start": 422.0, "duration": 5.08}, {"text": "non \u00e7a n'\u00e9tait pas li\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 425.4, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait li\u00e9 au crise effectivement", "start": 427.08, "duration": 4.88}, {"text": "l'Europe a beaucoup \u00e9volu\u00e9 gr\u00e2ce", "start": 429.12, "duration": 4.72}, {"text": "ou \u00e0 cause mais", "start": 431.96, "duration": 3.919}, {"text": "essayons d'envoyer voir le meilleur les", "start": 433.84, "duration": 4.32}, {"text": "crises ont permis \u00e0 l'Europe parfois de", "start": 435.879, "duration": 5.121}, {"text": "se d\u00e9passer le pacte de stabilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 438.16, "duration": 5.159}, {"text": "suspendu par par la crise covid pour la", "start": 441.0, "duration": 4.479}, {"text": "premi\u00e8re fois on a r\u00e9ussi \u00e0 mutualiser", "start": 443.319, "duration": 4.0}, {"text": "de la dette pour la premi\u00e8re fois on", "start": 445.479, "duration": 3.72}, {"text": "s'est pos\u00e9 la question effectivement", "start": 447.319, "duration": 3.841}, {"text": "d'un Green Deal pour la premi\u00e8re fois on", "start": 449.199, "duration": 6.12}, {"text": "s'est pos\u00e9 la question de la d\u00e9fense de", "start": 451.16, "duration": 6.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et d'une r\u00e9ponse", "start": 455.319, "duration": 5.121}, {"text": "collective \u00e0 l'agression que subissait", "start": 457.16, "duration": 5.96}, {"text": "l'Ukraine mais je n'ai pas vu l\u00e0 la", "start": 460.44, "duration": 5.599}, {"text": "trace de ce que le chef de l'\u00c9tat aurait", "start": 463.12, "duration": 5.4}, {"text": "prononc\u00e9 il y a 7 ans j'ai vu la trace", "start": 466.039, "duration": 5.681}, {"text": "de de l'\u00e9vidence de l'obligation faite", "start": 468.52, "duration": 5.239}, {"text": "aux Europ\u00e9ens de r\u00e9agir face \u00e0 des", "start": 471.72, "duration": 3.36}, {"text": "dangers qui \u00e9taient plus grands queeux", "start": 473.759, "duration": 2.88}, {"text": "alors sur la d\u00e9fense justement il a pl\u00e9", "start": 475.08, "duration": 3.16}, {"text": "hier pour un nouvel emprun europ\u00e9en pour", "start": 476.639, "duration": 3.321}, {"text": "financer l'effort de d\u00e9fense avec une", "start": 478.24, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne dans l'achat de", "start": 479.96, "duration": 3.0}, {"text": "mat\u00e9riel militaire est-ce que c'est pas", "start": 481.44, "duration": 2.84}, {"text": "exactement ce qu'a demand\u00e9 Raphael", "start": 482.96, "duration": 3.76}, {"text": "Luxman mercredi soir \u00e0 Strasbourg il y a", "start": 484.28, "duration": 4.12}, {"text": "des proximit\u00e9s l\u00e0 dessus effectivement", "start": 486.72, "duration": 3.159}, {"text": "il est n\u00e9cessaire aujourd'hui que les", "start": 488.4, "duration": 3.519}, {"text": "Europ\u00e9ens se prennent en charge est-ce", "start": 489.879, "duration": 5.121}, {"text": "que nous pouvons encore tr\u00e8s longtemps", "start": 491.919, "duration": 6.56}, {"text": "\u00eatre d\u00e9pendre exclusivement du parapluie", "start": 495.0, "duration": 6.599}, {"text": "am\u00e9ricain alors m\u00eame qu'on sait que en", "start": 498.479, "duration": 5.44}, {"text": "novembre il y a une \u00e9lection am\u00e9ricaine", "start": 501.599, "duration": 3.72}, {"text": "qui pourrait conduire au retour de", "start": 503.919, "duration": 3.84}, {"text": "Donald Trump auquel cas nous soyons \u00e0", "start": 505.319, "duration": 5.081}, {"text": "nouveau seul face \u00e0 notre destin et donc", "start": 507.759, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a suppose effectivement que les", "start": 510.4, "duration": 6.199}, {"text": "Europ\u00e9ens se prennent pour des adultes", "start": 513.039, "duration": 5.721}, {"text": "et qu'ils arr\u00eatent de tenir la main du", "start": 516.599, "duration": 4.12}, {"text": "grand fr\u00e8re am\u00e9ricain et qu'il consid\u00e8re", "start": 518.76, "duration": 3.959}, {"text": "que d\u00e9sormais ils doivent pour des", "start": 520.719, "duration": 4.001}, {"text": "raisons qui sont des raisons li\u00e9es donc", "start": 522.719, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 l'abandon que pourrait provoquer", "start": 524.72, "duration": 4.16}, {"text": "l'arriv\u00e9e de Trump mais aussi tout", "start": 527.279, "duration": 2.721}, {"text": "simplement parce que nous avons besoin", "start": 528.88, "duration": 3.32}, {"text": "d'une autonomie autonomie strat\u00e9gique ne", "start": 530.0, "duration": 4.12}, {"text": "pas d\u00e9pendre politiquement des", "start": 532.2, "duration": 3.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis donc l\u00e0us vous \u00eates", "start": 534.12, "duration": 3.32}, {"text": "compl\u00e8tement d'accord avec lui sur ce", "start": 535.92, "duration": 4.44}, {"text": "point ben sur l'objectif de d'une Europe", "start": 537.44, "duration": 5.519}, {"text": "qui soit une Europe euh qui se prenne en", "start": 540.36, "duration": 4.4}, {"text": "charge par elle-m\u00eame oui l\u00e0 par nous", "start": 542.959, "duration": 3.241}, {"text": "sommes effectivement en accord sur", "start": 544.76, "duration": 3.68}, {"text": "l'objectif strat\u00e9gique qui devrait", "start": 546.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs \u00eatre partag\u00e9 par toutes et", "start": 548.44, "duration": 3.72}, {"text": "tous j'entends des gens qui disent qu'il", "start": 550.0, "duration": 3.32}, {"text": "faut pas s'aligner sur les Am\u00e9ricains", "start": 552.16, "duration": 2.119}, {"text": "d'autres qu'il faut pas s'aligner sur", "start": 553.32, "duration": 2.92}, {"text": "les Russes tout \u00e7a est vrai mais si on", "start": 554.279, "duration": 3.401}, {"text": "veut s'aligner sur personne et si on", "start": 556.24, "duration": 3.88}, {"text": "veut d\u00e9pendre de proc\u00e9der uniquement de", "start": 557.68, "duration": 3.88}, {"text": "nous-m\u00eames cela suppose effectivement", "start": 560.12, "duration": 3.32}, {"text": "que nous en ayons euh les moyens sur la", "start": 561.56, "duration": 3.6}, {"text": "question de l'immigration il a dit hier", "start": 563.44, "duration": 3.04}, {"text": "il y a pas de souverainet\u00e9 s'il y a pas", "start": 565.16, "duration": 3.359}, {"text": "de fronti\u00e8res il a raison mais il y a", "start": 566.48, "duration": 3.72}, {"text": "des fronti\u00e8res la question n'est pas", "start": 568.519, "duration": 2.921}, {"text": "celle-l\u00e0 la question c'est comment il", "start": 570.2, "duration": 2.8}, {"text": "dit qu'il faut renforcer nos fronti\u00e8res", "start": 571.44, "duration": 5.0}, {"text": "ext\u00e9rieures je ne vois pas de sujet au", "start": 573.0, "duration": 6.079}, {"text": "fait d'avoir des fronti\u00e8res mais je vois", "start": 576.44, "duration": 4.36}, {"text": "un sujet au fait de laisser mourir les", "start": 579.079, "duration": 5.401}, {"text": "gens en mer je vois un sujet au fait de", "start": 580.8, "duration": 5.76}, {"text": "traiter de mani\u00e8re indigne les gens qui", "start": 584.48, "duration": 3.88}, {"text": "sont tenus en centre de r\u00e9tention y", "start": 586.56, "duration": 3.92}, {"text": "compris les enfants je vois un sujet au", "start": 588.36, "duration": 3.919}, {"text": "fait qu'aujourd'hui on n'est pas remis", "start": 590.48, "duration": 4.4}, {"text": "en cause les accords de Dublin qui", "start": 592.279, "duration": 5.161}, {"text": "malheureusement font peser l'essentiel", "start": 594.88, "duration": 4.56}, {"text": "de la charge sur les pays de premi\u00e8re", "start": 597.44, "duration": 3.36}, {"text": "accueil \u00e7a effectivement c'est des", "start": 599.44, "duration": 3.399}, {"text": "sujets qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par le", "start": 600.8, "duration": 4.0}, {"text": "fameux pacte asile immigration et donc", "start": 602.839, "duration": 4.721}, {"text": "pour l'instant on en est encore de", "start": 604.8, "duration": 5.0}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne bah moyenant en", "start": 607.56, "duration": 4.68}, {"text": "Finance vous pouvez y \u00e9chapper mais qui", "start": 609.8, "duration": 4.68}, {"text": "n'a pas trait\u00e9 la question aussi de la", "start": 612.24, "duration": 4.56}, {"text": "sous-traitance ext\u00e9rieur de nos", "start": 614.48, "duration": 3.919}, {"text": "fronti\u00e8res au gardes de c\u00f4te libien par", "start": 616.8, "duration": 3.36}, {"text": "exemple alors m\u00eame qu'on sait que ces", "start": 618.399, "duration": 3.601}, {"text": "gardes de c\u00f4te sont des esclavagistes", "start": 620.16, "duration": 4.28}, {"text": "sont des violeurs sont des gens qui tout", "start": 622.0, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 document\u00e9 que le traitement est", "start": 624.44, "duration": 5.28}, {"text": "proprement inhumain de ces gens qui euh", "start": 626.959, "duration": 4.481}, {"text": "sont pay\u00e9s par nous pour garder nos", "start": 629.72, "duration": 3.28}, {"text": "fronti\u00e8res effectivement l\u00e0 il y a des", "start": 631.44, "duration": 4.28}, {"text": "sujets et l'humanit\u00e9 c'est un devoir \u00e7a", "start": 633.0, "duration": 5.639}, {"text": "n'est pas simplement une option mercredi", "start": 635.72, "duration": 4.2}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'\u00e9tait la", "start": 638.639, "duration": 2.64}, {"text": "derni\u00e8re session cette semaine Fran\u00e7ois", "start": 639.92, "duration": 2.96}, {"text": "Xavier b\u00e9ami a interpell\u00e9 Rapha\u00ebl", "start": 641.279, "duration": 3.281}, {"text": "gluxman sur la position du Parti", "start": 642.88, "duration": 4.44}, {"text": "socialiste sur Isra\u00ebl il vous reproche", "start": 644.56, "duration": 4.92}, {"text": "un communiqu\u00e9 publi\u00e9 par le PS demandant", "start": 647.32, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 la France de suspendre par embargo", "start": 649.48, "duration": 3.159}, {"text": "toute livraison d'armes et de munitions", "start": 651.2, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 Isra\u00ebl est-ce qu'apr\u00e8s l'attaque de", "start": 652.639, "duration": 3.801}, {"text": "l'Iran vous regrettez ce communiqu\u00e9", "start": 654.44, "duration": 4.199}, {"text": "absolument pas euh vous demandez encore", "start": 656.44, "duration": 4.24}, {"text": "la m\u00eame chose au mais moi je demande que", "start": 658.639, "duration": 4.521}, {"text": "il n'y ait aucune arme qui puisse servir", "start": 660.68, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui au massacre \u00e0 la trag\u00e9die", "start": 663.16, "duration": 5.119}, {"text": "que vit Gaza \u00e9videmment quand Isra\u00ebl est", "start": 665.6, "duration": 5.12}, {"text": "menac\u00e9 je comprends parfaitement que la", "start": 668.279, "duration": 4.441}, {"text": "France apporte son aide logistique", "start": 670.72, "duration": 4.119}, {"text": "militaire pour d\u00e9fendre Isra\u00ebl je suis", "start": 672.72, "duration": 4.679}, {"text": "un partisan du \u00e9videmment de l'existence", "start": 674.839, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl j'ai toujours d\u00e9fendu", "start": 677.399, "duration": 4.521}, {"text": "l'existence d'Isra\u00ebl et son droit \u00e0 \u00eatre", "start": 679.24, "duration": 5.2}, {"text": "garanti pour sa s\u00e9curit\u00e9 mais \u00e7a est un", "start": 681.92, "duration": 3.919}, {"text": "embargo sur les armes et les munitions", "start": 684.44, "duration": 2.92}, {"text": "c'est pas priv\u00e9 Isra\u00ebl du droit de se", "start": 685.839, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9fendre face aux attaques dont", "start": 687.36, "duration": 3.36}, {"text": "je ne crois pas aujourd'hui que les", "start": 690.92, "duration": 3.12}, {"text": "armes d'ailleurs le gouvernement", "start": 692.56, "duration": 2.68}, {"text": "fran\u00e7ais nous a expliqu\u00e9 c'\u00e9tait des", "start": 694.04, "duration": 2.96}, {"text": "armes uniquement d\u00e9fensives et nous a", "start": 695.24, "duration": 3.52}, {"text": "expliquer que il s'agissait en fait de", "start": 697.0, "duration": 5.68}, {"text": "pi\u00e8 d\u00e9tach\u00e9 pour des armes de point et", "start": 698.76, "duration": 6.36}, {"text": "donc je ne crois pas que on n attaque", "start": 702.68, "duration": 6.52}, {"text": "les missiles iraniens avec un fusil ZI", "start": 705.12, "duration": 6.36}, {"text": "donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est que cette histoire", "start": 709.2, "duration": 4.92}, {"text": "est une pol\u00e9mique qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par la", "start": 711.48, "duration": 4.28}, {"text": "droite et l'extr\u00eame droite mais qui n'a", "start": 714.12, "duration": 4.2}, {"text": "aucun sens moi ce que je dis est simple", "start": 715.76, "duration": 4.04}, {"text": "c'est que si nous d\u00e9fend fend le droit", "start": 718.32, "duration": 4.04}, {"text": "international \u00e0 Odessa on doit le", "start": 719.8, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9fendre aussi \u00e0 Gaza c'est aussi simple", "start": 722.36, "duration": 4.4}, {"text": "que cela et que nous ne pouvons pas", "start": 725.12, "duration": 3.2}, {"text": "accepter qu'un gouvernement d'extr\u00eame", "start": 726.76, "duration": 3.84}, {"text": "droite celui de netanahou continue \u00e0", "start": 728.32, "duration": 5.36}, {"text": "frapper indistinctement les civils et", "start": 730.6, "duration": 5.239}, {"text": "les femmes les enfants comme les", "start": 733.68, "duration": 3.88}, {"text": "combattants comme les journalistes comme", "start": 735.839, "duration": 5.881}, {"text": "les humanitaires et affamer assoifer une", "start": 737.56, "duration": 7.68}, {"text": "population qui on est quand m\u00eame \u00e0 35000", "start": 741.72, "duration": 6.88}, {"text": "morts le double de bless\u00e9s mais imaginez", "start": 745.24, "duration": 4.68}, {"text": "ce que cela produit est-ce que \u00e7a a", "start": 748.6, "duration": 3.799}, {"text": "produit de la s\u00e9curit\u00e9 pour Isra\u00ebl non", "start": 749.92, "duration": 4.24}, {"text": "vous avez l\u00e0 des enfants qui sont", "start": 752.399, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9sormais orphelins qui sont estropi\u00e9s", "start": 754.16, "duration": 4.28}, {"text": "qui sont des enfants qui n'auront au", "start": 756.48, "duration": 3.52}, {"text": "qu'une envie dans l'existence et se", "start": 758.44, "duration": 3.639}, {"text": "venger de ce qu'ils ont subi est-ce que", "start": 760.0, "duration": 5.399}, {"text": "on va accepter encore un si\u00e8cle pendant", "start": 762.079, "duration": 5.641}, {"text": "lequel Isra\u00e9liens et Palestiniens", "start": 765.399, "duration": 4.201}, {"text": "devront vivre face \u00e0 face alors qu'ils", "start": 767.72, "duration": 4.559}, {"text": "pourrai vivre c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te je d\u00e9fends", "start": 769.6, "duration": 4.799}, {"text": "depuis toujours une solution \u00e0 deux", "start": 772.279, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9tats parce qu'elle est la seule qui", "start": 774.399, "duration": 4.0}, {"text": "garantit \u00e0 la fois la dignit\u00e9 pour les", "start": 776.16, "duration": 5.239}, {"text": "Palestiniens et la s\u00e9curit\u00e9 pour Isra\u00ebl", "start": 778.399, "duration": 4.56}, {"text": "et donc c'est la seule solution et", "start": 781.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'Europe puisqu'on parle d'Europe elle", "start": 782.959, "duration": 4.401}, {"text": "doit peser de tout son poids faire en", "start": 785.12, "duration": 5.76}, {"text": "sorte d'\u00eatre un \u00e9l\u00e9ment qui oblige et", "start": 787.36, "duration": 5.68}, {"text": "comme Pedro Sanchez je plaide", "start": 790.88, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui pour la suspension de", "start": 793.04, "duration": 3.72}, {"text": "l'accord entre Isra\u00ebl et l'Union", "start": 794.56, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9enne pour que nous puissions peser", "start": 796.76, "duration": 4.0}, {"text": "de toutes nos forces faire en sorte que", "start": 798.639, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe ne soit pas simplement l\u00e0", "start": 800.76, "duration": 4.24}, {"text": "encore align\u00e9 sur les \u00c9tats-Unis et", "start": 802.399, "duration": 4.88}, {"text": "fasse ses propres choix et qu'ell puisse", "start": 805.0, "duration": 4.68}, {"text": "conduire \u00e0 une solution qui aboutisseent", "start": 807.279, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 la paix \u00e0 une paix durable et au refus", "start": 809.68, "duration": 4.48}, {"text": "de la colonisation et vous voyez ce qui", "start": 812.399, "duration": 3.601}, {"text": "se passe aujourd'hui ce qui se passe est", "start": 814.16, "duration": 4.119}, {"text": "affreux et donc on ne peut pas accepter", "start": 816.0, "duration": 4.279}, {"text": "ni tol\u00e9rer on va parler de la campagne", "start": 818.279, "duration": 3.721}, {"text": "des europ\u00e9ennes Jordan Bardella qui a", "start": 820.279, "duration": 3.441}, {"text": "dit hier qu'en cas d'\u00e9chec Emmanuel", "start": 822.0, "duration": 3.6}, {"text": "Macron devrait dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 823.72, "duration": 3.4}, {"text": "nationale le 9 juin est-ce que vous", "start": 825.6, "duration": 3.52}, {"text": "demandez \u00e7a aussi je ne le demande pas", "start": 827.12, "duration": 4.0}, {"text": "mais je ne le crains pas mais vous le", "start": 829.12, "duration": 4.159}, {"text": "demandez pas forc\u00e9ment benah je vous il", "start": 831.12, "duration": 3.12}, {"text": "doit pas y avoir de cons\u00e9quences", "start": 833.279, "duration": 2.441}, {"text": "nationales si la liste de la majorit\u00e9", "start": 834.24, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est distanc\u00e9e la", "start": 835.72, "duration": 3.119}, {"text": "cons\u00e9quence politique c'est que le chef", "start": 837.399, "duration": 3.0}, {"text": "de l'\u00c9tat devra se poser quelques", "start": 838.839, "duration": 3.601}, {"text": "questions quand on a mais de la", "start": 840.399, "duration": 4.401}, {"text": "disolution \u00e7a c'est sa d\u00e9cision il fera", "start": 842.44, "duration": 5.04}, {"text": "ce qu'il voudra parce que et je n'ai pas", "start": 844.8, "duration": 4.719}, {"text": "de crainte par rapport \u00e0 une dissolution", "start": 847.48, "duration": 4.4}, {"text": "mais \u00e7a n'est pas je ne veux pas non", "start": 849.519, "duration": 4.76}, {"text": "plus que l'on m\u00e9lange compl\u00e8tement les", "start": 851.88, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances et qu'on laisse penser que", "start": 854.279, "duration": 5.761}, {"text": "voter demain aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 857.44, "duration": 4.04}, {"text": "conduirait \u00e0 une dissolution je vois", "start": 860.04, "duration": 4.719}, {"text": "bien lesbrouf de Jordan bardelin qui", "start": 861.48, "duration": 6.84}, {"text": "cherche \u00e0 capitaliser sur l'antipathie", "start": 864.759, "duration": 6.161}, {"text": "que suscite le chef de l'\u00c9tat et donc", "start": 868.32, "duration": 4.959}, {"text": "expliquer que au fond voter bardellaa", "start": 870.92, "duration": 3.88}, {"text": "c'est produire une dissolution non en", "start": 873.279, "duration": 3.281}, {"text": "fait bardellaa n'a absolument aucun", "start": 874.8, "duration": 3.719}, {"text": "pouvoir en la mati\u00e8re peut-\u00eatre que le", "start": 876.56, "duration": 3.24}, {"text": "chef de l'\u00c9tat en prendra la d\u00e9cision", "start": 878.519, "duration": 3.76}, {"text": "grand bien lui fasse mais la r\u00e9alit\u00e9", "start": 879.8, "duration": 3.92}, {"text": "c'est que on vote pour des \u00e9lections", "start": 882.279, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9ennes Raphael Raphael gluxman", "start": 883.72, "duration": 4.239}, {"text": "pardon qui est au plus haut dans les", "start": 886.72, "duration": 3.4}, {"text": "sondages 13 % dans le dernier barom\u00e8tre", "start": 887.959, "duration": 4.081}, {"text": "de l'ifope est-ce que c'est plus un vote", "start": 890.12, "duration": 4.0}, {"text": "gluxman qu'un vote Parti socialiste B", "start": 892.04, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un vote des deux je vois pas", "start": 894.12, "duration": 3.04}, {"text": "comment vous pouvez distinguer les uns", "start": 895.68, "duration": 5.32}, {"text": "des autres et il y a l\u00e0 \u00e9videmment une", "start": 897.16, "duration": 6.0}, {"text": "source de satisfaction \u00e0 la fois pour", "start": 901.0, "duration": 4.24}, {"text": "notre t\u00eate de liste pour Rapha\u00ebl glxman", "start": 903.16, "duration": 3.96}, {"text": "et \u00e9videmment une satisfaction pour le", "start": 905.24, "duration": 3.76}, {"text": "premier secr\u00e9taire que je suis parce que", "start": 907.12, "duration": 4.04}, {"text": "c'est le r\u00e9sultat de laffirmation d'un", "start": 909.0, "duration": 4.92}, {"text": "projet europ\u00e9en clairement identifi\u00e9 et", "start": 911.16, "duration": 4.88}, {"text": "qui permet \u00e0 chacun de comprendre que", "start": 913.92, "duration": 4.159}, {"text": "avec nous l'Europe peut prendre un", "start": 916.04, "duration": 4.52}, {"text": "nouveau cours et qu'elle peut sortir de", "start": 918.079, "duration": 6.081}, {"text": "son lit n\u00e9olib\u00e9rale \u00e7a fait maintenant", "start": 920.56, "duration": 5.839}, {"text": "des d\u00e9cennies que l'Europe est conduite", "start": 924.16, "duration": 5.359}, {"text": "par les lib\u00e9raux et la crise EUR eur\u00e9ne", "start": 926.399, "duration": 5.161}, {"text": "que nous vivons c'est une crise du monde", "start": 929.519, "duration": 3.521}, {"text": "lib\u00e9ral quelles sont vos ambitions", "start": 931.56, "duration": 2.639}, {"text": "aujourd'hui on voit que l'\u00e9cart se", "start": 933.04, "duration": 3.2}, {"text": "ressert entre Val\u00e9rie et rapha\u00eb Luxman", "start": 934.199, "duration": 3.281}, {"text": "vous avez pour objectif de terminer", "start": 936.24, "duration": 3.36}, {"text": "secondde cette \u00e9lection l'objectif c'est", "start": 937.48, "duration": 3.359}, {"text": "de faire le mieux", "start": 939.6, "duration": 3.44}, {"text": "possible je ne donnerai pas d'objectif", "start": 940.839, "duration": 5.68}, {"text": "parce que ce serait se mettre dans une", "start": 943.04, "duration": 5.52}, {"text": "situation o\u00f9 vous commenteriez", "start": 946.519, "duration": 3.481}, {"text": "uniquement les objectifs et non pas le", "start": 948.56, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9sultat donc moi je veux qu'on commente", "start": 950.0, "duration": 4.48}, {"text": "le r\u00e9sultat le 9 juin mais et ce serait", "start": 952.24, "duration": 3.279}, {"text": "quoi un bon r\u00e9sultat pour le premier", "start": 954.48, "duration": 2.64}, {"text": "secr\u00e9taire que vous \u00eates un bon r\u00e9sultat", "start": 955.519, "duration": 3.56}, {"text": "les sondages donnent un bon r\u00e9sultat et", "start": 957.12, "duration": 3.079}, {"text": "on peut faire mieux donc on va essayer", "start": 959.079, "duration": 2.481}, {"text": "de faire mieux et d'expliquer aux", "start": 960.199, "duration": 2.921}, {"text": "Fran\u00e7ais et aux Fran\u00e7ais que s'ils", "start": 961.56, "duration": 3.639}, {"text": "veulent que l'Europe change le mieux", "start": 963.12, "duration": 3.159}, {"text": "c'est de faire en sorte que nous", "start": 965.199, "duration": 2.721}, {"text": "puissions porter cette liste au plus", "start": 966.279, "duration": 4.92}, {"text": "haut et \u00e9videmment \u00eatre en mesure de", "start": 967.92, "duration": 6.24}, {"text": "talonner de rattraper la liste du chef", "start": 971.199, "duration": 5.08}, {"text": "de l'\u00c9tat parce que aujourd'hui et la", "start": 974.16, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9per ben aujourd'hui il y a une", "start": 976.279, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9vidence au fait que il n'apporte rien", "start": 978.12, "duration": 4.839}, {"text": "au d\u00e9bat europ\u00e9en et que il y a besoin", "start": 980.079, "duration": 5.521}, {"text": "au contraire de la deux\u00e8me force au", "start": 982.959, "duration": 4.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en il y a d'abord la", "start": 985.6, "duration": 5.239}, {"text": "droite conservatrice le PPE qui est avec", "start": 987.519, "duration": 5.161}, {"text": "les r\u00e9publicains et puis la deuxi\u00e8me for", "start": 990.839, "duration": 3.201}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'est les", "start": 992.68, "duration": 2.88}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens et donc nous", "start": 994.04, "duration": 3.799}, {"text": "sommes la seule force en mesure de", "start": 995.56, "duration": 5.48}, {"text": "passer devant le PPE et donc d'obtenir", "start": 997.839, "duration": 5.161}, {"text": "demain la pr\u00e9sidence de la commission et", "start": 1001.04, "duration": 3.599}, {"text": "reconnaissez que \u00e7a n'est pas la m\u00eame", "start": 1003.0, "duration": 3.92}, {"text": "choseavoir Jacques Delor comme pr\u00e9sident", "start": 1004.639, "duration": 4.76}, {"text": "de la commission d'avoir oursola vanlyen", "start": 1006.92, "duration": 3.919}, {"text": "et donc moi je pr\u00e9f\u00e9rais que ce soit", "start": 1009.399, "duration": 3.041}, {"text": "Nicolas schmidth qui est notre candidat", "start": 1010.839, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle continentale pour vous", "start": 1012.44, "duration": 2.879}, {"text": "Jordan Bardella a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 cette", "start": 1013.839, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9lection non il a gagn\u00e9 il ne gagnera", "start": 1015.319, "duration": 5.681}, {"text": "pas cette \u00e9lection la France n'est pas", "start": 1018.48, "duration": 4.2}, {"text": "le seul pays qui vote donc que dans les", "start": 1021.0, "duration": 4.439}, {"text": "27 il y aura en France il la gagnera bah", "start": 1022.68, "duration": 4.44}, {"text": "il est vraisemblable que il soit le", "start": 1025.439, "duration": 4.561}, {"text": "premier mais il est vraisemblable aussi", "start": 1027.12, "duration": 5.48}, {"text": "que et j'esp\u00e8re que ce sera l'occasion", "start": 1030.0, "duration": 3.919}, {"text": "d'un r\u00e9veil apr\u00e8s avoir r\u00e9veill\u00e9", "start": 1032.6, "duration": 3.239}, {"text": "l'Europe il fauda r\u00e9veiller la France et", "start": 1033.919, "duration": 4.801}, {"text": "se dire que la seule possibilit\u00e9 de", "start": 1035.839, "duration": 5.36}, {"text": "vaincre l'extr\u00eame droite en 2027 ce sera", "start": 1038.72, "duration": 4.959}, {"text": "avec la gauche la droite lib\u00e9rale est", "start": 1041.199, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui dans une difficult\u00e9 que", "start": 1043.679, "duration": 5.281}, {"text": "chacun a bien bien comprise avec un", "start": 1045.799, "duration": 6.321}, {"text": "parti Renaissance qui est autour de 17", "start": 1048.96, "duration": 6.16}, {"text": "% chacun a compris que seu la gauche est", "start": 1052.12, "duration": 4.799}, {"text": "en mesure demain d'affronter l'extr\u00eame", "start": 1055.12, "duration": 3.559}, {"text": "droite et donc il faut la renforcer", "start": 1056.919, "duration": 3.521}, {"text": "maintenant Rapha\u00ebl Luxman dans ses", "start": 1058.679, "duration": 3.281}, {"text": "discours de campagne a une ligne tr\u00e8s", "start": 1060.44, "duration": 2.88}, {"text": "claire de rupture avec la France", "start": 1061.96, "duration": 2.56}, {"text": "insoumise est-ce que vous allez vous en", "start": 1063.32, "duration": 4.2}, {"text": "inspirer pour la suite mais il a une", "start": 1064.52, "duration": 6.48}, {"text": "ligne tr\u00e8s claire avec les positions", "start": 1067.52, "duration": 7.44}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon M\u00e9lenchon et je", "start": 1071.0, "duration": 5.32}, {"text": "crois que nous avons \u00e9t\u00e9 nous-m\u00eame tr\u00e8s", "start": 1074.96, "duration": 3.32}, {"text": "clair et pas seulement sur le 7 octobre", "start": 1076.32, "duration": 3.76}, {"text": "nous l'avons \u00e9 \u00e9 \u00e0 d'autres reprises", "start": 1078.28, "duration": 3.639}, {"text": "nous avons alert\u00e9 et compris Jean-Luc", "start": 1080.08, "duration": 4.12}, {"text": "M\u00e9lenchon en lui disant une coalition \u00e7a", "start": 1081.919, "duration": 3.88}, {"text": "ne peut pas \u00eatre l'alignement sur un", "start": 1084.2, "duration": 2.959}, {"text": "seul \u00e7a ne peut pas", "start": 1085.799, "duration": 5.201}, {"text": "\u00eatre je d\u00e9cide vous ex\u00e9cu \u00e7a \u00e7a n'existe", "start": 1087.159, "duration": 5.88}, {"text": "pas dans une coalition on respecte", "start": 1091.0, "duration": 3.72}, {"text": "chaque membre de la coalition et on", "start": 1093.039, "duration": 3.161}, {"text": "cherche en respecter le centre de", "start": 1094.72, "duration": 3.839}, {"text": "gravit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 sur la question", "start": 1096.2, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne internationale si on prend la", "start": 1098.559, "duration": 6.12}, {"text": "liste socialiste et la liste \u00e9cologiste", "start": 1100.96, "duration": 4.839}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que le centre de", "start": 1104.679, "duration": 3.561}, {"text": "gravit\u00e9 il est tr\u00e8s europ\u00e9en centre de", "start": 1105.799, "duration": 5.641}, {"text": "gravit\u00e9 il est aussi en faveur de la", "start": 1108.24, "duration": 5.679}, {"text": "d\u00e9fense de la d\u00e9mocratie ou qu'elle soit", "start": 1111.44, "duration": 4.68}, {"text": "en danger aujourd'hui dans le monde et", "start": 1113.919, "duration": 4.321}, {"text": "bien si on ne respecte pas cette ligne", "start": 1116.12, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e0 on ne peut pas r\u00e9unir une coalition", "start": 1118.24, "duration": 4.04}, {"text": "et donc moi je souhaite une coalition", "start": 1120.64, "duration": 4.56}, {"text": "qui soit respectueuse de ce que sont en", "start": 1122.28, "duration": 5.16}, {"text": "fait les d\u00e9sid\u00e9ratat de l'opinion", "start": 1125.2, "duration": 4.479}, {"text": "publique de gauche et que nous puissions", "start": 1127.44, "duration": 4.28}, {"text": "faire en sorte d'avancer sur des bases", "start": 1129.679, "duration": 4.801}, {"text": "qui soi qui soi clair et qui soit celles", "start": 1131.72, "duration": 4.439}, {"text": "qui peuvent r est-ce que clairement vous", "start": 1134.48, "duration": 3.52}, {"text": "dites si Rapha\u00ebl gluxman est en t\u00eate le", "start": 1136.159, "duration": 3.561}, {"text": "9 juin en t\u00eate des forces de gauche il", "start": 1138.0, "duration": 4.2}, {"text": "faut recomposer laanupe autour du PS", "start": 1139.72, "duration": 4.439}, {"text": "mais moi je ne dis pas autour de qui que", "start": 1142.2, "duration": 4.719}, {"text": "ce soit je dis qu'une coalition c'est", "start": 1144.159, "duration": 4.841}, {"text": "une coalition qui doit respecter chacun", "start": 1146.919, "duration": 4.321}, {"text": "de ses membres et donc il ne s'agit pas", "start": 1149.0, "duration": 4.32}, {"text": "de proc\u00e9der par ce que nous avons", "start": 1151.24, "duration": 4.12}, {"text": "souvent fait avec une volont\u00e9", "start": 1153.32, "duration": 3.88}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monique moi je souhaite que nous", "start": 1155.36, "duration": 3.199}, {"text": "puissions \u00eatre en mesure de travailler", "start": 1157.2, "duration": 2.8}, {"text": "avec toutes celles et ceux qui veulent", "start": 1158.559, "duration": 2.641}, {"text": "travailler avec nous est-ce que vous", "start": 1160.0, "duration": 2.32}, {"text": "pourz retraavailler avec Jean-Luc", "start": 1161.2, "duration": 3.32}, {"text": "M\u00e9lenchon mais Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 la", "start": 1162.32, "duration": 3.92}, {"text": "condition qu'il accepte de se placer sur", "start": 1164.52, "duration": 2.96}, {"text": "une ligne qui est celle qui est la ligne", "start": 1166.24, "duration": 3.6}, {"text": "majoritaire si", "start": 1167.48, "duration": 6.079}, {"text": "si demain bah oui donc s'il renonce \u00e0", "start": 1169.84, "duration": 6.4}, {"text": "plaider aujourd'hui pour le renoncement", "start": 1173.559, "duration": 6.36}, {"text": "en Ukraine en acceptant les enfin", "start": 1176.24, "duration": 7.16}, {"text": "de de consid\u00e9rer que sur nos fronti\u00e8res", "start": 1179.919, "duration": 5.561}, {"text": "ext\u00e9rieures les fronti\u00e8re de l'Ukraine", "start": 1183.4, "duration": 3.8}, {"text": "et bien nous avons l\u00e0 le desesstin de", "start": 1185.48, "duration": 4.679}, {"text": "l'Europe qui se joue pourquoi pas mais", "start": 1187.2, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e7a supposerait que il change beaucoup et", "start": 1190.159, "duration": 3.961}, {"text": "savez tr\u00e8s bien qu'il fera pas je sais", "start": 1192.76, "duration": 2.56}, {"text": "tr\u00e8s bien qu'il ne le fera pas donc \u00e7a", "start": 1194.12, "duration": 2.36}, {"text": "veut dire qu'il faudra actter la rupture", "start": 1195.32, "duration": 2.96}, {"text": "avec Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e7a veut dire que", "start": 1196.48, "duration": 5.04}, {"text": "depuis \u00e0 certain nombre de mois il y a", "start": 1198.28, "duration": 5.08}, {"text": "une rupture qui a", "start": 1201.52, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e en esp\u00e9rant que \u00e7a le fasse", "start": 1203.36, "duration": 6.36}, {"text": "changer bouger c'est l'inverse qui se", "start": 1207.52, "duration": 3.76}, {"text": "produit j'observe qu'aujourd'hui", "start": 1209.72, "duration": 2.76}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon ne fait pas campagne", "start": 1211.28, "duration": 2.36}, {"text": "contre la droite et l'extr\u00eame droite il", "start": 1212.48, "duration": 2.96}, {"text": "fait campagne contre rapha\u00eb Luxman \u00e7a", "start": 1213.64, "duration": 3.68}, {"text": "dit aussi quelque chose de sa volont\u00e9 sa", "start": 1215.44, "duration": 3.2}, {"text": "volont\u00e9 n'est pas de faire gagner la", "start": 1217.32, "duration": 3.4}, {"text": "gauche elle est de s'assurer d'un", "start": 1218.64, "duration": 3.84}, {"text": "leadership durable sur la gauche \u00e7a", "start": 1220.72, "duration": 3.28}, {"text": "n'est pas le bon \u00e7a n'est pas le bon", "start": 1222.48, "duration": 2.84}, {"text": "choix moi ce que je souhaite ce n'est", "start": 1224.0, "duration": 3.799}, {"text": "pas de faire la guerre \u00e0 la gauche je", "start": 1225.32, "duration": 4.68}, {"text": "souhaite faire gagner la gauche face \u00e0", "start": 1227.799, "duration": 4.281}, {"text": "la droite et l'extr\u00eame droite et donc", "start": 1230.0, "duration": 3.72}, {"text": "vous remarquerez que dans cette campagne", "start": 1232.08, "duration": 4.4}, {"text": "je ne cherche pas \u00e0 chaque fois \u00e0 aller", "start": 1233.72, "duration": 5.72}, {"text": "pilonner ceux qui sont nos partenaires", "start": 1236.48, "duration": 4.92}, {"text": "d'hier et volon et potentiellement de", "start": 1239.44, "duration": 4.2}, {"text": "demain mais \u00e0 faire en sorte de de dire", "start": 1241.4, "duration": 3.96}, {"text": "quelle est la direction que doit que", "start": 1243.64, "duration": 3.68}, {"text": "peut prendre la gauche et comment elle", "start": 1245.36, "duration": 4.36}, {"text": "peut l'emporter demain avec celles et", "start": 1247.32, "duration": 4.2}, {"text": "ceux qui sont pr\u00eats deux autres", "start": 1249.72, "duration": 3.36}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 Olivier fort lundi", "start": 1251.52, "duration": 3.08}, {"text": "aura lieu \u00e0 l'Assembl\u00e9e le d\u00e9bat sur les", "start": 1253.08, "duration": 2.959}, {"text": "finances publiques et sur le programme", "start": 1254.6, "duration": 4.0}, {"text": "de stabilit\u00e9 est-ce que le parti", "start": 1256.039, "duration": 3.801}, {"text": "socialiste a pr\u00e9vu de d\u00e9poser une motion", "start": 1258.6, "duration": 3.959}, {"text": "de censure non nous navons pas pr\u00e9vu de", "start": 1259.84, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9poser une motion de censure mais nous", "start": 1262.559, "duration": 5.48}, {"text": "allons dire notre f\u00eate au chef de l'\u00c9tat", "start": 1265.12, "duration": 5.96}, {"text": "parce que il y a l\u00e0 aujourd'hui une", "start": 1268.039, "duration": 4.12}, {"text": "forme", "start": 1271.08, "duration": 3.28}, {"text": "de", "start": 1272.159, "duration": 5.361}, {"text": "d'incons\u00e9quence voil\u00e0 des gens qui", "start": 1274.36, "duration": 4.96}, {"text": "viennent maintenant plaider des", "start": 1277.52, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomies mais qui sont au pouvoir", "start": 1279.32, "duration": 3.359}, {"text": "depuis combien de temps depuis 7 ans", "start": 1281.32, "duration": 3.64}, {"text": "pour le maire qui nous dit ah je", "start": 1282.679, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9couvre d'un seul coup que il me manque", "start": 1284.96, "duration": 4.199}, {"text": "100 milliards C ann\u00e9e et puis 200", "start": 1287.76, "duration": 3.799}, {"text": "milliards l'ann\u00e9e prochaine mais Bruno", "start": 1289.159, "duration": 4.12}, {"text": "tu \u00e9tais o\u00f9 pendant 7 ans qu'est-ce que", "start": 1291.559, "duration": 4.321}, {"text": "tu as fait mais Bruno mais c cet argent", "start": 1293.279, "duration": 4.64}, {"text": "qui manque tu te rends compte que c'est", "start": 1295.88, "duration": 3.799}, {"text": "toi qui l'a donn\u00e9 au plus au plus", "start": 1297.919, "duration": 3.64}, {"text": "grandes fortunes c'est toi qui a", "start": 1299.679, "duration": 3.921}, {"text": "multipli\u00e9 les cadeaux qui a priv\u00e9 l'\u00e9tat", "start": 1301.559, "duration": 4.881}, {"text": "de 50 milliards par an alors il faut se", "start": 1303.6, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9veiller il faut effectivement", "start": 1306.44, "duration": 2.96}, {"text": "maintenant se poser les bonnes questions", "start": 1307.679, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que on doit aller piquer dans la", "start": 1309.4, "duration": 3.759}, {"text": "poche des Fran\u00e7ais les plus modestes et", "start": 1311.159, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9former l'assurance ch\u00f4mage et priver", "start": 1313.159, "duration": 5.721}, {"text": "les malades d'une part de leur droit en", "start": 1315.96, "duration": 4.839}, {"text": "doublant les franchises", "start": 1318.88, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00e9dicales est-ce que c'est s\u00e9rieux tout", "start": 1320.799, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e7a moi je dis que il y a l\u00e0 un probl\u00e8me", "start": 1322.919, "duration": 5.201}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que on a priv\u00e9 on a", "start": 1325.4, "duration": 6.04}, {"text": "priv\u00e9 l'\u00c9tat fran\u00e7ais de 50 milliards", "start": 1328.12, "duration": 6.439}, {"text": "par an et puis par ailleurs on a aussi", "start": 1331.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9ta dans une situation o\u00f9 nous aurions", "start": 1334.559, "duration": 3.881}, {"text": "pu aller chercher l'argent des super", "start": 1336.48, "duration": 4.4}, {"text": "profits de ces gens qui ont profit\u00e9 de", "start": 1338.44, "duration": 4.76}, {"text": "la crise sanitaire pour faire de", "start": 1340.88, "duration": 4.76}, {"text": "l'argent pour je pense par exemple \u00e0", "start": 1343.2, "duration": 4.079}, {"text": "Sanofi qui n'a pas trouv\u00e9 le vaccin et", "start": 1345.64, "duration": 3.24}, {"text": "pourtant qui s'est beaucoup en pendant", "start": 1347.279, "duration": 3.201}, {"text": "la crise sanitaire et qui maintenant", "start": 1348.88, "duration": 4.159}, {"text": "licencie en masse mardi prochain il y", "start": 1350.48, "duration": 5.0}, {"text": "aura un rassemblement devant Sanofi", "start": 1353.039, "duration": 4.401}, {"text": "parce que ils sont en train de licencier", "start": 1355.48, "duration": 3.28}, {"text": "toutes les \u00e9quipes de recherche et", "start": 1357.44, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9veloppement alors m\u00eame qu'il touche le", "start": 1358.76, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche mais il a quelque", "start": 1360.88, "duration": 4.52}, {"text": "chose qui ne va pas donc il est temps", "start": 1363.2, "duration": 4.64}, {"text": "effectivement qu'on prenne nos", "start": 1365.4, "duration": 5.36}, {"text": "responsabilit\u00e9s et que Bruno les prenne", "start": 1367.84, "duration": 5.199}, {"text": "aussi et que Bruno se dise oui peut-\u00eatre", "start": 1370.76, "duration": 4.68}, {"text": "que l\u00e0 j'ai un peu d\u00e9conn\u00e9 donc je vais", "start": 1373.039, "duration": 3.441}, {"text": "mais \u00e7a veut dire quoi prendre sa", "start": 1375.44, "duration": 3.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 d\u00e9missionner ah bah il", "start": 1376.48, "duration": 3.4}, {"text": "peut d\u00e9missionner s'il veut mais surtout", "start": 1378.6, "duration": 2.28}, {"text": "mais vous demandez pas forc\u00e9ment C", "start": 1379.88, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9mission les d\u00e9missions servent pas \u00e0", "start": 1380.88, "duration": 3.399}, {"text": "grand-chose c'est pour remplacer Bruno", "start": 1382.799, "duration": 4.0}, {"text": "par Bruno bis donc moi je pr\u00e9f\u00e9rer que", "start": 1384.279, "duration": 4.321}, {"text": "Bruno se r\u00e9veille et Bruno se dise oui", "start": 1386.799, "duration": 3.48}, {"text": "j'ai d\u00e9conn\u00e9 pendant 7 ans et donc", "start": 1388.6, "duration": 4.16}, {"text": "maintenant je prends le taureau par les", "start": 1390.279, "duration": 4.201}, {"text": "cornes et le taureau en l'occurrence", "start": 1392.76, "duration": 4.08}, {"text": "c'est je vais chercher l'argent l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 1394.48, "duration": 4.48}, {"text": "se trouve et l'argent il se trouve l\u00e0 o\u00f9", "start": 1396.84, "duration": 3.36}, {"text": "il y a des professeurs de crise des", "start": 1398.96, "duration": 3.12}, {"text": "professeurs de guerre des gens qui \u00e0", "start": 1400.2, "duration": 4.24}, {"text": "chaque fois que c'est possible utilise", "start": 1402.08, "duration": 4.56}, {"text": "ce qui le malheur des autres pour", "start": 1404.44, "duration": 4.16}, {"text": "pouvoir s'en mettre plein les poches une", "start": 1406.64, "duration": 3.24}, {"text": "derni\u00e8re question Olivier fort puisque", "start": 1408.6, "duration": 2.92}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites revient sur la", "start": 1409.88, "duration": 3.12}, {"text": "table avec cet accord qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9", "start": 1411.52, "duration": 3.12}, {"text": "entre la direction de la SNCF et les", "start": 1413.0, "duration": 3.919}, {"text": "syndicats pour permettre aux agents de", "start": 1414.64, "duration": 4.56}, {"text": "la SNCF un d\u00e9part avant l'\u00e2ge l\u00e9gal de", "start": 1416.919, "duration": 3.88}, {"text": "la retraite est-ce que pour vous ce", "start": 1419.2, "duration": 3.32}, {"text": "combat contre la r\u00e9forme des retraites", "start": 1420.799, "duration": 3.161}, {"text": "il est derri\u00e8re vous ou est-ce que vous", "start": 1422.52, "duration": 2.88}, {"text": "allez relancer des initiatives pour", "start": 1423.96, "duration": 3.319}, {"text": "revenir sur cette r\u00e9forme mais il est", "start": 1425.4, "duration": 4.0}, {"text": "pas derri\u00e8re nous en fait voil\u00e0 pourquoi", "start": 1427.279, "duration": 5.041}, {"text": "on aurait plaid\u00e9 pendant plusieurs mois", "start": 1429.4, "duration": 5.56}, {"text": "pendant un trimestre complet contre", "start": 1432.32, "duration": 4.92}, {"text": "cette r\u00e9forme et que maintenant on on", "start": 1434.96, "duration": 4.599}, {"text": "consid\u00e9rerait que tout \u00e7a est derri\u00e8re", "start": 1437.24, "duration": 3.799}, {"text": "nous c'est pass\u00e9 et que tout \u00e7a va tr\u00e8s", "start": 1439.559, "duration": 4.281}, {"text": "bien mais comment alors bah comment", "start": 1441.039, "duration": 5.161}, {"text": "reprenant le pouvoir l\u00e0 il y a un accord", "start": 1443.84, "duration": 3.8}, {"text": "qui est pass\u00e9 entre la direction de la", "start": 1446.2, "duration": 2.839}, {"text": "SNCF et le monde syndical je m'en", "start": 1447.64, "duration": 3.399}, {"text": "f\u00e9licite mais je souhaiterais que \u00e7a ne", "start": 1449.039, "duration": 3.961}, {"text": "se limite pas \u00e0 la SNCF je souhaiterais", "start": 1451.039, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on puisse effectivement revenir cette", "start": 1453.0, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9forme faire en Ste avant 2027 parce", "start": 1454.919, "duration": 3.88}, {"text": "que l\u00e0 \u00e7a fait un an qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1457.679, "duration": 3.081}, {"text": "promulgu\u00e9e vous avez des moyens d'agir", "start": 1458.799, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9sormais oui et non en fait vous savez", "start": 1460.76, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s bien que malheureusement nous avons", "start": 1463.279, "duration": 3.921}, {"text": "cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9poser un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1465.32, "duration": 4.0}, {"text": "d'initiative partag\u00e9 qu' a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9", "start": 1467.2, "duration": 3.8}, {"text": "par le Conseil constitutionnel qui", "start": 1469.32, "duration": 4.2}, {"text": "consid\u00e8re que sur cette question l\u00e0 on", "start": 1471.0, "duration": 5.36}, {"text": "ne peut pas d\u00e9poser donc on est un peu", "start": 1473.52, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9muni alors on essaie de le faire par", "start": 1476.36, "duration": 3.48}, {"text": "le biais de proposition de loi mais l\u00e0", "start": 1478.64, "duration": 3.279}, {"text": "il y a l'article 40 qui s'oppose \u00e0 nous", "start": 1479.84, "duration": 3.76}, {"text": "donc nous sommes effectivement dans une", "start": 1481.919, "duration": 3.561}, {"text": "situation o\u00f9 nous devons dire aux", "start": 1483.6, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais et aux Fran\u00e7ais si vous", "start": 1485.48, "duration": 3.12}, {"text": "souhaitez vraiment que cette r\u00e9forme et", "start": 1486.84, "duration": 3.92}, {"text": "bien soit abrog\u00e9e la meilleure fa\u00e7on de", "start": 1488.6, "duration": 3.52}, {"text": "le faire c'est de voter pour la gauche", "start": 1490.76, "duration": 3.96}, {"text": "en 2027 merci Olivier fort merci", "start": 1492.12, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 ce", "start": 1494.72, "duration": 2.8}, {"text": "matin on revient sur le discours du chef", "start": 1496.32, "duration": 2.32}, {"text": "de l'\u00c9tat tout de suite dans cl des", "start": 1497.52, "duration": 3.879}, {"text": "territoirees", "start": 1498.64, "duration": 2.759}]}