{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Public S\u00e9nat France 24 et RFI", "start": 1.12, "duration": 23.079}, {"text": "[Musique]", "start": 5.13, "duration": 21.549}, {"text": "pr\u00e9sent bonjour \u00e0 tous et merci de nous", "start": 24.199, "duration": 4.641}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe cette", "start": 26.679, "duration": 4.08}, {"text": "semaine nous avons couvert les contours", "start": 28.84, "duration": 4.32}, {"text": "de la nouvelle Commission europ\u00e9enne van", "start": 30.759, "duration": 5.601}, {"text": "derleyen 2 le choix de derni\u00e8re minute", "start": 33.16, "duration": 5.559}, {"text": "pour la France de St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 pour", "start": 36.36, "duration": 4.359}, {"text": "si\u00e9ger et son portefeuille d'ailleurs", "start": 38.719, "duration": 4.401}, {"text": "interroge sur la place de l'Hexagone en", "start": 40.719, "duration": 4.721}, {"text": "Europe d'autres commissaires tr\u00e8s", "start": 43.12, "duration": 4.4}, {"text": "droitiers risque d'\u00eatre chahut\u00e9 par le", "start": 45.44, "duration": 4.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en m\u00eame s'il y a des", "start": 47.52, "duration": 4.16}, {"text": "signes \u00e9vidents d'un glissement \u00e0 droite", "start": 49.44, "duration": 4.24}, {"text": "et du repli nationaliste dans le club", "start": 51.68, "duration": 4.64}, {"text": "des 27 et puis en France un nouveau", "start": 53.68, "duration": 4.679}, {"text": "gouvernement est sur les rails qui doit", "start": 56.32, "duration": 3.919}, {"text": "d'ailleurs ramener les d\u00e9ficits dans des", "start": 58.359, "duration": 3.601}, {"text": "proportions moins inqui\u00e9tantes pour", "start": 60.239, "duration": 4.521}, {"text": "Bruxelles la France p\u00e8e-elle encore dans", "start": 61.96, "duration": 4.76}, {"text": "le club europ\u00e9en pour en parler nous", "start": 64.76, "duration": 3.64}, {"text": "avons le plaisir aujourd'hui de recevoir", "start": 66.72, "duration": 4.28}, {"text": "arancha Gonzales la bonjour bonjour", "start": 68.4, "duration": 4.96}, {"text": "doyenne de PSIA l'\u00e9cole des affaires", "start": 71.0, "duration": 4.2}, {"text": "internationales de sciencesp Paris", "start": 73.36, "duration": 3.439}, {"text": "ancienne ministre des Affaires", "start": 75.2, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res dans le gouvernement", "start": 76.799, "duration": 4.0}, {"text": "socialiste de Pedro Sanchez la formation", "start": 77.88, "duration": 4.64}, {"text": "d'un gouvernement en France apr\u00e8s une", "start": 80.799, "duration": 4.64}, {"text": "dissolution un parlement coup\u00e9 en 3 camp", "start": 82.52, "duration": 4.88}, {"text": "est-ce que c'est de nature \u00e0 rassurer", "start": 85.439, "duration": 5.36}, {"text": "Bruxelles sur notre pays moi c'est", "start": 87.4, "duration": 5.16}, {"text": "important que le nouveau gouvernement se", "start": 90.799, "duration": 4.96}, {"text": "met \u00e0 l'\u0153uvre imm\u00e9diatement surtout sur", "start": 92.56, "duration": 5.72}, {"text": "les questions budg\u00e9taires parce que cela", "start": 95.759, "duration": 5.961}, {"text": "qu'il se joue aussi pas simplement", "start": 98.28, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise et la capacit\u00e9 de", "start": 101.72, "duration": 6.52}, {"text": "la France des projetter son \u00e9conomie \u00e0", "start": 104.28, "duration": 6.0}, {"text": "l'international et au national mais", "start": 108.24, "duration": 5.839}, {"text": "aussi cela qui se joue un peu la grande", "start": 110.28, "duration": 6.4}, {"text": "bataille pour les budgets europ\u00e9ens qui", "start": 114.079, "duration": 6.201}, {"text": "commencera l'ann\u00e9e prochaine et qui doit", "start": 116.68, "duration": 5.28}, {"text": "permettre \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de se", "start": 120.28, "duration": 4.479}, {"text": "doter des moyens pour les ambitions", "start": 121.96, "duration": 5.079}, {"text": "exprim\u00e9es par la pr\u00e9sidente", "start": 124.759, "duration": 5.401}, {"text": "vonderlen lors des sa nomination alors", "start": 127.039, "duration": 5.641}, {"text": "un d\u00e9ficit public tout de m\u00eame \u00e9gal \u00e0", "start": 130.16, "duration": 7.0}, {"text": "5,5 l'an dernier une estimation de 5,6 %", "start": 132.68, "duration": 7.199}, {"text": "en 2024 c'est beaucoup plus que la r\u00e8gle", "start": 137.16, "duration": 5.28}, {"text": "des 3 % hein c'est \u00e9videmment une", "start": 139.879, "duration": 4.601}, {"text": "situation alarmante monsieur Barnier a", "start": 142.44, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs demand\u00e9 un d\u00e9lai", "start": 144.48, "duration": 3.399}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour l'envoi de son plan", "start": 145.72, "duration": 4.879}, {"text": "de r\u00e9duction du d\u00e9ficit", "start": 147.879, "duration": 5.041}, {"text": "j'ai envie de dire mission impossible", "start": 150.599, "duration": 5.801}, {"text": "bah il faut il faut le faire d'abord", "start": 152.92, "duration": 5.24}, {"text": "rappelons-nous que c'\u00e9tait la France qui", "start": 156.4, "duration": 4.68}, {"text": "avait port\u00e9 l'id\u00e9e d'avoir des limites", "start": 158.16, "duration": 5.04}, {"text": "au niveau europ\u00e9en concernant les", "start": 161.08, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9ficits pas pas pour une question", "start": 163.2, "duration": 6.039}, {"text": "dogmatique mais parce que plus on fait", "start": 165.879, "duration": 5.841}, {"text": "de la dette aujourd'hui plus on ettete", "start": 169.239, "duration": 5.64}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9rations futures et moins on on", "start": 171.72, "duration": 6.599}, {"text": "donne de l'agilit\u00e9 \u00e0 nos \u00e9conomies donc", "start": 174.879, "duration": 6.561}, {"text": "il faut que la France France travaille \u00e0", "start": 178.319, "duration": 5.241}, {"text": "la fois \u00e0 mon avis sur du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 181.44, "duration": 5.64}, {"text": "revenus et des c\u00f4t\u00e9s de la d\u00e9pense on", "start": 183.56, "duration": 5.239}, {"text": "sait tr\u00e8s bien aussi qu'il y a un point", "start": 187.08, "duration": 4.32}, {"text": "faible en France qui est la productivit\u00e9", "start": 188.799, "duration": 4.881}, {"text": "donc je crois que les diagnostics sur la", "start": 191.4, "duration": 3.88}, {"text": "table ce qui serait important maintenant", "start": 193.68, "duration": 3.839}, {"text": "c'est des s'y mettre \u00e0 l'\u0153uvre alors", "start": 195.28, "duration": 4.319}, {"text": "Michel Barnier bien s\u00fbr c'est un ancien", "start": 197.519, "duration": 4.201}, {"text": "commissaire europ\u00e9en ancien monsieur", "start": 199.599, "duration": 3.92}, {"text": "brexit mais tout de m\u00eame il avait", "start": 201.72, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup inqui\u00e9t\u00e9 puisque en 2021 en", "start": 203.519, "duration": 4.321}, {"text": "pleine campagne he pour les r\u00e9publicains", "start": 206.0, "duration": 3.92}, {"text": "pour la primaire il avait parl\u00e9 d'un", "start": 207.84, "duration": 3.8}, {"text": "moratoire sur l'immigration et de se", "start": 209.92, "duration": 4.16}, {"text": "soustraire \u00e0 la justice europ\u00e9enne", "start": 211.64, "duration": 4.92}, {"text": "s'extraire de la Cour de Justice de l'UE", "start": 214.08, "duration": 4.519}, {"text": "c'\u00e9tait en 2021 vous prenez \u00e7a pour des", "start": 216.56, "duration": 4.64}, {"text": "propos de campagne Bruxelles lui en", "start": 218.599, "duration": 4.481}, {"text": "tient rigueur ou pas bon laissons de", "start": 221.2, "duration": 4.88}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 ce que Monsieur Barnier aurait dit", "start": 223.08, "duration": 5.76}, {"text": "ou pas dit je crois que nous avons une", "start": 226.08, "duration": 5.28}, {"text": "question migratoire en Europe et c'est", "start": 228.84, "duration": 4.92}, {"text": "un divorce entre les faits et la", "start": 231.36, "duration": 5.239}, {"text": "perception de fait si on regarde le fait", "start": 233.76, "duration": 5.44}, {"text": "on voit que cette ann\u00e9e on est en baisse", "start": 236.599, "duration": 6.36}, {"text": "des 35 5 % des arriv\u00e9es irr\u00e9guliers dans", "start": 239.2, "duration": 5.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et pourtant si on", "start": 242.959, "duration": 3.881}, {"text": "interroge les citoyens dans la rue on", "start": 244.76, "duration": 4.0}, {"text": "voit que c'est un sujet majeur des", "start": 246.84, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9occupations pour eux cette divorce", "start": 248.76, "duration": 5.839}, {"text": "entre fait et perception c'est les jeux", "start": 251.92, "duration": 5.8}, {"text": "des populistes en Europe et donc pour un", "start": 254.599, "duration": 5.081}, {"text": "continent comme l'Europe qui a un", "start": 257.72, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9ficit d\u00e9mographique \u00e9norme rien qu'en", "start": 259.68, "duration": 5.72}, {"text": "Allemagne un d\u00e9ficit de 1 et demi", "start": 262.919, "duration": 5.081}, {"text": "million de citoyens don dont on a besoin", "start": 265.4, "duration": 4.72}, {"text": "d'immigration je crois qu'il faut \u00e0 la", "start": 268.0, "duration": 5.32}, {"text": "fois changer les discours et r\u00e9concilier", "start": 270.12, "duration": 6.4}, {"text": "fait avec perception si sinon on va", "start": 273.32, "duration": 5.08}, {"text": "aller droit contre les mur c'est pas le", "start": 276.52, "duration": 3.959}, {"text": "cas en tout cas du c\u00f4t\u00e9 par exemple des", "start": 278.4, "duration": 4.6}, {"text": "Pays-Bas avec un gouvernement qui allie", "start": 280.479, "duration": 4.72}, {"text": "la droite \u00e0 l'extr\u00eame droite on veut au", "start": 283.0, "duration": 4.0}, {"text": "contraire un optout c'est-\u00e0-dire", "start": 285.199, "duration": 4.84}, {"text": "s'extraire de ses obligations en mati\u00e8re", "start": 287.0, "duration": 5.68}, {"text": "justement d'asile et l\u00e0 est-ce que c'est", "start": 290.039, "duration": 4.72}, {"text": "acceptable pour Bruxelles non je crois", "start": 292.68, "duration": 4.28}, {"text": "que nous sommes un espace de solidarit\u00e9", "start": 294.759, "duration": 3.961}, {"text": "nous sommes aussi en Europe un espace", "start": 296.96, "duration": 4.079}, {"text": "des libre circulation de personnes donc", "start": 298.72, "duration": 3.84}, {"text": "nous devons avoir une politique", "start": 301.039, "duration": 4.761}, {"text": "migratoire \u00e0 la fois sur la migration", "start": 302.56, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re dont on a besoin parce qu'on a", "start": 305.8, "duration": 5.239}, {"text": "un d\u00e9ficit d\u00e9mographique mais aussi sur", "start": 308.0, "duration": 5.479}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re o\u00f9 nous devons", "start": 311.039, "duration": 3.961}, {"text": "aussi avoir des r\u00e8gles claires et nous", "start": 313.479, "duration": 3.641}, {"text": "devons les appliquer hein \u00e7a soyons", "start": 315.0, "duration": 5.52}, {"text": "clair mais on est un espace o\u00f9 vu la", "start": 317.12, "duration": 5.079}, {"text": "libre circulation de personnes et la", "start": 320.52, "duration": 3.959}, {"text": "solidarit\u00e9 qui est la r\u00e8gle je crois que", "start": 322.199, "duration": 4.401}, {"text": "c'est important que tout le monde", "start": 324.479, "duration": 3.881}, {"text": "contribue alors revenons \u00e0 la commission", "start": 326.6, "duration": 3.96}, {"text": "van derl de coup de th\u00e9\u00e2tre tout de m\u00eame", "start": 328.36, "duration": 4.32}, {"text": "avec la d\u00e9mission de Thierry Breton le", "start": 330.56, "duration": 4.44}, {"text": "commissaire franch\u00e9 en charge du march\u00e9", "start": 332.68, "duration": 4.28}, {"text": "int\u00e9rieur avec des tweets un peu", "start": 335.0, "duration": 4.8}, {"text": "Vengeurs le concernant Emmanuel Macron a", "start": 336.96, "duration": 4.72}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 son commissaire qu'il avait", "start": 339.8, "duration": 3.679}, {"text": "pourtant affirm\u00e9 deux fois vouloir", "start": 341.68, "duration": 4.2}, {"text": "renommer sous la pression d'urula van", "start": 343.479, "duration": 4.481}, {"text": "derleon \u00e7a nous dit quoi de l'influence", "start": 345.88, "duration": 5.0}, {"text": "de la France je crois qu'il faut", "start": 347.96, "duration": 4.76}, {"text": "regarder au-del\u00e0 des personnes et", "start": 350.88, "duration": 3.759}, {"text": "regarder le projet je crois que les", "start": 352.72, "duration": 6.68}, {"text": "projets de Ursula vlen 2 est tr\u00e8s centr\u00e9", "start": 354.639, "duration": 7.801}, {"text": "sur sur trois sujets d'abord \u00e9conomie", "start": 359.4, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9conomie \u00e9conomie nous avons un probl\u00e8me", "start": 362.44, "duration": 4.52}, {"text": "de retard \u00e9conomique nous avons un", "start": 364.96, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9ficit des croissance nous sommes en", "start": 366.96, "duration": 3.48}, {"text": "train de d\u00e9crocher par rapport aux", "start": 369.0, "duration": 3.319}, {"text": "\u00c9tats-Unis et par rapport \u00e0 la Chine", "start": 370.44, "duration": 3.72}, {"text": "donc il faut mettre l'\u00e9conomie au centre", "start": 372.319, "duration": 4.44}, {"text": "des pr\u00e9occupations europ\u00e9ennes et marier", "start": 374.16, "duration": 6.039}, {"text": "mieux \u00e9conomie \u00e9cologie et justice", "start": 376.759, "duration": 5.72}, {"text": "sociale donc \u00e7a c'est la grande priorit\u00e9", "start": 380.199, "duration": 5.481}, {"text": "deux\u00e8me s\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9fense nous avons", "start": 382.479, "duration": 6.28}, {"text": "un continent qui est entour\u00e9 des guerres", "start": 385.68, "duration": 5.799}, {"text": "et des conflits et donc il faut", "start": 388.759, "duration": 4.641}, {"text": "renforcer la s\u00e9curit\u00e9 en Europe et", "start": 391.479, "duration": 3.881}, {"text": "troisi\u00e8mement c'est la grande bataille", "start": 393.4, "duration": 4.6}, {"text": "budg\u00e9taire parce que pour faire pour", "start": 395.36, "duration": 4.6}, {"text": "pour mener \u00e0 bien cet agenda il nous", "start": 398.0, "duration": 4.479}, {"text": "faut des ressources et cette bataille", "start": 399.96, "duration": 4.4}, {"text": "budg\u00e9taire sera tr\u00e8s importante parce", "start": 402.479, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il faut d\u00e9cider combien on fait", "start": 404.36, "duration": 3.959}, {"text": "ensemble et combien com sachant que les", "start": 405.919, "duration": 4.481}, {"text": "pays frugau veulent pas d'un emprunt en", "start": 408.319, "duration": 4.921}, {"text": "commun et cetera et que donc il y a \u00e7a", "start": 410.4, "duration": 4.28}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 du nord de l'Europe quand m\u00eame", "start": 413.24, "duration": 3.239}, {"text": "il y a une relation parce que au nord de", "start": 414.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe il y a aussi des pays qui", "start": 416.479, "duration": 3.801}, {"text": "veulent faire plus ensemble comme on", "start": 417.8, "duration": 5.119}, {"text": "avait fait suite \u00e0 la crise covid hein", "start": 420.28, "duration": 4.759}, {"text": "imprprunter en commun mais il y aura une", "start": 422.919, "duration": 3.84}, {"text": "relation entre l'imprunt la capacit\u00e9", "start": 425.039, "duration": 3.681}, {"text": "d'imprunter en commun et convaincre les", "start": 426.759, "duration": 4.12}, {"text": "pays qui sont r\u00e9tisents aujourd'hui et", "start": 428.72, "duration": 3.879}, {"text": "les redressements des finances au niveau", "start": 430.879, "duration": 3.681}, {"text": "national et moins il y aura des efforts", "start": 432.599, "duration": 3.44}, {"text": "au niveau national plus \u00e7a sera", "start": 434.56, "duration": 2.96}, {"text": "difficile la VO de la France sera", "start": 436.039, "duration": 2.88}, {"text": "inouile tant qu'on a'ura pas des", "start": 437.52, "duration": 2.88}, {"text": "finances un peu plus assignies vous nous", "start": 438.919, "duration": 4.481}, {"text": "dites mardi 17 septembre hula van derlen", "start": 440.4, "duration": 5.0}, {"text": "a pr\u00e9sent\u00e9 devant Strasbourg devant la", "start": 443.4, "duration": 4.479}, {"text": "plini\u00e8re la constitution de sa nouvelle", "start": 445.4, "duration": 4.44}, {"text": "Commission europ\u00e9enne la plus \u00e0 \u00e0 droite", "start": 447.879, "duration": 3.801}, {"text": "de tous les temps aroncha Gonzales la", "start": 449.84, "duration": 4.6}, {"text": "c'est presque un exercice euh pour", "start": 451.68, "duration": 5.4}, {"text": "sciencep Paris revenons sur ses", "start": 454.44, "duration": 4.319}, {"text": "nomination et en particulier le", "start": 457.08, "duration": 3.799}, {"text": "commissaire fran\u00e7ais effectivement", "start": 458.759, "duration": 5.16}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 \u00e9tait l'un des patrons", "start": 460.879, "duration": 5.0}, {"text": "au Parlement du groupe renu donc le", "start": 463.919, "duration": 3.761}, {"text": "groupe centriste proche d'Emmanuel", "start": 465.879, "duration": 4.481}, {"text": "Macron euh il est il \u00e9tait aussi pendant", "start": 467.68, "duration": 5.28}, {"text": "7 mois ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 470.36, "duration": 4.839}, {"text": "mais il est plut\u00f4t junior par rapport \u00e0", "start": 472.96, "duration": 5.16}, {"text": "euh un Thierry Breton qui \u00e9tait un", "start": 475.199, "duration": 5.12}, {"text": "capitaine d'industrie son portefeuille a", "start": 478.12, "duration": 4.68}, {"text": "l'air d'\u00eatre amput\u00e9 avec moins dans le", "start": 480.319, "duration": 4.16}, {"text": "domaine de la d\u00e9fense et du num\u00e9rique", "start": 482.8, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que c'est une bonne affaire pour", "start": 484.479, "duration": 3.241}, {"text": "la France non je crois que les", "start": 485.84, "duration": 3.88}, {"text": "portefeuilles c'est un portefeuille qui", "start": 487.72, "duration": 4.68}, {"text": "va \u00eatre au centre du programme de", "start": 489.72, "duration": 4.24}, {"text": "travail des prochains 5 ans c'est", "start": 492.4, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00e9conomie et en particulier la", "start": 493.96, "duration": 5.639}, {"text": "macro-\u00e9conomie c'est quand m\u00eame euh lui", "start": 497.0, "duration": 5.28}, {"text": "qui va si\u00e9ger euh euh dans l'\u00e9cophin et", "start": 499.599, "duration": 5.32}, {"text": "la micro-\u00e9conomie euh les strat\u00e9gies", "start": 502.28, "duration": 4.759}, {"text": "industrielles pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 504.919, "duration": 4.68}, {"text": "alors lui il va devoir travailler la", "start": 507.039, "duration": 4.16}, {"text": "main dans la main avec l'autre", "start": 509.599, "duration": 3.92}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente qui a aussi un gros", "start": 511.199, "duration": 6.52}, {"text": "portefeuille \u00e9conomique Teresa Rivera", "start": 513.519, "duration": 9.96}, {"text": "espagnole qui elle a comme mandat de", "start": 517.719, "duration": 8.361}, {"text": "faire en sorte que la comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 523.479, "duration": 4.92}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la macro et micro\u00e9conomie", "start": 526.08, "duration": 5.199}, {"text": "soit align\u00e9 avec les objectifs des", "start": 528.399, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9carbonation de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 531.279, "duration": 4.441}, {"text": "avec la justice sociale donc ces deux", "start": 533.64, "duration": 3.04}, {"text": "gros", "start": 535.72, "duration": 3.2}, {"text": "portefeuilles les plus importants \u00e0 mon", "start": 536.68, "duration": 4.08}, {"text": "avis pour pour les prochains 5 ans c'est", "start": 538.92, "duration": 3.88}, {"text": "pas les personnes c'est la capacit\u00e9 \u00e0", "start": 540.76, "duration": 4.0}, {"text": "int\u00e9grer les politiques europ\u00e9ennes les", "start": 542.8, "duration": 3.44}, {"text": "les personnes habitent aussi \u00e9videmment", "start": 544.76, "duration": 3.48}, {"text": "les fonctions alors en l'occurrence", "start": 546.24, "duration": 4.08}, {"text": "thesa ribe\u00e9a votre compatriote vous la", "start": 548.24, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9fendez elle a \u00e9t\u00e9 ministre de la", "start": 550.32, "duration": 4.32}, {"text": "transition \u00e9cologiste elle est ministre", "start": 552.72, "duration": 5.28}, {"text": "depuis 2018 du gouvernement Sanchez elle", "start": 554.64, "duration": 5.639}, {"text": "est experte reconnue sur le climat c'est", "start": 558.0, "duration": 4.24}, {"text": "la nouvelle madame pacte vert qui n'est", "start": 560.279, "duration": 4.361}, {"text": "pas tr\u00e8s aim\u00e9e par cette commission la", "start": 562.24, "duration": 4.4}, {"text": "plus \u00e0 droite de de tous les temps", "start": 564.64, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que la France qui est pro", "start": 566.64, "duration": 4.0}, {"text": "nucl\u00e9aire et paselle et d'autres vont", "start": 568.72, "duration": 3.96}, {"text": "essayer de lui barrer la route je crois", "start": 570.64, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il y aura comme toujours dans ces", "start": 572.68, "duration": 4.08}, {"text": "grand orales qui auront lieu au", "start": 574.48, "duration": 4.44}, {"text": "Parlement europ\u00e9en des questions qui", "start": 576.76, "duration": 3.72}, {"text": "vont se poser mais je suis s\u00fbr qu'elle", "start": 578.92, "duration": 3.68}, {"text": "est pr\u00eate elle est pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 580.48, "duration": 4.039}, {"text": "aux questions qu'il y aura sur la table", "start": 582.6, "duration": 4.72}, {"text": "et que je suis s\u00fbr qu'elle aura", "start": 584.519, "duration": 6.241}, {"text": "aujourd'hui elle portera le messages qui", "start": 587.32, "duration": 5.519}, {"text": "n'est pas celui de d'une ministre", "start": 590.76, "duration": 4.72}, {"text": "espagnole mais c'est lui d'une", "start": 592.839, "duration": 5.281}, {"text": "commissaire europ\u00e9enne donc quand on est", "start": 595.48, "duration": 4.68}, {"text": "commissaire europ\u00e9en on d\u00e9fend les", "start": 598.12, "duration": 4.44}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de l'Europe donc on peut pas", "start": 600.16, "duration": 4.2}, {"text": "s'abstraire \u00e0 sa nationalit\u00e9 mais on", "start": 602.56, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9fend plus les couleurs de son pays", "start": 604.36, "duration": 3.159}, {"text": "c'est l'Europe qu'on d\u00e9fend comme", "start": 606.2, "duration": 2.96}, {"text": "commissaire d'autres commissaires", "start": 607.519, "duration": 3.32}, {"text": "risquent d'\u00eatre chahut\u00e9s peut-\u00eatre vous", "start": 609.16, "duration": 2.96}, {"text": "le souhaitez d'ailleurs un une des", "start": 610.839, "duration": 5.24}, {"text": "vice-pr\u00e9sidences a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 au fer \u00e0", "start": 612.12, "duration": 6.56}, {"text": "un proche de Georgia melloni issu de la", "start": 616.079, "duration": 6.041}, {"text": "droite radicale donc Rapha\u00ebl fito vous", "start": 618.68, "duration": 6.839}, {"text": "esp\u00e9rez que le Parlement europ\u00e9en va le", "start": 622.12, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9cuser j'ai quand m\u00eame l'impression vu", "start": 625.519, "duration": 4.721}, {"text": "leur retard que la pr\u00e9sidente de la", "start": 628.68, "duration": 3.48}, {"text": "commission a appris \u00e0 annoncer son", "start": 630.24, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9quipe c'est qu'elle a un peu t\u00e2onn\u00e9", "start": 632.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9parer les terrains euh pour ne", "start": 634.16, "duration": 6.04}, {"text": "pas euh avoir des surprises lors de zo", "start": 636.16, "duration": 6.16}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en mais on peut", "start": 640.2, "duration": 4.04}, {"text": "jamais on peut pas l'exclure on l'a vu", "start": 642.32, "duration": 4.04}, {"text": "dans les pass\u00e9s je crois que \u00e7a sera", "start": 644.24, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s important pour tous ces", "start": 646.36, "duration": 3.159}, {"text": "commissaires de convaincre les membres", "start": 647.44, "duration": 4.28}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en qu'ils sont", "start": 649.519, "duration": 5.241}, {"text": "au-del\u00e0 des groupes politiques euh ou", "start": 651.72, "duration": 4.76}, {"text": "des postures nationales qui son repris", "start": 654.76, "duration": 2.8}, {"text": "dans les pass\u00e9s et qu'ils peuvent", "start": 656.48, "duration": 3.08}, {"text": "projetter une vision europ\u00e9enne c'est le", "start": 657.56, "duration": 3.279}, {"text": "cas par exemple pour aussi pour le", "start": 659.56, "duration": 4.839}, {"text": "commissaire hongrois Oliver varelli qui", "start": 660.839, "duration": 5.081}, {"text": "cette fois-ci donc a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au", "start": 664.399, "duration": 3.281}, {"text": "portefeuille de la sant\u00e9 du bien-\u00eatre", "start": 665.92, "duration": 3.919}, {"text": "animal mais qui est toujours tr\u00e8s proche", "start": 667.68, "duration": 5.64}, {"text": "de Victor Orban d'ailleurs qui qui a", "start": 669.839, "duration": 5.0}, {"text": "trait\u00e9 de nom d'oiseau les d\u00e9put\u00e9s", "start": 673.32, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9ens qui a fait des sorties", "start": 674.839, "duration": 4.68}, {"text": "effectivement prorusses qu'est-ce que", "start": 676.959, "duration": 4.201}, {"text": "qu'est-ce qu'on doit en penser Moon je", "start": 679.519, "duration": 3.361}, {"text": "crois que les les parlementaires", "start": 681.16, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9ens vont lui poser toutes ses", "start": 682.88, "duration": 3.199}, {"text": "questions et il va devoir avoir des", "start": 684.36, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9ponses convaincantes et si les", "start": 686.079, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9ponses ne sont pas convaincantes il", "start": 687.72, "duration": 3.76}, {"text": "passera pas \u00e7a on l'a vu dans les pass\u00e9s", "start": 689.76, "duration": 5.4}, {"text": "et il devra \u00eatre remplac\u00e9 mais \u00e0 lui \u00e0", "start": 691.48, "duration": 6.72}, {"text": "eux de pr\u00e9senter devant les parlements", "start": 695.16, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9ens des r\u00e9ponses convaincantes", "start": 698.2, "duration": 3.199}, {"text": "parce que la la Hongrie dans le m\u00eame", "start": 699.839, "duration": 5.56}, {"text": "temps Victor Orban a pris avec fracas la", "start": 701.399, "duration": 5.641}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante du Conseil de", "start": 705.399, "duration": 3.961}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et puis la Hongrie", "start": 707.04, "duration": 3.96}, {"text": "refuse de payer 200 millions d'euros", "start": 709.36, "duration": 4.159}, {"text": "d'amende pour non respect des trait\u00e9s en", "start": 711.0, "duration": 4.0}, {"text": "mati\u00e8re de droit d'asile la commission", "start": 713.519, "duration": 3.961}, {"text": "d'illeurs l'a pr\u00e9lev\u00e9 sur ces fonds", "start": 715.0, "duration": 4.8}, {"text": "structurels on est quand m\u00eame en pleine", "start": 717.48, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante et pourtant en", "start": 719.8, "duration": 3.88}, {"text": "plein bras de fer encore avec Bruxelles", "start": 721.639, "duration": 4.521}, {"text": "oui mais je crois que c'est c'est un peu", "start": 723.68, "duration": 4.959}, {"text": "ce qu'on a que nous avons vu de la part", "start": 726.16, "duration": 6.84}, {"text": "de la Hongrie c'est cette volont\u00e9 tr\u00e8s", "start": 728.639, "duration": 6.841}, {"text": "exprim\u00e9e d'\u00eatre de ne pas sortir de", "start": 733.0, "duration": 5.6}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d'\u00eatre \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 735.48, "duration": 5.479}, {"text": "mais de vouloir de faire de l'Int\u00e9rieur", "start": 738.6, "duration": 4.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et comme il y a des", "start": 740.959, "duration": 3.961}, {"text": "limites \u00e0 \u00e7a parce que c'est un seul", "start": 742.72, "duration": 4.239}, {"text": "pays et c'est le seul \u00e0 vouloir faire \u00e7a", "start": 744.92, "duration": 4.52}, {"text": "et que les autres sont tr\u00e8s clairs ne", "start": 746.959, "duration": 5.161}, {"text": "pas vouloir faire ce qu'il ce qu'il", "start": 749.44, "duration": 4.44}, {"text": "propose est-ce que les autres vont", "start": 752.12, "duration": 3.079}, {"text": "rester tr\u00e8s clairs dans cette nouvelle", "start": 753.88, "duration": 3.36}, {"text": "mandature sur l'\u00e9tat de droit je crois", "start": 755.199, "duration": 4.401}, {"text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 assez clairs alors ceci", "start": 757.24, "duration": 6.12}, {"text": "dit c'est la nouvelle vague ce n'est pas", "start": 759.6, "duration": 6.08}, {"text": "de vouloir sortir de l'Union europ\u00e9enne", "start": 763.36, "duration": 4.2}, {"text": "c'est de rester \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union", "start": 765.68, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne et la d\u00e9 tricoter de", "start": 767.56, "duration": 4.079}, {"text": "l'Int\u00e9rieur donc aux autres d'\u00eatre tr\u00e8s", "start": 769.44, "duration": 5.8}, {"text": "vigilant euh aux autres des mettre des", "start": 771.639, "duration": 7.0}, {"text": "lignes tr\u00e8s claires de tricoter l'\u00e9tat", "start": 775.24, "duration": 5.64}, {"text": "l'\u00c9tat droit c'est pas l'Union", "start": 778.639, "duration": 5.081}, {"text": "europ\u00e9enne donc il faut \u00eatre clair l\u00e0 o\u00f9", "start": 780.88, "duration": 6.399}, {"text": "des tricot\u00e9 entre en collision avec", "start": 783.72, "duration": 6.239}, {"text": "c'est que l'Union europ\u00e9enne c'est qui", "start": 787.279, "duration": 5.401}, {"text": "sont les valeurs europ\u00e9ens c'est ce qui", "start": 789.959, "duration": 4.481}, {"text": "sont les principes de l'Europe la", "start": 792.68, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 794.44, "duration": 4.079}, {"text": "s'est rendue en Ukraine pour recterer", "start": 796.56, "duration": 4.48}, {"text": "volodimir Zelenski \u00e0 peine sa commission", "start": 798.519, "duration": 4.841}, {"text": "constitu\u00e9e le Parlement appelle \u00e0 \u00e0", "start": 801.04, "duration": 4.76}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 europ\u00e9en appelle \u00e0 lever", "start": 803.36, "duration": 3.719}, {"text": "imm\u00e9diatement les restrictions sur", "start": 805.8, "duration": 3.399}, {"text": "l'usage d'armes occidentales sur le", "start": 807.079, "duration": 3.921}, {"text": "territoire russe qu'est-ce qui peut", "start": 809.199, "duration": 3.721}, {"text": "faire la diff\u00e9rence du point de vue", "start": 811.0, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs des Europ\u00e9ens \u00e0 ce stade", "start": 812.92, "duration": 2.479}, {"text": "qu'est-ce qu'il faut faire pour", "start": 814.56, "duration": 2.92}, {"text": "l'Ukraine bon je crois que les message", "start": 815.399, "duration": 4.161}, {"text": "qu'elle veut donner c'est clair premi\u00e8re", "start": 817.48, "duration": 4.599}, {"text": "priorit\u00e9 pour l'Union europ\u00e9enne euh", "start": 819.56, "duration": 5.56}, {"text": "c'est la paix et la s\u00e9curit\u00e9 euh et cela", "start": 822.079, "duration": 5.401}, {"text": "commence par l'Ukraine et n'oublions pas", "start": 825.12, "duration": 4.88}, {"text": "qu'il y a aussi un moment \u00e9lectoral", "start": 827.48, "duration": 4.359}, {"text": "important qui approche euh celui des", "start": 830.0, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9 am\u00e9ricaine je crois", "start": 831.839, "duration": 5.36}, {"text": "qu'elle a voulu marquer euh un signal", "start": 834.24, "duration": 5.36}, {"text": "fort de la part de l'Europe euh un", "start": 837.199, "duration": 4.56}, {"text": "engagement fort pour l'Ukraine parce que", "start": 839.6, "duration": 4.88}, {"text": "nous savons tr\u00e8s bien en Europe que si", "start": 841.759, "duration": 5.44}, {"text": "l'Ukraine perd la bataille contre la", "start": 844.48, "duration": 4.76}, {"text": "Russie c'est l'Europe qui perd la", "start": 847.199, "duration": 4.601}, {"text": "bataille contre la Russie donc le", "start": 849.24, "duration": 4.399}, {"text": "messagees est clair nous sommes avec", "start": 851.8, "duration": 3.959}, {"text": "l'Ukraine je crois que c'est aussi une", "start": 853.639, "duration": 4.841}, {"text": "mani\u00e8re de renforcer la position de du", "start": 855.759, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9sident selenski qui va se rendre aux", "start": 858.48, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis justement pour voir euh de", "start": 860.8, "duration": 5.2}, {"text": "quelle mani\u00e8re il peut convaincre euh", "start": 863.48, "duration": 4.68}, {"text": "les les les \u00c9tats-Unis et d'autres", "start": 866.0, "duration": 4.68}, {"text": "membres de l'OTO de lui laisser utiliser", "start": 868.16, "duration": 5.799}, {"text": "euh l'armement qu'on lui fournit d'une", "start": 870.68, "duration": 5.0}, {"text": "mani\u00e8re un peu plus offensive dans un", "start": 873.959, "duration": 3.24}, {"text": "moment o\u00f9 il est sous", "start": 875.68, "duration": 4.0}, {"text": "pression des actions militaires de la", "start": 877.199, "duration": 4.08}, {"text": "part de la Russie l'arriv\u00e9e au pouvoir", "start": 879.68, "duration": 5.68}, {"text": "d'un Donald Trump version 2 \u00e7a des motif", "start": 881.279, "duration": 5.761}, {"text": "d'inqui\u00e9ter m\u00eame encore plus j'ai envie", "start": 885.36, "duration": 3.32}, {"text": "de dire l'Union europ\u00e9enne que", "start": 887.04, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment je crois que c'est assez", "start": 888.68, "duration": 7.56}, {"text": "clair que la position du pr\u00e9sident du", "start": 890.959, "duration": 7.201}, {"text": "possible pr\u00e9sident Donald Trump n'est", "start": 896.24, "duration": 5.719}, {"text": "pas celle de l'Europe ni sur la s\u00e9curit\u00e9", "start": 898.16, "duration": 6.72}, {"text": "ni sur l'\u00e9conomie non plus mais plut\u00f4t", "start": 901.959, "duration": 5.56}, {"text": "que regarder vers les \u00c9tats-Unis l\u00e0 o\u00f9", "start": 904.88, "duration": 5.44}, {"text": "on ne peut pas on n'a pas d'influence", "start": 907.519, "duration": 5.12}, {"text": "essayons de nous pr\u00e9parer en Europe l\u00e0", "start": 910.32, "duration": 4.68}, {"text": "o\u00f9 nous avons les capacit\u00e9s d'agir donc", "start": 912.639, "duration": 5.12}, {"text": "d'o\u00f9 l'importance de mettre en \u0153uvre les", "start": 915.0, "duration": 5.12}, {"text": "plans des redressement de l'\u00e9conomie", "start": 917.759, "duration": 4.481}, {"text": "europ\u00e9enne de renforcer parce qu'on est", "start": 920.12, "duration": 3.719}, {"text": "en plein d\u00e9crochage he soyons clair", "start": 922.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'est ce qu'a dit Mario Dragui dans son", "start": 923.839, "duration": 4.641}, {"text": "rapport oui mais vu ce qui se passe de", "start": 925.72, "duration": 5.119}, {"text": "l'autre au c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique vu la", "start": 928.48, "duration": 4.56}, {"text": "manque des clart\u00e9 vu la possibilit\u00e9 de", "start": 930.839, "duration": 4.521}, {"text": "l'arriv\u00e9e de Donald Trump faisons ce que", "start": 933.04, "duration": 5.44}, {"text": "nous pouvons faire \u00e9conomie s\u00e9curit\u00e9", "start": 935.36, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9fense et donnons-nous les moyens de", "start": 938.48, "duration": 3.44}, {"text": "nos ambitions \u00e0 travers un budget", "start": 940.639, "duration": 4.041}, {"text": "europ\u00e9en cons\u00e9quent au moins 400000", "start": 941.92, "duration": 5.32}, {"text": "mineurs des enfants sont sans domicile", "start": 944.68, "duration": 4.76}, {"text": "fixe dans l'Union europ\u00e9enne des", "start": 947.24, "duration": 4.32}, {"text": "millions d'autres mal log\u00e9s selon la", "start": 949.44, "duration": 4.68}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des association", "start": 951.56, "duration": 5.04}, {"text": "travaillant avec des des sans-abris il y", "start": 954.12, "duration": 4.44}, {"text": "a un commissaire au logement dans cette", "start": 956.6, "duration": 4.52}, {"text": "N nouvelle commission mais est-ce que \u00e7a", "start": 958.56, "duration": 5.48}, {"text": "c'est et \u00e7a a jamais \u00e9t\u00e9 une v\u00e9ritable", "start": 961.12, "duration": 5.959}, {"text": "priorit\u00e9 je crois que c'est d'abord la", "start": 964.04, "duration": 6.919}, {"text": "subsidiarit\u00e9 les logements c'est g\u00e9rer", "start": 967.079, "duration": 6.88}, {"text": "du plus proche l\u00e0 o\u00f9 habitent les", "start": 970.959, "duration": 4.841}, {"text": "citoyens sont des comp\u00e9tences que", "start": 973.959, "duration": 3.721}, {"text": "parfois sont m\u00eame pas au niveau national", "start": 975.8, "duration": 3.56}, {"text": "c'est au niveau des r\u00e9gions ou des", "start": 977.68, "duration": 3.48}, {"text": "municipalit\u00e9s mais c'est vrai que nous", "start": 979.36, "duration": 4.24}, {"text": "avons partout en Europe un probl\u00e8me une", "start": 981.16, "duration": 4.72}, {"text": "crise des logements qui a un impact", "start": 983.6, "duration": 5.08}, {"text": "terrible sur les jeunes qui ne permet", "start": 985.88, "duration": 5.04}, {"text": "pas \u00e0 l'\u00e9mancipation qui ne permet pas", "start": 988.68, "duration": 6.24}, {"text": "euh euh de former des foyers des", "start": 990.92, "duration": 6.76}, {"text": "familles euh et donc \u00e7a doit \u00eatre une", "start": 994.92, "duration": 4.96}, {"text": "priorit\u00e9 alors l'Europe au niveau de", "start": 997.68, "duration": 5.56}, {"text": "Bruxelles peut essayer de donner un peu", "start": 999.88, "duration": 5.48}, {"text": "un cap commun mais il va falloir aussi", "start": 1003.24, "duration": 4.519}, {"text": "que apr\u00e8s \u00c9tat membre par \u00e9tatmembre \u00e0", "start": 1005.36, "duration": 4.68}, {"text": "l'int\u00e9rieur de nos pays on fasse du", "start": 1007.759, "duration": 4.161}, {"text": "logement une priorit\u00e9 nationale parce", "start": 1010.04, "duration": 3.599}, {"text": "qu'on sait tr\u00e8s bien que c'est", "start": 1011.92, "duration": 4.159}, {"text": "aujourd'hui la principale pr\u00e9occupation", "start": 1013.639, "duration": 6.041}, {"text": "de nos jeunes al merci rancha Gonzalez", "start": 1016.079, "duration": 6.12}, {"text": "la vous restez une Europ\u00e9enne convaincue", "start": 1019.68, "duration": 5.159}, {"text": "j'ai envie de dire malgr\u00e9 tout malgr\u00e9 ce", "start": 1022.199, "duration": 5.441}, {"text": "cette p\u00e9riode plus que convaincu", "start": 1024.839, "duration": 5.761}, {"text": "activiste parce que ce que nous vous ce", "start": 1027.64, "duration": 4.559}, {"text": "dont nous avons besoin aujourd'hui c'est", "start": 1030.6, "duration": 3.64}, {"text": "de l'activisme europ\u00e9en merci \u00e0 vous", "start": 1032.199, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 en notre compagnie arancha", "start": 1034.24, "duration": 4.16}, {"text": "Gonzales la merci \u00e0 vous de nous avoir", "start": 1036.199, "duration": 5.321}, {"text": "suivi vous restez avec nous le d\u00e9bat", "start": 1038.4, "duration": 5.559}, {"text": "continue cette fois au Parlement de", "start": 1041.52, "duration": 5.399}, {"text": "Strasbourg consacr\u00e9 \u00e0 la migration aux", "start": 1043.959, "duration": 4.441}, {"text": "questions migratoires \u00e9videmment tr\u00e8s", "start": 1046.919, "duration": 3.12}, {"text": "prignantes dans l'Union europ\u00e9enne avec", "start": 1048.4, "duration": 3.2}, {"text": "Public", "start": 1050.039, "duration": 4.721}, {"text": "[Musique]", "start": 1051.6, "duration": 3.16}, {"text": "S\u00e9nat merci de nous rejoindre au", "start": 1056.28, "duration": 4.08}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui fait sa rentr\u00e9e", "start": 1058.559, "duration": 4.321}, {"text": "en s\u00e9ance plain\u00e8re dans l'h\u00e9micycle de", "start": 1060.36, "duration": 4.52}, {"text": "Strasbourg avec une actualit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1062.88, "duration": 3.84}, {"text": "intense sur les questions migratoires", "start": 1064.88, "duration": 4.679}, {"text": "l'Allemagne longtemps grand d\u00e9fenseur de", "start": 1066.72, "duration": 5.4}, {"text": "la libre circulation \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 1069.559, "duration": 5.36}, {"text": "l'espace Schengen vient de r\u00e9introduire", "start": 1072.12, "duration": 5.039}, {"text": "les contr\u00f4les \u00e0 toutes ses fronti\u00e8res", "start": 1074.919, "duration": 4.12}, {"text": "une d\u00e9cision prise par un gouvernement", "start": 1077.159, "duration": 3.64}, {"text": "sociald\u00e9mocrate celui d'Olaf schz", "start": 1079.039, "duration": 3.961}, {"text": "fragilis\u00e9 par des attentats terroristes", "start": 1080.799, "duration": 4.561}, {"text": "et la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite cela", "start": 1083.0, "duration": 4.919}, {"text": "g\u00e9n\u00e8re du m\u00e9contentement parmi ses h", "start": 1085.36, "duration": 4.52}, {"text": "voisins comme la Pologne du lib\u00e9ral", "start": 1087.919, "duration": 5.0}, {"text": "Donald Tusk on", "start": 1089.88, "duration": 3.039}, {"text": "l'\u00e9coute cette d\u00e9cision de l'Allemagne", "start": 1093.84, "duration": 3.8}, {"text": "de durcir ses contr\u00f4les \u00e0 tous les", "start": 1096.0, "duration": 4.039}, {"text": "postes fronti\u00e8res avec ses pays voisins", "start": 1097.64, "duration": 4.279}, {"text": "signifie facto une suspension des", "start": 1100.039, "duration": 4.12}, {"text": "accords de", "start": 1101.919, "duration": 4.201}, {"text": "Schengen navons pas besoin d'un", "start": 1104.159, "duration": 3.361}, {"text": "renforcement des contr\u00f4les \u00e0 nos", "start": 1106.12, "duration": 3.08}, {"text": "fronti\u00e8res int\u00e9rieures mais d'une plus", "start": 1107.52, "duration": 3.76}, {"text": "grande participation des \u00e9tats- membres", "start": 1109.2, "duration": 3.8}, {"text": "y compris de l'Allemagne \u00e0 la", "start": 1111.28, "duration": 3.32}, {"text": "surveillance des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 1113.0, "duration": 3.159}, {"text": "de l'Union", "start": 1114.6, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9enne et d'ailleurs la nouvelle", "start": 1116.159, "duration": 3.52}, {"text": "Commission europ\u00e9enne pr\u00e9sent\u00e9e par soua", "start": 1118.039, "duration": 3.841}, {"text": "van derlen une commission plut\u00f4t \u00e0", "start": 1119.679, "duration": 4.521}, {"text": "droite politiquement elle met l'accent", "start": 1121.88, "duration": 4.4}, {"text": "sur les question migratoire avec la", "start": 1124.2, "duration": 3.76}, {"text": "cr\u00e9ation d'un portefeuille \u00e0 la", "start": 1126.28, "duration": 4.92}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e en plus de celui d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la", "start": 1127.96, "duration": 5.48}, {"text": "migration ce qui laisse entrevoir la", "start": 1131.2, "duration": 4.32}, {"text": "multiplication d'accords bilat\u00e9raux avec", "start": 1133.44, "duration": 4.52}, {"text": "des pays tiers du Sud pour cr\u00e9er des", "start": 1135.52, "duration": 4.72}, {"text": "centres de tenstion des migrants hors de", "start": 1137.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'Union Europ\u00e9enne et puis cette \u00e0", "start": 1140.24, "duration": 3.0}, {"text": "l'actualit\u00e9 migratoire elle est marqu\u00e9e", "start": 1141.52, "duration": 3.72}, {"text": "par des drames humains on le sait", "start": 1143.24, "duration": 3.76}, {"text": "derni\u00e8rement dans la Manche au large des", "start": 1145.24, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00f4tes fran\u00e7aises h personnes sont", "start": 1147.0, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9es en tentant de rallier la", "start": 1148.72, "duration": 3.319}, {"text": "Grande-Bretagne alors pour d\u00e9battre de", "start": 1150.32, "duration": 3.32}, {"text": "tous ces sujets nous sommes en compagnie", "start": 1152.039, "duration": 4.081}, {"text": "de Fabrice lgerry bonjour eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1153.64, "duration": 4.279}, {"text": "fran\u00e7ais du rassemblement national qui", "start": 1156.12, "duration": 3.36}, {"text": "si\u00e8ge maintenant dans le groupe des", "start": 1157.919, "duration": 4.361}, {"text": "patriotes pour l'Europe et vous avez", "start": 1159.48, "duration": 5.28}, {"text": "dirig\u00e9 l'agent Frontex qui surveille les", "start": 1162.28, "duration": 4.32}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures bien s\u00fbr de", "start": 1164.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'Union \u00e0 l'\u00e9poque les m\u00e9thodes de", "start": 1166.6, "duration": 3.959}, {"text": "Frontex pour refouler les migrants avait", "start": 1168.159, "duration": 4.121}, {"text": "d'ailleurs cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique nous sommes", "start": 1170.559, "duration": 5.201}, {"text": "aussi avec Francisco assis eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1172.28, "duration": 5.72}, {"text": "euh sociald\u00e9mocrate au Parlement", "start": 1175.76, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9en du Parti socialiste portugais", "start": 1178.0, "duration": 4.44}, {"text": "qui n'est pas au pouvoir en ce moment au", "start": 1180.559, "duration": 3.521}, {"text": "Portugal pr\u00e9cisons-le et puis on", "start": 1182.44, "duration": 4.28}, {"text": "accueille \u00e9galement Dirk goting bonjour", "start": 1184.08, "duration": 5.36}, {"text": "vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 n\u00e9erlandais membre", "start": 1186.72, "duration": 4.92}, {"text": "du groupe du Parti populaire europ\u00e9en \u00e0", "start": 1189.44, "duration": 3.96}, {"text": "la droite de l'\u00e9micycle du Parlement", "start": 1191.64, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en et au Pays-Bas vous \u00eates membre", "start": 1193.4, "duration": 4.36}, {"text": "du parti nouveau contrat social qui", "start": 1195.6, "duration": 3.959}, {"text": "participe avec actuellement \u00e0 la", "start": 1197.76, "duration": 4.0}, {"text": "coalition de gouvernement avec l'extr\u00eame", "start": 1199.559, "duration": 4.6}, {"text": "droite du PVV on commence par vous dir", "start": 1201.76, "duration": 5.44}, {"text": "que goting est-ce que cette d\u00e9cision de", "start": 1204.159, "duration": 4.88}, {"text": "l'Allemagne de fermer ses fronti\u00e8res", "start": 1207.2, "duration": 3.28}, {"text": "pour 6 mois est-ce qu'elle est bien", "start": 1209.039, "duration": 3.681}, {"text": "per\u00e7ue dans le pays voisin dans l'un des", "start": 1210.48, "duration": 4.8}, {"text": "pays voisins qui est les Pays-Bas est-ce", "start": 1212.72, "duration": 4.079}, {"text": "que c'est une surprise quand on voit par", "start": 1215.28, "duration": 3.44}, {"text": "exemple en 2015 et bien l'Allemagne a", "start": 1216.799, "duration": 4.081}, {"text": "accueilli plus d'un million de r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 1218.72, "duration": 4.439}, {"text": "pendant la crise migratoire je pense que", "start": 1220.88, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas une surprise je pense que", "start": 1223.159, "duration": 4.801}, {"text": "c'est une d\u00e9cision qui devait \u00eatre prise", "start": 1224.88, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e0 un certain moment euh et o\u00f9 c'est les", "start": 1227.96, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9lections ou c'est des attentats ou une", "start": 1231.039, "duration": 6.281}, {"text": "mix des deux euh les citoyens ont bien", "start": 1233.48, "duration": 6.559}, {"text": "besoin de sentir que le gouvernement a", "start": 1237.32, "duration": 4.88}, {"text": "contr\u00f4le de ses fronti\u00e8res parce que \u00e0", "start": 1240.039, "duration": 5.12}, {"text": "la fin c'est bien s\u00fbr une libre \u00e9change", "start": 1242.2, "duration": 5.959}, {"text": "des gens en Europe mais un pays doit", "start": 1245.159, "duration": 5.601}, {"text": "aussi prot\u00e9ger ses citoyens et assurer", "start": 1248.159, "duration": 5.441}, {"text": "leur s\u00e9curit\u00e9 et l\u00e0 le gouvernement", "start": 1250.76, "duration": 5.2}, {"text": "allemand se se se trouve dans une", "start": 1253.6, "duration": 5.559}, {"text": "situation tr\u00e8s d\u00e9licate maintenant euh", "start": 1255.96, "duration": 5.8}, {"text": "comment on r\u00e9agit pour le moment euh \u00e7a", "start": 1259.159, "duration": 6.161}, {"text": "a pas g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des cons\u00e9quences tr\u00e8s euh", "start": 1261.76, "duration": 6.36}, {"text": "euh disruptives \u00e0 nos fronti\u00e8res bien", "start": 1265.32, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00fbr les impacts \u00e9conomiques vont \u00eatre l\u00e0", "start": 1268.12, "duration": 4.64}, {"text": "euh parce que les les les routes de", "start": 1270.0, "duration": 4.64}, {"text": "transport par exemple du port de", "start": 1272.76, "duration": 4.12}, {"text": "Rotterdam vers l'Allemagne ou plus loin", "start": 1274.64, "duration": 5.32}, {"text": "euh doivent \u00eatre fluidees mais pour", "start": 1276.88, "duration": 6.64}, {"text": "l'instant euh et \u00e7a a plut\u00f4t bien pass\u00e9", "start": 1279.96, "duration": 4.92}, {"text": "est-ce que Fabrice lgerie au", "start": 1283.52, "duration": 2.92}, {"text": "rassemblement national vous applaudissez", "start": 1284.88, "duration": 2.76}, {"text": "cette remise en cause de la libre", "start": 1286.44, "duration": 2.719}, {"text": "circulation des personnes qui est", "start": 1287.64, "duration": 2.8}, {"text": "pourtant un des acquis de l'Union", "start": 1289.159, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne alors le rassemblement", "start": 1290.44, "duration": 4.16}, {"text": "national est pour le maintien de", "start": 1292.039, "duration": 4.64}, {"text": "l'espace Schengen mais r\u00e9serv\u00e9 aux", "start": 1294.6, "duration": 4.04}, {"text": "citoyens de l'Union europ\u00e9enne nous", "start": 1296.679, "duration": 3.161}, {"text": "avons pendant toute la campagne", "start": 1298.64, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lectorale avec Jordan Bardella indiqu\u00e9", "start": 1299.84, "duration": 4.319}, {"text": "que nous \u00e9tions favorables \u00e0 la double", "start": 1302.36, "duration": 4.0}, {"text": "fronti\u00e8re la double fronti\u00e8re veut dire", "start": 1304.159, "duration": 5.201}, {"text": "tout d'abord d'utiliser le maximum du", "start": 1306.36, "duration": 4.919}, {"text": "potentiel des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 1309.36, "duration": 3.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne pour prot\u00e9ger l'Union", "start": 1311.279, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9enne et l'espace Schengen contre", "start": 1313.08, "duration": 3.959}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re et contre", "start": 1314.88, "duration": 4.52}, {"text": "toute forme d'ins\u00e9curit\u00e9 criminalit\u00e9", "start": 1317.039, "duration": 3.921}, {"text": "voire terrorisme qui peuvent arriver de", "start": 1319.4, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9tranger donc \u00e7a c'est le premier", "start": 1320.96, "duration": 3.04}, {"text": "point le premier \u00e9l\u00e9ment de la double", "start": 1322.64, "duration": 3.56}, {"text": "fronti\u00e8re c'est la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure", "start": 1324.0, "duration": 4.36}, {"text": "et le deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment l\u00e0 il s'agit de", "start": 1326.2, "duration": 4.16}, {"text": "fronti\u00e8re int\u00e9rieur", "start": 1328.36, "duration": 4.64}, {"text": "ou d'ailleurs les les gens qui ont par", "start": 1330.36, "duration": 4.84}, {"text": "exemple permis de r\u00e9sidence compris les", "start": 1333.0, "duration": 4.24}, {"text": "migrants ont le droit de circuler li le", "start": 1335.2, "duration": 4.599}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment c'est ce que fait Olaf", "start": 1337.24, "duration": 4.28}, {"text": "Scholz donc quand m\u00eame un chancelier", "start": 1339.799, "duration": 4.841}, {"text": "allemand social d\u00e9mocrate qui applique", "start": 1341.52, "duration": 5.92}, {"text": "au moins \u00e0 la fronti\u00e8re int\u00e9rieure ce", "start": 1344.64, "duration": 4.56}, {"text": "que pr\u00e9conise le rassem national", "start": 1347.44, "duration": 4.16}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de faire en sorte de", "start": 1349.2, "duration": 5.2}, {"text": "prot\u00e9ger son pays contre l'immigration", "start": 1351.6, "duration": 5.48}, {"text": "ill\u00e9gale et l'ins\u00e9curit\u00e9 puisque la", "start": 1354.4, "duration": 4.0}, {"text": "fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de l'Union", "start": 1357.08, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne ne fonctionne pas mais du", "start": 1358.4, "duration": 3.04}, {"text": "coup on est plus dans l'espace Schengen", "start": 1360.2, "duration": 2.8}, {"text": "le retour de contr\u00f4le aux fronti\u00e8res", "start": 1361.44, "duration": 3.44}, {"text": "int\u00e9rieur c'est plus l'espace Schengen", "start": 1363.0, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00eame si vous semblez \u00eatre pour alors il", "start": 1364.88, "duration": 4.799}, {"text": "y a il faudra voir les modalit\u00e9s selon", "start": 1367.48, "duration": 3.96}, {"text": "lesquelles la police allemande va", "start": 1369.679, "duration": 3.921}, {"text": "effectuer les les contr\u00f4le moi je crois", "start": 1371.44, "duration": 4.0}, {"text": "que c'est un signal important sur le", "start": 1373.6, "duration": 4.52}, {"text": "plan politique pour dire pour soulever \u00e0", "start": 1375.44, "duration": 4.88}, {"text": "nouve la question et dire que les", "start": 1378.12, "duration": 4.12}, {"text": "Europ\u00e9ens lorsqu'ils ont vot\u00e9 au mois de", "start": 1380.32, "duration": 5.359}, {"text": "juin en 2024 ils ont r\u00e9clam\u00e9 des", "start": 1382.24, "duration": 5.12}, {"text": "fronti\u00e8res victoire id\u00e9ologique de", "start": 1385.679, "duration": 5.12}, {"text": "l'extr\u00eame droite entendez comme s\u00e9curit\u00e9", "start": 1387.36, "duration": 5.04}, {"text": "et donc il faut maintenant que la", "start": 1390.799, "duration": 5.281}, {"text": "Commission et que dans ce Parlement avec", "start": 1392.4, "duration": 5.56}, {"text": "des coll\u00e8gues soit de notre groupe", "start": 1396.08, "duration": 3.16}, {"text": "politique soit d'autres groupes", "start": 1397.96, "duration": 3.12}, {"text": "politiques avec lesquels nous pouvons", "start": 1399.24, "duration": 4.2}, {"text": "intelligemment travailler il faut que", "start": 1401.08, "duration": 4.0}, {"text": "nous puissions mettre \u00e7a \u00e0 l'agenda ah", "start": 1403.44, "duration": 2.96}, {"text": "il y a pas du tout de il y a pas du tout", "start": 1405.08, "duration": 2.52}, {"text": "de majorit\u00e9 dans ce Parlement pour", "start": 1406.4, "duration": 4.56}, {"text": "remettre en Coch in soyons clair oui je", "start": 1407.6, "duration": 5.88}, {"text": "pense la question de N de la de", "start": 1410.96, "duration": 4.079}, {"text": "l'immigration c'est une question", "start": 1413.48, "duration": 3.88}, {"text": "complexe euh pour laquelle n'existe pas", "start": 1415.039, "duration": 5.281}, {"text": "des responses des r\u00e9ponses simples et", "start": 1417.36, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9vident il faut \u00e9tablir en dialogue", "start": 1420.32, "duration": 5.44}, {"text": "entre tous les Europ\u00e9ens sur cette", "start": 1423.159, "duration": 5.801}, {"text": "question euh l\u00e0 la d\u00e9cision du", "start": 1425.76, "duration": 5.48}, {"text": "gouvernement all\u00e9mand a \u00e9t\u00e9 pris en", "start": 1428.96, "duration": 4.4}, {"text": "cons\u00e9quence d'un attentat en cons\u00e9quence", "start": 1431.24, "duration": 4.28}, {"text": "d'une situation de peur", "start": 1433.36, "duration": 5.4}, {"text": "collectiveun traumatisme euh euh", "start": 1435.52, "duration": 5.279}, {"text": "collective en Allemagne je ne suis pas", "start": 1438.76, "duration": 4.84}, {"text": "favorable \u00e0 cette d\u00e9cision l\u00e0 mais il", "start": 1440.799, "duration": 3.961}, {"text": "faut", "start": 1443.6, "duration": 5.0}, {"text": "euh faire une une \u00e9valuation euh", "start": 1444.76, "duration": 7.039}, {"text": "objective de toute la euh situation je", "start": 1448.6, "duration": 6.36}, {"text": "suis favorable \u00e0 l'espace Schengen que", "start": 1451.799, "duration": 5.521}, {"text": "je consid\u00e8re essentiel pour la", "start": 1454.96, "duration": 5.719}, {"text": "construction de l'Union europ\u00e9enne euh", "start": 1457.32, "duration": 4.76}, {"text": "je suis", "start": 1460.679, "duration": 3.801}, {"text": "favorable naturellement \u00e0 une", "start": 1462.08, "duration": 4.68}, {"text": "immigration l\u00e9gale nous avons n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1464.48, "duration": 4.48}, {"text": "des des des immigrants nous sommes un", "start": 1466.76, "duration": 4.159}, {"text": "continent qui actuellement n\u00e9cessite", "start": 1468.96, "duration": 4.4}, {"text": "absolument des migrants j'\u00e9tais pendant", "start": 1470.919, "duration": 4.36}, {"text": "les quatre derni\u00e8res ann\u00e9es pr\u00e9sident du", "start": 1473.36, "duration": 4.16}, {"text": "Conseil \u00e9conomique et social au Portugal", "start": 1475.279, "duration": 3.921}, {"text": "je parlais toutes les semaines avec les", "start": 1477.52, "duration": 4.0}, {"text": "patrons de l'industrie du tourisme du", "start": 1479.2, "duration": 5.52}, {"text": "des services du commerce il toujours ils", "start": 1481.52, "duration": 6.2}, {"text": "me font un appel il faut parler avec le", "start": 1484.72, "duration": 5.839}, {"text": "gouvernement pour favoriser le", "start": 1487.72, "duration": 5.36}, {"text": "l'immigration pour le le Portugal nous", "start": 1490.559, "duration": 4.6}, {"text": "avons besoin des migrants pour euh euh", "start": 1493.08, "duration": 3.64}, {"text": "il un manque de main d'\u0153uvre clair au", "start": 1495.159, "duration": 4.441}, {"text": "Portugal en effet c'est vrai on continue", "start": 1496.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 parler avec vous des Pays-Bas puisque", "start": 1499.6, "duration": 2.799}, {"text": "alors au Pays-Bas il y a un gouvernement", "start": 1501.08, "duration": 2.959}, {"text": "de coalition on l'explique entre", "start": 1502.399, "duration": 3.441}, {"text": "l'extr\u00eame droite et puis des partis", "start": 1504.039, "duration": 4.12}, {"text": "centristes et r\u00e9cemment ce gouvernement", "start": 1505.84, "duration": 4.76}, {"text": "a affirm\u00e9 qu'il voulait sortir du pacte", "start": 1508.159, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9en sur l'asile et immigration un", "start": 1510.6, "duration": 4.36}, {"text": "Pact euh que les Pays-Bas ont pourtant", "start": 1512.32, "duration": 5.079}, {"text": "vot\u00e9 en avril dernier et ce Pact il", "start": 1514.96, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9voit une solidarit\u00e9 entre les", "start": 1517.399, "duration": 4.321}, {"text": "\u00c9tats-membres pour se r\u00e9partir les", "start": 1519.36, "duration": 4.84}, {"text": "demandeurs d'asile si euh votre", "start": 1521.72, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement n\u00e9alandais veut sortir de", "start": 1524.2, "duration": 3.199}, {"text": "ce pacte quelle est la solution est-ce", "start": 1525.84, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est toujours de se murer derri\u00e8re", "start": 1527.399, "duration": 4.041}, {"text": "nos fronti\u00e8res int\u00e9rieures tout d'abord", "start": 1529.32, "duration": 5.2}, {"text": "euh la la lettre \u00e9tait envoy\u00e9e", "start": 1531.44, "duration": 6.2}, {"text": "aujourd'hui pour informer ce qui est", "start": 1534.52, "duration": 5.12}, {"text": "dans l'accord de gouvernement \u00e7a veut", "start": 1537.64, "duration": 5.44}, {"text": "dire quand on a un changement de trait\u00e9", "start": 1539.64, "duration": 6.84}, {"text": "on va si la situation reste aussi comme", "start": 1543.08, "duration": 6.079}, {"text": "il est on va demander de sortir d'un", "start": 1546.48, "duration": 4.799}, {"text": "optout pour la", "start": 1549.159, "duration": 4.24}, {"text": "migration jusqu'au moment qu'on a un", "start": 1551.279, "duration": 4.361}, {"text": "changement de trait\u00e9 on va appliquer les", "start": 1553.399, "duration": 4.241}, {"text": "nouveaux r\u00e8gles le probl\u00e8me des nouveaux", "start": 1555.64, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e8gles c'est il vient tard dans 2 ans 2", "start": 1557.64, "duration": 4.68}, {"text": "ans c'est beaucoup de temps en Europe il", "start": 1560.72, "duration": 3.8}, {"text": "y aura beaucoup d'\u00e9lections en Europe", "start": 1562.32, "duration": 4.479}, {"text": "jusqu'\u00e0 2 ans on n pas le temps", "start": 1564.52, "duration": 5.84}, {"text": "d'attendre pour faire une vrai contr\u00f4le", "start": 1566.799, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure parce que", "start": 1570.36, "duration": 3.72}, {"text": "c'est c'est de l\u00e0 o\u00f9 viennent les", "start": 1572.559, "duration": 3.0}, {"text": "contr\u00f4les \u00e0 la fronti\u00e8rees int\u00e9rieur", "start": 1574.08, "duration": 4.0}, {"text": "c'est parce que c'est une faillite de de", "start": 1575.559, "duration": 6.081}, {"text": "de contr\u00f4le \u00e0 \u00e0 l'ext\u00e9rieur et et l\u00e0 il", "start": 1578.08, "duration": 6.28}, {"text": "faut aussi le dire on a tra\u00een\u00e9 trop", "start": 1581.64, "duration": 4.32}, {"text": "longtemps malheureusement les", "start": 1584.36, "duration": 3.199}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates et les lib\u00e9raux ici", "start": 1585.96, "duration": 3.92}, {"text": "dans ce dans dans dans ce Parlement on", "start": 1587.559, "duration": 5.281}, {"text": "refusait d'avancer sur ce dossier et on", "start": 1589.88, "duration": 6.72}, {"text": "a pu terminer \u00e7a en fin de mandat euh", "start": 1592.84, "duration": 6.079}, {"text": "avant les \u00e9lections alors maintenant il", "start": 1596.6, "duration": 4.4}, {"text": "faut attendre pour nous \u00e7a suffit pas il", "start": 1598.919, "duration": 3.721}, {"text": "faut les accords avec les pays-tiers", "start": 1601.0, "duration": 3.919}, {"text": "j'\u00e9tais avec mon pr\u00e9sident de groupe en", "start": 1602.64, "duration": 4.36}, {"text": "Tunisie l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est tr\u00e8s", "start": 1604.919, "duration": 3.521}, {"text": "important \u00e7a a r\u00e9duit beaucoup les", "start": 1607.0, "duration": 4.88}, {"text": "arriv\u00e9es de de de de schax aussi avec", "start": 1608.44, "duration": 5.44}, {"text": "des autres pays il faut faire \u00e7a", "start": 1611.88, "duration": 4.32}, {"text": "deuxi\u00e8mement il faut r\u00e9duire aussi par", "start": 1613.88, "duration": 5.039}, {"text": "exemple la source du probl\u00e8me c'est que", "start": 1616.2, "duration": 5.0}, {"text": "les gens viennent et ils refusent de", "start": 1618.919, "duration": 4.681}, {"text": "reprendre les personnes qui do peuvent", "start": 1621.2, "duration": 4.04}, {"text": "pas rester accord de r\u00e9admission les", "start": 1623.6, "duration": 3.559}, {"text": "accords de r\u00e9admission ne sont pas et", "start": 1625.24, "duration": 3.96}, {"text": "pourtant l'Europe continue \u00e0 donner des", "start": 1627.159, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rences par exemple commerciales \u00e0", "start": 1629.2, "duration": 4.28}, {"text": "des pays qui refusent de reprendre leurs", "start": 1631.08, "duration": 5.36}, {"text": "citoyens \u00e7a \u00e7a doit arr\u00eader alors", "start": 1633.48, "duration": 5.0}, {"text": "justement votre parti le rassemblement", "start": 1636.44, "duration": 3.88}, {"text": "national est aussi contre ce pacte asile", "start": 1638.48, "duration": 4.0}, {"text": "et migration est-ce que vous vous avez", "start": 1640.32, "duration": 3.719}, {"text": "le sentiment que le nouveau gouvernement", "start": 1642.48, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7ais de Michel Barnier avec lequel", "start": 1644.039, "duration": 3.441}, {"text": "votre parti est pour l'instant", "start": 1646.12, "duration": 3.799}, {"text": "bienveillant va d\u00e9noncer ce pacte ce qui", "start": 1647.48, "duration": 4.84}, {"text": "quand m\u00eame n'organiserait Pasin", "start": 1649.919, "duration": 4.441}, {"text": "effectivement une r\u00e9partition des", "start": 1652.32, "duration": 4.32}, {"text": "migrants ni m\u00eame une solution quelconque", "start": 1654.36, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 la crise migratoire en Europe alors je", "start": 1656.64, "duration": 2.8}, {"text": "voudrais dire tout d'abord que je", "start": 1658.399, "duration": 3.28}, {"text": "partage deux \u00e9l\u00e9ments de diagnostic avec", "start": 1659.44, "duration": 5.04}, {"text": "le repr\u00e9sentant n\u00e9erlandais du PPE euh", "start": 1661.679, "duration": 5.0}, {"text": "il faut coop\u00e9rer avec les pays tiers", "start": 1664.48, "duration": 4.48}, {"text": "pour \u00e9viter les arriv\u00e9es et il faut", "start": 1666.679, "duration": 4.401}, {"text": "renforcer l'efficacit\u00e9 du retour donc de", "start": 1668.96, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9loignement des \u00e9trangers en situation", "start": 1671.08, "duration": 3.599}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re concernant le pacte asile", "start": 1672.64, "duration": 3.84}, {"text": "migration pour revenir \u00e0 votre question", "start": 1674.679, "duration": 4.441}, {"text": "le rassemblement national est contre a", "start": 1676.48, "duration": 4.4}, {"text": "vot\u00e9 contre les principaux \u00e9l\u00e9ments", "start": 1679.12, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'en fait il y a un probl\u00e8me", "start": 1680.88, "duration": 2.679}, {"text": "id\u00e9ologique derri\u00e8re c'est que la", "start": 1682.12, "duration": 3.08}, {"text": "construction alors que l'Italie he qui", "start": 1683.559, "duration": 5.48}, {"text": "est aussi la droite radicale he vos amis", "start": 1685.2, "duration": 5.599}, {"text": "donc italiens sont pour he pour des", "start": 1689.039, "duration": 3.64}, {"text": "raisons pour des raisons g\u00e9ographiques", "start": 1690.799, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9videmment l'Italie peut esp\u00e9rer et", "start": 1692.679, "duration": 4.761}, {"text": "c'est son droit b\u00e9n\u00e9ficier de la", "start": 1694.96, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9partition des migrants qui sont", "start": 1697.44, "duration": 4.0}, {"text": "arriv\u00e9s sur son sol simplement il faut", "start": 1698.919, "duration": 4.0}, {"text": "bien comprendre que le pacte asile", "start": 1701.44, "duration": 4.599}, {"text": "migration consiste \u00e0 ent\u00e9riner une", "start": 1702.919, "duration": 5.6}, {"text": "esp\u00e8ce d'id\u00e9ologie qui consiste \u00e0 nous", "start": 1706.039, "duration": 4.88}, {"text": "dire que les migrants vont continuer \u00e0", "start": 1708.519, "duration": 4.88}, {"text": "venir ill\u00e9galement qu'ils vont continuer", "start": 1710.919, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 faire ce que Jordan bardellaa appelle", "start": 1713.399, "duration": 3.801}, {"text": "l'immigration du fait accompli \u00e7a", "start": 1715.32, "duration": 3.64}, {"text": "consiste \u00e0 dire pour un migrant j'ai", "start": 1717.2, "duration": 3.24}, {"text": "viol\u00e9 votre fronti\u00e8re ext\u00e9rieure", "start": 1718.96, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9enne je suis entr\u00e9 ill\u00e9galement", "start": 1720.44, "duration": 3.839}, {"text": "mais maintenant que je suis ici j'y", "start": 1722.519, "duration": 3.64}, {"text": "reste et le PACT asile migration", "start": 1724.279, "duration": 4.041}, {"text": "malheureusement ne comporte pas assez", "start": 1726.159, "duration": 5.321}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments pour traiter en amont avant", "start": 1728.32, "duration": 5.68}, {"text": "la fronti\u00e8re ext\u00e9rieure europ\u00e9ennees par", "start": 1731.48, "duration": 4.559}, {"text": "exemple les demandes d'asile et donc", "start": 1734.0, "duration": 3.399}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'il faut coop\u00e9rer avec", "start": 1736.039, "duration": 3.281}, {"text": "les pays-tiers et c'est pour cela aussi", "start": 1737.399, "duration": 4.921}, {"text": "qu'il faut \u00eatre tr\u00e8s je dirais attentif", "start": 1739.32, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 ce que les personnes qui sont vraiment", "start": 1742.32, "duration": 4.4}, {"text": "en besoin de protection internationale", "start": 1744.32, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e9vite de tomber victimes des groupes", "start": 1746.72, "duration": 5.679}, {"text": "mafieux et criminels parce que le PA", "start": 1750.039, "duration": 3.721}, {"text": "immigration il commence par un", "start": 1752.399, "duration": 3.441}, {"text": "franchissement ill\u00e9gal parfois avec", "start": 1753.76, "duration": 4.08}, {"text": "l'aide de criminel des fronti\u00e8res", "start": 1755.84, "duration": 4.24}, {"text": "ext\u00e9rieures et \u00e0 la fin le pacte d'", "start": 1757.84, "duration": 3.839}, {"text": "migration demande aux \u00c9tats-membres don", "start": 1760.08, "duration": 3.64}, {"text": "la parole \u00e0 Francisco de justifier et", "start": 1761.679, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e9galiser tout cela Francisco assis un", "start": 1763.72, "duration": 3.439}, {"text": "mot sur la nouvelle Commission", "start": 1765.64, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9 Pr pr\u00e9sent\u00e9 paroua", "start": 1767.159, "duration": 3.201}, {"text": "van underl cette nouvelle commission", "start": 1768.84, "duration": 3.04}, {"text": "elle met l'accent sur les questions", "start": 1770.36, "duration": 3.24}, {"text": "migratoires puisqu'il y a deux", "start": 1771.88, "duration": 3.6}, {"text": "portefeuilles d\u00e9di\u00e9s \u00e0 ces questions un", "start": 1773.6, "duration": 3.52}, {"text": "commissariat \u00e0 la migration et puis un", "start": 1775.48, "duration": 3.319}, {"text": "commissaire europ\u00e9en \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "start": 1777.12, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a c'est un nouveau portefeuille qui a", "start": 1778.799, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 est-ce que cet accent cette", "start": 1780.76, "duration": 4.68}, {"text": "priorit\u00e9 \u00e7a fait craindre \u00e0 l'homme de", "start": 1783.12, "duration": 3.84}, {"text": "gauche que vous que vous \u00eates et bien un", "start": 1785.44, "duration": 3.2}, {"text": "durcissement de la politique migratoire", "start": 1786.96, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9 est-ce que vous entendez aussi", "start": 1788.64, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui non je suis un homme de", "start": 1789.88, "duration": 3.48}, {"text": "gauche mais je pense qu'on on doit", "start": 1791.48, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir sur la question de de", "start": 1793.36, "duration": 4.199}, {"text": "l'immigration nous nous avons n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1795.159, "duration": 3.841}, {"text": "d'avoir une une politique europ\u00e9enne", "start": 1797.559, "duration": 3.72}, {"text": "pour la la migration la migration ce", "start": 1799.0, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas seulement une question d'ordre", "start": 1801.279, "duration": 3.961}, {"text": "moral d'ordre purement id\u00e9ologique c'est", "start": 1803.08, "duration": 3.76}, {"text": "une question d'ordre politique il faut", "start": 1805.24, "duration": 2.72}, {"text": "avoir c'est pas une question d'ordre", "start": 1806.84, "duration": 2.559}, {"text": "national non plus \u00e7a doit se traiter au", "start": 1807.96, "duration": 2.76}, {"text": "niveau Europ\u00e9en question naturellement", "start": 1809.399, "duration": 3.12}, {"text": "d'ordre national et d'ordre europ\u00e9en je", "start": 1810.72, "duration": 4.92}, {"text": "crois que M c'est une r\u00e9ponse europ\u00e9enne", "start": 1812.519, "duration": 5.04}, {"text": "pour le le probl\u00e8me pour la question de", "start": 1815.64, "duration": 4.48}, {"text": "l'immigration je la question centrale", "start": 1817.559, "duration": 4.48}, {"text": "c'est c'est la suivante nous avons", "start": 1820.12, "duration": 4.88}, {"text": "vraiment n\u00e9cessit\u00e9 des migrants euh la", "start": 1822.039, "duration": 5.401}, {"text": "pression exerc\u00e9e pour les migrants \u00e0 la", "start": 1825.0, "duration": 4.84}, {"text": "fronti\u00e8re \u00e7 de de \u00e0 la fronti\u00e8re de de", "start": 1827.44, "duration": 4.92}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est tr\u00e8s euh c'est", "start": 1829.84, "duration": 5.439}, {"text": "moins bas bien plus bien plus bas que la", "start": 1832.36, "duration": 4.96}, {"text": "la pression exercer la fronti\u00e8re sud des", "start": 1835.279, "duration": 4.481}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique euh nous pouvons", "start": 1837.32, "duration": 5.64}, {"text": "euh \u00e9tablir des politiques intelligents", "start": 1839.76, "duration": 5.68}, {"text": "pour assurer la r\u00e9gulation du ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 1842.96, "duration": 4.48}, {"text": "migratoire combattant naturellement", "start": 1845.44, "duration": 4.4}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale \u00e7a \u00e9videmment", "start": 1847.44, "duration": 4.479}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire de de le faire en", "start": 1849.84, "duration": 4.559}, {"text": "cr\u00e9ant des conditions d'int\u00e9gration je", "start": 1851.919, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9fends des politiques d'int\u00e9gration", "start": 1854.399, "duration": 2.961}, {"text": "mais en sous-traitant \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 1856.0, "duration": 2.799}, {"text": "comme le voudrait monsieur l'g\u00e9ri la", "start": 1857.36, "duration": 3.039}, {"text": "plupart je ne suis pas je ne suis pas", "start": 1858.799, "duration": 3.76}, {"text": "absolument favorable \u00e0 cette id\u00e9e-l\u00e0", "start": 1860.399, "duration": 5.081}, {"text": "maisut probblement \u00e0 la situation au", "start": 1862.559, "duration": 5.72}, {"text": "moment pr\u00e9sent il faut euh admettre des", "start": 1865.48, "duration": 5.159}, {"text": "des solutions de cette nature l\u00e0 mais", "start": 1868.279, "duration": 4.88}, {"text": "surtout il faut \u00e9laborer des des vraies", "start": 1870.639, "duration": 4.361}, {"text": "politiques d'int\u00e9gration je ne suis pas", "start": 1873.159, "duration": 3.281}, {"text": "par exemple je suis de gauche mais je ne", "start": 1875.0, "duration": 3.559}, {"text": "suis pas favorable \u00e0 l'id\u00e9e du", "start": 1876.44, "duration": 5.119}, {"text": "multiculturalisme en absolu je pense que", "start": 1878.559, "duration": 4.84}, {"text": "il y a des r\u00e9f\u00e9rences qui sont des", "start": 1881.559, "duration": 6.36}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences euh de d\u00e9mocrati euh lib\u00e9ral", "start": 1883.399, "duration": 7.4}, {"text": "europ\u00e9enne qu'il faut euh d\u00e9fendre", "start": 1887.919, "duration": 5.321}, {"text": "toujours et les gens qui cherchent", "start": 1890.799, "duration": 4.041}, {"text": "l'Europe pour vivre ils doivent", "start": 1893.24, "duration": 3.919}, {"text": "naturellement respecter l'\u00e9tat de troit", "start": 1894.84, "duration": 4.079}, {"text": "et les r\u00e8gles fondamentales des \u00e9tats de", "start": 1897.159, "duration": 4.081}, {"text": "troit europ\u00e9ens dir goting est-ce que", "start": 1898.919, "duration": 4.36}, {"text": "vous vous \u00eates favorable \u00e0 cette m\u00e9thode", "start": 1901.24, "duration": 4.399}, {"text": "lanc\u00e9e par Georgia Meloni qui est de", "start": 1903.279, "duration": 4.76}, {"text": "sous-traiter finalement l'accueil des", "start": 1905.639, "duration": 3.721}, {"text": "migrants hors des fronti\u00e8res de l'Union", "start": 1908.039, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9enne en cr\u00e9ant des centres de", "start": 1909.36, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9tention dans des pays qui ont des", "start": 1911.88, "duration": 3.679}, {"text": "normes d'\u00c9tat de droit qui ne sont pas", "start": 1914.32, "duration": 2.44}, {"text": "les m\u00eames que l'Union europ\u00e9enne par", "start": 1915.559, "duration": 3.201}, {"text": "exemple l'Albanie ou la Tunisie est-ce", "start": 1916.76, "duration": 4.36}, {"text": "que c'est la bonne m\u00e9thode selon vous", "start": 1918.76, "duration": 5.44}, {"text": "tout d'abord oui dans le sens que il", "start": 1921.12, "duration": 5.36}, {"text": "faut quand on parle de r\u00e9soudre des", "start": 1924.2, "duration": 5.24}, {"text": "probl\u00e8mes ou des complexit\u00e9s qui sont et", "start": 1926.48, "duration": 4.72}, {"text": "monsieur assis a raison c'est", "start": 1929.44, "duration": 3.68}, {"text": "extr\u00eamement complexe les raisons de", "start": 1931.2, "duration": 4.719}, {"text": "migration et les mouvements la", "start": 1933.12, "duration": 4.96}, {"text": "g\u00e9ographie il faut reconna\u00eetre qu'il", "start": 1935.919, "duration": 4.161}, {"text": "faut parler avec ces pays-l\u00e0 c'est tr\u00e8s", "start": 1938.08, "duration": 3.12}, {"text": "important mais aussi tr\u00e8s difficile", "start": 1940.08, "duration": 3.079}, {"text": "parce qu'on choisit pas les les leaders", "start": 1941.2, "duration": 3.56}, {"text": "du gouvernement et les pr\u00e9sidents des", "start": 1943.159, "duration": 3.801}, {"text": "autres pays pays on doit accepter nos", "start": 1944.76, "duration": 4.399}, {"text": "voisins \u00e7a tout d'abord et arr\u00eater", "start": 1946.96, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00eatre moraliste sur un plan de de", "start": 1949.159, "duration": 4.64}, {"text": "arr\u00eater de r\u00e9soudre des probl\u00e8mes pour", "start": 1952.0, "duration": 5.0}, {"text": "nos citoyens du coup oui il faut \u00eatre", "start": 1953.799, "duration": 5.36}, {"text": "moraliste \u00e7a consiste \u00e0 renvoyer dans", "start": 1957.0, "duration": 4.0}, {"text": "des pays qui ne respectent pas les les", "start": 1959.159, "duration": 4.52}, {"text": "conventions internationales euh des des", "start": 1961.0, "duration": 4.76}, {"text": "des des migrants qui veulent justement", "start": 1963.679, "duration": 3.12}, {"text": "les faire respectecter c'est mon", "start": 1965.76, "duration": 4.879}, {"text": "deuxi\u00e8me point il y a une euh euh il y a", "start": 1966.799, "duration": 5.281}, {"text": "une base", "start": 1970.639, "duration": 4.441}, {"text": "juridique qui explique tr\u00e8s bien ce que", "start": 1972.08, "duration": 5.16}, {"text": "sont les les droits et les obligations", "start": 1975.08, "duration": 4.04}, {"text": "des pay pays dans les situations comme", "start": 1977.24, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a et elles sont respect\u00e9es en Libye euh", "start": 1979.12, "duration": 4.439}, {"text": "dans des pays comme Libye euh m\u00eame", "start": 1981.96, "duration": 3.199}, {"text": "peut-\u00eatre l'\u00c9gypte mais c'est pour \u00e7a", "start": 1983.559, "duration": 3.201}, {"text": "c'est pour \u00e7a que ces accords ces", "start": 1985.159, "duration": 3.441}, {"text": "accords ils sont plus d\u00e9velopp\u00e9s avec", "start": 1986.76, "duration": 3.759}, {"text": "l'Albanie et moins d\u00e9velopp\u00e9s par", "start": 1988.6, "duration": 4.199}, {"text": "exemple avec un pays comme la Tunisie", "start": 1990.519, "duration": 3.561}, {"text": "c'est c'est c'est c'est c'est pour \u00e7a", "start": 1992.799, "duration": 2.521}, {"text": "qu'il y a des diff\u00e9rences l\u00e0-dedans", "start": 1994.08, "duration": 4.68}, {"text": "parce que euh euh on on on a \u00e0 voir avec", "start": 1995.32, "duration": 5.44}, {"text": "une droit internationale mais on peut", "start": 1998.76, "duration": 4.799}, {"text": "discuter de de de de d'o\u00f9 vient tous ces", "start": 2000.76, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e8gles et si par exemple le le le Trait\u00e9", "start": 2003.559, "duration": 6.161}, {"text": "des r\u00e9fugi\u00e9s et encore de cette \u00e9poque", "start": 2006.88, "duration": 4.48}, {"text": "parce que c'est un trait\u00e9 de post-gerre", "start": 2009.72, "duration": 5.319}, {"text": "et pas une trait\u00e9 de une migration", "start": 2011.36, "duration": 5.48}, {"text": "plut\u00f4t de masse qu'on on voit maintenant", "start": 2015.039, "duration": 4.24}, {"text": "est tr\u00e8s \u00e9conomis\u00e9 il nous reste 30", "start": 2016.84, "duration": 4.04}, {"text": "secondes pour conclure Fabrice lgerry", "start": 2019.279, "duration": 3.36}, {"text": "parlons des drames humains qui sont li\u00e9s", "start": 2020.88, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 cette question migratoire r\u00e9cemment", "start": 2022.639, "duration": 4.0}, {"text": "dans la Manche 8 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es", "start": 2024.88, "duration": 4.24}, {"text": "en tentant de rallier la Grande-Bretagne", "start": 2026.639, "duration": 5.601}, {"text": "depuis janvier 2024 entre janvier et mai", "start": 2029.12, "duration": 6.48}, {"text": "2024 du c\u00f4t\u00e9 de la la M\u00e9diterran\u00e9e 5500", "start": 2032.24, "duration": 5.64}, {"text": "personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es en voulant", "start": 2035.6, "duration": 3.88}, {"text": "joindre l'Espagne je rappelle vous avez", "start": 2037.88, "duration": 4.639}, {"text": "dirig\u00e9 l'agence Frontex est-ce que la", "start": 2039.48, "duration": 4.439}, {"text": "fermeture des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 2042.519, "duration": 2.921}, {"text": "l'Europe \u00e7a va vraiment emp\u00eacher les", "start": 2043.919, "duration": 2.76}, {"text": "gens de vouloir traverser la mer je", "start": 2045.44, "duration": 2.919}, {"text": "crois qu'il faut envoyer un message", "start": 2046.679, "duration": 4.081}, {"text": "ferme vis-\u00e0-vis du reste du monde et", "start": 2048.359, "duration": 4.04}, {"text": "notamment vis-\u00e0-vis des potentielles", "start": 2050.76, "duration": 5.879}, {"text": "victimes des criminel si les ONG et la", "start": 2052.399, "duration": 7.52}, {"text": "gauche une certaine gauche continue \u00e0", "start": 2056.639, "duration": 5.76}, {"text": "dire que les migrants ont un droit", "start": 2059.919, "duration": 4.48}, {"text": "inconditionnel \u00e0 poser le pied sur le", "start": 2062.399, "duration": 4.921}, {"text": "sol europ\u00e9en alors malheureusement cela", "start": 2064.399, "duration": 5.921}, {"text": "va donner du cr\u00e9dit aux promesses faites", "start": 2067.32, "duration": 5.2}, {"text": "par les mafias et donc il y aura des des", "start": 2070.32, "duration": 4.039}, {"text": "des victimes c'est c'est la faute de la", "start": 2072.52, "duration": 3.44}, {"text": "gauche ou c'est ou c'est la ou", "start": 2074.359, "duration": 3.161}, {"text": "finalement la une certaine gauche dit", "start": 2075.96, "duration": 2.439}, {"text": "quand m\u00eame qu'il y a une forme", "start": 2077.52, "duration": 2.359}, {"text": "d'indiff\u00e9rence maintenant qui s'installe", "start": 2078.399, "duration": 3.96}, {"text": "en Europe vis-\u00e0-vis des drames humains", "start": 2079.879, "duration": 4.161}, {"text": "non les drames humains ce sont vraiment", "start": 2082.359, "duration": 3.921}, {"text": "des dramains nous ne pouvons jamais", "start": 2084.04, "duration": 3.76}, {"text": "oublier que des immigrants des", "start": 2086.28, "duration": 3.2}, {"text": "immigrants sont des \u00eatres humains comme", "start": 2087.8, "duration": 4.52}, {"text": "nous eu et quand ils sont confront\u00e9s \u00e0", "start": 2089.48, "duration": 4.919}, {"text": "ces situations l\u00e0 nous nous devons les", "start": 2092.32, "duration": 4.759}, {"text": "traiter exactement comme \u00eatre humain", "start": 2094.399, "duration": 5.761}, {"text": "avec ces euh tro autre question c'est", "start": 2097.079, "duration": 4.441}, {"text": "question de la politique en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2100.16, "duration": 3.8}, {"text": "envers l'immigration et en ce qui", "start": 2101.52, "duration": 4.28}, {"text": "concerne cette politique je pense qu'il", "start": 2103.96, "duration": 3.72}, {"text": "faut discuter toujours \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 2105.8, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe et ben on va en discuter encore", "start": 2107.68, "duration": 3.36}, {"text": "longtemps on le sent bien merci \u00e0 vous", "start": 2109.4, "duration": 3.8}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat et tr\u00e8s", "start": 2111.04, "duration": 3.16}, {"text": "bonne suite des programme sur nos", "start": 2113.2, "duration": 4.0}, {"text": "antennes", "start": 2114.2, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2118.32, "duration": 8.72}]}