{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "depuis plusieurs jours la col\u00e8re des", "start": 0.08, "duration": 3.96}, {"text": "agriculteurs se manifeste partout en", "start": 1.88, "duration": 3.959}, {"text": "Europe mais aussi beaucoup en France", "start": 4.04, "duration": 3.96}, {"text": "avec des blocages d'autoroute et des", "start": 5.839, "duration": 4.121}, {"text": "manifestation la F\u00e9d\u00e9ration nationale", "start": 8.0, "duration": 3.679}, {"text": "des syndicats d'exploitants agricole qui", "start": 9.96, "duration": 3.44}, {"text": "est le premier syndicat agricole", "start": 11.679, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il m\u00e8nerait", "start": 13.4, "duration": 4.4}, {"text": "des action toute la semaine et m\u00eame", "start": 15.719, "duration": 4.32}, {"text": "au-del\u00e0 mais alors comment l'expliquer \u00e0", "start": 17.8, "duration": 4.559}, {"text": "quoi faut-il s'attendre et que r\u00e9pond le", "start": 20.039, "duration": 4.041}, {"text": "gouvernement salut c'est Hugo j'esp\u00e8re", "start": 22.359, "duration": 2.641}, {"text": "que vous allez bien j'esp\u00e8re que vous", "start": 24.08, "duration": 3.32}, {"text": "avez pass\u00e9 un bon weekend c'est donc le", "start": 25.0, "duration": 4.519}, {"text": "sujet tr\u00e8s important \u00e0 la Une des actues", "start": 27.4, "duration": 3.959}, {"text": "du jour alors depuis jeudi soir dernier", "start": 29.519, "duration": 3.88}, {"text": "des dizaines d'agriculteurs bloquent", "start": 31.359, "duration": 4.88}, {"text": "l'autoroute A64 qui relie Toulouse \u00e0", "start": 33.399, "duration": 4.881}, {"text": "Bayonne au niveau de carbone en", "start": 36.239, "duration": 3.721}, {"text": "hautgaron de la m\u00eame fa\u00e7on ce lundi", "start": 38.28, "duration": 4.24}, {"text": "l'autoroute A62 \u00e9tait \u00e9galement coup\u00e9e", "start": 39.96, "duration": 4.96}, {"text": "dans les deux sens sur une portion ou et", "start": 42.52, "duration": 3.879}, {"text": "plus largement un petit peu partout dans", "start": 44.92, "duration": 3.159}, {"text": "le sud-ouest de la France notamment les", "start": 46.399, "duration": 3.68}, {"text": "agriculteurs ont mis en place un certain", "start": 48.079, "duration": 3.841}, {"text": "nombre d'actions qui devraiit durer", "start": 50.079, "duration": 4.721}, {"text": "toute la semaine et plus si n\u00e9cessaire", "start": 51.92, "duration": 4.92}, {"text": "selon la FNSEA on peut noter que le", "start": 54.8, "duration": 3.84}, {"text": "syndicat a d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de", "start": 56.84, "duration": 4.0}, {"text": "perturber la visite d'Emmanuel Macron au", "start": 58.64, "duration": 4.079}, {"text": "salon de l'agriculture ce sera en", "start": 60.84, "duration": 4.319}, {"text": "l'occurrence \u00e0 partir du 24 f\u00e9vrier \u00e0", "start": 62.719, "duration": 4.241}, {"text": "Paris alors l'objectif selon Arnaud", "start": 65.159, "duration": 3.681}, {"text": "rousseo qui est le pr\u00e9sident de la FNSEA", "start": 66.96, "duration": 3.44}, {"text": "et qui \u00e9tait interrog\u00e9 ce lundi sur", "start": 68.84, "duration": 4.08}, {"text": "France interre c'est que le gouvernement", "start": 70.4, "duration": 5.12}, {"text": "entende le ralbol et la col\u00e8re des", "start": 72.92, "duration": 4.239}, {"text": "agriculteur \u00e0 noter au passage pour que", "start": 75.52, "duration": 3.279}, {"text": "tout le monde ait bien tout le contexte", "start": 77.159, "duration": 3.96}, {"text": "que la FNSEA c'est le premier syndicat", "start": 78.799, "duration": 5.081}, {"text": "agricole mais pour autant il ne fait pas", "start": 81.119, "duration": 4.721}, {"text": "l'unanimit\u00e9 bon d\u00e9j\u00e0 il faut savoir que", "start": 83.88, "duration": 4.04}, {"text": "de nombreux agriculteurs qui manifestent", "start": 85.84, "duration": 4.279}, {"text": "en ce moment ne se revendiquent pas de", "start": 87.92, "duration": 5.08}, {"text": "la FNSEA et revendique \u00e0 l'inverse une", "start": 90.119, "duration": 5.201}, {"text": "forme d'ind\u00e9pendance et par ailleurs", "start": 93.0, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00eame s'ils sont tous d'accord", "start": 95.32, "duration": 4.479}, {"text": "globalement sur le constat et sur la", "start": 97.079, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9tresse tr\u00e8s importante des", "start": 99.799, "duration": 4.121}, {"text": "agriculteurs et bien certains syndicats", "start": 101.399, "duration": 4.161}, {"text": "ne portent pas les m\u00eames solutions c'est", "start": 103.92, "duration": 3.879}, {"text": "le cas par exemple de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 105.56, "duration": 4.199}, {"text": "paysane dont on a beaucoup entendu", "start": 107.799, "duration": 3.28}, {"text": "parler et qui d'ailleurs sur certains", "start": 109.759, "duration": 4.281}, {"text": "sujets s'opposaient directement \u00e0 la FNS", "start": 111.079, "duration": 5.0}, {"text": "mais alors de quoi parle-t-on exactement", "start": 114.04, "duration": 4.039}, {"text": "et bien l'une des premi\u00e8res raisons de", "start": 116.079, "duration": 4.36}, {"text": "cette contestation c'est la hausse des", "start": 118.079, "duration": 4.841}, {"text": "charges pour les agriculteurs avec", "start": 120.439, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs en cons\u00e9quent un prix des", "start": 122.92, "duration": 4.0}, {"text": "produits qui ne suit pas forc\u00e9ment alors", "start": 124.719, "duration": 4.121}, {"text": "dans cette hausse des charges on peut", "start": 126.92, "duration": 3.92}, {"text": "citer notamment l'augmentation du prix", "start": 128.84, "duration": 4.68}, {"text": "du gazol non routier c'est un carburant", "start": 130.84, "duration": 4.52}, {"text": "destin\u00e9 aux agriculteurs et c'est une", "start": 133.52, "duration": 3.719}, {"text": "hausse qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans le cadre de", "start": 135.36, "duration": 4.12}, {"text": "la transition \u00e9cologique il d\u00e9nonce", "start": 137.239, "duration": 4.441}, {"text": "aussi une hausse des marges de la part", "start": 139.48, "duration": 4.64}, {"text": "des industriels et des distributeurs qui", "start": 141.68, "duration": 4.16}, {"text": "viendraiit donc de leur c\u00f4t\u00e9 les mettre", "start": 144.12, "duration": 3.36}, {"text": "en difficult\u00e9 \u00e0ors camp parall\u00e8le vous", "start": 145.84, "duration": 4.039}, {"text": "l'aurez compris et bien il y a selon eux", "start": 147.48, "duration": 4.36}, {"text": "une hausse trop importante des charges", "start": 149.879, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re raison donc une augmentation", "start": 151.84, "duration": 2.92}, {"text": "des co\u00fbts sur certains \u00e9l\u00e9ments", "start": 153.239, "duration": 3.401}, {"text": "essentiels la deuxi\u00e8me raison maintenant", "start": 154.76, "duration": 3.8}, {"text": "et bien les agriculteurs protestent", "start": 156.64, "duration": 4.44}, {"text": "contre certaines normes europ\u00e9ennes et", "start": 158.56, "duration": 4.44}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment certaines normes", "start": 161.08, "duration": 3.96}, {"text": "environnementales comme l'interdiction", "start": 163.0, "duration": 4.319}, {"text": "de certains pesticides qu'ils estiment", "start": 165.04, "duration": 4.479}, {"text": "de leur c\u00f4t\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 leur culture", "start": 167.319, "duration": 3.481}, {"text": "par exemple dans ces mesures on peut", "start": 169.519, "duration": 3.761}, {"text": "citer le PACT vert europ\u00e9en qui \u00e0", "start": 170.8, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne donc forc\u00e9ment vise", "start": 173.28, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 r\u00e9duire de moiti\u00e9 d'ici 2030", "start": 175.599, "duration": 4.121}, {"text": "l'utilisation des produits fit", "start": 178.0, "duration": 3.879}, {"text": "phyosanitaire chimique en gros une", "start": 179.72, "duration": 4.28}, {"text": "partie des agriculteurs estiment qu'ils", "start": 181.879, "duration": 4.521}, {"text": "ne peuvent pas se passer de ces", "start": 184.0, "duration": 4.56}, {"text": "pesticides pour leur culture et par", "start": 186.4, "duration": 3.96}, {"text": "ailleurs sur ce sujet-l\u00e0 il faut ajouter", "start": 188.56, "duration": 3.8}, {"text": "selon eux le probl\u00e8me des agriculteurs", "start": 190.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9trangers qui font venir en l'occurrence", "start": 192.36, "duration": 4.439}, {"text": "des r\u00e9coltes ou autres directement au", "start": 194.72, "duration": 4.4}, {"text": "sein de l'Union europ\u00e9enne mais avec des", "start": 196.799, "duration": 4.601}, {"text": "normes qui ne sont pas aussi exigeantes", "start": 199.12, "duration": 3.96}, {"text": "que celles qui sont donc impos\u00e9es aux", "start": 201.4, "duration": 3.399}, {"text": "agriculteurs locaux et \u00e0 noter que sur", "start": 203.08, "duration": 3.6}, {"text": "la question des pesticides typiquement", "start": 204.799, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a fait partie de ces sujets o\u00f9 il y a", "start": 206.68, "duration": 3.16}, {"text": "des divergences au sein des les", "start": 208.159, "duration": 3.561}, {"text": "agriculteurs la Conf\u00e9d\u00e9ration paysane", "start": 209.84, "duration": 3.599}, {"text": "par exemple est plut\u00f4t favorable \u00e0", "start": 211.72, "duration": 3.56}, {"text": "l'interdiction des pesticides les plus", "start": 213.439, "duration": 3.321}, {"text": "dangereux mais \u00e0 condition cependant", "start": 215.28, "duration": 3.239}, {"text": "qu'il ait une forme de compensation ou", "start": 216.76, "duration": 3.92}, {"text": "alors de garantie de revenus et donc une", "start": 218.519, "duration": 4.041}, {"text": "aide financi\u00e8re aux agriculteurs", "start": 220.68, "duration": 3.479}, {"text": "troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de col\u00e8re que l'on", "start": 222.56, "duration": 3.759}, {"text": "entend chez ces agriculteurs c'est la", "start": 224.159, "duration": 3.961}, {"text": "concurrence des produits qui peuvent", "start": 226.319, "duration": 4.081}, {"text": "venir d'Ukraine une concurrence l\u00e0 aussi", "start": 228.12, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il juge d\u00e9loyale en fait je vous l'", "start": 230.4, "duration": 3.44}, {"text": "fait courte mais avec la guerre en", "start": 232.48, "duration": 3.16}, {"text": "Ukraine l'Europe a facilit\u00e9", "start": 233.84, "duration": 4.2}, {"text": "l'importation de produits Ukrainiens", "start": 235.64, "duration": 4.64}, {"text": "comme la volaille ou encore le sucre", "start": 238.04, "duration": 4.399}, {"text": "pour soutenir l'\u00e9conomie ukrainienne \u00e7a", "start": 240.28, "duration": 3.599}, {"text": "a pu prendre la forme par exemple de", "start": 242.439, "duration": 3.321}, {"text": "suppression par l'Union europ\u00e9enne de", "start": 243.879, "duration": 4.241}, {"text": "droit de douane ou de quotas ce qui a", "start": 245.76, "duration": 3.88}, {"text": "permis donc aux produits Ukrainiens", "start": 248.12, "duration": 3.56}, {"text": "d'entrer plus facilement sur le march\u00e9", "start": 249.64, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9en sauf que et bien certains", "start": 251.68, "duration": 3.0}, {"text": "estiment que tout cela fragilise", "start": 253.079, "duration": 4.201}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise avec donc une", "start": 254.68, "duration": 4.679}, {"text": "concurrence beaucoup plus importante", "start": 257.28, "duration": 3.56}, {"text": "enfin ces arguments et cette col\u00e8re", "start": 259.359, "duration": 3.321}, {"text": "s'inscrit dans un cadre o\u00f9 et bien il y", "start": 260.84, "duration": 4.04}, {"text": "a des reports successif d'un projet de", "start": 262.68, "duration": 4.239}, {"text": "loi sur l'agriculture c'est un projet de", "start": 264.88, "duration": 3.759}, {"text": "loi qui a \u00e9t\u00e9 promis il y a plus d'un an", "start": 266.919, "duration": 3.201}, {"text": "par Emmanuel Macron", "start": 268.639, "duration": 3.28}, {"text": "ce projet il a pour but de pr\u00e9parer", "start": 270.12, "duration": 4.079}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise \u00e0 relever les", "start": 271.919, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9fis futurs en mati\u00e8re de transition", "start": 274.199, "duration": 4.681}, {"text": "d'un point de vue \u00e9cologique mais aussi", "start": 276.52, "duration": 4.08}, {"text": "en mati\u00e8re de renouvellement des", "start": 278.88, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations d'agriculteurs parce que", "start": 280.6, "duration": 3.56}, {"text": "c'est un m\u00e9tier en l'occurrence o\u00f9 il y", "start": 282.56, "duration": 3.52}, {"text": "a un besoin de recrutement important et", "start": 284.16, "duration": 3.52}, {"text": "enfin pour terminer sur cette mise en", "start": 286.08, "duration": 3.36}, {"text": "contexte g\u00e9n\u00e9rale sur cette col\u00e8re", "start": 287.68, "duration": 3.12}, {"text": "importante il faut savoir que la", "start": 289.44, "duration": 3.599}, {"text": "condition sociale des agriculteurs est", "start": 290.8, "duration": 5.239}, {"text": "souvent tr\u00e8s difficile un agriculteur se", "start": 293.039, "duration": 5.961}, {"text": "suicide tous les 2 jours en France selon", "start": 296.039, "duration": 4.841}, {"text": "une \u00e9tude de sant\u00e9 publique France qui a", "start": 299.0, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 conduite en 2017 sur des donn\u00e9es de", "start": 300.88, "duration": 5.599}, {"text": "2007 \u00e0 2011 un agriculteur qui met le", "start": 303.6, "duration": 5.48}, {"text": "fin \u00e0 ses jours tous les deux jours par", "start": 306.479, "duration": 4.56}, {"text": "ailleurs il y a aussi des difficult\u00e9s", "start": 309.08, "duration": 4.399}, {"text": "souvent importantes avec des risques de", "start": 311.039, "duration": 4.6}, {"text": "surendettement des risques de charges de", "start": 313.479, "duration": 4.641}, {"text": "travail aussi extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 le tout", "start": 315.639, "duration": 4.201}, {"text": "donc dans un contexte parfois difficile", "start": 318.12, "duration": 3.68}, {"text": "mais alors face \u00e0 cela que r\u00e9clam-ils et", "start": 319.84, "duration": 3.24}, {"text": "bien ils veulent que les prix d\u00e9j\u00e0", "start": 321.8, "duration": 3.0}, {"text": "auquels ils vendent leurs produits soit", "start": 323.08, "duration": 4.28}, {"text": "suffisamment \u00e9lev\u00e9s pour couvrir leurs", "start": 324.8, "duration": 4.08}, {"text": "co\u00fbt de production ils veulent par", "start": 327.36, "duration": 3.36}, {"text": "ailleurs des meilleur n\u00e9gociation avec", "start": 328.88, "duration": 3.68}, {"text": "les grands industriels ou les grandes", "start": 330.72, "duration": 3.64}, {"text": "surfaces sur la question des normes et", "start": 332.56, "duration": 3.359}, {"text": "notamment des normes environnementales", "start": 334.36, "duration": 3.32}, {"text": "donc vous l'aurez compris il souhaite un", "start": 335.919, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9bat sur le sujet et des solutions en", "start": 337.68, "duration": 5.32}, {"text": "cas d'interdiction de certains produits", "start": 340.52, "duration": 4.2}, {"text": "bref beaucoup de sujets face \u00e0 cela et", "start": 343.0, "duration": 3.199}, {"text": "bien d'abord sur les mobilisation et", "start": 344.72, "duration": 3.039}, {"text": "notamment sur ces blocages il faut", "start": 346.199, "duration": 3.321}, {"text": "savoir que le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 347.759, "duration": 4.201}, {"text": "ger\u00e9rald armanin a annonc\u00e9 que il n'est", "start": 349.52, "duration": 4.84}, {"text": "pas pr\u00e9vu d'\u00e9vacuation pour l'instant de", "start": 351.96, "duration": 4.56}, {"text": "l'autoroute \u00e064 par ailleurs on peut", "start": 354.36, "duration": 4.119}, {"text": "noter que le gouvernement a annonc\u00e9 un", "start": 356.52, "duration": 4.2}, {"text": "report du projet de loi agriculture en", "start": 358.479, "duration": 3.681}, {"text": "effet il devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 ce", "start": 360.72, "duration": 3.4}, {"text": "mercredi mais finalement il serait", "start": 362.16, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 dans quelques semaines \u00e0 priori", "start": 364.12, "duration": 3.96}, {"text": "avec pour objectif d'\u00eatre d\u00e9battu au", "start": 366.039, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement dans les 6 premiers mois de", "start": 368.08, "duration": 3.2}, {"text": "2024 enfin on peut noter que le", "start": 369.759, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernement a multipli\u00e9 les", "start": 371.28, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9clarations de soutien en quelque sorte", "start": 372.84, "duration": 3.84}, {"text": "aux agriculteurs le Premier ministre", "start": 374.68, "duration": 4.48}, {"text": "Gabriel LAL par exemple samedi lors d'un", "start": 376.68, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9placement dans le r\u00f4 a d\u00e9clar\u00e9 je cite", "start": 379.16, "duration": 4.2}, {"text": "nos agriculteurs ne sont pas des bandits", "start": 381.4, "duration": 3.48}, {"text": "des pollueurs des personnes qui", "start": 383.36, "duration": 3.119}, {"text": "torturent les animaux comme on peut", "start": 384.88, "duration": 3.24}, {"text": "l'entendre parfois l'enjeu donc vous", "start": 386.479, "duration": 2.601}, {"text": "l'urez compris pour le gouvernement", "start": 388.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est de tenter d'apaiser la situation", "start": 389.08, "duration": 3.92}, {"text": "alors que certains estiment que le", "start": 391.72, "duration": 3.199}, {"text": "gouvernement craint un mouvement qui", "start": 393.0, "duration": 4.28}, {"text": "prend de l'ampleur un peu comme \u00e7a avait", "start": 394.919, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le cas pour la crise des gilets", "start": 397.28, "duration": 2.919}, {"text": "jaunes il y a quelques ann\u00e9es et", "start": 399.0, "duration": 2.56}, {"text": "d'ailleurs signe d'une tentative", "start": 400.199, "duration": 2.521}, {"text": "d'apaisement de la situation le", "start": 401.56, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait d\u00e9j\u00e0", "start": 402.72, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la semaine derni\u00e8re en conf\u00e9rence", "start": 404.16, "duration": 3.599}, {"text": "de presse une simplification de", "start": 405.919, "duration": 4.241}, {"text": "certaines normes qui peuvent d\u00e9courager", "start": 407.759, "duration": 4.481}, {"text": "notamment les agriculteurs sans donner", "start": 410.16, "duration": 3.84}, {"text": "plus de pr\u00e9cision pour autant alors faut", "start": 412.24, "duration": 2.88}, {"text": "savoir que des mesures ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 414.0, "duration": 2.479}, {"text": "annonc\u00e9es ces derniers mois sur les", "start": 415.12, "duration": 3.44}, {"text": "lyc\u00e9es agricoles sur des aides aussi", "start": 416.479, "duration": 4.041}, {"text": "pour la transition \u00e9cologique mais c'est", "start": 418.56, "duration": 3.16}, {"text": "des mesures qui sont jug\u00e9es", "start": 420.52, "duration": 3.72}, {"text": "insuffisantes que ce soit par la gauche", "start": 421.72, "duration": 4.36}, {"text": "que ce soit par la droite ou que ce soit", "start": 424.24, "duration": 3.84}, {"text": "par l'extr\u00eame droite avec des partis et", "start": 426.08, "duration": 3.799}, {"text": "des politiques qui chacun vont porter de", "start": 428.08, "duration": 4.0}, {"text": "solutions diff\u00e9rentes on aura l'occasion", "start": 429.879, "duration": 3.401}, {"text": "d'en reparler bon mais si le", "start": 432.08, "duration": 2.519}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais est tr\u00e8s vigilant", "start": 433.28, "duration": 3.039}, {"text": "c'est que et bien la France n'est pas un", "start": 434.599, "duration": 3.481}, {"text": "cas isol\u00e9 il y a de nombreuses", "start": 436.319, "duration": 3.481}, {"text": "manifestations qui ont lieu de la m\u00eame", "start": 438.08, "duration": 3.92}, {"text": "fa\u00e7on dans plusieurs pays d'Europe en ce", "start": 439.8, "duration": 4.399}, {"text": "moment on peut penser \u00e0 l'Allemagne \u00e0", "start": 442.0, "duration": 4.479}, {"text": "Londres au Royaume-Uni en Roumanie ou", "start": 444.199, "duration": 4.241}, {"text": "encore en Pologne alors certes les", "start": 446.479, "duration": 3.681}, {"text": "motivations elles peuvent varier selon", "start": 448.44, "duration": 3.96}, {"text": "les pays mais \u00e7a illustre donc et bien", "start": 450.16, "duration": 4.52}, {"text": "un certain m\u00e9contentement de la part des", "start": 452.4, "duration": 4.079}, {"text": "agriculteurs europ\u00e9ens et d'ailleurs \u00e7a", "start": 454.68, "duration": 3.199}, {"text": "pose une question plus globale qu'on a", "start": 456.479, "duration": 2.84}, {"text": "pas eu le temps d'\u00e9voquer en d\u00e9tail", "start": 457.879, "duration": 2.921}, {"text": "aujourd'hui mais qui est assez", "start": 459.319, "duration": 3.521}, {"text": "importante la question du mod\u00e8le", "start": 460.8, "duration": 4.64}, {"text": "agricole entre besoins de production", "start": 462.84, "duration": 4.16}, {"text": "besoin en l'occurrence d'avoir des", "start": 465.44, "duration": 3.599}, {"text": "conditions et bien convenables pour les", "start": 467.0, "duration": 4.159}, {"text": "agriculteurs et besoin aussi d'un point", "start": 469.039, "duration": 4.56}, {"text": "de vue environnemental comment concilier", "start": 471.159, "duration": 3.88}, {"text": "donc toutes ces questions c'est", "start": 473.599, "duration": 2.521}, {"text": "int\u00e9ressant de noter d'ailleurs que les", "start": 475.039, "duration": 2.761}, {"text": "syndicats d'agriculteurs n'ont pas tous", "start": 476.12, "duration": 3.72}, {"text": "la m\u00eame position ou la m\u00eame vision sur", "start": 477.8, "duration": 3.56}, {"text": "le sujet on aura l'occasion d'en", "start": 479.84, "duration": 3.079}, {"text": "reparler dans les prochains jours dans", "start": 481.36, "duration": 3.08}, {"text": "tous les cas \u00e7a pourrait \u00eatre l'une des", "start": 482.919, "duration": 2.921}, {"text": "questions majeures des \u00e9lections", "start": 484.44, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9ennes qui vont se tenir le 9 juin", "start": 485.84, "duration": 4.199}, {"text": "en France c'est donc ces \u00e9lections qui", "start": 488.639, "duration": 3.041}, {"text": "vont permettre d'\u00e9lire des nouveaux", "start": 490.039, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au Parlement europ\u00e9en ce sera", "start": 491.68, "duration": 3.359}, {"text": "donc l'occasion de suivre les d\u00e9bats sur", "start": 493.52, "duration": 3.16}, {"text": "tout \u00e7a notamment sur la politique", "start": 495.039, "duration": 3.401}, {"text": "agricole commune qui est men\u00e9e \u00e0", "start": 496.68, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9chelle de l'Union europ\u00e9ennef sujet", "start": 498.44, "duration": 2.879}, {"text": "important je vous mets des liens en", "start": 500.44, "duration": 2.479}, {"text": "description pour en savoir plus je vous", "start": 501.319, "duration": 3.241}, {"text": "laisse avec Blanche et je reviens juste", "start": 502.919, "duration": 3.68}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 504.56, "duration": 4.039}, {"text": "commence avec cette actu aux \u00c9tats-Unis", "start": 506.599, "duration": 4.641}, {"text": "le gouverneur de Floride rond deantis a", "start": 508.599, "duration": 4.721}, {"text": "annonc\u00e9 ce dimanche qu'il se retirait de", "start": 511.24, "duration": 3.64}, {"text": "la primaire r\u00e9publicaine la primaire", "start": 513.32, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9publicaine c'est une \u00e9lection interne", "start": 514.88, "duration": 3.519}, {"text": "au parti des r\u00e9publicain donc le camp de", "start": 516.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald", "start": 518.399, "duration": 3.721}, {"text": "Trump qui permet d'\u00e9lire le candidat qui", "start": 520.0, "duration": 3.599}, {"text": "repr\u00e9sentera le parti \u00e0 la", "start": 522.12, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de novembre jusqu'ici Ron", "start": 523.599, "duration": 3.841}, {"text": "deantis \u00e9tait le principal adversaire de", "start": 525.6, "duration": 3.52}, {"text": "Donald Trump mais il s'est donc retir\u00e9", "start": 527.44, "duration": 3.24}, {"text": "et a annonc\u00e9 qu'il soutiendrait", "start": 529.12, "duration": 3.76}, {"text": "dor\u00e9navant Donald Trump le grand favori", "start": 530.68, "duration": 3.64}, {"text": "d'apr\u00e8s les sondages l'ancienne", "start": 532.88, "duration": 2.76}, {"text": "ambassadrice am\u00e9ricaine aux Nations", "start": 534.32, "duration": 3.32}, {"text": "Unies Nicki HAY est d\u00e9sormais la", "start": 535.64, "duration": 3.92}, {"text": "derni\u00e8re concurrente de Donald Trump 2\u00e8", "start": 537.64, "duration": 4.68}, {"text": "actu en Allemagne plus d'1,4 million de", "start": 539.56, "duration": 4.719}, {"text": "personnes ont manifest\u00e9 contre le parti", "start": 542.32, "duration": 4.16}, {"text": "d'extr\u00eame droite AFD ces derniers jours", "start": 544.279, "duration": 3.961}, {"text": "selon les organisateur du mouvement une", "start": 546.48, "duration": 3.0}, {"text": "centaine de rassemblements ont \u00e9t\u00e9", "start": 548.24, "duration": 2.839}, {"text": "organis\u00e9s partout dans le pays depuis", "start": 549.48, "duration": 3.16}, {"text": "vendredi ces rassemblements ils font", "start": 551.079, "duration": 3.601}, {"text": "suite aux r\u00e9v\u00e9lations le 10 janvier du", "start": 552.64, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9dia d'investigation allemand", "start": 554.68, "duration": 3.64}, {"text": "corrective qui expliquait qu'en novembre", "start": 556.2, "duration": 3.92}, {"text": "des extr\u00e9mistes n\u00e9onazis et des", "start": 558.32, "duration": 4.12}, {"text": "responsables de l'AFD avaient discut\u00e9", "start": 560.12, "duration": 4.6}, {"text": "d'un projet d'expulsion massive de", "start": 562.44, "duration": 4.079}, {"text": "personnes \u00e9trang\u00e8res ou d'origine", "start": 564.72, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re pour la ministre de", "start": 566.519, "duration": 3.201}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Nancy faer cette r\u00e9union", "start": 567.64, "duration": 4.0}, {"text": "rappelle la conf\u00e9rence de vanze\u00e9 pendant", "start": 569.72, "duration": 3.88}, {"text": "laquelle les nazis avaient planifi\u00e9 en", "start": 571.64, "duration": 4.84}, {"text": "1942 l'extermination des juifs europ\u00e9ens", "start": 573.6, "duration": 4.479}, {"text": "et manifestant on notamment demand\u00e9", "start": 576.48, "duration": 3.44}, {"text": "l'interdiction de ce parti qui est en", "start": 578.079, "duration": 3.041}, {"text": "t\u00eate dans les sondages alors que", "start": 579.92, "duration": 2.76}, {"text": "d'importantes \u00e9lections r\u00e9gionales vont", "start": 581.12, "duration": 3.159}, {"text": "avoir lieu dans quelques mois dans l'est", "start": 582.68, "duration": 3.96}, {"text": "du pays 3\u00e8 actu en France le proc\u00e8s des", "start": 584.279, "duration": 4.361}, {"text": "attentats de treb et de Carcasson a", "start": 586.64, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9but\u00e9 ce lundi \u00e0 Paris pour 5 semaines", "start": 588.64, "duration": 4.879}, {"text": "il y a 6 ans le 23 mars 2018 Radwan", "start": 590.8, "duration": 4.44}, {"text": "lagdim qui se pr\u00e9sentait comme un soldat", "start": 593.519, "duration": 3.44}, {"text": "du groupe \u00e9tat islamique a vol\u00e9 une", "start": 595.24, "duration": 3.52}, {"text": "voiture \u00e0 Carcassonne avant de tuer", "start": 596.959, "duration": 3.521}, {"text": "d'une une balle dans la tempe un homme", "start": 598.76, "duration": 3.44}, {"text": "de 60 ans il a ensuite rejoint un", "start": 600.48, "duration": 3.64}, {"text": "supermarch\u00e9 \u00e0 tre\u00e8b dans le sud de la", "start": 602.2, "duration": 3.879}, {"text": "France o\u00f9 il a pris en otage des clients", "start": 604.12, "duration": 3.44}, {"text": "il a finalement \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par les forces", "start": 606.079, "duration": 2.801}, {"text": "de l'ordre mais la prise d'otage a", "start": 607.56, "duration": 3.16}, {"text": "entra\u00een\u00e9 la mort de trois personnes dont", "start": 608.88, "duration": 3.92}, {"text": "le lieutenantconel Arnaud Beltram qui", "start": 610.72, "duration": 4.359}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 \u00e9chang\u00e9 contre une otage cette", "start": 612.8, "duration": 4.0}, {"text": "proches de Radwan ldim sont donc jug\u00e9s", "start": 615.079, "duration": 3.681}, {"text": "pour ses attentats parmi eux cinq sont", "start": 616.8, "duration": 3.8}, {"text": "jug\u00e9s pour association de malfaiteurs", "start": 618.76, "duration": 3.44}, {"text": "terroristes criminels et risquent", "start": 620.6, "duration": 3.72}, {"text": "jusqu'\u00e0 30 ans de prison 4\u00e8 actu\u00e9 c'est", "start": 622.2, "duration": 3.28}, {"text": "une nouvelle r\u00e9v\u00e9lation sur", "start": 624.32, "duration": 2.6}, {"text": "l'\u00e9tablissement scolaire priv\u00e9", "start": 625.48, "duration": 3.88}, {"text": "catholique parisien Stanislas selon le", "start": 626.92, "duration": 4.88}, {"text": "site d'investigation miaapart Stanislas", "start": 629.36, "duration": 4.56}, {"text": "a contourn\u00e9 parcours sup la plateforme", "start": 631.8, "duration": 4.159}, {"text": "des admissions postback pour privil\u00e9gier", "start": 633.92, "duration": 3.8}, {"text": "ses \u00e9l\u00e8ves en fait l'\u00e9tablissement a", "start": 635.959, "duration": 4.0}, {"text": "conclu un arrangement avec 38 \u00e9l\u00e8ves", "start": 637.72, "duration": 3.72}, {"text": "pour les faire entrer directement dans", "start": 639.959, "duration": 2.921}, {"text": "ses classes pr\u00e9paratoires aux grandes", "start": 641.44, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9coles parmi ces \u00e9l\u00e8ves il y a le fils", "start": 642.88, "duration": 3.199}, {"text": "de la nouvelle ministre de l'\u00e9ducation", "start": 644.6, "duration": 3.479}, {"text": "nationale Am\u00e9lie ouea Castera cet", "start": 646.079, "duration": 3.601}, {"text": "arrangement va donc \u00e0 l'encontre du", "start": 648.079, "duration": 3.0}, {"text": "principe d'\u00e9galit\u00e9 des chances que", "start": 649.68, "duration": 3.32}, {"text": "parcours sup est cens\u00e9 favoriser je vous", "start": 651.079, "duration": 3.0}, {"text": "met des liens en description si vous", "start": 653.0, "duration": 3.32}, {"text": "voulez en savoir plus 5\u00e8 actu toujours", "start": 654.079, "duration": 4.401}, {"text": "en France un bilan de fertilit\u00e9 pour les", "start": 656.32, "duration": 3.959}, {"text": "jeunes de 25 ans pourrait \u00eatre mise en", "start": 658.48, "duration": 3.32}, {"text": "place par le gouvernement c'est ce qu'a", "start": 660.279, "duration": 3.24}, {"text": "confirm\u00e9 ce dimanche la ministre charg\u00e9e", "start": 661.8, "duration": 3.0}, {"text": "de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les", "start": 663.519, "duration": 3.481}, {"text": "hommes Aurore berger \u00e0 France interre", "start": 664.8, "duration": 4.039}, {"text": "France Info et le monde alors comment \u00e7a", "start": 667.0, "duration": 3.6}, {"text": "se passerait et bien selon La Tribune du", "start": 668.839, "duration": 3.361}, {"text": "dimanche il s'agirait de faire passer \u00e0", "start": 670.6, "duration": 3.64}, {"text": "25 ans un examen gyn\u00e9cologique aux", "start": 672.2, "duration": 3.36}, {"text": "femmes et pour les hommes un", "start": 674.24, "duration": 3.36}, {"text": "spermogramme donc un examen m\u00e9dical qui", "start": 675.56, "duration": 3.959}, {"text": "permet d'\u00e9valuer la qualit\u00e9 du sperme", "start": 677.6, "duration": 3.32}, {"text": "ces examens devraient \u00eatre pris en", "start": 679.519, "duration": 3.521}, {"text": "charge \u00e0 100 % par la S\u00e9curit\u00e9 Sociale", "start": 680.92, "duration": 3.64}, {"text": "l'objectif pour le gouvernement serait", "start": 683.04, "duration": 2.76}, {"text": "de lutter contre la baisse de la", "start": 684.56, "duration": 3.16}, {"text": "natalit\u00e9 en France alors qu'un couple", "start": 685.8, "duration": 3.719}, {"text": "sur quatre qui d\u00e9sire un en enfant ne", "start": 687.72, "duration": 3.72}, {"text": "parvient pas \u00e0 obtenir une grossesse", "start": 689.519, "duration": 3.681}, {"text": "apr\u00e8s 12 mois d'c\u00e8s selon un rapport de", "start": 691.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e publi\u00e9 en 2022 cette mesure", "start": 693.2, "duration": 3.28}, {"text": "pourrait s'inscrire dans le plan contre", "start": 695.24, "duration": 3.039}, {"text": "l'infertilit\u00e9 annonc\u00e9 par Emmanuel", "start": 696.48, "duration": 3.32}, {"text": "Macron lors de sa conf\u00e9rence de presse", "start": 698.279, "duration": 3.761}, {"text": "la semaine derni\u00e8re 6e actu le sexisme", "start": 699.8, "duration": 3.88}, {"text": "persiste et s'aggrave m\u00eame chez les", "start": 702.04, "duration": 3.68}, {"text": "moins de 35 ans selon le dernier rapport", "start": 703.68, "duration": 3.959}, {"text": "du Haut Conseil \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les", "start": 705.72, "duration": 3.88}, {"text": "femmes et les hommes publi\u00e9s ce lundi", "start": 707.639, "duration": 4.0}, {"text": "selon le rapport un homme sur 5 de moins", "start": 709.6, "duration": 4.0}, {"text": "de 35 ans consid\u00e8re normal de mieux", "start": 711.639, "duration": 3.521}, {"text": "gagner sa vie qu'une femme pour le m\u00eame", "start": 713.6, "duration": 3.6}, {"text": "poste au travail tandis que 60 % des", "start": 715.16, "duration": 3.28}, {"text": "femmes pensent qu'elles doivent \u00eatre", "start": 717.2, "duration": 2.8}, {"text": "discr\u00e8te pour correspondre \u00e0 ce que la", "start": 718.44, "duration": 3.32}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 attend d'elle selon le rapport", "start": 720.0, "duration": 3.16}, {"text": "les st\u00e9r\u00e9otypes de genre sont d'abord", "start": 721.76, "duration": 3.319}, {"text": "transmis par la famille puis relay\u00e9s par", "start": 723.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9cole avant d'exploser sur Internet \u00e0", "start": 725.079, "duration": 3.56}, {"text": "travers les r\u00e9seaux sociaux pour vous", "start": 727.36, "duration": 3.4}, {"text": "donner une id\u00e9e 88 % des principaux", "start": 728.639, "duration": 3.64}, {"text": "contenus sur Youtube diffuseraient des", "start": 730.76, "duration": 3.24}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otypes de genre alors pour changer", "start": 732.279, "duration": 3.601}, {"text": "les mentalit\u00e9s le ha conseil \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9", "start": 734.0, "duration": 3.48}, {"text": "recommande notamment de mettre en place", "start": 735.88, "duration": 3.28}, {"text": "des quotas de femmes dans les fili\u00e8res", "start": 737.48, "duration": 3.56}, {"text": "informatiques et num\u00e9riques et d'inciter", "start": 739.16, "duration": 3.239}, {"text": "les citoyens \u00e0 pororter plaintte pour", "start": 741.04, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9lit de sexisme derni\u00e8re actu la SNCF", "start": 742.399, "duration": 4.041}, {"text": "va mettre en vente ce mercredi les", "start": 744.959, "duration": 2.761}, {"text": "billets de train pour les vacances de", "start": 746.44, "duration": 2.8}, {"text": "printemps cette offre qu' concerne les", "start": 747.72, "duration": 3.559}, {"text": "voyages compris entre le 25 mars et le", "start": 749.24, "duration": 4.76}, {"text": "22 mai pour les TGV inoui Intercit\u00e9 et", "start": 751.279, "duration": 4.721}, {"text": "jusqu'au 5 juillet pour les trains wiigo", "start": 754.0, "duration": 3.519}, {"text": "les billets des Eurostar vers la", "start": 756.0, "duration": 3.04}, {"text": "Belgique les Pays-Bas l'Allemagne et", "start": 757.519, "duration": 3.201}, {"text": "l'Angleterre seront \u00e9galement propos\u00e9s \u00e0", "start": 759.04, "duration": 3.68}, {"text": "la vente \u00e0 partir de ce mercredi les", "start": 760.72, "duration": 3.32}, {"text": "premiers arriv\u00e9s seront les premiers", "start": 762.72, "duration": 2.799}, {"text": "services merci beaucoup blanche pour ces", "start": 764.04, "duration": 2.799}, {"text": "actualit\u00e9s en bref le d\u00e9bat du jour", "start": 765.519, "duration": 3.161}, {"text": "c'est le suivant faut-il mettre en place", "start": 766.839, "duration": 5.321}, {"text": "un bilan de fertilit\u00e9 \u00e0 25 ans en France", "start": 768.68, "duration": 4.839}, {"text": "pour participer \u00e7a se passe directement", "start": 772.16, "duration": 3.039}, {"text": "dans l'onglet communaut\u00e9 prenez sonin de", "start": 773.519, "duration": 3.0}, {"text": "vous prenez sonin de no proches et puis", "start": 775.199, "duration": 2.721}, {"text": "on se dit \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 776.519, "duration": 4.241}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 777.92, "duration": 2.84}]}