{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 0.0, "duration": 1.64}, {"text": " La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 1.8, "duration": 5.44}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 11.64, "duration": 2.24}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 14.04, "duration": 6.92}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 21.12, "duration": 1.68}, {"text": " par La France Insoumise avec madame \n Anne Stambach-Terrenoir. ", "start": 22.96, "duration": 2.84}, {"text": " - Anne Stambach-Terrenoir: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 25.96, "duration": 7.92}, {"text": " Nous venons \n de passer 11 mois ", "start": 34.04, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 plus 1,5 degr\u00e9, la limite \n que l'on ne voulait pas franchir. ", "start": 36.76, "duration": 5.2}, {"text": " Au Mexique, les feux \n ravagent les for\u00eats. ", "start": 42.12, "duration": 5.72}, {"text": " Au Br\u00e9sil, le ciel s'abat en pluies \n torrentielles et meurtri\u00e8res. ", "start": 48.0, "duration": 3.96}, {"text": " En Inde, 33 personnes \n sont mortes ", "start": 52.12, "duration": 1.64}, {"text": " apr\u00e8s avoir tenu un bureau de vote \n en pleine canicule. ", "start": 53.92, "duration": 4.76}, {"text": " Au Groenland, les neiges \u00e9ternelles \n ne sont plus. ", "start": 58.84, "duration": 4.32}, {"text": " Il y aura bient\u00f4t \n plus de plastique ", "start": 63.32, "duration": 1.44}, {"text": " que de poissons dans l'oc\u00e9an. ", "start": 64.92, "duration": 1.92}, {"text": " En Europe, les insectes \n disparaissent, ", "start": 67.0, "duration": 2.0}, {"text": " les oiseaux se taisent \n et le continent ", "start": 69.16, "duration": 1.24}, {"text": " se r\u00e9chauffe \n deux fois plus vite ", "start": 70.56, "duration": 2.0}, {"text": " que le reste de la plan\u00e8te. ", "start": 72.72, "duration": 1.44}, {"text": " Notre monde se meurt. ", "start": 74.32, "duration": 1.52}, {"text": " Que faites-vous? ", "start": 76.0, "duration": 1.24}, {"text": " Vous faites des \u00e9conomies. ", "start": 77.4, "duration": 6.32}, {"text": " Des milliards en moins \n pour la transition \u00e9cologique, ", "start": 83.88, "duration": 5.8}, {"text": " pas grave, vous avez la clim \n dans vos bureaux. ", "start": 89.84, "duration": 4.72}, {"text": " Vous nous enfouissez \n sous les d\u00e9chets nucl\u00e9aires. ", "start": 94.72, "duration": 1.92}, {"text": " Vous nous aspergez \n de pesticides, ", "start": 96.8, "duration": 4.6}, {"text": " creusez des m\u00e9ga-bassines \n et entassez toujours ", "start": 101.56, "duration": 1.28}, {"text": " plus d'animaux \n dans des fermes-usines. ", "start": 103.0, "duration": 1.36}, {"text": " Les scientifiques \n se disent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s. ", "start": 104.52, "duration": 4.28}, {"text": " Votre gouvernement est pire \n qu'incapable, il est coupable. ", "start": 108.96, "duration": 4.6}, {"text": " A tous ceux qui vous crient \n urgence \u00e0 changer, ", "start": 113.72, "duration": 1.92}, {"text": " aux gueules cass\u00e9es \n de Sainte-Soline, ", "start": 115.8, "duration": 1.6}, {"text": " aux jeunes \n qui d\u00e9noncent Total, ", "start": 117.56, "duration": 3.24}, {"text": " vous r\u00e9pondez profits \n et int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, ", "start": 120.96, "duration": 2.2}, {"text": " tout cela \u00e0 grand renfort \n de gaz lacrymog\u00e8nes ", "start": 123.32, "duration": 1.44}, {"text": " et de gardes \u00e0 vue. ", "start": 124.92, "duration": 5.64}, {"text": " Vous interdisez \n la manifestation festive ", "start": 130.72, "duration": 6.4}, {"text": " contre l'A69 samedi, ", "start": 137.28, "duration": 1.48}, {"text": " alors que vous avez laiss\u00e9 d\u00e9filer \n les n\u00e9onazis dans Paris. ", "start": 138.92, "duration": 2.28}, {"text": " Vous prot\u00e9gez \n les b\u00e9tons et l'argent. ", "start": 141.36, "duration": 1.12}, {"text": " Monsieur le ministre, \n je n'ai qu'une seule question: ", "start": 142.64, "duration": 1.44}, {"text": " vous n'avez pas honte? ", "start": 144.24, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 146.44, "duration": 4.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 150.84, "duration": 3.44}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 154.44, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet... ", "start": 157.28, "duration": 5.16}, {"text": " - Gabriel Attal: Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Anne Stambach-Terrenoir, ", "start": 162.6, "duration": 4.52}, {"text": " beaucoup de hargne \n dans votre question, ", "start": 167.28, "duration": 2.88}, {"text": " beaucoup de mises en cause ", "start": 170.32, "duration": 4.12}, {"text": " dans votre question, \n et pas une seule solution ", "start": 174.6, "duration": 1.76}, {"text": " ou proposition \n dans votre question. Z\u00e9ro! ", "start": 176.52, "duration": 3.04}, {"text": " Pas une seule id\u00e9e, \n pas une seule mesure, ", "start": 179.72, "duration": 1.8}, {"text": " pas une seule proposition. ", "start": 181.68, "duration": 1.76}, {"text": " Beaucoup de choses fausses aussi, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 183.6, "duration": 4.32}, {"text": " Vous nous parlez \n d'\u00e9conomies et de baisse ", "start": 188.08, "duration": 1.52}, {"text": " de budget sur l'\u00e9cologie. ", "start": 189.76, "duration": 1.96}, {"text": " 8 milliards d'euros \n pour l'\u00e9cologie ", "start": 191.88, "duration": 2.56}, {"text": " en 2024 par rapport \u00e0 2023. ", "start": 194.6, "duration": 4.6}, {"text": " Il n'y a jamais eu \n autant d'argent ", "start": 199.36, "duration": 2.4}, {"text": " dans l'histoire de notre pays \n pour l'\u00e9cologie. ", "start": 201.92, "duration": 3.56}, {"text": " C'est cette majorit\u00e9 \n qui a permis ", "start": 205.64, "duration": 3.72}, {"text": " la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique \n des habitations ", "start": 209.52, "duration": 3.6}, {"text": " parce qu'on a mis l'argent ", "start": 213.28, "duration": 1.4}, {"text": " et les budgets n\u00e9cessaires \n pour cela. ", "start": 214.84, "duration": 1.96}, {"text": " C'est cette majorit\u00e9 \n qui a permis ", "start": 216.96, "duration": 2.28}, {"text": " la mise en oeuvre \n du leasing social ", "start": 219.4, "duration": 2.88}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 \n un grand succ\u00e8s, ", "start": 222.44, "duration": 1.84}, {"text": " avec des milliers \n de Fran\u00e7ais ", "start": 224.44, "duration": 2.28}, {"text": " qui ont pu passer \n \u00e0 l'\u00e9lectrique ", "start": 226.88, "duration": 2.12}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 cette mesure \n profond\u00e9ment sociale. ", "start": 229.16, "duration": 1.44}, {"text": " Vous nous parlez de r\u00e9sultats? ", "start": 230.76, "duration": 1.64}, {"text": " L'an dernier, \n les \u00e9missions de CO2 ", "start": 232.56, "duration": 2.6}, {"text": " ont baiss\u00e9 10 fois plus \n qu'avant l'\u00e9lection ", "start": 235.32, "duration": 1.8}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 237.28, "duration": 2.0}, {"text": " 20% de baisse des \u00e9missions de CO2 \n depuis 2017. ", "start": 239.44, "duration": 3.84}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, c'est que \n vous ne parlez pas de ces r\u00e9sultats, ", "start": 243.44, "duration": 4.52}, {"text": " parce que ce que \n vous souhaiteriez, ", "start": 248.12, "duration": 5.84}, {"text": " c'est que l'on passe \n notre temps \u00e0 brutaliser ", "start": 254.12, "duration": 1.96}, {"text": " et \u00e0 taxer les Fran\u00e7ais \n sur ce sujet. ", "start": 256.24, "duration": 2.96}, {"text": " Ce qui est efficace, \n ce n'est pas ", "start": 259.36, "duration": 5.68}, {"text": " de brutaliser, de taxer \n et de stigmatiser, ", "start": 265.2, "duration": 1.56}, {"text": " c'est accompagner, \n investir et soutenir. ", "start": 266.92, "duration": 1.88}, {"text": " C'est comme \u00e7a que nous avons obtenu \n ces baisses de CO2. ", "start": 268.96, "duration": 3.32}, {"text": " Vous ne voulez pas voir \n ce r\u00e9sultat, ", "start": 272.44, "duration": 6.52}, {"text": " parce que la r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que ce n'est pas ", "start": 279.12, "duration": 2.56}, {"text": " le sort des Fran\u00e7ais \n qui vous int\u00e9resse. ", "start": 281.84, "duration": 2.36}, {"text": " - Anne Stambach-Terrenoir: \n Vous \u00eates menteur et coupable. ", "start": 284.36, "duration": 3.8}, {"text": " Dimanche, pour l'\u00e9cologie, \n on vote Manon Aubry. ", "start": 288.32, "duration": 3.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 madame Julie Laernoes ", "start": 291.6, "duration": 3.04}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 294.8, "duration": 2.52}, {"text": " - Julie Laernoes: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 297.48, "duration": 1.56}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, \n \u00e0 quelques jours ", "start": 299.2, "duration": 1.92}, {"text": " des \u00e9lections europ\u00e9ennes, ", "start": 301.28, "duration": 2.2}, {"text": " vous avez organis\u00e9 votre premier \n s\u00e9minaire gouvernemental ", "start": 303.64, "duration": 3.76}, {"text": " sur l'\u00e9cologie \n pour faire le bilan ", "start": 307.56, "duration": 2.04}, {"text": " de votre action et \"montrer \n que celle-ci n'a pas diminu\u00e9\". ", "start": 309.76, "duration": 2.4}, {"text": " Quelle ambition! ", "start": 312.32, "duration": 0.92}, {"text": " Vous consid\u00e9rez \n que sabrer ", "start": 313.4, "duration": 2.52}, {"text": " dans les budgets \n de l'Etat acc\u00e9l\u00e8re ", "start": 316.08, "duration": 1.88}, {"text": " la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique, \n qu'abandonner ", "start": 318.12, "duration": 1.44}, {"text": " la loi de programmation \n sur l'\u00e9nergie ", "start": 319.72, "duration": 5.96}, {"text": " et le climat nous lib\u00e8re \n des \u00e9nergies fossiles ", "start": 325.84, "duration": 3.56}, {"text": " et contribue \u00e0 r\u00e9duire \n nos \u00e9missions, ", "start": 329.56, "duration": 2.64}, {"text": " que continuer \n dans les pesticides ", "start": 332.36, "duration": 6.84}, {"text": " va aider la sant\u00e9 \n de nos agriculteurs, ", "start": 339.36, "duration": 7.4}, {"text": " qu'autoriser de nouveaux forages \n p\u00e9troliers est bon pour le climat. ", "start": 346.92, "duration": 3.52}, {"text": " Nous, \u00e9cologistes, \n nous sommes curieux ", "start": 350.6, "duration": 1.36}, {"text": " de votre d\u00e9finition de l'\u00e9cologie. ", "start": 352.12, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 353.52, "duration": 0.96}, {"text": " Monsieur le Premier ministre? ", "start": 354.64, "duration": 2.32}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 357.12, "duration": 5.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Julie Laernoes, ", "start": 362.88, "duration": 4.84}, {"text": " je vais r\u00e9it\u00e9rer \n ce que je viens ", "start": 367.88, "duration": 1.24}, {"text": " de dire dans ma r\u00e9ponse \n pr\u00e9c\u00e9dente, ", "start": 369.28, "duration": 1.92}, {"text": " mais le faire plus concr\u00e8tement. ", "start": 371.36, "duration": 3.52}, {"text": " Le budget de la transition \n \u00e9cologique ", "start": 375.04, "duration": 3.44}, {"text": " cette ann\u00e9e, \n vot\u00e9 par le Parlement, ", "start": 378.64, "duration": 1.24}, {"text": " c'est 40 milliards d'euros. ", "start": 380.04, "duration": 3.84}, {"text": " En 2023, le budget d\u00e9di\u00e9 \n \u00e0 la transition \u00e9cologique, ", "start": 384.04, "duration": 2.12}, {"text": " c'\u00e9tait 32 milliards d'euros. ", "start": 386.32, "duration": 4.76}, {"text": " 40 - 32, \u00e7a fait 8. ", "start": 391.24, "duration": 4.88}, {"text": " Ca veut dire \n qu'on d\u00e9pense 8 milliards ", "start": 396.28, "duration": 1.8}, {"text": " de plus en 2024 qu'en 2023. ", "start": 398.24, "duration": 1.32}, {"text": " Ce sont des faits. ", "start": 399.72, "duration": 1.64}, {"text": " Les budgets n'ont jamais \n \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9s. ", "start": 401.52, "duration": 3.48}, {"text": " Je veux le dire ici, ", "start": 405.16, "duration": 5.24}, {"text": " on vous a beaucoup \n entendus, ", "start": 410.56, "duration": 4.84}, {"text": " et c'est totalement \n l\u00e9gitime, ", "start": 415.56, "duration": 7.12}, {"text": " on vous a beaucoup entendus \n \u00e0 un moment ", "start": 422.84, "duration": 2.2}, {"text": " o\u00f9 l'Etat a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \n par le Conseil d'Etat ", "start": 425.2, "duration": 1.72}, {"text": " pour inaction climatique, ", "start": 427.08, "duration": 3.88}, {"text": " sur une p\u00e9riode qui couvrait \n avant l'\u00e9lection du pr\u00e9sident ", "start": 431.12, "duration": 5.2}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n quand votre famille politique ", "start": 436.48, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e9tait au gouvernement \n avec Fran\u00e7ois Hollande. ", "start": 439.0, "duration": 2.24}, {"text": " A l'\u00e9poque, \n on vous a entendus utiliser ", "start": 441.4, "duration": 1.24}, {"text": " cette d\u00e9cision de la justice \n administrative ", "start": 442.8, "duration": 1.84}, {"text": " pour critiquer ce gouvernement. ", "start": 444.8, "duration": 1.28}, {"text": " En fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n cette m\u00eame justice administrative ", "start": 446.24, "duration": 2.36}, {"text": " a annonc\u00e9 qu'elle mettait fin \n \u00e0 la proc\u00e9dure ", "start": 448.76, "duration": 1.48}, {"text": " parce que cette majorit\u00e9 ", "start": 450.4, "duration": 1.68}, {"text": " avait fait ce qu'il fallait \n pour l'\u00e9cologie. ", "start": 452.24, "duration": 1.8}, {"text": " On ne vous a pas entendus \n en parler. ", "start": 454.2, "duration": 1.56}, {"text": " Quand il y a des bonnes nouvelles, \n on ne vous entend pas. ", "start": 455.92, "duration": 4.0}, {"text": " Vous parlez des \u00e9missions \n de CO2 \u00e0 juste titre. ", "start": 460.08, "duration": 1.64}, {"text": " Vous voulez lutter \n contre ces \u00e9missions \u00e0 juste titre. ", "start": 461.88, "duration": 3.48}, {"text": " Quand on a des r\u00e9sultats \n historiques l'an dernier ", "start": 465.52, "duration": 1.44}, {"text": " sur la baisse \n des \u00e9missions de CO2, ", "start": 467.12, "duration": 1.68}, {"text": " on ne vous entend pas en parler. ", "start": 468.96, "duration": 1.64}, {"text": " Elles ont baiss\u00e9 \n de 20% depuis 2017 ", "start": 470.76, "duration": 1.56}, {"text": " et vous n'en parlez jamais. ", "start": 472.48, "duration": 1.24}, {"text": " Vous nous parlez de l'utilisation \n des produits phytosanitaires. ", "start": 473.88, "duration": 4.36}, {"text": " Leur usage a baiss\u00e9 \n de 20%, et m\u00eame ", "start": 478.4, "duration": 4.08}, {"text": " de 95% pour les plus dangereux, \n depuis 2017. ", "start": 482.64, "duration": 7.76}, {"text": " Avec Fran\u00e7ois Hollande \n et votre gouvernement, ", "start": 490.56, "duration": 1.04}, {"text": " il avait augment\u00e9 de 20%. ", "start": 491.76, "duration": 1.36}, {"text": " On ne vous entend jamais le dire. ", "start": 493.28, "duration": 1.6}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que la lutte ", "start": 495.04, "duration": 1.04}, {"text": " contre le changement \n climatique, ", "start": 496.24, "duration": 2.0}, {"text": " pour vous, \n ce n'est pas une fin en soi, ", "start": 498.4, "duration": 2.76}, {"text": " c'est un moyen. ", "start": 501.32, "duration": 2.4}, {"text": " Ce que vous recherchez, \n ce n'est pas tant l'\u00e9cologie, ", "start": 503.88, "duration": 2.52}, {"text": " c'est la d\u00e9croissance. ", "start": 506.56, "duration": 2.0}, {"text": " C'est un argument au service \n de l'id\u00e9ologie d\u00e9croissante. ", "start": 508.72, "duration": 1.64}, {"text": " Vous ne voulez pas imposer \n la baisse ", "start": 510.52, "duration": 1.92}, {"text": " des \u00e9missions de CO2, \n vous voulez imposer ", "start": 512.6, "duration": 6.48}, {"text": " moins d'usines, \n moins d'agriculteurs, ", "start": 519.24, "duration": 0.88}, {"text": " moins d'activit\u00e9 \n pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 520.28, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a une vraie \n diff\u00e9rence de vision. ", "start": 521.68, "duration": 3.2}, {"text": " Nous consid\u00e9rons \n que l'\u00e9conomie et l'\u00e9cologie ", "start": 525.04, "duration": 1.24}, {"text": " sont bonnes pour les Fran\u00e7ais \n et nous allons continuer. ", "start": 526.44, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 528.52, "duration": 0.88}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 529.56, "duration": 4.0}, {"text": " - Julie Laernoes: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 533.72, "duration": 2.44}, {"text": " vous d\u00e9montrez \n que vous ne comprenez ", "start": 536.32, "duration": 2.04}, {"text": " profond\u00e9ment pas \n ce qu'est l'\u00e9cologie. ", "start": 538.52, "duration": 2.12}, {"text": " Vous vous gargarisez \n des baisses ", "start": 540.8, "duration": 1.4}, {"text": " des \u00e9missions, \n mais votre politique ", "start": 542.36, "duration": 1.92}, {"text": " n'y est pour rien, \n et vous le savez. ", "start": 544.44, "duration": 1.72}, {"text": " Les ONG s'accordent. ", "start": 546.32, "duration": 3.12}, {"text": " L'une des principales causes ", "start": 549.6, "duration": 1.16}, {"text": " de cette baisse, \n c'est la sobri\u00e9t\u00e9 subie ", "start": 550.92, "duration": 1.64}, {"text": " par les m\u00e9nages \n les plus pr\u00e9caires. ", "start": 552.72, "duration": 3.88}, {"text": " Vous vous cachez \n derri\u00e8re votre formule magique ", "start": 556.76, "duration": 2.6}, {"text": " de l'\u00e9cologie \u00e0 la fran\u00e7aise \n en faisant appel ", "start": 559.52, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 la fiert\u00e9 nationale \n pour op\u00e9rer ", "start": 561.12, "duration": 2.24}, {"text": " des reculs sans pr\u00e9c\u00e9dent \n sur l'\u00e9cologie. ", "start": 563.52, "duration": 3.24}, {"text": " Or l'\u00e9cologie demande \n une action claire, ", "start": 566.92, "duration": 1.12}, {"text": " d\u00e9termin\u00e9e et r\u00e9solue. ", "start": 568.2, "duration": 1.68}, {"text": " Elle demande de l'humilit\u00e9 \n face \u00e0 l'ampleur de la t\u00e2che, ", "start": 570.04, "duration": 7.92}, {"text": " de l'\u00e9coute aussi, \n l'\u00e9coute des scientifiques ", "start": 578.12, "duration": 2.96}, {"text": " que vous attaquez \n et qui nous alertent, ", "start": 581.24, "duration": 1.28}, {"text": " de la jeune g\u00e9n\u00e9ration \n en d\u00e9tresse, ", "start": 582.68, "duration": 2.08}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9 civile \n qui s'organise malgr\u00e9 vous. ", "start": 584.92, "duration": 2.08}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 587.16, "duration": 3.32}, {"text": " force est de constater \n que vous n'y comprenez rien. ", "start": 590.64, "duration": 5.44}, {"text": " Alors, avant que vous ayez ", "start": 596.24, "duration": 0.88}, {"text": " compl\u00e8tement d\u00e9truit \n l'\u00e9cole publique... ", "start": 597.28, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 598.88, "duration": 2.08}, {"text": " Monsieur le Premier ministre? ", "start": 601.12, "duration": 8.4}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 609.68, "duration": 5.12}, {"text": " vous citez le Citepa. ", "start": 614.96, "duration": 2.52}, {"text": " Les Fran\u00e7ais peuvent \n se connecter ", "start": 617.64, "duration": 2.8}, {"text": " et regarder \n l'\u00e9tude Citepa qui montre ", "start": 620.6, "duration": 3.48}, {"text": " que les \u00e9missions de CO2 \n ont baiss\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re ", "start": 624.24, "duration": 7.84}, {"text": " de pr\u00e8s de 8%. ", "start": 632.24, "duration": 1.88}, {"text": " Il est \u00e9crit \n que c'est conjoncturel... ", "start": 634.28, "duration": 1.16}, {"text": " Laissez-moi terminer. ", "start": 635.6, "duration": 0.88}, {"text": " Je peux quand m\u00eame parler. ", "start": 636.64, "duration": 1.8}, {"text": " Vous dites que c'est du fait \n de la sobri\u00e9t\u00e9. ", "start": 638.6, "duration": 3.68}, {"text": " J'invite vraiment ceux qui nous \n regardent \u00e0 aller lire le Citepa ", "start": 642.44, "duration": 11.96}, {"text": " C'est \u00e0 deux tiers \n par les investissements ", "start": 654.56, "duration": 2.64}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 657.36, "duration": 1.04}, {"text": " Deux tiers structurels \n et un tiers conjoncturel. ", "start": 658.56, "duration": 2.92}, {"text": " C'est parce qu'on investit \n pour la conversion des v\u00e9hicules, ", "start": 661.64, "duration": 1.92}, {"text": " sur la r\u00e9novation des logements. ", "start": 663.72, "duration": 1.08}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 regarder les chiffres. ", "start": 664.96, "duration": 1.52}, {"text": " En 2014, \n c'\u00e9tait C\u00e9cile Duflot ", "start": 666.64, "duration": 1.08}, {"text": " qui \u00e9tait ministre du Logement. ", "start": 667.88, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a eu 50.000 r\u00e9novations \n thermiques accompagn\u00e9es en 2014. ", "start": 670.08, "duration": 2.52}, {"text": " L'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n avec ce gouvernement, ", "start": 672.76, "duration": 1.24}, {"text": " 600.000 r\u00e9novations thermiques! ", "start": 674.16, "duration": 1.2}, {"text": " Ce sont des faits, des chiffres. ", "start": 675.52, "duration": 1.36}, {"text": " Plut\u00f4t que de nous faire \n la le\u00e7on ", "start": 677.04, "duration": 4.52}, {"text": " en permanence, \n soutenez ", "start": 681.72, "duration": 0.88}, {"text": " quand il y a des choses positives \n pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 682.76, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 685.2, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Erwan Balanant ", "start": 687.28, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 688.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 689.84, "duration": 2.56}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 692.56, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 80 ans, le 6 juin, \n nous entretenons ", "start": 694.08, "duration": 2.72}, {"text": " la m\u00e9moire du D\u00e9barquement \n qui a permis ", "start": 696.96, "duration": 1.64}, {"text": " la lib\u00e9ration \n de la France et le retour ", "start": 698.76, "duration": 1.52}, {"text": " de la d\u00e9mocratie en Europe. ", "start": 700.44, "duration": 2.48}, {"text": " Nos grands-parents, \n nos arri\u00e8re-grands-parents, ", "start": 703.08, "duration": 4.0}, {"text": " avec la passion entretenue \n par la m\u00e9moire douloureuse ", "start": 707.24, "duration": 2.84}, {"text": " de la folie meurtri\u00e8re, \n nous ont partag\u00e9 ", "start": 710.24, "duration": 4.76}, {"text": " leurs terribles souvenirs et, \n comme Simone Veil, ", "start": 715.16, "duration": 3.12}, {"text": " nous ont appris \n le \"plus jamais \u00e7a\". ", "start": 718.44, "duration": 2.12}, {"text": " Pourtant, certains \n militent aujourd'hui ", "start": 720.72, "duration": 7.56}, {"text": " pour que l'extr\u00e9misme puisse \n \u00e0 nouveau prosp\u00e9rer, ", "start": 728.44, "duration": 1.32}, {"text": " ouvrant la voie \u00e0 des expressions \n d\u00e9complex\u00e9es et intol\u00e9rables. ", "start": 729.92, "duration": 2.44}, {"text": " Vendredi, \n dans ma circonscription, ", "start": 732.52, "duration": 1.16}, {"text": " durant une conf\u00e9rence \n de la Ligue ", "start": 733.84, "duration": 1.52}, {"text": " des droits de l'homme, \n un ancien candidat ", "start": 735.52, "duration": 1.64}, {"text": " du Front National a commis \n un acte ignoble, un salut nazi. ", "start": 737.32, "duration": 3.68}, {"text": " Ce geste d'adh\u00e9sion \n aux pires id\u00e9es ", "start": 741.16, "duration": 1.72}, {"text": " du si\u00e8cle dernier \n a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu ", "start": 743.04, "duration": 3.96}, {"text": " comme une gifle \n par les participants, ", "start": 747.16, "duration": 2.12}, {"text": " et cela l'est pour nous tous. ", "start": 749.44, "duration": 2.04}, {"text": " C'est aussi une honte ", "start": 751.64, "duration": 1.32}, {"text": " pour ceux qui ont lib\u00e9r\u00e9 \n la France ", "start": 753.12, "duration": 1.24}, {"text": " et ont construit \n une Europe d'entraide et de paix. ", "start": 754.52, "duration": 3.16}, {"text": " A l'heure o\u00f9 la guerre \n revient aux fronti\u00e8res ", "start": 757.84, "duration": 1.44}, {"text": " de l'Europe, \n o\u00f9 nos d\u00e9mocraties ", "start": 759.44, "duration": 2.08}, {"text": " sont mises en danger \n par les populismes ", "start": 761.68, "duration": 4.76}, {"text": " de tous bords, l'\u00e8re de paix \n et de prosp\u00e9rit\u00e9 ", "start": 766.6, "duration": 2.76}, {"text": " que nous venons de conna\u00eetre \n semble devoir finir. ", "start": 769.52, "duration": 3.2}, {"text": " Que diraient nos grands-parents, \n nos arri\u00e8re-grands-parents ", "start": 772.88, "duration": 2.0}, {"text": " en voyant \n leurs petits-enfants ", "start": 775.04, "duration": 3.56}, {"text": " et leurs arri\u00e8re-petits-enfants \n voter ce week-end ", "start": 778.76, "duration": 2.36}, {"text": " pour remettre l'Europe \n aux mains de l'extr\u00e9misme? ", "start": 781.28, "duration": 2.2}, {"text": " Nos a\u00een\u00e9s \n ne pensaient pas avoir \u00e0 revivre ", "start": 783.64, "duration": 2.56}, {"text": " la folie humaine, \n pourtant ", "start": 786.36, "duration": 1.64}, {"text": " c'est ce que nous risquons \n de vivre ", "start": 788.16, "duration": 1.44}, {"text": " sans un sursaut et un r\u00e9veil \n des consciences. ", "start": 789.76, "duration": 3.8}, {"text": " Comment raviver la m\u00e9moire \n du si\u00e8cle dernier, ", "start": 793.72, "duration": 1.56}, {"text": " en particulier \n aupr\u00e8s de notre jeunesse? ", "start": 795.44, "duration": 2.84}, {"text": " N'est-il pas urgent \n de nous retrouver ", "start": 798.44, "duration": 1.68}, {"text": " autour d'un projet \n europ\u00e9en promouvant ", "start": 800.28, "duration": 1.36}, {"text": " une culture de tol\u00e9rance \n et de diversit\u00e9? ", "start": 801.8, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 804.16, "duration": 1.32}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 805.64, "duration": 1.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 807.52, "duration": 3.64}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 811.32, "duration": 6.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Balanant, ", "start": 818.16, "duration": 2.4}, {"text": " nous avons une chance, ", "start": 820.72, "duration": 2.4}, {"text": " nous n'avons pas \n connu la guerre directement. ", "start": 823.28, "duration": 4.88}, {"text": " Les jeunes g\u00e9n\u00e9rations ", "start": 828.32, "duration": 2.56}, {"text": " d'aujourd'hui d'ailleurs, \n bien souvent, ", "start": 831.04, "duration": 4.56}, {"text": " ont des grands-parents \n qui sont n\u00e9s apr\u00e8s la guerre. ", "start": 835.76, "duration": 5.52}, {"text": " Moi, je le vis, \n et en \u00e9changeant souvent ", "start": 841.44, "duration": 3.0}, {"text": " avec des jeunes, \n on s'en rend compte. ", "start": 844.6, "duration": 1.96}, {"text": " On perd parfois de vue \n \u00e0 quel point ", "start": 846.72, "duration": 2.08}, {"text": " ce que nous vivons, \n la plus longue p\u00e9riode ", "start": 848.96, "duration": 1.56}, {"text": " en paix sur le continent \n europ\u00e9en ", "start": 850.68, "duration": 3.0}, {"text": " dans les pays membres \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 853.84, "duration": 1.36}, {"text": " c'est quelque chose de rare. ", "start": 855.36, "duration": 1.88}, {"text": " On le doit notamment \n \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 857.4, "duration": 2.48}, {"text": " On le doit d'abord \n \u00e0 ceux qui ont d\u00e9barqu\u00e9 ", "start": 860.04, "duration": 2.8}, {"text": " il y a 80 ans, \n et nous allons comm\u00e9morer ", "start": 863.0, "duration": 1.88}, {"text": " cette semaine avec de tr\u00e8s nombreux \n chefs d'Etat ce D\u00e9barquement. ", "start": 865.04, "duration": 7.16}, {"text": " On le doit \u00e0 leur courage \n qui a permis ", "start": 872.36, "duration": 1.64}, {"text": " de mettre fin \u00e0 la barbarie nazie. ", "start": 874.16, "duration": 1.44}, {"text": " Ce courage \n nous a permis de vivre ", "start": 875.76, "duration": 1.56}, {"text": " en paix, \n il nous permet de vivre ", "start": 877.48, "duration": 1.72}, {"text": " en d\u00e9mocratie, \n il va nous permettre ", "start": 879.36, "duration": 1.16}, {"text": " de voter ce dimanche. ", "start": 880.68, "duration": 1.6}, {"text": " Je pense \n que vous avez raison de dire ", "start": 882.44, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 quel point \n ce que nous vivons est fragile. ", "start": 884.2, "duration": 2.96}, {"text": " On le voit en Ukraine. ", "start": 887.32, "duration": 2.4}, {"text": " Vous avez un Etat \n autoritaire ", "start": 889.88, "duration": 3.28}, {"text": " qui s'en prend \n \u00e0 un Etat d\u00e9mocratique, ", "start": 893.32, "duration": 1.4}, {"text": " parce que finalement, \n il n'aime ", "start": 894.88, "duration": 1.72}, {"text": " pas la d\u00e9mocratie et la libert\u00e9. ", "start": 896.76, "duration": 6.12}, {"text": " C'est fragile aussi \n parce qu'on le voit, ", "start": 903.04, "duration": 1.96}, {"text": " des voix qui prosp\u00e8rent \n sur le doute, ", "start": 905.16, "duration": 1.24}, {"text": " sur des difficult\u00e9s \n r\u00e9elles que connaissent ", "start": 906.56, "duration": 4.68}, {"text": " nos concitoyens europ\u00e9ens. ", "start": 911.4, "duration": 2.96}, {"text": " Certains prosp\u00e8rent \n l\u00e0-dessus pour d\u00e9faire ", "start": 914.52, "duration": 2.32}, {"text": " ce projet europ\u00e9en. ", "start": 917.0, "duration": 0.96}, {"text": " Ils se drapent d\u00e9sormais \n d'un discours laissant entendre ", "start": 918.12, "duration": 1.44}, {"text": " qu'ils seraient \n d\u00e9sormais favorables ", "start": 919.72, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 923.04, "duration": 3.8}, {"text": " mais quand on regarde \n leur projet, ", "start": 927.0, "duration": 2.16}, {"text": " c'est bel et bien celui \n d'une sortie m\u00e9thodique ", "start": 929.32, "duration": 5.84}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 935.32, "duration": 2.84}, {"text": " La plus grande \n inqui\u00e9tude aussi, ", "start": 938.32, "duration": 2.48}, {"text": " c'est que, pour la premi\u00e8re fois \n probablement, ", "start": 940.96, "duration": 3.04}, {"text": " ceux qui portent \n cette voix-l\u00e0, ", "start": 944.16, "duration": 4.6}, {"text": " dans tous les pays \n europ\u00e9ens, pourraient ", "start": 948.92, "duration": 1.68}, {"text": " \u00eatre en mesure de b\u00e9n\u00e9ficier \n d'une minorit\u00e9 de blocage. ", "start": 950.76, "duration": 2.28}, {"text": " Ils auraient \n une capacit\u00e9 \u00e0 paralyser ", "start": 953.2, "duration": 1.04}, {"text": " les institutions europ\u00e9ennes. ", "start": 954.4, "duration": 4.08}, {"text": " Est-ce que l'on imagine \n ce qui se serait pass\u00e9 ", "start": 958.64, "duration": 1.64}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es si l'Europe \n n'avait pas pu fonctionner? ", "start": 960.44, "duration": 2.0}, {"text": " Comment aurait-on \n g\u00e9r\u00e9 la pand\u00e9mie ", "start": 962.6, "duration": 2.12}, {"text": " et l'achat de vaccins \n pour nos concitoyens? ", "start": 964.88, "duration": 1.68}, {"text": " Comment aurait-on \n acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la relance? ", "start": 966.72, "duration": 4.24}, {"text": " Comment aurait-on g\u00e9r\u00e9 \n le soutien \u00e0 l'Ukraine? ", "start": 971.12, "duration": 5.44}, {"text": " L'enjeu de ces \u00e9lections \n europ\u00e9ennes ", "start": 976.72, "duration": 1.44}, {"text": " est majeur pour la protection \n des Fran\u00e7ais et des Europ\u00e9ens. ", "start": 978.32, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 980.76, "duration": 3.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Paul Molac \n pour le groupe LIOT. ", "start": 984.88, "duration": 6.08}, {"text": " - Paul Molac: Merci. ", "start": 991.12, "duration": 2.44}, {"text": " Ma question porte \n sur la n\u00e9cessaire r\u00e9forme ", "start": 993.72, "duration": 1.64}, {"text": " de d\u00e9centralisation \n qui manque cruellement \u00e0 notre pays. ", "start": 995.52, "duration": 6.48}, {"text": " Un rapport a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \n par Eric Woerth, notre coll\u00e8gue. ", "start": 1002.16, "duration": 13.64}, {"text": " Avec leur bienveillance \n et leurs maladresses, ", "start": 1015.96, "duration": 2.04}, {"text": " les rapports produits pointent ", "start": 1018.16, "duration": 1.48}, {"text": " la n\u00e9cessit\u00e9 \n d'une d\u00e9centralisation, ", "start": 1019.8, "duration": 2.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9e \n il y a quelques ann\u00e9es ", "start": 1021.96, "duration": 2.04}, {"text": " mais qui n'a pas trouv\u00e9 \n son aboutissement. ", "start": 1024.16, "duration": 2.08}, {"text": " Les collectivit\u00e9s locales ", "start": 1026.4, "duration": 1.8}, {"text": " ne disposent pas des leviers \n fiscaux n\u00e9cessaires afin ", "start": 1028.36, "duration": 1.88}, {"text": " de mettre en oeuvre \n une action publique ", "start": 1030.4, "duration": 2.32}, {"text": " efficiente \n pour nos concitoyens. ", "start": 1032.88, "duration": 1.96}, {"text": " On estime \u00e0 7 milliards le co\u00fbt \n du millefeuille administratif ", "start": 1035.0, "duration": 4.16}, {"text": " et de la suradministration \n de l'Etat central. ", "start": 1039.32, "duration": 5.64}, {"text": " La France est un pays riche \n de sa diversit\u00e9. ", "start": 1045.12, "duration": 1.64}, {"text": " Nous ne pouvons plus continuer \n avec cette uniformit\u00e9. ", "start": 1046.92, "duration": 4.92}, {"text": " Nous devons faire confiance \n aux territoires et, ", "start": 1052.0, "duration": 2.96}, {"text": " bien s\u00fbr, aux \u00e9lus locaux. ", "start": 1055.12, "duration": 1.52}, {"text": " Un calendrier \n des r\u00e9formes \u00e0 venir, ", "start": 1056.8, "duration": 2.8}, {"text": " et je pense notamment \n \u00e0 nos amis corses ", "start": 1059.76, "duration": 6.36}, {"text": " qui s'orientent \n vers une autonomie, ", "start": 1066.28, "duration": 1.52}, {"text": " je pense aussi \u00e0 la r\u00e9gion Bretagne \n qui a vot\u00e9 \u00e0 la quasi-unanimit\u00e9 ", "start": 1067.96, "duration": 6.6}, {"text": " des groupes de son h\u00e9micycle \n un rapport pour l'autonomie... ", "start": 1074.72, "duration": 6.6}, {"text": " La loi 3DS est bien loin \n des attentes de notre territoire. ", "start": 1081.48, "duration": 3.2}, {"text": " Quelles sont les mesures \n que vous allez mettre en oeuvre? ", "start": 1084.84, "duration": 3.2}, {"text": " Pouvez-vous nous assurer \n que le prochain acte ", "start": 1088.2, "duration": 1.64}, {"text": " de la d\u00e9centralisation \n sera bien ", "start": 1090.0, "duration": 1.36}, {"text": " celui de l'adaptation \n r\u00e9glementaire ", "start": 1091.52, "duration": 1.04}, {"text": " et de l'autonomie fiscale? ", "start": 1092.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1094.24, "duration": 4.24}, {"text": " Monsieur le Premier ministre? ", "start": 1098.64, "duration": 2.88}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1101.68, "duration": 2.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Paul Molac, ", "start": 1103.92, "duration": 3.88}, {"text": " nous avons une organisation \n administrative ", "start": 1107.96, "duration": 4.44}, {"text": " en France, avec l'Etat, \n les collectivit\u00e9s territoriales, ", "start": 1112.56, "duration": 2.48}, {"text": " qui permet une action \n publique de qualit\u00e9, ", "start": 1115.2, "duration": 6.0}, {"text": " que nous devons \n renforcer, ", "start": 1121.36, "duration": 1.44}, {"text": " mais en tout cas, \n une proximit\u00e9 ", "start": 1122.96, "duration": 1.28}, {"text": " avec nos concitoyens. ", "start": 1124.4, "duration": 5.64}, {"text": " On le voit aussi, \n et c'est mon cas ", "start": 1130.2, "duration": 5.88}, {"text": " en tant qu'\u00e9lu local, \n avec un enchev\u00eatrement ", "start": 1136.24, "duration": 1.52}, {"text": " de comp\u00e9tences, \n des comp\u00e9tences ", "start": 1137.92, "duration": 1.48}, {"text": " et des financements \n qui sont parfois peu lisibles. ", "start": 1139.56, "duration": 12.16}, {"text": " On le voit avec les \u00e9conomies \n des \u00e9lus locaux. ", "start": 1151.88, "duration": 5.0}, {"text": " Le gouvernement \n a souhait\u00e9 confier ", "start": 1157.04, "duration": 4.36}, {"text": " une mission \u00e0 votre coll\u00e8gue \n Eric Woerth, ", "start": 1161.56, "duration": 1.24}, {"text": " qui a travaill\u00e9 \n pendant plusieurs mois ", "start": 1162.96, "duration": 3.48}, {"text": " et qui vient de nous remettre \n un rapport extr\u00eamement riche ", "start": 1166.6, "duration": 1.88}, {"text": " de 51 propositions. ", "start": 1168.64, "duration": 1.84}, {"text": " Cela permettrait \n d'identifier des moyens ", "start": 1170.64, "duration": 1.72}, {"text": " pour clarifier \n les comp\u00e9tences de chacun ", "start": 1172.52, "duration": 2.0}, {"text": " et donner plus de visibilit\u00e9 \n et d'autonomie ", "start": 1174.68, "duration": 1.64}, {"text": " dans les d\u00e9cisions \n aux collectivit\u00e9s locales ", "start": 1176.48, "duration": 1.44}, {"text": " sur leur financement. ", "start": 1178.08, "duration": 3.8}, {"text": " Cela permettrait d'avancer \n sur un v\u00e9ritable statut ", "start": 1182.04, "duration": 4.52}, {"text": " de l'\u00e9lu et de clarifier \n certaines r\u00e8gles ", "start": 1186.72, "duration": 1.56}, {"text": " sur les plus grandes communes. ", "start": 1188.44, "duration": 2.12}, {"text": " Une fois que ce travail \n a \u00e9t\u00e9 remis ", "start": 1190.72, "duration": 6.24}, {"text": " avec un autre rapport \n que je veux saluer, ", "start": 1197.12, "duration": 6.96}, {"text": " sur le millefeuille, \n c'est des plus de 5 milliards ", "start": 1204.24, "duration": 1.64}, {"text": " qui pourraient \u00eatre \u00e9conomis\u00e9s. ", "start": 1206.04, "duration": 2.0}, {"text": " C'est maintenant \n le travail du gouvernement ", "start": 1208.2, "duration": 1.88}, {"text": " de se concerter \n pour \u00e9crire des textes de loi. ", "start": 1210.24, "duration": 3.44}, {"text": " Je vais d\u00e9marrer \n la concertation ce mois-ci. ", "start": 1213.84, "duration": 4.6}, {"text": " Je sais que vous faites partie \n des parlementaires engag\u00e9s ", "start": 1218.6, "duration": 2.0}, {"text": " que nous allons contacter. ", "start": 1220.76, "duration": 2.08}, {"text": " Cela devrait aboutir \n \u00e0 plusieurs projets ", "start": 1223.0, "duration": 3.0}, {"text": " de loi d'ici \n la fin de l'ann\u00e9e, ", "start": 1226.16, "duration": 1.24}, {"text": " sur la clarification \n des comp\u00e9tences, ", "start": 1227.56, "duration": 1.92}, {"text": " sur le statut de l'\u00e9lu. ", "start": 1229.64, "duration": 5.76}, {"text": " C'est avec cette m\u00e9thode-l\u00e0 \n que je souhaite avancer. ", "start": 1235.56, "duration": 4.44}, {"text": " Il ne faut jamais \n perdre de vue ", "start": 1240.16, "duration": 1.24}, {"text": " que cela part \n d'un seul prisme, ", "start": 1241.56, "duration": 2.92}, {"text": " celui de nos concitoyens \n sur le terrain. ", "start": 1244.64, "duration": 4.4}, {"text": " Comment la qualit\u00e9 du service \n public doit s'am\u00e9liorer ", "start": 1249.2, "duration": 1.44}, {"text": " pour nos concitoyens? ", "start": 1250.8, "duration": 1.04}, {"text": " C'est dans cette perspective \n que j'avancerai ", "start": 1252.0, "duration": 1.0}, {"text": " avec le gouvernement. ", "start": 1253.16, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1254.2, "duration": 9.36}, {"text": " - Paul Molac: \n Nous sommes bien d'accord. ", "start": 1263.72, "duration": 2.8}, {"text": " C'est l'efficacit\u00e9 \n de l'administration ", "start": 1266.68, "duration": 1.32}, {"text": " qui est tr\u00e8s importante \n pour lutter ", "start": 1268.16, "duration": 1.96}, {"text": " contre la d\u00e9sesp\u00e9rance \n de nos concitoyens ", "start": 1270.28, "duration": 1.84}, {"text": " qui se tournent vers les extr\u00eames. ", "start": 1272.28, "duration": 1.64}, {"text": " Nous avons un certain \n nombre de r\u00e9flexions, ", "start": 1274.08, "duration": 1.64}, {"text": " y compris au S\u00e9nat, \n mais il nous faudra changer ", "start": 1275.88, "duration": 1.64}, {"text": " la Constitution. ", "start": 1277.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1278.84, "duration": 3.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Pierre Vigier ", "start": 1282.76, "duration": 1.24}, {"text": " du groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1284.16, "duration": 0.88}, {"text": " - Jean-Pierre Vigier: Merci. ", "start": 1285.2, "duration": 1.32}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1286.68, "duration": 1.88}, {"text": " que de temps perdu \n depuis les premi\u00e8res annonces ", "start": 1288.72, "duration": 1.68}, {"text": " d'une grande loi \n d'orientation agricole. ", "start": 1290.56, "duration": 3.76}, {"text": " Que de temps perdu \u00e0 proposer \n des mesures essentiellement ", "start": 1294.48, "duration": 2.28}, {"text": " techniques \n qui ne r\u00e9pondent pas au coeur ", "start": 1296.92, "duration": 1.84}, {"text": " des revendications \n de la profession agricole. ", "start": 1298.92, "duration": 5.16}, {"text": " Depuis trop d'ann\u00e9es \n l'Etat rend ", "start": 1304.24, "duration": 3.48}, {"text": " la vie impossible \n \u00e0 celles ", "start": 1307.88, "duration": 1.64}, {"text": " et ceux qui ne comptent pas \n leurs heures ", "start": 1309.68, "duration": 1.44}, {"text": " pour nous nourrir \n et entretenir nos paysages. ", "start": 1311.28, "duration": 3.4}, {"text": " Alors que la loi \n d'orientation agricole ", "start": 1314.84, "duration": 1.76}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \n sans enthousiasme, ", "start": 1316.76, "duration": 7.64}, {"text": " force est de constater \n qu'elle ne saura pas d\u00e9barrasser ", "start": 1324.56, "duration": 2.16}, {"text": " nos agriculteurs des normes \n et des contraintes ", "start": 1326.88, "duration": 1.48}, {"text": " qui les emp\u00eachent \n de faire leur m\u00e9tier. ", "start": 1328.52, "duration": 2.44}, {"text": " Nous attendions un cap \n clair et ambitieux. ", "start": 1331.12, "duration": 3.4}, {"text": " Vous nous avez propos\u00e9 \n un texte ", "start": 1334.68, "duration": 6.64}, {"text": " qui n'apporte \n aucune perspective s'agissant ", "start": 1341.48, "duration": 1.92}, {"text": " du revenu, \n de la fiscalit\u00e9, ", "start": 1343.56, "duration": 1.32}, {"text": " du foncier, de la comp\u00e9titivit\u00e9, \n des surtranspositions. ", "start": 1345.04, "duration": 2.08}, {"text": " Votre projet de loi \n n'apportera pas ", "start": 1347.28, "duration": 3.32}, {"text": " de r\u00e9ponses satisfaisantes \n \u00e0 la crise agricole. ", "start": 1350.76, "duration": 4.48}, {"text": " A quatre jours du scrutin europ\u00e9en, ", "start": 1355.4, "duration": 1.52}, {"text": " je veux saluer \n les r\u00e9sultats obtenus ", "start": 1357.08, "duration": 4.48}, {"text": " et les engagements \n de nos d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ", "start": 1361.72, "duration": 2.04}, {"text": " Les R\u00e9publicains en faveur \n de la cause agricole ", "start": 1363.92, "duration": 1.44}, {"text": " et de notre ruralit\u00e9. ", "start": 1365.52, "duration": 2.8}, {"text": " La souverainet\u00e9 alimentaire \n ne restera qu'un voeu pieux ", "start": 1368.48, "duration": 1.44}, {"text": " sans des mesures fortes \n pour l'augmentation ", "start": 1370.08, "duration": 1.84}, {"text": " de la PAC \n et pour les clauses miroirs ", "start": 1372.08, "duration": 1.44}, {"text": " dans les accords de libre-\u00e9change. ", "start": 1373.68, "duration": 2.72}, {"text": " Quand comptez-vous r\u00e9agir \n pour enfin redonner ", "start": 1376.56, "duration": 1.56}, {"text": " de la valeur au socle nourricier \n de la nation? ", "start": 1378.28, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1380.52, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1382.0, "duration": 2.96}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1385.12, "duration": 5.88}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Jean-Pierre Vigier, ", "start": 1391.16, "duration": 2.76}, {"text": " j'ai eu l'occasion \n de le dire ", "start": 1394.08, "duration": 2.64}, {"text": " d\u00e8s ma nomination \u00e0 Matignon, \n pour moi, l'agriculture ", "start": 1396.88, "duration": 2.92}, {"text": " est au-dessus \n de tout et doit toujours ", "start": 1399.96, "duration": 1.24}, {"text": " \u00eatre regard\u00e9e au-dessus de tout. ", "start": 1401.36, "duration": 1.76}, {"text": " L'agriculture, \n c'est ce qui nous permet ", "start": 1403.28, "duration": 5.28}, {"text": " de nous nourrir, \n c'est notre souverainet\u00e9 ", "start": 1408.72, "duration": 1.72}, {"text": " et c'est l'\u00e2me de la France. ", "start": 1410.6, "duration": 4.96}, {"text": " C'est notre savoir-faire, \n notre identit\u00e9, ", "start": 1415.72, "duration": 1.48}, {"text": " nos terroirs, \n nos sp\u00e9cialit\u00e9s. ", "start": 1417.36, "duration": 2.52}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au moment \n o\u00f9 un mouvement ", "start": 1420.04, "duration": 1.48}, {"text": " dans l'Europe enti\u00e8re \n avait \u00e9merg\u00e9, ", "start": 1421.68, "duration": 6.24}, {"text": " un mouvement de col\u00e8re \n des agriculteurs. ", "start": 1428.08, "duration": 3.04}, {"text": " J'ai pass\u00e9 beaucoup de temps \n avec les agriculteurs ", "start": 1431.28, "duration": 3.48}, {"text": " et leurs repr\u00e9sentants \n sur le terrain. ", "start": 1434.92, "duration": 2.6}, {"text": " Il y a beaucoup \n \u00e0 faire pour am\u00e9liorer ", "start": 1437.68, "duration": 1.44}, {"text": " leur quotidien, \n simplifier un certain nombre ", "start": 1439.28, "duration": 4.12}, {"text": " de r\u00e8gles, sortir \n de situations kafka\u00efennes ", "start": 1443.56, "duration": 2.16}, {"text": " d'injonctions paradoxales. ", "start": 1445.88, "duration": 1.32}, {"text": " D'un c\u00f4t\u00e9, une loi les oblige \n \u00e0 d\u00e9broussailler ", "start": 1447.36, "duration": 1.44}, {"text": " pour des raisons de lutte ", "start": 1448.96, "duration": 2.68}, {"text": " contre les feux de for\u00eat, \n et d'un autre c\u00f4t\u00e9, ", "start": 1451.8, "duration": 1.64}, {"text": " une loi leur interdit \n de d\u00e9broussailler ", "start": 1453.6, "duration": 1.04}, {"text": " pour la biodiversit\u00e9. ", "start": 1454.8, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a 14 textes diff\u00e9rents \n sur les haies. ", "start": 1457.04, "duration": 10.56}, {"text": " Il y a des pluies, \n qu'ils ne peuvent ", "start": 1467.76, "duration": 1.44}, {"text": " souvent pas stocker, ", "start": 1469.36, "duration": 1.48}, {"text": " alors qu'il y a des situations \n de s\u00e9cheresse. ", "start": 1471.0, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a des enjeux \n de revenus \u00e9galement. ", "start": 1473.04, "duration": 2.52}, {"text": " J'ai travaill\u00e9 sur une s\u00e9rie \n de 65 engagements ", "start": 1475.72, "duration": 1.56}, {"text": " avec les agriculteurs. ", "start": 1477.44, "duration": 3.4}, {"text": " Ces engagements se traduisent \n dans diff\u00e9rents textes. ", "start": 1481.0, "duration": 4.08}, {"text": " Il y a la loi \n d'orientation agricole ", "start": 1485.24, "duration": 1.76}, {"text": " et il y a d'autres textes \n qui vont arriver, ", "start": 1487.16, "duration": 1.96}, {"text": " notamment sur la question \n du revenu. ", "start": 1489.28, "duration": 10.68}, {"text": " Il y a la question \n des phytosanitaires, ", "start": 1500.12, "duration": 4.04}, {"text": " puisqu'on s'est engag\u00e9s \n \u00e0 supprimer ", "start": 1504.32, "duration": 4.68}, {"text": " le conseil strat\u00e9gique phyto. ", "start": 1509.16, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a aussi la question \n de la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 1511.12, "duration": 1.84}, {"text": " et les questions fiscales \n dans les textes financiers ", "start": 1513.12, "duration": 2.44}, {"text": " qui seront pr\u00e9sent\u00e9s. ", "start": 1515.72, "duration": 1.72}, {"text": " La loi d'orientation agricole ", "start": 1517.6, "duration": 1.4}, {"text": " est un chapeau \n et vous avez ensuite ", "start": 1519.16, "duration": 1.28}, {"text": " une s\u00e9rie de textes \n tr\u00e8s importants qui arrivent. ", "start": 1520.6, "duration": 3.16}, {"text": " Je ne parle pas \n de tout le travail r\u00e9glementaire ", "start": 1523.92, "duration": 1.64}, {"text": " et de ce que l'on a fait. ", "start": 1525.72, "duration": 2.84}, {"text": " Un exemple me vient, \n puisque quelqu'un ", "start": 1528.72, "duration": 1.88}, {"text": " a parl\u00e9 des retenues d'eau. ", "start": 1530.76, "duration": 6.6}, {"text": " J'ai d\u00e9cid\u00e9 d'en arr\u00eater \n pour permettre ", "start": 1537.52, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 nos agriculteurs de pouvoir \n mieux retenir l'eau ", "start": 1539.84, "duration": 1.44}, {"text": " pour faire leur travail. ", "start": 1541.44, "duration": 2.08}, {"text": " La loi d'orientation agricole ", "start": 1543.68, "duration": 2.44}, {"text": " est une loi \n importante pour moi, ", "start": 1546.28, "duration": 1.04}, {"text": " et pas que pour moi. ", "start": 1547.48, "duration": 4.04}, {"text": " Les principaux \n syndicats agricoles ", "start": 1551.68, "duration": 2.0}, {"text": " ont appel\u00e9 \n \u00e0 ce qu'elle soit adopt\u00e9e. ", "start": 1553.84, "duration": 6.16}, {"text": " On sait que s'ils ne consid\u00e9raient \n pas qu'elle est utile, ", "start": 1560.16, "duration": 2.88}, {"text": " ils n'auraient pas soutenu la loi. ", "start": 1563.2, "duration": 1.12}, {"text": " Je veux saluer \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 1564.48, "duration": 1.24}, {"text": " du groupe LR, qui a beaucoup \n travaill\u00e9 sur le texte. ", "start": 1565.88, "duration": 3.8}, {"text": " Il y a 80 amendements \n qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s ", "start": 1569.84, "duration": 1.76}, {"text": " venant de votre groupe. ", "start": 1571.76, "duration": 0.96}, {"text": " La majorit\u00e9 a aussi travaill\u00e9 \n beaucoup sur le texte. ", "start": 1572.88, "duration": 4.52}, {"text": " Vous l'avez ensuite vot\u00e9 \n en grande partie. ", "start": 1577.56, "duration": 2.32}, {"text": " La NUPES \n et le Rassemblement National ", "start": 1580.04, "duration": 1.24}, {"text": " ont vot\u00e9 contre. ", "start": 1581.44, "duration": 2.48}, {"text": " Il y a quelques jours, \n j'ai parl\u00e9 ", "start": 1584.08, "duration": 2.0}, {"text": " avec un agriculteur \n qui me parlait ", "start": 1586.24, "duration": 4.64}, {"text": " de cette loi \n et qui me disait ", "start": 1591.04, "duration": 1.24}, {"text": " qu'il y avait des parties \n importantes. ", "start": 1592.44, "duration": 1.68}, {"text": " Je vois que \u00e7a vous \u00e9nerve \n et que \u00e7a vous met mal \u00e0 l'aise. ", "start": 1594.28, "duration": 3.28}, {"text": " Cet agriculteur, \n je lui ai dit ", "start": 1597.72, "duration": 1.04}, {"text": " que le Rassemblement National \n avait vot\u00e9 contre le texte. ", "start": 1598.92, "duration": 2.96}, {"text": " Il m'a dit \n qu'il ne me croyait pas. ", "start": 1602.04, "duration": 2.56}, {"text": " Le Rassemblement National a vot\u00e9 \n contre le projet de loi. ", "start": 1604.76, "duration": 2.88}, {"text": " C'est votre m\u00e9thode. ", "start": 1607.8, "duration": 1.84}, {"text": " Vous votez \n contre dans l'h\u00e9micycle, ", "start": 1609.8, "duration": 1.48}, {"text": " mais en dehors, \n vous ne dites rien ", "start": 1611.44, "duration": 1.24}, {"text": " et vous vous cachez. ", "start": 1612.84, "duration": 1.84}, {"text": " Vous jouez sur l'ambigu\u00eft\u00e9. ", "start": 1614.84, "duration": 6.2}, {"text": " Et apr\u00e8s, vous faites croire \n aux agriculteurs ", "start": 1621.2, "duration": 1.28}, {"text": " que vous les aidez. ", "start": 1622.64, "duration": 1.92}, {"text": " C'est comme sur les questions \n de travail. ", "start": 1624.72, "duration": 2.32}, {"text": " Vous faites le tour \n de vos circonscriptions ", "start": 1627.2, "duration": 1.68}, {"text": " en allant voir \n les patrons de PME ", "start": 1629.04, "duration": 5.44}, {"text": " et les commer\u00e7ants \n et les artisans ", "start": 1634.64, "duration": 3.28}, {"text": " en leur disant \n qu'il faudrait durcir ", "start": 1638.08, "duration": 1.64}, {"text": " les lois, \n mais vous votez contre! ", "start": 1639.88, "duration": 4.8}, {"text": " Vous vous opposez \u00e0 la r\u00e9forme \n de l'assurance ch\u00f4mage! ", "start": 1644.84, "duration": 1.64}, {"text": " Bas les masques! ", "start": 1646.64, "duration": 1.84}, {"text": " On va continuer \u00e0 agir \n pour nos agriculteurs. ", "start": 1648.64, "duration": 3.2}, {"text": " La loi d'orientation agricole, ", "start": 1652.0, "duration": 0.96}, {"text": " \u00e7a n'\u00e9crase pas \n tout le travail ", "start": 1653.12, "duration": 1.04}, {"text": " qui doit continuer \u00e0 \u00eatre fait \n pour nos agriculteurs. ", "start": 1654.32, "duration": 2.8}, {"text": " Avec celles \n et ceux qui ont l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 1657.28, "duration": 1.52}, {"text": " du pays et de nos agriculteurs \n chevill\u00e9 au corps, ", "start": 1658.96, "duration": 1.68}, {"text": " nous continuerons \n \u00e0 avancer ensemble. ", "start": 1660.8, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 1662.2, "duration": 1.92}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 1664.28, "duration": 1.48}, {"text": " - Jean-Pierre Vigier: \n Revenons \u00e0 l'agriculture. ", "start": 1665.92, "duration": 4.04}, {"text": " Aidons simplement \n nos agriculteurs. ", "start": 1670.12, "duration": 1.24}, {"text": " Ce sont les premiers \u00e9cologistes \n de France. ", "start": 1671.52, "duration": 2.36}, {"text": " Ils veulent vivre de leur travail. \n Il faut leur simplifier la vie. ", "start": 1674.04, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1676.96, "duration": 5.52}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n F\u00e9licie G\u00e9rard ", "start": 1682.64, "duration": 2.84}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 1685.64, "duration": 1.84}, {"text": " - F\u00e9licie G\u00e9rard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1687.64, "duration": 7.04}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, en France, ", "start": 1694.84, "duration": 2.24}, {"text": " les ESAT accueillent \n les personnes ", "start": 1697.24, "duration": 2.28}, {"text": " en situation de handicap \n qui ne peuvent travailler ", "start": 1699.68, "duration": 1.44}, {"text": " ni dans une entreprise ordinaire, \n ni dans une entreprise adapt\u00e9e. ", "start": 1701.28, "duration": 5.04}, {"text": " En vue de favoriser \n leur \u00e9panouissement personnel ", "start": 1706.48, "duration": 8.28}, {"text": " et social, \n 1500 ESAT accompagnent ", "start": 1714.92, "duration": 3.68}, {"text": " des adultes handicap\u00e9s \n et leur permettent ", "start": 1718.76, "duration": 1.32}, {"text": " une int\u00e9gration ordinaire. ", "start": 1720.24, "duration": 1.96}, {"text": " Leur mission est indispensable. ", "start": 1722.36, "duration": 7.32}, {"text": " Cependant, \n de par cette double vocation, ", "start": 1729.84, "duration": 3.24}, {"text": " les ESAT connaissent \n des difficult\u00e9s financi\u00e8res, ", "start": 1733.24, "duration": 1.96}, {"text": " accrues par l'entr\u00e9e en vigueur \n de nouvelles mesures. ", "start": 1735.36, "duration": 3.36}, {"text": " Le projet de loi \n pour le plein emploi permet ", "start": 1738.88, "duration": 3.36}, {"text": " aux travailleurs \n en ESAT de b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 1742.4, "duration": 4.52}, {"text": " de la prise en charge \n de leur compl\u00e9mentaire sant\u00e9 ", "start": 1747.08, "duration": 2.16}, {"text": " et d'une partie \n de leur abonnement ", "start": 1749.4, "duration": 2.84}, {"text": " de transports en commun. ", "start": 1752.4, "duration": 3.64}, {"text": " C'est une bonne nouvelle \n pour les travailleurs ", "start": 1756.2, "duration": 2.6}, {"text": " de ces \u00e9tablissements, \n mais certains ESAT nous alertent. ", "start": 1758.96, "duration": 3.08}, {"text": " Nous leur imposons des co\u00fbts ", "start": 1762.2, "duration": 1.44}, {"text": " qu'ils n'ont pas les moyens \n de supporter. ", "start": 1763.8, "duration": 1.68}, {"text": " L'insertion par l'emploi \n est une r\u00e9elle demande ", "start": 1765.64, "duration": 2.0}, {"text": " de nos concitoyens \n en situation de handicap, ", "start": 1767.8, "duration": 2.28}, {"text": " et je n'ai aucun doute \n que ce soit une des priorit\u00e9s ", "start": 1770.24, "duration": 2.68}, {"text": " de votre gouvernement. ", "start": 1773.08, "duration": 1.28}, {"text": " Afin d'assurer \n la viabilit\u00e9 ", "start": 1774.52, "duration": 1.72}, {"text": " de leur activit\u00e9 \n et l'exercice ", "start": 1776.4, "duration": 1.8}, {"text": " dans les meilleures \n conditions ", "start": 1778.36, "duration": 6.44}, {"text": " de leurs missions, \n comment le gouvernement accompagne ", "start": 1784.96, "duration": 2.16}, {"text": " les ESAT dans leur action? ", "start": 1787.28, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1788.32, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1789.64, "duration": 1.48}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1791.28, "duration": 1.8}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n F\u00e9licie G\u00e9rard, ", "start": 1793.24, "duration": 0.88}, {"text": " depuis sept ans, \n nous travaillons ", "start": 1794.28, "duration": 1.84}, {"text": " pour une France \n v\u00e9ritablement inclusive. ", "start": 1796.28, "duration": 6.44}, {"text": " C'est travailler \n sur la question ", "start": 1802.88, "duration": 1.4}, {"text": " de l'\u00e9cole inclusive, \n l'accessibilit\u00e9 ", "start": 1804.44, "duration": 3.96}, {"text": " de nos b\u00e2timents publics, \n l'acc\u00e8s ", "start": 1808.56, "duration": 2.32}, {"text": " au travail pour les personnes \n en situation de handicap, ", "start": 1811.04, "duration": 8.76}, {"text": " la d\u00e9conjugalisation de l'AAH. ", "start": 1819.96, "duration": 4.96}, {"text": " Nous avons beaucoup agi \n sur ces sujets. ", "start": 1825.08, "duration": 4.0}, {"text": " Le ch\u00f4mage des travailleurs \n en situation ", "start": 1829.24, "duration": 2.68}, {"text": " de handicap est pass\u00e9 de 19% \u00e0 11% \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1832.08, "duration": 7.2}, {"text": " C'est le niveau le plus bas \n que l'on ait connu depuis 15 ans. ", "start": 1839.44, "duration": 2.96}, {"text": " Il faut continuer, \u00e9videmment. ", "start": 1842.56, "duration": 2.36}, {"text": " Vous l'avez rappel\u00e9, \n la loi ", "start": 1845.08, "duration": 5.44}, {"text": " pour le plein emploi \n a permis d'aider ", "start": 1850.68, "duration": 5.16}, {"text": " les 120.000 travailleurs \n en ESAT ", "start": 1856.0, "duration": 2.6}, {"text": " en r\u00e9servant pour eux \n une protection sp\u00e9cifique. ", "start": 1858.76, "duration": 2.08}, {"text": " J'en suis tr\u00e8s fier, comme vous. ", "start": 1861.0, "duration": 1.52}, {"text": " Il faut reconna\u00eetre \n que cette d\u00e9cision ", "start": 1862.68, "duration": 1.68}, {"text": " a conduit \u00e0 des co\u00fbts \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 1864.52, "duration": 1.68}, {"text": " pour le budget des ESAT. ", "start": 1866.36, "duration": 3.32}, {"text": " Le rapport demand\u00e9 \n par le gouvernement montre ", "start": 1869.84, "duration": 3.92}, {"text": " que la proportion d'ESAT \n d\u00e9ficitaires passerait de 29 \u00e0 41%. ", "start": 1873.92, "duration": 6.68}, {"text": " Pour autant, devons-nous \n revenir sur ces mesures? ", "start": 1880.76, "duration": 3.08}, {"text": " Certainement pas. ", "start": 1884.0, "duration": 1.4}, {"text": " Nous nous mobilisons. ", "start": 1885.56, "duration": 1.72}, {"text": " Notre investissement \n pour les ESAT ", "start": 1887.44, "duration": 0.96}, {"text": " est au coeur \n de notre strat\u00e9gie ", "start": 1888.56, "duration": 2.24}, {"text": " pour l'inclusion des personnes \n en situation de handicap. ", "start": 1890.96, "duration": 3.64}, {"text": " L'Etat apporte une aide \n allant jusqu'\u00e0 50% ", "start": 1894.76, "duration": 2.68}, {"text": " du SMIC pour la r\u00e9mun\u00e9ration \n des travailleurs en ESAT. ", "start": 1897.6, "duration": 4.72}, {"text": " La S\u00e9curit\u00e9 sociale \n finance l'int\u00e9gralit\u00e9 ", "start": 1902.48, "duration": 1.12}, {"text": " de l'accompagnement \n des travailleurs ", "start": 1903.76, "duration": 3.0}, {"text": " en ESAT, comme dans n'importe \n quel autre \u00e9tablissement ", "start": 1906.92, "duration": 2.2}, {"text": " pour personnes \n en situation de handicap. ", "start": 1909.28, "duration": 4.52}, {"text": " Certains ESAT ont r\u00e9alis\u00e9 \n des b\u00e9n\u00e9fices importants, ", "start": 1913.96, "duration": 3.24}, {"text": " mais en fonction du type \n d'activit\u00e9 \u00e9conomique, ", "start": 1917.36, "duration": 1.24}, {"text": " les situations \n sont tr\u00e8s contrast\u00e9es. ", "start": 1918.76, "duration": 1.96}, {"text": " C'est pour cela \n que nous avons mis ", "start": 1920.88, "duration": 1.64}, {"text": " en place un fonds \n de transformation ", "start": 1922.68, "duration": 1.64}, {"text": " de 21 millions d'euros \n accompagner les ESAT. ", "start": 1924.48, "duration": 4.08}, {"text": " J'entends cependant \n les inqui\u00e9tudes ", "start": 1928.72, "duration": 1.48}, {"text": " du secteur sur le co\u00fbt \n suppl\u00e9mentaire engendr\u00e9 ", "start": 1930.36, "duration": 2.0}, {"text": " par ces nouveaux droits. ", "start": 1932.52, "duration": 1.24}, {"text": " J'ai demand\u00e9 \n \u00e0 Catherine Vautrin ", "start": 1933.92, "duration": 2.44}, {"text": " et Fadila Khattabi \n de travailler ", "start": 1936.52, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 des solutions \n permettant d'assurer ", "start": 1938.32, "duration": 1.56}, {"text": " la viabilit\u00e9 de leur activit\u00e9. ", "start": 1940.04, "duration": 2.56}, {"text": " Ce gouvernement fait \n enfin respecter ", "start": 1942.76, "duration": 2.8}, {"text": " le droit \n des travailleurs en ESAT ", "start": 1945.72, "duration": 1.72}, {"text": " apr\u00e8s des d\u00e9cennies \n de discrimination. ", "start": 1947.6, "duration": 2.36}, {"text": " Ils sont un maillon essentiel ", "start": 1950.12, "duration": 1.16}, {"text": " de notre action \n pour accompagner ", "start": 1951.44, "duration": 0.88}, {"text": " et former les personnes \n en situation de handicap. ", "start": 1952.48, "duration": 2.36}, {"text": " Le plein emploi \n n'est pas r\u00e9serv\u00e9 ", "start": 1955.0, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 une partie de la population. ", "start": 1956.6, "duration": 1.6}, {"text": " C'est notre ambition pour tous. ", "start": 1958.36, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 1968.04, "duration": 2.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gr\u00e9goire de Fournas ", "start": 1970.76, "duration": 1.96}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1972.88, "duration": 1.4}, {"text": " - Gr\u00e9goire de Fournas: Merci. ", "start": 1974.44, "duration": 4.44}, {"text": " Le 26 janvier dernier, \n dans le d\u00e9partement ", "start": 1984.72, "duration": 4.04}, {"text": " de Haute-Garonne, \n au coeur de la manifestation ", "start": 1988.92, "duration": 1.52}, {"text": " des agriculteurs, \n vous aviez annonc\u00e9 ", "start": 1990.6, "duration": 2.0}, {"text": " des sanctions tr\u00e8s lourdes \n contre les entreprises ", "start": 1992.76, "duration": 2.76}, {"text": " qui ne respectaient pas \n la loi EGalim. ", "start": 1995.68, "duration": 1.96}, {"text": " Je rappelle que cela peut \n aller jusqu'\u00e0 ", "start": 1997.8, "duration": 1.56}, {"text": " une part importante \n sur le chiffre d'affaires. ", "start": 1999.52, "duration": 3.72}, {"text": " Vous avez dit qu'il fallait \n montrer l'exemple ", "start": 2003.4, "duration": 4.6}, {"text": " et que votre main \n ne tremblerait pas. ", "start": 2008.16, "duration": 3.68}, {"text": " Jeudi dernier, \n lors d'une audition ", "start": 2012.0, "duration": 4.8}, {"text": " sur la perte de la souverainet\u00e9 \n alimentaire, ", "start": 2016.96, "duration": 2.24}, {"text": " le PDG de Bigard \n nous a confirm\u00e9 ", "start": 2019.36, "duration": 10.6}, {"text": " faire partie \n des trois entreprises concern\u00e9es, ", "start": 2030.12, "duration": 2.08}, {"text": " mais n'a pas parl\u00e9 de sanctions \n \u00e0 son \u00e9gard. ", "start": 2032.36, "duration": 3.16}, {"text": " Une note a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e \n \u00e0 votre ministre ", "start": 2035.68, "duration": 1.44}, {"text": " de l'Economie \n indiquant qu'aucune ", "start": 2037.28, "duration": 1.64}, {"text": " des trois entreprises \n ne se verrait infliger ", "start": 2039.08, "duration": 1.24}, {"text": " des sanctions financi\u00e8res. ", "start": 2040.48, "duration": 0.88}, {"text": " O\u00f9 en \u00eates-vous \n de votre d\u00e9termination ", "start": 2041.52, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 sanctionner ces entreprises? ", "start": 2042.72, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2043.76, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2045.76, "duration": 1.48}, {"text": " - Gabriel Attal: Je suis tout \u00e0 fait \n d'accord avec vous, ", "start": 2047.4, "duration": 3.32}, {"text": " je vais y revenir, \n les paroles et les actes. ", "start": 2050.88, "duration": 2.88}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Gr\u00e9goire de Fournas, ", "start": 2053.92, "duration": 3.6}, {"text": " j'ai effectivement indiqu\u00e9, \n peu apr\u00e8s ma nomination, ", "start": 2057.68, "duration": 4.08}, {"text": " que les entreprises ", "start": 2061.92, "duration": 1.44}, {"text": " qui contournent et d\u00e9voient \n la loi EGalim doivent ", "start": 2063.52, "duration": 2.92}, {"text": " \u00eatre sanctionn\u00e9es, \n parce que c'est la loi. ", "start": 2066.6, "duration": 2.96}, {"text": " Avec Bruno Le Maire, \n nous avons mis ", "start": 2069.72, "duration": 1.44}, {"text": " en place un plan \n de contr\u00f4le in\u00e9dit ", "start": 2071.32, "duration": 1.36}, {"text": " sur les entreprises. ", "start": 2072.84, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a ensuite \n des proc\u00e9dures de sanctions ", "start": 2074.84, "duration": 2.68}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9es \n contre plusieurs entreprises, ", "start": 2077.68, "duration": 1.76}, {"text": " notamment trois grandes \n entreprises. ", "start": 2079.6, "duration": 5.24}, {"text": " Les informations \n dont je dispose m'indiquent ", "start": 2085.0, "duration": 1.04}, {"text": " que la proc\u00e9dure est en cours. ", "start": 2086.2, "duration": 1.56}, {"text": " Je vais interroger \n les minist\u00e8res sur le sujet. ", "start": 2087.92, "duration": 3.8}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair \n et on sera tr\u00e8s clairs. ", "start": 2091.88, "duration": 2.68}, {"text": " Quand il y a lieu \n de sanctionner ", "start": 2094.72, "duration": 1.64}, {"text": " et qu'il y a possibilit\u00e9 \n de le faire, on le fait. ", "start": 2096.52, "duration": 2.84}, {"text": " On va plus loin que \u00e7a. ", "start": 2099.52, "duration": 1.36}, {"text": " L'enjeu est aussi \n de faire \u00e9voluer ", "start": 2101.04, "duration": 2.56}, {"text": " la loi EGalim, parce qu'il y a \n des contournements qui sont l\u00e9gaux. ", "start": 2103.76, "duration": 2.96}, {"text": " Exemple, la construction du prix \n en marche arri\u00e8re. ", "start": 2106.88, "duration": 4.16}, {"text": " Un industriel \n peut s'accorder ", "start": 2111.2, "duration": 2.48}, {"text": " avec un distributeur \n sur un prix ", "start": 2113.84, "duration": 3.84}, {"text": " et se retourner ensuite \n vers le producteur ", "start": 2117.84, "duration": 2.56}, {"text": " pour lui indiquer qu'il faut \n respecter un prix d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9. ", "start": 2120.56, "duration": 2.96}, {"text": " C'est l\u00e9gal, malheureusement. ", "start": 2123.68, "duration": 2.44}, {"text": " La loi EGalim \n ne dit pas que c'est interdit. ", "start": 2126.28, "duration": 2.88}, {"text": " Ce contournement \n n'est pas possible. ", "start": 2129.32, "duration": 1.96}, {"text": " On souhaite une construction du prix \n en marche avant. ", "start": 2131.44, "duration": 4.32}, {"text": " Un industriel ne peut \n signer un prix ", "start": 2135.92, "duration": 2.16}, {"text": " avec un distributeur \n qu'une fois ", "start": 2138.24, "duration": 2.92}, {"text": " qu'il a sign\u00e9 le prix \n avec le producteur. ", "start": 2141.32, "duration": 3.12}, {"text": " C'est notre travail \n du moment ", "start": 2144.6, "duration": 1.52}, {"text": " et cela va donner \n lieu \u00e0 un texte ", "start": 2146.28, "duration": 1.44}, {"text": " de loi cet \u00e9t\u00e9 \n pour faire \u00e9voluer ", "start": 2147.88, "duration": 1.48}, {"text": " la loi EGalim. ", "start": 2149.52, "duration": 3.24}, {"text": " J'ajoute \n que nous proposons aussi ", "start": 2152.92, "duration": 5.92}, {"text": " un projet de loi \n EGalim europ\u00e9en ", "start": 2159.0, "duration": 3.92}, {"text": " pour \u00e9viter un contournement \n de la loi EGalim ", "start": 2163.08, "duration": 1.88}, {"text": " en France des centrales d'achat \n dans d'autres pays europ\u00e9ens. ", "start": 2165.12, "duration": 2.72}, {"text": " Sans Europe, \n comme vous le proposez, ", "start": 2168.0, "duration": 1.72}, {"text": " il n'y aura pas de loi \n EGalim europ\u00e9enne. ", "start": 2169.88, "duration": 4.56}, {"text": " C'est quand m\u00eame \n \u00e0 vous qu'on peut reprocher \u00e7a. ", "start": 2174.6, "duration": 1.64}, {"text": " Vous dites \n que vous voulez soutenir ", "start": 2176.4, "duration": 1.6}, {"text": " les agriculteurs, \n ils appellent au vote ", "start": 2178.16, "duration": 3.24}, {"text": " de la loi d'orientation agricole, \n et vous votez contre. ", "start": 2181.56, "duration": 12.32}, {"text": " Dans vos circonscriptions, \n vous faites quoi? ", "start": 2194.04, "duration": 3.6}, {"text": " Les agriculteurs \n nous ont tous demand\u00e9 ", "start": 2197.8, "duration": 1.04}, {"text": " que l'on classe \n l'agriculture ", "start": 2199.0, "duration": 1.4}, {"text": " parmi les fili\u00e8res \n en tension pour pouvoir ", "start": 2200.56, "duration": 1.24}, {"text": " avoir recours \n \u00e0 de la main-d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re. ", "start": 2201.96, "duration": 6.52}, {"text": " Vous parlez \n d'immigration z\u00e9ro, ", "start": 2208.64, "duration": 0.88}, {"text": " vous ne voulez pas d'\u00e9trangers. ", "start": 2209.68, "duration": 1.28}, {"text": " Vous d\u00e9fendez l'agriculture, \n mais vous \u00eates contre l'Europe. ", "start": 2211.12, "duration": 2.52}, {"text": " L'Europe, c'est la PAC. ", "start": 2213.8, "duration": 0.88}, {"text": " 9 milliards d'euros \n pour nos agriculteurs. ", "start": 2214.84, "duration": 3.36}, {"text": " Nous proposons \n un EGalim europ\u00e9en ", "start": 2218.36, "duration": 1.12}, {"text": " pour aider \n nos agriculteurs, ", "start": 2219.64, "duration": 0.92}, {"text": " mais vous vous y opposez. ", "start": 2220.72, "duration": 1.8}, {"text": " Mettez des actes \n en face de vos paroles, ", "start": 2222.68, "duration": 2.0}, {"text": " ou changez vos paroles ", "start": 2224.84, "duration": 0.88}, {"text": " pour qu'elles correspondent \n \u00e0 vos actes et \u00e0 vos votes. ", "start": 2225.88, "duration": 5.84}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, \n vous aurez peu de succ\u00e8s ", "start": 2231.88, "duration": 2.32}, {"text": " avec nos agriculteurs, \n puisque vous votez toujours contre. ", "start": 2234.36, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2236.8, "duration": 0.88}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 2237.84, "duration": 1.8}, {"text": " - Gr\u00e9goire de Fournas: \n Nous avons vot\u00e9 ", "start": 2239.8, "duration": 2.4}, {"text": " contre cette loi, \n nous avons fait ", "start": 2242.36, "duration": 2.12}, {"text": " un communiqu\u00e9 pour le dire. ", "start": 2244.64, "duration": 5.48}, {"text": " Vous saviez \n qu'il y avait peu de chances ", "start": 2250.28, "duration": 3.44}, {"text": " que cela d\u00e9bouche \n sur des sanctions ", "start": 2253.88, "duration": 1.52}, {"text": " pour les entreprises. ", "start": 2255.56, "duration": 2.84}, {"text": " L'agriculture continue \n son d\u00e9clin dramatique ", "start": 2258.56, "duration": 2.48}, {"text": " par votre faute \n et par vos mensonges. ", "start": 2261.2, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2263.76, "duration": 8.64}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 madame \n Mereana Reid Arbelot ", "start": 2272.56, "duration": 1.84}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 2274.56, "duration": 0.88}, {"text": " - Mereana Reid Arbelot: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2275.6, "duration": 1.76}, {"text": " monsieur le Premier ministre, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 2277.52, "duration": 2.32}, {"text": " en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, \n le taux de remplacement ", "start": 2280.0, "duration": 3.08}, {"text": " pour la pension civile \n des fonctionnaires d'Etat ", "start": 2283.24, "duration": 1.8}, {"text": " est de 41% \n contre 73,8% en Hexagone, ", "start": 2285.2, "duration": 11.56}, {"text": " car leur 64% \n de leur traitement indiciaire ", "start": 2296.92, "duration": 0.88}, {"text": " est pris en compte dans le calcul \n de la pension civile. ", "start": 2297.96, "duration": 4.08}, {"text": " La part indiciaire major\u00e9e \n sur laquelle ", "start": 2302.2, "duration": 3.28}, {"text": " ils sont pourtant retenus \n est exclue du calcul. ", "start": 2305.64, "duration": 6.0}, {"text": " Une indemnit\u00e9, la fameuse ITR, \n compl\u00e9tait la pension civile ", "start": 2311.8, "duration": 14.92}, {"text": " de 30%, mais depuis 2009, \n ce compl\u00e9ment d\u00e9cro\u00eet ", "start": 2326.88, "duration": 2.32}, {"text": " pour s'\u00e9teindre \n dans quatre ans. ", "start": 2329.36, "duration": 1.56}, {"text": " Pour pallier la disparition \n de ce compl\u00e9ment, ", "start": 2331.08, "duration": 2.92}, {"text": " le PLF 2024 pr\u00e9voit la CVR, \n cotisation volontaire ", "start": 2334.16, "duration": 1.96}, {"text": " de retraite, \n une capitalisation de retraite ", "start": 2336.28, "duration": 2.84}, {"text": " qui promet un compl\u00e9ment \n fantastique de 4,4%, ", "start": 2339.28, "duration": 2.28}, {"text": " soit un taux de remplacement global \n de 45,4%. ", "start": 2341.72, "duration": 2.6}, {"text": " Pour 1000 euros de traitement, \n un retrait\u00e9 en Hexagone ", "start": 2344.48, "duration": 8.6}, {"text": " touche une pension de 738 euros, \n un retrait\u00e9 polyn\u00e9sien touchera ", "start": 2353.24, "duration": 3.64}, {"text": " une pension de 410 euros \n et 44 euros de compl\u00e9ment retraite. ", "start": 2357.04, "duration": 3.2}, {"text": " Vous avez re\u00e7u \n comme moi un courrier ", "start": 2360.4, "duration": 2.28}, {"text": " de l'intersyndicale \n comprenant la prise ", "start": 2362.84, "duration": 2.64}, {"text": " en compte de tous \n les calculs indiciaires ", "start": 2365.64, "duration": 1.24}, {"text": " dans leur pension. ", "start": 2367.04, "duration": 3.4}, {"text": " Allez-vous revoir votre copie? ", "start": 2370.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2371.76, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2373.28, "duration": 2.88}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2376.32, "duration": 10.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Mereana Reid Arbelot, ", "start": 2386.48, "duration": 3.96}, {"text": " votre question \n me donne l'occasion ", "start": 2390.6, "duration": 2.68}, {"text": " de saluer la Polyn\u00e9sie \n fran\u00e7aise, ", "start": 2393.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui va accueillir \n les \u00e9preuves de surf ", "start": 2394.96, "duration": 1.96}, {"text": " des Jeux Olympiques \n et Paralympiques. ", "start": 2397.08, "duration": 3.48}, {"text": " Pardon, je peux r\u00e9pondre \n \u00e0 madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2400.72, "duration": 2.36}, {"text": " La Polyn\u00e9sie va accueillir \n les \u00e9preuves ", "start": 2403.24, "duration": 1.88}, {"text": " de surf des Jeux Olympiques \n et Paralympiques ", "start": 2405.28, "duration": 9.24}, {"text": " \u00e0 partir du 27 juillet. ", "start": 2414.68, "duration": 4.6}, {"text": " Le gouvernement a voulu \n que ces \u00e9preuves ", "start": 2419.44, "duration": 1.24}, {"text": " aient lieu l\u00e0-bas. ", "start": 2420.84, "duration": 1.08}, {"text": " Je comprends que les socialistes \n me fassent une remarque. ", "start": 2422.08, "duration": 3.04}, {"text": " Madame Hidalgo avait visit\u00e9 le site, \n on s'en souvient. ", "start": 2425.28, "duration": 4.16}, {"text": " Ce sera un jour de f\u00eate \n pour la Polyn\u00e9sie ", "start": 2429.6, "duration": 1.68}, {"text": " et pour la France enti\u00e8re. ", "start": 2431.44, "duration": 1.32}, {"text": " Je veux saluer le travail \n des services locaux ", "start": 2432.92, "duration": 1.56}, {"text": " et des agents publics \n dans la pr\u00e9paration ", "start": 2434.64, "duration": 1.84}, {"text": " de cet \u00e9v\u00e9nement majeur. ", "start": 2436.64, "duration": 2.96}, {"text": " S'agissant de l'indemnit\u00e9 \n temporaire ", "start": 2439.76, "duration": 3.92}, {"text": " de retraite, ITR, \n sur laquelle ", "start": 2443.84, "duration": 2.8}, {"text": " vous m'interrogez, \n je tiens \u00e0 vous souligner ", "start": 2446.8, "duration": 4.84}, {"text": " mon engagement et \u00e0 saluer \n votre engagement ", "start": 2451.8, "duration": 7.0}, {"text": " et celui du pr\u00e9sident Brotherson. ", "start": 2458.96, "duration": 5.52}, {"text": " Vous m'avez \n r\u00e9guli\u00e8rement saisi ", "start": 2464.64, "duration": 1.68}, {"text": " sur ce sujet, notamment \n quand j'\u00e9tais ministre ", "start": 2466.48, "duration": 1.24}, {"text": " des Comptes publics. ", "start": 2467.88, "duration": 4.84}, {"text": " L'ITR a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \n apr\u00e8s-guerre ", "start": 2472.88, "duration": 4.84}, {"text": " pour les fonctionnaires \n de l'Etat ultramarins, ", "start": 2477.88, "duration": 1.44}, {"text": " dont la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, ", "start": 2479.48, "duration": 1.96}, {"text": " mais \u00e7a comportait \n de nombreuses limites, ", "start": 2481.6, "duration": 1.4}, {"text": " et certains abus \u00e9taient reconnus. ", "start": 2483.16, "duration": 3.32}, {"text": " Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 mis \n en extinction progressive ", "start": 2486.64, "duration": 2.92}, {"text": " en 2009, le gouvernement \n avait promis ", "start": 2489.72, "duration": 3.44}, {"text": " de mettre en place \n un dispositif alternatif ", "start": 2493.32, "duration": 1.6}, {"text": " pour compenser les futurs \n pensionnaires. ", "start": 2495.08, "duration": 5.24}, {"text": " Il a fallu attendre \n un rapport de 2019, ", "start": 2500.48, "duration": 5.44}, {"text": " puis un engagement \n du pr\u00e9sident ", "start": 2506.08, "duration": 2.96}, {"text": " de la R\u00e9publique pour \n qu'un comit\u00e9 r\u00e9unisse enfin ", "start": 2509.2, "duration": 4.2}, {"text": " les \u00e9lus \n et les partenaires sociaux ", "start": 2513.56, "duration": 1.52}, {"text": " et se penche s\u00e9rieusement \n sur la question. ", "start": 2515.24, "duration": 2.56}, {"text": " Ce comit\u00e9 s'est r\u00e9uni \n \u00e0 plusieurs reprises ", "start": 2517.96, "duration": 3.36}, {"text": " en 2022 et en 2023. ", "start": 2521.48, "duration": 5.72}, {"text": " Cela a permis de faire \n \u00e9merger une solution, ", "start": 2527.36, "duration": 1.68}, {"text": " inscrite dans la loi \n de finances 2024, ", "start": 2529.2, "duration": 1.56}, {"text": " et qui est en train \n de se d\u00e9ployer ", "start": 2530.92, "duration": 1.44}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 2532.52, "duration": 8.44}, {"text": " Si les \u00e9carts \n entre le co\u00fbt de la vie ", "start": 2541.12, "duration": 2.92}, {"text": " dans l'Hexagone \n et les territoires ultramarins ", "start": 2544.2, "duration": 1.84}, {"text": " sont bien pris \n en compte, ", "start": 2546.2, "duration": 1.48}, {"text": " ils le sont moins lorsque \n les agents partent ", "start": 2547.84, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 la retraite, en particulier \n dans les territoires du Pacifique. ", "start": 2549.44, "duration": 5.68}, {"text": " Nous avons ouvert, \n \u00e0 compter du 1er avril 2024, ", "start": 2555.28, "duration": 2.04}, {"text": " la possibilit\u00e9 \n \u00e0 tout titulaire ", "start": 2557.48, "duration": 1.04}, {"text": " de la fonction \n publique en service ", "start": 2558.68, "duration": 7.24}, {"text": " en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \n ou dans d'autres territoires ", "start": 2566.08, "duration": 2.08}, {"text": " d'outre-mer de cotiser \n sur l'ensemble ", "start": 2568.32, "duration": 3.16}, {"text": " des compl\u00e9ments \n de r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 2571.64, "duration": 0.96}, {"text": " qu'il per\u00e7oit \n au r\u00e9gime du statut ", "start": 2572.76, "duration": 1.8}, {"text": " de la fonction publique. ", "start": 2574.72, "duration": 3.08}, {"text": " Pour s'assurer \n que cette mesure ait ", "start": 2577.96, "duration": 1.52}, {"text": " un effet imm\u00e9diat, \n un montant plancher est pr\u00e9vu. ", "start": 2579.64, "duration": 2.24}, {"text": " Aucun agent \n ne pourra toucher ", "start": 2582.04, "duration": 2.92}, {"text": " moins de 4000 euros annuels. ", "start": 2585.12, "duration": 2.92}, {"text": " Si nous n'avions pas pris \n de mesures ", "start": 2588.2, "duration": 1.52}, {"text": " en 2024, les pensionnaires \n auraient per\u00e7u ", "start": 2589.88, "duration": 4.0}, {"text": " une pension de 3000 euros \n en 2025, 2000 euros ", "start": 2594.04, "duration": 2.28}, {"text": " en 2026, et puis \n progressivement, ", "start": 2596.48, "duration": 1.92}, {"text": " plus rien en 2028. ", "start": 2598.56, "duration": 3.08}, {"text": " Je sais que vous suivez \n tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 2601.8, "duration": 1.4}, {"text": " la mise en oeuvre \n de ce dispositif ", "start": 2603.36, "duration": 1.64}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 2605.16, "duration": 6.88}, {"text": " Les \u00e9quipes locales ont d'ores \n et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es ", "start": 2612.2, "duration": 4.32}, {"text": " et la consigne a \u00e9t\u00e9 \n donn\u00e9e pour organiser ", "start": 2616.68, "duration": 1.44}, {"text": " la communication. ", "start": 2618.28, "duration": 2.44}, {"text": " J'ai un premier bilan \n du dispositif d'adh\u00e9sion ", "start": 2620.88, "duration": 1.24}, {"text": " pour fin juin. ", "start": 2622.28, "duration": 1.76}, {"text": " Je vous communiquerai ce bilan. ", "start": 2624.2, "duration": 3.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n alors qu'aucune solution n'avait ", "start": 2627.64, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e \n par les gouvernements successifs ", "start": 2630.32, "duration": 1.84}, {"text": " depuis 15 ans, \n ce gouvernement a agi ", "start": 2632.32, "duration": 1.44}, {"text": " pour mettre en oeuvre \n l'engagement ", "start": 2633.92, "duration": 2.6}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique et apporter ", "start": 2636.68, "duration": 2.56}, {"text": " une solution concr\u00e8te et adapt\u00e9e \n aux retrait\u00e9s ultramarins ", "start": 2639.4, "duration": 1.96}, {"text": " du Pacifique \n et de Saint-Pierre-et-Miquelon. ", "start": 2641.52, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 2643.16, "duration": 2.2}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2645.52, "duration": 7.56}, {"text": " - Mereana Reid Arbelot: \n Sauf votre respect, ", "start": 2653.24, "duration": 2.2}, {"text": " je ne parlais pas de l'ITR \n mais de la pension civile. ", "start": 2655.6, "duration": 6.28}, {"text": " Cela fait 50 ans ", "start": 2662.04, "duration": 7.4}, {"text": " qu'on les retient sur tous \n leurs indiciaires, ", "start": 2669.6, "duration": 1.56}, {"text": " ils ont le droit \n \u00e0 une vraie pension civile! ", "start": 2671.32, "duration": 3.04}, {"text": " Appliquez le droit commun. ", "start": 2674.52, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2675.92, "duration": 4.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fatiha Keloua Hachi ", "start": 2680.12, "duration": 1.44}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 2681.72, "duration": 4.32}, {"text": " - Fatiha Keloua Hachi: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2686.2, "duration": 11.0}, {"text": " vous d\u00e9battez \n au m\u00e9pris du pluralisme ", "start": 2697.36, "duration": 2.52}, {"text": " avec seulement un des candidats \n aux prochaines \u00e9lections. ", "start": 2700.04, "duration": 3.92}, {"text": " Vous vous invitez \n \u00e0 la radio ", "start": 2704.12, "duration": 1.96}, {"text": " pendant l'interview \n de votre candidate, ", "start": 2706.24, "duration": 4.16}, {"text": " bien que vous ayez jur\u00e9 \n y avoir \u00e9t\u00e9 forc\u00e9. ", "start": 2710.56, "duration": 4.6}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n va intervenir longuement ", "start": 2715.32, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision \n la veille de la fin de la campagne. ", "start": 2717.52, "duration": 3.28}, {"text": " Il y a comme un m\u00e9lange \n des genres ", "start": 2720.96, "duration": 3.52}, {"text": " entre activit\u00e9 gouvernementale \n et \u00e9lectorale, ", "start": 2724.64, "duration": 1.0}, {"text": " et cela nous interroge. ", "start": 2725.8, "duration": 2.72}, {"text": " Depuis le 27 mai \n et jusqu'au 9 juin, ", "start": 2728.68, "duration": 1.68}, {"text": " le gouvernement est dans la p\u00e9riode \n traditionnelle de r\u00e9serve. ", "start": 2730.52, "duration": 2.88}, {"text": " Pourtant, \n votre communication en faveur ", "start": 2733.56, "duration": 2.0}, {"text": " de votre liste par le biais \n des r\u00e9seaux officiels ", "start": 2735.72, "duration": 3.92}, {"text": " contrevient \u00e0 ce principe. ", "start": 2739.8, "duration": 2.12}, {"text": " Les moyens du minist\u00e8re \n participent-ils ", "start": 2742.08, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 stimuler la campagne \n du camp pr\u00e9sidentiel? ", "start": 2744.52, "duration": 1.8}, {"text": " Votre position \n ainsi que votre temps ", "start": 2746.48, "duration": 1.64}, {"text": " de parole en tant que chef \n du gouvernement ", "start": 2748.28, "duration": 2.88}, {"text": " n'ont pas vocation \u00e0 combler \n les manques d'une campagne ", "start": 2751.32, "duration": 5.6}, {"text": " visiblement en \u00e9chec, \n tout comme l'audiovisuel public ", "start": 2757.08, "duration": 1.56}, {"text": " n'a pas \u00e0 \u00eatre votre organe \n de communication ", "start": 2758.8, "duration": 2.08}, {"text": " au m\u00e9pris du pluralisme. ", "start": 2761.04, "duration": 4.76}, {"text": " Nous redoutions de telles d\u00e9rives, ", "start": 2765.96, "duration": 5.2}, {"text": " et qu'elles deviennent monnaie \n courante demain, ", "start": 2771.32, "duration": 6.2}, {"text": " avec votre fameuse \n r\u00e9forme mortif\u00e8re ", "start": 2777.68, "duration": 8.84}, {"text": " de l'audiovisuel public, \n r\u00e9forme soutenue par la droite ", "start": 2786.68, "duration": 3.64}, {"text": " et avec pour lubie \n une certaine nostalgie de l'ORTF, ", "start": 2790.48, "duration": 3.32}, {"text": " mais finalement, \n l'ex\u00e9cutif prend les devants ", "start": 2793.96, "duration": 2.96}, {"text": " en s'accaparant toutes les antennes. ", "start": 2797.08, "duration": 2.28}, {"text": " Dans ce contexte inqui\u00e9tant, ", "start": 2799.52, "duration": 1.84}, {"text": " quels sont les engagements \n du gouvernement ", "start": 2801.52, "duration": 2.64}, {"text": " pour garantir un d\u00e9bat \n \u00e9quitable et d\u00e9mocratique ", "start": 2804.32, "duration": 2.92}, {"text": " en ces derniers jours de campagne? ", "start": 2807.4, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n Monsieur le Premier ministre? ", "start": 2809.52, "duration": 7.28}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2816.96, "duration": 4.52}, {"text": " on arrive au terme de cette s\u00e9ance. ", "start": 2821.64, "duration": 1.84}, {"text": " Les insoumis et les \u00e9cologistes \n nous ont parl\u00e9 d'\u00e9cologie, ", "start": 2823.64, "duration": 3.12}, {"text": " les Horizons nous ont parl\u00e9 \n des travailleurs ", "start": 2826.92, "duration": 2.36}, {"text": " en situation de handicap, ", "start": 2829.44, "duration": 1.32}, {"text": " les LR et le RN \n nous ont parl\u00e9 d'agriculture, ", "start": 2830.92, "duration": 2.24}, {"text": " les LIOT nous ont parl\u00e9 \n des collectivit\u00e9s locales, ", "start": 2833.32, "duration": 2.56}, {"text": " je suis s\u00fbr que la question \n de Renaissance sera ", "start": 2836.04, "duration": 2.24}, {"text": " sur la vie quotidienne des Fran\u00e7ais. \n Les socialistes font ", "start": 2838.44, "duration": 2.84}, {"text": " de la politique politicienne. \n C'est dommage. ", "start": 2841.44, "duration": 2.4}, {"text": " Les Fran\u00e7ais qui nous regardent \n attendent plut\u00f4t qu'on parle ", "start": 2844.0, "duration": 8.0}, {"text": " de leur quotidien \n et des enjeux importants. ", "start": 2852.16, "duration": 5.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2857.92, "duration": 2.32}, {"text": " il y a un gendarme \n du temps de parole ", "start": 2860.4, "duration": 1.64}, {"text": " qui s'appelle l'Arcom. ", "start": 2862.2, "duration": 4.08}, {"text": " Cela garantit que, ", "start": 2866.44, "duration": 0.88}, {"text": " quand vous avez \n des personnalit\u00e9s ", "start": 2867.48, "duration": 4.64}, {"text": " qui s'expriment pour soutenir \n une candidature, ", "start": 2872.28, "duration": 2.76}, {"text": " leurs temps de parole \n sont retir\u00e9s pour cette liste. ", "start": 2875.2, "duration": 2.08}, {"text": " J'esp\u00e8re que \u00e7a continuera \n toujours \u00e0 fonctionner comme \u00e7a. ", "start": 2877.44, "duration": 2.52}, {"text": " Ce sont nos r\u00e8gles. ", "start": 2880.12, "duration": 1.28}, {"text": " Je l'assume, \n je soutiens la liste ", "start": 2881.56, "duration": 2.32}, {"text": " de Val\u00e9rie Hayer, \n pour mon pays ", "start": 2884.04, "duration": 2.6}, {"text": " et pour l'Europe, \n le pr\u00e9sident ", "start": 2886.8, "duration": 0.88}, {"text": " de la R\u00e9publique aussi. ", "start": 2887.84, "duration": 1.64}, {"text": " Ca a toujours \u00e9t\u00e9 le cas, ", "start": 2889.64, "duration": 1.44}, {"text": " sous toutes les majorit\u00e9s \n et sous tous ", "start": 2891.24, "duration": 1.24}, {"text": " les gouvernements. ", "start": 2892.64, "duration": 1.4}, {"text": " Je vais vous dire \n ce qui vous d\u00e9range. ", "start": 2894.2, "duration": 1.56}, {"text": " Vous \u00eates probablement \n jalouse ", "start": 2895.92, "duration": 2.6}, {"text": " que l'on soutienne la liste \n de Val\u00e9rie Hayer et pas la v\u00f4tre. ", "start": 2898.68, "duration": 5.92}, {"text": " Vous avez, \n vous et votre liste, ", "start": 2904.76, "duration": 1.32}, {"text": " des soutiens honteux. ", "start": 2906.24, "duration": 4.36}, {"text": " Vous \u00eates soutenus \n par Fran\u00e7ois Hollande ", "start": 2910.76, "duration": 1.6}, {"text": " et vous voulez le cacher \n le plus possible. ", "start": 2912.52, "duration": 1.68}, {"text": " Ce n'est pas tr\u00e8s agr\u00e9able \n pour l'ancien pr\u00e9sident ", "start": 2914.36, "duration": 1.44}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 2915.96, "duration": 1.16}, {"text": " C'est la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2917.28, "duration": 2.0}, {"text": " Vous devriez \n vous r\u00e9jouir qu'il y ait ", "start": 2919.44, "duration": 1.92}, {"text": " des d\u00e9bats \n sur les europ\u00e9ennes ", "start": 2921.52, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 des heures de grande \n \u00e9coute pour int\u00e9resser ", "start": 2924.2, "duration": 1.52}, {"text": " les Fran\u00e7ais et leur permettre \n d'aller voter ", "start": 2925.88, "duration": 1.52}, {"text": " en connaissance de cause \n le dimanche 9 juin. ", "start": 2927.56, "duration": 3.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 2931.24, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame ", "start": 2934.12, "duration": 1.28}, {"text": " V\u00e9ronique de Montchalin \n pour le groupe Renaissance. ", "start": 2935.56, "duration": 3.16}, {"text": " - V\u00e9ronique de Montchalin: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2938.88, "duration": 2.2}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2941.24, "duration": 5.0}, {"text": " depuis le 30 mai, \n les r\u00e9sultats d'admission ", "start": 2946.4, "duration": 4.6}, {"text": " aux formations \n sont d\u00e9livr\u00e9s en continu ", "start": 2951.16, "duration": 1.12}, {"text": " sur la plate-forme Parcoursup. ", "start": 2952.44, "duration": 1.36}, {"text": " Comme chaque ann\u00e9e \n depuis sa mise ", "start": 2953.96, "duration": 1.44}, {"text": " en place, \n Parcoursup subit des critiques ", "start": 2955.56, "duration": 1.48}, {"text": " au moment des r\u00e9sultats. ", "start": 2957.2, "duration": 2.64}, {"text": " Force est de constater \n que cette ann\u00e9e, ", "start": 2960.0, "duration": 9.12}, {"text": " la phase d'admission \n principale concernant ", "start": 2969.28, "duration": 2.04}, {"text": " plus de 9 millions \n de candidats a connu ", "start": 2971.48, "duration": 3.92}, {"text": " une progression \n de plus de 3%, en coh\u00e9rence ", "start": 2975.56, "duration": 2.04}, {"text": " avec la progression \n de la d\u00e9mographie lyc\u00e9enne. ", "start": 2977.76, "duration": 6.76}, {"text": " A l'issue de la campagne \n de 2023, 80% ", "start": 2984.68, "duration": 6.2}, {"text": " des n\u00e9o-bacheliers \n avait avaient re\u00e7u ", "start": 2991.04, "duration": 0.96}, {"text": " une proposition d'admission. ", "start": 2992.16, "duration": 2.8}, {"text": " Si nous ne pouvons \n que nous r\u00e9jouir ", "start": 2995.12, "duration": 8.96}, {"text": " de cette nette \n am\u00e9lioration de l'usager ", "start": 3004.24, "duration": 2.56}, {"text": " des performances d\u00e9livr\u00e9es \n par la plate-forme Parcoursup ", "start": 3006.96, "duration": 1.8}, {"text": " pour nos jeunes \u00e9tudiants, \n une interrogation demeure, ", "start": 3008.92, "duration": 1.24}, {"text": " celle du maintien \n de la distinction ", "start": 3010.32, "duration": 1.04}, {"text": " entre les fili\u00e8res \n identifi\u00e9es ", "start": 3011.52, "duration": 2.44}, {"text": " comme \u00e9tant s\u00e9lectives \n et celles dites non s\u00e9lectives. ", "start": 3014.12, "duration": 3.64}, {"text": " Les formations de type \n classe pr\u00e9paratoire, ", "start": 3017.92, "duration": 3.36}, {"text": " BTS, IUT et autres \n formations post-bac ", "start": 3021.44, "duration": 1.64}, {"text": " sont identifi\u00e9es \n comme \u00e9tant s\u00e9lectives, ", "start": 3023.24, "duration": 1.92}, {"text": " alors que les licences \n universitaires ne le sont pas. ", "start": 3025.32, "duration": 2.28}, {"text": " Dans la r\u00e9alit\u00e9, \n la fronti\u00e8re semble ", "start": 3027.76, "duration": 4.12}, {"text": " plus t\u00e9nue entre un IUT \n qui attire ", "start": 3032.04, "duration": 1.24}, {"text": " peu et une fili\u00e8re \n universitaire ", "start": 3033.44, "duration": 1.28}, {"text": " tr\u00e8s demand\u00e9e, \n o\u00f9 la s\u00e9lection risque ", "start": 3034.88, "duration": 1.8}, {"text": " de se faire \n par le manque de places. ", "start": 3036.84, "duration": 5.8}, {"text": " M\u00eame si l'universit\u00e9 \n est cens\u00e9e assurer ", "start": 3042.8, "duration": 1.32}, {"text": " une place \n \u00e0 chaque candidat, ", "start": 3044.28, "duration": 0.88}, {"text": " certains \u00e9tablissements \n ne sont pas en mesure ", "start": 3045.32, "duration": 2.6}, {"text": " d'assurer des places \n \u00e0 chaque candidat. ", "start": 3048.08, "duration": 2.16}, {"text": " Ces derni\u00e8res deviendront \n de facto s\u00e9lectives. ", "start": 3050.4, "duration": 4.08}, {"text": " Au regard \n de cette situation, ", "start": 3054.64, "duration": 2.2}, {"text": " est-il envisag\u00e9 \n une \u00e9volution ", "start": 3057.0, "duration": 1.6}, {"text": " de cette proc\u00e9dure \n afin de permettre ", "start": 3058.76, "duration": 1.88}, {"text": " aux candidats \n d'avoir une meilleure visibilit\u00e9 ", "start": 3060.8, "duration": 3.2}, {"text": " sur leurs chances d'acc\u00e9der \n \u00e0 ces formations ", "start": 3064.16, "duration": 1.24}, {"text": " non s\u00e9lectives? ", "start": 3065.56, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3068.32, "duration": 1.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 3070.2, "duration": 1.88}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3072.24, "duration": 4.64}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n de Montchalin, ", "start": 3077.04, "duration": 7.64}, {"text": " je connais votre engagement \n de longue date, ", "start": 3084.84, "duration": 2.12}, {"text": " et je dirais m\u00eame \n votre attachement ", "start": 3087.12, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole, \u00e0 notre jeunesse \n et \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur. ", "start": 3089.84, "duration": 2.96}, {"text": " L'un des moments-cl\u00e9s \n de la vie ", "start": 3092.96, "duration": 2.4}, {"text": " d'un lyc\u00e9en, \n ce sont ses choix ", "start": 3095.52, "duration": 1.84}, {"text": " pour l'avenir, \n pour le sup\u00e9rieur. ", "start": 3097.52, "duration": 1.44}, {"text": " C'est un moment important \n pour les jeunes ", "start": 3099.12, "duration": 1.4}, {"text": " et pour toutes les familles. ", "start": 3100.68, "duration": 11.24}, {"text": " Je sais \n qu'ils sont nombreux ", "start": 3112.08, "duration": 0.88}, {"text": " dans ce moment avec Parcoursup. ", "start": 3113.12, "duration": 2.96}, {"text": " Cela peut aussi \u00eatre un moment \n synonyme d'inqui\u00e9tude ", "start": 3116.24, "duration": 1.44}, {"text": " et d'angoisse. ", "start": 3117.84, "duration": 1.04}, {"text": " Pour ces familles, \n nous devions donner ", "start": 3119.04, "duration": 2.68}, {"text": " un syst\u00e8me simple et clair, \n un syst\u00e8me, j'ose ", "start": 3121.88, "duration": 2.12}, {"text": " le dire en ces termes, \n le moins anxiog\u00e8ne possible. ", "start": 3124.16, "duration": 2.4}, {"text": " Un syst\u00e8me transparent \n qui garantisse ", "start": 3126.72, "duration": 1.64}, {"text": " les chances de chacun \n et qui offre ", "start": 3128.52, "duration": 1.64}, {"text": " une solution \u00e0 tous \n ceux qui veulent poursuivre ", "start": 3130.32, "duration": 1.44}, {"text": " leurs \u00e9tudes. ", "start": 3131.92, "duration": 7.88}, {"text": " Je me rappelle du site APB, \n Admission post-bac, ", "start": 3139.96, "duration": 2.12}, {"text": " que j'avais utilis\u00e9 \n quand j'ai pass\u00e9 mon bac. ", "start": 3142.24, "duration": 2.08}, {"text": " C'\u00e9tait le tirage au sort. ", "start": 3144.48, "duration": 1.12}, {"text": " Il n'y a rien de plus angoissant. ", "start": 3145.76, "duration": 1.24}, {"text": " C'est compl\u00e8tement \n contre la m\u00e9ritocratie ", "start": 3147.16, "duration": 9.12}, {"text": " de se dire que tout se fait \n par tirage au sort. ", "start": 3156.44, "duration": 2.76}, {"text": " On a donc mis en place Parcoursup. ", "start": 3159.36, "duration": 2.56}, {"text": " Tout n'a pas \u00e9t\u00e9 \n parfait d\u00e8s le d\u00e9part ", "start": 3162.08, "duration": 1.44}, {"text": " et tout n'est pas parfait \n par principe. ", "start": 3163.68, "duration": 1.64}, {"text": " On a appris vite \n et on a su s'adapter ", "start": 3165.48, "duration": 1.64}, {"text": " en \u00e9coutant les lyc\u00e9ens \n et les familles. ", "start": 3167.28, "duration": 2.24}, {"text": " La proc\u00e9dure \u00e9tait \n tr\u00e8s longue au d\u00e9part. ", "start": 3169.68, "duration": 1.24}, {"text": " Nous l'avons r\u00e9duite. ", "start": 3171.08, "duration": 1.48}, {"text": " Elle dure 44 jours \n cette ann\u00e9e, ", "start": 3172.72, "duration": 1.56}, {"text": " contre 108 jours en 2018. ", "start": 3174.44, "duration": 1.48}, {"text": " Les familles nous demandaient \n de pouvoir anticiper davantage. ", "start": 3176.08, "duration": 3.76}, {"text": " Nous les avons entendues. ", "start": 3180.0, "duration": 1.2}, {"text": " Cette ann\u00e9e, un site \n d'entra\u00eenement ", "start": 3181.36, "duration": 4.64}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 mis en place \n d\u00e9but mai ", "start": 3186.16, "duration": 1.24}, {"text": " pour que chacun puisse \n se familiariser ", "start": 3187.56, "duration": 2.0}, {"text": " au site de Parcoursup. ", "start": 3189.72, "duration": 2.96}, {"text": " Je suis heureux \n que les affectations ", "start": 3192.84, "duration": 2.28}, {"text": " par Parcoursup \n se soient d\u00e9roul\u00e9es ", "start": 3195.28, "duration": 0.88}, {"text": " sans difficult\u00e9. ", "start": 3196.32, "duration": 1.48}, {"text": " Plus de 900.000 candidats \n \u00e9taient inscrits. ", "start": 3197.96, "duration": 2.68}, {"text": " C'est pr\u00e8s de 200.000 \n de plus que l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 3200.8, "duration": 2.4}, {"text": " Pr\u00e8s de 80% des lyc\u00e9ens \n ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u ", "start": 3203.36, "duration": 1.44}, {"text": " au moins une proposition. ", "start": 3204.96, "duration": 1.56}, {"text": " C'est beaucoup mieux qu'en 2023. ", "start": 3206.68, "duration": 2.24}, {"text": " Je veux d'abord adresser \n mes f\u00e9licitations ", "start": 3209.08, "duration": 4.88}, {"text": " aux lyc\u00e9ens \n qui sont sur le point ", "start": 3214.12, "duration": 2.48}, {"text": " de faire leurs choix \n avec l'appui ", "start": 3216.76, "duration": 1.68}, {"text": " de leurs professeurs, \n dont je salue ", "start": 3218.6, "duration": 1.04}, {"text": " la mobilisation \n au service ", "start": 3219.8, "duration": 1.2}, {"text": " de leurs \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3221.16, "duration": 3.52}, {"text": " Je veux adresser \n un message simple ", "start": 3224.84, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 celles \n et ceux qui ne sont pas ", "start": 3226.72, "duration": 2.72}, {"text": " encore devant une proposition \n d'admission: ", "start": 3229.6, "duration": 0.88}, {"text": " pas de panique. ", "start": 3230.64, "duration": 1.76}, {"text": " Nous sommes au d\u00e9but \n de la proc\u00e9dure. ", "start": 3232.56, "duration": 4.36}, {"text": " Il y a encore plus d'un mois. ", "start": 3237.08, "duration": 2.44}, {"text": " Les dossiers \n vont \u00eatre mis \u00e0 jour ", "start": 3239.68, "duration": 1.8}, {"text": " tous les matins \n en fonction des \u00e9volutions ", "start": 3241.64, "duration": 1.24}, {"text": " des listes. ", "start": 3243.04, "duration": 1.6}, {"text": " Il est tout \u00e0 fait \n possible de recevoir ", "start": 3244.8, "duration": 1.84}, {"text": " une offre dans les jours \n qui viennent. ", "start": 3246.8, "duration": 3.24}, {"text": " Nous ne laisserons \n aucun \u00e9l\u00e8ve ", "start": 3250.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur le bord de la route. ", "start": 3251.72, "duration": 4.08}, {"text": " Pour ceux qui n'auraient \n \u00e9t\u00e9 admis ", "start": 3255.96, "duration": 3.2}, {"text": " dans aucun de leurs voeux, \n une proc\u00e9dure compl\u00e9mentaire ", "start": 3259.32, "duration": 1.52}, {"text": " va s'ouvrir d\u00e8s le 11 juin. ", "start": 3261.0, "duration": 4.52}, {"text": " Les \u00e9quipes de Parcoursup \n vont prendre contact ", "start": 3265.68, "duration": 2.8}, {"text": " avec eux pour trouver \n des solutions ", "start": 3268.64, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 leur situation. ", "start": 3269.84, "duration": 2.2}, {"text": " Vous m'avez interrog\u00e9 \n sp\u00e9cifiquement ", "start": 3272.2, "duration": 3.36}, {"text": " sur la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de certaines fili\u00e8res. ", "start": 3275.72, "duration": 3.2}, {"text": " C'est la force de Parcoursup \n de proposer l'\u00e9ventail ", "start": 3279.08, "duration": 1.88}, {"text": " des possibilit\u00e9s \n et d'accompagner ", "start": 3281.12, "duration": 1.4}, {"text": " les lyc\u00e9ens. ", "start": 3282.68, "duration": 3.24}, {"text": " Parcoursup est une avanc\u00e9e \n par rapport ", "start": 3286.08, "duration": 4.92}, {"text": " \u00e0 la situation \n ant\u00e9rieure o\u00f9 les jeunes ", "start": 3291.16, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e9taient tir\u00e9s au sort. ", "start": 3292.56, "duration": 2.0}, {"text": " Ca permet \n plus de transparence ", "start": 3294.72, "duration": 0.92}, {"text": " sur les crit\u00e8res \n d'analyse des dossiers. ", "start": 3295.8, "duration": 3.36}, {"text": " C'est plus d'\u00e9galit\u00e9 \n en promouvant ", "start": 3299.32, "duration": 2.6}, {"text": " les \u00e9l\u00e8ves boursiers \n et en mobilisant ", "start": 3302.08, "duration": 1.08}, {"text": " les aides \u00e0 la mobilit\u00e9. ", "start": 3303.32, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a plus de libert\u00e9 \n pour les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 3305.72, "duration": 2.8}, {"text": " qui ont pu choisir \n 24.000 formations, ", "start": 3308.68, "duration": 2.68}, {"text": " dont 10.000 propos\u00e9es par la voie \n d'apprentissage. ", "start": 3311.52, "duration": 1.52}, {"text": " Nous restons vigilants, \n \u00e0 l'\u00e9coute ", "start": 3313.2, "duration": 3.4}, {"text": " et lucides sur les angoisses, \n les inqui\u00e9tudes. ", "start": 3316.76, "duration": 1.36}, {"text": " Nous sommes mobilis\u00e9s \n pour la r\u00e9ussite ", "start": 3318.28, "duration": 1.28}, {"text": " de tous les candidats \n inscrits sur Parcoursup. ", "start": 3319.72, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3321.12, "duration": 1.24}, {"text": " La s\u00e9ance est lev\u00e9e. ", "start": 3322.52, "duration": 3.36}]}