{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 6.25, "duration": 2.99}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.439, "duration": 4.001}, {"text": "Bienvenue c'est sens public des d\u00e9bats", "start": 9.24, "duration": 3.519}, {"text": "des reportages des chroniques et", "start": 11.44, "duration": 3.439}, {"text": "l'expertise de nos invit\u00e9s c'est ce que", "start": 12.759, "duration": 3.881}, {"text": "l'on vous propose tous les jours du", "start": 14.879, "duration": 5.441}, {"text": "lundi au jeudi \u00e0 18h et 22h sur Public", "start": 16.64, "duration": 7.36}, {"text": "S\u00e9nat ce sera donc Michel Barnier \u00e0", "start": 20.32, "duration": 6.44}, {"text": "Matignon l'ancien ministre de Jacques", "start": 24.0, "duration": 5.24}, {"text": "Chirac l'ancien commissaire europ\u00e9en qui", "start": 26.76, "duration": 4.839}, {"text": "fut n\u00e9goci\u00e9 du brexit devient premier", "start": 29.24, "duration": 5.08}, {"text": "ministre \u00e0 l'\u00e2ge de 73 ans la fin d'une", "start": 31.599, "duration": 5.001}, {"text": "semaine d'attente dont Emmanuel Macron a", "start": 34.32, "duration": 4.8}, {"text": "le secret le symbole aussi de l'impasse", "start": 36.6, "duration": 4.52}, {"text": "politique dans laquelle le pr\u00e9sident", "start": 39.12, "duration": 4.52}, {"text": "nous a tous plong\u00e9 avec la dissolution", "start": 41.12, "duration": 5.439}, {"text": "est-ce le choix le plus consensuel ou un", "start": 43.64, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9nis de d\u00e9mocratie on va en d\u00e9battre", "start": 46.559, "duration": 4.64}, {"text": "pendant 1 heure dans cette \u00e9mission un", "start": 49.32, "duration": 4.68}, {"text": "Emmanuel Macron qui ne voulait peut-\u00eatre", "start": 51.199, "duration": 5.561}, {"text": "pas sortir de la magnifique parenth\u00e8se", "start": 54.0, "duration": 5.559}, {"text": "olympique on a battu tous nos records en", "start": 56.76, "duration": 5.4}, {"text": "nombre de m\u00e9dailles on est dans le top 5", "start": 59.559, "duration": 5.521}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 nos m\u00e9dailles d'or on a tant et", "start": 62.16, "duration": 4.88}, {"text": "tant d'\u00e9preuves on a eu des m\u00e9dailles", "start": 65.08, "duration": 4.2}, {"text": "individuelles des m\u00e9dailles par \u00e9quipe", "start": 67.04, "duration": 5.92}, {"text": "celle-ci c'est la m\u00e9daille de la nation", "start": 69.28, "duration": 5.72}, {"text": "vous en avez chacune et", "start": 72.96, "duration": 6.24}, {"text": "chacun un petit bout j'en suis le", "start": 75.0, "duration": 6.64}, {"text": "garant quel sera l'h\u00e9ritage de Paris", "start": 79.2, "duration": 4.36}, {"text": "2024 ce succ\u00e8s collectif peut-il", "start": 81.64, "duration": 3.36}, {"text": "redonner un peu de confiance au fran\u00e7ais", "start": 83.56, "duration": 2.76}, {"text": "avons-nous v\u00e9cu les jeux les plus", "start": 85.0, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9ussis de l'histoire on r\u00e9pondra \u00e0", "start": 86.32, "duration": 2.72}, {"text": "cette question tout \u00e0 l'heure mais tout", "start": 87.56, "duration": 4.28}, {"text": "de suite voil\u00e0 le direct les images de", "start": 89.04, "duration": 5.48}, {"text": "matigon puisque la passation de pouvoir", "start": 91.84, "duration": 4.919}, {"text": "commence voil\u00e0 vous les voyez arriver", "start": 94.52, "duration": 4.68}, {"text": "Gabriel hatal alors je ne peux pas ne", "start": 96.759, "duration": 4.561}, {"text": "pas faire la comparaison le plus jeune", "start": 99.2, "duration": 3.32}, {"text": "des premier ministres de la 5e", "start": 101.32, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique qui va passer le relais \u00e0", "start": 102.52, "duration": 4.639}, {"text": "Michel Barnier le plus ancien puisqu'il", "start": 104.64, "duration": 6.72}, {"text": "est \u00e2g\u00e9 de 73 ans \u00e9videmment on \u00e9coutera", "start": 107.159, "duration": 6.041}, {"text": "des extraits de leur prise de parole", "start": 111.36, "duration": 5.88}, {"text": "apr\u00e8s ce rendez-vous classique de la vie", "start": 113.2, "duration": 6.12}, {"text": "de notre R\u00e9publique je vous pr\u00e9sente", "start": 117.24, "duration": 4.879}, {"text": "tout de suite euh mes invit\u00e9s puis on", "start": 119.32, "duration": 4.159}, {"text": "vous donnera le portrait de Michel", "start": 122.119, "duration": 2.721}, {"text": "Barnier dans un court instant Christelle", "start": 123.479, "duration": 3.201}, {"text": "crappelet bonsoir et bienvenue", "start": 124.84, "duration": 4.279}, {"text": "directrice BVA opinion Mathieu souquer", "start": 126.68, "duration": 4.04}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates ess\u00e9iste", "start": 129.119, "duration": 4.361}, {"text": "et consultant et vous avez contribu\u00e9 \u00e0", "start": 130.72, "duration": 5.599}, {"text": "cet ouvrage la France \u00e0 20h ou l'heure", "start": 133.48, "duration": 4.88}, {"text": "d'\u00eatre ensemble le voil\u00e0 \u00e7a ne passe pas", "start": 136.319, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e7a ne parle pas seulement du journal de", "start": 138.36, "duration": 4.0}, {"text": "20h mais \u00e7a en parle aussi et c'est", "start": 139.8, "duration": 4.84}, {"text": "appara\u00eetre aux \u00c9ditions de l'Aube Franck", "start": 142.36, "duration": 4.0}, {"text": "Morel bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 144.64, "duration": 3.48}, {"text": "avocat associ\u00e9 chez flichi Granger", "start": 146.36, "duration": 3.0}, {"text": "ancien conseiller social d'\u00c9douard", "start": 148.12, "duration": 3.36}, {"text": "Philippe \u00e0 Matignon et de plusieurs", "start": 149.36, "duration": 3.2}, {"text": "ministres et vous \u00eates expert \u00e0", "start": 151.48, "duration": 3.24}, {"text": "l'Institut Montaigne on est \u00e9galement en", "start": 152.56, "duration": 4.84}, {"text": "duplexe avec Bertrand L\u00e9o combrade qui", "start": 154.72, "duration": 4.0}, {"text": "est professeur de droit public \u00e0", "start": 157.4, "duration": 3.28}, {"text": "l'universit\u00e9 de Poitier r\u00e9dacteur en", "start": 158.72, "duration": 3.56}, {"text": "chef de la rubrique Droit", "start": 160.68, "duration": 3.44}, {"text": "constitutionnel chez les surligneurs", "start": 162.28, "duration": 4.0}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous et Sophie draavinel", "start": 164.12, "duration": 4.839}, {"text": "bonsoir Sophie bienvenue \u00e9ditorialiste", "start": 166.28, "duration": 5.239}, {"text": "euh politique un un petit tour de table", "start": 168.959, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s rapide tiens sur ce ce c\u00e9r\u00e9monial", "start": 171.519, "duration": 3.481}, {"text": "peut-\u00eatre que je commence avec vous", "start": 173.519, "duration": 2.961}, {"text": "Franck Morel puisque vous l'avez", "start": 175.0, "duration": 3.239}, {"text": "peut-\u00eatre v\u00e9cu voil\u00e0 v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur", "start": 176.48, "duration": 3.44}, {"text": "ce c\u00e9r\u00e9monial de la passation de pou", "start": 178.239, "duration": 3.401}, {"text": "voir est-ce qu'il s'y dit des choses", "start": 179.92, "duration": 3.76}, {"text": "vraiment importantes dans le bureau de", "start": 181.64, "duration": 4.04}, {"text": "du Premier ministre alors dans le bureau", "start": 183.68, "duration": 4.52}, {"text": "du premier ministre c'est di dire parce", "start": 185.68, "duration": 4.68}, {"text": "que \u00e7a ne seul les deux personnes qui", "start": 188.2, "duration": 3.72}, {"text": "participent peuvent en t\u00e9moigner en", "start": 190.36, "duration": 2.879}, {"text": "revanche dans les discours qui sont", "start": 191.92, "duration": 3.12}, {"text": "prononc\u00e9s \u00e0 cette occasion c'est souvent", "start": 193.239, "duration": 3.321}, {"text": "l'occasion de poser un certain nombre de", "start": 195.04, "duration": 3.6}, {"text": "marqueurs je me souviens par exemple que", "start": 196.56, "duration": 3.52}, {"text": "quand \u00c9douard Philippe est arriv\u00e9 \u00e0", "start": 198.64, "duration": 3.72}, {"text": "matigon en 2017 il s'est adress\u00e9 \u00e0", "start": 200.08, "duration": 3.799}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e0 Bernard casneuve en disant", "start": 202.36, "duration": 3.0}, {"text": "qu'un homme de droite s'adressait \u00e0 un", "start": 203.879, "duration": 3.241}, {"text": "homme de gauche ce qui \u00e9tait une forme", "start": 205.36, "duration": 5.0}, {"text": "de marqueur puisque sa nomination \u00e9tait", "start": 207.12, "duration": 5.36}, {"text": "justement le fait de la part d'Emmanuel", "start": 210.36, "duration": 3.68}, {"text": "Macron de nommer un homme de droite \u00e0", "start": 212.48, "duration": 3.679}, {"text": "Matignon donc il y a souvent comme \u00e7a", "start": 214.04, "duration": 4.919}, {"text": "quelques propos hein dans dans celui qui", "start": 216.159, "duration": 4.64}, {"text": "arrive et dans celui qui part qui", "start": 218.959, "duration": 3.761}, {"text": "permettent de prendre date et de poser", "start": 220.799, "duration": 3.72}, {"text": "un certain nombre de jalons soit en", "start": 222.72, "duration": 3.92}, {"text": "terme de bilan pour sueli qui s'en va", "start": 224.519, "duration": 5.161}, {"text": "soit en terme de petit caillou he pos\u00e9", "start": 226.64, "duration": 6.159}, {"text": "pour celui qui arrive h Mathieu souer un", "start": 229.68, "duration": 5.24}, {"text": "un mot l\u00e0-dessus parce que euh bon c'est", "start": 232.799, "duration": 3.601}, {"text": "quand m\u00eame on a v\u00e9cu beaucoup", "start": 234.92, "duration": 3.12}, {"text": "d'attertermoiments on on y reviendra", "start": 236.4, "duration": 2.72}, {"text": "cette semaine a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame", "start": 238.04, "duration": 3.24}, {"text": "paradoxale quoi c'est il y a 3 jours on", "start": 239.12, "duration": 4.0}, {"text": "discutait de de l'ancien Premier", "start": 241.28, "duration": 4.039}, {"text": "ministre de Fran\u00e7ois Hollande Bernard", "start": 243.12, "duration": 3.64}, {"text": "casenu et aujourd'hui on a Michel", "start": 245.319, "duration": 3.76}, {"text": "Barnier finalement dans cette passation", "start": 246.76, "duration": 4.119}, {"text": "de pouvoir oui \u00e7a dit quand m\u00eame quelque", "start": 249.079, "duration": 3.561}, {"text": "chose qui ressemble \u00e0 de la confusion", "start": 250.879, "duration": 2.841}, {"text": "alors je sais pas si c'est de la", "start": 252.64, "duration": 2.439}, {"text": "confusion dans l'esprit du pr\u00e9sident de", "start": 253.72, "duration": 2.96}, {"text": "la R\u00e9publique je ne suis pas dans son", "start": 255.079, "duration": 3.961}, {"text": "cerveau mais c'est vrai que \u00e0 minima la", "start": 256.68, "duration": 4.16}, {"text": "nomination de Michel Barnier met un", "start": 259.04, "duration": 3.92}, {"text": "terme \u00e0 \u00e0 \u00e0 un feuilleton qui avait des", "start": 260.84, "duration": 3.84}, {"text": "allures de sketch c'est\u00e0dire que je", "start": 262.96, "duration": 2.959}, {"text": "pense qu'il est tr\u00e8s difficile pour", "start": 264.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'opinion qui se d\u00e9go\u00fbte de plus en plus", "start": 265.919, "duration": 4.241}, {"text": "de la chose publique de la politique de", "start": 268.16, "duration": 3.319}, {"text": "comprendre comment le pr\u00e9sident de la", "start": 270.16, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique peut apr\u00e8s 2 mois de", "start": 271.479, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9cantation disait-il de mois de", "start": 273.28, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9flexion h\u00e9siter entre un sc\u00e9nario", "start": 275.24, "duration": 3.72}, {"text": "politique ou un sc\u00e9nario soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 277.0, "duration": 3.96}, {"text": "parce que mardi c'\u00e9tait casenu mercredi", "start": 278.96, "duration": 4.4}, {"text": "c'\u00e9tait baudet jeudi c'\u00e9tait Xavier", "start": 280.96, "duration": 4.76}, {"text": "Bertrand puis on termine avec et et par", "start": 283.36, "duration": 3.839}, {"text": "ailleurs h\u00e9siter entre un premier", "start": 285.72, "duration": 2.84}, {"text": "ministre venant de la gauche ou un", "start": 287.199, "duration": 2.921}, {"text": "premier ministre venant de la droite", "start": 288.56, "duration": 2.919}, {"text": "comme si la tartine pouvait tomber", "start": 290.12, "duration": 2.76}, {"text": "indiff\u00e9remment d'un c\u00f4t\u00e9 comme de", "start": 291.479, "duration": 3.961}, {"text": "l'autre al c'est li\u00e9 au fait qu'il y ait", "start": 292.88, "duration": 5.36}, {"text": "trois blocs voire quatre \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 295.44, "duration": 5.88}, {"text": "mais mais bon dit quand m\u00eame ou ou \u00e7a", "start": 298.24, "duration": 4.64}, {"text": "devrait se baser sur un programme ou sur", "start": 301.32, "duration": 3.56}, {"text": "une proposition politique quand m\u00eame oui", "start": 302.88, "duration": 3.319}, {"text": "et sur l'analyse politique qu'on fait", "start": 304.88, "duration": 2.84}, {"text": "d'un scrutin et de ses r\u00e9sultats", "start": 306.199, "duration": 3.401}, {"text": "normalement en 2 mois le pr\u00e9sident de la", "start": 307.72, "duration": 3.039}, {"text": "R\u00e9publique avait eu le temps de faire", "start": 309.6, "duration": 2.48}, {"text": "cette analyse l\u00e0 donc on est un peu", "start": 310.759, "duration": 2.88}, {"text": "surpris que \u00e0 la fin on puisse se", "start": 312.08, "duration": 2.8}, {"text": "retrouver avec j'allais dire tout le", "start": 313.639, "duration": 2.801}, {"text": "monde est n'importe qui non ces", "start": 314.88, "duration": 3.36}, {"text": "personnalit\u00e9s sont sont tr\u00e8s estimables", "start": 316.44, "duration": 4.0}, {"text": "mais mais on s'y perd on s'y perd tous", "start": 318.24, "duration": 4.12}, {"text": "un mot justement de la la r\u00e9action de", "start": 320.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'opinion pas \u00e9videmment au choix de", "start": 322.36, "duration": 3.64}, {"text": "Michel Barnier vous avez pas eu temps", "start": 324.56, "duration": 2.88}, {"text": "encore de de de sononder les Fran\u00e7ais", "start": 326.0, "duration": 4.12}, {"text": "mais sur cette p\u00e9riode d'attente et sur", "start": 327.44, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre ce d\u00e9calage entre la", "start": 330.12, "duration": 4.16}, {"text": "mobilisation des l\u00e9gislatives et on", "start": 331.8, "duration": 3.959}, {"text": "attend on attend \u00e7a fait 2 mois \u00e7a fait", "start": 334.28, "duration": 3.68}, {"text": "51 jours que que Gabriel Atal et des", "start": 335.759, "duration": 3.681}, {"text": "missionnaires c'\u00e9tait vraiment une", "start": 337.96, "duration": 3.079}, {"text": "situation qui commen\u00e7ait \u00e0 agacer les", "start": 339.44, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais hein la semaine derni\u00e8re on les", "start": 341.039, "duration": 2.961}, {"text": "avait interrog\u00e9 on leur demandait c'est", "start": 342.4, "duration": 3.519}, {"text": "quoi votre \u00e9tat d'esprit sur sur cette", "start": 344.0, "duration": 4.08}, {"text": "attente qui n'en finit pas et le premier", "start": 345.919, "duration": 3.241}, {"text": "sentiment qui venait c'\u00e9tait", "start": 348.08, "duration": 3.0}, {"text": "l'agassement suivi de la col\u00e8re mais", "start": 349.16, "duration": 3.759}, {"text": "c'estagassement o\u00f9 il s'en moque un peu", "start": 351.08, "duration": 3.52}, {"text": "bah non parce que alors il y en avait un", "start": 352.919, "duration": 3.041}, {"text": "sur C \u00e0 peu pr\u00e8s qui nous disaient", "start": 354.6, "duration": 3.0}, {"text": "qu'ils \u00e9taient indiff\u00e9rents mais moi j'y", "start": 355.96, "duration": 2.64}, {"text": "vois presque un peu dans cette", "start": 357.6, "duration": 4.039}, {"text": "indiff\u00e9rence de", "start": 358.6, "duration": 3.039}, {"text": "Ile et voil rien se passe on va dire que", "start": 363.4, "duration": 4.919}, {"text": "voil\u00e0 cette passation cette nomination", "start": 366.56, "duration": 3.96}, {"text": "de Michel Barnier close ce chapitre l\u00e0", "start": 368.319, "duration": 4.361}, {"text": "et peut-\u00eatre du coup g\u00e9n\u00e8re une forme de", "start": 370.52, "duration": 4.0}, {"text": "soulagement apr\u00e8s est-ce que \u00e7a ouvre", "start": 372.68, "duration": 5.12}, {"text": "vraiment de l'espoir une satisfaction je", "start": 374.52, "duration": 5.92}, {"text": "suis loin d'en \u00eatre s\u00fbr on va \u00eatre en", "start": 377.8, "duration": 5.04}, {"text": "direct en duplexe avec Patrick canner le", "start": 380.44, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe socialiste ici au", "start": 382.84, "duration": 3.32}, {"text": "S\u00e9nat dans un instant mais d'abord je", "start": 384.639, "duration": 3.521}, {"text": "vous propose le portrait du nouveau", "start": 386.16, "duration": 5.28}, {"text": "locataire de avec Flora", "start": 388.16, "duration": 6.159}, {"text": "sauvage apr\u00e8s 2 mois de tractation", "start": 391.44, "duration": 5.12}, {"text": "Gabriel Atal plus jeune premier ministre", "start": 394.319, "duration": 4.401}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique laisse sa place \u00e0", "start": 396.56, "duration": 5.12}, {"text": "Michel Barnier 73 ans interrog\u00e9 sur son", "start": 398.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e2ge alors qu'il est candidat \u00e0 la", "start": 401.68, "duration": 2.799}, {"text": "primaire des r\u00e9publicains pour la", "start": 403.12, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 celui qui a \u00e9t\u00e9", "start": 404.479, "duration": 4.521}, {"text": "quatre fois ministre d\u00e9put\u00e9 et", "start": 407.16, "duration": 3.96}, {"text": "commissaire europ\u00e9en revendique son", "start": 409.0, "duration": 4.44}, {"text": "exp\u00e9rience il y a des gens qui un", "start": 411.12, "duration": 3.84}, {"text": "certain \u00e2ge qui ont des id\u00e9es neuves et", "start": 413.44, "duration": 2.68}, {"text": "puis a des gens tr\u00e8s jeunes qui ont de", "start": 414.96, "duration": 4.84}, {"text": "vieilles id\u00e9es l'\u00e2ge c'est l'exp\u00e9rience", "start": 416.12, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9lu d\u00e9put\u00e9 en 1978 l'ancien n\u00e9gociateur", "start": 419.8, "duration": 5.6}, {"text": "du brexit membre des r\u00e9publicains coche", "start": 423.0, "duration": 3.8}, {"text": "beaucoup de cases aux yeux d'Emmanuel", "start": 425.4, "duration": 3.68}, {"text": "Macron celui que certains surnomment le", "start": 426.8, "duration": 4.56}, {"text": "Joe Biden \u00e0 la fran\u00e7aise ne devrait pas", "start": 429.08, "duration": 4.239}, {"text": "revenir sur les r\u00e9formes men\u00e9es depuis 7", "start": 431.36, "duration": 3.959}, {"text": "ans sa nomination permet aussi la", "start": 433.319, "duration": 4.32}, {"text": "participation DLR \u00e0 un gouvernement de", "start": 435.319, "duration": 4.56}, {"text": "coalition et surtout il n'a pas", "start": 437.639, "duration": 4.84}, {"text": "d'ambition pr\u00e9sidentielle pour 2027 au", "start": 439.879, "duration": 5.0}, {"text": "S\u00e9nat \u00e0 majorit\u00e9 de droite sa nomination", "start": 442.479, "duration": 4.72}, {"text": "est accueillie avec satisfaction c'est", "start": 444.879, "duration": 4.681}, {"text": "un homme d'exp\u00e9rience on le connait", "start": 447.199, "duration": 4.761}, {"text": "si\u00e9g\u00e9 au S\u00e9nat il a occup\u00e9 toutes sortes", "start": 449.56, "duration": 3.319}, {"text": "de", "start": 451.96, "duration": 3.919}, {"text": "responsabilit\u00e9s local d\u00e9partementale", "start": 452.879, "duration": 5.121}, {"text": "nationale quelqu'un qui est capable de", "start": 455.879, "duration": 5.44}, {"text": "rassembler de n\u00e9gocier d'aplanir les", "start": 458.0, "duration": 6.159}, {"text": "difficult\u00e9s de d\u00e9finir des objectifs en", "start": 461.319, "duration": 5.761}, {"text": "nessayant pas de passer en force je", "start": 464.159, "duration": 4.88}, {"text": "pense que c'est un bon choix apr\u00e8s des", "start": 467.08, "duration": 3.92}, {"text": "ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 Bruxelles celui qui a", "start": 469.039, "duration": 3.801}, {"text": "adopt\u00e9 la culture du consensus va devoir", "start": 471.0, "duration": 3.84}, {"text": "faire ses preuvve les oppositions", "start": 472.84, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9noncent d\u00e9j\u00e0 la nomination de Michel", "start": 474.84, "duration": 3.4}, {"text": "Barnier c'est un vrai coup de force", "start": 476.879, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9mocratique par que je rappelle que ces", "start": 478.24, "duration": 3.519}, {"text": "gens-l ont \u00e9t\u00e9 battus aux \u00e9lections", "start": 480.36, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e9gislatives leur politique a \u00e9t\u00e9 batue", "start": 481.759, "duration": 3.481}, {"text": "et que malgr\u00e9 tout c'est celle qu'on va", "start": 483.72, "duration": 3.28}, {"text": "vouloir imposer de fois de plus au", "start": 485.24, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7ais Michel Barnier va s'atteler \u00e0", "start": 487.0, "duration": 3.639}, {"text": "la d\u00e9licate mission de former un", "start": 489.08, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement avant un test grandeur", "start": 490.639, "duration": 3.96}, {"text": "nature son discours de politique", "start": 492.72, "duration": 4.599}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale alors que le RN attend de juger", "start": 494.599, "duration": 5.681}, {"text": "sur pi\u00e8ce le PS a d'ors et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9", "start": 497.319, "duration": 4.361}, {"text": "qu'il censurerait le nouveau", "start": 500.28, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement form\u00e9 par Michel", "start": 501.68, "duration": 5.199}, {"text": "bar avec nous donc en duplex Patrick", "start": 504.08, "duration": 4.48}, {"text": "caner pr\u00e9sident du groupe socialiste au", "start": 506.879, "duration": 3.6}, {"text": "S\u00e9nat bonsoir merci d'avoir accept\u00e9", "start": 508.56, "duration": 3.88}, {"text": "notre invitation est-ce que vous parlez", "start": 510.479, "duration": 6.0}, {"text": "de d\u00e9nis de d\u00e9mocratie comme \u00c9ric", "start": 512.44, "duration": 6.039}, {"text": "coqurel ce sont des expressions que", "start": 516.479, "duration": 5.0}, {"text": "j'emploie peu dans la mesure o\u00f9 je", "start": 518.479, "duration": 5.201}, {"text": "consid\u00e8re que le pr\u00e9sident est dans son", "start": 521.479, "duration": 5.04}, {"text": "droit mais tr\u00e8s concr\u00e8tement j'ai", "start": 523.68, "duration": 4.64}, {"text": "toujours pens\u00e9 que le roi \u00e9tait nu \u00e0", "start": 526.519, "duration": 3.32}, {"text": "savoir Emmanuel Macron mais que le fait", "start": 528.32, "duration": 3.4}, {"text": "du prince continue \u00e0 fonctionner et", "start": 529.839, "duration": 4.281}, {"text": "c'est un fait du prince qui permet", "start": 531.72, "duration": 4.84}, {"text": "finalement une nomination d'un Premier", "start": 534.12, "duration": 6.68}, {"text": "ministre suppl\u00e9tif par un un pr\u00e9sident", "start": 536.56, "duration": 6.399}, {"text": "disruptif donc \u00e7a fait beaucoup \u00e7a fait", "start": 540.8, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup \u00e0 dig\u00e9rer je ne vous le cache", "start": 542.959, "duration": 2.56}, {"text": "pas", "start": 544.48, "duration": 3.32}, {"text": "euh chacun a bien compris que le", "start": 545.519, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sident avait \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par le", "start": 547.8, "duration": 5.039}, {"text": "peuple fran\u00e7ais aux \u00e9lections", "start": 550.399, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9ennes le 9 juin le 30 juin aux", "start": 552.839, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives 1ier tour le 7", "start": 555.839, "duration": 4.961}, {"text": "juillet au second tour et puis voil\u00e0", "start": 558.04, "duration": 5.12}, {"text": "tout change pour que rien ne change nous", "start": 560.8, "duration": 3.84}, {"text": "avons le m\u00eame pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 563.16, "duration": 2.6}, {"text": "nous avons la m\u00eame pr\u00e9sidente de", "start": 564.64, "duration": 3.879}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous avons", "start": 565.76, "duration": 5.04}, {"text": "maintenant un ministre de droite nomm\u00e9", "start": 568.519, "duration": 5.32}, {"text": "par un pr\u00e9sident de de droite avec un", "start": 570.8, "duration": 5.24}, {"text": "eren qui prend en nototage tout le monde", "start": 573.839, "duration": 4.881}, {"text": "mais mais Patrick caner l'undi Bernard", "start": 576.04, "duration": 4.2}, {"text": "casneuve ancien Premier ministre", "start": 578.72, "duration": 3.559}, {"text": "socialiste \u00e9tait aux portes de Matignon", "start": 580.24, "duration": 3.48}, {"text": "finalement c'est Michel Barnier qui est", "start": 582.279, "duration": 2.56}, {"text": "un baron de la droite est-ce que votre", "start": 583.72, "duration": 4.799}, {"text": "parti a rater le coche vous savez je", "start": 584.839, "duration": 6.921}, {"text": "consid\u00e8re que nous devions nommer un", "start": 588.519, "duration": 6.641}, {"text": "personnage homme femme issu de la gauche", "start": 591.76, "duration": 5.24}, {"text": "nous avons soutenu vous le savez Lucy", "start": 595.16, "duration": 3.6}, {"text": "cast\u00e9 au nom des quatre formations", "start": 597.0, "duration": 4.2}, {"text": "composant le nouveau populaire le", "start": 598.76, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a r\u00e9cus\u00e9", "start": 601.2, "duration": 4.879}, {"text": "dans un dans une forme de mascarade \u00e0", "start": 603.64, "duration": 4.16}, {"text": "laquelle j'ai pu assister notamment le", "start": 606.079, "duration": 5.641}, {"text": "22 ao\u00fbt \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e voil\u00e0 le pr\u00e9sident de", "start": 607.8, "duration": 5.24}, {"text": "la R\u00e9publique a fait passer un grand", "start": 611.72, "duration": 3.44}, {"text": "oral \u00e0 Lucy cast\u00e9 qui d'ailleurs s'est", "start": 613.04, "duration": 4.28}, {"text": "bien d\u00e9brouill\u00e9 mais dans son esprit", "start": 615.16, "duration": 3.96}, {"text": "c'\u00e9tait nietette d\u00e9j\u00e0 avant m\u00eame de", "start": 617.32, "duration": 5.32}, {"text": "commencer donc Bernard casenu \u00e9tait une", "start": 619.12, "duration": 6.159}, {"text": "solution euh d'ailleurs peut-\u00eatre", "start": 622.64, "duration": 4.24}, {"text": "qu'elle le sera un jour oui mais elle a", "start": 625.279, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par le PS alors tr\u00e8s", "start": 626.88, "duration": 4.28}, {"text": "concr\u00e8tement nous avons eu un d\u00e9bat au", "start": 629.68, "duration": 4.8}, {"text": "bureau national moi j'\u00e9tais de ceux qui", "start": 631.16, "duration": 5.88}, {"text": "pensaient que dans la r\u00e9solution port\u00e9e", "start": 634.48, "duration": 4.24}, {"text": "par le bureau national du Parti", "start": 637.04, "duration": 3.359}, {"text": "socialiste une de nos plus hautes", "start": 638.72, "duration": 3.679}, {"text": "instances nous aons pu mentionner le", "start": 640.399, "duration": 3.641}, {"text": "fait que un gouvernement dirig\u00e9 par", "start": 642.399, "duration": 4.0}, {"text": "Bernard casenuve respectant le Front", "start": 644.04, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9publicain respectant les grandes", "start": 646.399, "duration": 5.081}, {"text": "lignes politiques du nouveau front", "start": 649.56, "duration": 5.44}, {"text": "populaire retraite pouvoir d'achat", "start": 651.48, "duration": 6.56}, {"text": "fiscalit\u00e9 pouvait permettre une vraie", "start": 655.0, "duration": 5.519}, {"text": "r\u00e9ponse au peuple de gauche qui a cru", "start": 658.04, "duration": 4.64}, {"text": "dans ses \u00e9lections en sanctionnant trois", "start": 660.519, "duration": 5.041}, {"text": "fois le pr\u00e9sident le bureau national a", "start": 662.68, "duration": 5.2}, {"text": "fait un choix majoritaire diff\u00e9rent je", "start": 665.56, "duration": 5.0}, {"text": "tiens \u00e0 lu dire que je le regrette euh", "start": 667.88, "duration": 5.28}, {"text": "parce que m\u00eame si nous n'\u00e9tions pas s\u00fbr", "start": 670.56, "duration": 4.959}, {"text": "que Bernard casenuve aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9", "start": 673.16, "duration": 4.76}, {"text": "par le Grand d\u00e9goupilleur en chef qui", "start": 675.519, "duration": 6.201}, {"text": "est Emmanuel Macron peut-\u00eatre que un", "start": 677.92, "duration": 7.24}, {"text": "soutien plus clair du PS aurait permis", "start": 681.72, "duration": 5.2}, {"text": "cette nomination mais vous savez je fais", "start": 685.16, "duration": 4.239}, {"text": "pas de politique euh en regardant", "start": 686.92, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9troviseur nous avons un pr\u00e9sident de", "start": 689.399, "duration": 3.481}, {"text": "droite qui nomme un premier ministre de", "start": 691.44, "duration": 4.16}, {"text": "droite et bien nous allons en tout cas \u00e0", "start": 692.88, "duration": 6.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e porter une censure parce que", "start": 695.6, "duration": 5.56}, {"text": "Monsieur Barnier je ne l'oublie pas fait", "start": 699.04, "duration": 4.0}, {"text": "partie d'une formation politique \u00e0", "start": 701.16, "duration": 4.479}, {"text": "droite importante dans l'arc r\u00e9publicain", "start": 703.04, "duration": 4.599}, {"text": "qui n'a pas soutenu le Front r\u00e9publicain", "start": 705.639, "duration": 4.2}, {"text": "et pour moi c'est une faute ind\u00e9libible", "start": 707.639, "duration": 5.0}, {"text": "merci beaucoup Patrick canner vous \u00eates", "start": 709.839, "duration": 4.841}, {"text": "dans un a\u00e9roport je vous laisse aller", "start": 712.639, "duration": 3.721}, {"text": "attraper votre avion ne soyez pas en", "start": 714.68, "duration": 3.599}, {"text": "retard merci d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 716.36, "duration": 4.479}, {"text": "invitation euh chapitre consacr\u00e9 \u00e0 \u00e0", "start": 718.279, "duration": 4.12}, {"text": "Michel Barnier et je me tourne vers vous", "start": 720.839, "duration": 3.68}, {"text": "Christelle crapl parce que on vous a", "start": 722.399, "duration": 3.761}, {"text": "demand\u00e9 d'aller rechercher des sondages", "start": 724.519, "duration": 3.161}, {"text": "forc\u00e9ment un peu ancien parce qu'il", "start": 726.16, "duration": 3.44}, {"text": "avait disparu des radars Michel Barnier", "start": 727.68, "duration": 2.92}, {"text": "c'est qu'est-ce qu'il repr\u00e9sente dans", "start": 729.6, "duration": 2.6}, {"text": "l'opinion fran\u00e7aise un peu fouill\u00e9 en", "start": 730.6, "duration": 2.84}, {"text": "fait on l'avait retest\u00e9 au moment de sa", "start": 732.2, "duration": 2.96}, {"text": "candidature imagine avec une lamp", "start": 733.44, "duration": 2.92}, {"text": "frontal en train d'aller chercher dans", "start": 735.16, "duration": 3.119}, {"text": "les archives et donc la derni\u00e8re mesure", "start": 736.36, "duration": 3.919}, {"text": "que j'ai trouv\u00e9 c'\u00e9tait en 2022 donc il", "start": 738.279, "duration": 4.281}, {"text": "y a 2 ans loin voil\u00e0 en fait on nous on", "start": 740.279, "duration": 3.401}, {"text": "a une question qui est-ce que vous", "start": 742.56, "duration": 2.6}, {"text": "souhaitez que un certain nombre de", "start": 743.68, "duration": 2.88}, {"text": "personnalit\u00e9s a de l'influence \u00e0", "start": 745.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'avenir il avait une code d'influence", "start": 746.56, "duration": 4.56}, {"text": "qui auss il est entre 18 19 % c'est pas", "start": 748.68, "duration": 4.56}, {"text": "beaucoup mais c'est pas si mal dans un", "start": 751.12, "duration": 3.719}, {"text": "univers o\u00f9 voil\u00e0 les politiques", "start": 753.24, "duration": 3.24}, {"text": "suscitent pas un \u00e9norme int\u00e9r\u00eat chez", "start": 754.839, "duration": 3.481}, {"text": "chez les Fran\u00e7ais il \u00e9tait plut\u00f4t bien", "start": 756.48, "duration": 3.88}, {"text": "positionn\u00e9 aupr\u00e8s des sympathisants LR", "start": 758.32, "duration": 3.56}, {"text": "en fait le sentiment que \u00e7a me donne", "start": 760.36, "duration": 2.839}, {"text": "c'est qu'il avait un peu du mal quand", "start": 761.88, "duration": 3.319}, {"text": "m\u00eame \u00e0 imprimer comme on dit dans dans", "start": 763.199, "duration": 3.88}, {"text": "l'opinion il a pas une structure d'image", "start": 765.199, "duration": 4.681}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s aboutie il est identifi\u00e9 en", "start": 767.079, "duration": 4.601}, {"text": "partie il est pas totalement inconnu", "start": 769.88, "duration": 3.28}, {"text": "mais beaucoup de de personnes notamment", "start": 771.68, "duration": 3.2}, {"text": "par les plus jeunes voil\u00e0 n' ont pas", "start": 773.16, "duration": 3.239}, {"text": "forc\u00e9ment entendu parler et en fait l\u00e0", "start": 774.88, "duration": 3.199}, {"text": "o\u00f9 marque des points c'est aupr\u00e8s des", "start": 776.399, "duration": 4.361}, {"text": "hommes des plus des cadres donc des gens", "start": 778.079, "duration": 4.801}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 soit qui ont connu sa", "start": 780.76, "duration": 4.12}, {"text": "carri\u00e8re par le pass\u00e9 soit qui", "start": 782.88, "duration": 3.92}, {"text": "s'int\u00e9ressent plus \u00e0 la politique euh on", "start": 784.88, "duration": 4.199}, {"text": "a entendu Patrick canner parler de", "start": 786.8, "duration": 4.08}, {"text": "Premier ministre suppl\u00e9tif et pr\u00e9sident", "start": 789.079, "duration": 3.12}, {"text": "disruptif est-ce que ce sera un premier", "start": 790.88, "duration": 2.92}, {"text": "ministre suppl\u00e9tif je peux formuler", "start": 792.199, "duration": 3.241}, {"text": "d'une autre fa\u00e7on franc Morel un", "start": 793.8, "duration": 4.36}, {"text": "collaborateur ou une vraie cohabitation", "start": 795.44, "duration": 5.92}, {"text": "ni l'un ni l'autre je pense qu'il y a un", "start": 798.16, "duration": 5.08}, {"text": "fait quand m\u00eame politique notable qu'il", "start": 801.36, "duration": 3.0}, {"text": "faut souligner c'est que c'est la", "start": 803.24, "duration": 3.08}, {"text": "premi\u00e8re fois sous la 5e R\u00e9publique", "start": 804.36, "duration": 5.08}, {"text": "qu'on a la construction d'une coalition", "start": 806.32, "duration": 5.639}, {"text": "post\u00e9rieurement \u00e0 l'\u00e9lection hein on a", "start": 809.44, "duration": 4.079}, {"text": "eu plusieurs \u00e9lections l\u00e9gislatives o\u00f9", "start": 811.959, "duration": 2.801}, {"text": "il y avait des coalitions qui se", "start": 813.519, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sentaient devant les \u00e9lecteurs l\u00e0 on", "start": 814.76, "duration": 5.199}, {"text": "a une coalition avec les partis de", "start": 817.44, "duration": 5.28}, {"text": "l'ancienne majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et LR", "start": 819.959, "duration": 5.281}, {"text": "qui est officiellement construite LR a", "start": 822.72, "duration": 3.799}, {"text": "fait \u00e9voluer sa position puisque le", "start": 825.24, "duration": 3.2}, {"text": "rentvoquier au d\u00e9but \u00e9tait plut\u00f4t pour", "start": 826.519, "duration": 3.601}, {"text": "un entre guillemets soutien sans", "start": 828.44, "duration": 3.519}, {"text": "participation et l\u00e0 on est vraiment dans", "start": 830.12, "duration": 4.2}, {"text": "une logique de coalition c'est pour \u00e7a", "start": 831.959, "duration": 4.841}, {"text": "que je dirais que le qualificatif de", "start": 834.32, "duration": 4.92}, {"text": "suppl\u00e9tif ne s'applique pas ou mais de", "start": 836.8, "duration": 5.2}, {"text": "cohabitation en partie seulement puisque", "start": 839.24, "duration": 6.08}, {"text": "le ressortir le n\u00e9ologisme qu'on a d\u00e9j\u00e0", "start": 842.0, "duration": 5.6}, {"text": "utilis\u00e9 plein de fois coalitation c'est", "start": 845.32, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a coalitation voil\u00e0 puisque le le camp", "start": 847.6, "duration": 5.32}, {"text": "de l'ancienne majorit\u00e9 est dans la", "start": 850.56, "duration": 4.199}, {"text": "coalition donc de ce point de vue-l\u00e0", "start": 852.92, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pas vraiment une cohabitation mais", "start": 854.759, "duration": 4.2}, {"text": "en m\u00eame temps cette coalition inclut LR", "start": 856.56, "duration": 4.519}, {"text": "qui \u00e9tait dans l'opposition jusqu'alors", "start": 858.959, "duration": 3.88}, {"text": "donc on est sur quelque chose d'hybride", "start": 861.079, "duration": 3.801}, {"text": "qui est tout \u00e0 fait nouveau sous la 5e", "start": 862.839, "duration": 3.961}, {"text": "R\u00e9publique qui est cette coalition", "start": 864.88, "duration": 4.519}, {"text": "post-\u00e9lection et qui lui donne une vraie", "start": 866.8, "duration": 4.159}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique on l'a vu au", "start": 869.399, "duration": 3.36}, {"text": "moment de l'\u00e9lection de la Pr\u00e9sidence de", "start": 870.959, "duration": 3.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e puisque la pr\u00e9sidente de", "start": 872.759, "duration": 5.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue sur la base de", "start": 874.839, "duration": 5.161}, {"text": "l'addition des voix de cette m\u00eame", "start": 878.279, "duration": 3.8}, {"text": "coalition donc vous puisque nous on pose", "start": 880.0, "duration": 3.88}, {"text": "la question choix consensuel ou d\u00e9lit", "start": 882.079, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9mocratique vous dites plut\u00f4t qu'on est", "start": 883.88, "duration": 3.199}, {"text": "dans un choix consensuel ou en tout cas", "start": 885.16, "duration": 4.08}, {"text": "raisonnable je ne sais pas je vais pas", "start": 887.079, "duration": 4.241}, {"text": "pas choisir les adjectifs \u00e0 votre place", "start": 889.24, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9 de d\u00e9mocratie ou pas je trouve que", "start": 891.32, "duration": 3.92}, {"text": "vous allez un peu vite en disant", "start": 893.959, "duration": 2.961}, {"text": "coalition il y aura peut-\u00eatre une", "start": 895.24, "duration": 3.0}, {"text": "coalition mais \u00e0 ce stade il y a le", "start": 896.92, "duration": 3.279}, {"text": "choix juste d'une personnalit\u00e9 on n'a", "start": 898.24, "duration": 4.039}, {"text": "pas entendu que LR s'embarquait avec les", "start": 900.199, "duration": 3.681}, {"text": "diff\u00e9rentes composantes de l'ex", "start": 902.279, "duration": 3.24}, {"text": "maajorit\u00e9 pr\u00e9s c'est tout \u00e0 fait", "start": 903.88, "duration": 3.28}, {"text": "possible peut-\u00eatre m\u00eame probable mais en", "start": 905.519, "duration": 3.801}, {"text": "fait on n'y est pas et on a compris que", "start": 907.16, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment Michel Barnier rempl\u00e7ait", "start": 909.32, "duration": 3.24}, {"text": "Xavier Bertrand qui tenait la corde", "start": 910.92, "duration": 4.839}, {"text": "jusqu'\u00e0 hier parce que il \u00e9tait un un un", "start": 912.56, "duration": 5.199}, {"text": "un comment un \u00e9l\u00e9ment plus consensuel", "start": 915.759, "duration": 5.08}, {"text": "que pr\u00e9cis\u00e9ment Xavier Bertrand alors je", "start": 917.759, "duration": 4.52}, {"text": "je ne parlerai pas de d\u00e9nis de", "start": 920.839, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9mocratie je constate quand m\u00eame que le", "start": 922.279, "duration": 3.12}, {"text": "choix de Michel Barnier", "start": 924.36, "duration": 2.8}, {"text": "vraisemblablement repose sur un double", "start": 925.399, "duration": 4.761}, {"text": "crit\u00e8re euh Laurent voquier \u00e9tait", "start": 927.16, "duration": 4.96}, {"text": "d'accord Marine Le Pen n'\u00e9tait pas", "start": 930.16, "duration": 4.28}, {"text": "contre oui et c'est la voie de passage", "start": 932.12, "duration": 3.719}, {"text": "que qui du coup a permis en fait", "start": 934.44, "duration": 3.24}, {"text": "d'atterrir sur la personnalit\u00e9 de de de", "start": 935.839, "duration": 3.961}, {"text": "Michel Barnier je ne suis pas s\u00fbr que du", "start": 937.68, "duration": 4.36}, {"text": "coup \u00e7a r\u00e9ponde pleinement \u00e0 l'\u00e9quation", "start": 939.8, "duration": 4.0}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par les r\u00e9sultats de", "start": 942.04, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9lection du 7 juillet on en reparlera", "start": 943.8, "duration": 3.8}, {"text": "de du poids du rassemblement national", "start": 945.6, "duration": 3.799}, {"text": "finalement que que l'on peut peut", "start": 947.6, "duration": 3.479}, {"text": "vraiment toucher du doigt depuis depuis", "start": 949.399, "duration": 2.761}, {"text": "plusieurs jours mais je me tourne une", "start": 951.079, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8re fois vers Bertran L\u00e9o combrade", "start": 952.16, "duration": 4.84}, {"text": "puisqu'on parle de de cette", "start": 954.199, "duration": 5.0}, {"text": "cohabitation peut-\u00eatre d'un nouveau g", "start": 957.0, "duration": 3.959}, {"text": "revenons au texte de la de la", "start": 959.199, "duration": 3.521}, {"text": "Constitution quelle place donne-t-elle", "start": 960.959, "duration": 3.56}, {"text": "au Premier ministre tout simplement", "start": 962.72, "duration": 3.44}, {"text": "alors ce qu'il faut rappeler c'est que", "start": 964.519, "duration": 3.961}, {"text": "la Constitution de", "start": 966.16, "duration": 4.919}, {"text": "1958 si vous lisez le texte c'est une", "start": 968.48, "duration": 4.719}, {"text": "constitution primo minist\u00e9rielle", "start": 971.079, "duration": 4.841}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'elle donne la primot\u00e9 au", "start": 973.199, "duration": 4.921}, {"text": "Premier ministre qui est charg\u00e9 de", "start": 975.92, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9terminer de conduire la politique de", "start": 978.12, "duration": 4.199}, {"text": "la nation et elle ne fait du pr\u00e9sident", "start": 979.88, "duration": 5.24}, {"text": "de la R\u00e9publique qu'un", "start": 982.319, "duration": 6.601}, {"text": "arbitre apr\u00e8s en pratique le pr\u00e9sident", "start": 985.12, "duration": 6.199}, {"text": "prend les manettes la plupart du temps", "start": 988.92, "duration": 4.839}, {"text": "sauf sauf en p\u00e9riode de cohabitation", "start": 991.319, "duration": 4.32}, {"text": "justement et la question qui va se poser", "start": 993.759, "duration": 3.481}, {"text": "durant les prochaines semaines c'est", "start": 995.639, "duration": 3.601}, {"text": "bien s\u00fbr de savoir si nous sommes dans", "start": 997.24, "duration": 4.48}, {"text": "une cohabitation c'est-\u00e0-dire une", "start": 999.24, "duration": 4.519}, {"text": "situation politique dans laquelle le", "start": 1001.72, "duration": 3.679}, {"text": "Premier ministre et le pr\u00e9sident de la", "start": 1003.759, "duration": 3.921}, {"text": "R\u00e9publique vont se battre pour la", "start": 1005.399, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9partition des pouvoirs politiques oou", "start": 1007.68, "duration": 5.36}, {"text": "est-ce que nous sommes dans une simple", "start": 1010.44, "duration": 5.24}, {"text": "coalition o\u00f9 le pr\u00e9sident et et le", "start": 1013.04, "duration": 5.359}, {"text": "Premier ministre seront conduit \u00e0 de", "start": 1015.68, "duration": 5.44}, {"text": "voir 100 entendre parce qu'ils devront", "start": 1018.399, "duration": 4.721}, {"text": "construire des majorit\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1021.12, "duration": 5.36}, {"text": "nationale pour continuer \u00e0 r\u00e9former \u00e7a", "start": 1023.12, "duration": 6.12}, {"text": "la question reste ouverte parmi les les", "start": 1026.48, "duration": 4.24}, {"text": "atouts qui sont mis en avant pour", "start": 1029.24, "duration": 3.12}, {"text": "expliquer la la nomination de Michel", "start": 1030.72, "duration": 4.839}, {"text": "Barnier \u00e0 matigon il y a son pass\u00e9 de", "start": 1032.36, "duration": 5.679}, {"text": "commissaire europ\u00e9en et de n\u00e9gociateur", "start": 1035.559, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en c'est lui qui \u00e9tait charg\u00e9 de", "start": 1038.039, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9sister \u00e0 la pression britannique lors", "start": 1039.919, "duration": 4.481}, {"text": "du brexit", "start": 1041.799, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e9coutez a fait preuve \u00e0 plusieurs", "start": 1045.24, "duration": 4.52}, {"text": "reprises de flexibilit\u00e9 tivit\u00e9 pour", "start": 1047.24, "duration": 3.96}, {"text": "travailler avec les lignes rouges du", "start": 1049.76, "duration": 3.48}, {"text": "Royaume-Uni sur le r\u00f4le de la Cour de", "start": 1051.2, "duration": 3.44}, {"text": "justice europ\u00e9enne ou sur la", "start": 1053.24, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9servation de l'autonomie l\u00e9gislative", "start": 1054.64, "duration": 3.8}, {"text": "du Royaume-Uni en mati\u00e8re de p\u00eache par", "start": 1056.88, "duration": 3.52}, {"text": "exemple il est temps que le Royaume-Uni", "start": 1058.44, "duration": 3.479}, {"text": "fasse de", "start": 1060.4, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame pour \u00eatre clair nous ne", "start": 1061.919, "duration": 3.64}, {"text": "sacrifierons jamais les int\u00e9r\u00eats", "start": 1064.16, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9conomiques et politiques \u00e0 long terme", "start": 1065.559, "duration": 2.281}, {"text": "de", "start": 1067.12, "duration": 4.6}, {"text": "l' au seul profit du", "start": 1067.84, "duration": 3.88}, {"text": "Royaume-Uni UK voil\u00e0 \u00e9videmment archive", "start": 1071.96, "duration": 5.839}, {"text": "qui date de est en plein bras de fer", "start": 1075.72, "duration": 3.56}, {"text": "entre entre l'Europe et et et et la", "start": 1077.799, "duration": 4.0}, {"text": "Grande-Bretagne \u00e0 ce moment-l\u00e0 la France", "start": 1079.28, "duration": 3.639}, {"text": "elle est sous le coup d'une proc\u00e9dure", "start": 1081.799, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne pour d\u00e9ficit excessif Franck", "start": 1082.919, "duration": 4.64}, {"text": "Morel est-ce que le le r\u00e9seau bruxellois", "start": 1085.039, "duration": 3.961}, {"text": "en quelque sorte de du Premier ministre", "start": 1087.559, "duration": 3.0}, {"text": "peut lui servir ind\u00e9iablement \u00e7a peut", "start": 1089.0, "duration": 3.96}, {"text": "aider \u00e7a peut aider la la connaissance", "start": 1090.559, "duration": 4.761}, {"text": "que Michel Barnier a des arcanes", "start": 1092.96, "duration": 4.76}, {"text": "bruxellois est incontestablement un", "start": 1095.32, "duration": 5.8}, {"text": "atout alors apr\u00e8s il y a d'un c\u00f4t\u00e9 le le", "start": 1097.72, "duration": 4.839}, {"text": "processus on va dire la forme la", "start": 1101.12, "duration": 3.0}, {"text": "connaissance des acteurs la connaissance", "start": 1102.559, "duration": 3.041}, {"text": "des mani\u00e8res de faire et puis il y a les", "start": 1104.12, "duration": 3.559}, {"text": "faits par eux-m\u00eames c'est-\u00e0-dire le", "start": 1105.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9tat des finances publiques donc il", "start": 1107.679, "duration": 3.521}, {"text": "aura fort \u00e0 faire de ce point de vue-l\u00e0", "start": 1109.32, "duration": 4.0}, {"text": "au plan d\u00e9j\u00e0 national hein pour b\u00e2tir un", "start": 1111.2, "duration": 4.12}, {"text": "budget pour faire voter un budget mais", "start": 1113.32, "duration": 4.32}, {"text": "incontestablement vis-\u00e0-vis de Bruxelles", "start": 1115.32, "duration": 3.92}, {"text": "c'est quelque chose qui qui ne va pas", "start": 1117.64, "duration": 3.159}, {"text": "nuir \u00e7a c'est clair Sophie oui", "start": 1119.24, "duration": 3.12}, {"text": "absolument et puis en fait Michel berier", "start": 1120.799, "duration": 3.36}, {"text": "il a quand m\u00eame une il a \u00e9t\u00e9 un tr\u00e8s bon", "start": 1122.36, "duration": 3.4}, {"text": "commissaire europ\u00e9en on a tendance \u00e0 lui", "start": 1124.159, "duration": 3.801}, {"text": "faire des proc\u00e8s en France qui sont pas", "start": 1125.76, "duration": 3.68}, {"text": "exactement qui sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 1127.96, "duration": 3.599}, {"text": "justes en tout cas il a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u l\u00e0-bas", "start": 1129.44, "duration": 3.52}, {"text": "pas du tout comme un techno comme on", "start": 1131.559, "duration": 2.641}, {"text": "veut bien l'entendre mais un vrai", "start": 1132.96, "duration": 4.12}, {"text": "politique et il a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e0 \u00e0 mener des", "start": 1134.2, "duration": 4.2}, {"text": "combats c'est un homme de mission en", "start": 1137.08, "duration": 3.2}, {"text": "fait c'est un homme de combat c'est pas", "start": 1138.4, "duration": 3.96}, {"text": "un intellectuel ou un conceptuel comme", "start": 1140.28, "duration": 3.6}, {"text": "on les aime en France souvent des hommes", "start": 1142.36, "duration": 3.52}, {"text": "politiques qu' vente derri\u00e8re leur", "start": 1143.88, "duration": 3.52}, {"text": "biblioth\u00e8que et cetera c'est vraiment", "start": 1145.88, "duration": 3.36}, {"text": "l'homme de mission d'ailleurs c'est", "start": 1147.4, "duration": 3.279}, {"text": "l'homme des GI hein c'est cette mission", "start": 1149.24, "duration": 3.88}, {"text": "qui l' conduit absolument qui a conduit", "start": 1150.679, "duration": 4.081}, {"text": "pendant 10 ans contre Fran\u00e7ois mitaron", "start": 1153.12, "duration": 3.12}, {"text": "qui en avait pas envie contre Jacques", "start": 1154.76, "duration": 2.76}, {"text": "Chirac qui voulait que \u00e7a se passe \u00e0", "start": 1156.24, "duration": 3.64}, {"text": "Paris il a r\u00e9ussi il s'en fait encore sa", "start": 1157.52, "duration": 4.56}, {"text": "gloire et encore aujourd'hui il en parle", "start": 1159.88, "duration": 5.039}, {"text": "et c'est vraiment cet Hommel \u00e0 Bruxelles", "start": 1162.08, "duration": 5.28}, {"text": "qui a c'est un tr\u00e8s tr\u00e8s gros bosseur un", "start": 1164.919, "duration": 4.801}, {"text": "mot de la de la dette al d\u00e9ficit et", "start": 1167.36, "duration": 4.08}, {"text": "dette c'est pas la m\u00eame chose mais le", "start": 1169.72, "duration": 3.12}, {"text": "pouvoir d'achat \u00e7a reste tr\u00e8s clairement", "start": 1171.44, "duration": 2.479}, {"text": "Christelle crapl la premi\u00e8re", "start": 1172.84, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais est-ce que le", "start": 1173.919, "duration": 5.561}, {"text": "l'item de de de la dette remonte", "start": 1176.24, "duration": 5.36}, {"text": "inqui\u00e8te ou pas du tout non clairement", "start": 1179.48, "duration": 3.6}, {"text": "c'est pas dans les pr\u00e9occupations", "start": 1181.6, "duration": 2.88}, {"text": "personnelles des Fran\u00e7ais alors apr\u00e8s", "start": 1183.08, "duration": 2.4}, {"text": "quand on leur pose la question \u00e0", "start": 1184.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9chelle du pays \u00e7a peut voil\u00e0 \u00e9merger", "start": 1185.48, "duration": 4.48}, {"text": "mais sinc\u00e8rement c'est vraiment pas leur", "start": 1188.6, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9occupation premi\u00e8re eux c'est le", "start": 1189.96, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir d'achat c'est aussi la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1191.6, "duration": 5.16}, {"text": "qui revient en force et de fa\u00e7on plus", "start": 1193.88, "duration": 5.76}, {"text": "prononc\u00e9e qu'avant et puis la sant\u00e9 qui", "start": 1196.76, "duration": 4.799}, {"text": "reste un sujet fort la sant\u00e9 comprise au", "start": 1199.64, "duration": 3.56}, {"text": "sens large avec aussi les d\u00e9serts", "start": 1201.559, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00e9dicaux et sur tous ces sujets l\u00e0 il va", "start": 1203.2, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre clairement attendu et on parlait de", "start": 1205.6, "duration": 4.16}, {"text": "sa capacit\u00e9 de n\u00e9gociateur son r\u00f4le", "start": 1207.52, "duration": 4.56}, {"text": "politique son r\u00f4le presque diplomatique", "start": 1209.76, "duration": 4.039}, {"text": "c'est une chose mais d'un point de vue", "start": 1212.08, "duration": 4.079}, {"text": "opinion publique il va clairement \u00eatre", "start": 1213.799, "duration": 4.321}, {"text": "attendu par rapport \u00e0 ce qu'il va", "start": 1216.159, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir faire concr\u00e8tement et c'est vrai", "start": 1218.12, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on peut s'interroger sur est-ce qu'", "start": 1220.159, "duration": 3.161}, {"text": "va vraiment donner le sentiment d'une", "start": 1221.96, "duration": 2.48}, {"text": "inflexion de la politique c'est quand", "start": 1223.32, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00eame le message qu'on voulu envoyer les", "start": 1224.44, "duration": 2.92}, {"text": "fran\u00e7ais m\u00eame si c'est pas dans le m\u00eame", "start": 1225.84, "duration": 3.959}, {"text": "sens \u00e0 l'issu des l\u00e9gislative est-ce que", "start": 1227.36, "duration": 4.08}, {"text": "on en parlait tout \u00e0 l'heure \u00e7a va \u00eatre", "start": 1229.799, "duration": 3.12}, {"text": "per\u00e7u comme une cohabitation je suis pas", "start": 1231.44, "duration": 3.119}, {"text": "s\u00fbr je me demande si voil\u00e0 va pas y", "start": 1232.919, "duration": 3.081}, {"text": "avoir plut\u00f4t le sentiment d'une", "start": 1234.559, "duration": 3.48}, {"text": "continuit\u00e9 surtout si d'autres", "start": 1236.0, "duration": 3.559}, {"text": "personnalit\u00e9s du gouvernement actuel", "start": 1238.039, "duration": 3.281}, {"text": "demeurent et du coup le sentiment pour", "start": 1239.559, "duration": 3.201}, {"text": "les Fran\u00e7ais que finalement rien ne", "start": 1241.32, "duration": 3.52}, {"text": "change et \u00e7a c'est pas tr\u00e8s positif", "start": 1242.76, "duration": 3.32}, {"text": "c'est vrai qu' il y a plusieurs", "start": 1244.84, "duration": 3.319}, {"text": "ministres d\u00e9 missionnaires qu' qui font", "start": 1246.08, "duration": 4.079}, {"text": "savoir queils resteraient bien \u00e0 leur", "start": 1248.159, "duration": 4.0}, {"text": "poste sont pr\u00eats \u00e0 rester Nicole Boubet", "start": 1250.159, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9ducation nationale qui qui fait", "start": 1252.159, "duration": 3.4}, {"text": "valoir \u00e0 juste titre d'ailleurs qui a eu", "start": 1253.96, "duration": 4.64}, {"text": "une une valse de de ministres depuis", "start": 1255.559, "duration": 4.881}, {"text": "depuis 2 ans bref elle n'est pas la", "start": 1258.6, "duration": 4.04}, {"text": "seule \u00e7a serait quand m\u00eame pour", "start": 1260.44, "duration": 4.52}, {"text": "l'opinion Mathieu souquier un peu", "start": 1262.64, "duration": 4.519}, {"text": "baroque pour ne pas dire choquant c'est", "start": 1264.96, "duration": 4.24}, {"text": "le sujet majeur je il y a pas encore de", "start": 1267.159, "duration": 3.88}, {"text": "coalition mais il n'y aura \u00e9videmment", "start": 1269.2, "duration": 3.959}, {"text": "pas de cohabitation si Emmanuel Macron a", "start": 1271.039, "duration": 4.0}, {"text": "choisi Michel Barnier c'est pour faire", "start": 1273.159, "duration": 3.481}, {"text": "ce qu'il dit d'ailleurs depuis quelques", "start": 1275.039, "duration": 3.161}, {"text": "jours enfin le message qu'il fait passer", "start": 1276.64, "duration": 2.72}, {"text": "c'est pour qu'il n'y ait aucune", "start": 1278.2, "duration": 3.359}, {"text": "inflexion politique ou que pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1279.36, "duration": 3.799}, {"text": "les grands axes ou les grandes les", "start": 1281.559, "duration": 2.841}, {"text": "grands fondamentaux de la politique", "start": 1283.159, "duration": 3.4}, {"text": "men\u00e9e depuis 7 ans ne soi en aucun cas", "start": 1284.4, "duration": 4.759}, {"text": "remis en cause et et \u00e7a effectivement je", "start": 1286.559, "duration": 3.72}, {"text": "ne vois pas comment \u00e7a peut passer dans", "start": 1289.159, "duration": 2.601}, {"text": "l'opinion Michel Barnier est sans doute", "start": 1290.279, "duration": 2.921}, {"text": "quelqu'un de tr\u00e8s estimable il y a pas", "start": 1291.76, "duration": 3.32}, {"text": "de doute l\u00e0-dessus m\u00eame s'il a un petit", "start": 1293.2, "duration": 4.04}, {"text": "sujet de notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 ce stade et m\u00eame si", "start": 1295.08, "duration": 3.64}, {"text": "par ailleurs dans le macronisme il y", "start": 1297.24, "duration": 2.84}, {"text": "avait une promesse de renouvellement et", "start": 1298.72, "duration": 3.28}, {"text": "que avec un un homme politique qui a", "start": 1300.08, "duration": 3.68}, {"text": "commenc\u00e9 ses fonctions minist\u00e9rielles en", "start": 1302.0, "duration": 4.24}, {"text": "1993 cette promesse de renouvellement", "start": 1303.76, "duration": 4.84}, {"text": "est perdue il y a effectivement ce sujet", "start": 1306.24, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame si les les enseignements du scrutin", "start": 1308.6, "duration": 3.36}, {"text": "du 7 juillet ne sont pas si faciles que", "start": 1310.52, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a \u00e0 tirer on voit quand m\u00eame que le", "start": 1311.96, "duration": 3.76}, {"text": "double message que les Fran\u00e7ais ont", "start": 1314.32, "duration": 2.959}, {"text": "lanc\u00e9 c'est on ne veut plus d'Emmanuel", "start": 1315.72, "duration": 3.36}, {"text": "Macron un on ne veut plus d'Emmanuel", "start": 1317.279, "duration": 3.681}, {"text": "Macron de on ne veut pas ou pas encore", "start": 1319.08, "duration": 4.599}, {"text": "du RN et \u00e0 la fin on se retrouve avec", "start": 1320.96, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment un Premier ministre qui est", "start": 1323.679, "duration": 3.0}, {"text": "choisi pour poursuivre la politique", "start": 1325.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'Emmanuel Macron il y a assez peu de", "start": 1326.679, "duration": 3.48}, {"text": "doute l\u00e0-dessus et par ailleurs son nom", "start": 1328.0, "duration": 3.919}, {"text": "a d\u00fb \u00eatre discut\u00e9 avec le RN pour", "start": 1330.159, "duration": 3.281}, {"text": "v\u00e9rifier que il n'allait pas tomber sous", "start": 1331.919, "duration": 3.481}, {"text": "la coupe d'une censure tout de suite", "start": 1333.44, "duration": 3.96}, {"text": "donc on est totalement \u00e0 rebour du", "start": 1335.4, "duration": 3.6}, {"text": "message qui a \u00e9t\u00e9 effectivement envoy\u00e9", "start": 1337.4, "duration": 3.12}, {"text": "le 7 juillet je je ne vois pas comment", "start": 1339.0, "duration": 3.799}, {"text": "l'opinion va recevoir cette nomination", "start": 1340.52, "duration": 4.48}, {"text": "oui comme promis un chapitre consacr\u00e9 au", "start": 1342.799, "duration": 4.281}, {"text": "rassemblement national tout de suite", "start": 1345.0, "duration": 3.96}, {"text": "c'est certainement l'une des le son voir", "start": 1347.08, "duration": 3.959}, {"text": "la le\u00e7on de cette semaine de quasi", "start": 1348.96, "duration": 4.28}, {"text": "impasse politique on \u00e9coute Marine Le", "start": 1351.039, "duration": 3.801}, {"text": "Pen r\u00e9agir \u00e0 la nomination de Michel", "start": 1353.24, "duration": 3.48}, {"text": "Barnier notre confr\u00e8re de LCI lui", "start": 1354.84, "duration": 3.48}, {"text": "demande quel genre de Premier ministre", "start": 1356.72, "duration": 3.839}, {"text": "doit-il \u00eatre pour obtenir votre", "start": 1358.32, "duration": 4.359}, {"text": "soutienon a \u00e9t\u00e9 totalement transparent", "start": 1360.559, "duration": 3.48}, {"text": "on a demand\u00e9 \u00e0 ce que nos \u00e9lecteurs", "start": 1362.679, "duration": 3.401}, {"text": "soient respect\u00e9 c'\u00e9tait le premier", "start": 1364.039, "duration": 4.24}, {"text": "crit\u00e8re le deux\u00e8me crit\u00e8re \u00e9tait un", "start": 1366.08, "duration": 4.479}, {"text": "Premier ministre qui s'int\u00e9resse \u00e0 la", "start": 1368.279, "duration": 3.88}, {"text": "modification du mode de scrutin parce", "start": 1370.559, "duration": 4.48}, {"text": "que on ne peut pas envisager de ne pas", "start": 1372.159, "duration": 4.361}, {"text": "tenir compte de ce qui s'est pass\u00e9 il", "start": 1375.039, "duration": 3.441}, {"text": "faut que la France puisse demain", "start": 1376.52, "duration": 3.759}, {"text": "parorsquil y aura une dissolution", "start": 1378.48, "duration": 3.48}, {"text": "obtenir une majorit\u00e9 claire pour la", "start": 1380.279, "duration": 4.721}, {"text": "gouverner et \u00e9videmment le les sujets de", "start": 1381.96, "duration": 4.8}, {"text": "fond qui nous int\u00e9ressent", "start": 1385.0, "duration": 4.4}, {"text": "fondamentalement sont ceux de la prise", "start": 1386.76, "duration": 4.32}, {"text": "en consid\u00e9ration de l'immigration hors", "start": 1389.4, "duration": 4.12}, {"text": "contr\u00f4le de l'ins\u00e9curit\u00e9 qui explose", "start": 1391.08, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment de la pr\u00e9servation du pouvoir", "start": 1393.52, "duration": 3.72}, {"text": "d'achat des Fran\u00e7ais donc \u00e7a je ne peux", "start": 1395.24, "duration": 4.64}, {"text": "pas r\u00e9pondre en amont et et nous", "start": 1397.24, "duration": 4.0}, {"text": "attendrons le discours de politique", "start": 1399.88, "duration": 2.919}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Monsieur Barnier ce qui", "start": 1401.24, "duration": 3.0}, {"text": "n'\u00e9tait pas le cas pour Xavier Bertrand", "start": 1402.799, "duration": 3.601}, {"text": "sans doute pour des inimiti\u00e9s on va dire", "start": 1404.24, "duration": 3.76}, {"text": "locales et le les souvenirs de la", "start": 1406.4, "duration": 3.44}, {"text": "campagne \u00e9lectoral pour les r\u00e9gionales", "start": 1408.0, "duration": 3.84}, {"text": "dans dans le Nord pcal mais bref Michel", "start": 1409.84, "duration": 4.0}, {"text": "Barnier semble \u00eatre tol\u00e9r\u00e9 par le", "start": 1411.84, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national et ses alli\u00e9s", "start": 1413.84, "duration": 3.199}, {"text": "est-ce que c'est pour \u00e7a qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 1415.84, "duration": 2.92}, {"text": "choisi Sophie sans doute Thomas au moins", "start": 1417.039, "duration": 3.361}, {"text": "en grande partie parce que Emmanuel", "start": 1418.76, "duration": 3.44}, {"text": "Macron donc comme on l'a dit a pris son", "start": 1420.4, "duration": 3.519}, {"text": "temps pour trouver celui qui passerait", "start": 1422.2, "duration": 3.64}, {"text": "au travers des gouttes acides de la", "start": 1423.919, "duration": 4.481}, {"text": "dissolution parlementaire euh et il", "start": 1425.84, "duration": 3.959}, {"text": "pense l'avoir trouv\u00e9 en pliant les", "start": 1428.4, "duration": 3.24}, {"text": "chines devant le parti de Marine Le Pen", "start": 1429.799, "duration": 3.521}, {"text": "et pourtant et pourtant vous vous en", "start": 1431.64, "duration": 4.279}, {"text": "souvenez tous votre vote m'oblige", "start": 1433.32, "duration": 4.2}, {"text": "c'\u00e9tait quand vous vous souvenez de ces", "start": 1435.919, "duration": 3.601}, {"text": "mots ceux qui l'av avait choisi Emmanuel", "start": 1437.52, "duration": 6.36}, {"text": "Macron le 24 avril 2022 \u00e0 cell et ceux", "start": 1439.52, "duration": 6.88}, {"text": "disait-il qui ont vot\u00e9 pour moi non pour", "start": 1443.88, "duration": 3.84}, {"text": "soutenir mes id\u00e9es mais pour faire", "start": 1446.4, "duration": 3.6}, {"text": "barrage \u00e0 celle de l'extr\u00eame droite", "start": 1447.72, "duration": 4.839}, {"text": "votre vote m'oblige Emmanuel Macron", "start": 1450.0, "duration": 4.559}, {"text": "venait de l'emporter il \u00e9tait \u00e9lu pour", "start": 1452.559, "duration": 4.48}, {"text": "la deux\u00e8me fois \u00e0 la t\u00eate de l'\u00c9tat avec", "start": 1454.559, "duration": 5.921}, {"text": "58,54 % des suffrages Marine Le Pen en", "start": 1457.039, "duration": 5.24}, {"text": "face avait recueilli", "start": 1460.48, "duration": 5.559}, {"text": "41,46 % bloqu\u00e9 par un barrage", "start": 1462.279, "duration": 6.321}, {"text": "r\u00e9publicain h et 2 ans plus tard ce m\u00eame", "start": 1466.039, "duration": 4.721}, {"text": "barrage au l\u00e9gislatif passe la coalition", "start": 1468.6, "duration": 3.76}, {"text": "de gauche en t\u00eate le nouveau front", "start": 1470.76, "duration": 4.919}, {"text": "populaire avec 193 d\u00e9put\u00e9s contre 143", "start": 1472.36, "duration": 5.319}, {"text": "pour Marine Le Pen et Jordan Bardella", "start": 1475.679, "duration": 4.081}, {"text": "seulement voil\u00e0 Thomas ce sont bien eux", "start": 1477.679, "duration": 3.921}, {"text": "qui ont effectivement guid\u00e9 leur choix", "start": 1479.76, "duration": 3.639}, {"text": "guid\u00e9 le choix d'Emmanuel Macron les", "start": 1481.6, "duration": 3.679}, {"text": "King makers donc les faiseurs de roi", "start": 1483.399, "duration": 4.321}, {"text": "pourquoi et ben parce que c'est un poids", "start": 1485.279, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9el quand m\u00eame il faut le dire 10 10,1", "start": 1487.72, "duration": 6.0}, {"text": "million donc au l\u00e9gislative d'\u00e9lecteurs", "start": 1491.399, "duration": 5.28}, {"text": "ont plac\u00e9 un bulletin du RN ou de ses", "start": 1493.72, "duration": 5.76}, {"text": "alli\u00e9s dans les urnes 7 juillet et puis", "start": 1496.679, "duration": 5.24}, {"text": "aux europ\u00e9ennes un mois plus t\u00f4t le RN", "start": 1499.48, "duration": 5.28}, {"text": "il faut s'en souvenir a rassembl\u00e9 31,3 %", "start": 1501.919, "duration": 5.0}, {"text": "des voix et donc deux fois plus que le", "start": 1504.76, "duration": 4.6}, {"text": "score du parti centriste de la coalition", "start": 1506.919, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors on a raison de dire", "start": 1509.36, "duration": 4.0}, {"text": "que les scores de ce scrutin sont", "start": 1511.96, "duration": 2.92}, {"text": "toujours \u00e0 prendre avec des pincettes", "start": 1513.36, "duration": 3.52}, {"text": "qui ne sont pas un reflet r\u00e9el ou", "start": 1514.88, "duration": 3.799}, {"text": "sinc\u00e8re de notre vie politique mais en", "start": 1516.88, "duration": 4.279}, {"text": "tout cas \u00e7a a servi pour manemmanuel", "start": 1518.679, "duration": 4.24}, {"text": "Macron d'\u00e9lectrochoc \u00e7a l'a vraiment", "start": 1521.159, "duration": 3.081}, {"text": "percut\u00e9 c'est ce qui est \u00e0 l'origine de", "start": 1522.919, "duration": 2.601}, {"text": "la dissolution c'est pour \u00e7a qu'", "start": 1524.24, "duration": 2.799}, {"text": "prononce la dissolution juste oui c'est", "start": 1525.52, "duration": 3.56}, {"text": "absolument pour \u00e7a le 9 juin et le chef", "start": 1527.039, "duration": 3.601}, {"text": "de l'\u00c9tat est convaincu que la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1529.08, "duration": 3.24}, {"text": "finalement lui en tout cas pense que la", "start": 1530.64, "duration": 3.84}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 pensche \u00e0 droite voire \u00e0 droite", "start": 1532.32, "duration": 5.16}, {"text": "de la droite et il pense que se montrer", "start": 1534.48, "duration": 5.0}, {"text": "conciliant faire preuve d'un esprit de", "start": 1537.48, "duration": 4.679}, {"text": "conciliation pourrait \u00e9teindre le feu", "start": 1539.48, "duration": 4.48}, {"text": "emp\u00eacher les nationalistes d'arriver au", "start": 1542.159, "duration": 3.801}, {"text": "pouvoir en 2027 le chef de l'\u00c9tat", "start": 1543.96, "duration": 4.0}, {"text": "n'avait pas d'autres choix et ben", "start": 1545.96, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9coutez si bien s\u00fbr on l'a dit il avait", "start": 1547.96, "duration": 3.92}, {"text": "d'autres choix et notamment Val\u00e9rie pecr", "start": 1549.679, "duration": 4.641}, {"text": "l'a reconnu ce jeudi matin sans doute un", "start": 1551.88, "duration": 5.08}, {"text": "peu tard il aurait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s possible", "start": 1554.32, "duration": 4.64}, {"text": "tr\u00e8s bien possible de donner sa chance \u00e0", "start": 1556.96, "duration": 4.959}, {"text": "Lucy cassetts de lui permettre de de", "start": 1558.96, "duration": 5.8}, {"text": "tenter de trouver un chemin d'accord", "start": 1561.919, "duration": 4.401}, {"text": "parlementaire et pourquoi pas aussi", "start": 1564.76, "duration": 3.919}, {"text": "effectivement \u00e0 Bernard casenuve qui", "start": 1566.32, "duration": 4.719}, {"text": "reste encore un recours aussi mais tel", "start": 1568.679, "duration": 4.321}, {"text": "un sphinx dans son palais de l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1571.039, "duration": 5.081}, {"text": "Emmanuel Macron a garder son regard \u00e0", "start": 1573.0, "duration": 5.48}, {"text": "droite mais attention pourquoi attention", "start": 1576.12, "duration": 4.12}, {"text": "et ben attention parce que oui en fait", "start": 1578.48, "duration": 4.0}, {"text": "le rassemblement donne rassemblement", "start": 1580.24, "duration": 4.159}, {"text": "national donne le sentiment de tol\u00e9rer", "start": 1582.48, "duration": 4.52}, {"text": "Michel Barnier parce qu'il assume des", "start": 1584.399, "duration": 4.681}, {"text": "positions radicales sur l'immigration il", "start": 1587.0, "duration": 4.159}, {"text": "faut se souvenir de la primaire de la", "start": 1589.08, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sidentielle euh mais il ne s'est", "start": 1591.159, "duration": 3.961}, {"text": "jamais heurt\u00e9 frontalement au", "start": 1593.679, "duration": 2.921}, {"text": "rassemblement national contrairement \u00e0", "start": 1595.12, "duration": 3.48}, {"text": "Xavier Bertrand \u00e9videmment dans le Nord", "start": 1596.6, "duration": 3.4}, {"text": "les \u00e9lections r\u00e9gionales on s'en", "start": 1598.6, "duration": 3.84}, {"text": "souvient tous euh et bien Michel Barnier", "start": 1600.0, "duration": 5.279}, {"text": "le Savoyard lui n'a jamais eu \u00e0 faire \u00e0", "start": 1602.44, "duration": 4.52}, {"text": "croiser le fer avec le rassemblement", "start": 1605.279, "duration": 4.201}, {"text": "national et puis Michel Barnier en fait", "start": 1606.96, "duration": 4.4}, {"text": "c'est un homme de cette g\u00e9n\u00e9ration o\u00f9 la", "start": 1609.48, "duration": 4.48}, {"text": "politique \u00e9tait encore respectueuse des", "start": 1611.36, "duration": 4.72}, {"text": "relations elle n'avait pas encore plong\u00e9", "start": 1613.96, "duration": 4.64}, {"text": "dans les populismes euh les CL la", "start": 1616.08, "duration": 4.28}, {"text": "violence et la fragmentation mais il", "start": 1618.6, "duration": 3.28}, {"text": "faut pas se tromper Michel Barnier est", "start": 1620.36, "duration": 4.039}, {"text": "un r\u00e9publicain intransigent un chirakien", "start": 1621.88, "duration": 5.64}, {"text": "dans dans l'\u00e2me sur ces terr l\u00e0 et", "start": 1624.399, "duration": 5.481}, {"text": "profond\u00e9ment europ\u00e9en et il risque bien", "start": 1627.52, "duration": 4.8}, {"text": "d'y avoir des d\u00e9solutions des des", "start": 1629.88, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9ception c\u00e9 REM du rassemblement", "start": 1632.32, "duration": 5.239}, {"text": "national \u00e7a va rendre la s\u00e9quence qui", "start": 1635.0, "duration": 4.799}, {"text": "s'ouvre passionnante le RN feuseur de", "start": 1637.559, "duration": 3.72}, {"text": "rois c'est quand m\u00eame l'un des paradoxes", "start": 1639.799, "duration": 4.24}, {"text": "du du trimestre dont dont on vient de", "start": 1641.279, "duration": 5.0}, {"text": "vivre une \u00e9tape importante crapp oui", "start": 1644.039, "duration": 3.441}, {"text": "c'est un vrai paradoxe parce que quand", "start": 1646.279, "duration": 2.721}, {"text": "m\u00eame ce qui exprim\u00e9 pendant ces", "start": 1647.48, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives c'est quand m\u00eame", "start": 1649.0, "duration": 4.0}, {"text": "un renouveau du Front r\u00e9publicain qu'on", "start": 1651.0, "duration": 4.039}, {"text": "pensait avoir disparu et qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1653.0, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9activ\u00e9 avec une forte mobilisation", "start": 1655.039, "duration": 3.64}, {"text": "quand m\u00eame des Fran\u00e7ais donc tout \u00e7a", "start": 1657.039, "duration": 3.36}, {"text": "pour arriver finalement \u00e0 une situation", "start": 1658.679, "duration": 3.201}, {"text": "o\u00f9 c'est le rassemblement national qui", "start": 1660.399, "duration": 3.361}, {"text": "appara\u00eet comme le faiseur de roi \u00e7a peut", "start": 1661.88, "duration": 3.84}, {"text": "para\u00eetre paradoxal apr\u00e8s je pense que", "start": 1663.76, "duration": 3.88}, {"text": "chacun va interpr\u00e9ter les r\u00e9sultats \u00e0", "start": 1665.72, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00f4ne de sa sensibilit\u00e9 politique grande", "start": 1667.64, "duration": 4.879}, {"text": "col\u00e8re d\u00e9ception frustration du point de", "start": 1670.2, "duration": 3.719}, {"text": "vue des sympathisants de gauche", "start": 1672.519, "duration": 3.321}, {"text": "clairement c'\u00e9tait l'agr\u00e9able surprise", "start": 1673.919, "duration": 4.321}, {"text": "le 7 juillet d'arriver en t\u00eate et", "start": 1675.84, "duration": 4.079}, {"text": "finalement on leur laisse m\u00eame pas la", "start": 1678.24, "duration": 4.6}, {"text": "chance d'avoir un gouvernement futile", "start": 1679.919, "duration": 5.441}, {"text": "censur\u00e9 imm\u00e9diatement donc l\u00e0 clairement", "start": 1682.84, "duration": 4.959}, {"text": "eux vont se se radicaliser et du point", "start": 1685.36, "duration": 3.52}, {"text": "de vue des sympathisants du", "start": 1687.799, "duration": 2.72}, {"text": "rassemblement national je suis pas s\u00fbr", "start": 1688.88, "duration": 2.76}, {"text": "du tout pour les raisons que vous", "start": 1690.519, "duration": 3.361}, {"text": "mentionniez qu'il soit si satisfait de", "start": 1691.64, "duration": 3.8}, {"text": "voir Michel Barnier dont le", "start": 1693.88, "duration": 2.88}, {"text": "positionnement peut para\u00eetre quand m\u00eame", "start": 1695.44, "duration": 2.479}, {"text": "finalement assez proche de celui", "start": 1696.76, "duration": 2.799}, {"text": "d'Emmanuel Macron et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1697.919, "duration": 3.921}, {"text": "ce qu'ils abordent donc on va voir voil\u00e0", "start": 1699.559, "duration": 4.401}, {"text": "euh quels sont les \u00e9l\u00e9ments de discours", "start": 1701.84, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce qu'il y a des gages qui sont", "start": 1703.96, "duration": 3.079}, {"text": "donn\u00e9s sur leurs attentes notamment en", "start": 1705.2, "duration": 4.16}, {"text": "terme d'immigration mais \u00e0 mon avis de", "start": 1707.039, "duration": 3.88}, {"text": "prime \u00e0ord voil\u00e0 c'est pas une nouvelle", "start": 1709.36, "duration": 3.039}, {"text": "accueillie \u00e0 bras ouverts par les", "start": 1710.919, "duration": 3.041}, {"text": "sympathisants RN alors sur ce th\u00e8me", "start": 1712.399, "duration": 3.16}, {"text": "tiens je vous propose une r\u00e9action celle", "start": 1713.96, "duration": 3.8}, {"text": "de l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1715.559, "duration": 3.801}, {"text": "Fran\u00e7ois", "start": 1717.76, "duration": 4.399}, {"text": "Hollande s'il a pu \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 apr\u00e8s", "start": 1719.36, "duration": 5.439}, {"text": "cette longue proc\u00e9dure et alors m\u00eame qu'", "start": 1722.159, "duration": 5.0}, {"text": "n'avait pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Madame cast\u00e9 la", "start": 1724.799, "duration": 4.36}, {"text": "possibilit\u00e9 de de voir si elle pouvait", "start": 1727.159, "duration": 4.481}, {"text": "elle-m\u00eame \u00eatre accept\u00e9 par l'Assembl\u00e9e", "start": 1729.159, "duration": 4.0}, {"text": "nationale c'est parce que le", "start": 1731.64, "duration": 3.039}, {"text": "rassemblement national pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1733.159, "duration": 3.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite a donn\u00e9 une forme de", "start": 1734.679, "duration": 4.961}, {"text": "quitus c'est quand m\u00eame un paradoxe que", "start": 1737.039, "duration": 5.88}, {"text": "ayant r\u00e9alis\u00e9 un front r\u00e9publicain qui a", "start": 1739.64, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9t\u00e9 douloureux pour beaucoup mais", "start": 1742.919, "duration": 4.24}, {"text": "n\u00e9cessaire m\u00eame si faut pas \u00e9carter bien", "start": 1744.799, "duration": 4.161}, {"text": "s\u00fbr les \u00e9lectrices et les \u00e9lecteurs du", "start": 1747.159, "duration": 3.601}, {"text": "Front national mais il n'emp\u00eache le", "start": 1748.96, "duration": 3.599}, {"text": "Front r\u00e9publicain il a eu lieu pour", "start": 1750.76, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9carter l'extr\u00eame droite et l\u00e0 c'est", "start": 1752.559, "duration": 3.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui donne d'une", "start": 1754.399, "duration": 3.64}, {"text": "certaine fa\u00e7on \u00e0 monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1755.919, "duration": 4.041}, {"text": "de la R\u00e9publique Macron la possibilit\u00e9", "start": 1758.039, "duration": 4.561}, {"text": "de nommer un Premier ministre de son", "start": 1759.96, "duration": 4.88}, {"text": "choix je pense que il aura devant", "start": 1762.6, "duration": 4.959}, {"text": "l'Assembl\u00e9e \u00e0 s'en expliquer voil\u00e0 pour", "start": 1764.84, "duration": 4.839}, {"text": "la r\u00e9ac de Fran\u00e7ois valentien on jette", "start": 1767.559, "duration": 4.96}, {"text": "un \u0153il au au Peron de de l'h\u00f4tel", "start": 1769.679, "duration": 4.88}, {"text": "Matillon voil\u00e0 \u00e7a discute toujours pour", "start": 1772.519, "duration": 4.4}, {"text": "l'instant entre Michel barrier et GAM", "start": 1774.559, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9videmment on \u00e9coutera", "start": 1776.919, "duration": 4.48}, {"text": "l'essentiel de leur prise de parole en", "start": 1779.159, "duration": 5.201}, {"text": "tout cas de celle de du nouveau Premier", "start": 1781.399, "duration": 5.0}, {"text": "ministre Franck Morel revenons sur le", "start": 1784.36, "duration": 4.4}, {"text": "rassemblement national Michel Barnier", "start": 1786.399, "duration": 5.88}, {"text": "va-t-il devoir donner des gages au RN", "start": 1788.76, "duration": 5.6}, {"text": "peut-\u00eatre pas d\u00e8s ce soir dans son", "start": 1792.279, "duration": 4.041}, {"text": "discours de pass de pouvoir mais lors du", "start": 1794.36, "duration": 4.439}, {"text": "discours de politif discours g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1796.32, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9videmment ce qui va dire va \u00eatre scrut\u00e9", "start": 1798.799, "duration": 4.12}, {"text": "par rapport \u00e0 tout ce qui pourrait \u00eatre", "start": 1801.039, "duration": 5.281}, {"text": "chiffon rouge et fonder la justification", "start": 1802.919, "duration": 6.441}, {"text": "d'un vote de censure c'est \u00e9vident alors", "start": 1806.32, "duration": 4.68}, {"text": "apr\u00e8s il faut faire le tri dans les", "start": 1809.36, "duration": 3.52}, {"text": "diff\u00e9rentes choses qu'a \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 1811.0, "duration": 2.88}, {"text": "l'heure dans dans l'extrait que vous", "start": 1812.88, "duration": 3.159}, {"text": "avez pass\u00e9 he ce qu' a \u00e9voqu\u00e9 Marine Le", "start": 1813.88, "duration": 3.84}, {"text": "Pen dans ce qu'il aurait de toute", "start": 1816.039, "duration": 3.0}, {"text": "mani\u00e8re fait", "start": 1817.72, "duration": 4.0}, {"text": "euh je pense notamment en mati\u00e8re de", "start": 1819.039, "duration": 4.12}, {"text": "d'immigration il avait pris des", "start": 1821.72, "duration": 3.6}, {"text": "positions effectivement en 2022 donc de", "start": 1823.159, "duration": 4.12}, {"text": "toute mani\u00e8re gage ou pas gage c'est des", "start": 1825.32, "duration": 3.839}, {"text": "choses qui le de toute mani\u00e8re mis en", "start": 1827.279, "duration": 4.441}, {"text": "mis en musique euh ou des choses qui", "start": 1829.159, "duration": 5.0}, {"text": "seront regard\u00e9es comme \u00e9tant \u00e0 dessin \u00e0", "start": 1831.72, "duration": 4.559}, {"text": "dessin mis en avant je voudrais revenir", "start": 1834.159, "duration": 4.76}, {"text": "quand m\u00eame sur la question de de de", "start": 1836.279, "duration": 4.201}, {"text": "l'aboutissement effectivement de cette", "start": 1838.919, "duration": 3.0}, {"text": "p\u00e9riode tr\u00e8s longue trop longue", "start": 1840.48, "duration": 3.36}, {"text": "effectivement sans doute aux yeux de nos", "start": 1841.919, "duration": 3.64}, {"text": "compatriote \u00e0 juste titre effectivement", "start": 1843.84, "duration": 3.679}, {"text": "de de nomination d'un d'un Premier", "start": 1845.559, "duration": 4.321}, {"text": "ministre euh en mettant en avant quand", "start": 1847.519, "duration": 5.561}, {"text": "m\u00eame le fait que on \u00e9tait arriv\u00e9 apr\u00e8s", "start": 1849.88, "duration": 6.32}, {"text": "plusieurs jours de s\u00e9quen de sondes", "start": 1853.08, "duration": 6.959}, {"text": "envoy\u00e9 au centre gauche h \u00e0 situation\u00f9", "start": 1856.2, "duration": 6.76}, {"text": "laiste de centree \u00e9tait ferm\u00e9e et elle", "start": 1860.039, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9tait ferm\u00e9e en dernier lieu par une", "start": 1862.96, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9ration du bureau national du parti", "start": 1865.279, "duration": 4.88}, {"text": "socialist qui avait m\u00eame ferm\u00e9 la porte", "start": 1868.12, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 Bernard casneuve pas une personnalit\u00e9", "start": 1870.159, "duration": 5.841}, {"text": "de centre- droit \u00e0 Bernard casneuve donc", "start": 1873.24, "duration": 4.919}, {"text": "le le poids aujourd'hui de la position", "start": 1876.0, "duration": 5.039}, {"text": "du RN elle est aussi la r\u00e9sultante de ce", "start": 1878.159, "duration": 5.52}, {"text": "processus et de cette impossibilit\u00e9 en", "start": 1881.039, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 d'aller jusqu'au bout de", "start": 1883.679, "duration": 3.561}, {"text": "l'exploration d'une piste de centre", "start": 1885.639, "duration": 3.201}, {"text": "gauche du fait d'une position", "start": 1887.24, "duration": 3.76}, {"text": "extr\u00eamement ferm\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 des des des", "start": 1888.84, "duration": 4.04}, {"text": "mouvs part de", "start": 1891.0, "duration": 3.399}, {"text": "responsabilit\u00e9 du nouveau front", "start": 1892.88, "duration": 3.56}, {"text": "populaire ou des partis", "start": 1894.399, "duration": 3.921}, {"text": "deition apr\u00e8s moi je voudrais je", "start": 1896.44, "duration": 3.959}, {"text": "voudrais revenir sur un un dernier point", "start": 1898.32, "duration": 5.239}, {"text": "qui me qui m'inqui\u00e8te beaucoup et qui", "start": 1900.399, "duration": 4.601}, {"text": "est assez contradictoire d'ailleurs dans", "start": 1903.559, "duration": 3.0}, {"text": "ce qu'a dit Marine Le Pen quand elle dit", "start": 1905.0, "duration": 3.919}, {"text": "tout \u00e0 l'heure on doit adopter un mode", "start": 1906.559, "duration": 4.12}, {"text": "de scrutin qui permette de d\u00e9gager une", "start": 1908.919, "duration": 3.12}, {"text": "majorit\u00e9 al la proportionnelle si vous", "start": 1910.679, "duration": 2.48}, {"text": "voulez bien dans une", "start": 1912.039, "duration": 3.281}, {"text": "minut juste revenir moi sur ce que vous", "start": 1913.159, "duration": 3.4}, {"text": "disiez sur le bureau national des", "start": 1915.32, "duration": 3.64}, {"text": "socialistes je suis pas si", "start": 1916.559, "duration": 4.521}, {"text": "finalement les les les les socialistes", "start": 1918.96, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9taient un peu coinc\u00e9s parce que", "start": 1921.08, "duration": 2.92}, {"text": "effectivement pour ce qui est de Bernard", "start": 1922.399, "duration": 3.561}, {"text": "casenf pour ce qui est de Lucy cast elle", "start": 1924.0, "duration": 3.88}, {"text": "avait quand m\u00eame dit qu'elle souhaitait", "start": 1925.96, "duration": 3.679}, {"text": "qu'elle \u00e9tait qu'elle pouvait mettre de", "start": 1927.88, "duration": 3.519}, {"text": "l'eau dans son vin il y aurait pu y", "start": 1929.639, "duration": 3.321}, {"text": "avoir vraiment chez Emmanuel Macron", "start": 1931.399, "duration": 3.0}, {"text": "cette volont\u00e9 de donner un peu de", "start": 1932.96, "duration": 3.36}, {"text": "confiance et de laisser la main au", "start": 1934.399, "duration": 4.0}, {"text": "Parlement et donc \u00e0 la politique et donc", "start": 1936.32, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 un fonctionnement normal des", "start": 1938.399, "duration": 4.0}, {"text": "institutions c'est de lui laisser sa", "start": 1940.519, "duration": 3.241}, {"text": "chance de tester de dire B \u00e9coutez", "start": 1942.399, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9coutez si vous voulez essayer on va", "start": 1943.76, "duration": 3.12}, {"text": "voir si vous pouvez avoir un accord pour", "start": 1945.48, "duration": 3.0}, {"text": "Bernard casenuve", "start": 1946.88, "duration": 2.84}, {"text": "je pense que les socialistes \u00e9taient", "start": 1948.48, "duration": 2.919}, {"text": "pris sous une esp\u00e8ce de de de phare", "start": 1949.72, "duration": 2.839}, {"text": "effectivement il y avait toute une", "start": 1951.399, "duration": 2.28}, {"text": "partie de la gauche radicale en", "start": 1952.559, "duration": 2.24}, {"text": "particulier qui ne voulait pas de", "start": 1953.679, "duration": 3.88}, {"text": "Bernard casenuve mais le PS craignait", "start": 1954.799, "duration": 5.561}, {"text": "qu'en soutenant trop fort Bernard casenu", "start": 1957.559, "duration": 4.6}, {"text": "justement Emmanuel Macron d\u00e9cide de ne", "start": 1960.36, "duration": 3.52}, {"text": "pas le nommer pour ne justement pas", "start": 1962.159, "duration": 4.0}, {"text": "donner le sentiment d'un \u00e9chec personnel", "start": 1963.88, "duration": 3.799}, {"text": "parce que \u00e7a c'est tr\u00e8s fort quand m\u00eame", "start": 1966.159, "duration": 3.76}, {"text": "chez Emmanuel Macron solenyer dans le", "start": 1967.679, "duration": 4.0}, {"text": "monde l'avait dit il y a il y a quelques", "start": 1969.919, "duration": 3.88}, {"text": "jours dans une tr\u00e8s bonne chronique", "start": 1971.679, "duration": 3.921}, {"text": "finalement nommer\u00e9 Bernard kznov ce", "start": 1973.799, "duration": 3.24}, {"text": "serait pour lui un retour aux sources et", "start": 1975.6, "duration": 4.36}, {"text": "ce serait un de sa politique depuis 2017", "start": 1977.039, "duration": 5.921}, {"text": "donc je pense c\u00e9tait pas si", "start": 1979.96, "duration": 3.0}, {"text": "simple Gabriel et Michel Barnier donc on", "start": 1983.279, "duration": 6.481}, {"text": "va \u00e9couter voil\u00e0 au moins le d\u00e9marrage", "start": 1987.12, "duration": 4.84}, {"text": "de la locution de de gabrielal et", "start": 1989.76, "duration": 4.08}, {"text": "ensuite celle de Michel Barnier", "start": 1991.96, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9vidment mes chers compatriotes la", "start": 1993.84, "duration": 7.079}, {"text": "France a un nouveau Premier ministre et", "start": 1997.24, "duration": 6.559}, {"text": "au moment o\u00f9 je quitte mes fonctions \u00e0", "start": 2000.919, "duration": 5.841}, {"text": "Matignon je tiens \u00e0 vous f\u00e9liciter", "start": 2003.799, "duration": 5.72}, {"text": "chaleureusement cher Michel Barnier nous", "start": 2006.76, "duration": 5.639}, {"text": "nous connaissons depuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 2009.519, "duration": 5.64}, {"text": "maintenant les Fran\u00e7ais vous connaissent", "start": 2012.399, "duration": 6.041}, {"text": "ils savent que vous \u00eates un grand \u00e9lu", "start": 2015.159, "duration": 5.801}, {"text": "local vous connaissez nos", "start": 2018.44, "duration": 5.76}, {"text": "territoires que vous avez une exp\u00e9rience", "start": 2020.96, "duration": 7.36}, {"text": "quasiment in\u00e9gal\u00e9 du service de l'\u00c9tat", "start": 2024.2, "duration": 6.0}, {"text": "dans diff\u00e9rentes fonctions de", "start": 2028.32, "duration": 5.64}, {"text": "l'international et de l'Europe aussi", "start": 2030.2, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9videmment quelqu'un qui a men\u00e9 \u00e0", "start": 2033.96, "duration": 5.12}, {"text": "Bonport des n\u00e9gociations aussi dures que", "start": 2036.72, "duration": 4.959}, {"text": "celles sur le brexit doit savoir", "start": 2039.08, "duration": 4.8}, {"text": "man\u0153uvrer dans le paysage politique", "start": 2041.679, "duration": 3.88}, {"text": "fran\u00e7ais que nous connaissons", "start": 2043.88, "duration": 4.519}, {"text": "aujourd'hui au moment de quitter mes", "start": 2045.559, "duration": 5.32}, {"text": "fonctions \u00e0 Matignon je veux aussi", "start": 2048.399, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9videmment remercier chaleureusement le", "start": 2050.879, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour la", "start": 2052.96, "duration": 3.919}, {"text": "confiance qu'il m'a faite quand il m'a", "start": 2054.8, "duration": 5.2}, {"text": "nomm\u00e9 il y a 8 mois comme Premier", "start": 2056.879, "duration": 6.121}, {"text": "ministre", "start": 2060.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre Premier ministre c'est l'honneur", "start": 2071.119, "duration": 5.04}, {"text": "d'une vie parce que c'est un honneur de", "start": 2072.839, "duration": 6.24}, {"text": "servir son pays et servir son pays on ne", "start": 2076.159, "duration": 6.601}, {"text": "le fait jamais seul les visages qui sont", "start": 2079.079, "duration": 5.32}, {"text": "ici rassembl\u00e9s dans cette cour Monsieur", "start": 2082.76, "duration": 3.76}, {"text": "le Premier Ministre ce sont les visages", "start": 2084.399, "duration": 4.041}, {"text": "de femmes et d'hommes qui travaillent", "start": 2086.52, "duration": 4.72}, {"text": "ici \u00e0 Matignon des femmes et des hommes", "start": 2088.44, "duration": 5.919}, {"text": "qui se l\u00e8vent tous les matins avec un", "start": 2091.24, "duration": 6.72}, {"text": "objectif \u00eatre utile \u00e0 notre pays ils", "start": 2094.359, "duration": 5.881}, {"text": "sont \u00e0 l'image de ces millions de", "start": 2097.96, "duration": 4.44}, {"text": "serviteurs de l'\u00c9tat partout sur le", "start": 2100.24, "duration": 5.04}, {"text": "territoire national la France je", "start": 2102.4, "duration": 4.48}, {"text": "reprends la main bon c'est c'est c'est", "start": 2105.28, "duration": 2.4}, {"text": "tr\u00e8s important et pour les", "start": 2106.88, "duration": 2.68}, {"text": "collaborateurs vous vous en \u00e9tiez de du", "start": 2107.68, "duration": 2.96}, {"text": "Premier ministre c'est un moment", "start": 2109.56, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9mouvant et important mais", "start": 2110.64, "duration": 3.24}, {"text": "c'est peut-\u00eatre pas la partie de cette", "start": 2112.52, "duration": 2.599}, {"text": "passation de pouvoir que l'on attend le", "start": 2113.88, "duration": 4.199}, {"text": "plus on \u00e9coutera inextinso la la r\u00e9ponse", "start": 2115.119, "duration": 5.441}, {"text": "de Michel Barnier euh dans dans un", "start": 2118.079, "duration": 4.481}, {"text": "instant glissons la proportionnel tiens", "start": 2120.56, "duration": 3.16}, {"text": "je je vais commencer avec Mathieu", "start": 2122.56, "duration": 2.96}, {"text": "souquer je vous donne la parole juste", "start": 2123.72, "duration": 3.44}, {"text": "apr\u00e8s euh Marine Le Pen veut la", "start": 2125.52, "duration": 2.839}, {"text": "proportionnel c'est pas le seul parti", "start": 2127.16, "duration": 3.16}, {"text": "politique \u00e0 le demander euh on peut", "start": 2128.359, "duration": 4.601}, {"text": "s'attendre \u00e0 avoir un peu beaucoup de", "start": 2130.32, "duration": 4.36}, {"text": "proportionnel dans le discours de", "start": 2132.96, "duration": 3.399}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale de de Michel Barnier", "start": 2134.68, "duration": 3.679}, {"text": "bah alors c'est un marenier on en parle", "start": 2136.359, "duration": 3.601}, {"text": "depuis toujours et effectivement tout le", "start": 2138.359, "duration": 3.72}, {"text": "monde en veut et pour l'instant on n'y", "start": 2139.96, "duration": 3.92}, {"text": "arrive pas globalement la question de la", "start": 2142.079, "duration": 3.641}, {"text": "proportionnelle pose encore une fois la", "start": 2143.88, "duration": 4.08}, {"text": "question de notre culture politique", "start": 2145.72, "duration": 3.84}, {"text": "notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 gouverner", "start": 2147.96, "duration": 3.96}, {"text": "collectivement autrement et et et", "start": 2149.56, "duration": 3.64}, {"text": "malheureusement la s\u00e9quence que nous", "start": 2151.92, "duration": 2.88}, {"text": "avons travers\u00e9 depuis de mois n'a pas", "start": 2153.2, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 n'a pas permis de prouver que", "start": 2154.8, "duration": 3.76}, {"text": "nous sommes pr\u00eat \u00e0 cette bascule", "start": 2157.119, "duration": 3.121}, {"text": "culturelle effectivement il y a eu un", "start": 2158.56, "duration": 2.84}, {"text": "jeu un peu trouble de la part du", "start": 2160.24, "duration": 2.879}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique quand m\u00eame \u00e0", "start": 2161.4, "duration": 4.0}, {"text": "temporiser \u00e0 tergiverser certains ont", "start": 2163.119, "duration": 3.72}, {"text": "dit \u00e0 enfum\u00e9 un peu tout le monde en", "start": 2165.4, "duration": 3.4}, {"text": "prenant son temps mais derri\u00e8re on a vu", "start": 2166.839, "duration": 3.401}, {"text": "que l'ensemble des forces politiques en", "start": 2168.8, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en fermant \u00e0 peu pr\u00e8s toutes les", "start": 2170.24, "duration": 2.72}, {"text": "portes alors \u00e7a vaut pour Jean-Luc", "start": 2171.64, "duration": 3.8}, {"text": "M\u00e9lenchon d 20h08 le 7 juillet mais \u00e7a", "start": 2172.96, "duration": 3.92}, {"text": "vaut pour Laurent voquier qui a aussi", "start": 2175.44, "duration": 3.24}, {"text": "dit Laurent voquier ayant dit exactement", "start": 2176.88, "duration": 3.64}, {"text": "la m\u00eame chose c'est son pacte l\u00e9gislatif", "start": 2178.68, "duration": 3.8}, {"text": "en 10 points c'\u00e9tait \u00e9videmment la base", "start": 2180.52, "duration": 3.64}, {"text": "programmatique sur laquelle il il", "start": 2182.48, "duration": 3.04}, {"text": "entendait que tout le monde se retrouve", "start": 2184.16, "duration": 2.88}, {"text": "sans que lui-m\u00eame aille au gouvernement", "start": 2185.52, "duration": 2.599}, {"text": "donc derri\u00e8re la question de la", "start": 2187.04, "duration": 2.48}, {"text": "proportionnelle il y a la question en", "start": 2188.119, "duration": 3.441}, {"text": "fait de notre culture politique et m\u00eame", "start": 2189.52, "duration": 3.68}, {"text": "de notre posture politique et", "start": 2191.56, "duration": 3.48}, {"text": "collectivement l\u00e0 nous avons failli", "start": 2193.2, "duration": 3.8}, {"text": "peut-\u00eatre juste un un un un dernier", "start": 2195.04, "duration": 4.52}, {"text": "point quand m\u00eame sur le le ce qui s'est", "start": 2197.0, "duration": 4.88}, {"text": "pass\u00e9 le 7 juillet le le fameux front", "start": 2199.56, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9publicain entre le 9 juin et le 7", "start": 2201.88, "duration": 3.56}, {"text": "juillet nous avons tous v\u00e9cu avec la", "start": 2204.04, "duration": 3.36}, {"text": "quasicertitude que l'extr\u00eame droite", "start": 2205.44, "duration": 4.04}, {"text": "serait au pouvoir sondages \u00e0 l'appui", "start": 2207.4, "duration": 3.88}, {"text": "mais sondages solides \u00e0 l'appui et puis", "start": 2209.48, "duration": 3.879}, {"text": "effectivement l'opinion s'est r\u00e9veill\u00e9", "start": 2211.28, "duration": 3.92}, {"text": "donc des gens des macronistes se sont", "start": 2213.359, "duration": 4.48}, {"text": "fait harakiri pour voter pour le NFP euh", "start": 2215.2, "duration": 4.24}, {"text": "en d\u00e9pit de leur conviction et des gens", "start": 2217.839, "duration": 3.601}, {"text": "du NFP se sont fait harakiri pour voter", "start": 2219.44, "duration": 3.6}, {"text": "pour la macronie pardon et \u00e0 la fin on", "start": 2221.44, "duration": 3.8}, {"text": "se retrouve avec le choix d'un LR Michel", "start": 2223.04, "duration": 4.92}, {"text": "Barnier c'est un LR pr\u00e9cis\u00e9ment qui n'a", "start": 2225.24, "duration": 4.24}, {"text": "pas particip\u00e9 en fait \u00e0 ce front", "start": 2227.96, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9publicain et donc on a quelqu'un qui", "start": 2229.48, "duration": 3.28}, {"text": "n'a pas particip\u00e9 au front r\u00e9publicain", "start": 2231.16, "duration": 3.159}, {"text": "qui doit donner des gage \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2232.76, "duration": 2.76}, {"text": "droite je reprends la main parce qu'on", "start": 2234.319, "duration": 2.441}, {"text": "est sorti des traditionnels", "start": 2235.52, "duration": 3.24}, {"text": "remerciements au au au personnels de", "start": 2236.76, "duration": 3.76}, {"text": "matigot c'est un peu plus politique", "start": 2238.76, "duration": 4.16}, {"text": "gabrielal circonstances", "start": 2240.52, "duration": 5.4}, {"text": "difficiles du travail avec les", "start": 2242.92, "duration": 6.76}, {"text": "agriculteurs les AG culteur en col\u00e8re", "start": 2245.92, "duration": 6.36}, {"text": "des agriculteurs en plein doute je", "start": 2249.68, "duration": 6.04}, {"text": "retiens leur extraordinaire attachement", "start": 2252.28, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e0 la terre \u00e0 notre terre et \u00e0 la", "start": 2255.72, "duration": 5.44}, {"text": "perp\u00e9tuation de la culture", "start": 2259.16, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7aise des hommages que nous avons", "start": 2261.16, "duration": 5.32}, {"text": "rendu au gendarmes tu\u00e9s en", "start": 2263.48, "duration": 4.72}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie aux agents de", "start": 2266.48, "duration": 4.48}, {"text": "l'administration p\u00e9nitentiaire", "start": 2268.2, "duration": 5.48}, {"text": "assassin\u00e9s je", "start": 2270.96, "duration": 6.6}, {"text": "retiens l'honneur dans la souffrance je", "start": 2273.68, "duration": 7.04}, {"text": "tient l'exemple exceptionnel de ces", "start": 2277.56, "duration": 5.08}, {"text": "femmes de ces hommes forces de l'ordre", "start": 2280.72, "duration": 4.72}, {"text": "policiers gendarmes douaniers agents de", "start": 2282.64, "duration": 4.719}, {"text": "la p\u00e9nitentiaire qui se l\u00e8vent tous les", "start": 2285.44, "duration": 3.399}, {"text": "matins et vont travailler au p\u00e9ril de", "start": 2287.359, "duration": 6.48}, {"text": "leur vie pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais", "start": 2288.839, "duration": 5.0}, {"text": "\u00eatre Premier ministre c'est un honneur", "start": 2302.16, "duration": 5.72}, {"text": "parce que cela permet d'agir", "start": 2305.079, "duration": 6.481}, {"text": "mesdames et messieurs 8 mois c'est court", "start": 2307.88, "duration": 6.719}, {"text": "c'est trop court et je ne le cache pas", "start": 2311.56, "duration": 6.4}, {"text": "il y a \u00e9videmment une frustration \u00e0", "start": 2314.599, "duration": 5.76}, {"text": "quitter mes fonctions au bout de 8 mois", "start": 2317.96, "duration": 4.6}, {"text": "seulement mais il y a", "start": 2320.359, "duration": 5.48}, {"text": "aussi le sentiment du devoir accompli", "start": 2322.56, "duration": 6.759}, {"text": "dans le temps qui m'a \u00e9t\u00e9 imparti avec", "start": 2325.839, "duration": 6.401}, {"text": "mon \u00e9quipe avec le gouvernement pendant", "start": 2329.319, "duration": 5.441}, {"text": "8 mois nous avons agi nous avons", "start": 2332.24, "duration": 4.359}, {"text": "travaill\u00e9 d'arrachepied avec une", "start": 2334.76, "duration": 5.359}, {"text": "ambition respecter nos promesses je suis", "start": 2336.599, "duration": 5.641}, {"text": "convaincu que dans d'autres", "start": 2340.119, "duration": 4.401}, {"text": "circonstances nous aurions men\u00e9 ce", "start": 2342.24, "duration": 5.4}, {"text": "travail \u00e0 montport nous aurions permis \u00e0", "start": 2344.52, "duration": 5.559}, {"text": "des Fran\u00e7ais de vivre mieux aux classes", "start": 2347.64, "duration": 4.08}, {"text": "moyennes de retrouver leur place", "start": 2350.079, "duration": 3.76}, {"text": "pleinement dans la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la", "start": 2351.72, "duration": 5.24}, {"text": "France d'\u00eatre plus forte encore nous", "start": 2353.839, "duration": 6.52}, {"text": "avons engag\u00e9 des chantiers structurants", "start": 2356.96, "duration": 5.359}, {"text": "pour mettre notre pays en mouvement et", "start": 2360.359, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9pondre aux attentes profondes les plus", "start": 2362.319, "duration": 5.561}, {"text": "profondes des Fran\u00e7ais r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2364.64, "duration": 5.36}, {"text": "l'urgence que le travail paye mieux avec", "start": 2367.88, "duration": 3.84}, {"text": "ce chantier de la d\u00e9smigardisation que", "start": 2370.0, "duration": 3.359}, {"text": "j'ai lanc\u00e9 quand je suis arriv\u00e9 ici \u00e0", "start": 2371.72, "duration": 3.879}, {"text": "Matignon nous avons beaucoup travaill\u00e9", "start": 2373.359, "duration": 4.641}, {"text": "ces 8 derniers mois avec les membres du", "start": 2375.599, "duration": 4.041}, {"text": "gouvernement les parlementaires avec des", "start": 2378.0, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9conomistes des mesures devaient \u00eatre", "start": 2379.64, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es cet \u00e9t\u00e9 elles sont sur votre", "start": 2381.68, "duration": 4.639}, {"text": "bureau Monsieur le Premier Ministre", "start": 2384.04, "duration": 5.279}, {"text": "r\u00e9pondre au besoins vital de servicees", "start": 2386.319, "duration": 5.121}, {"text": "publics et au premier rang desquels", "start": 2389.319, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9cole de la R\u00e9publique qui je le redis", "start": 2391.44, "duration": 5.919}, {"text": "ici est la m\u00e8re des batailles et si euh", "start": 2393.599, "duration": 5.24}, {"text": "je ne devais vous faire qu'une demande", "start": 2397.359, "duration": 3.72}, {"text": "monsieur le Premier ministre ce serait", "start": 2398.839, "duration": 4.081}, {"text": "de continuer \u00e0 faire de l'\u00e9cole de la", "start": 2401.079, "duration": 4.601}, {"text": "R\u00e9publique une priorit\u00e9 absolue parce", "start": 2402.92, "duration": 7.159}, {"text": "que l'\u00e9cole c'est l'assurance vie de la", "start": 2405.68, "duration": 4.399}, {"text": "R\u00e9publique et \u00e9videmment quelques jours", "start": 2417.2, "duration": 4.68}, {"text": "apr\u00e8s la rentr\u00e9e scolaire je veux dire", "start": 2420.04, "duration": 2.52}, {"text": "ma", "start": 2421.88, "duration": 3.0}, {"text": "reconnaissance \u00e0 nos professeurs aux", "start": 2422.56, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9quipes p\u00e9dagogiques qui sont chaque", "start": 2424.88, "duration": 4.88}, {"text": "jour au c\u00f4t\u00e9 de nos \u00e9l\u00e8ves je veux dire", "start": 2426.839, "duration": 5.961}, {"text": "aussi que nous n'oublions pas et que", "start": 2429.76, "duration": 6.559}, {"text": "nous pensons chaque jour \u00e0 Samuel pti et", "start": 2432.8, "duration": 5.88}, {"text": "Dominique Bernard assassin\u00e9 par le", "start": 2436.319, "duration": 5.961}, {"text": "terrorisme islamiste", "start": 2438.68, "duration": 3.6}, {"text": "oui l'\u00e9cole est la merre des batailles", "start": 2445.48, "duration": 3.96}, {"text": "et avec la revalorisation in\u00e9dite du", "start": 2447.56, "duration": 3.32}, {"text": "salaire de nos enseignants en avril", "start": 2449.44, "duration": 3.919}, {"text": "dernier encore des infirmi\u00e8res scolaires", "start": 2450.88, "duration": 4.56}, {"text": "avec le choc des savoirs avec la lutte", "start": 2453.359, "duration": 3.96}, {"text": "implacable contre le harc\u00e8lement qui est", "start": 2455.44, "duration": 4.08}, {"text": "un v\u00e9ritable fl\u00e9o nous affirmons une", "start": 2457.319, "duration": 6.241}, {"text": "chose claire nous pr\u00e9f\u00e9rons toujours", "start": 2459.52, "duration": 6.48}, {"text": "toujours l'exigence au nivellement par", "start": 2463.56, "duration": 4.84}, {"text": "le bas nous pr\u00e9f\u00e9rons toujours", "start": 2466.0, "duration": 5.28}, {"text": "l'autorit\u00e9 au laxisme nous pr\u00e9f\u00e9rons", "start": 2468.4, "duration": 4.76}, {"text": "toujours la fraternit\u00e9 et la", "start": 2471.28, "duration": 4.0}, {"text": "bienveillance au chacun pour soi nous", "start": 2473.16, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rons toujours les savoirs", "start": 2475.28, "duration": 4.839}, {"text": "fondamentaux \u00e0 la dilution des savoirs", "start": 2477.48, "duration": 4.28}, {"text": "les services publics c'est \u00e9videmment", "start": 2480.119, "duration": 4.24}, {"text": "aussi la sant\u00e9 et l'enjeu de l'acc\u00e8s aux", "start": 2481.76, "duration": 4.4}, {"text": "soins qui est majeur dont nous parl tous", "start": 2484.359, "duration": 3.561}, {"text": "nos concitoyens sur le terrain l\u00e0 aussi", "start": 2486.16, "duration": 3.12}, {"text": "nous avons engag\u00e9 des choses pris des", "start": 2487.92, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cisions et notamment un train de", "start": 2489.28, "duration": 3.36}, {"text": "simplification in\u00e9dit pour des", "start": 2490.92, "duration": 3.56}, {"text": "proc\u00e9dures m\u00e9dicales du quotidien pour", "start": 2492.64, "duration": 3.8}, {"text": "lib\u00e9rer du temps m\u00e9dical au m\u00e9decins", "start": 2494.48, "duration": 3.52}, {"text": "renforcer l'acc\u00e8s aux soins dans les", "start": 2496.44, "duration": 3.159}, {"text": "territoires d'autres mesures sont", "start": 2498.0, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9cessaires nous avons travaill\u00e9 ces", "start": 2499.599, "duration": 3.681}, {"text": "derniers mois pour doubler le nombre", "start": 2501.44, "duration": 5.08}, {"text": "d'\u00e9tudiants en m\u00e9decine d'ici \u00e0 2027 ce", "start": 2503.28, "duration": 5.92}, {"text": "travail devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 il", "start": 2506.52, "duration": 4.92}, {"text": "est sur votre bureau Monsieur le Premier", "start": 2509.2, "duration": 4.96}, {"text": "Ministre r\u00e9pondre \u00e0 l'aspiration", "start": 2511.44, "duration": 4.919}, {"text": "d'autorit\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9tages des", "start": 2514.16, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais et notamment au constat que", "start": 2516.359, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai fait moi-m\u00eame lorsque j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 2518.52, "duration": 2.96}, {"text": "nomm\u00e9 \u00e0", "start": 2520.359, "duration": 3.96}, {"text": "Matignon une forme de d\u00e9litement de", "start": 2521.48, "duration": 5.92}, {"text": "violence d\u00e9brid\u00e9 chez des jeunes parfois", "start": 2524.319, "duration": 5.841}, {"text": "de plus en plus jeunes nous avons", "start": 2527.4, "duration": 4.84}, {"text": "beaucoup travaill\u00e9 avec l\u00e0 aussi le", "start": 2530.16, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement les parlementaire des", "start": 2532.24, "duration": 3.079}, {"text": "femmes et des hommes de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2534.119, "duration": 3.0}, {"text": "civile ces derniers mois et nous avons", "start": 2535.319, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 un projet de loi qui je le crois", "start": 2537.119, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9pond profond\u00e9ment \u00e0 ce besoin", "start": 2539.28, "duration": 5.279}, {"text": "d'autorit\u00e9 ce projet de loi devait \u00eatre", "start": 2542.16, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 il est sur votre bureau", "start": 2544.559, "duration": 6.0}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2547.64, "duration": 4.32}, {"text": "l'attente des fran\u00e7ais et notamment de", "start": 2550.559, "duration": 4.161}, {"text": "nos jeunes pour la transition \u00e9cologique", "start": 2551.96, "duration": 4.32}, {"text": "nous avons investi massivement dans les", "start": 2554.72, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9nergies renouvelables dans le nucl\u00e9aire", "start": 2556.28, "duration": 4.16}, {"text": "nous avons ces derniers mois \u00e9labor\u00e9 un", "start": 2558.28, "duration": 4.12}, {"text": "plan national d'adaptation au changement", "start": 2560.44, "duration": 4.24}, {"text": "climatique ce plan national devait \u00eatre", "start": 2562.4, "duration": 4.959}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 il est sur votre bureau", "start": 2564.68, "duration": 5.36}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre enfin il y", "start": 2567.359, "duration": 4.0}, {"text": "a les enjeux pour lesquels nous avons", "start": 2570.04, "duration": 3.519}, {"text": "engag\u00e9 des textes au Parlement nos", "start": 2571.359, "duration": 3.801}, {"text": "agriculteurs j'en parlais avec un texte", "start": 2573.559, "duration": 3.04}, {"text": "pour simplifier leur vie et avec des", "start": 2575.16, "duration": 2.64}, {"text": "travaux qui ont ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 pour", "start": 2576.599, "duration": 3.121}, {"text": "am\u00e9liorer leur r\u00e9mun\u00e9ration la question", "start": 2577.8, "duration": 3.279}, {"text": "du logement qui est centrale pour les", "start": 2579.72, "duration": 2.68}, {"text": "Fran\u00e7ais aussi pour permettre aux", "start": 2581.079, "duration": 3.081}, {"text": "classes moyenne de pouvoir se loger", "start": 2582.4, "duration": 3.76}, {"text": "mieux se loger ces textes sont en", "start": 2584.16, "duration": 3.48}, {"text": "discussion \u00e9taient en discussion avant", "start": 2586.16, "duration": 3.399}, {"text": "la la dissolution au Parlement", "start": 2587.64, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9videmment il faudra les faire", "start": 2589.559, "duration": 5.161}, {"text": "prosp\u00e9rer notre pays conna\u00eet une", "start": 2592.319, "duration": 6.361}, {"text": "situation politique tout \u00e0 fait", "start": 2594.72, "duration": 3.96}, {"text": "in\u00e9dite la politique fran\u00e7aise est", "start": 2599.119, "duration": 6.121}, {"text": "malade la politique fran\u00e7aise est malade", "start": 2602.2, "duration": 4.56}, {"text": "mais je crois que la gu\u00e9rison est", "start": 2605.24, "duration": 2.839}, {"text": "possible", "start": 2606.76, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 condition que nous acceptions tous de", "start": 2608.079, "duration": 4.601}, {"text": "nous placer \u00e0 la hauteur de cette", "start": 2611.079, "duration": 4.321}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique \u00e0 condition", "start": 2612.68, "duration": 4.28}, {"text": "que nous acceptions tous de sortir du", "start": 2615.4, "duration": 3.76}, {"text": "sectarisme \u00e0 condition que nous", "start": 2616.96, "duration": 5.48}, {"text": "acceptions tous de sortir des coups", "start": 2619.16, "duration": 5.159}, {"text": "politiques \u00e0 condition que nous", "start": 2622.44, "duration": 4.2}, {"text": "acceptions tous de tout voir d'arr\u00eater", "start": 2624.319, "duration": 6.04}, {"text": "de tout voir en noir et je le dis cette", "start": 2626.64, "duration": 7.4}, {"text": "ann\u00e9e 2024 est pleine de paradoxe oui il", "start": 2630.359, "duration": 5.841}, {"text": "y a de l'inqui\u00e9tude et de la col\u00e8re dans", "start": 2634.04, "duration": 3.84}, {"text": "notre pays", "start": 2636.2, "duration": 3.0}, {"text": "il y a un pays qui conna\u00eet son taux de", "start": 2637.88, "duration": 3.0}, {"text": "ch\u00f4mage le plus bas depuis 40 ans et", "start": 2639.2, "duration": 3.24}, {"text": "dont le taux d'inflation est revenu \u00e0", "start": 2640.88, "duration": 3.199}, {"text": "son niveau de", "start": 2642.44, "duration": 5.36}, {"text": "2021 oui il y a du d\u00e9f\u00e9tisme dans notre", "start": 2644.079, "duration": 6.361}, {"text": "pays et notre pays toujours en 2024", "start": 2647.8, "duration": 4.64}, {"text": "organise l'\u00e9v\u00e9nement du si\u00e8cle avec les", "start": 2650.44, "duration": 3.72}, {"text": "Jeux Olympiques et paralympique", "start": 2652.44, "duration": 3.399}, {"text": "incroyable performance en mati\u00e8re de", "start": 2654.16, "duration": 3.919}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'organisation de performance", "start": 2655.839, "duration": 3.801}, {"text": "sportive qui fait rayonner la France", "start": 2658.079, "duration": 4.841}, {"text": "dans le monde", "start": 2659.64, "duration": 3.28}, {"text": "oui il y a du pessimisme dans notre pays", "start": 2671.839, "duration": 4.321}, {"text": "et pourtant toujours en 2024 dans", "start": 2674.319, "duration": 3.8}, {"text": "quelques mois les portes de notre- Dame", "start": 2676.16, "duration": 3.679}, {"text": "de Paris rouvriront 5 ans seulement", "start": 2678.119, "duration": 3.281}, {"text": "apr\u00e8s le terrible incendie qui a", "start": 2679.839, "duration": 3.081}, {"text": "boulevers\u00e9 les Fran\u00e7ais et alors", "start": 2681.4, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup alors que beaucoup pensaient", "start": 2682.92, "duration": 4.52}, {"text": "que c'\u00e9tait impossible oui il y a du", "start": 2684.52, "duration": 5.839}, {"text": "fatalisme dans notre pays alors qu'en", "start": 2687.44, "duration": 5.44}, {"text": "2024 nous comm\u00e9morons les 80 ans du", "start": 2690.359, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9barquement et de la Lib\u00e9ration quel", "start": 2692.88, "duration": 4.36}, {"text": "plus formidable t\u00e9moignage quel plus", "start": 2695.0, "duration": 4.28}, {"text": "formidable exemple de ce que la France", "start": 2697.24, "duration": 3.68}, {"text": "est capable de faire y compris dans les", "start": 2699.28, "duration": 3.079}, {"text": "heures les plus terribles et les plus", "start": 2700.92, "duration": 4.639}, {"text": "sombres de son histoire alors je le dis", "start": 2702.359, "duration": 6.681}, {"text": "y compris en cette ann\u00e9e 2024 je crois", "start": 2705.559, "duration": 6.76}, {"text": "qu'il y a au moins autant de raisons de", "start": 2709.04, "duration": 6.519}, {"text": "douter que d'esp\u00e9rer plut\u00f4t d'esp\u00e9rer", "start": 2712.319, "duration": 5.441}, {"text": "que de douter il y a m\u00eame plus de", "start": 2715.559, "duration": 5.121}, {"text": "raisons d'esp\u00e9rer que de douter et vous", "start": 2717.76, "duration": 4.2}, {"text": "l'avez compris vous me trouverez", "start": 2720.68, "duration": 4.52}, {"text": "toujours du c\u00f4t\u00e9 de celles et ceux qui", "start": 2721.96, "duration": 5.24}, {"text": "choisissent d'esp\u00e9rer qui choisissent", "start": 2725.2, "duration": 5.2}, {"text": "d'apaiser qui choisissent de construire", "start": 2727.2, "duration": 4.28}, {"text": "avant de", "start": 2730.4, "duration": 3.32}, {"text": "terminer vous me le permettrez sur un", "start": 2731.48, "duration": 6.079}, {"text": "plan plus personnel je tiens \u00e0 remercier", "start": 2733.72, "duration": 7.48}, {"text": "mon gouvernement une \u00e9quipe de femmes et", "start": 2737.559, "duration": 6.481}, {"text": "d'hommes exceptionnel avec des parcours", "start": 2741.2, "duration": 5.359}, {"text": "diff\u00e9rents des exp\u00e9riences diff\u00e9rentes", "start": 2744.04, "duration": 5.72}, {"text": "des convictions parfois diff\u00e9rentes mais", "start": 2746.559, "duration": 5.121}, {"text": "qui se qui se sont toujours retrouv\u00e9", "start": 2749.76, "duration": 3.28}, {"text": "autour de la volont\u00e9 d'abord de", "start": 2751.68, "duration": 4.56}, {"text": "travailler d'\u00eatre utile et qui ont je", "start": 2753.04, "duration": 5.559}, {"text": "crois forg\u00e9 v\u00e9ritable amiti\u00e9 et votre", "start": 2756.24, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e9sence nombreuse aujourd'hui je le dis", "start": 2758.599, "duration": 6.0}, {"text": "me touche", "start": 2761.68, "duration": 2.919}, {"text": "particuli\u00e8rement je veux remercier les", "start": 2775.92, "duration": 4.399}, {"text": "parlementaires et \u00e9videmment les", "start": 2778.24, "duration": 4.52}, {"text": "parlementaires de la majorit\u00e9 pour leur", "start": 2780.319, "duration": 5.721}, {"text": "travail remercier aussi les candidats", "start": 2782.76, "duration": 5.799}, {"text": "qui se sont pr\u00e9sent\u00e9s pour l'ancienne", "start": 2786.04, "duration": 4.2}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'occasion des derni\u00e8res", "start": 2788.559, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives dans un moment", "start": 2790.24, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s compliqu\u00e9 avec beaucoup", "start": 2792.44, "duration": 4.0}, {"text": "de vant contraire je veux remercier mon", "start": 2794.079, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9quipe et notamment mon cabinet parce", "start": 2796.44, "duration": 6.919}, {"text": "que je crois qu'\u00eatre bien entour\u00e9 c'est", "start": 2799.559, "duration": 5.76}, {"text": "plus qu'un tr\u00e9sor c'est ce qui vous", "start": 2803.359, "duration": 3.441}, {"text": "permet v\u00e9ritablement d'agir parce que", "start": 2805.319, "duration": 2.721}, {"text": "vous \u00eates en confiance parce que vous", "start": 2806.8, "duration": 3.16}, {"text": "avez autour de vous des femmes et des", "start": 2808.04, "duration": 5.48}, {"text": "hommes qui sont engag\u00e9s et avec qui vous", "start": 2809.96, "duration": 5.44}, {"text": "tissez des liens qui vont bien au-del\u00e0", "start": 2813.52, "duration": 4.92}, {"text": "de la politique je veux remercier on", "start": 2815.4, "duration": 5.24}, {"text": "peut les", "start": 2818.44, "duration": 2.2}, {"text": "applaudir enfin je veux remercier ma", "start": 2826.72, "duration": 7.16}, {"text": "famille on vient tous de quelque part on", "start": 2829.92, "duration": 6.399}, {"text": "a tous des", "start": 2833.88, "duration": 4.679}, {"text": "racines et je crois que les d\u00e9fis que", "start": 2836.319, "duration": 5.161}, {"text": "nous affrontons dans nos vies nous les", "start": 2838.559, "duration": 5.601}, {"text": "relevons notamment \u00e0 travers ce que nos", "start": 2841.48, "duration": 4.359}, {"text": "parents nous ont", "start": 2844.16, "duration": 4.6}, {"text": "transmis mon p\u00e8re h\u00e9las n'est plus l\u00e0 il", "start": 2845.839, "duration": 6.52}, {"text": "n'aura pas pu fouler les pav\u00e9s de cette", "start": 2848.76, "duration": 7.12}, {"text": "cour parmi les choses qu'il m'a", "start": 2852.359, "duration": 6.76}, {"text": "transmise parmi les valeurs qu'il m'a", "start": 2855.88, "duration": 7.56}, {"text": "transmises il y a notamment je crois la", "start": 2859.119, "duration": 6.401}, {"text": "droiture et je peux dire que cette", "start": 2863.44, "duration": 3.639}, {"text": "valeur m'a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement utile", "start": 2865.52, "duration": 2.36}, {"text": "ici \u00e0", "start": 2867.079, "duration": 3.561}, {"text": "Matignon notamment dans les toutes", "start": 2867.88, "duration": 4.64}, {"text": "derni\u00e8res semaines o\u00f9 les \u00e9preuves ont", "start": 2870.64, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 2872.52, "duration": 5.68}, {"text": "nombreuses ma m\u00e8re", "start": 2873.96, "duration": 4.24}, {"text": "ma m\u00e8re qui est l\u00e0 quand on lui", "start": 2879.359, "duration": 5.521}, {"text": "demandait quand on \u00e9tait petit avec mes", "start": 2882.72, "duration": 4.04}, {"text": "s\u0153urs qu'est-ce que tu aimerais qu'on", "start": 2884.88, "duration": 5.4}, {"text": "fasse plus tard elle me disait elle nous", "start": 2886.76, "duration": 6.2}, {"text": "disait tout me va je vous suivrai", "start": 2890.28, "duration": 5.48}, {"text": "toujours \u00e0 condition que vous soyez", "start": 2892.96, "duration": 6.56}, {"text": "libre la libert\u00e9 quelle plus belle", "start": 2895.76, "duration": 5.799}, {"text": "valeur que la libert\u00e9 et je veux vous", "start": 2899.52, "duration": 4.12}, {"text": "dire que au moment o\u00f9 je quitte ma Tigon", "start": 2901.559, "duration": 4.52}, {"text": "et peut-\u00eatre plus encore qu'auparavant", "start": 2903.64, "duration": 5.4}, {"text": "la libert\u00e9 sera au c\u0153ur des valeurs qui", "start": 2906.079, "duration": 4.721}, {"text": "m'animeront dans les mois et les ann\u00e9es", "start": 2909.04, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0", "start": 2910.8, "duration": 2.12}, {"text": "venir Monsieur le Premier Ministre la", "start": 2923.96, "duration": 4.76}, {"text": "France la R\u00e9publique sont ce que nous", "start": 2926.64, "duration": 4.52}, {"text": "avons de plus pr\u00e9cieux je crois dans", "start": 2928.72, "duration": 5.48}, {"text": "notre pays je crois en nous nous avons", "start": 2931.16, "duration": 5.08}, {"text": "en nous ce g\u00e9nie fran\u00e7ais qui fait que", "start": 2934.2, "duration": 4.8}, {"text": "toujours toujours la France sait se", "start": 2936.24, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9unir lorsque l'essentiel est en jeu", "start": 2939.0, "duration": 5.04}, {"text": "l'avenir nous appartient je le sais la", "start": 2941.24, "duration": 6.04}, {"text": "France est belle la France est forte la", "start": 2944.04, "duration": 5.799}, {"text": "France est grande la France n'est pas", "start": 2947.28, "duration": 5.96}, {"text": "n'importe quel pays fran\u00e7aise fran\u00e7ais", "start": 2949.839, "duration": 5.921}, {"text": "n'abandonnez jamais vos r\u00eaves de", "start": 2953.24, "duration": 5.2}, {"text": "concorde ne renoncez jamais \u00e0 votre", "start": 2955.76, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9sir d'unit\u00e9 n'oubliez jamais votre", "start": 2958.44, "duration": 6.359}, {"text": "vocation de grandeur tout est possible", "start": 2961.96, "duration": 4.76}, {"text": "parce que nous sommes la France et que", "start": 2964.799, "duration": 3.8}, {"text": "rien ne r\u00e9siste au peuple fran\u00e7ais je", "start": 2966.72, "duration": 5.0}, {"text": "vous remercie", "start": 2968.599, "duration": 3.121}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2973.04, "duration": 60.0}, {"text": "je peux dire quelques mots", "start": 3029.96, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e0 mesdames messieurs", "start": 3033.72, "duration": 6.0}, {"text": "euh d'abord merci \u00e0 toutes les \u00e9quipes", "start": 3036.64, "duration": 5.64}, {"text": "des services du Premier ministre d'\u00eatre", "start": 3039.72, "duration": 7.72}, {"text": "l\u00e0 autour de Gabriel Atal j'ai bien aim\u00e9", "start": 3042.28, "duration": 6.96}, {"text": "cher Gabriel la mani\u00e8re dont vous avez", "start": 3047.44, "duration": 4.04}, {"text": "remerci\u00e9 ses \u00e9quipes les membres de", "start": 3049.24, "duration": 5.24}, {"text": "votre gouvernement euh j'ai bien aim\u00e9 la", "start": 3051.48, "duration": 6.0}, {"text": "mani\u00e8re dont vous avez salu\u00e9", "start": 3054.48, "duration": 4.24}, {"text": "le courage", "start": 3057.48, "duration": 5.52}, {"text": "l'honneur avec lequel partoute en France", "start": 3058.72, "duration": 7.44}, {"text": "m\u00e9tropolitaine et outreem les forces de", "start": 3063.0, "duration": 6.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 assument pris parfois de leur", "start": 3066.16, "duration": 6.679}, {"text": "vie la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens j'y", "start": 3069.44, "duration": 5.76}, {"text": "reviendrai j'ai bien aim\u00e9 la mani\u00e8re", "start": 3072.839, "duration": 7.441}, {"text": "dont vous m'avez donn\u00e9 des non pas des", "start": 3075.2, "duration": 8.04}, {"text": "[Rires]", "start": 3080.28, "duration": 6.319}, {"text": "le\u00e7ons enfin les enseignements mme si", "start": 3083.24, "duration": 4.44}, {"text": "durait que 8", "start": 3086.599, "duration": 3.401}, {"text": "mois que l'on apprend quand on est", "start": 3087.68, "duration": 5.48}, {"text": "premier ministre \u00e7a va tr\u00e8s tr\u00e8s utile", "start": 3090.0, "duration": 4.839}, {"text": "j'ai bien aim\u00e9 aussi la mani\u00e8re dont", "start": 3093.16, "duration": 4.24}, {"text": "vous m'avez dit que mon", "start": 3094.839, "duration": 5.881}, {"text": "bureau je l'ai trouv\u00e9 je l'ai trouv\u00e9 un", "start": 3097.4, "duration": 5.6}, {"text": "peu vide l\u00e0 tout \u00e0 l'heure mais j'ai", "start": 3100.72, "duration": 4.119}, {"text": "compris qu'il y avait des tas de projets", "start": 3103.0, "duration": 4.4}, {"text": "de loi en suspens qui n'avaient pas pu", "start": 3104.839, "duration": 5.48}, {"text": "\u00eatre men\u00e9 \u00e0 bien vous me permettrez bien", "start": 3107.4, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00fbr je vais les reprendre il y en a", "start": 3110.319, "duration": 3.8}, {"text": "plusieurs auxquels je tiens d'ailleurs", "start": 3111.52, "duration": 5.24}, {"text": "euh peut-\u00eatre d'ajouter ma propre on va", "start": 3114.119, "duration": 5.041}, {"text": "leur rajouter hein bien s\u00fbr", "start": 3116.76, "duration": 5.359}, {"text": "voil\u00e0 et puis j'ai bien aim\u00e9 la mani\u00e8re", "start": 3119.16, "duration": 4.399}, {"text": "dont vous avez plus personnellement", "start": 3122.119, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 votre famille votre", "start": 3123.559, "duration": 6.04}, {"text": "maman je pense qu'elle voudra pas se", "start": 3127.16, "duration": 5.28}, {"text": "signaler mais j'irais l'embrasser tout \u00e0", "start": 3129.599, "duration": 5.801}, {"text": "l'heure euh comme moi je salue ma propre", "start": 3132.44, "duration": 6.6}, {"text": "famille mon \u00e9pouse Isabelle qui est ici", "start": 3135.4, "duration": 3.64}, {"text": "euh une man c'est tr\u00e8s important hein on", "start": 3139.119, "duration": 4.68}, {"text": "va peut-\u00eatre dire des choses un peu", "start": 3142.44, "duration": 4.159}, {"text": "surprenantes pour de premier ministres", "start": 3143.799, "duration": 4.681}, {"text": "euh au moment de cette passation de", "start": 3146.599, "duration": 3.24}, {"text": "pouvoir mais", "start": 3148.48, "duration": 5.0}, {"text": "euh moi j'ai eu la chance d'avoir une", "start": 3149.839, "duration": 7.24}, {"text": "m\u00e8re formidable aussi qui transformait", "start": 3153.48, "duration": 5.76}, {"text": "tous les probl\u00e8mes qu'elle rencontrait", "start": 3157.079, "duration": 4.561}, {"text": "dans sa vie personnelle en cause", "start": 3159.24, "duration": 4.64}, {"text": "publique c'est ainsi qu'elle a consacr\u00e9", "start": 3161.64, "duration": 4.56}, {"text": "toute sa vie \u00e0 un sujet d'ailleurs qui", "start": 3163.88, "duration": 3.76}, {"text": "fait l'objet d'un des projets de loi sur", "start": 3166.2, "duration": 6.359}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re euh et un autre", "start": 3167.64, "duration": 7.8}, {"text": "d\u00e9fi qui \u00e9tait celui de l'accompagnement", "start": 3172.559, "duration": 6.0}, {"text": "des familles des amis de malade", "start": 3175.44, "duration": 5.96}, {"text": "mentaux je n'ai pas oubli\u00e9 ces combats", "start": 3178.559, "duration": 5.481}, {"text": "je nai pas oubli\u00e9 le moment tr\u00e8s", "start": 3181.4, "duration": 5.199}, {"text": "personnel et tr\u00e8s \u00e9mouvant o\u00f9 elle m'a", "start": 3184.04, "duration": 5.0}, {"text": "demand\u00e9 de lui remettre la L\u00e9gion", "start": 3186.599, "duration": 5.281}, {"text": "d'Honneur je n'ai pas oubli\u00e9 non plus ce", "start": 3189.04, "duration": 4.319}, {"text": "qu'elle m'a dit un jour o\u00f9 elle \u00e9tait", "start": 3191.88, "duration": 3.919}, {"text": "venue me porter la contradiction dans ma", "start": 3193.359, "duration": 4.76}, {"text": "toute premi\u00e8re r\u00e9union \u00e9lectorale qui se", "start": 3195.799, "duration": 4.52}, {"text": "trouve qu'elle une femme chr\u00e9tienne de", "start": 3198.119, "duration": 4.801}, {"text": "gauche et", "start": 3200.319, "duration": 5.561}, {"text": "elle m'a dit Michel tu as les opinions", "start": 3202.92, "duration": 5.8}, {"text": "que tu veux \u00e9 es d\u00e9j\u00e0 Gauliste et \u00e7a", "start": 3205.88, "duration": 4.52}, {"text": "reste ma principale fiert\u00e9 que de m'\u00eatre", "start": 3208.72, "duration": 3.079}, {"text": "engag\u00e9 derri\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle quand", "start": 3210.4, "duration": 5.48}, {"text": "j'avais 14 ou 15 ans ne soit jamais", "start": 3211.799, "duration": 6.681}, {"text": "sectaire le sectarisme est une preuve de", "start": 3215.88, "duration": 4.679}, {"text": "faiblesse quand on est sectaire c'est", "start": 3218.48, "duration": 5.599}, {"text": "qu'on n'est pas s\u00fbr de ses id\u00e9es", "start": 3220.559, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0 merci Gabriel pour vos mots qui me", "start": 3231.0, "duration": 5.599}, {"text": "touchent et qui m'accompagn et qui", "start": 3235.04, "duration": 4.279}, {"text": "m'encourage qui est important compte", "start": 3236.599, "duration": 4.96}, {"text": "tenu de ce que vous avez fait depuis", "start": 3239.319, "duration": 4.321}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es au sein du gouvernement", "start": 3241.559, "duration": 5.481}, {"text": "et dans les tout derniers mois ici \u00e0 la", "start": 3243.64, "duration": 5.679}, {"text": "t\u00eate du gouvernement \u00e0 l'h\u00f4tel matigon", "start": 3247.04, "duration": 5.24}, {"text": "contenu aussi du r\u00f4le que vous jouez", "start": 3249.319, "duration": 5.561}, {"text": "d\u00e9sormais qui est tr\u00e8s important \u00e0 la", "start": 3252.28, "duration": 5.519}, {"text": "t\u00eate du 2\u00e8e groupe de l'Assembl\u00e9e", "start": 3254.88, "duration": 6.36}, {"text": "nationale le groupe Ensemble pour la", "start": 3257.799, "duration": 5.881}, {"text": "R\u00e9publique mesdames et messieurs je le", "start": 3261.24, "duration": 3.8}, {"text": "dis \u00e0 toutes celles et tous ceux qui", "start": 3263.68, "duration": 3.919}, {"text": "nous font euh l'amiti\u00e9 de nous \u00e9couter", "start": 3265.04, "duration": 4.68}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la presse au-del\u00e0 de cette cours", "start": 3267.599, "duration": 5.96}, {"text": "euh nous sommes dans un moment grave", "start": 3269.72, "duration": 5.879}, {"text": "Gabriel LAL l'a dit d'ailleurs \u00e0 son", "start": 3273.559, "duration": 4.56}, {"text": "tour tout \u00e0 l'heure", "start": 3275.599, "duration": 5.281}, {"text": "j'aborde cette p\u00e9riode cette nouvelle", "start": 3278.119, "duration": 6.121}, {"text": "page qui s'ouvre cette nouvelle page", "start": 3280.88, "duration": 5.88}, {"text": "avec beaucoup", "start": 3284.24, "duration": 4.24}, {"text": "d'humilit\u00e9", "start": 3286.76, "duration": 4.68}, {"text": "peut-\u00eatre la sagesse que donneent les", "start": 3288.48, "duration": 5.24}, {"text": "cheveux blancs j'ai dit un jour \u00e0", "start": 3291.44, "duration": 5.2}, {"text": "Gabriel Atal euh formidable \u00eatre le", "start": 3293.72, "duration": 4.48}, {"text": "benjamin mais c'est un titre qu'on perd", "start": 3296.64, "duration": 4.12}, {"text": "tr\u00e8s vite he c'est vrai on gagne des", "start": 3298.2, "duration": 3.879}, {"text": "cheve BL et moi je l'ai perdu il y a", "start": 3300.76, "duration": 4.079}, {"text": "tr\u00e8s longtemps le titre de Benjamin", "start": 3302.079, "duration": 4.961}, {"text": "beaucoup d'humilit\u00e9 mesdames et", "start": 3304.839, "duration": 6.081}, {"text": "messieurs mais aussi avec une forme que", "start": 3307.04, "duration": 5.4}, {"text": "je peux dire olympique puisque j'ai", "start": 3310.92, "duration": 2.96}, {"text": "consacr\u00e9 10 ans de ma vie aussi \u00e0", "start": 3312.44, "duration": 3.639}, {"text": "organiser des jeux olympiques avec", "start": 3313.88, "duration": 5.959}, {"text": "Jean-Claude Killy euh j'\u00e9tais aussi tr\u00e8s", "start": 3316.079, "duration": 5.76}, {"text": "touch\u00e9 pour ce que vous avez dit du", "start": 3319.839, "duration": 5.081}, {"text": "succ\u00e8s des Jeux Olympiques et du succ\u00e8s", "start": 3321.839, "duration": 4.48}, {"text": "qui se d\u00e9roule m\u00eame des jeux par", "start": 3324.92, "duration": 6.0}, {"text": "olympique peut-\u00eatre aussi un mot de ce", "start": 3326.319, "duration": 7.201}, {"text": "qui est tr\u00e8s important pour moi euh qui", "start": 3330.92, "duration": 6.32}, {"text": "est le b\u00e9n\u00e9volat il y a 40000", "start": 3333.52, "duration": 5.839}, {"text": "volontaires souriants efficaces", "start": 3337.24, "duration": 4.24}, {"text": "disponibles qui ont donn\u00e9 une tellement", "start": 3339.359, "duration": 4.96}, {"text": "belle image de la France \u00e0 ces millions", "start": 3341.48, "duration": 4.8}, {"text": "de gens qui sont venus nous trouver je", "start": 3344.319, "duration": 5.28}, {"text": "dis \u00e7a parce que ils sont l\u00e0 dans des", "start": 3346.28, "duration": 4.48}, {"text": "Jeux Olympiques dans d'autres", "start": 3349.599, "duration": 2.72}, {"text": "manifestations mais les m\u00eames", "start": 3350.76, "duration": 3.599}, {"text": "volontaires les m\u00eames b\u00e9n\u00e9voles les", "start": 3352.319, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00eames militants associatifs que je vais", "start": 3354.359, "duration": 4.361}, {"text": "m'efforcer de reconna\u00eetre et", "start": 3356.76, "duration": 5.319}, {"text": "d'accompagner un peu plus sur le terrain", "start": 3358.72, "duration": 7.04}, {"text": "euh sur les stades euh dans les \u00e9coles", "start": 3362.079, "duration": 5.24}, {"text": "dans les associations sociales ou", "start": 3365.76, "duration": 5.279}, {"text": "sportives euh ils font vivre et ils sont", "start": 3367.319, "duration": 5.081}, {"text": "l'honneur de la R\u00e9publique voil\u00e0 ce que", "start": 3371.039, "duration": 4.08}, {"text": "je pense depuis", "start": 3372.4, "duration": 2.719}, {"text": "longtemps donc de l'humilit\u00e9 euh une", "start": 3379.72, "duration": 7.04}, {"text": "forme olympique euh et puis euh", "start": 3383.359, "duration": 4.641}, {"text": "aussi de la", "start": 3386.76, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9termination celle qu'il faut pour que", "start": 3388.0, "duration": 5.839}, {"text": "cette nouvelle page qui commence cette", "start": 3390.839, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9poque cette p\u00e9riode soit une p\u00e9riode", "start": 3393.839, "duration": 5.881}, {"text": "utile pour les Fran\u00e7ais et pour la", "start": 3396.88, "duration": 5.8}, {"text": "France j'auris l'occasion dans quelques", "start": 3399.72, "duration": 5.24}, {"text": "jours dans quelques semaines \u00e0 peine", "start": 3402.68, "duration": 5.639}, {"text": "devant le Parlement de dire les grandes", "start": 3404.96, "duration": 5.0}, {"text": "priorit\u00e9s l\u00e9gislatives et les", "start": 3408.319, "duration": 3.921}, {"text": "propositions au nom du nouveau", "start": 3409.96, "duration": 6.56}, {"text": "gouvernement il s'agira de r\u00e9pondre", "start": 3412.24, "duration": 8.72}, {"text": "autant que nous le pourrons au d\u00e9fis aux", "start": 3416.52, "duration": 6.68}, {"text": "col\u00e8res vous les avez", "start": 3420.96, "duration": 7.56}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 aux souffrances au sentiment", "start": 3423.2, "duration": 9.08}, {"text": "d'abandon d'injustice qui traverse", "start": 3428.52, "duration": 6.48}, {"text": "beaucoup trop nos villes nos quartiers", "start": 3432.28, "duration": 6.519}, {"text": "et nos campagnes je pense mesdames et", "start": 3435.0, "duration": 7.2}, {"text": "messieurs \u00e0 l'acc\u00e8s au Service Public et", "start": 3438.799, "duration": 6.361}, {"text": "l'\u00e9cole restera bien la priorit\u00e9 du", "start": 3442.2, "duration": 5.159}, {"text": "gouvernement l'\u00e9cole de la", "start": 3445.16, "duration": 5.399}, {"text": "R\u00e9publique je pense \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 au", "start": 3447.359, "duration": 6.68}, {"text": "quotidien je pense aussi \u00e0 la ma\u00eetrise", "start": 3450.559, "duration": 5.24}, {"text": "de", "start": 3454.039, "duration": 3.841}, {"text": "l'immigration je pense \u00e9videmment au", "start": 3455.799, "duration": 5.401}, {"text": "travail et au niveau de vie des", "start": 3457.88, "duration": 6.479}, {"text": "Fran\u00e7ais qu'est-ce qu'on attend d'un", "start": 3461.2, "duration": 5.8}, {"text": "Premier ministre je le dis avec", "start": 3464.359, "duration": 5.041}, {"text": "humilit\u00e9 mais je pense qu'on attend de", "start": 3467.0, "duration": 6.119}, {"text": "lui qu'ils disent la", "start": 3469.4, "duration": 3.719}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 m\u00eame si cette v\u00e9rit\u00e9 est", "start": 3473.16, "duration": 3.56}, {"text": "difficile", "start": 3475.44, "duration": 4.44}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 d'abord sur la dette", "start": 3476.72, "duration": 6.8}, {"text": "financi\u00e8re et sur la dette \u00e9cologique", "start": 3479.88, "duration": 8.239}, {"text": "qui p\u00e8se aujourd'hui lourdement d\u00e9j\u00e0 sur", "start": 3483.52, "duration": 7.92}, {"text": "les \u00e9paules de nos enfants on attend", "start": 3488.119, "duration": 8.401}, {"text": "qu'ils disent la v\u00e9rit\u00e9 sur l'influence", "start": 3491.44, "duration": 6.56}, {"text": "ou la mani\u00e8re d'augmenter encore", "start": 3496.52, "duration": 5.48}, {"text": "l'influence de notres pays en Europe on", "start": 3498.0, "duration": 6.88}, {"text": "attend qu'il dise la v\u00e9rit\u00e9 sur le r\u00f4le", "start": 3502.0, "duration": 6.119}, {"text": "vital que tienneent et que joue dans", "start": 3504.88, "duration": 5.439}, {"text": "tous nos territoires m\u00e9tropolitains et", "start": 3508.119, "duration": 5.44}, {"text": "outre mer les acteurs du monde de", "start": 3510.319, "duration": 6.441}, {"text": "l'\u00e9conomie des grandes entreprises", "start": 3513.559, "duration": 5.401}, {"text": "industrielles j'en ai connais beaucoup", "start": 3516.76, "duration": 4.16}, {"text": "dans dans ma r\u00e9gion comme des", "start": 3518.96, "duration": 4.399}, {"text": "entreprises plus peties ou de", "start": 3520.92, "duration": 4.76}, {"text": "l'artisanat les entreprises du monde", "start": 3523.359, "duration": 4.0}, {"text": "agricole", "start": 3525.68, "duration": 5.72}, {"text": "et de la p\u00eache aussi dont j'ai eu", "start": 3527.359, "duration": 6.68}, {"text": "l'honneur d'\u00eatre le ministre il y a", "start": 3531.4, "duration": 5.6}, {"text": "quelques ann\u00e9es pas loin", "start": 3534.039, "duration": 6.881}, {"text": "il faudra dire la v\u00e9rit\u00e9 et je dirai la", "start": 3537.0, "duration": 8.28}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 il faudra sans doute aussi de la", "start": 3540.92, "duration": 7.8}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rance pour continuer un nombre", "start": 3545.28, "duration": 5.48}, {"text": "d'actions engag\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du", "start": 3548.72, "duration": 3.8}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour l'emploi", "start": 3550.76, "duration": 4.52}, {"text": "notamment industriel et l'attractivit\u00e9", "start": 3552.52, "duration": 4.24}, {"text": "de la", "start": 3555.28, "duration": 4.799}, {"text": "France et puis la pers\u00e9v\u00e9rance aussi", "start": 3556.76, "duration": 5.279}, {"text": "pour la d\u00e9fense de nos int\u00e9r\u00eats en", "start": 3560.079, "duration": 4.76}, {"text": "Europe mais mesdames et messieurs il y", "start": 3562.039, "duration": 5.361}, {"text": "aura aussi dans cette nouvelle", "start": 3564.839, "duration": 6.361}, {"text": "des changements et des", "start": 3567.4, "duration": 6.56}, {"text": "ruptures il faudra", "start": 3571.2, "duration": 4.76}, {"text": "enfin beaucoup", "start": 3573.96, "duration": 4.8}, {"text": "d'\u00e9coute beaucoup de", "start": 3575.96, "duration": 5.359}, {"text": "respect d'abord du respect entre le", "start": 3578.76, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernement et le", "start": 3581.319, "duration": 5.0}, {"text": "Parlement du respect \u00e0 l'\u00e9gard de toutes", "start": 3583.24, "duration": 4.76}, {"text": "les forces politiques je dis bien toutes", "start": 3586.319, "duration": 3.641}, {"text": "les forces politiques qui sont", "start": 3588.0, "duration": 5.119}, {"text": "repr\u00e9senter et je vais m'y atteler d\u00e8s", "start": 3589.96, "duration": 6.879}, {"text": "ce soir du respect aussi vis-\u00e0-vis des", "start": 3593.119, "duration": 6.161}, {"text": "partenaires sociaux des partenaires", "start": 3596.839, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9conomiques et puis vis-\u00e0-vis des \u00e9lus", "start": 3599.28, "duration": 6.0}, {"text": "locaux qui font partie de ce tissu", "start": 3602.599, "duration": 6.52}, {"text": "r\u00e9publicain qui est \u00e0 notre honneur et \u00e0", "start": 3605.28, "duration": 6.72}, {"text": "leur honneur sur le terrain je n'oublie", "start": 3609.119, "duration": 5.2}, {"text": "pas mesdames et messieurs je n'ai jamais", "start": 3612.0, "duration": 5.16}, {"text": "oubli\u00e9 tout ce que j'ai appris sur le", "start": 3614.319, "duration": 6.841}, {"text": "terrain dans mon d\u00e9partement de la", "start": 3617.16, "duration": 9.399}, {"text": "Savoie \u00e0 coup s\u00fbr nous devons et nous", "start": 3621.16, "duration": 10.199}, {"text": "allons davantage agir que", "start": 3626.559, "duration": 4.8}, {"text": "parler pour trouver partout les", "start": 3631.799, "duration": 4.961}, {"text": "solutions qui", "start": 3634.96, "duration": 5.76}, {"text": "marchent et le gouvernement n'aura pas", "start": 3636.76, "duration": 6.24}, {"text": "la pr\u00e9tention de croire que la science", "start": 3640.72, "duration": 4.72}, {"text": "infuse vient seulement de lui j'ai", "start": 3643.0, "duration": 5.119}, {"text": "appris dans ma longue vie publique que", "start": 3645.44, "duration": 5.04}, {"text": "les bonnes id\u00e9es venaient de partout", "start": 3648.119, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs souvent des gens les plus", "start": 3650.48, "duration": 3.879}, {"text": "modestes les plus simples quand on prend", "start": 3652.559, "duration": 4.601}, {"text": "le soin de les \u00e9couter", "start": 3654.359, "duration": 5.44}, {"text": "j'ai bien des exemples en t\u00eate de", "start": 3657.16, "duration": 5.199}, {"text": "progr\u00e8s petit ou grands qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3659.799, "duration": 5.641}, {"text": "accomplis gr\u00e2ce \u00e0 des id\u00e9es de bonnes", "start": 3662.359, "duration": 6.24}, {"text": "id\u00e9es de bonnes solutions apport\u00e9 par", "start": 3665.44, "duration": 4.52}, {"text": "les gens d'en", "start": 3668.599, "duration": 5.72}, {"text": "bas qu'il faut respecter trouver les", "start": 3669.96, "duration": 6.44}, {"text": "solutions qui marchent avec toutes", "start": 3674.319, "duration": 4.921}, {"text": "celles et tous ceux qui de bonne volont\u00e9", "start": 3676.4, "duration": 5.56}, {"text": "voudront r\u00e9soudre les difficult\u00e9s", "start": 3679.24, "duration": 6.2}, {"text": "nombreuses et profondes du pays c'est", "start": 3681.96, "duration": 5.96}, {"text": "une question de bon sens qui est une", "start": 3685.44, "duration": 4.599}, {"text": "question aussi qui touche \u00e0 ce que", "start": 3687.92, "duration": 3.76}, {"text": "j'appelle l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ou le bien", "start": 3690.039, "duration": 4.08}, {"text": "commun de notre pays madames et", "start": 3691.68, "duration": 6.08}, {"text": "messieurs ce soir moment de commencer \u00e0", "start": 3694.119, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9crire cette nouvelle page avec tous", "start": 3697.76, "duration": 4.279}, {"text": "ceux qui le", "start": 3700.52, "duration": 4.039}, {"text": "voudront avec votre appui et votre", "start": 3702.039, "duration": 5.481}, {"text": "expertise aussi dont j'ai besoin je", "start": 3704.559, "duration": 5.721}, {"text": "pense au fran\u00e7ais de m\u00e9tropole au", "start": 3707.52, "duration": 6.319}, {"text": "fran\u00e7ais de l'outreem au Fran\u00e7ais de", "start": 3710.28, "duration": 7.759}, {"text": "l'\u00e9tranger qui quel qu' \u00e9t\u00e9 leur vote ou", "start": 3713.839, "duration": 5.641}, {"text": "quel que soit leur", "start": 3718.039, "duration": 5.401}, {"text": "sensibilit\u00e9 aujourd'hui ont un besoin et", "start": 3719.48, "duration": 9.639}, {"text": "exprime un besoin de respect d'unit\u00e9 et", "start": 3723.44, "duration": 8.839}, {"text": "d'apaisement je ferai tout pour \u00eatre \u00e0", "start": 3729.119, "duration": 7.041}, {"text": "la hauteur de leur attent et de leur", "start": 3732.279, "duration": 6.681}, {"text": "esp\u00e9rance voil\u00e0 je vous remercie", "start": 3736.16, "duration": 6.84}, {"text": "beaucoup au travail", "start": 3738.96, "duration": 4.04}, {"text": "au travail au travail sont donc les", "start": 3747.4, "duration": 4.399}, {"text": "derniers mots de Michel Barnier allez un", "start": 3750.079, "duration": 4.2}, {"text": "rapide tour de table parce que voil\u00e0 je", "start": 3751.799, "duration": 3.881}, {"text": "voudrais qu'on garde quand m\u00eame un peu", "start": 3754.279, "duration": 2.961}, {"text": "de temps pour parler des Jeux Olympiques", "start": 3755.68, "duration": 3.0}, {"text": "dans dans un instant je commence avec", "start": 3757.24, "duration": 3.28}, {"text": "vous Franck Morel qu'est-ce que vous", "start": 3758.68, "duration": 3.879}, {"text": "retenez des propos du nouveau Premier", "start": 3760.52, "duration": 3.72}, {"text": "ministre les mots suivants \u00e0 mon avis", "start": 3762.559, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9sument bien la tonalit\u00e9 humilit\u00e9", "start": 3764.24, "duration": 4.559}, {"text": "utilis\u00e9 plusieurs fois respect \u00e9coute", "start": 3766.68, "duration": 4.32}, {"text": "utilis\u00e9 plusieurs fois l'anecdote sur sa", "start": 3768.799, "duration": 3.56}, {"text": "maman", "start": 3771.0, "duration": 4.039}, {"text": "euh qui lui a dit luigoliste ne sois pas", "start": 3772.359, "duration": 4.96}, {"text": "sectaire h tout \u00e7a r\u00e9sume assez bien la", "start": 3775.039, "duration": 4.0}, {"text": "tonalit\u00e9 globale on voit bien", "start": 3777.319, "duration": 3.28}, {"text": "effectivement que le nouveau Premier", "start": 3779.039, "duration": 4.76}, {"text": "ministre a \u00e0 c\u0153ur d'envoyer un message", "start": 3780.599, "duration": 4.72}, {"text": "d'apaisement d'ailleurs le mot a \u00e9t\u00e9", "start": 3783.799, "duration": 2.841}, {"text": "utilis\u00e9 \u00e0 la fin de son discours", "start": 3785.319, "duration": 3.881}, {"text": "apaisement et donc voil\u00e0 c'est c'est", "start": 3786.64, "duration": 4.479}, {"text": "vraiment on recherche dans chaque", "start": 3789.2, "duration": 3.48}, {"text": "passation de pouvoir effectivement les", "start": 3791.119, "duration": 4.92}, {"text": "mots un peu qui qui donnent le ton on a", "start": 3792.68, "duration": 5.28}, {"text": "ici effectivement la tonalit\u00e9 globale", "start": 3796.039, "duration": 4.481}, {"text": "avec un moment int\u00e9ressant Gabriel Atal", "start": 3797.96, "duration": 4.48}, {"text": "qui rappelle tous les dossiers en cours", "start": 3800.52, "duration": 3.2}, {"text": "qui sont sur le bureau du premier", "start": 3802.44, "duration": 3.639}, {"text": "ministre Mathieu souquier et Michel qui", "start": 3803.72, "duration": 3.76}, {"text": "dit oui ok tr\u00e8s bien mais je vais quand", "start": 3806.079, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame mettre ma patte c'est pas seulement", "start": 3807.48, "duration": 5.44}, {"text": "un petit jeu d'\u00e9loquence c'est aussi il", "start": 3809.72, "duration": 4.839}, {"text": "y a aussi un un enjeu politique on", "start": 3812.92, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9voquait tout \u00e0 l'heure se d\u00e9marquer", "start": 3814.559, "duration": 3.72}, {"text": "ne pas \u00eatre trop dans la continuit\u00e9 \u00e7a", "start": 3816.52, "duration": 2.96}, {"text": "une fa\u00e7on de montrer qu'il n'est pas", "start": 3818.279, "duration": 2.76}, {"text": "dans la continuit\u00e9 je rebondis sur ce", "start": 3819.48, "duration": 4.2}, {"text": "que vous disiez humilit\u00e9 \u00e9coute respect", "start": 3821.039, "duration": 4.56}, {"text": "un hommage \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Civile un", "start": 3823.68, "duration": 3.679}, {"text": "hommage aux corps interm\u00e9diaires", "start": 3825.599, "duration": 4.601}, {"text": "insister sur son ancrage territorial et", "start": 3827.359, "duration": 4.24}, {"text": "ce qui n'est pas commun pour un homme", "start": 3830.2, "duration": 3.56}, {"text": "issu de la droite \u00e9voqu\u00e9 au m\u00eame titre", "start": 3831.599, "duration": 3.281}, {"text": "que la dette financi\u00e8re la dette", "start": 3833.76, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9cologique ou en tout cas toutes ces", "start": 3834.88, "duration": 5.28}, {"text": "tous ces petits cailloux le singularis y", "start": 3837.119, "duration": 4.96}, {"text": "compris d'Emmanuel Macron sur le respect", "start": 3840.16, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00e9coute l'humilit\u00e9 l'Aude \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 3842.079, "duration": 4.48}, {"text": "civile et au corps interm\u00e9diaires ce", "start": 3844.559, "duration": 3.161}, {"text": "sont sans doute des choses qui ont pu", "start": 3846.559, "duration": 2.76}, {"text": "faire d\u00e9faut en tout cas \u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme", "start": 3847.72, "duration": 3.359}, {"text": "tel depuis un certain nombre d'ann\u00e9es", "start": 3849.319, "duration": 3.24}, {"text": "euh il y aura aussi des changements et", "start": 3851.079, "duration": 3.0}, {"text": "des ruptures a-t-il dit mais alors l\u00e0 il", "start": 3852.559, "duration": 3.0}, {"text": "est absolument pas rentr\u00e9 dans le d\u00e9tail", "start": 3854.079, "duration": 3.401}, {"text": "parce que c'est c'est l\u00e0dessus que \u00e7a se", "start": 3855.559, "duration": 4.28}, {"text": "complique he on va attendre le le d\u00e9tail", "start": 3857.48, "duration": 3.92}, {"text": "de de cette rupture mais je je partage", "start": 3859.839, "duration": 3.121}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 dit et aussi cette volont\u00e9", "start": 3861.4, "duration": 3.32}, {"text": "d'incarner justement quelque chose de de", "start": 3862.96, "duration": 3.72}, {"text": "diff\u00e9rent \u00e9couter les Fran\u00e7ais dans", "start": 3864.72, "duration": 3.879}, {"text": "toute leur diversit\u00e9 il a pris il a fait", "start": 3866.68, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s attention \u00e0 nommer les Fran\u00e7ais", "start": 3868.599, "duration": 3.841}, {"text": "d'outrem les enfin on sentait voil\u00e0 les", "start": 3870.2, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais d'en bas \u00e7a rappelit un peu", "start": 3872.44, "duration": 3.28}, {"text": "cette expression la France d'en bas qui", "start": 3874.44, "duration": 3.8}, {"text": "a un peu dat\u00e9 mais voil\u00e0 cette attention", "start": 3875.72, "duration": 3.879}, {"text": "port\u00e9e et cette volont\u00e9 aussi de", "start": 3878.24, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9pondre aux pr\u00e9occupations j'ai not\u00e9", "start": 3879.599, "duration": 4.161}, {"text": "qu'il a cit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 l'immigration", "start": 3881.079, "duration": 4.441}, {"text": "le pouvoir d'achat l'environnement qui", "start": 3883.76, "duration": 3.839}, {"text": "sont les principales pr\u00e9occupations des", "start": 3885.52, "duration": 3.799}, {"text": "Fran\u00e7ais maintenant bah tout l'enjeu \u00e7a", "start": 3887.599, "duration": 3.321}, {"text": "va \u00eatre de montrer qu'il est capable de", "start": 3889.319, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9pondre et d'apporter des solutions", "start": 3890.92, "duration": 5.28}, {"text": "concr\u00e8tes avec donc le mot un", "start": 3892.359, "duration": 5.76}, {"text": "et le mot humilit\u00e9 sont de mots qui", "start": 3896.2, "duration": 5.0}, {"text": "collent aussi tr\u00e8s bien \u00e0 la perception", "start": 3898.119, "duration": 4.761}, {"text": "des Jeux Olympiques et de la r\u00e9action", "start": 3901.2, "duration": 3.879}, {"text": "des athl\u00e8tes fran\u00e7ais lors de ces Jeux", "start": 3902.88, "duration": 3.76}, {"text": "Olympiques je pense qu'il n'y a pas de", "start": 3905.079, "duration": 3.681}, {"text": "de hasard dans dans le choix de de", "start": 3906.64, "duration": 4.0}, {"text": "Michel Barnier et \u00e7a m'offre \u00e9videmment", "start": 3908.76, "duration": 5.48}, {"text": "merci \u00e0 \u00e0 tous les trois", "start": 3910.64, "duration": 3.6}]}