{"label": "politique", "transcript": [{"text": "-Bonjour, Jean-Baptiste Djebbari.", "start": 0.04, "duration": 1.64}, {"text": "-Bonjour \u00e0 vous.", "start": 1.68, "duration": 0.8}, {"text": "-Merci d'\u00eatre l\u00e0\npour cette s\u00e9rie d'entretiens", "start": 2.48, "duration": 3.08}, {"text": "consacr\u00e9s aux ministres\nissus de la soci\u00e9t\u00e9 civile.", "start": 5.56, "duration": 2.84}, {"text": "Vous incarnez bien ce profil.", "start": 8.4, "duration": 2.08}, {"text": "Vous n'aviez jamais fait\nde politique", "start": 11.0, "duration": 1.76}, {"text": "avant d'\u00eatre \u00e9lu d\u00e9put\u00e9\nen 2017,", "start": 12.76, "duration": 2.16}, {"text": "ce qui va vous permettre\nde devenir secr\u00e9taire d'Etat", "start": 14.92, "duration": 2.64}, {"text": "puis ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9\naux Transports.", "start": 17.56, "duration": 2.64}, {"text": "Un parcours diff\u00e9rent\ndes ministres", "start": 20.84, "duration": 1.52}, {"text": "qui font de la politique\ndepuis toujours.", "start": 22.36, "duration": 1.92}, {"text": "Par exemple, G\u00e9rald Darmanin a pris\nsa carte au RPR \u00e0 16 ans,", "start": 24.28, "duration": 2.232}, {"text": "Gabriel Attal a pris\nsa carte au PS \u00e0 17 ans.", "start": 26.512, "duration": 5.768}, {"text": "Vous n'avez jamais pens\u00e9\n\u00e0 vous inscrire dans un parti", "start": 32.28, "duration": 2.88}, {"text": "quand vous \u00e9tiez jeune ?", "start": 35.16, "duration": 0.88}, {"text": "-J'y ai pens\u00e9.", "start": 36.04, "duration": 1.22}, {"text": "Ca m'a m\u00eame int\u00e9ress\u00e9,\net j'ai fait deux r\u00e9unions,", "start": 37.26, "duration": 5.02}, {"text": "une r\u00e9union de section du PS\nen Limousin", "start": 42.28, "duration": 2.52}, {"text": "et une r\u00e9union dans ce qui \u00e9tait\nl'UMP \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 Paris,", "start": 44.8, "duration": 3.28}, {"text": "et j'avoue que \u00e7a ne m'avait pas\nparticuli\u00e8rement enthousiasm\u00e9.", "start": 48.08, "duration": 3.28}, {"text": "Mais j'ai toujours aim\u00e9\net suivi la politique.", "start": 51.36, "duration": 2.68}, {"text": "-Qu'est-ce qui vous avait d\u00e9\u00e7u\ndans ces r\u00e9unions ?", "start": 54.04, "duration": 2.54}, {"text": "-On parlait assez peu\nde la France.", "start": 56.58, "duration": 1.94}, {"text": "On avait...\nC'\u00e9tait tr\u00e8s tactique.", "start": 58.52, "duration": 2.0}, {"text": "C'\u00e9tait tr\u00e8s \u00e9lectoraliste,\nun peu client\u00e9liste,", "start": 60.52, "duration": 2.96}, {"text": "ce que je comprends, il faut\nde la tactique en politique,", "start": 63.48, "duration": 2.84}, {"text": "mais c'\u00e9tait pas mon sujet", "start": 66.32, "duration": 1.48}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 de l'histoire.", "start": 67.8, "duration": 1.6}, {"text": "J'ai eu une famille politique.\nJ'ai m\u00eame une grand-m\u00e8re", "start": 70.2, "duration": 1.8}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impliqu\u00e9e\nau PS.", "start": 72.0, "duration": 3.04}, {"text": "-Elle vous emmenait pas\naux meetings ?", "start": 77.56, "duration": 1.46}, {"text": "-Non, on parlait beaucoup.", "start": 79.02, "duration": 0.82}, {"text": "Nos d\u00e9jeuners du dimanche \u00e9taient\nessentiellement politiques.", "start": 79.84, "duration": 3.24}, {"text": "-Darmanin et Attal ont\ntous les deux fait Sciences Po.", "start": 84.92, "duration": 2.76}, {"text": "Vous, vous avez fait une \u00e9cole", "start": 88.64, "duration": 1.44}, {"text": "qui forme\ndes contr\u00f4leurs a\u00e9riens.", "start": 90.08, "duration": 1.72}, {"text": "Vous vouliez passer votre vie", "start": 91.8, "duration": 1.32}, {"text": "dans une tour de contr\u00f4le ?", "start": 93.12, "duration": 1.76}, {"text": "-J'avais envie de travailler\ndans l'aviation.", "start": 94.88, "duration": 1.8}, {"text": "J'ai d'abord \u00e9t\u00e9 form\u00e9", "start": 97.24, "duration": 1.36}, {"text": "\u00e0 l'Ecole de l'aviation civile\n\u00e0 Toulouse", "start": 98.6, "duration": 2.0}, {"text": "avant d'\u00eatre pilote et form\u00e9\nen France et en Angleterre.", "start": 100.6, "duration": 3.2}, {"text": "C'\u00e9tait une passion, pas forc\u00e9ment\nune passion d'enfant,", "start": 104.96, "duration": 2.48}, {"text": "mais elle m'est venue\nau fil du temps.", "start": 107.44, "duration": 1.84}, {"text": "J'avais toujours aim\u00e9\nsuivre la politique,", "start": 109.28, "duration": 2.72}, {"text": "mais je m'\u00e9tais jamais envisag\u00e9\nentrer en politique.", "start": 112.0, "duration": 3.16}, {"text": "Ca, c'est la rencontre\navec Emmanuel Macron", "start": 115.16, "duration": 2.8}, {"text": "et la rencontre plus globalement\nautour de ce moment, en 2017,", "start": 117.96, "duration": 3.32}, {"text": "o\u00f9 on a eu...", "start": 121.28, "duration": 0.6}, {"text": "-En tout cas,", "start": 123.28, "duration": 0.28}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9\ncontr\u00f4leur a\u00e9rien,", "start": 124.88, "duration": 0.91}, {"text": "pas tr\u00e8s longtemps.\nPilote de jet, \u00e7a,", "start": 125.79, "duration": 1.25}, {"text": "vous l'avez \u00e9t\u00e9\npendant quelques ann\u00e9es.", "start": 127.04, "duration": 3.2}, {"text": "Mais vous avez une vocation\npour cr\u00e9er des entreprises.", "start": 130.24, "duration": 2.6}, {"text": "Vous avez cr\u00e9\u00e9 votre premi\u00e8re\nentreprise \u00e0 quel \u00e2ge ?", "start": 132.84, "duration": 2.72}, {"text": "-J'ai particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation\nde la premi\u00e8re \u00e0 28-29 ans.", "start": 135.56, "duration": 3.68}, {"text": "J'ai d\u00e9couvert\nl'entreprenariat", "start": 140.28, "duration": 1.84}, {"text": "sur le tas, au travers\ndes opportunit\u00e9s,", "start": 142.12, "duration": 2.56}, {"text": "des crises, et je me suis\nr\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 moi-m\u00eame,", "start": 144.68, "duration": 2.56}, {"text": "en me disant :\n\"Je peux aussi faire \u00e7a.\"", "start": 147.24, "duration": 2.04}, {"text": "Apr\u00e8s, j'ai eu envie\nde cr\u00e9er des projets,", "start": 150.26, "duration": 1.26}, {"text": "et au gr\u00e9 des rencontres,\nj'en ai eu l'opportunit\u00e9.", "start": 151.52, "duration": 2.48}, {"text": "C'est un projet de cr\u00e9ation", "start": 155.08, "duration": 1.04}, {"text": "de compagnie a\u00e9rienne\nr\u00e9gionale", "start": 156.12, "duration": 1.28}, {"text": "qui m'a fait rencontrer\nEmmanuel Macron.", "start": 157.4, "duration": 2.0}, {"text": "-On est en 2015. Pour cr\u00e9er\nune compagnie a\u00e9rienne,", "start": 160.16, "duration": 3.6}, {"text": "on a besoin de fonds\net d'appui politique.", "start": 163.76, "duration": 1.52}, {"text": "Bruno Le Roux, pr\u00e9sident\ndu groupe socialiste", "start": 166.32, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e,\nvous dit :", "start": 169.24, "duration": 2.12}, {"text": "\"Je vais te pr\u00e9senter\nle ministre du Budget", "start": 171.36, "duration": 1.72}, {"text": "\"de Fran\u00e7ois Hollande.\"", "start": 173.08, "duration": 1.48}, {"text": "Ca se passe comment ?", "start": 174.56, "duration": 0.64}, {"text": "-Ca s'est pass\u00e9", "start": 175.2, "duration": 0.76}, {"text": "sur la p\u00e9niche\nde G\u00e9rard Feldzer.", "start": 178.2, "duration": 1.36}, {"text": "Bruno Le Roux aime l'aviation,\nconnaissait G\u00e9rard Feldzer,", "start": 181.84, "duration": 2.48}, {"text": "et G\u00e9rard Feldzer m'a envoy\u00e9\nvoir Bruno Le Roux,", "start": 184.32, "duration": 1.84}, {"text": "que j'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s sympathique,\nque je connaissais pas,", "start": 186.16, "duration": 2.68}, {"text": "qui a trouv\u00e9 le projet\nint\u00e9ressant", "start": 190.96, "duration": 1.52}, {"text": "et qui m'a mis en contact", "start": 192.48, "duration": 1.44}, {"text": "avec ce jeune ministre\nqui arrivait \u00e0 Bercy.", "start": 193.92, "duration": 2.431}, {"text": "-On veut son nom !", "start": 196.351, "duration": 0.729}, {"text": "-Emmanuel Macron,", "start": 197.08, "duration": 1.56}, {"text": "qui, avec son cabinet,", "start": 198.64, "duration": 1.72}, {"text": "a trouv\u00e9 le projet\nint\u00e9ressant.", "start": 200.36, "duration": 1.88}, {"text": "Moi, \u00e7a m'a permis\nde le rencontrer,", "start": 202.24, "duration": 1.72}, {"text": "et surtout, apr\u00e8s,\nde suivre son aventure.", "start": 204.68, "duration": 2.36}, {"text": "Le hasard a fait que\nj'ai rencontr\u00e9 plus tard", "start": 207.04, "duration": 2.24}, {"text": "ceux qui deviendraient\nles Jeunes avec Macron,", "start": 209.28, "duration": 2.12}, {"text": "Pierre Person...", "start": 211.4, "duration": 1.628}, {"text": "-On veut en savoir plus.", "start": 213.028, "duration": 0.532}, {"text": "Est-ce que vous vous dites\nque vous venez", "start": 216.48, "duration": 1.44}, {"text": "de rencontrer le futur pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique ?", "start": 217.92, "duration": 1.96}, {"text": "-Non... Je l'ai rencontr\u00e9 \u00e0 Bercy,\nil y avait du monde,", "start": 219.88, "duration": 4.96}, {"text": "donc mon \u00e9change avec lui,", "start": 224.84, "duration": 1.08}, {"text": "c'est quelques minutes,\nc'est court,", "start": 225.92, "duration": 2.4}, {"text": "mais j'ai trouv\u00e9 qu'il comprenait\nle projet assez vite,", "start": 228.32, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il posait\nles bonnes questions,", "start": 231.88, "duration": 1.48}, {"text": "et surtout, je l'ai trouv\u00e9\ntr\u00e8s efficace", "start": 233.36, "duration": 1.44}, {"text": "dans le traitement apr\u00e8s,\nau travers de son cabinet.", "start": 234.8, "duration": 3.08}, {"text": "Moi, je d\u00e9couvrais un peu\nles sch\u00e9mas politiques,", "start": 237.88, "duration": 4.24}, {"text": "le mode de fonctionnement\npolitique.", "start": 242.12, "duration": 1.4}, {"text": "Je l'ai trouv\u00e9 diff\u00e9rent.\nEt apr\u00e8s,", "start": 243.52, "duration": 2.32}, {"text": "en suivant son \u00e9volution...", "start": 245.84, "duration": 1.44}, {"text": "-Ca vous a permis\nde vous rapprocher", "start": 247.28, "duration": 2.4}, {"text": "de son entourage,\nla \"bande de Poitiers\",", "start": 250.32, "duration": 3.84}, {"text": "c'est un peu\nl'aile gauche du parti,", "start": 254.16, "duration": 1.08}, {"text": "donc c'est des gens qui avaient\nd\u00e9j\u00e0 fait 10 ans de politique", "start": 255.24, "duration": 3.48}, {"text": "autour du PS.\nC'est eux qui vous ont permis", "start": 258.72, "duration": 2.8}, {"text": "d'\u00eatre candidat en 2017 ?", "start": 262.2, "duration": 1.34}, {"text": "-En fait, c'est vraiment\nune amiti\u00e9 naissante", "start": 263.54, "duration": 2.18}, {"text": "avec Pierre Person\nautour de sujets...", "start": 265.72, "duration": 1.96}, {"text": "-Qui a \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro 2\nd'En Marche.", "start": 267.68, "duration": 1.2}, {"text": "-Oui, et d\u00e9put\u00e9 de Paris.\nOn avait commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 268.88, "duration": 3.28}, {"text": "sur les sujets\nde d\u00e9mocratie num\u00e9rique.", "start": 273.04, "duration": 1.44}, {"text": "Il se trouve que ce sujet\nde la d\u00e9mocratie num\u00e9rique,", "start": 274.48, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a m'int\u00e9ressait.\nJ'avais postul\u00e9 en 2013,", "start": 279.84, "duration": 2.12}, {"text": "toujours sous l'aspect\nde l'entreprenariat,", "start": 281.96, "duration": 1.6}, {"text": "au Concours mondial\nd'innovation", "start": 283.56, "duration": 2.12}, {"text": "sur un sujet de plate-forme\nnum\u00e9rique pour voter.", "start": 285.68, "duration": 1.72}, {"text": "D\u00e9j\u00e0, en 2013, j'\u00e9tais int\u00e9ress\u00e9\npar ces sujets-l\u00e0.", "start": 287.4, "duration": 3.76}, {"text": "Avec Pierre Person,", "start": 291.16, "duration": 1.0}, {"text": "on avait r\u00e9fl\u00e9chi\n\u00e0 comment mettre \u00e7a \u00e0 profit", "start": 292.16, "duration": 2.4}, {"text": "pour En Marche,\nqui se structurait.", "start": 294.56, "duration": 1.76}, {"text": "Et apr\u00e8s, dans la campagne,\navec Pierre,", "start": 296.32, "duration": 2.0}, {"text": "St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9\net d'autres,", "start": 298.32, "duration": 0.691}, {"text": "j'avais particip\u00e9\n\u00e0 des petites missions,", "start": 300.4, "duration": 3.0}, {"text": "mais oui, \u00e7a a commenc\u00e9\ncomme \u00e7a pour moi.", "start": 303.4, "duration": 2.32}, {"text": "-Donc vous \u00eates \u00e9lu en 2017", "start": 305.72, "duration": 2.36}, {"text": "repr\u00e9sentant du peuple\npour cinq ans.", "start": 308.08, "duration": 2.56}, {"text": "Est-ce que\nvous vous \u00eates dit", "start": 310.64, "duration": 1.94}, {"text": "que \u00e7a allait \u00eatre\nun bon tremplin", "start": 312.58, "duration": 1.66}, {"text": "pour devenir ministre ?", "start": 314.24, "duration": 1.44}, {"text": "-Non. J'\u00e9tais\ntr\u00e8s impressionn\u00e9...", "start": 315.68, "duration": 1.52}, {"text": "D'abord, j'ai pas du tout\nanticip\u00e9 \u00e7a.", "start": 317.2, "duration": 2.12}, {"text": "Au moment\no\u00f9 En Marche se cr\u00e9e", "start": 319.32, "duration": 2.9}, {"text": "et o\u00f9 Emmanuel Macron\nest candidat,", "start": 322.22, "duration": 1.94}, {"text": "j'\u00e9tais en train\nde d\u00e9velopper", "start": 324.16, "duration": 3.04}, {"text": "une compagnie a\u00e9rienne europ\u00e9enne\npour int\u00e9grer mon projet", "start": 327.2, "duration": 3.2}, {"text": "de compagnie a\u00e9rienne\nr\u00e9gionale,", "start": 330.4, "duration": 1.44}, {"text": "dont j'\u00e9tais tr\u00e8s concentr\u00e9\nl\u00e0-dessus.", "start": 331.84, "duration": 1.4}, {"text": "Entre octobre 2016\net mars 2017,", "start": 334.6, "duration": 4.4}, {"text": "j'\u00e9tais un peu loin de la France\net des sujets politiques.", "start": 339.0, "duration": 3.08}, {"text": "Et puis apr\u00e8s,\nje comprends", "start": 342.08, "duration": 0.92}, {"text": "qu'Emmanuel Macron\nva \u00eatre candidat.", "start": 343.0, "duration": 1.28}, {"text": "Je comprends \u00e0 un moment\nqu'il va \u00eatre \u00e9lu.", "start": 344.28, "duration": 3.68}, {"text": "On \u00e9change un peu avec le parti,\nqui cherchait des candidats", "start": 348.8, "duration": 2.12}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9putation.\nJe leur avais dit", "start": 351.6, "duration": 2.2}, {"text": "que la terre de ma famille,\nc'\u00e9tait le Limousin,", "start": 353.8, "duration": 1.88}, {"text": "et que s'ils cherchaient\ndes candidats", "start": 355.68, "duration": 2.4}, {"text": "dans ce territoire,\n\u00e7a pouvait m'int\u00e9resser,", "start": 358.08, "duration": 2.8}, {"text": "que j'\u00e9tais candidat.\nCa s'est fait comme \u00e7a.", "start": 360.88, "duration": 2.92}, {"text": "Donc entre mars et avril-mai,\nle temps est dilat\u00e9.", "start": 363.8, "duration": 3.92}, {"text": "Emmanuel Macron\ndevient pr\u00e9sident,", "start": 367.72, "duration": 1.36}, {"text": "puis les investitures se font\nmais assez tardivement,", "start": 369.08, "duration": 3.16}, {"text": "et apr\u00e8s, on se prend au jeu\nde la campagne.", "start": 372.24, "duration": 2.2}, {"text": "-Quand vous arrivez\n\u00e0 l'Assembl\u00e9e,", "start": 374.44, "duration": 2.04}, {"text": "vous n'avez pas l'id\u00e9e de...", "start": 376.48, "duration": 1.68}, {"text": "-Non. D\u00e9j\u00e0, la campagne,\nc'est tr\u00e8s dense.", "start": 378.16, "duration": 3.16}, {"text": "Je faisais deux r\u00e9unions publiques\npar soir.", "start": 381.32, "duration": 1.4}, {"text": "Je commence \u00e0 avoir envie de gagner\nentre les deux tours,", "start": 383.72, "duration": 3.92}, {"text": "parce que j'arrive,\n\u00e0 ma grande surprise,", "start": 387.64, "duration": 1.44}, {"text": "premier, mais la campagne\nde second tour", "start": 389.08, "duration": 3.04}, {"text": "est assez dure.\nJ'ai face \u00e0 moi", "start": 392.12, "duration": 2.16}, {"text": "le maire communiste\nde Saint-Junien,", "start": 394.28, "duration": 1.96}, {"text": "Pierre Allard,\nque je salue,", "start": 396.24, "duration": 1.44}, {"text": "qui est d'ailleurs tr\u00e8s sympathique,\nmais qui remontait pas mal,", "start": 397.68, "duration": 3.16}, {"text": "donc je finis par gagner.\nOn arrive ici...", "start": 400.84, "duration": 2.48}, {"text": "J'ai beaucoup lu\nl'histoire parlementaire,", "start": 403.84, "duration": 3.28}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 empreint\nde la IIIe R\u00e9publique,", "start": 407.12, "duration": 2.16}, {"text": "donc rentrer dans l'h\u00e9micycle\nla premi\u00e8re fois,", "start": 410.28, "duration": 1.56}, {"text": "c'\u00e9tait un grand moment\nd'\u00e9motion.", "start": 411.84, "duration": 2.64}, {"text": "Apr\u00e8s, j'ai vu\nque dans les faits,", "start": 415.28, "duration": 1.4}, {"text": "le d\u00e9bat parlementaire pouvait \u00eatre\nparfois moins glorieux.", "start": 416.68, "duration": 2.92}, {"text": "-Vos d\u00e9buts \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 419.6, "duration": 1.36}, {"text": "\u00e9taient pas tr\u00e8s r\u00e9ussis.", "start": 422.36, "duration": 1.44}, {"text": "La premi\u00e8re fois que vous posez\nune question au gouvernement,", "start": 424.92, "duration": 2.44}, {"text": "vous y allez sans fiche,\net en fait...", "start": 427.36, "duration": 3.48}, {"text": "-J'avais m\u00e9sestim\u00e9", "start": 430.84, "duration": 1.12}, {"text": "le stress,\nce qui se passe r\u00e9ellement.", "start": 431.96, "duration": 2.72}, {"text": "C'est en lien avec ce que je disais\npr\u00e9c\u00e9demment.", "start": 435.24, "duration": 1.92}, {"text": "Pour moi, cette enceinte\nparlementaire,", "start": 437.16, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 se forge le d\u00e9bat public,\nc'\u00e9tait tr\u00e8s important.", "start": 440.28, "duration": 4.08}, {"text": "-Vous ne pouvez pas\nfinir vos phrases,", "start": 444.36, "duration": 2.2}, {"text": "vous \u00eates en panique...", "start": 446.56, "duration": 2.32}, {"text": "-Il faut se rendre compte,\nvous le savez,", "start": 448.88, "duration": 1.44}, {"text": "c'est extr\u00eamement bruyant,", "start": 450.32, "duration": 2.4}, {"text": "vous \u00eates interrompu\nen permanence,", "start": 452.72, "duration": 1.76}, {"text": "vous \u00eates \u00e0 moiti\u00e9 insult\u00e9,\nce qui \u00e9tait le cas,", "start": 454.48, "duration": 3.24}, {"text": "et c'est tr\u00e8s d\u00e9sar\u00e7onnant.\nCa m'a d\u00e9sar\u00e7onn\u00e9.", "start": 457.72, "duration": 2.36}, {"text": "Quand vous avez 2 minutes\npour poser la question,", "start": 460.08, "duration": 2.76}, {"text": "si vous perdez le fil,\nvous perdez le fil.", "start": 462.84, "duration": 2.04}, {"text": "Ca a \u00e9t\u00e9 une tr\u00e8s bonne exp\u00e9rience.\nIl faut toujours apprendre", "start": 465.92, "duration": 2.08}, {"text": "des moments de difficult\u00e9\ndans la vie.", "start": 468.0, "duration": 1.48}, {"text": "-En voyant ces d\u00e9buts,\non se dit", "start": 469.48, "duration": 3.151}, {"text": "que vous n'allez pas\n\u00eatre bon \u00e0 l'oral,", "start": 472.631, "duration": 2.737}, {"text": "et 100 jours plus tard,", "start": 475.92, "duration": 1.6}, {"text": "pour communiquer\nsur les 100 premiers jours", "start": 477.52, "duration": 1.68}, {"text": "du pr\u00e9sident Macron, on vous voit\nsur BFM tr\u00e8s \u00e0 l'aise.", "start": 479.2, "duration": 3.92}, {"text": "Donc vous \u00e9tiez conscient\nque pour ne pas rester", "start": 483.12, "duration": 1.84}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 lambda, il fallait\nacqu\u00e9rir de la visibilit\u00e9 ?", "start": 484.96, "duration": 3.2}, {"text": "-Je sais pas si je l'ai anticip\u00e9\ncomme \u00e7a,", "start": 488.16, "duration": 1.88}, {"text": "mais j'ai toujours \u00e9t\u00e9\nun faiseur, opini\u00e2tre.", "start": 490.04, "duration": 4.2}, {"text": "Pour moi, \u00e9chouer,\nc'est jamais grave.", "start": 494.24, "duration": 1.64}, {"text": "On apprend plus, et \u00e7a,\nc'est une vraie le\u00e7on de vie,", "start": 497.44, "duration": 2.48}, {"text": "quoi qu'on fasse\ndans la vie,", "start": 500.56, "duration": 1.52}, {"text": "on apprend toujours plus\nde ses \u00e9checs", "start": 502.08, "duration": 1.44}, {"text": "que de ses r\u00e9ussites.\nDonc pour moi,", "start": 503.52, "duration": 1.64}, {"text": "c'\u00e9tait pas un sujet,\nces d\u00e9buts.", "start": 505.16, "duration": 3.8}, {"text": "Sur la capacit\u00e9 \u00e0 passer un message,\n\u00e0 vulgariser et \u00e0 \u00eatre clair,", "start": 508.96, "duration": 4.64}, {"text": "c'est toujours ce que\nj'ai essay\u00e9 de faire", "start": 514.4, "duration": 1.24}, {"text": "dans toutes mes activit\u00e9s,", "start": 515.64, "duration": 1.2}, {"text": "mais c'est vrai\nqu'en politique,", "start": 516.84, "duration": 1.0}, {"text": "peut-\u00eatre plus qu'ailleurs,\nil faut essayer d'avoir", "start": 517.84, "duration": 2.76}, {"text": "un mode de fonctionnement\net de communication direct,", "start": 520.6, "duration": 3.0}, {"text": "ce que j'ai essay\u00e9 de faire\npar la suite", "start": 523.6, "duration": 1.52}, {"text": "avec d'autres formats.\nPour moi, c'est essentiel.", "start": 525.12, "duration": 3.24}, {"text": "Sinon, c'est facile\nde se r\u00e9fugier", "start": 528.36, "duration": 2.28}, {"text": "dans une forme\nde technocratie.", "start": 530.64, "duration": 2.16}, {"text": "Or on essaie d'expliquer\n\u00e0 des gens", "start": 532.8, "duration": 1.56}, {"text": "des choses compliqu\u00e9es.", "start": 535.04, "duration": 1.32}, {"text": "-Vous \u00eates rapidement nomm\u00e9", "start": 538.08, "duration": 1.4}, {"text": "coordinateur\ndu groupe En Marche", "start": 539.48, "duration": 1.12}, {"text": "au sein de la commission\ndu D\u00e9veloppement durable.", "start": 540.6, "duration": 1.32}, {"text": "C'est comme si\nvous cherchiez \u00e0 gravir", "start": 541.92, "duration": 1.345}, {"text": "des \u00e9chelons\ndans une grande entreprise.", "start": 543.265, "duration": 0.855}, {"text": "-C'est plus simple que \u00e7a.", "start": 547.4, "duration": 1.68}, {"text": "Comme on \u00e9tait quelques-uns\n\u00e0 se conna\u00eetre,", "start": 549.08, "duration": 2.68}, {"text": "il y a eu \u00e0 un moment\nune forme de speed-dating", "start": 551.76, "duration": 3.36}, {"text": "entre les 30-40 d\u00e9put\u00e9s\nqui postulaient", "start": 555.12, "duration": 2.44}, {"text": "pour coordonner les travaux\nde la commission,", "start": 557.56, "duration": 2.4}, {"text": "et il s'est trouv\u00e9 que\nmon profil a probablement", "start": 559.96, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s convaincu.\nDonc j'ai fait \u00e7a.", "start": 563.48, "duration": 2.08}, {"text": "C'\u00e9tait pas forc\u00e9ment facile\nparce que \u00e7a n\u00e9cessitait...", "start": 565.56, "duration": 2.787}, {"text": "-C'\u00e9tait un peu\nun r\u00f4le de manager.", "start": 568.347, "duration": 1.573}, {"text": "-Oui. Il fallait s'assurer", "start": 569.92, "duration": 1.84}, {"text": "que tout le monde comprenne bien\nce qu'on faisait.", "start": 571.76, "duration": 1.32}, {"text": "On \u00e9tait proches\ndu gouvernement.", "start": 574.4, "duration": 2.52}, {"text": "Gabriel Attal \u00e9tait whip\nde la commission", "start": 577.72, "duration": 0.69}, {"text": "des Affaires sociales...", "start": 578.41, "duration": 0.026}, {"text": "-Donc coordinateur.", "start": 578.436, "duration": 0.02}, {"text": "-Am\u00e9lie de Montchalin\n\u00e9tait whip", "start": 578.456, "duration": 0.384}, {"text": "de la commission\ndes Finances.", "start": 578.84, "duration": 6.04}, {"text": "-Vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0 parmi ceux\nqui se distinguaient.", "start": 585.76, "duration": 1.76}, {"text": "-C'\u00e9tait pas simple.", "start": 588.88, "duration": 2.56}, {"text": "On a rapidement eu\ndes textes de loi \u00e0 voter,", "start": 591.44, "duration": 2.36}, {"text": "la r\u00e9forme ferroviaire pour moi\net plein d'autres textes", "start": 593.8, "duration": 2.2}, {"text": "pour les autres, et \u00e7a forge.\nCa m'a form\u00e9.", "start": 596.0, "duration": 3.4}, {"text": "C'est une formation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e...", "start": 599.4, "duration": 1.72}, {"text": "-Sur le tas", "start": 601.88, "duration": 0.38}, {"text": "et sur le tard.", "start": 602.26, "duration": 1.34}, {"text": "-Exactement.", "start": 603.6, "duration": 1.0}, {"text": "-Vous \u00eates un bon joueur\nde rugby amateur.", "start": 604.6, "duration": 1.68}, {"text": "Ca aide\nquand on doit affronter", "start": 606.28, "duration": 3.2}, {"text": "le monde politique ?", "start": 609.48, "duration": 2.04}, {"text": "-Je pense que la politique devrait\nressembler plus au rugby.", "start": 611.52, "duration": 2.44}, {"text": "C'est un sport de combat collectif,\net tous les mots comptent.", "start": 616.48, "duration": 2.24}, {"text": "De combat, parce que\nla politique, c'est dur,", "start": 618.72, "duration": 1.64}, {"text": "et collectif, parce que\ntout seul, on est rien.", "start": 620.36, "duration": 2.24}, {"text": "Au rugby, que vous soyez grand,\ngros, rapide, malin, buteur,", "start": 623.36, "duration": 4.76}, {"text": "vous avez une place.", "start": 628.12, "duration": 0.8}, {"text": "Et moi, j'ai toujours essay\u00e9\nde mener ma barque comme \u00e7a :", "start": 628.92, "duration": 3.48}, {"text": "o\u00f9 je peux rendre service ?\nComment faire gagner l'\u00e9quipe ?", "start": 632.4, "duration": 4.16}, {"text": "La politique devrait\nressembler plus au rugby.", "start": 636.56, "duration": 1.8}, {"text": "-En 2018, vous \u00eates rapporteur\nde la loi SNCF.", "start": 638.36, "duration": 5.04}, {"text": "Vous accompagnez Elisabeth Borne,\nministre des Transports,", "start": 643.4, "duration": 3.08}, {"text": "dans toutes ses concertations\navec les partenaires sociaux.", "start": 646.48, "duration": 3.04}, {"text": "C'est l\u00e0 que vous vous \u00eates dit\nque c'\u00e9tait pas si compliqu\u00e9", "start": 649.52, "duration": 2.56}, {"text": "d'\u00eatre ministre\ndes Transports ?", "start": 652.08, "duration": 1.64}, {"text": "-Non. D'abord,\n\u00e7a m'a permis", "start": 653.72, "duration": 1.2}, {"text": "de rencontrer les syndicats,\nles patrons de la SNCF,", "start": 654.92, "duration": 5.16}, {"text": "de comprendre intimement\ncomment \u00e7a pouvait se passer.", "start": 660.08, "duration": 2.24}, {"text": "Et comme le texte a fini\nen commission mixte paritaire,", "start": 662.32, "duration": 2.72}, {"text": "dans laquelle n'est pas\nle gouvernement,", "start": 665.04, "duration": 3.04}, {"text": "c'est moi qui ai finalis\u00e9\ntoutes les n\u00e9gociations.", "start": 668.08, "duration": 1.8}, {"text": "C'\u00e9tait un texte important,\nembl\u00e9matique.", "start": 673.4, "duration": 1.894}, {"text": "Tout le monde disait\nque la r\u00e9forme de la SNCF", "start": 675.294, "duration": 1.146}, {"text": "\u00e9tait impossible,\net Emmanuel Macron l'a fait,", "start": 676.44, "duration": 2.74}, {"text": "et j'y ai modestement\ncontribu\u00e9.", "start": 679.18, "duration": 1.66}, {"text": "J'ai jamais m\u00e9sestim\u00e9\nla difficult\u00e9", "start": 681.8, "duration": 1.8}, {"text": "d'\u00eatre ministre,\nmais \u00e7a m'a permis", "start": 683.6, "duration": 1.56}, {"text": "d'avoir de l'\u00e9lan.\nJe connaissais l'aviation.", "start": 685.16, "duration": 2.6}, {"text": "Par le truchement\nde cette loi,", "start": 688.4, "duration": 1.68}, {"text": "j'ai bien connu\nle monde ferroviaire.", "start": 690.08, "duration": 1.84}, {"text": "Ca donne un peu de confort.\nCa m'a aussi forg\u00e9", "start": 691.92, "duration": 2.24}, {"text": "quelques convictions\nsur le monde des transports.", "start": 694.16, "duration": 1.72}, {"text": "-D\u00e9sol\u00e9 de pi\u00e9tiner\nvotre humilit\u00e9,", "start": 697.64, "duration": 3.2}, {"text": "mais vous vous \u00eates\nquand m\u00eame distingu\u00e9.", "start": 700.84, "duration": 1.04}, {"text": "Il y a plus de 300 d\u00e9put\u00e9s En Marche\n\u00e9lus. D\u00e9but 2019,", "start": 701.88, "duration": 3.72}, {"text": "on nomme 9 porte-parole\ndu groupe En Marche,", "start": 705.6, "duration": 2.8}, {"text": "vous en faites partie.", "start": 708.4, "duration": 0.68}, {"text": "Sur ces 9 porte-parole,\n5 vont devenir ministres,", "start": 709.08, "duration": 2.96}, {"text": "dont vous.\nDonc pour entrer", "start": 712.04, "duration": 2.6}, {"text": "au gouvernement,\nil faut \u00eatre capable", "start": 714.64, "duration": 1.44}, {"text": "d'\u00eatre brillant\ndans les m\u00e9dias ?", "start": 716.08, "duration": 2.64}, {"text": "-Il faut \u00eatre efficace\ndans l'action parlementaire", "start": 718.72, "duration": 4.04}, {"text": "et pour porter le message\nen dehors,", "start": 722.76, "duration": 1.76}, {"text": "parce qu'\u00e0 la fin\nde la fin,", "start": 724.52, "duration": 0.8}, {"text": "vous essayez de convaincre\ndes gens,", "start": 725.32, "duration": 1.32}, {"text": "qui, par ailleurs,\nne vous aiment pas", "start": 728.28, "duration": 2.36}, {"text": "ou ne vous comprennent pas,", "start": 730.64, "duration": 0.6}, {"text": "que vous avez raison\net que vous le faites", "start": 732.56, "duration": 2.44}, {"text": "pour le bien\ndu plus grand nombre.", "start": 735.0, "duration": 1.68}, {"text": "Donc c'est un travail\nde communication", "start": 736.68, "duration": 1.24}, {"text": "tr\u00e8s directe.", "start": 737.92, "duration": 0.952}, {"text": "Il faut pas oublier qu'il y avait eu\nles gilets jaunes entre-temps.", "start": 738.872, "duration": 2.928}, {"text": "Ca a \u00e9t\u00e9 une exp\u00e9rience incroyable\npour moi. C'\u00e9tait tr\u00e8s dur.", "start": 741.8, "duration": 3.64}, {"text": "J'ai fait\ncinq grands d\u00e9bats.", "start": 746.72, "duration": 0.92}, {"text": "J'ai fait un grand d\u00e9bat\nen prison.", "start": 747.64, "duration": 1.52}, {"text": "Sur trois heures de discussion,\nvous aviez une heure", "start": 749.84, "duration": 2.84}, {"text": "o\u00f9 c'\u00e9tait sportif, ou viril,\npour reprendre", "start": 752.68, "duration": 2.56}, {"text": "les all\u00e9gories rugbystiques.", "start": 755.24, "duration": 1.52}, {"text": "Moi, j'ai aim\u00e9 \u00e7a.\nJ'aime bien le d\u00e9bat,", "start": 757.4, "duration": 1.6}, {"text": "j'aime bien les gens\net j'aime bien convaincre.", "start": 760.72, "duration": 1.64}, {"text": "-Ca vous a permis\nde vous distinguer", "start": 762.36, "duration": 2.8}, {"text": "des autres d\u00e9put\u00e9s.", "start": 765.16, "duration": 1.08}, {"text": "Il y a aussi\nune question de chance.", "start": 766.92, "duration": 1.48}, {"text": "Vous entrez au gouvernement en 2019,\nmais si Elisabeth Borne", "start": 768.4, "duration": 2.063}, {"text": "ne remplace pas\nFran\u00e7ois de Rugy \u00e0 l'Ecologie,", "start": 770.463, "duration": 3.097}, {"text": "vous ne devenez jamais\nministre des Transports.", "start": 774.08, "duration": 2.28}, {"text": "-Quand on me demande", "start": 777.8, "duration": 0.6}, {"text": "comment j'ai fait\npour devenir ministre,", "start": 778.4, "duration": 1.2}, {"text": "je dis que j'ai \u00e9t\u00e9 le fruit\nd'un scandale assez bizarre", "start": 779.6, "duration": 4.8}, {"text": "autour des homards.", "start": 784.4, "duration": 0.76}, {"text": "-On a reproch\u00e9", "start": 787.4, "duration": 0.498}, {"text": "\u00e0 Fran\u00e7ois de Rugy\nd'avoir bouff\u00e9 du homard.", "start": 787.898, "duration": 2.462}, {"text": "-S'il avait dur\u00e9\nquelques semaines de plus,", "start": 790.36, "duration": 2.2}, {"text": "je n'aurais jamais eu\ncette opportunit\u00e9.", "start": 792.56, "duration": 1.72}, {"text": "La vie, c'est aussi la chance.\nIl faut savoir la g\u00e9n\u00e9rer,", "start": 794.28, "duration": 3.52}, {"text": "mais la chance fait pleinement\npartie de la vie.", "start": 797.8, "duration": 3.12}, {"text": "J'en ai eu, sur ce coup.", "start": 800.92, "duration": 0.726}, {"text": "-En m\u00eame temps,", "start": 802.36, "duration": 0.52}, {"text": "entre juillet et la rentr\u00e9e,", "start": 802.88, "duration": 1.84}, {"text": "il y avait pas\nde ministre des Transports.", "start": 804.72, "duration": 1.68}, {"text": "Est-ce que\nvous avez lev\u00e9 le doigt", "start": 808.2, "duration": 1.56}, {"text": "pour y aller ?", "start": 809.76, "duration": 1.32}, {"text": "-J'ai pas lev\u00e9 le doigt,\nmais j'avais d\u00e9j\u00e0 fait...", "start": 811.08, "duration": 3.32}, {"text": "D'abord, j'ai attendu\nd'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme l\u00e9gitime.", "start": 814.4, "duration": 2.44}, {"text": "Je voulais me sentir l\u00e9gitime\npour faire savoir mon int\u00e9r\u00eat.", "start": 816.84, "duration": 4.52}, {"text": "C'est vrai que j'ai fait savoir\nmon int\u00e9r\u00eat directement", "start": 822.08, "duration": 2.32}, {"text": "au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,", "start": 824.4, "duration": 1.08}, {"text": "et \u00e0 Edouard Philippe,\nPremier ministre.", "start": 825.48, "duration": 2.6}, {"text": "-C'est le 4 septembre 2019.\nVous le savez quand ?", "start": 828.08, "duration": 4.4}, {"text": "-Vraiment pas longtemps avant.", "start": 832.48, "duration": 1.16}, {"text": "J'ai eu le pr\u00e9sident\n48 heures avant.", "start": 833.64, "duration": 3.48}, {"text": "J'ai vu Edouard Philippe \u00e0 Matignon\npendant une grosse heure,", "start": 837.12, "duration": 3.76}, {"text": "o\u00f9 on a parl\u00e9 de pas mal de choses,\net j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 le lendemain.", "start": 840.88, "duration": 4.0}, {"text": "Cette p\u00e9riode des 24 heures\nentre le moment", "start": 844.88, "duration": 2.2}, {"text": "o\u00f9 on vous propose\nd'entrer au gouvernement", "start": 847.08, "duration": 2.72}, {"text": "et le moment o\u00f9 vous \u00eates nomm\u00e9\nn'est pas agr\u00e9able \u00e0 vivre.", "start": 849.8, "duration": 3.32}, {"text": "Je connais\nd'autres personnes qui...", "start": 853.72, "duration": 2.28}, {"text": "-Qui n'ont pas eu...", "start": 856.96, "duration": 0.72}, {"text": "-Exactement.", "start": 857.68, "duration": 0.92}, {"text": "-Si on devait remercier,\nqui vous a le plus servi", "start": 858.6, "duration": 3.0}, {"text": "pour entrer au gouvernement ?", "start": 861.6, "duration": 1.08}, {"text": "Qui vous devez remercier ?", "start": 862.68, "duration": 2.4}, {"text": "-Objectivement...\nJ'aime beaucoup", "start": 865.08, "duration": 1.4}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,\nEmmanuel Macron,", "start": 866.48, "duration": 2.6}, {"text": "apr\u00e8s, on peut tous \u00eatre lucide\nsur la politique,", "start": 869.08, "duration": 1.56}, {"text": "et y compris en macronie,", "start": 870.64, "duration": 2.96}, {"text": "faire un exercice\nde critique bienveillante,", "start": 874.76, "duration": 2.96}, {"text": "mais c'est vrai que...", "start": 877.72, "duration": 1.4}, {"text": "-C'est gr\u00e2ce \u00e0 Emmanuel Macron ?", "start": 879.12, "duration": 1.92}, {"text": "-Bien s\u00fbr, bien s\u00fbr.", "start": 881.04, "duration": 0.56}, {"text": "Quoi qu'il en soit,\nparticiper \u00e0 ce moment de 2017,", "start": 882.28, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 ce moment d\u00e9mocratique,\n\u00e0 cet \u00e9lan autour de lui,", "start": 885.56, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on aime ou pas la politique,\nl'homme, pour moi,", "start": 888.68, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a restera un moment extraordinaire\nde ma vie.", "start": 892.68, "duration": 2.24}, {"text": "J'ai essay\u00e9\nd'y contribuer \u00e0 ma mesure.", "start": 894.92, "duration": 2.76}, {"text": "-Au gouvernement,\nvous avez pu nommer votre cabinet", "start": 897.68, "duration": 2.68}, {"text": "ou vous avez pris", "start": 900.36, "duration": 1.28}, {"text": "celui d'Elisabeth Borne ?", "start": 901.64, "duration": 2.28}, {"text": "-J'ai eu la chance...\nEnfin...", "start": 904.44, "duration": 1.36}, {"text": "Moi, je voulais \u00eatre\nministre des Transports,", "start": 906.68, "duration": 1.76}, {"text": "pas ministre tout court,\npour les raisons que j'ai cit\u00e9es.", "start": 908.44, "duration": 3.4}, {"text": "J'aimais le secteur\net j'avais des id\u00e9es.", "start": 912.44, "duration": 2.68}, {"text": "Donc, en arrivant, je me suis s\u00e9par\u00e9\nde certains membres du cabinet.", "start": 915.88, "duration": 3.4}, {"text": "Le pr\u00e9sident m'a demand\u00e9\nsi j'avais besoin", "start": 919.28, "duration": 3.12}, {"text": "en particulier de profils...", "start": 922.4, "duration": 2.52}, {"text": "-Vous avez pu choisir ?", "start": 924.92, "duration": 2.213}, {"text": "-Oui, j'ai pu choisir une \u00e9quipe", "start": 927.133, "duration": 1.467}, {"text": "que j'ai organis\u00e9e\navec un p\u00f4le politique,", "start": 928.6, "duration": 3.32}, {"text": "quatre conseillers,\ncertains avaient fait la campagne,", "start": 931.92, "duration": 1.96}, {"text": "et d'autres avec des profils\njeunes, techniques, technologiques,", "start": 935.4, "duration": 3.84}, {"text": "car je ressentais que\npour \u00eatre fort \u00e0 l'int\u00e9rieur,", "start": 939.24, "duration": 3.0}, {"text": "il fallait un cabinet fort\npolitiquement et techniquement.", "start": 942.24, "duration": 3.24}, {"text": "-Un minist\u00e8re se dirige", "start": 945.48, "duration": 1.6}, {"text": "comme une entreprise ?", "start": 947.08, "duration": 1.44}, {"text": "-Je sais pas,", "start": 948.52, "duration": 0.48}, {"text": "mais c'est un gros minist\u00e8re,\nles Transports.", "start": 949.0, "duration": 2.36}, {"text": "26 000 fonctionnaires,\n10 milliards de budget...", "start": 951.36, "duration": 3.72}, {"text": "C'est la vie quotidienne,\nles gr\u00e8ves...", "start": 955.08, "duration": 2.36}, {"text": "C'est une grosse entreprise.", "start": 958.24, "duration": 1.32}, {"text": "Apr\u00e8s, vous avez 100 proches,", "start": 959.56, "duration": 3.32}, {"text": "un cabinet d'une quinzaine,\nd'une vingtaine de personnes,", "start": 962.88, "duration": 2.72}, {"text": "et vous avez 100 personnes\nque vous voyez r\u00e9guli\u00e8rement,", "start": 965.6, "duration": 2.4}, {"text": "et comme une grosse bo\u00eete,", "start": 968.0, "duration": 2.4}, {"text": "vous n'\u00eates pas tout le temps\nsur le terrain.", "start": 970.4, "duration": 1.44}, {"text": "Vous avez beaucoup\nde grosses bo\u00eetes publiques.", "start": 974.0, "duration": 1.8}, {"text": "La SNCF, Air France...\nDans votre environnement.", "start": 975.8, "duration": 2.64}, {"text": "Air France-KLM, ADP, etc.,", "start": 978.44, "duration": 1.8}, {"text": "qui fonctionnent en plus", "start": 982.96, "duration": 0.68}, {"text": "avec des cultures et des profils\ntr\u00e8s diff\u00e9rents.", "start": 983.64, "duration": 2.44}, {"text": "Il faut essayer\nde bien comprendre", "start": 986.08, "duration": 1.8}, {"text": "dans quel \u00e9cosyst\u00e8me vous \u00e9voluez,\npuis faire oeuvre utile.", "start": 987.88, "duration": 3.64}, {"text": "-Le soir m\u00eame ou au lendemain\nde votre nomination,", "start": 992.92, "duration": 2.68}, {"text": "vous d\u00eenez avec G\u00e9rald Darmanin.", "start": 995.6, "duration": 3.04}, {"text": "Ca veut dire qu'on a besoin\nd'appuis politiques,", "start": 998.64, "duration": 1.88}, {"text": "quand on est novice ?", "start": 1000.52, "duration": 1.96}, {"text": "-Vous me le rappelez.", "start": 1003.08, "duration": 1.88}, {"text": "-Vous aviez oubli\u00e9 ?", "start": 1004.96, "duration": 0.92}, {"text": "-Non, je l'avais pas oubli\u00e9,\nmais \u00e7a s'est pass\u00e9 rapidement.", "start": 1005.88, "duration": 3.32}, {"text": "J'aime bien G\u00e9rald Darmanin.", "start": 1009.2, "duration": 2.12}, {"text": "-C'est un soutien politique ?", "start": 1013.16, "duration": 1.24}, {"text": "-C'est un vrai poids lourd,", "start": 1014.4, "duration": 0.96}, {"text": "mais je le voyais avant.\nJe l'aimais bien avant.", "start": 1015.36, "duration": 2.6}, {"text": "J'aime bien son intuition politique\net son opini\u00e2tret\u00e9.", "start": 1017.96, "duration": 3.84}, {"text": "C'est int\u00e9ressant...", "start": 1022.6, "duration": 2.16}, {"text": "-Il vous a cal\u00e9 un rendez-vous\navec Sarkozy,", "start": 1024.76, "duration": 1.68}, {"text": "mais pour vous recruter ?", "start": 1026.44, "duration": 2.0}, {"text": "-Vous savez tout !", "start": 1028.44, "duration": 1.76}, {"text": "Non, c'est tr\u00e8s vrai.", "start": 1030.2, "duration": 1.44}, {"text": "Ca m'int\u00e9ressait\nde rencontrer le pr\u00e9sident.", "start": 1031.64, "duration": 1.44}, {"text": "J'avais demand\u00e9 \u00e0 G\u00e9rald\nde l'organiser.", "start": 1033.08, "duration": 3.08}, {"text": "Je savais qu'il aimait rencontrer\nles jeunes ministres.", "start": 1036.16, "duration": 3.72}, {"text": "J'ai revu le pr\u00e9sident Sarkozy\ny a pas tr\u00e8s longtemps.", "start": 1041.64, "duration": 2.52}, {"text": "C'\u00e9tait tr\u00e8s \u00e9tonnant\net tr\u00e8s int\u00e9ressant,", "start": 1044.96, "duration": 3.24}, {"text": "ce rendez-vous d'une heure,", "start": 1048.2, "duration": 1.88}, {"text": "face-\u00e0-face...", "start": 1050.08, "duration": 1.36}, {"text": "-Un fauve politique...", "start": 1051.44, "duration": 0.12}, {"text": "-C'est vraiment le terme,\nun fauve politique", "start": 1051.56, "duration": 3.4}, {"text": "au sens animal du terme,\nau sens \u00e9nerg\u00e9tique.", "start": 1054.96, "duration": 1.84}, {"text": "Evidemment, il a un tr\u00e8s grand\nsavoir-faire politique.", "start": 1057.72, "duration": 3.04}, {"text": "Ca m'a int\u00e9ress\u00e9.\nCa m'a probablement donn\u00e9 des cl\u00e9s.", "start": 1060.76, "duration": 2.44}, {"text": "-On peut \u00eatre de gauche\net aimer Sarkozy.", "start": 1063.8, "duration": 2.32}, {"text": "-En tout cas,\non peut \u00eatre de gauche...", "start": 1066.92, "duration": 2.96}, {"text": "Je ne sais pas si je suis totalement\nde gauche, mais...", "start": 1069.88, "duration": 2.4}, {"text": "Si. Je m'identifierais\ncomme un lib\u00e9ral social,", "start": 1073.04, "duration": 2.64}, {"text": "dans l'ordre que vous voulez,\nmais bien s\u00fbr", "start": 1075.68, "duration": 2.16}, {"text": "qu'on peut avoir vot\u00e9 \u00e0 gauche\net trouver Sarkozy,", "start": 1077.84, "duration": 4.76}, {"text": "le pr\u00e9sident Sarkozy,\ntr\u00e8s int\u00e9ressant.", "start": 1082.6, "duration": 1.6}, {"text": "-2019, d\u00e9cembre, la plus grande\ngr\u00e8ve de l'histoire de la SNCF.", "start": 1084.2, "duration": 3.16}, {"text": "Votre pire moment au gouvernement ?", "start": 1087.96, "duration": 2.08}, {"text": "-On l'avait anticip\u00e9.", "start": 1090.04, "duration": 0.72}, {"text": "C'\u00e9tait un moment\nassez simple \u00e0 g\u00e9rer,", "start": 1090.76, "duration": 3.48}, {"text": "parce que c'\u00e9tait\nune gr\u00e8ve politique", "start": 1094.24, "duration": 1.92}, {"text": "contre l'action du gouvernement,\npas un sujet interne.", "start": 1096.16, "duration": 2.28}, {"text": "La direction de la SNCF\nn'\u00e9tait pas tr\u00e8s engag\u00e9e.", "start": 1099.16, "duration": 1.64}, {"text": "On \u00e9tait en d\u00e9saccord, et on savait\nqu'on n'avait aucun autre choix", "start": 1101.96, "duration": 3.28}, {"text": "que de faire passer cette r\u00e9forme,", "start": 1105.24, "duration": 2.16}, {"text": "parce qu'elle \u00e9tait devenue\ntr\u00e8s embl\u00e9matique,", "start": 1107.4, "duration": 3.48}, {"text": "parce qu'on \u00e9tait\nsur des positions", "start": 1110.88, "duration": 1.8}, {"text": "assez radicalis\u00e9es entre nous :\nil y avait d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1112.68, "duration": 3.16}, {"text": "l'UNSA et CFDT plut\u00f4t favorables\n\u00e0 la r\u00e9forme,", "start": 1115.84, "duration": 2.8}, {"text": "et de l'autre, CGT-SUD,\nqui \u00e9taient tr\u00e8s raides,", "start": 1120.4, "duration": 1.64}, {"text": "dans un combat politique.", "start": 1122.84, "duration": 1.44}, {"text": "Je leur avais dit", "start": 1124.28, "duration": 0.68}, {"text": "que la porte \u00e9tait ouverte...", "start": 1124.96, "duration": 1.16}, {"text": "-Dans ces cas-l\u00e0,", "start": 1127.0, "duration": 0.8}, {"text": "votre boulot,\nc'est d'assurer la communication", "start": 1127.8, "duration": 2.44}, {"text": "dans les m\u00e9dias\npendant que la n\u00e9gociation", "start": 1130.24, "duration": 1.68}, {"text": "se fait \u00e0 Matignon ?", "start": 1131.92, "duration": 2.72}, {"text": "-Non, c'\u00e9tait plut\u00f4t chez nous,", "start": 1134.64, "duration": 2.04}, {"text": "au minist\u00e8re des Transports,\nmais en coordination avec Matignon.", "start": 1137.28, "duration": 3.44}, {"text": "Le r\u00f4le, c'est d'assumer le d\u00e9bat\navec les syndicalistes,", "start": 1140.72, "duration": 3.64}, {"text": "quand c'est n\u00e9cessaire,", "start": 1144.36, "duration": 1.12}, {"text": "d'aller expliquer ce qu'on fait,\ny compris parfois", "start": 1145.48, "duration": 3.04}, {"text": "de d\u00e9battre de fa\u00e7on muscl\u00e9e...", "start": 1148.52, "duration": 2.56}, {"text": "-Virile, comme on dit ?", "start": 1151.08, "duration": 1.92}, {"text": "-Mais correcte, toujours,\net puis in fine,", "start": 1153.0, "duration": 2.52}, {"text": "pour le coup, l\u00e0,\nde l'avoir emport\u00e9 politiquement...", "start": 1156.12, "duration": 3.56}, {"text": "Mais moi, j'avais dit au pr\u00e9sident\net au Premier ministre", "start": 1159.68, "duration": 2.72}, {"text": "que dans toute victoire,", "start": 1162.4, "duration": 1.56}, {"text": "il fallait montrer\nde la consid\u00e9ration", "start": 1163.96, "duration": 2.12}, {"text": "et pas \u00e9craser\nceux qu'on avait vaincus.", "start": 1166.08, "duration": 2.88}, {"text": "J'ai toujours eu du respect\npour les syndicalistes.", "start": 1169.52, "duration": 2.64}, {"text": "On avait besoin d'eux.", "start": 1172.16, "duration": 1.08}, {"text": "La vie, c'est toujours\ndes victoires et des \u00e9checs...", "start": 1175.0, "duration": 2.44}, {"text": "-L\u00e0, c'\u00e9tait\nune victoire pour vous.", "start": 1178.24, "duration": 0.94}, {"text": "Ca a contribu\u00e9 \u00e0 votre promotion.", "start": 1179.18, "duration": 2.94}, {"text": "Vous n'\u00eates plus secr\u00e9taire d'Etat,\nmais ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.", "start": 1182.12, "duration": 3.12}, {"text": "Ca change quoi ?", "start": 1185.24, "duration": 0.76}, {"text": "-Ca change...", "start": 1186.0, "duration": 2.68}, {"text": "Je sais pas si \u00e7a change r\u00e9ellement\nbeaucoup de choses.", "start": 1188.68, "duration": 2.36}, {"text": "Ca change certainement le fait", "start": 1191.04, "duration": 1.28}, {"text": "d'avoir un cabinet\nun peu plus grand,", "start": 1192.32, "duration": 1.84}, {"text": "un peu plus de moyens,", "start": 1194.16, "duration": 2.36}, {"text": "plus d'autonomie\ndans l'action gouvernementale,", "start": 1196.52, "duration": 2.72}, {"text": "mais moi,\nj'ai pas eu l'impression d'avoir...", "start": 1199.92, "duration": 4.56}, {"text": "...d'avoir souffert\ncomme secr\u00e9taire d'Etat.", "start": 1204.48, "duration": 1.973}, {"text": "Elisabeth Borne \u00e9tait\nsur les sujets \u00e9cologiques.", "start": 1206.453, "duration": 3.147}, {"text": "J'avais une tr\u00e8s bonne relation\navec Matignon.", "start": 1209.6, "duration": 1.52}, {"text": "Donc, je sais que pour certains,\nle titre est important,", "start": 1213.56, "duration": 1.92}, {"text": "mais pour moi, ce qui primait,\nc'\u00e9tait ma capacit\u00e9 \u00e0 faire.", "start": 1216.76, "duration": 2.56}, {"text": "J'ai pas vraiment observ\u00e9\nqu'avec mon changement de titre,", "start": 1219.32, "duration": 3.36}, {"text": "ma capacit\u00e9 \u00e0 faire changeait.", "start": 1222.68, "duration": 1.44}, {"text": "-Vous avez eu l'occasion\nde faire vos preuves.", "start": 1225.48, "duration": 2.32}, {"text": "Est-ce que vous vous \u00eates dit\n\"je suis capable d'\u00eatre ministre,", "start": 1227.8, "duration": 4.24}, {"text": "\"j'aimerais m'int\u00e9resser\n\u00e0 un autre domaine\" ?", "start": 1232.04, "duration": 2.36}, {"text": "-Non...\nEvidemment, on se pose la question,", "start": 1234.4, "duration": 2.8}, {"text": "parce qu'on observe les camarades\nqui changent parfois de secteur,", "start": 1237.2, "duration": 4.16}, {"text": "parce qu'ils ont l'objectif,\nin fine,", "start": 1243.24, "duration": 1.8}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 Matignon\nou d'\u00eatre pr\u00e9sident,", "start": 1245.04, "duration": 1.92}, {"text": "moi, c'\u00e9tait pas mon sujet.\nD'abord, je m'\u00e9tais dit", "start": 1246.96, "duration": 3.76}, {"text": "que je ferais 5 ans\nen politique,", "start": 1250.72, "duration": 1.32}, {"text": "que je les faisais\nentre 35 et 40 ans,", "start": 1253.16, "duration": 1.96}, {"text": "qu'\u00e0 40 ans,\nje ferais autre chose.", "start": 1255.12, "duration": 2.08}, {"text": "J'ai ador\u00e9 la politique,\net j'ai aussi consid\u00e9r\u00e9", "start": 1257.76, "duration": 2.76}, {"text": "que ne pas vouloir durer,\nc'\u00e9tait avoir beaucoup de libert\u00e9.", "start": 1260.52, "duration": 3.84}, {"text": "Les transports m'ont int\u00e9ress\u00e9,\net j'ai eu la chance", "start": 1264.92, "duration": 2.76}, {"text": "de faire 3 ans aux transports,\net j'ai voulu faire \u00e7a.", "start": 1267.68, "duration": 2.12}, {"text": "Je dis pas plus jamais\npour la politique,", "start": 1269.8, "duration": 2.12}, {"text": "mais je pense que dans la vie,", "start": 1273.12, "duration": 1.32}, {"text": "il faut construire des s\u00e9quences.", "start": 1274.44, "duration": 1.04}, {"text": "Dans un monde avec moins de partis,\nmoins d'id\u00e9ologies,", "start": 1276.04, "duration": 3.12}, {"text": "o\u00f9 on a une haute autorit\u00e9\ndes transports probl\u00e9matique,", "start": 1279.88, "duration": 3.92}, {"text": "du point de vue du politique...", "start": 1283.8, "duration": 1.36}, {"text": "Ouais, j'\u00e9tais assez serein\nsur le fait", "start": 1286.2, "duration": 1.2}, {"text": "que je voulais \u00eatre ministre\ndes Transports et faire \u00e7a.", "start": 1287.4, "duration": 2.28}, {"text": "-2017 : d\u00e9put\u00e9,\n2018 : rapporteur SNCF,", "start": 1291.04, "duration": 2.84}, {"text": "2019 : secr\u00e9taire d'Etat,\n2020 : ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9,", "start": 1293.88, "duration": 2.56}, {"text": "2021 : vous devenez le ministre\nle plus populaire du gouvernement", "start": 1297.0, "duration": 3.48}, {"text": "sur TikTok.\nCa sert \u00e0 quoi,", "start": 1300.48, "duration": 1.6}, {"text": "sur TikTok ?", "start": 1302.6, "duration": 0.92}, {"text": "-Ca sert", "start": 1303.52, "duration": 0.48}, {"text": "\u00e0 faire comprendre aux jeunes,", "start": 1304.0, "duration": 1.92}, {"text": "puisque les jeunes sont plus\nsur TikTok qu'ailleurs,", "start": 1305.92, "duration": 2.6}, {"text": "ce que faisait\nle ministre des Transports,", "start": 1309.76, "duration": 1.52}, {"text": "quels \u00e9taient les dossiers\nque je traitais,", "start": 1311.28, "duration": 2.24}, {"text": "et \u00e0 le faire\ndans un format peut-\u00eatre", "start": 1313.52, "duration": 3.4}, {"text": "avec un peu plus de d\u00e9rision...", "start": 1316.92, "duration": 1.96}, {"text": "-Vous aviez une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e \u00e0 \u00e7a", "start": 1318.88, "duration": 1.32}, {"text": "pour communiquer sur TikTok ?", "start": 1320.2, "duration": 1.48}, {"text": "-J'avais une \u00e9quipe,\nmais pas d\u00e9di\u00e9e.", "start": 1321.68, "duration": 2.12}, {"text": "On \u00e9tait 3,\net on avait fait Instagram,", "start": 1323.8, "duration": 3.28}, {"text": "on avait fait Twitter,", "start": 1327.08, "duration": 1.08}, {"text": "vraiment le clash,\nce qui est peu int\u00e9ressant.", "start": 1328.76, "duration": 2.6}, {"text": "Instagram, c'est assez joli,\nmais c'est le fan-club.", "start": 1331.36, "duration": 2.6}, {"text": "TikTok, c'\u00e9tait int\u00e9ressant,\ncar c'\u00e9tait viral, on pouvait parler", "start": 1334.8, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 beaucoup de monde\nassez rapidement.", "start": 1338.04, "duration": 2.16}, {"text": "On a r\u00e9fl\u00e9chi au format,", "start": 1340.2, "duration": 1.0}, {"text": "et on a trouv\u00e9 des formats\nqui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9put\u00e9s assez dr\u00f4les.", "start": 1341.2, "duration": 4.0}, {"text": "-C'est un des trucs qui m'a scotch\u00e9\ndans votre parcours.", "start": 1346.08, "duration": 2.76}, {"text": "En 2022, vous \u00eates le politique\nle plus populaire", "start": 1348.84, "duration": 3.6}, {"text": "sur TikTok,", "start": 1352.44, "duration": 0.8}, {"text": "\u00e0 part le pr\u00e9sident,\ndevant Bardella,", "start": 1353.24, "duration": 2.04}, {"text": "devant M\u00e9lenchon.\nVous avez un capital \u00e9norme.", "start": 1355.28, "duration": 2.76}, {"text": "Et vous ne l'investissez pas ?", "start": 1358.04, "duration": 3.52}, {"text": "-C'est marrant.\nCe capital existe toujours.", "start": 1361.56, "duration": 2.12}, {"text": "Dans la rue,\nje croise des jeunes", "start": 1363.68, "duration": 1.68}, {"text": "qui me demandent\nquand je reprends TikTok.", "start": 1365.36, "duration": 1.88}, {"text": "C'est extr\u00eamement puissant.", "start": 1368.56, "duration": 1.24}, {"text": "-Des gens r\u00eavent de \u00e7a.", "start": 1370.8, "duration": 0.86}, {"text": "Aujourd'hui, Bardella a des fans\nsur TikTok, vous en avez autant.", "start": 1371.66, "duration": 2.74}, {"text": "Et vous ne faites pas de politique ?", "start": 1375.48, "duration": 2.56}, {"text": "-Je pense", "start": 1378.04, "duration": 0.56}, {"text": "que la vie est sensible.", "start": 1378.6, "duration": 1.64}, {"text": "Vous voyez,\nj'ai relu il y a pas longtemps", "start": 1380.88, "duration": 2.04}, {"text": "les m\u00e9moires de guerre\nde de Gaulle.", "start": 1382.92, "duration": 1.4}, {"text": "Pas forc\u00e9ment l'apr\u00e8s-guerre,\nplut\u00f4t l'avant-guerre,", "start": 1385.04, "duration": 2.28}, {"text": "dans les ann\u00e9es 30,\nil a une grosse trentaine d'ann\u00e9es.", "start": 1387.32, "duration": 3.24}, {"text": "On voit bien\nque sa pens\u00e9e politique", "start": 1391.52, "duration": 1.6}, {"text": "est d'ores et d\u00e9j\u00e0 s\u00e9diment\u00e9e\net cristallis\u00e9e.", "start": 1393.64, "duration": 3.04}, {"text": "20 ans plus tard,\nil va mettre en oeuvre tout \u00e7a.", "start": 1396.68, "duration": 3.44}, {"text": "Mais de Gaulle,\nc'est la 1re Guerre mondiale,", "start": 1400.12, "duration": 2.16}, {"text": "c'est aussi\nune autre \u00e8re politique.", "start": 1402.28, "duration": 2.36}, {"text": "Dans la vie,\npour \u00eatre bon quelque part,", "start": 1405.2, "duration": 1.72}, {"text": "il faut avoir des exp\u00e9riences\nsensibles multiples.", "start": 1406.92, "duration": 2.6}, {"text": "Je me construis comme \u00e7a.\nJe fais \u00e7a dans ma vie.", "start": 1410.12, "duration": 2.56}, {"text": "Je ne dis pas plus jamais\nla politique, mais \u00e0 40 ans,", "start": 1412.68, "duration": 4.48}, {"text": "j'avais envie de refaire autre chose\ndans le secteur priv\u00e9,", "start": 1417.16, "duration": 3.44}, {"text": "de me r\u00e9-enrichir,\nde me r\u00e9-oxyg\u00e9ner.", "start": 1420.6, "duration": 2.24}, {"text": "-Ce qui m'a aussi frapp\u00e9,", "start": 1423.8, "duration": 0.72}, {"text": "on ne le sait pas forc\u00e9ment,", "start": 1425.44, "duration": 0.98}, {"text": "mais les ministres,\nvous avez fait une formation,", "start": 1426.42, "duration": 2.18}, {"text": "vous avez un Master Executive\n\u00e0 Polytechnique.", "start": 1428.6, "duration": 4.08}, {"text": "C'est important,\nquand on est ministre ?", "start": 1432.68, "duration": 2.92}, {"text": "-C'est Important tout le temps.", "start": 1435.6, "duration": 1.04}, {"text": "Je viens d'une culture a\u00e9ronautique,\nj'ai \u00e9t\u00e9 pilote,", "start": 1436.64, "duration": 2.92}, {"text": "et en a\u00e9ronautique,", "start": 1439.56, "duration": 3.6}, {"text": "on se forme tout le temps.", "start": 1443.16, "duration": 1.0}, {"text": "-Une erreur est plus grave,", "start": 1444.16, "duration": 0.44}, {"text": "qu'une erreur quand on est ministre.", "start": 1446.0, "duration": 1.44}, {"text": "-Je sais pas, finalement.", "start": 1447.44, "duration": 0.84}, {"text": "En tout cas,\nles cons\u00e9quences sont plus rapides.", "start": 1448.28, "duration": 3.4}, {"text": "Moi, j'ai consid\u00e9r\u00e9\nque pour mes sujets,", "start": 1452.88, "duration": 2.48}, {"text": "c'\u00e9tait important", "start": 1455.36, "duration": 0.8}, {"text": "de rafra\u00eechir mes connaissances.", "start": 1456.16, "duration": 2.04}, {"text": "Sur des sujets d'\u00e9lectrification,\nde technologie,", "start": 1458.2, "duration": 3.2}, {"text": "de l'hydrog\u00e8ne, de l'impact\nde l'intelligence artificielle,", "start": 1462.0, "duration": 3.52}, {"text": "au-del\u00e0 des mots-valises,\non doit comprendre", "start": 1465.52, "duration": 2.36}, {"text": "ce que \u00e7a veut dire\nsur le plan scientifique.", "start": 1467.88, "duration": 2.12}, {"text": "-Il faudrait des formations\npour les ministres", "start": 1470.0, "duration": 3.12}, {"text": "avant certaines nominations ?", "start": 1473.12, "duration": 1.84}, {"text": "-Je sais pas, mais une formation", "start": 1474.96, "duration": 1.48}, {"text": "pour rafra\u00eechir\nses connaissances,", "start": 1477.4, "duration": 1.28}, {"text": "pour moi, quand on est\n\u00e0 des postes de d\u00e9cideurs,", "start": 1479.52, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a me para\u00eet indispensable.", "start": 1482.72, "duration": 2.08}, {"text": "Je prenais l'exemple\ndes militaires :", "start": 1484.8, "duration": 2.92}, {"text": "un officier g\u00e9n\u00e9ral,\navant d'\u00eatre nomm\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral,", "start": 1487.72, "duration": 2.28}, {"text": "il part un an,\net il est form\u00e9", "start": 1490.0, "duration": 2.12}, {"text": "sur des sujets de d\u00e9cision...", "start": 1492.12, "duration": 1.72}, {"text": "-Il faudrait s'en inspirer ?", "start": 1493.84, "duration": 2.634}, {"text": "-Oui, dans \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 1496.474, "duration": 0.566}, {"text": "n'importe quel poste\nde d\u00e9cision publique.", "start": 1497.04, "duration": 2.6}, {"text": "Des patrons d'administration,\ndes ministres...", "start": 1499.64, "duration": 2.08}, {"text": "J'avais voulu cette formation\nen tant que d\u00e9put\u00e9.", "start": 1503.56, "duration": 1.4}, {"text": "Je l'avais retard\u00e9e,\ncar j'arrivais comme ministre,", "start": 1504.96, "duration": 3.2}, {"text": "mais j'ai voulu la faire en pensant\nque c'\u00e9tait une plus-value", "start": 1508.16, "duration": 3.44}, {"text": "pour mon action minist\u00e9rielle,\npour l'action que je produisais,", "start": 1511.6, "duration": 3.44}, {"text": "et je sais que \u00e7a m'a aid\u00e9", "start": 1515.04, "duration": 1.88}, {"text": "\u00e0 mieux comprendre les sujets\net \u00e0 \u00eatre meilleur ministre.", "start": 1516.92, "duration": 3.24}, {"text": "-Une derni\u00e8re question,", "start": 1520.84, "duration": 0.64}, {"text": "on la pose \u00e0 tous nos invit\u00e9s.", "start": 1522.04, "duration": 1.52}, {"text": "Vous avez pass\u00e9 plus de deux ans\nau gouvernement de la France,", "start": 1524.08, "duration": 3.56}, {"text": "quelles sont les trois qualit\u00e9s", "start": 1528.72, "duration": 2.0}, {"text": "n\u00e9cessaires\npour \u00eatre un bon ministre ?", "start": 1530.72, "duration": 2.74}, {"text": "-Il faut des id\u00e9es\net des convictions, 1re qualit\u00e9.", "start": 1533.46, "duration": 2.46}, {"text": "Si vous n'en avez pas,\nvous subissez.", "start": 1535.92, "duration": 2.72}, {"text": "Et moi, voil\u00e0, je vous l'ai dit,", "start": 1538.64, "duration": 2.8}, {"text": "les transports, j'avais des id\u00e9es\net des convictions,", "start": 1541.44, "duration": 2.36}, {"text": "et c'est plus facile\nd'avoir de l'\u00e9lan avec \u00e7a.", "start": 1543.8, "duration": 2.48}, {"text": "Il faut du courage,\nparce que c'est dur, la politique.", "start": 1548.18, "duration": 1.74}, {"text": "Vous \u00eates critiqu\u00e9 tout le temps,\nvous \u00eates pris \u00e0 partie,", "start": 1551.56, "duration": 3.2}, {"text": "y compris physiquement,\nvous \u00eates insult\u00e9", "start": 1554.76, "duration": 1.88}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux...\nC'est vraiment dur.", "start": 1559.0, "duration": 1.44}, {"text": "Il faut du courage\net de l'opini\u00e2tret\u00e9.", "start": 1560.44, "duration": 2.92}, {"text": "Et je pense que la 3e qualit\u00e9,\nc'est la lucidit\u00e9.", "start": 1563.36, "duration": 3.96}, {"text": "A bien des \u00e9gards,", "start": 1568.04, "duration": 0.92}, {"text": "en politique,\nsinguli\u00e8rement dans un monde", "start": 1568.96, "duration": 2.52}, {"text": "o\u00f9 on a moins\nde partis politiques,", "start": 1571.48, "duration": 1.52}, {"text": "pas de cumul des mandats,\nmoins d'id\u00e9ologie,", "start": 1573.0, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 part aux extr\u00eames,\nmais dans l'arc mod\u00e9r\u00e9,", "start": 1576.04, "duration": 3.2}, {"text": "le pouvoir politique est parfois\nune illusion.", "start": 1579.24, "duration": 2.6}, {"text": "Donc, ne pas forc\u00e9ment\nvouloir durer,", "start": 1581.84, "duration": 3.56}, {"text": "ne pas s'illusionner\nde ce que serait le titre,", "start": 1585.4, "duration": 2.88}, {"text": "et essayer de cheminer utilement", "start": 1588.28, "duration": 1.68}, {"text": "pour sa famille, pour soi,\npour le pays,", "start": 1590.76, "duration": 1.48}, {"text": "c'est ce que j'essaye de faire.", "start": 1593.08, "duration": 1.64}, {"text": "La lucidit\u00e9 manque parfois un peu\nen politique.", "start": 1595.24, "duration": 2.4}, {"text": "-Merci beaucoup d'avoir accept\u00e9\nnotre invitation.", "start": 1597.64, "duration": 2.0}, {"text": "-Merci \u00e0 vous.", "start": 1600.68, "duration": 0.52}, {"text": "SOUS-TITRAGE :\nRED BEE MEDIA", "start": 1601.2, "duration": 1.271}]}