{"label": "politique", "transcript": [{"text": "pour une toute derni\u00e8re question on a vu", "start": 0.28, "duration": 4.84}, {"text": "un certain nombre d'indiscr\u00e9tions dans", "start": 3.159, "duration": 4.881}, {"text": "les m\u00e9dias autour et bien \u00e9ventuellement", "start": 5.12, "duration": 5.68}, {"text": "d'un possible Premier ministre qui", "start": 8.04, "duration": 4.88}, {"text": "serait pris \u00e0 droite pour un accord", "start": 10.8, "duration": 5.319}, {"text": "entre LR et le gouvernement on a murmur\u00e9", "start": 12.92, "duration": 5.6}, {"text": "les mots m\u00eame de G\u00e9rard Larcher les noms", "start": 16.119, "duration": 4.24}, {"text": "de fran\u00e7ois Barouin de Michel Barnier", "start": 18.52, "duration": 2.64}, {"text": "qu'est-ce que vous pensez de cette", "start": 20.359, "duration": 3.641}, {"text": "hypoth\u00e8se politique fiction totalement", "start": 21.16, "duration": 4.8}, {"text": "politique fiction surtout \u00e0 15 jours des", "start": 24.0, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 15 jours des europ\u00e9ennes", "start": 25.96, "duration": 4.159}, {"text": "on doit se battre toute notre attention", "start": 27.8, "duration": 5.36}, {"text": "doit \u00eatre consacr\u00e9", "start": 30.119, "duration": 5.001}, {"text": "justement accompagner notre candidat", "start": 33.16, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami donc tout le monde", "start": 35.12, "duration": 3.08}, {"text": "reconna\u00eet qu'il fait une campagne", "start": 36.8, "duration": 2.84}, {"text": "exceptionnelle qui a le meilleur projet", "start": 38.2, "duration": 3.6}, {"text": "qu' a le meilleur bilan aussi et lui", "start": 39.64, "duration": 3.72}, {"text": "parle d'Europe alors que les autres", "start": 41.8, "duration": 4.759}, {"text": "notamment c\u00f4t\u00e9 macronien c\u00f4t\u00e9 justement", "start": 43.36, "duration": 5.44}, {"text": "monsieur Bardella on en fait une sorte", "start": 46.559, "duration": 3.601}, {"text": "de pr\u00e9tour de la prochaine", "start": 48.8, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc \u00e7a n'est pas s\u00e9rieux", "start": 50.16, "duration": 2.8}, {"text": "c'est l'instrumentalisation des", "start": 51.879, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9ennes et Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 52.96, "duration": 4.0}, {"text": "apporte beaucoup justement \u00e0 tous ceux", "start": 55.16, "duration": 3.48}, {"text": "et celles qui sont attach\u00e9s \u00e0 cette", "start": 56.96, "duration": 3.58}, {"text": "belle id\u00e9e de l'Europe", "start": 58.64, "duration": 7.13}, {"text": "[Musique]", "start": 60.54, "duration": 5.23}]}