{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 0.04, "duration": 4.2}, {"text": "ma br\u00e9jon bonjour merci beaucoup je vous", "start": 1.56, "duration": 4.719}, {"text": "en prie installez-vous installez-vous", "start": 4.24, "duration": 3.559}, {"text": "tranquillement merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 6.279, "duration": 3.521}, {"text": "notre invit\u00e9 vous \u00eates la porte-parole", "start": 7.799, "duration": 3.321}, {"text": "du gouvernement on est ensemble pendant", "start": 9.8, "duration": 2.4}, {"text": "20 minutes pour une interview en", "start": 11.12, "duration": 2.92}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 12.2, "duration": 3.96}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Julien L\u00e9cuyer de la voie", "start": 14.04, "duration": 4.36}, {"text": "du Nord bonjour Julien bonjour Oriane", "start": 16.16, "duration": 4.72}, {"text": "bonjour madame bonjour on va \u00e9videmment", "start": 18.4, "duration": 4.76}, {"text": "parler de l'actualit\u00e9 notamment du c\u00f4t\u00e9", "start": 20.88, "duration": 3.96}, {"text": "du Parlement mais d'abord un mot de qui", "start": 23.16, "duration": 3.92}, {"text": "se passe en Espagne l'Espagne touch\u00e9e", "start": 24.84, "duration": 3.88}, {"text": "par de terribles inondations qui ont", "start": 27.08, "duration": 3.48}, {"text": "fait pr\u00e8s de 100 morts c'est de nombreux", "start": 28.72, "duration": 3.96}, {"text": "quotidiens r\u00e9gionaux ce matin est-ce que", "start": 30.56, "duration": 3.6}, {"text": "la France va apporter une aide et", "start": 32.68, "duration": 3.399}, {"text": "envoyer des secours aux Espagnols", "start": 34.16, "duration": 3.8}, {"text": "d'abord je voudrais \u00e9videmment au nom du", "start": 36.079, "duration": 5.081}, {"text": "gouvernement avoir un mot une pens\u00e9e", "start": 37.96, "duration": 6.119}, {"text": "extr\u00eamement \u00e9mue pour nos amis espagnols", "start": 41.16, "duration": 5.16}, {"text": "et dire qu'\u00e9videmment et comme l'a dit", "start": 44.079, "duration": 3.601}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique comme l'a", "start": 46.32, "duration": 3.239}, {"text": "dit le ministre de l'Int\u00e9rieur la France", "start": 47.68, "duration": 4.16}, {"text": "se tient pr\u00eate \u00e0 apporter de l'aide \u00e0", "start": 49.559, "duration": 3.881}, {"text": "l'Espagne si elle le souhaite et", "start": 51.84, "duration": 3.239}, {"text": "fonction de ses besoin donc on est", "start": 53.44, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9videmment \u00e0 disposition et", "start": 55.079, "duration": 3.361}, {"text": "Espagne n'a pas demand\u00e9 pour le moment", "start": 57.28, "duration": 2.84}, {"text": "non je pense qu'il y a des discussions", "start": 58.44, "duration": 3.48}, {"text": "qui doivent \u00eatre en cours sur", "start": 60.12, "duration": 4.439}, {"text": "l'expression pr\u00e9cise des besoins mais", "start": 61.92, "duration": 4.36}, {"text": "notre solidarit\u00e9 est bien \u00e9videmment", "start": 64.559, "duration": 4.121}, {"text": "totale et elle se traduira par une mise", "start": 66.28, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 dispo mat\u00e9rielle et humaine si", "start": 68.68, "duration": 4.88}, {"text": "n\u00e9cessaire on on l'a dit y a pr\u00e8s de 100", "start": 71.2, "duration": 3.959}, {"text": "morts est-ce que vous savez s'il y a des", "start": 73.56, "duration": 3.199}, {"text": "Fran\u00e7ais parmi les ban ou parmi les", "start": 75.159, "duration": 3.041}, {"text": "disparus c'est des r\u00e9gions o\u00f9 il y a de", "start": 76.759, "duration": 2.881}, {"text": "nombreux Fran\u00e7ais qui habitent je n'ai", "start": 78.2, "duration": 3.239}, {"text": "pas assez d'information est-ce que \u00e7a", "start": 79.64, "duration": 3.479}, {"text": "interroge le le gouvernement la", "start": 81.439, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition de ces \u00e9pisode le", "start": 83.119, "duration": 4.241}, {"text": "climatologue Jean jousel alertait sur le", "start": 84.439, "duration": 4.521}, {"text": "fait que il y aurait probablement dans", "start": 87.36, "duration": 3.24}, {"text": "les ann\u00e9es \u00e0 venir une recrudesence de", "start": 88.96, "duration": 4.88}, {"text": "tels \u00e9pisodes violents est-ce que on est", "start": 90.6, "duration": 5.479}, {"text": "pr\u00eat \u00e7a \u00e7a fait bien plus que nous", "start": 93.84, "duration": 5.0}, {"text": "interroger euh \u00e7a doit nous mobiliser le", "start": 96.079, "duration": 5.481}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique c'est un aller", "start": 98.84, "duration": 5.44}, {"text": "sans retour c'est-\u00e0-dire que tout ce qui", "start": 101.56, "duration": 4.239}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 derri\u00e8re nous ne peut \u00eatre", "start": 104.28, "duration": 2.96}, {"text": "rattraper on ne peut pas revenir en", "start": 105.799, "duration": 4.561}, {"text": "arri\u00e8re et \u00e7a n\u00e9cessite d'agir sur deux", "start": 107.24, "duration": 5.28}, {"text": "leviers d'abord freiner \u00e9videmment le", "start": 110.36, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique tel qu'il est", "start": 112.52, "duration": 3.4}, {"text": "en train de se produire aujourd'hui et", "start": 114.079, "duration": 4.241}, {"text": "et en m\u00eame temps s'adapter s'adapter", "start": 115.92, "duration": 4.239}, {"text": "parce que les cons\u00e9quences sont des d\u00e9j\u00e0", "start": 118.32, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0 on parle de ce qui se passe et c'est", "start": 120.159, "duration": 4.081}, {"text": "dramatique en Espagne mais on a de", "start": 122.36, "duration": 4.679}, {"text": "nombreux \u00e9pisodes qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9galement", "start": 124.24, "duration": 4.439}, {"text": "tr\u00e8s difficiles en France ces derni\u00e8res", "start": 127.039, "duration": 2.881}, {"text": "semaines ces derniers mois ces derni\u00e8res", "start": 128.679, "duration": 4.881}, {"text": "ann\u00e9es et donc c'est c'est vraiment", "start": 129.92, "duration": 3.64}, {"text": "ce le plan d'adaptation au changement", "start": 134.04, "duration": 3.559}, {"text": "climatique qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le", "start": 136.239, "duration": 4.0}, {"text": "Premier ministre vise pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0", "start": 137.599, "duration": 5.081}, {"text": "s'adapter \u00e0 un changement climatique", "start": 140.239, "duration": 4.0}, {"text": "enfin il s'adapte sur la situation", "start": 142.68, "duration": 3.4}, {"text": "budg\u00e9taire il est deux fois deux fois", "start": 144.239, "duration": 3.801}, {"text": "moindre de que ce qu'il avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu", "start": 146.08, "duration": 4.56}, {"text": "au d\u00e9part 75 millions au lieu de 150", "start": 148.04, "duration": 4.199}, {"text": "millions av \u00e9t\u00e9 pr le budget allou\u00e9 \u00e0", "start": 150.64, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9cologie permettez-moi augment\u00e9 de 3", "start": 152.239, "duration": 4.161}, {"text": "milliards c'est pas rien 3 milliards je", "start": 154.28, "duration": 4.0}, {"text": "sais qu'on peut avoir un petit peu perdu", "start": 156.4, "duration": 3.68}, {"text": "le le sens des chiffres ces derni\u00e8res", "start": 158.28, "duration": 3.64}, {"text": "ann\u00e9es mais c'est un effort qui est", "start": 160.08, "duration": 3.159}, {"text": "important et donc il faut vraiment", "start": 161.92, "duration": 3.0}, {"text": "travailler sur ces deux leviers \u00e0 la", "start": 163.239, "duration": 4.881}, {"text": "fois s'adapter par l'adaptation de la", "start": 164.92, "duration": 4.88}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 civile par exemple des", "start": 168.12, "duration": 3.32}, {"text": "dispositifs des infrastructures", "start": 169.8, "duration": 4.84}, {"text": "territoriales et en m\u00eame temps continuer", "start": 171.44, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e0 d\u00e9carboner \u00e0 faire notre transition", "start": 174.64, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire gr\u00e2ce aux", "start": 177.28, "duration": 3.08}, {"text": "renouvelabl", "start": 179.239, "duration": 2.841}, {"text": "c'est et l'un et l'autre parce que", "start": 180.36, "duration": 3.0}, {"text": "malheureusement le r\u00e9chauffement", "start": 182.08, "duration": 3.0}, {"text": "climatique s'impose d\u00e9j\u00e0 \u00e0 nous ce qui", "start": 183.36, "duration": 3.32}, {"text": "veut pas dire qu' qu'il ne faut pas", "start": 185.08, "duration": 3.159}, {"text": "appuyer sur la de frein c'est pas", "start": 186.68, "duration": 3.199}, {"text": "ce que je dis je vrais \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 188.239, "duration": 3.72}, {"text": "mais pour autant on doit s'adapter on va", "start": 189.879, "duration": 3.521}, {"text": "parler de l'actualit\u00e9 gouvernementale", "start": 191.959, "duration": 3.2}, {"text": "d'abord un mot de Michel Barnier puisque", "start": 193.4, "duration": 3.16}, {"text": "le Premier ministre on l'a appris \u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 195.159, "duration": 3.321}, {"text": "op\u00e9r\u00e9 ce weekend comment va-t-il Michel", "start": 196.56, "duration": 5.0}, {"text": "Barnier va bien moi je l'ai vu lundi", "start": 198.48, "duration": 4.96}, {"text": "lundi dernier \u00e0 14h comme tous les", "start": 201.56, "duration": 3.8}, {"text": "lundis on se voit avec madame la", "start": 203.44, "duration": 4.0}, {"text": "ministre en charge du Parlement pour", "start": 205.36, "duration": 3.28}, {"text": "faire le point sur les diff\u00e9rents", "start": 207.44, "duration": 3.84}, {"text": "dossiers que que vous imaginer et du", "start": 208.64, "duration": 5.04}, {"text": "reste bien apr\u00e8s une intervention comme", "start": 211.28, "duration": 4.44}, {"text": "celle-ci un petit peu de repos est", "start": 213.68, "duration": 3.96}, {"text": "conseill\u00e9 et donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour", "start": 215.72, "duration": 3.56}, {"text": "le Premier ministre comme \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9", "start": 217.64, "duration": 4.08}, {"text": "le cas pour l'ensemble des", "start": 219.28, "duration": 4.56}, {"text": "Fran\u00e7ais et il sera aujourd'hui au", "start": 221.72, "duration": 4.159}, {"text": "Conseil des ministres qui se tiendra \u00e0", "start": 223.84, "duration": 3.959}, {"text": "11h est-ce qu'il va devoir adapter son", "start": 225.879, "duration": 4.121}, {"text": "son agenda est-ce qu'il faut ou il a", "start": 227.799, "duration": 3.72}, {"text": "adapt\u00e9 l'agenda en d\u00e9but de semaine", "start": 230.0, "duration": 3.56}, {"text": "parce que encore une fois apr\u00e8s une", "start": 231.519, "duration": 3.841}, {"text": "hospitalisation mais \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 le", "start": 233.56, "duration": 4.12}, {"text": "cas pour vous et pour moi aussi hein les", "start": 235.36, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00e9decins recommandent voil\u00e0 d'avoir un", "start": 237.68, "duration": 4.24}, {"text": "pe peu de repos et voil\u00e0 moi ce que je", "start": 239.439, "duration": 3.681}, {"text": "veux vous dire c'est que Michel Barnier", "start": 241.92, "duration": 4.0}, {"text": "va bien et qu'on avance bon Julien", "start": 243.12, "duration": 5.319}, {"text": "est-ce que Michel Barnier a annonc\u00e9 la", "start": 245.92, "duration": 4.48}, {"text": "convocation d'un s\u00e9minaire", "start": 248.439, "duration": 4.561}, {"text": "gouvernemental pour \u00e9changer je le cite", "start": 250.4, "duration": 4.479}, {"text": "sur plusieurs projets concrets", "start": 253.0, "duration": 3.239}, {"text": "politiques que soit de conduire le", "start": 254.879, "duration": 2.64}, {"text": "gouvernement pour les ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 256.239, "duration": 3.081}, {"text": "alors la formulation elle nous a tous", "start": 257.519, "duration": 2.921}, {"text": "surpris parce que pour les ann\u00e9es \u00e0", "start": 259.32, "duration": 3.64}, {"text": "venir c'est un peu optimiste", "start": 260.44, "duration": 4.64}, {"text": "non ce qu'il faut bien comprendre c'est", "start": 262.96, "duration": 5.0}, {"text": "que le gouvernement n'a pas une approche", "start": 265.08, "duration": 5.44}, {"text": "comptable de la politique fran\u00e7aise et", "start": 267.96, "duration": 4.4}, {"text": "on n pas une vision uniquement", "start": 270.52, "duration": 5.48}, {"text": "budg\u00e9taire on est l\u00e0 \u00e0 s'attaquer \u00e0 un", "start": 272.36, "duration": 5.16}, {"text": "budget qui est effectivement un budget", "start": 276.0, "duration": 3.24}, {"text": "difficile par certains aspects", "start": 277.52, "duration": 3.88}, {"text": "impopulaires et en m\u00eame temps je crois", "start": 279.24, "duration": 3.799}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ont besoin qu'on leur", "start": 281.4, "duration": 3.92}, {"text": "donne la direction qu'on souhaite", "start": 283.039, "duration": 4.641}, {"text": "prendre \u00e0 horizon plusieurs mois", "start": 285.32, "duration": 3.92}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es et donc c'est normal", "start": 287.68, "duration": 3.64}, {"text": "que passer cette p\u00e9riode budg\u00e9taire on", "start": 289.24, "duration": 4.08}, {"text": "puisse dire aux gens voil\u00e0 queles sont", "start": 291.32, "duration": 3.64}, {"text": "pour nous les priorit\u00e9s certaines ont", "start": 293.32, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 esquiss\u00e9es sur la question de", "start": 294.96, "duration": 4.239}, {"text": "la simplification sur la reprise du", "start": 297.12, "duration": 4.28}, {"text": "travail sur la fin de vie une meilleure", "start": 299.199, "duration": 3.84}, {"text": "ma\u00eetrise de l'immigration il y en aura", "start": 301.4, "duration": 3.12}, {"text": "d'autres je pense notamment", "start": 303.039, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9centralisation statut de l'\u00e9lu et je", "start": 304.52, "duration": 4.48}, {"text": "crois que c'est n\u00e9cessaire parce que", "start": 307.24, "duration": 3.2}, {"text": "quand on fait de la politique on ne peut", "start": 309.0, "duration": 2.759}, {"text": "pas avoir une vision uniquement", "start": 310.44, "duration": 3.759}, {"text": "comptable de l'action qu'on mne il faut", "start": 311.759, "duration": 5.121}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 encore une fois emmener", "start": 314.199, "duration": 4.361}, {"text": "les Fran\u00e7ais vers une direction en tout", "start": 316.88, "duration": 3.68}, {"text": "cas leur dire quel est pour nous", "start": 318.56, "duration": 3.96}, {"text": "l'objectif et quel", "start": 320.56, "duration": 4.72}, {"text": "est la France pour nous vers o\u00f9 elle", "start": 322.52, "duration": 4.2}, {"text": "doit aller dans 4 \u00e0 5 ans c'est une", "start": 325.28, "duration": 3.08}, {"text": "fa\u00e7on de claquer le bec aussi au mauvais", "start": 326.72, "duration": 3.08}, {"text": "aux oiseaux de mauvaise augur qui vous", "start": 328.36, "duration": 3.119}, {"text": "donne une dur\u00e9e de vie un peu \u00e9ph\u00e9m\u00e8re", "start": 329.8, "duration": 3.28}, {"text": "oui en fait si on avait", "start": 331.479, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 tout ce qu'avait dit les uns et", "start": 333.08, "duration": 5.6}, {"text": "les autres commentateurs euh", "start": 335.4, "duration": 5.72}, {"text": "depuis quelques mois", "start": 338.68, "duration": 4.88}, {"text": "euh on se serait oui on se serait", "start": 341.12, "duration": 3.72}, {"text": "souvent tromp\u00e9 quand on regarde ce qui", "start": 343.56, "duration": 2.52}, {"text": "s'est pass\u00e9 tout ce qui s'est pass\u00e9", "start": 344.84, "duration": 3.24}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e donc nous on", "start": 346.08, "duration": 3.32}, {"text": "avance et puis on verra on est \u00e0", "start": 348.08, "duration": 3.08}, {"text": "disposition du Parlement et par son", "start": 349.4, "duration": 3.6}, {"text": "interm\u00e9diaire des 67 millions de", "start": 351.16, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais ben justement on va parler de", "start": 353.0, "duration": 2.36}, {"text": "ce qui se passe au Parlement puisque le", "start": 354.28, "duration": 2.4}, {"text": "rassemblement national pr\u00e9sente", "start": 355.36, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui son texte pour abreuger la", "start": 356.68, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9forme des retraite un texte qui \u00e9tait", "start": 358.16, "duration": 3.68}, {"text": "vid\u00e9 de sa substance en commission et", "start": 359.88, "duration": 4.92}, {"text": "hier les amendements pour abroger la", "start": 361.84, "duration": 5.199}, {"text": "r\u00e9forme et l'\u00e2ge \u00e0 64 ans ont \u00e9t\u00e9", "start": 364.8, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 irrecevable par y el brun piv\u00e9", "start": 367.039, "duration": 2.72}, {"text": "est-ce qu'on est'est pas un peu dans une", "start": 368.919, "duration": 2.28}, {"text": "man\u0153uvre proc\u00e9duri\u00e8re pour \u00e9viter le", "start": 369.759, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9bat elle applique la proc\u00e9dure elle", "start": 371.199, "duration": 4.321}, {"text": "applique la Constitution euh elle fait", "start": 373.08, "duration": 6.36}, {"text": "son travail et moi je je vois Bron", "start": 375.52, "duration": 8.64}, {"text": "piv\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9 depuis 2 ans maintenant euh", "start": 379.44, "duration": 7.759}, {"text": "avec une grande impartialit\u00e9 euh \u00e7a lui", "start": 384.16, "duration": 5.52}, {"text": "a m\u00eame parfois \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 au sein de", "start": 387.199, "duration": 4.921}, {"text": "sa propre famille politique mais elle", "start": 389.68, "duration": 5.16}, {"text": "agit de la m\u00eame fa\u00e7on peu importe d'o\u00f9", "start": 392.12, "duration": 4.44}, {"text": "les propositions viennent peu importe", "start": 394.84, "duration": 4.759}, {"text": "les d\u00e9cisions qu'il y a \u00e0 prendre et", "start": 396.56, "duration": 5.28}, {"text": "elle le fait sans regarder", "start": 399.599, "duration": 4.081}, {"text": "l'appartenance partisane de tel ou tel", "start": 401.84, "duration": 4.52}, {"text": "groupe et donc l\u00e0 elle prend voil\u00e0 une", "start": 403.68, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9cision n de l'article 40 qui est une", "start": 406.36, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9cision constitutionnelle et c'est son", "start": 408.88, "duration": 4.2}, {"text": "devoir de le faire elle l'avait fait", "start": 410.56, "duration": 5.199}, {"text": "lorsque la proposition \u00e9manait de lot", "start": 413.08, "duration": 4.72}, {"text": "qui est plut\u00f4t un groupe avec qui on", "start": 415.759, "duration": 3.241}, {"text": "essaie de de travailler en bonne", "start": 417.8, "duration": 2.88}, {"text": "intelligence", "start": 419.0, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'elle pourrait le faire", "start": 420.68, "duration": 2.519}, {"text": "aussi sur la proposition qui va venir", "start": 421.68, "duration": 4.079}, {"text": "que de la part de la gauche \u00e7a je je", "start": 423.199, "duration": 3.761}, {"text": "elle aura l'occasion de s'exprimer", "start": 425.759, "duration": 2.321}, {"text": "dessus moi ce que je veux dire c'est que", "start": 426.96, "duration": 2.72}, {"text": "ilelle Bron piv\u00e9 elle pr\u00e9side", "start": 428.08, "duration": 2.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 429.68, "duration": 5.16}, {"text": "nationale sans prendre parti mais en", "start": 430.96, "duration": 5.519}, {"text": "exer\u00e7ant pleinement son r\u00f4le et en", "start": 434.84, "duration": 3.44}, {"text": "appliquant pleinement la Constitution et", "start": 436.479, "duration": 2.921}, {"text": "et je pense que c'est ce qu'on lui", "start": 438.28, "duration": 2.44}, {"text": "demande c'est quand m\u00eame un soulagement", "start": 439.4, "duration": 2.84}, {"text": "pour le gouvernement puce que en fait \u00e7a", "start": 440.72, "duration": 3.599}, {"text": "vide la substance de cette de cette", "start": 442.24, "duration": 3.92}, {"text": "proposition qui visait \u00e0 donc \u00e0 abroger", "start": 444.319, "duration": 4.081}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites le d\u00e9bat il va", "start": 446.16, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 peine avoir eu lieu", "start": 448.4, "duration": 3.799}, {"text": "dans les dans l'h\u00e9micycle vous en sortez", "start": 450.08, "duration": 4.08}, {"text": "bien finalement mais la question c'est", "start": 452.199, "duration": 3.641}, {"text": "est-ce qu'on est attach\u00e9 \u00e0 notre syst\u00e8me", "start": 454.16, "duration": 4.039}, {"text": "de retraite par r\u00e9partition si on est", "start": 455.84, "duration": 4.0}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 notre syst\u00e8me de retraite par", "start": 458.199, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9partition qui est un joyau fran\u00e7ais il", "start": 459.84, "duration": 4.4}, {"text": "faut le financer et si on le finance pas", "start": 462.479, "duration": 4.201}, {"text": "il s'\u00e9croule en l'occurrence proposer", "start": 464.24, "duration": 5.48}, {"text": "d'abroger purement et simplement la", "start": 466.68, "duration": 5.199}, {"text": "r\u00e9forme des retraites sans rien proposer", "start": 469.72, "duration": 4.319}, {"text": "en face et alors m\u00eame qu'on est dans des", "start": 471.879, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9bats budg\u00e9taires compliqu\u00e9s o\u00f9 on a", "start": 474.039, "duration": 4.0}, {"text": "besoin de trouver 60 milliards d'euros", "start": 475.84, "duration": 4.44}, {"text": "chacun voit bien peu importe ce qu'on a", "start": 478.039, "duration": 3.681}, {"text": "pu penser de la r\u00e9forme des retraites", "start": 480.28, "duration": 2.639}, {"text": "moi j'ai parfaitement conscience que", "start": 481.72, "duration": 3.879}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s impopulaire mais quand on", "start": 482.919, "duration": 5.12}, {"text": "voit cette situation l\u00e0 vouloir abroger", "start": 485.599, "duration": 3.761}, {"text": "purement et simplement la r\u00e9forme des", "start": 488.039, "duration": 4.241}, {"text": "retraites qui c'est quoi respons co\u00fbit", "start": 489.36, "duration": 5.119}, {"text": "pardonnez-moi \u00e0 terme 15 milliards", "start": 492.28, "duration": 4.56}, {"text": "d'euros par an de plus au d\u00e9ficit", "start": 494.479, "duration": 5.081}, {"text": "fran\u00e7ais d'ici \u00e0 2030 c'est \u00e9videmment", "start": 496.84, "duration": 4.4}, {"text": "tout bonnement irresponsable c'est c'est", "start": 499.56, "duration": 3.039}, {"text": "irresponsable c'est", "start": 501.24, "duration": 3.2}, {"text": "irr\u00e9aliste pourquoi est-ce qu'on a fait", "start": 502.599, "duration": 3.04}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites moi je vais", "start": 504.44, "duration": 2.199}, {"text": "vous dire on l'a pas fait par plaisir", "start": 505.639, "duration": 2.921}, {"text": "j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9 on rentrait en", "start": 506.639, "duration": 3.96}, {"text": "circonscription euh on se faisait", "start": 508.56, "duration": 4.32}, {"text": "alpaguer de fa\u00e7on parfois pas tr\u00e8s", "start": 510.599, "duration": 4.12}, {"text": "sympathique mais on l'a fait parce que", "start": 512.88, "duration": 3.839}, {"text": "c'\u00e9tait n\u00e9cessaire au regard de ce qui", "start": 514.719, "duration": 3.961}, {"text": "est la d\u00e9mographie aujourd'hui il", "start": 516.719, "duration": 4.601}, {"text": "fallait assumer de dire aux gens nous", "start": 518.68, "duration": 4.839}, {"text": "allons devoir travailler plus m\u00eame si \u00e7a", "start": 521.32, "duration": 3.84}, {"text": "nous fait pas compl\u00e8tement plaisir \u00e7a", "start": 523.519, "duration": 3.561}, {"text": "fait plaisir \u00e0 personne de travailler de", "start": 525.16, "duration": 5.359}, {"text": "an plus mais au regard de ce qu'\u00e9tait la", "start": 527.08, "duration": 5.84}, {"text": "situation du pays et de notre syst\u00e8me de", "start": 530.519, "duration": 4.721}, {"text": "retraite si on voulait permettre \u00e0 nos", "start": 532.92, "duration": 4.08}, {"text": "enfants d'en b\u00e9n\u00e9ficier comme nos", "start": 535.24, "duration": 4.2}, {"text": "parents en ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 cette r\u00e9forme", "start": 537.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais est n\u00e9cessaire et c'est pour \u00e7a que", "start": 539.44, "duration": 3.56}, {"text": "son abrogation serait irresponsable mais", "start": 541.0, "duration": 3.16}, {"text": "est-ce que vous \u00eates plus inqui\u00e8te de ce", "start": 543.0, "duration": 2.6}, {"text": "qui va se passer le 28 novembre l\u00e0 ce", "start": 544.16, "duration": 2.679}, {"text": "sera le texte de la gauche qui serait", "start": 545.6, "duration": 3.08}, {"text": "examin\u00e9 dans l'h\u00e9micycle avec le RN qui", "start": 546.839, "duration": 3.401}, {"text": "dit ben si c'est un texte similaire au", "start": 548.68, "duration": 3.399}, {"text": "NRE oui nous on le votera et moi je suis", "start": 550.24, "duration": 3.92}, {"text": "pas l\u00e0 pour \u00eatre inqui\u00e8te je suis l\u00e0 en", "start": 552.079, "duration": 3.561}, {"text": "tant que porte-parole du gouvernement", "start": 554.16, "duration": 3.84}, {"text": "pour expliquer la position qui est la", "start": 555.64, "duration": 4.24}, {"text": "n\u00f4tre et la position qui est la n\u00f4tre", "start": 558.0, "duration": 4.04}, {"text": "c'est une opposition ferme \u00e0", "start": 559.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'abrogation pure et simpble de cette", "start": 562.04, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9forme pour les raisons que je viens de", "start": 563.8, "duration": 2.4}, {"text": "vous vous pourrez continuer \u00e0 avoir", "start": 564.88, "duration": 2.92}, {"text": "cette position si l'assembl\u00e9e vote un", "start": 566.2, "duration": 3.56}, {"text": "texte qui abroche la r\u00e9forme d' a tendu", "start": 567.8, "duration": 6.2}, {"text": "la main euh \u00e0 toutes les oppositions qui", "start": 569.76, "duration": 5.519}, {"text": "remettent en cause cette r\u00e9forme en", "start": 574.0, "duration": 2.6}, {"text": "disant oui il y a certains sujets sur", "start": 575.279, "duration": 3.721}, {"text": "lesquels on est pr\u00eat \u00e0 retravailler", "start": 576.6, "duration": 5.32}, {"text": "cette r\u00e9forme elle a \u00e9t\u00e9 bien faite", "start": 579.0, "duration": 4.959}, {"text": "est-ce qu'elle peut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e oui", "start": 581.92, "duration": 4.24}, {"text": "personne n'est parfait et donc sur la", "start": 583.959, "duration": 4.161}, {"text": "question de la p\u00e9nibilit\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 586.16, "duration": 3.919}, {"text": "femm- homme on est pr\u00eat \u00e0 revenir autour", "start": 588.12, "duration": 3.68}, {"text": "de la table le Premier ministre a eu", "start": 590.079, "duration": 3.561}, {"text": "l'occasion de le dire que ce soit", "start": 591.8, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs avec les groupes politiques", "start": 593.64, "duration": 3.439}, {"text": "ou avec les partenaires sociaux euh et", "start": 594.88, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a c'est une d\u00e9marche de responsabilit\u00e9", "start": 597.079, "duration": 3.681}, {"text": "c'est une marche d'\u00e9coute mais enc mais", "start": 598.88, "duration": 3.079}, {"text": "vous reviendrez pas sur l'abrogation", "start": 600.76, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame si l'assembl\u00e9e vote le texte mais", "start": 601.959, "duration": 6.201}, {"text": "en fait ce serait ce serait envoy\u00e9 notre", "start": 603.76, "duration": 7.68}, {"text": "syst\u00e8me de retraite dans le mur abroger", "start": 608.16, "duration": 5.04}, {"text": "le syst\u00e8me de retraite aujourd'hui c'est", "start": 611.44, "duration": 4.16}, {"text": "rentrer chez soi demain en expliquant \u00e0", "start": 613.2, "duration": 4.72}, {"text": "nos enfants et \u00e0 nos petits-enfants qui", "start": 615.6, "duration": 5.359}, {"text": "ne pourront pas en b\u00e9n\u00e9ficier donc libre", "start": 617.92, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 chacun de de voter comme il lui semble", "start": 620.959, "duration": 2.721}, {"text": "mais ensuite il faudra porter cette", "start": 622.519, "duration": 2.76}, {"text": "responsabilit\u00e9 il y a un autre texte", "start": 623.68, "duration": 2.52}, {"text": "aujourd'hui dans la liste du", "start": 625.279, "duration": 2.161}, {"text": "rassemblement national c'est un texte", "start": 626.2, "duration": 3.12}, {"text": "qui vise \u00e0 assouplir les conditions d'", "start": 627.44, "duration": 3.519}, {"text": "expulsion des d\u00e9linquants \u00e9trangers et", "start": 629.32, "duration": 2.959}, {"text": "instaurer des peines planch\u00e9 pour", "start": 630.959, "duration": 2.841}, {"text": "certains crimes et certains d\u00e9lit quelle", "start": 632.279, "duration": 4.201}, {"text": "sera la position du gouvernement alors", "start": 633.8, "duration": 5.56}, {"text": "nous sommes contre ces deux textes qui", "start": 636.48, "duration": 4.44}, {"text": "sont tr\u00e8s diff\u00e9rents donc est-ce que", "start": 639.36, "duration": 2.599}, {"text": "vous voulez qu'on commence par l'un ou", "start": 640.92, "duration": 3.4}, {"text": "par l'autre parce que c'est", "start": 641.959, "duration": 4.361}, {"text": "allez-y vous nous donnez la position du", "start": 644.32, "duration": 4.92}, {"text": "gouvernement les les peines planch\u00e9 on", "start": 646.32, "duration": 4.519}, {"text": "n'est pas oppos\u00e9 par principe au peine", "start": 649.24, "duration": 3.76}, {"text": "planch\u00e9 on constate on constate", "start": 650.839, "duration": 5.24}, {"text": "simplement que on a d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 de 2007", "start": 653.0, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e0 2014 et que \u00e7a n'a montr\u00e9 aucune", "start": 656.079, "duration": 3.76}, {"text": "efficacit\u00e9", "start": 658.68, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pourant \u00e7a continue d'\u00eatre soutenu", "start": 659.839, "duration": 3.041}, {"text": "par une partie des d\u00e9put\u00e9s de de la", "start": 661.56, "duration": 3.44}, {"text": "droite r j'ent bien mais c'est peut-\u00eatre", "start": 662.88, "duration": 3.519}, {"text": "ma formation d'ing\u00e9nieur moi voz je suis", "start": 665.0, "duration": 3.72}, {"text": "un petit peu rationnelle je vois que la", "start": 666.399, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9cidive n'a pas baiss\u00e9 et que la", "start": 668.72, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 des peines n'a pas augment\u00e9", "start": 671.2, "duration": 4.199}, {"text": "mais vous sentez vous sentez le pi\u00e8ge", "start": 673.76, "duration": 4.12}, {"text": "arrivver m br\u00e9jon c'est que une partie", "start": 675.399, "duration": 5.081}, {"text": "du des d\u00e9put\u00e9s qui font qui fondent le", "start": 677.88, "duration": 4.44}, {"text": "socle commun sur lequel s'appuie Michel", "start": 680.48, "duration": 4.68}, {"text": "Barnier va voter c'est va probablement", "start": 682.32, "duration": 5.04}, {"text": "soutenir ces textes alors que le", "start": 685.16, "duration": 4.6}, {"text": "gouvernement auquel il participe ne ne", "start": 687.36, "duration": 4.12}, {"text": "le soutient pas en fait c'est plus", "start": 689.76, "duration": 3.759}, {"text": "personne n comprend rien vrai depuis la", "start": 691.48, "duration": 3.68}, {"text": "composition du gouvernement il ne m'a", "start": 693.519, "duration": 3.921}, {"text": "pas \u00e9chapp\u00e9 il ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9 qu'", "start": 695.16, "duration": 4.76}, {"text": "sein de ce socle commun tout le monde ne", "start": 697.44, "duration": 4.24}, {"text": "pensait pas toujours pareil et qu'on", "start": 699.92, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9tait pas des clones moi je remarque", "start": 701.68, "duration": 5.08}, {"text": "qu'on on s'accorde sur l'essentiel on", "start": 704.639, "duration": 3.64}, {"text": "peut avoir parfois des d\u00e9saccords on", "start": 706.76, "duration": 2.92}, {"text": "peut avoir des d\u00e9bats c'est assez Simp", "start": 708.279, "duration": 2.281}, {"text": "il y en a dans toutes les familles", "start": 709.68, "duration": 2.44}, {"text": "politiques il faut il faut d\u00e9dramatiser", "start": 710.56, "duration": 3.2}, {"text": "je pense un petit peu tout \u00e7a ce que je", "start": 712.12, "duration": 2.64}, {"text": "vous dis c'est la position du", "start": 713.76, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement \u00e0 savoir que les peine", "start": 714.76, "duration": 4.6}, {"text": "planch\u00e9 en l'occurrence non pas pas", "start": 717.24, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 leur efficacit\u00e9 et on les a", "start": 719.36, "duration": 3.56}, {"text": "test\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es ce qu'il", "start": 721.16, "duration": 3.4}, {"text": "faut c'est des peines qui soient", "start": 722.92, "duration": 4.56}, {"text": "imm\u00e9diatement appliqu\u00e9 des peines courte", "start": 724.56, "duration": 5.0}, {"text": "lorsque c'est n\u00e9cessaire notamment pour", "start": 727.48, "duration": 4.08}, {"text": "le les mineurs d\u00e9linquants et donc c'est", "start": 729.56, "duration": 3.399}, {"text": "l\u00e0-dessus qu'on va travailler et que", "start": 731.56, "duration": 4.079}, {"text": "Didier Migot proposera peut-\u00eatre un", "start": 732.959, "duration": 3.961}, {"text": "texte dans les semaines \u00e0 venir ou en", "start": 735.639, "duration": 2.44}, {"text": "tout cas discutera avec les", "start": 736.92, "duration": 3.08}, {"text": "parlementaires on a bien", "start": 738.079, "duration": 3.801}, {"text": "conscience on a bien conscience c'est", "start": 740.0, "duration": 3.56}, {"text": "c'est pas tranch\u00e9 aujourd'hui mais on", "start": 741.88, "duration": 3.36}, {"text": "sait qu'il y a besoin d'avancer sur un", "start": 743.56, "duration": 2.959}, {"text": "certain nombre de sujets je pense par", "start": 745.24, "duration": 2.92}, {"text": "exemple \u00e0 l'att\u00e9nuation de l'excuse de", "start": 746.519, "duration": 3.801}, {"text": "minorit\u00e9 pour les mineurs d\u00e9linquants", "start": 748.16, "duration": 4.039}, {"text": "entre 16 et 18 ans donc c'est des", "start": 750.32, "duration": 3.72}, {"text": "discussions qu'on va avoir mais les", "start": 752.199, "duration": 3.32}, {"text": "peines planch\u00e9es enfin moi j'ai", "start": 754.04, "duration": 2.84}, {"text": "l'impression je vais vous dire j'ai 33", "start": 755.519, "duration": 2.161}, {"text": "ans depuis que j'ai l'\u00e2ge de", "start": 756.88, "duration": 1.8}, {"text": "m'int\u00e9resser \u00e0 la politique j'ai", "start": 757.68, "duration": 2.2}, {"text": "l'impression qu'on d\u00e9pat des peines", "start": 758.68, "duration": 3.279}, {"text": "planch\u00e9 c'est esp\u00e8ce de serpent de mer", "start": 759.88, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on ressort qu' on a envie de parler", "start": 761.959, "duration": 4.281}, {"text": "de justice et de fermet\u00e9 de la justice", "start": 764.16, "duration": 4.96}, {"text": "mais qui en l'occurrence n' n'a pas", "start": 766.24, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 son efficacit\u00e9 et sur", "start": 769.12, "duration": 3.48}, {"text": "l'expulsion de d\u00e9linquant \u00e9tranger le", "start": 771.04, "duration": 3.159}, {"text": "gouvernement se raconre aussi mais c'est", "start": 772.6, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e8s incantatoire tel que c'est propos\u00e9", "start": 774.199, "duration": 4.561}, {"text": "aujourd'hui moi j'ai toujours pren\u00e9", "start": 776.76, "duration": 3.56}, {"text": "d'avant age de fermet\u00e9 en mati\u00e8re", "start": 778.76, "duration": 3.28}, {"text": "migratoire mais je n'ai pas bien compris", "start": 780.32, "duration": 3.44}, {"text": "en quoi la proposition du rassemblement", "start": 782.04, "duration": 4.4}, {"text": "national allait permettre", "start": 783.76, "duration": 4.92}, {"text": "d'obtenir de fa\u00e7on plus rapide et plus", "start": 786.44, "duration": 3.759}, {"text": "efficace par exemple les laisser passer", "start": 788.68, "duration": 4.04}, {"text": "consulair qui permettent de mettre en", "start": 790.199, "duration": 5.401}, {"text": "\u0153uvre les fameuses otf obligation \u00e0", "start": 792.72, "duration": 4.08}, {"text": "estce que c'est pas aussi incantatoire", "start": 795.6, "duration": 3.28}, {"text": "que ce que fait Bruno roto Act Bruno", "start": 796.8, "duration": 4.96}, {"text": "roto quand il va au Maroc qui signe avec", "start": 798.88, "duration": 5.56}, {"text": "son homologue un nouveau trait\u00e9 qui", "start": 801.76, "duration": 3.96}, {"text": "cr\u00e9ent des liens de confiance qui", "start": 804.44, "duration": 3.519}, {"text": "doivent permettre d'obtenir davantage de", "start": 805.72, "duration": 4.6}, {"text": "laisser passer consulair pour r\u00e9guler", "start": 807.959, "duration": 4.601}, {"text": "les flux migratoires c'est un peu plus", "start": 810.32, "duration": 4.319}, {"text": "compliqu\u00e9 parce que la diplomatie c'est", "start": 812.56, "duration": 4.32}, {"text": "pas facile c'est exigeant \u00e7a demande du", "start": 814.639, "duration": 3.56}, {"text": "temps mais \u00e0 la fin je pense que c'est", "start": 816.88, "duration": 2.759}, {"text": "davantage efficace ce qu'on fait \u00e0", "start": 818.199, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne quand on dit on", "start": 819.639, "duration": 4.081}, {"text": "veut r\u00e9viser la directive retour et on", "start": 821.519, "duration": 4.041}, {"text": "veut une mise en place plus rapide du", "start": 823.72, "duration": 3.84}, {"text": "PACT asile et immigration on a beaucoup", "start": 825.56, "duration": 4.04}, {"text": "parl\u00e9 et ben \u00e7a me semble bien ila un", "start": 827.56, "duration": 3.88}, {"text": "projet de loi ou le soutien \u00e0 une", "start": 829.6, "duration": 3.32}, {"text": "proposition de loi sur on n toujours pas", "start": 831.44, "duration": 2.6}, {"text": "compris d'ailleurs sur le sur", "start": 832.92, "duration": 2.96}, {"text": "l'immigration ce qu'il y aura il y aura", "start": 834.04, "duration": 4.359}, {"text": "euh les deux mon capitaine non mais il y", "start": 835.88, "duration": 3.84}, {"text": "a encore besoin de discuter un petit peu", "start": 838.399, "duration": 2.36}, {"text": "l\u00e0-dessus le Premier ministre a dit", "start": 839.72, "duration": 2.4}, {"text": "qu'il y aurait un projet de loi pour", "start": 840.759, "duration": 3.921}, {"text": "transposer les mesures du pctile", "start": 842.12, "duration": 5.399}, {"text": "migration en France c'est extr\u00eamement", "start": 844.68, "duration": 4.959}, {"text": "important il faut je pense que on garde", "start": 847.519, "duration": 4.12}, {"text": "tous en t\u00eate dans les d\u00e9bats qu'on a que", "start": 849.639, "duration": 3.481}, {"text": "la question migratoire c'est pas une", "start": 851.639, "duration": 5.64}, {"text": "question franco-fran\u00e7aise c'est un", "start": 853.12, "duration": 4.159}, {"text": "enjeu si ce n'est mondial donc il faut", "start": 860.36, "duration": 4.159}, {"text": "pas mettre sous le tapis la question de", "start": 862.36, "duration": 4.64}, {"text": "transposition et ensuite on a dit qu'il", "start": 864.519, "duration": 3.88}, {"text": "y aurait des mesures l\u00e9gislatives alors", "start": 867.0, "duration": 3.8}, {"text": "est-ce que \u00e7a sera par un projet de loi", "start": 868.399, "duration": 3.961}, {"text": "et donc port\u00e9 par le gouvernement ou par", "start": 870.8, "duration": 4.24}, {"text": "une proposition de loi donc port\u00e9", "start": 872.36, "duration": 5.24}, {"text": "par ici au S\u00e9nat on aimerait", "start": 875.04, "duration": 5.479}, {"text": "bienative parlementaire mais en fait", "start": 877.6, "duration": 4.2}, {"text": "pourquoi pas moi je vais vous dire peu", "start": 880.519, "duration": 2.641}, {"text": "m'importe les deux me vont l'important", "start": 881.8, "duration": 2.599}, {"text": "c'est qu'on puisse avancer et qu'on ait", "start": 883.16, "duration": 3.32}, {"text": "des mesures efficass augmenter la dur\u00e9e", "start": 884.399, "duration": 4.201}, {"text": "de r\u00e9tention en centre de r\u00e9tention", "start": 886.48, "duration": 4.719}, {"text": "administratif pour les \u00e9trangers", "start": 888.6, "duration": 5.679}, {"text": "clandestins d\u00e9linquants et donc qui", "start": 891.199, "duration": 5.801}, {"text": "cause de l'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 nos concitoyens", "start": 894.279, "duration": 4.321}, {"text": "permettre d'augmenter cette r\u00e9tention", "start": 897.0, "duration": 3.399}, {"text": "jusqu'\u00e0 210 jours \u00e7a n\u00e9cessite du", "start": 898.6, "duration": 3.919}, {"text": "l\u00e9gislatif et \u00e7a me semble une mesure de", "start": 900.399, "duration": 4.761}, {"text": "bon sens qu'elle passe ensuite par une", "start": 902.519, "duration": 4.12}, {"text": "proposition des parlementaires ou un", "start": 905.16, "duration": 2.799}, {"text": "projet de loi du", "start": 906.639, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement l'IDE M\u00e9dale et l'aide", "start": 907.959, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat on voulait en parler", "start": 910.44, "duration": 3.0}, {"text": "avec Orian hier soir Bruno retaillot il", "start": 911.6, "duration": 3.0}, {"text": "a de nouveau critiqu\u00e9 cette aide", "start": 913.44, "duration": 2.6}, {"text": "m\u00e9dicale d\u00e9tail il \u00e9tait au 20h de", "start": 914.6, "duration": 2.76}, {"text": "France 2 et le fait qu'on demande des", "start": 916.04, "duration": 2.76}, {"text": "efforts aux fran\u00e7ais alors que je le", "start": 917.36, "duration": 3.0}, {"text": "cite pour des clandestins qui frudent la", "start": 918.8, "duration": 3.399}, {"text": "fronti\u00e8re ce serait openb est-ce que", "start": 920.36, "duration": 3.919}, {"text": "vous partagez ces propos je partage la", "start": 922.199, "duration": 4.481}, {"text": "fermet\u00e9 qui est celle de Bruno rotaillot", "start": 924.279, "duration": 4.201}, {"text": "en mati\u00e8re d'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat moi je", "start": 926.68, "duration": 3.32}, {"text": "consid\u00e8re", "start": 928.48, "duration": 3.279}, {"text": "non je consid\u00e8re pas que c'est open bar", "start": 930.0, "duration": 4.12}, {"text": "je consid\u00e8re que et c'est la position du", "start": 931.759, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement et d'ailleurs il l'a dit", "start": 934.12, "duration": 4.959}, {"text": "hier on doit \u00e9videmment continuer \u00e0", "start": 935.519, "duration": 7.201}, {"text": "soigner toutes celles et ceux qui en ont", "start": 939.079, "duration": 6.161}, {"text": "besoin et notamment pour des soins", "start": 942.72, "duration": 5.0}, {"text": "vitaux d'urgence est-ce qu'on peut", "start": 945.24, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 adapter l'aide m\u00e9dicale", "start": 947.72, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00c9tat telle qu'elle est aujourd'hui oui", "start": 949.88, "duration": 3.56}, {"text": "on l'a d\u00e9j\u00e0 dit peut-\u00eatre qu'il faut", "start": 951.36, "duration": 5.159}, {"text": "revoir le panier de soins \u00e0 un moment il", "start": 953.44, "duration": 4.6}, {"text": "a parl\u00e9 d'amendement Bruno retill est-ce", "start": 956.519, "duration": 2.841}, {"text": "qu'il aura des amendements pour", "start": 958.04, "duration": 2.799}, {"text": "restreindre la me dans le budget de la", "start": 959.36, "duration": 4.88}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 je dire restreindre la me la me", "start": 960.839, "duration": 5.321}, {"text": "c'est si vous voulez tel que c'est", "start": 964.24, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui c'est un droit donc vous", "start": 966.16, "duration": 3.239}, {"text": "pouvez restreindre le budget de la", "start": 967.36, "duration": 4.56}, {"text": "me c'est c'est c'est pas une solution", "start": 969.399, "duration": 4.721}, {"text": "qui sera efficace \u00e0 long terme si vous", "start": 971.92, "duration": 4.479}, {"text": "voulez r\u00e9duire le co\u00fbt de la me il y a", "start": 974.12, "duration": 5.159}, {"text": "une solution c'est de r\u00e9duire c'est", "start": 976.399, "duration": 4.721}, {"text": "c'est de r\u00e9duire l'immigration ill\u00e9gale", "start": 979.279, "duration": 4.92}, {"text": "en fait le premier levier pour baisser", "start": 981.12, "duration": 4.959}, {"text": "le co\u00fbt de la me en France c'est de", "start": 984.199, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9duire l'immigration ill\u00e9gale donc", "start": 986.079, "duration": 2.921}, {"text": "c'est cette approche globale l\u00e0 dur", "start": 987.44, "duration": 3.879}, {"text": "reste euh je je je crois je vais vous", "start": 989.0, "duration": 5.16}, {"text": "dire que la la la sant\u00e9 ne peut pas \u00eatre", "start": 991.319, "duration": 5.64}, {"text": "un outil de pilotage de l'immigration", "start": 994.16, "duration": 5.96}, {"text": "euh c'est normal qu'on soigne les", "start": 996.959, "duration": 4.68}, {"text": "enfants c'est normal qu'on accompagne", "start": 1000.12, "duration": 3.68}, {"text": "les femmes enceintes Bruno rotaillot ne", "start": 1001.639, "duration": 3.56}, {"text": "dit pas autre chose il dit", "start": 1003.8, "duration": 3.0}, {"text": "qu'aujourd'hui dans le syst\u00e8me tel qu'il", "start": 1005.199, "duration": 3.76}, {"text": "est construit il y a probablement des", "start": 1006.8, "duration": 4.36}, {"text": "modifications \u00e0 faire pour le mettre en", "start": 1008.959, "duration": 4.481}, {"text": "ad\u00e9quation avec ce qui se fait ailleurs", "start": 1011.16, "duration": 4.119}, {"text": "en Europe donc \u00e7a veut dire que si au", "start": 1013.44, "duration": 3.199}, {"text": "S\u00e9nat par exemple il y a des amendements", "start": 1015.279, "duration": 2.641}, {"text": "pour restreindre la me le gouvernement", "start": 1016.639, "duration": 3.401}, {"text": "les soutiendra pas \u00e7a d\u00e9pend ce que sont", "start": 1017.92, "duration": 4.88}, {"text": "ces amendements euh si enfin je je sais", "start": 1020.04, "duration": 5.159}, {"text": "pas notamment sur le panier de soins on", "start": 1022.8, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00e9dical d'urgence on va regarder on", "start": 1025.199, "duration": 4.281}, {"text": "s'est montrer ouvert \u00e0 pouvoir modifier", "start": 1026.6, "duration": 5.079}, {"text": "le panier de soin c'est un dispositif", "start": 1029.48, "duration": 3.4}, {"text": "qui existe depuis longtemps il doit", "start": 1031.679, "duration": 3.321}, {"text": "probablement \u00eatre adapt\u00e9 mais encore une", "start": 1032.88, "duration": 4.079}, {"text": "fois pour r\u00e9duire la me il faut r\u00e9duire", "start": 1035.0, "duration": 3.799}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale c'est c'est c'est", "start": 1036.959, "duration": 3.761}, {"text": "du bon sens en fait jiens sur le budget", "start": 1038.799, "duration": 3.721}, {"text": "oui on venait sur le le le budget alors", "start": 1040.72, "duration": 3.52}, {"text": "on a appris que le gouvernement", "start": 1042.52, "duration": 3.519}, {"text": "projetait de de cr\u00e9er une deuxi\u00e8me", "start": 1044.24, "duration": 3.76}, {"text": "journ\u00e9e de solidarit\u00e9 hein pour financer", "start": 1046.039, "duration": 4.361}, {"text": "les les pad est-ce que vous avez un d\u00e9j\u00e0", "start": 1048.0, "duration": 5.76}, {"text": "un jour Ferrier en t\u00eate non et Laurent", "start": 1050.4, "duration": 5.48}, {"text": "Saint-Martin que j'ai bien \u00e9cout\u00e9 et", "start": 1053.76, "duration": 4.48}, {"text": "Antoine Armand on exprim\u00e9 le fait que", "start": 1055.88, "duration": 5.0}, {"text": "c'\u00e9tait une une piste qui \u00e9tait", "start": 1058.24, "duration": 4.36}, {"text": "int\u00e9ressante ce n'est pas tranch\u00e9 \u00e0 ce", "start": 1060.88, "duration": 5.12}, {"text": "stade mais on laisse se faire les d\u00e9bats", "start": 1062.6, "duration": 4.84}, {"text": "donc on verra ce qu'on dira le Parlement", "start": 1066.0, "duration": 2.559}, {"text": "et on discutera avec les groupes", "start": 1067.44, "duration": 3.28}, {"text": "parlementaires euh une autre chose que", "start": 1068.559, "duration": 4.321}, {"text": "les les d\u00e9put\u00e9s par contre ont bien", "start": 1070.72, "duration": 4.439}, {"text": "compris c'est c'est l'article 6 du", "start": 1072.88, "duration": 4.32}, {"text": "budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale qui devait", "start": 1075.159, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9former les cotisations patronales", "start": 1077.2, "duration": 2.76}, {"text": "alors ils ont sabr\u00e9 hein clairement", "start": 1078.6, "duration": 3.079}, {"text": "c'est pass\u00e9 \u00e0 la trappe c'est dommage", "start": 1079.96, "duration": 2.839}, {"text": "parce que c'\u00e9tait 4 milliards", "start": 1081.679, "duration": 3.201}, {"text": "d'\u00e9conomies qui \u00e9tit projet\u00e9 avec cette", "start": 1082.799, "duration": 4.401}, {"text": "mesure et j'allais dire que l\u00e0 encore le", "start": 1084.88, "duration": 4.279}, {"text": "socle commun vous a pas tellement servi", "start": 1087.2, "duration": 3.08}, {"text": "puisque les groupes ensemble pour la", "start": 1089.159, "duration": 2.601}, {"text": "R\u00e9publique et la droite r\u00e9publicaine ont", "start": 1090.28, "duration": 3.44}, {"text": "vot\u00e9 pour la suppression de cet article", "start": 1091.76, "duration": 4.159}, {"text": "6 encore une fois on a l'impression que", "start": 1093.72, "duration": 4.68}, {"text": "votre camp tire contre son camp nous", "start": 1095.919, "duration": 5.161}, {"text": "notre approche elle est assez simple on", "start": 1098.4, "duration": 4.44}, {"text": "a propos\u00e9 une copie initiale qui", "start": 1101.08, "duration": 3.44}, {"text": "fonctionne faut faire 60 milliards", "start": 1102.84, "duration": 3.12}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie je pense qu'on est", "start": 1104.52, "duration": 4.279}, {"text": "j'esp\u00e8re tous d'accord l\u00e0-dessus et on a", "start": 1105.96, "duration": 5.719}, {"text": "r\u00e9parti ces 60 milliards avec 2 tiers de", "start": 1108.799, "duration": 5.601}, {"text": "d\u00e9penses et un/ers de contribution", "start": 1111.679, "duration": 4.761}, {"text": "exceptionnelle si les parlementaires ont", "start": 1114.4, "duration": 4.92}, {"text": "des id\u00e9 pour faire autrement si telle ou", "start": 1116.44, "duration": 4.32}, {"text": "telle mesure de contribution", "start": 1119.32, "duration": 3.64}, {"text": "suppl\u00e9mentaire demand\u00e9 ne leur convient", "start": 1120.76, "duration": 3.32}, {"text": "pas pour des raisons qui peuvent \u00eatre", "start": 1122.96, "duration": 2.959}, {"text": "des bonnes raisons libre \u00e0 eux de", "start": 1124.08, "duration": 3.599}, {"text": "proposer en face 4 milliards de", "start": 1125.919, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9duction ID est-ce qu' en fait ils sont", "start": 1127.679, "duration": 5.441}, {"text": "plus promptes supprimer des r\u00e9dtion de", "start": 1130.2, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9duction de d\u00e9penses pour compenser \u00e7a", "start": 1133.12, "duration": 4.799}, {"text": "mais vous voyez le le le d\u00e9bat", "start": 1135.44, "duration": 4.76}, {"text": "parlementaire c'est aussi \u00e7a on nous", "start": 1137.919, "duration": 4.401}, {"text": "demande depuis quelques jours pourquoi", "start": 1140.2, "duration": 4.24}, {"text": "est-ce qu'on utilise pas le 493 au fond", "start": 1142.32, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 quoi \u00e7a sert de laisser les d\u00e9bates", "start": 1144.44, "duration": 4.08}, {"text": "tenir bah les d\u00e9bat les d\u00e9bats \u00e7a sert", "start": 1145.919, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 ce que chacun puisse", "start": 1148.52, "duration": 4.519}, {"text": "exprimer non mais puisse exprimer puisse", "start": 1150.919, "duration": 4.88}, {"text": "exprimer s ce que vous dites m br\u00e9jon", "start": 1153.039, "duration": 4.64}, {"text": "parce que la Laurent vquier Marc F", "start": 1155.799, "duration": 3.88}, {"text": "Gabriel LAL tous il critiquent le", "start": 1157.679, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement sur le fait qu'il n'y a pas", "start": 1159.679, "duration": 3.48}, {"text": "de construction il trouve queil n'y a", "start": 1160.919, "duration": 4.201}, {"text": "pas de coconstruction du du budget alors", "start": 1163.159, "duration": 3.481}, {"text": "il n'y aurait pas de coconstruction si", "start": 1165.12, "duration": 3.919}, {"text": "on avait d\u00e9gain\u00e9 le 493 en en d\u00e9but de", "start": 1166.64, "duration": 4.48}, {"text": "semaine euh moi j'ai j'ai du mal \u00e0", "start": 1169.039, "duration": 4.12}, {"text": "comprendre en fait j'ai j'ai du mal \u00e0", "start": 1171.12, "duration": 4.08}, {"text": "com est-ce je peux terer pardon", "start": 1173.159, "duration": 3.88}, {"text": "excusez-moi allez-y j'ai j'ai du mal \u00e0", "start": 1175.2, "duration": 5.28}, {"text": "comprendre euh qu'on puisse nous", "start": 1177.039, "duration": 6.801}, {"text": "reprocher de laisser les d\u00e9bats se tenir", "start": 1180.48, "duration": 5.12}, {"text": "j'ai du mal \u00e0 comprendre qu'on puisse", "start": 1183.84, "duration": 3.76}, {"text": "reprocher \u00e0 Michel Barnier et au", "start": 1185.6, "duration": 4.559}, {"text": "gouvernement de respecter le", "start": 1187.6, "duration": 4.4}, {"text": "parlementarisme au", "start": 1190.159, "duration": 4.76}, {"text": "point d'assumer des d\u00e9faites au sein de", "start": 1192.0, "duration": 5.44}, {"text": "l'h\u00e9micycle euh mais parce que on veut", "start": 1194.919, "duration": 3.88}, {"text": "permettre aux uns et aux autres de", "start": 1197.44, "duration": 3.359}, {"text": "s'exprimer moi je sais pas dire on", "start": 1198.799, "duration": 3.12}, {"text": "respecte l'ensemble des groupes", "start": 1200.799, "duration": 2.481}, {"text": "parlementaires on a envie que le", "start": 1201.919, "duration": 3.601}, {"text": "Parlement puisse vivre puisse dire qu'il", "start": 1203.28, "duration": 3.759}, {"text": "en pense puisse faire des contre", "start": 1205.52, "duration": 5.2}, {"text": "proposition si certaines voil\u00e0 solutions", "start": 1207.039, "duration": 5.041}, {"text": "mises sur la table par le gouvernement", "start": 1210.72, "duration": 4.04}, {"text": "ne leur convient pas et en m\u00eame temps", "start": 1212.08, "duration": 5.24}, {"text": "nous reprocher de de de de de pas mettre", "start": 1214.76, "duration": 4.36}, {"text": "fin au d\u00e9bat", "start": 1217.32, "duration": 4.04}, {"text": "enfin juste l\u00e0 M brjon l'examen du", "start": 1219.12, "duration": 3.6}, {"text": "budget il va reprendre mardi \u00e0", "start": 1221.36, "duration": 2.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale est-ce qu'il y", "start": 1222.72, "duration": 3.079}, {"text": "aura un 493 avant l'arriv\u00e9e du texte au", "start": 1223.88, "duration": 4.12}, {"text": "S\u00e9nat ou pas notre souhait c'est de", "start": 1225.799, "duration": 5.281}, {"text": "laisser le d\u00e9bat tenir jusqu'au bout euh", "start": 1228.0, "duration": 5.64}, {"text": "et de N laisser au parlementaires la", "start": 1231.08, "duration": 4.839}, {"text": "possibilit\u00e9 possibilit\u00e9 de voter sur le", "start": 1233.64, "duration": 5.24}, {"text": "budget qu'ils ont eux-m\u00eames construit et", "start": 1235.919, "duration": 4.801}, {"text": "je pense que c'est important qu'on est", "start": 1238.88, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 je l'ai \u00e9t\u00e9 pendant 2 ans", "start": 1240.72, "duration": 4.52}, {"text": "moi-m\u00eame bah de pouvoir face \u00e0 la", "start": 1242.52, "duration": 5.039}, {"text": "proposition du gouvernement \u00e9laborer son", "start": 1245.24, "duration": 4.2}, {"text": "propre budget et s'exprimer dessus c'est", "start": 1247.559, "duration": 4.641}, {"text": "une part de de de des d\u00e9bats il y aura", "start": 1249.44, "duration": 5.88}, {"text": "ensuite le S\u00e9nat et \u00e7a", "start": 1252.2, "duration": 3.12}, {"text": "pe \u00e7a peut m\u00eame revenir \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1255.72, "duration": 3.959}, {"text": "nationale apr\u00e8s euh mais en tout cas", "start": 1257.799, "duration": 3.76}, {"text": "notre souhait tel que c'est aujourd'hui", "start": 1259.679, "duration": 3.36}, {"text": "c'est de laisser le d\u00e9bat se tenir", "start": 1261.559, "duration": 3.24}, {"text": "jusqu'au bout et de laisser les", "start": 1263.039, "duration": 4.201}, {"text": "parlementaires s'exprimer sur le budget", "start": 1264.799, "duration": 4.36}, {"text": "qu'ils ont eux-m\u00eam fa\u00e7onn\u00e9 parce que", "start": 1267.24, "duration": 3.36}, {"text": "vous entendez Elisabeth borne plin", "start": 1269.159, "duration": 3.441}, {"text": "d'elle pour l'utilisation du 493 bon", "start": 1270.6, "duration": 3.16}, {"text": "elle a elle-m\u00eame beaucoup utilis\u00e9 vous", "start": 1272.6, "duration": 2.4}, {"text": "me direz elle veut dit qu'il faut", "start": 1273.76, "duration": 2.6}, {"text": "reprendre certains amendements pour", "start": 1275.0, "duration": 2.76}, {"text": "permettre \u00e0 l'assembl\u00e9e de peser dans", "start": 1276.36, "duration": 2.679}, {"text": "les d\u00e9bats c'est pas un argument que", "start": 1277.76, "duration": 3.72}, {"text": "vous entendez mais moi je je pense que", "start": 1279.039, "duration": 5.041}, {"text": "encore une fois quand euh on respecte", "start": 1281.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 1284.08, "duration": 4.16}, {"text": "nationale comme on souhaite le faire on", "start": 1285.48, "duration": 4.679}, {"text": "a accepte de laisser les d\u00e9bats se tenir", "start": 1288.24, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00eame si \u00e7a ne sert \u00e7a ne nous sert pas", "start": 1290.159, "duration": 4.64}, {"text": "toujours \u00e0 la fin \u00e7a fait des semaines", "start": 1292.76, "duration": 3.799}, {"text": "qu'on vient sur votre plateau et qu'on", "start": 1294.799, "duration": 3.641}, {"text": "vous dit on est pour le respect de", "start": 1296.559, "duration": 3.48}, {"text": "chacun on a envie que \u00e7a passe par les", "start": 1298.44, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9bats par les discussions par la", "start": 1300.039, "duration": 4.041}, {"text": "coconstruction et ben ce qu'on vous dit", "start": 1301.679, "duration": 4.88}, {"text": "par des mots depuis plusieurs semaines", "start": 1304.08, "duration": 3.839}, {"text": "on le d\u00e9montre aujourd'hui dans des", "start": 1306.559, "duration": 3.48}, {"text": "actes donc s'il y a pas de 4 m\u00eame si", "start": 1307.919, "duration": 3.76}, {"text": "c'est pas facile m\u00eame si c'est pas", "start": 1310.039, "duration": 4.361}, {"text": "facile mais pour autant je je je pense", "start": 1311.679, "duration": 4.441}, {"text": "que c'est absolument essentiel parce que", "start": 1314.4, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a dit quelque chose euh de du respect", "start": 1316.12, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on a pour le Parlement et donc \u00e0", "start": 1319.0, "duration": 4.2}, {"text": "travers le Parlement du respect qu'on a", "start": 1320.84, "duration": 4.24}, {"text": "pour l'ensemble des Fran\u00e7ais qui aient", "start": 1323.2, "duration": 4.32}, {"text": "vot\u00e9 pour le sole commun qui a vot\u00e9 pour", "start": 1325.08, "duration": 3.92}, {"text": "la France insoumise ou qui a vot\u00e9 pour", "start": 1327.52, "duration": 3.08}, {"text": "le RN donc s'il y a pas de 493 en", "start": 1329.0, "duration": 2.679}, {"text": "premi\u00e8re lecture va sortir de", "start": 1330.6, "duration": 2.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e un budget qui va pas", "start": 1331.679, "duration": 2.48}, {"text": "forc\u00e9ment vous convenir qu'est-ce que", "start": 1332.96, "duration": 2.76}, {"text": "vous attendez du S\u00e9nat derri\u00e8re", "start": 1334.159, "duration": 3.801}, {"text": "j'attends du S\u00e9nat qu' poursuive les", "start": 1335.72, "duration": 3.8}, {"text": "discussion enfin c'est la discussion", "start": 1337.96, "duration": 3.76}, {"text": "parlementaire classique et le S\u00e9nat aura", "start": 1339.52, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 c\u0153ur voil\u00e0 de pousser des propositions", "start": 1341.72, "duration": 3.64}, {"text": "qui sont les leur il a d\u00e9j\u00e0 des", "start": 1343.72, "duration": 3.64}, {"text": "discussions entre le gouvernement et", "start": 1345.36, "duration": 3.799}, {"text": "G\u00e9rard Larcher le groupe PL et les", "start": 1347.36, "duration": 3.6}, {"text": "groupes centristes ici le gouvernement", "start": 1349.159, "duration": 3.88}, {"text": "discute en permanence avec l'int\u00e9gralit\u00e9", "start": 1350.96, "duration": 3.56}, {"text": "des groupes parlementaires y compris", "start": 1353.039, "duration": 2.681}, {"text": "avec le S\u00e9nat on sait qu'il y a des", "start": 1354.52, "duration": 3.24}, {"text": "attentes qui sont tr\u00e8s fortes au sein de", "start": 1355.72, "duration": 4.199}, {"text": "la Chambre haute notamment sur les", "start": 1357.76, "duration": 3.399}, {"text": "efforts qui sont demand\u00e9s aux", "start": 1359.919, "duration": 3.441}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales moi je me", "start": 1361.159, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9place chaque semaine dans un", "start": 1363.36, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9partement diff\u00e9rent pour ne prendre", "start": 1364.84, "duration": 4.6}, {"text": "que cet exemple j'entends les attentes", "start": 1366.6, "duration": 4.319}, {"text": "des pr\u00e9sidents des d\u00e9partements des", "start": 1369.44, "duration": 4.719}, {"text": "conseils d\u00e9partementaux qui ont parfois", "start": 1370.919, "duration": 5.201}, {"text": "bien du mal \u00e0 boucler leur budget et qui", "start": 1374.159, "duration": 3.681}, {"text": "estiment que l'effort demand\u00e9 par le", "start": 1376.12, "duration": 4.159}, {"text": "gouvernement aujourd'hui est trop", "start": 1377.84, "duration": 4.04}, {"text": "important et Ben discutonsen et je sais", "start": 1380.279, "duration": 3.961}, {"text": "que j'ai confiance dans les s\u00e9nateurs", "start": 1381.88, "duration": 3.88}, {"text": "pour porter la voix des \u00e9lus locau juste", "start": 1384.24, "duration": 2.48}, {"text": "qu'on comprenne bien est-ce qu'il y aura", "start": 1385.76, "duration": 2.6}, {"text": "un 493 une fois que le budget revient \u00e0", "start": 1386.72, "duration": 3.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e apr\u00e8s son passage au S\u00e9nat", "start": 1388.36, "duration": 3.199}, {"text": "et je encore une fois moi je suis pas", "start": 1389.76, "duration": 3.6}, {"text": "mal la mirma vous savez ce que je vous", "start": 1391.559, "duration": 3.761}, {"text": "dis imagine il a une strat\u00e9gie quand", "start": 1393.36, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame gouvernementale ce que je vous dis", "start": 1395.32, "duration": 3.68}, {"text": "c'est que on respecte les d\u00e9bats", "start": 1397.36, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaires laissez le temps d'aller", "start": 1399.0, "duration": 3.08}, {"text": "laisser le temps \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1400.72, "duration": 5.48}, {"text": "de terminer les d\u00e9bats d'aller au vote", "start": 1402.08, "duration": 5.479}, {"text": "laisser le temps au S\u00e9nat de faire son", "start": 1406.2, "duration": 2.959}, {"text": "travail de son c\u00f4t\u00e9 puis demain il fera", "start": 1407.559, "duration": 4.321}, {"text": "jour c'est aussi normal dans un contexte", "start": 1409.159, "duration": 4.361}, {"text": "exceptionnel de prendre le temps", "start": 1411.88, "duration": 3.64}, {"text": "d'avancer pas \u00e0 pas et puis bah les", "start": 1413.52, "duration": 3.92}, {"text": "chemins de compromis dans un dans une", "start": 1415.52, "duration": 3.519}, {"text": "situation aussi in\u00e9dite que celle-ci \u00e7a", "start": 1417.44, "duration": 3.16}, {"text": "prend un petit peu de temps \u00e0 construire", "start": 1419.039, "duration": 4.52}, {"text": "Jun est-ce qu'on passe \u00e0 la direction de", "start": 1420.6, "duration": 6.04}, {"text": "renaissance SNU comme allez Renaissance", "start": 1423.559, "duration": 6.801}, {"text": "euh je vais vous parler de votre parti", "start": 1426.64, "duration": 5.96}, {"text": "ellisabeth borne a retir\u00e9 sa sa", "start": 1430.36, "duration": 4.88}, {"text": "candidature Gabriel Atal donc est quasi", "start": 1432.6, "duration": 5.439}, {"text": "assur\u00e9 de de prendre la pr\u00e9sidence du du", "start": 1435.24, "duration": 3.76}, {"text": "mouvement", "start": 1438.039, "duration": 2.921}, {"text": "Renaissance alors il y a y a une", "start": 1439.0, "duration": 4.24}, {"text": "personne que \u00e7a a un peu agac\u00e9 cette ce", "start": 1440.96, "duration": 3.959}, {"text": "retrait c'est Roseline Bachelot que vous", "start": 1443.24, "duration": 4.439}, {"text": "connaissez bien qui a dit c'est encore", "start": 1444.919, "duration": 4.76}, {"text": "une femme qui se sacrifie", "start": 1447.679, "duration": 4.161}, {"text": "ralbol est-ce que vous \u00eates d'accord", "start": 1449.679, "duration": 5.48}, {"text": "avec elle je oblig\u00e9 de nous renvoyer", "start": 1451.84, "duration": 4.76}, {"text": "tout le temps \u00e0 notre condition de femme", "start": 1455.159, "duration": 3.241}, {"text": "vous voyez quand on prend des", "start": 1456.6, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9cisionsi je vais vous dire non je vais", "start": 1458.4, "duration": 3.639}, {"text": "vous dire ce ce qui est important pour", "start": 1460.52, "duration": 5.2}, {"text": "moi c'est c'est qu'on maintienne l'unit\u00e9", "start": 1462.039, "duration": 4.961}, {"text": "de notre parti et notre famille", "start": 1465.72, "duration": 3.0}, {"text": "politique c'est pas facile dans les", "start": 1467.0, "duration": 4.159}, {"text": "moments o\u00f9 sattend de maintenir l'unit\u00e9", "start": 1468.72, "duration": 5.24}, {"text": "moi j'ai vu beaucoup de partis qui dans", "start": 1471.159, "duration": 4.4}, {"text": "les moments de temp\u00eate avaient tendance", "start": 1473.96, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 c\u00e9der davantage \u00e0 la division qu'\u00e0", "start": 1475.559, "duration": 4.961}, {"text": "travailler \u00e0 l'unit\u00e9 je constate qu'ils", "start": 1477.799, "duration": 5.6}, {"text": "ont r\u00e9ussi \u00e0 trouver un accord je pense", "start": 1480.52, "duration": 4.68}, {"text": "qu'on est tous \u00e9quilibr\u00e9 je pense qu'on", "start": 1483.399, "duration": 3.16}, {"text": "est tous tr\u00e8s he cela oui c'est un", "start": 1485.2, "duration": 2.92}, {"text": "accord \u00e9quilibr\u00e9 elle prend la", "start": 1486.559, "duration": 3.561}, {"text": "pr\u00e9sidente du Conseil national il prend", "start": 1488.12, "duration": 5.439}, {"text": "la secr\u00e9 g\u00e9nal importante au sein de", "start": 1490.12, "duration": 5.159}, {"text": "notre parti et ce qui contraint ensuite", "start": 1493.559, "duration": 4.24}, {"text": "c'est la fa\u00e7on dont on arrive \u00e0 faire", "start": 1495.279, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9merger des id\u00e9es \u00e0 structurer un", "start": 1497.799, "duration": 4.681}, {"text": "ancrage local des municipales qui vont", "start": 1499.88, "duration": 4.64}, {"text": "arriver rapidement comment est-ce qu'on", "start": 1502.48, "duration": 3.64}, {"text": "accompagne les \u00e9lus locaux qui sont avec", "start": 1504.52, "duration": 4.8}, {"text": "nous et moi je sais que Gabriel hatal le", "start": 1506.12, "duration": 4.76}, {"text": "fera \u00e9videmment extr\u00eamement bien je le", "start": 1509.32, "duration": 3.359}, {"text": "connais bien il est de mon d\u00e9partement", "start": 1510.88, "duration": 3.919}, {"text": "et elisabborne sera assees c\u00f4t\u00e9 et je", "start": 1512.679, "duration": 4.321}, {"text": "pense que voil\u00e0 c'est comme \u00e7a qu'on", "start": 1514.799, "duration": 3.401}, {"text": "c'est comme \u00e7a que nous on a souhait\u00e9", "start": 1517.0, "duration": 3.36}, {"text": "avancer c'est au fond assez sain dans", "start": 1518.2, "duration": 5.079}, {"text": "dans un moment politique euh qui est", "start": 1520.36, "duration": 4.16}, {"text": "encore une fois", "start": 1523.279, "duration": 5.28}, {"text": "in\u00e9it relativement complexe euh au MO je", "start": 1524.52, "duration": 6.759}, {"text": "je je pense que euh il est sain euh", "start": 1528.559, "duration": 4.561}, {"text": "qu'on ait r\u00e9ussi \u00e0 \u00e0 ne pas ajouter de", "start": 1531.279, "duration": 4.201}, {"text": "la voil\u00e0 de la division \u00e0 la complexit\u00e9", "start": 1533.12, "duration": 5.159}, {"text": "en il est sa qui continue de cumuler", "start": 1535.48, "duration": 4.84}, {"text": "s'il est confirm\u00e9 donc qu'il prend la", "start": 1538.279, "duration": 4.4}, {"text": "direction du mouvement Renaissance euh", "start": 1540.32, "duration": 4.079}, {"text": "aussi la pr\u00e9sidence du groupe \u00e0", "start": 1542.679, "duration": 3.641}, {"text": "l'Assembl\u00e9e moi \u00e7a \u00e7a me pose pas de", "start": 1544.399, "duration": 4.0}, {"text": "probl\u00e8me non \u00e7a me pose pas mais \u00e7a me", "start": 1546.32, "duration": 3.28}, {"text": "pose pas de probl\u00e8me parce que j'ai", "start": 1548.399, "duration": 3.681}, {"text": "toujours estim\u00e9 qu'il devait y avoir un", "start": 1549.6, "duration": 6.24}, {"text": "lien euh tr\u00e8s fort entre le groupe", "start": 1552.08, "duration": 6.44}, {"text": "Renaissance pr d\u00e9sormais et le parti", "start": 1555.84, "duration": 4.48}, {"text": "Renaissance j'estime d'ailleurs qu'il y", "start": 1558.52, "duration": 4.399}, {"text": "a souvent eu une distance trop", "start": 1560.32, "duration": 4.359}, {"text": "importante et un parti qui ne parlait", "start": 1562.919, "duration": 2.88}, {"text": "pas assez au groupe un groupe qui ne", "start": 1564.679, "duration": 2.801}, {"text": "parlait pas assez au parti donc je pense", "start": 1565.799, "duration": 3.6}, {"text": "d'abord que \u00e7a peut \u00eatre tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique", "start": 1567.48, "duration": 4.28}, {"text": "et apr\u00e8s je crois qu'il en a les", "start": 1569.399, "duration": 4.081}, {"text": "capacit\u00e9s et que c'est ce qui compte \u00e0", "start": 1571.76, "duration": 2.399}, {"text": "la", "start": 1573.48, "duration": 3.439}, {"text": "fin question je viens oui il y avait un", "start": 1574.159, "duration": 4.601}, {"text": "petit d\u00e9jeuner organis\u00e9 par G\u00e9rald", "start": 1576.919, "duration": 5.48}, {"text": "armmanin pour son mouvement populaire et", "start": 1578.76, "duration": 6.399}, {"text": "est-ce que vous avez bien mang\u00e9 alors je", "start": 1582.399, "duration": 5.561}, {"text": "j'ai pas mang\u00e9 mais c'\u00e9tait c'\u00e9tait non", "start": 1585.159, "duration": 5.0}, {"text": "c'\u00e9tait extr\u00eamement nourrissant sur le", "start": 1587.96, "duration": 3.52}, {"text": "plan intellectuel je suis oblig\u00e9 de", "start": 1590.159, "duration": 3.481}, {"text": "rebondir du coup voil\u00e0 la m\u00e9taphore", "start": 1591.48, "duration": 5.559}, {"text": "alimentaire on a besoin aujourd'hui euh", "start": 1593.64, "duration": 6.36}, {"text": "de lieux quel qu'il soit qui permettent", "start": 1597.039, "duration": 4.841}, {"text": "d'\u00e9changer de", "start": 1600.0, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9battre les partis politiques dans leur", "start": 1601.88, "duration": 4.32}, {"text": "ensemble aujourd'hui ne produisent plus", "start": 1604.159, "duration": 3.281}, {"text": "beaucoup d'id\u00e9es en tout cas moi j'ai", "start": 1606.2, "duration": 4.4}, {"text": "pas ce sentiment l\u00e0 G\u00e9rald armanin cr\u00e9e", "start": 1607.44, "duration": 6.44}, {"text": "un espace de d\u00e9bat qui est ouvert \u00e0 tous", "start": 1610.6, "duration": 6.04}, {"text": "et hier il y avait des \u00e9lus de", "start": 1613.88, "duration": 5.08}, {"text": "diff\u00e9rents bords politiques", "start": 1616.64, "duration": 4.399}, {"text": "des chefs d'entreprise des gens du monde", "start": 1618.96, "duration": 5.0}, {"text": "associatif Antoine Foucher qui a voil\u00e0", "start": 1621.039, "duration": 4.721}, {"text": "qui parlait du travail qui faisait un", "start": 1623.96, "duration": 3.64}, {"text": "constat et des propositions qui parfois", "start": 1625.76, "duration": 3.799}, {"text": "sec couent un peu la salle mais qui", "start": 1627.6, "duration": 4.199}, {"text": "avaent le m\u00e9riteah d'ouvrir les \u00e9changes", "start": 1629.559, "duration": 4.081}, {"text": "d'ouvrir le d\u00e9bat et je trouve que dans", "start": 1631.799, "duration": 4.161}, {"text": "un moment o\u00f9 on a une approche je le dis", "start": 1633.64, "duration": 4.88}, {"text": "pas pour vous mais un peu parfois", "start": 1635.96, "duration": 5.12}, {"text": "politicienne des choses o\u00f9 on a tendance", "start": 1638.52, "duration": 4.96}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 rester dans la tambouille", "start": 1641.08, "duration": 5.16}, {"text": "des bureaux parisiens et bien avoir des", "start": 1643.48, "duration": 5.64}, {"text": "gens qui ouvrent les qui ouvre les", "start": 1646.24, "duration": 6.559}, {"text": "fen\u00eatres certains disent don du FO pour", "start": 1649.12, "duration": 4.88}, {"text": "c'est du FO pour une \u00e9curie", "start": 1652.799, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle vous en dites quoi je", "start": 1654.0, "duration": 4.2}, {"text": "pense que Gal est quelqu'un qui est", "start": 1656.559, "duration": 3.401}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 ce qu'on est des lieux de", "start": 1658.2, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9flexion des oui je pense que mais je", "start": 1659.96, "duration": 6.199}, {"text": "pense que \u00e7a \u00e7a manquait probablement un", "start": 1663.24, "duration": 5.24}, {"text": "peu et puis de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale toutes les", "start": 1666.159, "duration": 5.161}, {"text": "id\u00e9es qui et toutes les initiatives qui", "start": 1668.48, "duration": 4.36}, {"text": "vont dans le", "start": 1671.32, "duration": 4.719}, {"text": "sens de cr\u00e9er des ponts entre les uns et", "start": 1672.84, "duration": 5.8}, {"text": "les autres et entre le monde", "start": 1676.039, "duration": 4.48}, {"text": "entre le monde \u00e9conomique avec la", "start": 1678.64, "duration": 4.639}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile pour discuter ensemble de", "start": 1680.519, "duration": 5.241}, {"text": "la fa\u00e7on dont on voit et dont on vit le", "start": 1683.279, "duration": 5.28}, {"text": "contexte et des solutions qui nous enfin", "start": 1685.76, "duration": 4.36}, {"text": "qui qui nous apparaissent comme \u00eatre les", "start": 1688.559, "duration": 3.441}, {"text": "bonnes c'est toujours extr\u00eamement", "start": 1690.12, "duration": 4.36}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fique merci beaucoup merci d'avoir", "start": 1692.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 la une de la voie du", "start": 1694.48, "duration": 3.48}, {"text": "Nord c'est l'Espagne d\u00e9vast\u00e9 Julien", "start": 1695.96, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9videmment et ces terribles inondations", "start": 1697.96, "duration": 3.839}, {"text": "qui ont fait des dizaines de morts merci", "start": 1699.679, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 on va", "start": 1701.799, "duration": 3.441}, {"text": "revenir sur ce que vous avez dit tout de", "start": 1703.919, "duration": 3.851}, {"text": "suite dans le club des territoires", "start": 1705.24, "duration": 7.789}, {"text": "[Musique]", "start": 1707.77, "duration": 5.259}]}