{"label": "politique", "transcript": [{"text": "le climat il est clairement en train de", "start": 0.08, "duration": 2.799}, {"text": "changer peut-\u00eatre plus vite que pr\u00e9vu", "start": 1.48, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que nos villes nos c\u00f4tes sont", "start": 2.879, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00eates le droit continue de raisonner", "start": 4.68, "duration": 3.879}, {"text": "comme si ces \u00e9v\u00e9nements qui sont", "start": 6.6, "duration": 3.68}, {"text": "renforc\u00e9s dans leur intensit\u00e9 leur", "start": 8.559, "duration": 3.96}, {"text": "fr\u00e9quence \u00e9tait exceptionnel on parle de", "start": 10.28, "duration": 3.92}, {"text": "risque naturel majeur comme si \u00e7a allait", "start": 12.519, "duration": 3.52}, {"text": "se produire de temps en temps et en", "start": 14.2, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ces \u00e9v\u00e9nements se produisent de", "start": 16.039, "duration": 2.961}, {"text": "plus en plus souvent notamment dans le", "start": 17.52, "duration": 2.519}, {"text": "sud de la France il y a eu des", "start": 19.0, "duration": 2.88}, {"text": "inondations il y a de semaines \u00e0 Cannes", "start": 20.039, "duration": 4.041}, {"text": "avec un maire qui semble surpris que", "start": 21.88, "duration": 3.6}, {"text": "M\u00e9t\u00e9o France ne l'est pas alert\u00e9 ce qui", "start": 24.08, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tait d'ailleurs faux mais quand on", "start": 25.48, "duration": 3.719}, {"text": "regarde la r\u00e9currence des \u00e9pisodes", "start": 27.16, "duration": 4.4}, {"text": "notamment mit\u00e9rran\u00e9en dans cette r\u00e9gionl", "start": 29.199, "duration": 4.001}, {"text": "que \u00e7a soit en 2015 \u00e0 montelieu ou que", "start": 31.56, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e7a soit en 2020 dans la vall\u00e9e de la", "start": 33.2, "duration": 2.64}, {"text": "Roya et bien on se rend compte que de", "start": 34.36, "duration": 2.56}, {"text": "plus en plus souvent nous sommes", "start": 35.84, "duration": 4.0}, {"text": "confront\u00e9s \u00e0 ces risques climatiques \u00e0", "start": 36.92, "duration": 5.08}, {"text": "cette surmortalit\u00e9 \u00e0 ces surrisques", "start": 39.84, "duration": 4.8}, {"text": "d'inondation d'incendie alors que la loi", "start": 42.0, "duration": 4.6}, {"text": "nous parle encore de risque naturel", "start": 44.64, "duration": 3.84}, {"text": "majeur un c'est pas si naturel que \u00e7a", "start": 46.6, "duration": 3.799}, {"text": "parce que l'homme est \u00e0 l'origine en", "start": 48.48, "duration": 3.239}, {"text": "grande partie de ces \u00e9v\u00e9nements", "start": 50.399, "duration": 3.361}, {"text": "climatiques et deux c'est pas si", "start": 51.719, "duration": 3.441}, {"text": "exceptionnel que \u00e7a c'est de plus en", "start": 53.76, "duration": 2.799}, {"text": "plus r\u00e9current mais on fait comme si", "start": 55.16, "duration": 5.12}, {"text": "c'\u00e9tait un peu comme au 20e si\u00e8cle", "start": 56.559, "duration": 3.721}]}