{"label": "politique", "transcript": [{"text": "non je ne suis pas candidate j'ai exerc\u00e9", "start": 0.16, "duration": 3.92}, {"text": "aupr\u00e8s de Bruno rotaillot pendant 6 ans", "start": 1.92, "duration": 3.6}, {"text": "les fonctions de vice-pr\u00e9sidente du", "start": 4.08, "duration": 3.04}, {"text": "groupe mais depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re je", "start": 5.52, "duration": 3.4}, {"text": "suis devenue pr\u00e9sident de la commission", "start": 7.12, "duration": 3.0}, {"text": "des affaires \u00e9conomiques je serais que", "start": 8.92, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e7a je pense que \u00e7a serait un mauvais", "start": 10.12, "duration": 3.8}, {"text": "signal que de dire finalement je voil\u00e0", "start": 11.24, "duration": 4.16}, {"text": "j'ai pris un poste et puis je le l\u00e2che", "start": 13.92, "duration": 2.76}, {"text": "pour reprendre un notre poste", "start": 15.4, "duration": 2.879}, {"text": "aujourd'hui je suis tr\u00e8s heureuse dans", "start": 16.68, "duration": 3.439}, {"text": "ce poste de pr\u00e9sident de la commission", "start": 18.279, "duration": 3.401}, {"text": "des affaires \u00e9conomiques et je pense", "start": 20.119, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on arrivera \u00e0 trouver au sein de", "start": 21.68, "duration": 3.96}, {"text": "notre groupe un pr\u00e9sident ou une", "start": 23.599, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sidente qui avec sa propre", "start": 25.64, "duration": 4.92}, {"text": "personnalit\u00e9 s'inscrira bien s\u00fbr s dans", "start": 28.08, "duration": 4.679}, {"text": "la continuit\u00e9 de Bruno rotillot en terme", "start": 30.56, "duration": 4.48}, {"text": "de gestion du groupe en tant que tel de", "start": 32.759, "duration": 4.201}, {"text": "respect des uns et des autres mais aussi", "start": 35.04, "duration": 4.839}, {"text": "tr\u00e8s certainement apportera aussi sa sa", "start": 36.96, "duration": 4.8}, {"text": "pierre \u00e0 l'\u00e9difice et peut-\u00eatre sa", "start": 39.879, "duration": 3.961}, {"text": "vision un peu diff\u00e9rente-ut que ce soit", "start": 41.76, "duration": 4.6}, {"text": "une solution int\u00e9rimaire ou ave la", "start": 43.84, "duration": 4.48}, {"text": "place moi je pense qu'il faut pas que \u00e7a", "start": 46.36, "duration": 3.76}, {"text": "soit une solution int\u00e9rimaire je pense", "start": 48.32, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il est important qu'il y ait une", "start": 50.12, "duration": 2.919}, {"text": "v\u00e9ritable \u00e9lection parce que c'est de", "start": 51.28, "duration": 4.48}, {"text": "cette \u00e9lection que le pr\u00e9sident ou la", "start": 53.039, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9sidente future trouvera sa l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 55.76, "duration": 5.56}, {"text": "et je pense aussi que voil\u00e0 on n' pas le", "start": 58.559, "duration": 5.68}, {"text": "droit ici en \u00e9tant un groupe aussi", "start": 61.32, "duration": 5.6}, {"text": "important \u00e0 laisser penser que quelque", "start": 64.239, "duration": 5.92}, {"text": "part il y aurait un int\u00e9rim et que voil\u00e0", "start": 66.92, "duration": 5.8}, {"text": "on continuerait \u00e0 \u00eatre sous la tutelle", "start": 70.159, "duration": 4.721}, {"text": "deux ce qui n'enl\u00e8ve rien \u00e0 ce qu'a fait", "start": 72.72, "duration": 4.64}, {"text": "Bruno rotaillot mais aujourd'hui vu ses", "start": 74.88, "duration": 3.919}, {"text": "fonctions je pense qu'il est important", "start": 77.36, "duration": 4.0}, {"text": "aussi que le groupe marque aussi une", "start": 78.799, "duration": 5.041}, {"text": "certaine ind\u00e9pendance autonomie avec", "start": 81.36, "duration": 4.94}, {"text": "bien s\u00fbr respect et solidarit\u00e9", "start": 83.84, "duration": 8.6}, {"text": "[Musique]", "start": 86.3, "duration": 6.14}]}