{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "12 jours de s\u00e9jour obligatoire pour tous", "start": 0.0, "duration": 4.92}, {"text": "les jeunes encadr\u00e9s par des anciens", "start": 3.0, "duration": 4.379}, {"text": "militaires le SNU donc le service", "start": 4.92, "duration": 4.5}, {"text": "national universel pourrait bient\u00f4t", "start": 7.379, "duration": 4.26}, {"text": "devenir obligatoire pour tous les jeunes", "start": 9.42, "duration": 4.259}, {"text": "c'est ce qui a annonc\u00e9 Prisca TV no la", "start": 11.639, "duration": 3.301}, {"text": "secr\u00e9taire des t\u00e2ches charg\u00e9e de la", "start": 13.679, "duration": 3.061}, {"text": "jeunesse et du SMU mais alors qu'est-ce", "start": 14.94, "duration": 4.14}, {"text": "que le SNU exactement et pourquoi cette", "start": 16.74, "duration": 4.44}, {"text": "annonce fait autant d\u00e9bat salut c'est", "start": 19.08, "duration": 3.84}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 21.18, "duration": 3.3}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 22.92, "duration": 3.24}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 24.48, "duration": 3.18}, {"text": "minutes et au passage effectivement ce", "start": 26.16, "duration": 3.539}, {"text": "sera uniquement en voix off et donc sans", "start": 27.66, "duration": 3.359}, {"text": "la cam\u00e9ra aujourd'hui je suis", "start": 29.699, "duration": 3.001}, {"text": "exceptionnellement \u00e0 Marseille vendredi", "start": 31.019, "duration": 3.781}, {"text": "pour la journ\u00e9e bonjour du coup \u00e0 tous", "start": 32.7, "duration": 3.48}, {"text": "les marseillais et je serai de retour du", "start": 34.8, "duration": 3.779}, {"text": "coup lundi avec la cam\u00e9ra ce mardi dans", "start": 36.18, "duration": 4.26}, {"text": "le m\u00e9dia brut donc la membre du", "start": 38.579, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement Prisca teveno a affirm\u00e9", "start": 40.44, "duration": 4.08}, {"text": "vouloir tendre vers une obligation du", "start": 42.3, "duration": 4.74}, {"text": "service national universel selon elle le", "start": 44.52, "duration": 4.859}, {"text": "SNU a vocation \u00e0 devenir je cite un", "start": 47.04, "duration": 4.56}, {"text": "passage r\u00e9publicain pour toute une", "start": 49.379, "duration": 3.961}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration mais alors revenons aux bases", "start": 51.6, "duration": 3.779}, {"text": "rapidement c'est quoi d\u00e9j\u00e0 le SMU le", "start": 53.34, "duration": 4.02}, {"text": "service national universel a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en", "start": 55.379, "duration": 5.16}, {"text": "2019 et c'est un dispositif gratuit est", "start": 57.36, "duration": 5.4}, {"text": "bas\u00e9 pour le moment sur le volontariat", "start": 60.539, "duration": 4.321}, {"text": "qui se divise en trois phases la", "start": 62.76, "duration": 3.78}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape c'est un s\u00e9jour donc", "start": 64.86, "duration": 4.14}, {"text": "c'est 12 jours encadr\u00e9s notamment par", "start": 66.54, "duration": 4.2}, {"text": "des anciens militaires pendant lequel", "start": 69.0, "duration": 3.72}, {"text": "des jeunes Fran\u00e7ais volontaires entre 15", "start": 70.74, "duration": 5.04}, {"text": "et 17 ans porte uniforme chante la", "start": 72.72, "duration": 4.62}, {"text": "Marseillaise font des activit\u00e9s", "start": 75.78, "duration": 4.019}, {"text": "sportives culturelles ou encore", "start": 77.34, "duration": 4.319}, {"text": "intellectuel et d'ailleurs on peut noter", "start": 79.799, "duration": 4.441}, {"text": "qu'\u00e0 partir de mars 2024 ce s\u00e9jour de 12", "start": 81.659, "duration": 4.861}, {"text": "jours sera int\u00e9gr\u00e9 autant scolaire pour", "start": 84.24, "duration": 3.66}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves de seconde qui sont", "start": 86.52, "duration": 3.36}, {"text": "volontaires autrement dit donc \u00e7a ne", "start": 87.9, "duration": 3.42}, {"text": "viendra pas s'ajouter en quelque sorte", "start": 89.88, "duration": 2.7}, {"text": "aux heures de cours \u00e7a c'est donc la", "start": 91.32, "duration": 2.88}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape c'est ces fameux 12 jours", "start": 92.58, "duration": 3.359}, {"text": "encadr\u00e9s par des enceintes militaires", "start": 94.2, "duration": 3.779}, {"text": "avec toutes sortes d'activit\u00e9s la", "start": 95.939, "duration": 3.421}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9tape ensuite c'est la", "start": 97.979, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9alisation d'une mission d'int\u00e9r\u00eat", "start": 99.36, "duration": 4.56}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de 84 heures minimum \u00e7a peut", "start": 101.4, "duration": 4.98}, {"text": "\u00eatre par exemple dans une association au", "start": 103.92, "duration": 4.559}, {"text": "sein de l'arm\u00e9e ou autre enfin la", "start": 106.38, "duration": 3.779}, {"text": "troisi\u00e8me \u00e9tape qui est facultative si", "start": 108.479, "duration": 3.241}, {"text": "vous rejoignez le SNU c'est la", "start": 110.159, "duration": 3.661}, {"text": "possibilit\u00e9 de volontariat en", "start": 111.72, "duration": 3.42}, {"text": "s'engageant par exemple dans une mission", "start": 113.82, "duration": 3.78}, {"text": "du service civique ou encore en faisant", "start": 115.14, "duration": 4.86}, {"text": "du b\u00e9n\u00e9volat alors l'objectif affich\u00e9 du", "start": 117.6, "duration": 4.379}, {"text": "V\u00e9nus et de renforcer la coh\u00e9sion", "start": 120.0, "duration": 4.439}, {"text": "sociale entre les jeunes en France mais", "start": 121.979, "duration": 4.68}, {"text": "depuis son instauration et bien le SMU", "start": 124.439, "duration": 4.32}, {"text": "n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 attirer autant de", "start": 126.659, "duration": 3.421}, {"text": "jeunes que voulu alors que l'objectif", "start": 128.759, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9tait d'accueillir 50 000 jeunes parents", "start": 130.08, "duration": 4.019}, {"text": "ils \u00e9taient seulement 32 000 volontaires", "start": 132.06, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 participer au stage de coh\u00e9sion en", "start": 134.099, "duration": 4.981}, {"text": "2022 sur plus de 600000 jeunes \u00e9ligibles", "start": 136.379, "duration": 4.561}, {"text": "alors on va voir dans un instant ce", "start": 139.08, "duration": 2.76}, {"text": "qu'il en est de cette histoire", "start": 140.94, "duration": 2.58}, {"text": "d'obligation du service national", "start": 141.84, "duration": 4.5}, {"text": "universel pourquoi le SNU fait autant", "start": 143.52, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9bat alors concernant les arguments", "start": 146.34, "duration": 3.78}, {"text": "pour je viens de le dire pour le", "start": 148.02, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement c'est un objectif de", "start": 150.12, "duration": 3.6}, {"text": "coh\u00e9sion nationale de r\u00e9unir tous les", "start": 151.14, "duration": 4.8}, {"text": "jeunes en France derri\u00e8re le drapeau", "start": 153.72, "duration": 4.62}, {"text": "fran\u00e7ais et dans ce cadre l\u00e0 mais", "start": 155.94, "duration": 4.08}, {"text": "concernant les critiques maintenant et", "start": 158.34, "duration": 3.36}, {"text": "bien la premi\u00e8re critique qui est faite", "start": 160.02, "duration": 3.84}, {"text": "au SNUI c'est son c\u00f4t\u00e9 en quelque sorte", "start": 161.7, "duration": 4.08}, {"text": "militariste en avril dernier par exemple", "start": 163.86, "duration": 5.4}, {"text": "le syndicat enseignant SNES FSU estimait", "start": 165.78, "duration": 5.819}, {"text": "je cite que la coh\u00e9sion sociale nous", "start": 169.26, "duration": 3.78}, {"text": "s\u2019obtient pas par la force et la", "start": 171.599, "duration": 3.42}, {"text": "contrainte en mettant les jeunes au", "start": 173.04, "duration": 4.62}, {"text": "garde-\u00e0-vous la critique associ\u00e9e \u00e0 \u00e7a", "start": 175.019, "duration": 4.261}, {"text": "c'est aussi le fait qu'il y ait eu un", "start": 177.66, "duration": 3.54}, {"text": "certain nombre de une r\u00e9v\u00e9lation d'actes", "start": 179.28, "duration": 4.02}, {"text": "d'humiliation qui ont pu se passer dans", "start": 181.2, "duration": 4.56}, {"text": "le cadre de certains stages et certains", "start": 183.3, "duration": 4.74}, {"text": "s\u00e9jours de SNU par exemple selon une", "start": 185.76, "duration": 3.96}, {"text": "enqu\u00eate de France Info qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e", "start": 188.04, "duration": 3.9}, {"text": "il y a quelques jours et bien des jeunes", "start": 189.72, "duration": 4.08}, {"text": "avec c\u2019\u00e9tait oblig\u00e9 de faire des pompes", "start": 191.94, "duration": 3.96}, {"text": "sur les points et le tout directement", "start": 193.8, "duration": 4.68}, {"text": "sur des graviers une punition qui avait", "start": 195.9, "duration": 4.32}, {"text": "fait fortement r\u00e9agir mais par ailleurs", "start": 198.48, "duration": 3.66}, {"text": "on peut noter aussi des accusations dans", "start": 200.22, "duration": 3.599}, {"text": "certains cas de harc\u00e8lement sexuels ou", "start": 202.14, "duration": 3.239}, {"text": "encore de racisme je vous mets des liens", "start": 203.819, "duration": 3.42}, {"text": "en description pour en savoir plus le", "start": 205.379, "duration": 3.601}, {"text": "procureur de la R\u00e9publique avait \u00e9t\u00e9", "start": 207.239, "duration": 4.261}, {"text": "saisi de ses faits il y a quelques mois", "start": 208.98, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e7a c'est donc le premier \u00e9l\u00e9ment de", "start": 211.5, "duration": 2.879}, {"text": "critique par ailleurs le deuxi\u00e8me", "start": 212.819, "duration": 2.941}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui fait des basses et la", "start": 214.379, "duration": 3.541}, {"text": "question du co\u00fbt de ce SNU en fait selon", "start": 215.76, "duration": 4.86}, {"text": "un rapport du S\u00e9nat publi\u00e9 en mars 2023", "start": 217.92, "duration": 6.0}, {"text": "le co\u00fbt par an d'un s&u g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 pour", "start": 220.62, "duration": 5.22}, {"text": "tous les jeunes typiquement en classe de", "start": 223.92, "duration": 4.2}, {"text": "seconde repr\u00e9senterait plus de 2", "start": 225.84, "duration": 4.14}, {"text": "milliards d'euros par an or plusieurs", "start": 228.12, "duration": 3.179}, {"text": "syndicats estiment que cet argent", "start": 229.98, "duration": 2.759}, {"text": "devrait plut\u00f4t \u00eatre inject\u00e9 dans", "start": 231.299, "duration": 3.3}, {"text": "d'autres programmes notamment dans", "start": 232.739, "duration": 3.901}, {"text": "l'\u00e9cole publique qui manque de moyens \u00e7a", "start": 234.599, "duration": 3.541}, {"text": "c'est donc pour les \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9bat", "start": 236.64, "duration": 3.239}, {"text": "maintenant est-ce que du coup \u00e7a va \u00eatre", "start": 238.14, "duration": 3.12}, {"text": "obligatoire faut savoir que le", "start": 239.879, "duration": 3.301}, {"text": "gouvernement a souvent chang\u00e9 d'avis sur", "start": 241.26, "duration": 4.86}, {"text": "le s&u en 2017 le SMU \u00e9tait une promesse", "start": 243.18, "duration": 4.86}, {"text": "de campagne d'Emmanuel Macron il voulait", "start": 246.12, "duration": 4.199}, {"text": "le rendre obligatoire il avait \u00e9voqu\u00e9 je", "start": 248.04, "duration": 4.619}, {"text": "cite un service national de dur\u00e9e courte", "start": 250.319, "duration": 4.801}, {"text": "obligatoire et universel et apr\u00e8s les", "start": 252.659, "duration": 4.14}, {"text": "phases d'exp\u00e9rimentation le gouvernement", "start": 255.12, "duration": 4.32}, {"text": "avait annonc\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e 2019 qu'il", "start": 256.799, "duration": 4.801}, {"text": "deviendrait obligatoire et puis en avril", "start": 259.44, "duration": 3.9}, {"text": "dernier Emmanuel Macron avait estim\u00e9", "start": 261.6, "duration": 3.48}, {"text": "dans un entretien au journal Le Parisien", "start": 263.34, "duration": 3.54}, {"text": "qu'on ne pouvait pas rendre le SMU", "start": 265.08, "duration": 4.02}, {"text": "obligatoire pour tout le pays du jour au", "start": 266.88, "duration": 2.879}, {"text": "lendemain ce qui n'est pas", "start": 269.1, "duration": 2.159}, {"text": "n\u00e9cessairement d'ailleurs contradictoire", "start": 269.759, "duration": 3.481}, {"text": "avec l'id\u00e9e \u00e0 terme de le rendre", "start": 271.259, "duration": 3.781}, {"text": "obligatoire mais simplement et bien on", "start": 273.24, "duration": 3.72}, {"text": "sentait que le gouvernement temporis\u00e9", "start": 275.04, "duration": 3.96}, {"text": "sur la mise en place quelques mois plus", "start": 276.96, "duration": 3.239}, {"text": "tard donc l\u00e0 en l'occurrence au mois", "start": 279.0, "duration": 2.639}, {"text": "d'ao\u00fbt la secr\u00e9taire des t\u00e2ches charg\u00e9e", "start": 280.199, "duration": 3.241}, {"text": "de la jeunesse et du s&u avait affirm\u00e9", "start": 281.639, "duration": 3.601}, {"text": "sur France info je cite ignorait rien de", "start": 283.44, "duration": 3.96}, {"text": "pire que de forcer un jeune \u00e0 aller", "start": 285.24, "duration": 4.62}, {"text": "faire le service national universel et", "start": 287.4, "duration": 4.32}, {"text": "que cela serait contre-productif", "start": 289.86, "duration": 3.36}, {"text": "pourtant comme je vous le disais il y a", "start": 291.72, "duration": 3.0}, {"text": "eu un discours plut\u00f4t allant vers une", "start": 293.22, "duration": 3.66}, {"text": "obligation il y a quelques jours alors \u00e0", "start": 294.72, "duration": 3.72}, {"text": "la clarifier ses propos mercredi sur", "start": 296.88, "duration": 3.48}, {"text": "France Info en expliquant que pour le", "start": 298.44, "duration": 3.66}, {"text": "moment on ne sait pas quand cette", "start": 300.36, "duration": 3.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation et cette obligation", "start": 302.1, "duration": 3.599}, {"text": "serait mise en place et surtout je cite", "start": 303.72, "duration": 4.02}, {"text": "que ce n'est pas l'enjeu du moment", "start": 305.699, "duration": 3.901}, {"text": "autrement dit oui \u00e7a pourrait finir par", "start": 307.74, "duration": 3.6}, {"text": "devenir obligatoire mais \u00e7a reste encore", "start": 309.6, "duration": 3.3}, {"text": "assez flou je vous mets en tout cas des", "start": 311.34, "duration": 2.94}, {"text": "liens en description chez vous voulez en", "start": 312.9, "duration": 2.94}, {"text": "savoir plus je laisse la parole \u00e0", "start": 314.28, "duration": 2.76}, {"text": "blanche pour les actualit\u00e9s en bref", "start": 315.84, "duration": 3.18}, {"text": "merci Hugo et salut tout le monde on", "start": 317.04, "duration": 4.2}, {"text": "commence avec cette actu l'ex-pr\u00e9sidente", "start": 319.02, "duration": 4.019}, {"text": "du Rassemblement National Marine Le Pen", "start": 321.24, "duration": 3.899}, {"text": "et son p\u00e8re Jean-Marie Le Pen son", "start": 323.039, "duration": 4.081}, {"text": "soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir particip\u00e9 \u00e0 un syst\u00e8me", "start": 325.139, "duration": 3.721}, {"text": "de d\u00e9tournement de fonds publics", "start": 327.12, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9ens entre 2004 et 2016 la justice", "start": 328.86, "duration": 4.98}, {"text": "a donc demand\u00e9 \u00e0 ce qu'il soit jug\u00e9", "start": 331.919, "duration": 4.381}, {"text": "ainsi que 22 autres personnes savoir des", "start": 333.84, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et leurs assistants", "start": 336.3, "duration": 3.42}, {"text": "parlementaires concr\u00e8tement ils sont", "start": 338.16, "duration": 3.42}, {"text": "accus\u00e9s d'avoir utilis\u00e9 une partie du", "start": 339.72, "duration": 3.84}, {"text": "budget europ\u00e9en pour salari\u00e9 des", "start": 341.58, "duration": 3.66}, {"text": "assistants qui travaillaient en r\u00e9alit\u00e9", "start": 343.56, "duration": 3.72}, {"text": "pour le parti depuis Paris on vous", "start": 345.24, "duration": 3.0}, {"text": "tiendra au courant on continue avec", "start": 347.28, "duration": 2.699}, {"text": "l'actu majeur de ce week-end en France", "start": 348.24, "duration": 4.14}, {"text": "c'est la visite du pape \u00e0 Marseille qui", "start": 349.979, "duration": 3.961}, {"text": "est arriv\u00e9 ce vendredi c'est la deuxi\u00e8me", "start": 352.38, "duration": 3.12}, {"text": "fois que le pape se rend en France il", "start": 353.94, "duration": 3.66}, {"text": "s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 rendu \u00e0 Strasbourg en 2014", "start": 355.5, "duration": 4.62}, {"text": "pour une visite au Parlement europ alors", "start": 357.6, "duration": 4.2}, {"text": "quel est le programme bon d\u00e9j\u00e0 il y aura", "start": 360.12, "duration": 3.9}, {"text": "une messe tr\u00e8s attendue ce samedi au", "start": 361.8, "duration": 4.2}, {"text": "stade V\u00e9lodrome oui oui le stade de l'OM", "start": 364.02, "duration": 4.14}, {"text": "donc aupr\u00e8s de 60000 fid\u00e8les sont", "start": 366.0, "duration": 4.02}, {"text": "attendus ainsi qu'Emmanuel Macron mais", "start": 368.16, "duration": 3.479}, {"text": "sa visite et surtout plac\u00e9e sous le", "start": 370.02, "duration": 3.66}, {"text": "signe des migrants un sujet qui lui est", "start": 371.639, "duration": 4.321}, {"text": "cher depuis son \u00e9lection en 2013 c'est", "start": 373.68, "duration": 4.38}, {"text": "notamment rendu ce vendredi au m\u00e9morial", "start": 375.96, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 au marin et aux migrants disparus", "start": 378.06, "duration": 3.419}, {"text": "en mer faut savoir qu'il a fait", "start": 380.4, "duration": 3.12}, {"text": "plusieurs voyages en Gr\u00e8ce ou encore sur", "start": 381.479, "duration": 4.021}, {"text": "l'\u00eele de Lampedusa en Italie depuis", "start": 383.52, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu troisi\u00e8me actu le", "start": 385.5, "duration": 3.18}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 387.36, "duration": 3.839}, {"text": "Gabriel Attal a d\u00e9voil\u00e9 de premi\u00e8re", "start": 388.68, "duration": 4.739}, {"text": "piste de mesure pour lutter contre le", "start": 391.199, "duration": 4.141}, {"text": "harc\u00e8lement scolaire la premi\u00e8re c'est", "start": 393.419, "duration": 3.661}, {"text": "de confisquer le t\u00e9l\u00e9phone portable de", "start": 395.34, "duration": 3.419}, {"text": "l'harceleur si ce dernier est en", "start": 397.08, "duration": 3.3}, {"text": "proc\u00e9dure avec un juge des enfants le", "start": 398.759, "duration": 3.121}, {"text": "ministre souhaite aussi mieux v\u00e9rifier", "start": 400.38, "duration": 3.42}, {"text": "l'\u00e2ge des utilisateurs sur les r\u00e9seaux", "start": 401.88, "duration": 3.48}, {"text": "sociaux selon les informations du", "start": 403.8, "duration": 3.48}, {"text": "Parisien et il a notamment propos\u00e9", "start": 405.36, "duration": 4.26}, {"text": "d'utiliser et du Connect et d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9", "start": 407.28, "duration": 4.259}, {"text": "aujourd'hui pour prouver son \u00e2ge et", "start": 409.62, "duration": 3.48}, {"text": "recevoir un virement du Pass Culture", "start": 411.539, "duration": 3.481}, {"text": "autre piste emp\u00eacher des personnes qui", "start": 413.1, "duration": 3.36}, {"text": "sont en proc\u00e9dure judiciaire pour", "start": 415.02, "duration": 3.179}, {"text": "harc\u00e8lement d'utiliser les r\u00e9seaux", "start": 416.46, "duration": 4.079}, {"text": "sociaux entre 18 et 8 heures du matin", "start": 418.199, "duration": 4.381}, {"text": "avec une lourde sanction en cas de", "start": 420.539, "duration": 3.301}, {"text": "manquement Gabriel Attal veut aussi", "start": 422.58, "duration": 2.88}, {"text": "cr\u00e9er des brigades anti-harc\u00e8lement", "start": 423.84, "duration": 3.419}, {"text": "constitu\u00e9 de psychologues dans chaque", "start": 425.46, "duration": 3.6}, {"text": "acad\u00e9mie enfin on l'a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 le", "start": 427.259, "duration": 3.06}, {"text": "ministre a aussi pens\u00e9 \u00e0 un", "start": 429.06, "duration": 2.579}, {"text": "questionnaire distribu\u00e9 \u00e0 tous les", "start": 430.319, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de France pour identifier les cas", "start": 431.639, "duration": 3.421}, {"text": "de harc\u00e8lement plus rapidement quatri\u00e8me", "start": 433.44, "duration": 3.36}, {"text": "actu et pour parler se poursuivent entre", "start": 435.06, "duration": 3.72}, {"text": "l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan apr\u00e8s le", "start": 436.8, "duration": 4.679}, {"text": "cessez-le-feu act\u00e9 ce mercredi malgr\u00e9 5", "start": 438.78, "duration": 4.139}, {"text": "violations de ce cesser le feu", "start": 441.479, "duration": 3.06}, {"text": "enregistr\u00e9 des repr\u00e9sentants des deux", "start": 442.919, "duration": 3.12}, {"text": "pays se sont notamment exprim\u00e9s devant", "start": 444.539, "duration": 3.421}, {"text": "le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU le", "start": 446.039, "duration": 3.06}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 447.96, "duration": 3.299}, {"text": "Arm\u00e9niens a accus\u00e9 l'Azerba\u00efdjan d'avoir", "start": 449.099, "duration": 4.44}, {"text": "lanc\u00e9 une offensive injustifi\u00e9e et", "start": 451.259, "duration": 4.22}, {"text": "planifi\u00e9e de son c\u00f4t\u00e9 son homologue", "start": 453.539, "duration": 4.38}, {"text": "azerba\u00efdjanais a d\u00e9nonc\u00e9 je cite une", "start": 455.479, "duration": 4.601}, {"text": "campagne de d\u00e9sinformation de l'Arm\u00e9nie", "start": 457.919, "duration": 4.021}, {"text": "qui l'a accus\u00e9 d'alimenter et de", "start": 460.08, "duration": 4.08}, {"text": "soutenir les s\u00e9paratistes du haut-karaba", "start": 461.94, "duration": 4.34}, {"text": "et concernant les pourparlers", "start": 464.16, "duration": 4.379}, {"text": "en Azerba\u00efdjan la pr\u00e9sidente", "start": 466.28, "duration": 3.94}, {"text": "azerba\u00efdjanaise a qualifi\u00e9 de", "start": 468.539, "duration": 3.181}, {"text": "constructive ces deux heures de", "start": 470.22, "duration": 3.479}, {"text": "discussion qui ont lieu ce jeudi et elle", "start": 471.72, "duration": 3.84}, {"text": "a annonc\u00e9 qu'une nouvelle r\u00e9union aurait", "start": 473.699, "duration": 3.541}, {"text": "lieu le plus rapidement possible les", "start": 475.56, "duration": 3.3}, {"text": "discussions portent sur la r\u00e9int\u00e9gration", "start": 477.24, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 Lazare beaucoup de gens du territoire", "start": 478.86, "duration": 3.839}, {"text": "du haut-karaba majoritairement peupl\u00e9", "start": 480.599, "duration": 3.66}, {"text": "d'Arm\u00e9niens et qui se consid\u00e8re comme", "start": 482.699, "duration": 4.321}, {"text": "ind\u00e9pendant cinqui\u00e8me actu 67 pays ainsi", "start": 484.259, "duration": 4.261}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne en tant", "start": 487.02, "duration": 4.079}, {"text": "qu'organisation ont sign\u00e9 ce mercredi un", "start": 488.52, "duration": 4.739}, {"text": "trait\u00e9 historique pour prot\u00e9ger la haute", "start": 491.099, "duration": 4.081}, {"text": "mer qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en juin par", "start": 493.259, "duration": 3.481}, {"text": "les membres de l'ONU alors la haute mer", "start": 495.18, "duration": 2.88}, {"text": "qu'est-ce que c'est en gros c'est la", "start": 496.74, "duration": 3.12}, {"text": "zone qui commence l\u00e0 o\u00f9 s'arr\u00eate les", "start": 498.06, "duration": 3.6}, {"text": "zones \u00e9conomiques exclusives les", "start": 499.86, "duration": 3.54}, {"text": "fameuses aides que vous avez peut-\u00eatre", "start": 501.66, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9es au lyc\u00e9e en tout cas moi", "start": 503.4, "duration": 3.18}, {"text": "c'\u00e9tait mon cas et qui appartiennent \u00e0", "start": 504.9, "duration": 3.479}, {"text": "des \u00e9tats \u00e7a veut donc dire que la haute", "start": 506.58, "duration": 3.66}, {"text": "mer n'est sous la juridiction d'aucun", "start": 508.379, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9tat le truc c'est qu'elle repr\u00e9sente", "start": 510.24, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de la plan\u00e8te et plus", "start": 511.68, "duration": 4.56}, {"text": "de 60% des oc\u00e9ans et donc l'enjeu", "start": 513.599, "duration": 4.38}, {"text": "environnemental est assez majeur alors", "start": 516.24, "duration": 3.179}, {"text": "maintenant la question c'est de savoir", "start": 517.979, "duration": 3.24}, {"text": "quand ce trait\u00e9 pourrait entrer en", "start": 519.419, "duration": 3.36}, {"text": "vigueur certains esp\u00e8rent que ce sera", "start": 521.219, "duration": 3.18}, {"text": "lors de la prochaine conf\u00e9rence des", "start": 522.779, "duration": 3.481}, {"text": "Nations unies sur l'oc\u00e9an en France", "start": 524.399, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9vue en 2025 on suivra \u00e7a sixi\u00e8me actu", "start": 526.26, "duration": 5.579}, {"text": "trois journalistes de Lib\u00e9ration ont \u00e9t\u00e9", "start": 529.32, "duration": 4.26}, {"text": "convoqu\u00e9s ce jeudi par la police", "start": 531.839, "duration": 3.601}, {"text": "judiciaire de Lille apr\u00e8s une s\u00e9rie", "start": 533.58, "duration": 4.5}, {"text": "d'articles sur la mort d'Amine Lennon un", "start": 535.44, "duration": 5.1}, {"text": "homme de 23 ans tu\u00e9 par policiers fin", "start": 538.08, "duration": 4.259}, {"text": "ao\u00fbt 2022 dans leurs articles les", "start": 540.54, "duration": 3.239}, {"text": "journalistes ont notamment \u00e9voqu\u00e9 les", "start": 542.339, "duration": 3.661}, {"text": "manquements de l'IGPN donc la police des", "start": 543.779, "duration": 4.141}, {"text": "polices et de la juge d'instruction dans", "start": 546.0, "duration": 4.019}, {"text": "les investigations concernant la mort", "start": 547.92, "duration": 3.419}, {"text": "d'Amine mais alors pourquoi ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 550.019, "duration": 2.88}, {"text": "convoqu\u00e9s par la police et bien la", "start": 551.339, "duration": 3.301}, {"text": "police \u00e9voque les motifs d'infraction de", "start": 552.899, "duration": 3.241}, {"text": "violation de secret de l'instruction", "start": 554.64, "duration": 3.3}, {"text": "recel de violation du secret de", "start": 556.14, "duration": 4.08}, {"text": "l'instruction et diffamation publique \u00e0", "start": 557.94, "duration": 3.78}, {"text": "raison de la fonction de la qualit\u00e9 de", "start": 560.22, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique bon", "start": 561.72, "duration": 3.42}, {"text": "tout \u00e7a est un peu compliqu\u00e9 mais en", "start": 563.76, "duration": 3.0}, {"text": "fait suite \u00e0 cette convocation la", "start": 565.14, "duration": 3.24}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 des journalistes et du personnel", "start": 566.76, "duration": 3.84}, {"text": "et Lib\u00e9ration ont d\u00e9nonc\u00e9 je cite une", "start": 568.38, "duration": 4.8}, {"text": "proc\u00e9dure inadmissible et indigne d'un", "start": 570.6, "duration": 4.32}, {"text": "pays d\u00e9mocratique o\u00f9 la libert\u00e9 de la", "start": 573.18, "duration": 4.02}, {"text": "presse ne doit en aucun cas \u00eatre entrav\u00e9", "start": 574.92, "duration": 3.479}, {"text": "derni\u00e8re actu je voulais vous parler", "start": 577.2, "duration": 3.18}, {"text": "d'une victoire des peuples autochtones", "start": 578.399, "duration": 4.021}, {"text": "au Br\u00e9sil lors d'un proc\u00e8s crucial pour", "start": 580.38, "duration": 3.84}, {"text": "leur terre en gros l'enjeu de ce proc\u00e8s", "start": 582.42, "duration": 3.599}, {"text": "c'\u00e9tait de reconna\u00eetre officiellement \u00e0", "start": 584.22, "duration": 3.42}, {"text": "qui appartenait certaines terres on", "start": 586.019, "duration": 2.76}, {"text": "avait donc d'un c\u00f4t\u00e9 les peuples", "start": 587.64, "duration": 2.639}, {"text": "autochtones donc qui sont au Br\u00e9sil", "start": 588.779, "duration": 2.941}, {"text": "depuis des milliers d'ann\u00e9es et de", "start": 590.279, "duration": 3.661}, {"text": "l'autre le lobby de l'agron\u00e9goce donc le", "start": 591.72, "duration": 4.08}, {"text": "commerce de produits agricoles ce lobby", "start": 593.94, "duration": 3.54}, {"text": "proposait de ne reconna\u00eetre comme terre", "start": 595.8, "duration": 3.719}, {"text": "des autochtones uniquement celle qu'ils", "start": 597.48, "duration": 4.44}, {"text": "au moment de la promulgation de la", "start": 599.519, "duration": 4.32}, {"text": "Constitution donc la loi supr\u00eame du", "start": 601.92, "duration": 3.419}, {"text": "Br\u00e9sil le truc c'est que selon les", "start": 603.839, "duration": 2.701}, {"text": "autochtones certains territoires", "start": 605.339, "duration": 3.12}, {"text": "n'\u00e9taient plus occup\u00e9s par eux car ils", "start": 606.54, "duration": 3.84}, {"text": "en avaient \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s la Cour supr\u00eame", "start": 608.459, "duration": 3.961}, {"text": "la plus haute du juridiction du pays a", "start": 610.38, "duration": 3.12}, {"text": "donc finalement donn\u00e9 raison aux", "start": 612.42, "duration": 2.7}, {"text": "autochtones c'\u00e9tait donc une tr\u00e8s bonne", "start": 613.5, "duration": 2.94}, {"text": "nouvelle pour eux qu'il faut savoir que", "start": 615.12, "duration": 2.88}, {"text": "la r\u00e9serve son consid\u00e9r\u00e9es par les", "start": 616.44, "duration": 3.36}, {"text": "scientifiques comme des remparts face \u00e0", "start": 618.0, "duration": 3.06}, {"text": "la d\u00e9forestation ce qui veut dire", "start": 619.8, "duration": 3.06}, {"text": "qu'elle joue un r\u00f4le tr\u00e8s important dans", "start": 621.06, "duration": 3.42}, {"text": "la lutte contre le changement climatique", "start": 622.86, "duration": 3.3}, {"text": "merci beaucoup blanche pour ces", "start": 624.48, "duration": 3.539}, {"text": "actualit\u00e9s en bref pas de d\u00e9bat", "start": 626.16, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui poursuivre l'actualit\u00e9 ce", "start": 628.019, "duration": 3.361}, {"text": "week-end et notamment la visite du pape", "start": 629.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 Marseille rendez-vous sur notre compte", "start": 631.38, "duration": 3.6}, {"text": "Instagram le nom du compte c'est Hugo", "start": 633.0, "duration": 3.899}, {"text": "d\u00e9crypse prenez soin de vous pr\u00e9sente et", "start": 634.98, "duration": 2.94}, {"text": "puis je vous dis \u00e0 demain pour une", "start": 636.899, "duration": 3.201}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 637.92, "duration": 2.18}]}