{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "10 degr\u00e9s dans les classes des \u00e9l\u00e8ves en", "start": 0.04, "duration": 3.899}, {"text": "gant pour aller travailler des \u00e9coles", "start": 2.2, "duration": 3.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 en fait priv\u00e9es de chauffage", "start": 3.939, "duration": 4.021}, {"text": "pendant plusieurs semaines on a beaucoup", "start": 5.56, "duration": 4.14}, {"text": "parl\u00e9 sur Instagram et Tik Tok en fait", "start": 7.96, "duration": 3.54}, {"text": "le prix de l'\u00e9nergie explose depuis", "start": 9.7, "duration": 3.899}, {"text": "plusieurs mois du coup en France et bien", "start": 11.5, "duration": 3.599}, {"text": "les m\u00e9rites tentent par tous les moyens", "start": 13.599, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00e9conomiser de l'argent pour tenir leur", "start": 15.099, "duration": 4.44}, {"text": "budget certaines par exemple ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 17.56, "duration": 3.6}, {"text": "d'allumer les chauffages des \u00e9coles", "start": 19.539, "duration": 3.721}, {"text": "beaucoup plus tard dans l'ann\u00e9e c'est le", "start": 21.16, "duration": 3.48}, {"text": "cas par exemple des \u00e9coles et coll\u00e8ges", "start": 23.26, "duration": 3.72}, {"text": "de bois Boe d'\u00c9vreux en Normandie en", "start": 24.64, "duration": 3.959}, {"text": "fait d'apr\u00e8s des t\u00e9moignages recueillis", "start": 26.98, "duration": 3.24}, {"text": "par France Info la temp\u00e9rature des", "start": 28.599, "duration": 3.601}, {"text": "classes n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les 12 degr\u00e9s", "start": 30.22, "duration": 4.38}, {"text": "pendant plusieurs semaines alors qu'elle", "start": 32.2, "duration": 3.84}, {"text": "doit obligatoirement en th\u00e9orie \u00eatre", "start": 34.6, "duration": 3.959}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 16 degr\u00e9s en fait il faisait", "start": 36.04, "duration": 4.08}, {"text": "tellement froid que les enseignants ont", "start": 38.559, "duration": 3.421}, {"text": "laiss\u00e9 les enfants travailler avec leurs", "start": 40.12, "duration": 4.259}, {"text": "\u00e9charpes et leurs gants en classe le", "start": 41.98, "duration": 3.599}, {"text": "truc c'est que d'autres \u00e9coles en France", "start": 44.379, "duration": 3.241}, {"text": "ont rencontr\u00e9 le m\u00eame probl\u00e8me \u00e0", "start": 45.579, "duration": 3.421}, {"text": "limeil-br\u00e9van par exemple dans le", "start": 47.62, "duration": 2.759}, {"text": "Val-de-Marne des enfants d'\u00e9cole", "start": 49.0, "duration": 4.26}, {"text": "maternelle donc \u00e0 G entre 3 et 6 ans ont", "start": 50.379, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9galement du travaill\u00e9 jusqu'\u00e0 fin", "start": 53.26, "duration": 3.18}, {"text": "octobre dans des classes qui ne", "start": 54.7, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9passaient pas les 10 degr\u00e9s", "start": 56.44, "duration": 3.5}]}