{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.92, "duration": 1.84}, {"text": " ... ", "start": 2.92, "duration": 19.84}, {"text": " Bienvenue dans \n \"Ces id\u00e9es qui gouvernent le monde.\" ", "start": 24.2, "duration": 3.24}, {"text": " Raymond Aron, une pens\u00e9e phare \n pour \u00e9clairer les conflits du monde. ", "start": 27.6, "duration": 6.04}, {"text": " Raymond Aron est n\u00e9 en 1905. ", "start": 33.8, "duration": 2.44}, {"text": " Il s'est \u00e9teint en 1983, ", "start": 36.4, "duration": 1.84}, {"text": " peu avant la chute du mur de Berlin ", "start": 38.4, "duration": 2.08}, {"text": " et l'effondrement \n de l'Union sovi\u00e9tique. ", "start": 40.64, "duration": 2.48}, {"text": " C'est l'un \n des plus f\u00e9conds observateurs ", "start": 43.28, "duration": 2.2}, {"text": " des relations internationales. ", "start": 45.64, "duration": 1.8}, {"text": " Il est l'auteur d'une oeuvre \n consid\u00e9rable sur un 20e si\u00e8cle ", "start": 47.6, "duration": 3.48}, {"text": " qui met en exergue \n les id\u00e9ologies meurtri\u00e8res ", "start": 51.24, "duration": 2.96}, {"text": " du communisme et du nazisme, \n deux religions s\u00e9culi\u00e8res ", "start": 54.36, "duration": 4.12}, {"text": " sur la classe et la race ", "start": 58.64, "duration": 2.16}, {"text": " qui caus\u00e8rent des ravages humains. ", "start": 60.96, "duration": 3.76}, {"text": " A l'\u00e9gal d'un Henry Kissinger ", "start": 64.88, "duration": 2.2}, {"text": " pour penser diplomatie et strat\u00e9gie, ", "start": 67.24, "duration": 2.88}, {"text": " sur les pas de Clausewitz \n pour d\u00e9m\u00ealer guerre et paix, ", "start": 70.28, "duration": 3.92}, {"text": " Raymond Aron \n chercha \u00e0 comprendre le monde ", "start": 74.36, "duration": 2.6}, {"text": " plut\u00f4t qu'\u00e0 le transformer ", "start": 77.12, "duration": 1.84}, {"text": " selon des fantasmes bien-pensants \n et r\u00e9volutionnaires. ", "start": 79.12, "duration": 3.64}, {"text": " Dot\u00e9 d'un esprit de raison \n et de valeurs lib\u00e9rales, ", "start": 82.92, "duration": 3.08}, {"text": " cet \u00e9crivain-journaliste \n et conseiller des grands de ce monde ", "start": 86.16, "duration": 5.0}, {"text": " dont le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, ", "start": 91.32, "duration": 1.52}, {"text": " ne s'est quasiment jamais tromp\u00e9 \n sur l'intelligibilit\u00e9 \u00e9v\u00e9nementielle ", "start": 93.0, "duration": 6.2}, {"text": " du 20e si\u00e8cle. Qu'on en juge. ", "start": 99.36, "duration": 2.24}, {"text": " Etudiant en Allemagne, \n il per\u00e7oit d'embl\u00e9e ", "start": 101.76, "duration": 3.52}, {"text": " ce que sera la barbarie nazie. ", "start": 105.44, "duration": 2.4}, {"text": " Il est contre le compromis honteux \n et boiteux munichois en 1938. ", "start": 108.0, "duration": 6.8}, {"text": " Il rejoint la France libre en 1940. ", "start": 114.96, "duration": 2.96}, {"text": " Il met en garde contre l'id\u00e9ologie \n communiste et stalinienne. ", "start": 118.08, "duration": 4.48}, {"text": " Il est pro-europ\u00e9en convaincu. ", "start": 122.72, "duration": 2.92}, {"text": " Il soutient la r\u00e9conciliation \n franco-allemande, le march\u00e9 commun. ", "start": 125.8, "duration": 5.28}, {"text": " Il se rallie \u00e0 la d\u00e9colonisation. ", "start": 131.24, "duration": 2.76}, {"text": " Il r\u00e9siste m\u00eame \n \u00e0 l'anti-am\u00e9ricanisme ", "start": 134.16, "duration": 3.16}, {"text": " de la gauche fran\u00e7aise \n et m\u00eame du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 137.48, "duration": 3.44}, {"text": " Bref, des choix judicieux ", "start": 141.08, "duration": 2.36}, {"text": " dont il fait l'humble aveu. \n Je le cite : ", "start": 143.6, "duration": 2.84}, {"text": " \"Je n'ai jamais justifi\u00e9 \n l'injustifiable ", "start": 146.6, "duration": 3.12}, {"text": " \"pour raison dialectique.\" ", "start": 149.88, "duration": 2.4}, {"text": " Avec mes invit\u00e9s, \n nous allons chercher \u00e0 comprendre ", "start": 152.44, "duration": 3.2}, {"text": " ce parcours sans faute. ", "start": 155.8, "duration": 1.72}, {"text": " Nicolas Baverez, ", "start": 157.68, "duration": 1.2}, {"text": " vous \u00eates avocat, ", "start": 159.04, "duration": 1.4}, {"text": " politologue, \n chroniqueur au Point et au Figaro. ", "start": 160.6, "duration": 4.52}, {"text": " Jean-Claude Casanova, ", "start": 165.28, "duration": 2.16}, {"text": " vous \u00eates \u00e9conomiste, \n professeur des Universit\u00e9s ", "start": 167.6, "duration": 3.2}, {"text": " et directeur \n de la revue Commentaire. ", "start": 170.96, "duration": 2.28}, {"text": " Sylvie Bermann, ", "start": 173.4, "duration": 1.68}, {"text": " vous \u00eates ambassadrice de France ", "start": 175.24, "duration": 2.12}, {"text": " et vous avez occup\u00e9 quelques-uns ", "start": 177.52, "duration": 2.12}, {"text": " des plus beaux postes \n diplomatiques. ", "start": 179.8, "duration": 2.52}, {"text": " Pierre Lellouche, ", "start": 182.48, "duration": 1.36}, {"text": " vous \u00eates ancien ministre, \n essayiste. ", "start": 184.0, "duration": 2.24}, {"text": " Pierre Manent, ", "start": 186.4, "duration": 0.96}, {"text": " vous \u00eates philosophe. \n Vous avez \u00e9t\u00e9 l'assistant ", "start": 187.52, "duration": 2.96}, {"text": " de Raymond Aron \n au Coll\u00e8ge de France. ", "start": 190.64, "duration": 2.24}, {"text": " ... ", "start": 193.04, "duration": 8.08}, {"text": " Pour Raymond Aron, ", "start": 201.28, "duration": 1.76}, {"text": " vous venez de le lire : \n \"La diplomatie ", "start": 203.2, "duration": 2.16}, {"text": " \"des Etats d\u00e9mocratiques \n ob\u00e9it \u00e0 d'autres r\u00e8gles ", "start": 205.52, "duration": 2.8}, {"text": " \"que la diplomatie \n des Etats totalitaires.\" ", "start": 208.48, "duration": 2.6}, {"text": " Hors de tout manich\u00e9isme \n id\u00e9ologique, ", "start": 211.24, "duration": 3.08}, {"text": " d\u00e9mocratie et totalitarisme \n s'opposent radicalement. ", "start": 214.48, "duration": 3.04}, {"text": " D'o\u00f9 lui vient \n cette sagacit\u00e9 politique ", "start": 217.68, "duration": 2.76}, {"text": " plut\u00f4t qu'\u00e0 son \u00e9poque, \n l'air du temps ", "start": 220.6, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e9pousait plut\u00f4t le romantisme \n sartrien de la violence ? ", "start": 224.24, "duration": 3.64}, {"text": " Dont on sait \u00e0 quel point ", "start": 228.04, "duration": 1.4}, {"text": " il contribua \n au brouillage de l'Histoire. ", "start": 229.6, "duration": 2.52}, {"text": " Nicolas Baverez. ", "start": 232.28, "duration": 2.52}, {"text": " -Ce qui est assez extraordinaire \n chez Aron, c'est trois choses. ", "start": 234.96, "duration": 3.64}, {"text": " D'abord, une oeuvre qui est immense ", "start": 238.76, "duration": 2.28}, {"text": " et qui traverse les fronti\u00e8res \n des disciplines, ", "start": 241.2, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 la fois philosophiques, \n historiques, ", "start": 244.48, "duration": 2.2}, {"text": " une oeuvre de relations \n internationales, ", "start": 246.84, "duration": 2.28}, {"text": " de strat\u00e9gie et de sociologie. ", "start": 249.28, "duration": 1.68}, {"text": " Et il y a ce que vous avez rappel\u00e9. ", "start": 251.12, "duration": 1.88}, {"text": " C'est quelqu'un qui ne s'est \n pratiquement jamais tromp\u00e9, ", "start": 253.16, "duration": 3.36}, {"text": " qui a toujours \u00e9t\u00e9 \n du c\u00f4t\u00e9 de la libert\u00e9. ", "start": 256.68, "duration": 2.32}, {"text": " Pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question, \n c'est quelqu'un ", "start": 259.16, "duration": 3.56}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement courageux \n et qui a pay\u00e9 durement ses choix. ", "start": 262.88, "duration": 4.44}, {"text": " Pourquoi a-t-il compris \n beaucoup mieux que d'autres ", "start": 267.48, "duration": 3.08}, {"text": " l'histoire du 20e si\u00e8cle ? ", "start": 270.72, "duration": 1.52}, {"text": " C'est s\u00fbrement ", "start": 272.4, "duration": 1.16}, {"text": " le choc de ce qu'il a d\u00e9couvert\n en Allemagne avec le nazisme ", "start": 273.72, "duration": 4.32}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s important. ", "start": 278.2, "duration": 2.52}, {"text": " Il est all\u00e9 en Allemagne en 1930. ", "start": 280.88, "duration": 1.76}, {"text": " Il part socialiste, pacifiste. ", "start": 282.8, "duration": 1.96}, {"text": " Et il voit arriver ", "start": 284.92, "duration": 1.4}, {"text": " Hitler au pouvoir. ", "start": 286.48, "duration": 1.08}, {"text": " Et l\u00e0, il comprend d'embl\u00e9e ", "start": 287.72, "duration": 2.48}, {"text": " que ce qui est \n en train de se passer, ", "start": 290.36, "duration": 1.84}, {"text": " c'est quelque chose qui va faire \n basculer l'histoire de l'Europe. ", "start": 292.36, "duration": 4.24}, {"text": " Il est d'embl\u00e9e opposant au nazisme \n et il abandonne son pacifisme. ", "start": 296.76, "duration": 6.48}, {"text": " A partir \n de cette exp\u00e9rience fondatrice, ", "start": 303.4, "duration": 2.24}, {"text": " il d\u00e9couvre aussi la sociologie \n allemande de l'histoire ", "start": 305.8, "duration": 7.16}, {"text": " et il va concevoir \n \u00e0 partir de sa th\u00e8se ", "start": 313.12, "duration": 2.84}, {"text": " le syst\u00e8me intellectuel \n qui va ensuite le guider ", "start": 316.12, "duration": 3.0}, {"text": " et qui en fera le professeur ", "start": 319.28, "duration": 1.44}, {"text": " d'hygi\u00e8ne intellectuelle \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 320.88, "duration": 2.24}, {"text": " C'est-\u00e0-dire un syst\u00e8me \n o\u00f9 il s'agit d'abord ", "start": 323.28, "duration": 3.4}, {"text": " de regarder \n les faits comme ils sont, ", "start": 326.84, "duration": 3.24}, {"text": " de comprendre l'Histoire, \n de l'interpr\u00e9ter ", "start": 330.24, "duration": 3.32}, {"text": " et de s'engager dans l'action. ", "start": 333.72, "duration": 2.2}, {"text": " Ce sera ensuite la fameuse position \n du spectateur engag\u00e9. ", "start": 336.08, "duration": 3.6}, {"text": " C'est ce qu'il a utilis\u00e9 \n face \u00e0 Hitler ", "start": 339.84, "duration": 2.68}, {"text": " et c'est pour \u00e7a \n qu'il a \u00e9t\u00e9 anti-Munichois, ", "start": 342.68, "duration": 2.76}, {"text": " qu'il s'est retrouv\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s \n du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Londres ", "start": 345.6, "duration": 3.28}, {"text": " et c'est aussi pourquoi, ", "start": 349.04, "duration": 1.32}, {"text": " contrairement \u00e0 l'essentiel \n de l'intelligentsia fran\u00e7aise, ", "start": 350.52, "duration": 3.4}, {"text": " il est le seul avec Andr\u00e9 Malraux, \n dans les grands intellectuels, ", "start": 354.08, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e0 \u00eatre d'embl\u00e9e, au moment \n o\u00f9 la guerre froide se noue, ", "start": 358.56, "duration": 3.08}, {"text": " c'est-\u00e0-dire 46-47, ", "start": 361.8, "duration": 2.36}, {"text": " il est le seul \n \u00e0 \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de la libert\u00e9. ", "start": 364.32, "duration": 5.16}, {"text": " -Vous \u00eates tous d'accord ? \n Il ne s'est jamais tromp\u00e9 ? ", "start": 369.64, "duration": 3.16}, {"text": " Jean-Claude Casanova ? \n\n -Compar\u00e9 \u00e0 Malraux, ", "start": 372.96, "duration": 2.72}, {"text": " il ne s'est jamais tromp\u00e9. \n Malraux ne devient raisonnable ", "start": 375.84, "duration": 3.16}, {"text": " que dans la derni\u00e8re \n partie de sa vie. ", "start": 379.16, "duration": 1.96}, {"text": " Par exemple, Malraux approuve \n le pacte germano-sovi\u00e9tique, ", "start": 381.28, "duration": 4.0}, {"text": " ce qui est quand m\u00eame discutable. ", "start": 385.44, "duration": 2.08}, {"text": " Mais sur les grandes \n questions politiques, non, ", "start": 387.68, "duration": 3.08}, {"text": " Aron ne s'est jamais tromp\u00e9. ", "start": 390.92, "duration": 1.8}, {"text": " Et m\u00eame, il ne s'est jamais tromp\u00e9 \n avant les autres. ", "start": 392.88, "duration": 3.0}, {"text": " Par exemple, sur la n\u00e9cessit\u00e9 \n de l'ind\u00e9pendance de l'Alg\u00e9rie, ", "start": 396.04, "duration": 3.6}, {"text": " il l'a dit tr\u00e8s t\u00f4t, \n tr\u00e8s clairement et tr\u00e8s justement. ", "start": 399.8, "duration": 3.88}, {"text": " -Sylvie Bermann ? Pierre Lellouche ? ", "start": 403.84, "duration": 2.44}, {"text": " -Oui et en plus, \n il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s courageux.", "start": 406.44, "duration": 3.12}, {"text": " Comme l'a dit Nicolas Baverez, ", "start": 409.72, "duration": 1.84}, {"text": " la tendance \n \u00e9tait plut\u00f4t \u00e0 gauche \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 411.72, "duration": 2.76}, {"text": " pour ne pas dire gauchiste. ", "start": 414.64, "duration": 1.88}, {"text": " D'abord, le soutien \n \u00e0 l'Union sovi\u00e9tique ", "start": 416.68, "duration": 2.92}, {"text": " et puis \u00e9galement, au mao\u00efsme. ", "start": 419.76, "duration": 2.56}, {"text": " Dans son combat avec Sartre, ", "start": 422.48, "duration": 2.0}, {"text": " certains avaient dit : ", "start": 424.64, "duration": 2.8}, {"text": " \"Mieux vaut avoir tort avec Sartre ", "start": 427.6, "duration": 1.92}, {"text": " \"que d'avoir raison \n avec Raymond Aron.\" ", "start": 429.68, "duration": 2.4}, {"text": " Et tous les \u00e9tudiants \n en sciences politiques", "start": 432.24, "duration": 3.64}, {"text": " et ensuite, les diplomates, \n puisque je repr\u00e9sente ici aussi ", "start": 436.04, "duration": 3.2}, {"text": " la diplomatie, ", "start": 439.4, "duration": 1.56}, {"text": " ne sont pas n\u00e9s \n gaulliens ou aroniens, ", "start": 441.12, "duration": 2.36}, {"text": " mais le sont devenus \n de toute fa\u00e7on. ", "start": 443.64, "duration": 2.92}, {"text": " Parce qu'effectivement, ", "start": 446.72, "duration": 1.92}, {"text": " ce n'est non pas le monde \n tel qu'on le d\u00e9sire, ", "start": 448.8, "duration": 4.12}, {"text": " mais le monde tel qu'il est ", "start": 453.08, "duration": 1.96}, {"text": " et une analyse des situations \n \u00e0 partir de cela. ", "start": 455.2, "duration": 3.84}, {"text": " -Pierre Lellouche ? ", "start": 459.2, "duration": 1.2}, {"text": " -Moi, j'ai eu la chance ", "start": 460.56, "duration": 1.2}, {"text": " de le rencontrer. ", "start": 461.92, "duration": 1.92}, {"text": " Malheureusement, \n de fa\u00e7on trop courte, ", "start": 464.0, "duration": 2.32}, {"text": " c'\u00e9tait les quatre \n derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie. ", "start": 466.48, "duration": 2.56}, {"text": " Mais il a jou\u00e9 un r\u00f4le \n extr\u00eamement important dans ma vie. ", "start": 469.2, "duration": 2.96}, {"text": " Je revenais \n de mes \u00e9tudes aux Etats-Unis. ", "start": 472.32, "duration": 2.2}, {"text": " J'ai r\u00e9alis\u00e9 \n que personne ne voulait de moi. ", "start": 474.68, "duration": 2.32}, {"text": " Mon dipl\u00f4me am\u00e9ricain \n ne valait rien ", "start": 477.16, "duration": 1.96}, {"text": " et il fallait tout recommencer. \n Je n'avais pas envie de faire l'ENA. ", "start": 479.28, "duration": 3.6}, {"text": " Et il m'a pris avec lui \n \u00e0 la Maison des Sciences de l'Homme. ", "start": 483.04, "duration": 3.92}, {"text": " Il avait une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 formidable \n \u00e0 l'\u00e9gard d'un jeune. ", "start": 487.12, "duration": 3.92}, {"text": " Tous les mois, \n nous d\u00e9jeunions au R\u00e9camier. ", "start": 491.2, "duration": 2.84}, {"text": " et on parlait politique \n et politique internationale. ", "start": 494.2, "duration": 3.08}, {"text": " Ce que j'adorais chez lui, ", "start": 497.44, "duration": 1.64}, {"text": " c'\u00e9tait non seulement \n son go\u00fbt de la libert\u00e9 ", "start": 499.24, "duration": 2.76}, {"text": " et de la r\u00e9alit\u00e9 des faits, ", "start": 502.16, "duration": 2.04}, {"text": " mais surtout, \n l'extraordinaire clart\u00e9 de l'expos\u00e9. ", "start": 504.36, "duration": 4.52}, {"text": " C'est ce que \n nous r\u00eavons tous d'obtenir : ", "start": 509.04, "duration": 2.2}, {"text": " commencer sur une feuille blanche ", "start": 511.4, "duration": 1.88}, {"text": " et amener le lecteur \n \u00e0 une compr\u00e9hension des faits ", "start": 513.44, "duration": 2.8}, {"text": " et \u00e0 la bonne conclusion. ", "start": 516.4, "duration": 1.64}, {"text": " Et \u00e7a, il savait le faire \n d'une fa\u00e7on extraordinaire ", "start": 518.2, "duration": 3.32}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la richesse de sa formation. \n Philosophe, sociologue... ", "start": 521.68, "duration": 4.08}, {"text": " Je ne connaissais \n qu'une petite partie du Aron, celle ", "start": 525.92, "duration": 3.72}, {"text": " des arts nucl\u00e9aires \n et de la strat\u00e9gie ", "start": 529.8, "duration": 2.08}, {"text": " o\u00f9 il \u00e9galait \n les plus grands aux Etats-Unis, ", "start": 532.04, "duration": 2.4}, {"text": " Bernard Brodie, etc., \n l'un des p\u00e8res de ce qu'a \u00e9t\u00e9 ", "start": 534.6, "duration": 2.64}, {"text": " la doctrine de la dissuasion, ", "start": 537.4, "duration": 1.6}, {"text": " de la n\u00e9gociation ", "start": 539.16, "duration": 1.6}, {"text": " sur les armes strat\u00e9giques. ", "start": 540.92, "duration": 1.6}, {"text": " Moi, il m'a tout appris. \n Ce que j'avais appris ", "start": 542.68, "duration": 2.48}, {"text": " aux Etats-Unis, color\u00e9 par Aron. ", "start": 545.32, "duration": 1.88}, {"text": " Il a donc jou\u00e9 un r\u00f4le \n tr\u00e8s important dans ma vie. ", "start": 547.36, "duration": 3.24}, {"text": " Il y a eu la cr\u00e9ation de l'IFRI, \n Jean-Claude s'en souvient. ", "start": 550.76, "duration": 3.08}, {"text": " Et puis apr\u00e8s, j'ai bifurqu\u00e9. \n Ce qu'il n'a jamais voulu faire lui ", "start": 554.0, "duration": 4.0}, {"text": " et c'\u00e9tait l'une \n de nos conversations. ", "start": 558.16, "duration": 2.2}, {"text": " Pourquoi \u00eatre \n seulement un spectateur ", "start": 560.52, "duration": 2.6}, {"text": " et pas un acteur de la politique ? \n Moi, j'ai bifurqu\u00e9. ", "start": 563.28, "duration": 3.16}, {"text": " -On va en parler. ", "start": 566.6, "duration": 1.16}, {"text": " Vous, Pierre Manent, \n vous l'avez connu ", "start": 567.92, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e9galement comme \u00e9tudiant, \n si je puis dire. ", "start": 570.84, "duration": 2.8}, {"text": " En tout cas, \n vous avez \u00e9t\u00e9 son assistant. ", "start": 573.8, "duration": 2.16}, {"text": " Qu'est-ce qui vous a conduit \n \u00e0 \u00eatre son assistant ? ", "start": 576.12, "duration": 2.64}, {"text": " C'est vous qui avez choisi \n ou c'est lui qui vous a choisi ? ", "start": 578.92, "duration": 3.92}, {"text": " -Je ne sais pas r\u00e9pondre \n directement \u00e0 votre question, ", "start": 585.2, "duration": 3.92}, {"text": " mais ce qui m'a frapp\u00e9 chez Aron \n et ce qui continue de me frapper, ", "start": 589.28, "duration": 6.8}, {"text": " c'est le s\u00e9rieux avec lequel \n il consid\u00e8re la politique. ", "start": 597.24, "duration": 3.4}, {"text": " Parce que contrairement \n \u00e0 ce qu'on pense, c'est tr\u00e8s rare. ", "start": 600.8, "duration": 3.52}, {"text": " Tout le monde \n a son avis sur la politique,", "start": 604.48, "duration": 2.36}, {"text": " s'enthousiasme pour ou contre, ", "start": 607.0, "duration": 1.88}, {"text": " mais les gens \n ne s'int\u00e9ressent pas v\u00e9ritablement ", "start": 609.04, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 ce dont il s'agit. \n Si vous prenez Sartre, ", "start": 612.12, "duration": 3.16}, {"text": " il a souvent dit n'importe quoi ", "start": 615.44, "duration": 2.0}, {"text": " avec plus ou moins de brio,\n parce que lui ", "start": 617.6, "duration": 2.6}, {"text": " ne s'est jamais vraiment \n int\u00e9ress\u00e9 aux questions politiques. ", "start": 620.36, "duration": 3.4}, {"text": " Il prenait des positions ", "start": 623.92, "duration": 2.12}, {"text": " qui d\u00e9duisaient d'une certaine \n philosophie morale g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 626.2, "duration": 4.84}, {"text": " d'une certaine m\u00e9taphysique, ", "start": 631.2, "duration": 2.32}, {"text": " mais la chose politique \n ne l'int\u00e9ressait pas. ", "start": 633.68, "duration": 2.6}, {"text": " Aron, ", "start": 636.44, "duration": 1.6}, {"text": " depuis le d\u00e9but, \n il a regard\u00e9 avec une attention", "start": 638.2, "duration": 4.08}, {"text": " et une humilit\u00e9 extr\u00eame \n de quoi il s'agissait. ", "start": 642.44, "duration": 4.2}, {"text": " Et donc, il nous donne \u00e0 sentir ", "start": 646.8, "duration": 2.56}, {"text": " le caract\u00e8re d\u00e9terminant \n de la chose politique. ", "start": 649.52, "duration": 4.28}, {"text": " C'est quelque chose qu'Aron ", "start": 653.96, "duration": 2.08}, {"text": " a en commun avec \n les grands philosophes politiques ", "start": 656.2, "duration": 3.4}, {"text": " et avec les Grecs : ", "start": 659.76, "duration": 1.48}, {"text": " ce qui donne forme \u00e0 la vie commune, \n c'est d'abord la chose politique. ", "start": 661.4, "duration": 3.76}, {"text": " Et la chose politique ", "start": 665.32, "duration": 1.8}, {"text": " a sa propre noblesse. ", "start": 667.28, "duration": 2.08}, {"text": " Les gens \n ont tendance \u00e0 faire tomber ", "start": 669.52, "duration": 2.36}, {"text": " la morale sur la politique.\n Mais il y a une morale ", "start": 672.04, "duration": 3.0}, {"text": " de la politique qui est, ", "start": 675.2, "duration": 2.2}, {"text": " d'une certaine fa\u00e7on, \n l'une des plus difficiles,", "start": 677.56, "duration": 3.48}, {"text": " car le politique \n doit prendre en compte ", "start": 681.2, "duration": 2.24}, {"text": " des param\u00e8tres tr\u00e8s diff\u00e9rents. ", "start": 683.6, "duration": 1.96}, {"text": " -Comment \n le philosophe que vous \u00eates ", "start": 685.72, "duration": 1.96}, {"text": " explique-t-il cette relation intime ", "start": 687.84, "duration": 2.28}, {"text": " qu'il avait \n avec la chose politique ", "start": 690.28, "duration": 2.28}, {"text": " dont vous \u00eates en train de parler ? ", "start": 692.72, "duration": 1.96}, {"text": " -Je crois que \n c'\u00e9tait la passion du citoyen. ", "start": 694.84, "duration": 2.44}, {"text": " Il avait une passion de citoyen ", "start": 697.44, "duration": 5.52}, {"text": " et une impartialit\u00e9 de philosophe, ", "start": 703.12, "duration": 3.0}, {"text": " si vous voulez. ", "start": 706.28, "duration": 1.2}, {"text": " C'est la jonction des deux ", "start": 707.64, "duration": 1.52}, {"text": " entre la passion du citoyen \n et l'impartialit\u00e9 du philosophe", "start": 709.32, "duration": 4.6}, {"text": " qu'il r\u00e9ussissait \u00e0 combiner. ", "start": 714.08, "duration": 2.04}, {"text": " -Jean-Claude Casanova ? ", "start": 716.28, "duration": 1.6}, {"text": " -Tout se combine chez lui d\u00e8s lors \n qu'il choisit comme vocation ", "start": 718.04, "duration": 3.6}, {"text": " la r\u00e9flexion sur l'Histoire \n et que l'Histoire, ", "start": 721.8, "duration": 2.92}, {"text": " c'est \u00e0 la fois \n le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent ", "start": 724.88, "duration": 2.12}, {"text": " et que le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent ", "start": 727.16, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9terminent la fa\u00e7on \n dont on voit l'avenir. ", "start": 728.88, "duration": 2.6}, {"text": " Il fait deux choses \n tr\u00e8s importantes en politique, ", "start": 731.64, "duration": 3.08}, {"text": " c'est qu'il ne cesse pas d'\u00e9tudier \n de 1933 \u00e0 la fin de sa vie. ", "start": 734.88, "duration": 3.76}, {"text": " Il a \u00e9tudi\u00e9 \n toutes les grandes questions ", "start": 738.8, "duration": 2.48}, {"text": " n\u00e9cessaires au jugement politique. \n Il pouvait parler de la balance ", "start": 741.44, "duration": 3.76}, {"text": " des paiements \n et des taux de change flexibles", "start": 745.36, "duration": 2.4}, {"text": " comme de la dissuasion nucl\u00e9aire, ", "start": 747.92, "duration": 2.08}, {"text": " du syst\u00e8me international \n ou de l'Union sovi\u00e9tique. ", "start": 750.16, "duration": 2.76}, {"text": " Et en deuxi\u00e8me lieu, ", "start": 753.08, "duration": 1.56}, {"text": " il avait une caract\u00e9ristique \n tr\u00e8s importante ", "start": 754.8, "duration": 2.88}, {"text": " qui lui venait \n d'un incident de jeunesse. ", "start": 757.84, "duration": 2.48}, {"text": " Quand il critiquait \n une position politique, ", "start": 760.48, "duration": 2.88}, {"text": " il disait en m\u00eame temps ", "start": 763.52, "duration": 2.16}, {"text": " ce qu'il serait n\u00e9cessaire\n ou possible de faire. ", "start": 765.84, "duration": 2.64}, {"text": " C'est-\u00e0-dire \n que ses critiques \u00e9taient toujours ", "start": 768.64, "duration": 3.12}, {"text": " accompagn\u00e9es \n des autres voies possibles ", "start": 771.92, "duration": 3.56}, {"text": " qui lui semblaient plus judicieuses \n ou plus raisonnables. ", "start": 775.64, "duration": 3.16}, {"text": " -Nicolas Baverez ? ", "start": 778.96, "duration": 1.44}, {"text": " -Pour prolonger \n ce qu'a dit Jean-Claude Casanova,", "start": 780.56, "duration": 2.8}, {"text": " quand il \u00e9tait en Allemagne,\n il est revenu ", "start": 783.52, "duration": 2.88}, {"text": " et par l'interm\u00e9diaire \n du fr\u00e8re d'un de ses amis, ", "start": 786.56, "duration": 2.68}, {"text": " il a eu rendez-vous avec M. Paganon, ", "start": 789.4, "duration": 2.0}, {"text": " sous-secr\u00e9taire d'Etat \n aux Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 791.56, "duration": 2.8}, {"text": " qui l'a interrog\u00e9 sur l'Allemagne. ", "start": 794.52, "duration": 1.92}, {"text": " Il a fait un super expos\u00e9 \n sur la situation de l'Allemagne. ", "start": 796.6, "duration": 3.04}, {"text": " Puis, M. Paganon, \n qui n'\u00e9tait pas un aigle politique, ", "start": 799.8, "duration": 3.24}, {"text": " lui a dit : ", "start": 803.2, "duration": 1.16}, {"text": " \"A ma place, \n qu'est-ce que vous feriez ?\" ", "start": 804.52, "duration": 2.44}, {"text": " Et l\u00e0, il s'est retrouv\u00e9 coi. ", "start": 807.12, "duration": 1.84}, {"text": " Il a toujours retenu \u00e7a ", "start": 809.12, "duration": 1.44}, {"text": " avec l'id\u00e9e que \n lorsqu'on parle de politique, ", "start": 810.72, "duration": 3.12}, {"text": " il faut... \n ce qui a \u00e9t\u00e9 dit, c'est-\u00e0-dire, ", "start": 814.0, "duration": 4.48}, {"text": " il faut analyser les faits,\n la situation, ", "start": 818.64, "duration": 2.2}, {"text": " mais ensuite, se mettre \u00e0 la place ", "start": 821.0, "duration": 2.0}, {"text": " des acteurs. Et effectivement, ", "start": 823.16, "duration": 2.12}, {"text": " chez Aron, il y a cette rencontre \n entre un vrai projet intellectuel ", "start": 825.44, "duration": 4.12}, {"text": " qui \u00e9tait d'analyser, \n de comprendre l'Histoire, ", "start": 829.72, "duration": 4.0}, {"text": " tel qu'elle se fait, ", "start": 833.88, "duration": 1.32}, {"text": " en en prenant en compte \n toutes les dimensions, \u00e9conomiques, ", "start": 835.36, "duration": 3.6}, {"text": " strat\u00e9giques, politiques, ", "start": 839.12, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e9videmment, mais aussi de comprendre \n du point de vue des acteurs ", "start": 841.4, "duration": 3.92}, {"text": " et de s'engager ensuite. \n Donc, de prendre ", "start": 845.48, "duration": 2.28}, {"text": " le risque de l'engagement. ", "start": 847.92, "duration": 1.84}, {"text": " -Oui, Pierre Lellouche ? ", "start": 849.92, "duration": 1.36}, {"text": " -Oui, mais de s'engager, \n sans aller ", "start": 851.44, "duration": 2.12}, {"text": " jusque dans l'action politique. \n Je me souviens d'une conversation ", "start": 853.72, "duration": 4.04}, {"text": " o\u00f9 je lui disais, avec beaucoup \n d'admiration dans les yeux : ", "start": 857.92, "duration": 3.72}, {"text": " \"Mais pourquoi vous \u00eates-vous \n content\u00e9 d'un r\u00f4le engag\u00e9, ", "start": 861.8, "duration": 4.24}, {"text": " \"mais de spectateur, \n de commentateur.\" ", "start": 866.2, "duration": 2.92}, {"text": " J'ai cit\u00e9 Kissinger. \n \"Pourquoi n'\u00eates-vous pas devenu ", "start": 869.28, "duration": 3.56}, {"text": " \"le Kissinger de la France ?\" ", "start": 873.0, "duration": 2.76}, {"text": " On aurait eu besoin ", "start": 875.92, "duration": 1.76}, {"text": " de cela en France. ", "start": 877.84, "duration": 1.64}, {"text": " Dieu sait que... ", "start": 879.64, "duration": 1.36}, {"text": " Je ne vais pas faire de mauvais \n commentaires sur le pr\u00e9sent, mais... ", "start": 881.16, "duration": 4.2}, {"text": " Et l\u00e0, il me dit : ", "start": 885.52, "duration": 0.84}, {"text": " \"Ah non, ce sont deux choses \n tr\u00e8s diff\u00e9rentes que l'analyse ", "start": 886.52, "duration": 3.32}, {"text": " \"et l'action.\" ", "start": 890.0, "duration": 1.28}, {"text": " Et en me disant, \n je sentais quand m\u00eame dans ses yeux ", "start": 891.44, "duration": 3.52}, {"text": " le regret. \n C'est-\u00e0-dire qu'il y a l'action, ", "start": 895.12, "duration": 2.6}, {"text": " mais c'est l'action des id\u00e9es, \n pas rentrer dans l'ar\u00e8ne politique ", "start": 897.88, "duration": 4.36}, {"text": " et se colleter \n avec toute la difficult\u00e9 ", "start": 902.4, "duration": 2.6}, {"text": " de l'action politique, \n celle qu'on apprend ", "start": 905.16, "duration": 2.68}, {"text": " dans l'ar\u00e8ne, \n et qu'on r\u00e9alise la difficult\u00e9 ", "start": 908.0, "duration": 2.64}, {"text": " d'aller du point A au point B. \n Mais il savait donner les moyens ", "start": 910.8, "duration": 3.2}, {"text": " d'action aux politiques. Apr\u00e8s, ", "start": 914.16, "duration": 1.96}, {"text": " il fallait \u00eatre \u00e9cout\u00e9. ", "start": 916.28, "duration": 1.28}, {"text": " Il n'a jamais voulu \n d'un r\u00f4le actif de conseiller. ", "start": 917.72, "duration": 2.68}, {"text": " Au d\u00e9but, vous disiez qu'il avait \n \u00e9t\u00e9 le conseiller du pr\u00e9sident ", "start": 920.56, "duration": 3.72}, {"text": " ou du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 924.44, "duration": 1.84}, {"text": " Je parle sous le contr\u00f4le... ", "start": 926.44, "duration": 1.52}, {"text": " -Il a influenc\u00e9 de Gaulle \n sur l'Alliance atlantique. ", "start": 928.12, "duration": 2.92}, {"text": " On en a des preuves. \n\n -Au moment du RPF, oui. ", "start": 931.2, "duration": 2.76}, {"text": " -Mais il n'a pas \u00e9t\u00e9 \n au quotidien \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s ", "start": 934.12, "duration": 2.28}, {"text": " sur ces dossiers-l\u00e0. \n\n -Non. ", "start": 936.56, "duration": 1.72}, {"text": " -Pierre Manent, \n je vous laisse la parole, ", "start": 938.44, "duration": 2.28}, {"text": " mais j'aimerais \n que vous prolongiez le d\u00e9bat. ", "start": 940.88, "duration": 2.68}, {"text": " Dans cette \u00e9mission, \n on va faire des allers-retours ", "start": 943.72, "duration": 2.96}, {"text": " entre Raymond Aron et son si\u00e8cle \n et le si\u00e8cle d'aujourd'hui. ", "start": 946.84, "duration": 3.6}, {"text": " La question \n que je voudrais vous poser, ", "start": 950.6, "duration": 2.32}, {"text": " et vous r\u00e9pondrez par ailleurs \n \u00e0 cette dissociation ", "start": 953.08, "duration": 3.36}, {"text": " entre l'action et la pens\u00e9e, ", "start": 956.6, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 son \u00e9poque, d\u00e9j\u00e0, \n Andr\u00e9 Malraux et Jorge Semprun ", "start": 959.32, "duration": 3.84}, {"text": " pointaient la menace islamiste ", "start": 963.32, "duration": 2.16}, {"text": " et Jorge Semprun disait m\u00eame ", "start": 965.64, "duration": 2.92}, {"text": " d\u00e8s les ann\u00e9es 60 qu'il s'agissait ", "start": 968.72, "duration": 2.52}, {"text": " \"d'un totalitarisme vert\" ", "start": 971.4, "duration": 2.48}, {"text": " qu'il mettait \u00e0 l'\u00e9gal \n du stalinisme et du fascisme. ", "start": 974.04, "duration": 3.0}, {"text": " Qu'en aurait pens\u00e9 Aron, ", "start": 977.2, "duration": 1.48}, {"text": " qui int\u00e9grait dans sa pens\u00e9e, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 ", "start": 978.84, "duration": 3.72}, {"text": " par Jean-Claude Casanova \n et Nicolas Baverez, ", "start": 982.72, "duration": 3.4}, {"text": " un spectre tr\u00e8s large \n de connaissances, ", "start": 986.28, "duration": 2.68}, {"text": " notamment religieuses, \n \u00e9conomiques et sociologiques ? ", "start": 989.12, "duration": 3.64}, {"text": " -Je vais vous r\u00e9pondre \n tout de suite ", "start": 992.92, "duration": 2.24}, {"text": " que je ne peux pas vous r\u00e9pondre. ", "start": 995.32, "duration": 2.04}, {"text": " Je ne sais pas ce qu'Aron dirait. ", "start": 997.52, "duration": 3.12}, {"text": " Ce dont je me souviens, \n c'est que dans les premi\u00e8res pages ", "start": 1000.8, "duration": 4.24}, {"text": " d'un texte particuli\u00e8rement \n int\u00e9ressant d'Aron des ann\u00e9es 60, ", "start": 1005.2, "duration": 4.52}, {"text": " \"L'Aube de l'histoire universelle\", ", "start": 1009.88, "duration": 2.12}, {"text": " il dit que finalement, \n ce qui s\u00e9pare le plus les hommes, ", "start": 1012.16, "duration": 3.56}, {"text": " c'est peut-\u00eatre l'id\u00e9e \n qu'ils se font les uns les autres", "start": 1015.88, "duration": 3.64}, {"text": " du sacr\u00e9. ", "start": 1019.68, "duration": 1.16}, {"text": " Il ne commente pas au-del\u00e0, ", "start": 1022.16, "duration": 3.08}, {"text": " mais on peut penser ", "start": 1025.4, "duration": 3.48}, {"text": " que d\u00e8s ce moment-l\u00e0, \n en quelque sorte, ", "start": 1029.04, "duration": 2.2}, {"text": " il envisageait \n les distances entre les formes ", "start": 1031.4, "duration": 3.52}, {"text": " de vie collectives. Apr\u00e8s tout,\n c'\u00e9tait un grand lecteur ", "start": 1035.08, "duration": 3.76}, {"text": " de Weber \n qui a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9 ", "start": 1039.0, "duration": 4.32}, {"text": " au r\u00f4le des grandes religions \n dans la mise en forme ", "start": 1043.48, "duration": 4.72}, {"text": " des vies humaines. ", "start": 1048.36, "duration": 1.68}, {"text": " Donc, je pense que les circonstances \n l'auraient conduit \u00e0 s'y int\u00e9resser. ", "start": 1050.2, "duration": 5.0}, {"text": " Mais quant \u00e0 imaginer \n ce qu'il en aurait dit, ", "start": 1055.36, "duration": 4.2}, {"text": " je ne sais pas. \n Je ne suis pas s\u00fbr", "start": 1059.72, "duration": 2.68}, {"text": " qu'il aurait sp\u00e9cialement appr\u00e9ci\u00e9 ", "start": 1062.56, "duration": 2.04}, {"text": " l'utilisation du terme \n de \"totalitarisme\" ", "start": 1064.76, "duration": 2.52}, {"text": " pour d\u00e9finir les probl\u00e8mes \n qui se posent \u00e0 nous avec l'islam. ", "start": 1067.44, "duration": 3.32}, {"text": " Mais \u00e7a...\n\n -Vous vouliez dire un mot ", "start": 1070.92, "duration": 1.88}, {"text": " sur la dissociation ", "start": 1072.96, "duration": 1.84}, {"text": " entre praxis et... ", "start": 1074.96, "duration": 1.8}, {"text": " -Oui. ", "start": 1076.92, "duration": 1.56}, {"text": " Bien s\u00fbr, \n il n'est pas pass\u00e9 dans l'action, ", "start": 1078.64, "duration": 2.52}, {"text": " mais il avait sur la politique \n le point de vue de l'action. ", "start": 1081.32, "duration": 3.4}, {"text": " Il consid\u00e9rait que la politique, ", "start": 1084.88, "duration": 1.96}, {"text": " c'\u00e9tait d'abord \n des hommes agissants. ", "start": 1087.0, "duration": 2.08}, {"text": " D'o\u00f9 l'importance \n qu'il accordait au commandement. ", "start": 1089.24, "duration": 2.92}, {"text": " Cela m'a frapp\u00e9 lors de la th\u00e8se ", "start": 1092.32, "duration": 2.6}, {"text": " d'un de mes \u00e9tudiants \n qui rassemblait des \u00e9l\u00e9ments", "start": 1095.08, "duration": 3.2}, {"text": " sur la politique d'Aron. ", "start": 1098.44, "duration": 1.76}, {"text": " J'ai mesur\u00e9 \u00e0 quel point \n la notion de commandement ", "start": 1100.36, "duration": 3.12}, {"text": " est fr\u00e9quente dans l'oeuvre d'Aron. ", "start": 1103.64, "duration": 2.36}, {"text": " Or, cette notion \n a compl\u00e8tement disparu", "start": 1106.16, "duration": 2.64}, {"text": " de la compr\u00e9hension \n de la chose politique.", "start": 1108.96, "duration": 2.44}, {"text": " La d\u00e9mocratie ne s'int\u00e9resse \n qu'\u00e0 l'ob\u00e9issance \u00e0 la loi, ", "start": 1111.56, "duration": 3.08}, {"text": " l'ob\u00e9issance l\u00e9gitime, ", "start": 1114.8, "duration": 1.4}, {"text": " mais que la politique soit faite \n par des hommes qui commandent ", "start": 1116.36, "duration": 3.6}, {"text": " et qu'elle soit d\u00e9termin\u00e9e\n par ceux qui commandent ", "start": 1120.12, "duration": 3.36}, {"text": " et par le style de leur \n commandement, c'est son expression, ", "start": 1123.64, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e7a, c'est quelque chose \n de sp\u00e9cifique ", "start": 1127.12, "duration": 2.32}, {"text": " et c'est une des raisons \n pour laquelle ", "start": 1129.6, "duration": 2.36}, {"text": " il est si p\u00e9n\u00e9trant \n sur la chose politique. ", "start": 1132.12, "duration": 2.68}, {"text": " -On revient \n au fondamentalisme vert ? ", "start": 1134.96, "duration": 2.36}, {"text": " -Pour poursuivre ce que dit Pierre, \n voici une anecdote. ", "start": 1137.48, "duration": 3.44}, {"text": " En novembre 1954, j'\u00e9tais \u00e9tudiant \n et j'ai demand\u00e9 \u00e0 Aron ", "start": 1141.08, "duration": 4.68}, {"text": " son avis sur un livre. \n Et il m'a dit : ", "start": 1145.92, "duration": 2.16}, {"text": " \"Les livres de professeurs \n sont parfois utiles ", "start": 1148.24, "duration": 2.84}, {"text": " \"pour pr\u00e9parer les examens, \n mais si l'on s'int\u00e9resse ", "start": 1151.24, "duration": 3.08}, {"text": " \"\u00e0 la politique, \n il y a deux livres essentiels : ", "start": 1154.48, "duration": 2.48}, {"text": " \"\"La Guerre du P\u00e9loponn\u00e8se\" ", "start": 1157.12, "duration": 1.52}, {"text": " \"de Thucydide \n et \"La Politique\", d'Aristote.\" ", "start": 1158.8, "duration": 3.2}, {"text": " Et si je me r\u00e9f\u00e8re \u00e0 ces deux livres ", "start": 1162.16, "duration": 1.8}, {"text": " et la citation d'Aron \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9e, ", "start": 1164.12, "duration": 2.44}, {"text": " Aron trouverait \n parfaitement idiot aujourd'hui ", "start": 1166.72, "duration": 2.64}, {"text": " de consid\u00e9rer \n que les diff\u00e9rences", "start": 1169.52, "duration": 2.12}, {"text": " de r\u00e9gimes n'ont pas d'importance ", "start": 1171.8, "duration": 1.84}, {"text": " et que les Etats ", "start": 1173.8, "duration": 1.92}, {"text": " sont des monstres froids \n qui ont entre eux ", "start": 1175.88, "duration": 2.32}, {"text": " des rapports myst\u00e9rieux ", "start": 1178.36, "duration": 1.36}, {"text": " que ne comprennent \n que les r\u00e9alistes. ", "start": 1179.88, "duration": 2.08}, {"text": " En fait, la diff\u00e9rence entre Poutine ", "start": 1182.12, "duration": 2.64}, {"text": " et l'Occident, c'est que la nature \n du r\u00e9gime politique russe ", "start": 1184.92, "duration": 3.24}, {"text": " est fondamentalement diff\u00e9rente ", "start": 1188.32, "duration": 1.84}, {"text": " des d\u00e9mocraties. \n Et la diff\u00e9rence qui se pose ", "start": 1190.32, "duration": 2.44}, {"text": " dans le Moyen-Orient, c'est que \n l'islam est en situation complexe ", "start": 1192.92, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard de l'Occident ", "start": 1196.72, "duration": 2.0}, {"text": " dans lequel le ressentiment \n se m\u00eale \u00e0 d'autres. ", "start": 1198.88, "duration": 3.44}, {"text": " Comprendre la politique, ", "start": 1202.48, "duration": 1.4}, {"text": " c'est r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la nature \n des r\u00e9gimes politiques, ", "start": 1204.04, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 la diff\u00e9rence entre les religions, ", "start": 1207.0, "duration": 2.32}, {"text": " aux id\u00e9es des hommes. ", "start": 1209.48, "duration": 1.32}, {"text": " -Oui, Nicolas Baverez. ", "start": 1210.96, "duration": 1.64}, {"text": " -Il y a un \u00e9v\u00e9nement \n sur lequel Aron s'est prononc\u00e9", "start": 1212.76, "duration": 4.52}, {"text": " et qui montrait qu'il a bien compris \n la dimension religieuse, ", "start": 1217.44, "duration": 4.0}, {"text": " c'est la r\u00e9volution iranienne de 79. ", "start": 1221.6, "duration": 2.12}, {"text": " A l'\u00e9poque, \n beaucoup de gens ont pens\u00e9 ", "start": 1223.88, "duration": 2.04}, {"text": " que c'\u00e9tait la suite \n de la pouss\u00e9e de l'Union sovi\u00e9tique. ", "start": 1226.08, "duration": 3.08}, {"text": " Et lui n'a pas du tout adh\u00e9r\u00e9 ", "start": 1229.32, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 cette analyse. \n Il a bien vu que c'\u00e9tait ", "start": 1233.08, "duration": 3.2}, {"text": " une r\u00e9volution religieuse. ", "start": 1236.44, "duration": 1.76}, {"text": " Aron a toujours bien fait la... ", "start": 1238.36, "duration": 2.48}, {"text": " A cette occasion, le d\u00e9part \n dans les id\u00e9ologies totalitaires. ", "start": 1241.0, "duration": 5.08}, {"text": " Il avait utilis\u00e9, \n notamment \u00e0 Londres, ", "start": 1246.24, "duration": 2.36}, {"text": " la notion de \n \"religions s\u00e9culi\u00e8res\", ", "start": 1248.76, "duration": 2.08}, {"text": " parce que c'\u00e9tait \n la dimension de la foi,", "start": 1251.0, "duration": 2.28}, {"text": " la d\u00e9ification \n de la race ou de la classe. ", "start": 1253.44, "duration": 2.32}, {"text": " Mais il a toujours \n bien fait la diff\u00e9rence ", "start": 1255.92, "duration": 2.48}, {"text": " entre les religions s\u00e9culi\u00e8res \n et les religions r\u00e9guli\u00e8res. ", "start": 1258.56, "duration": 3.36}, {"text": " Il n'a jamais avanc\u00e9 l'id\u00e9e \n que les religions r\u00e9guli\u00e8res ", "start": 1262.08, "duration": 4.12}, {"text": " n'auraient plus de poids \n dans la politique. ", "start": 1266.36, "duration": 2.56}, {"text": " De toute mani\u00e8re, ", "start": 1269.08, "duration": 1.72}, {"text": " il y a un autre \n dossier international ", "start": 1270.96, "duration": 2.16}, {"text": " sur lequel il avait \u00e9crit \n et il l'avait \u00e9videmment per\u00e7u, ", "start": 1273.28, "duration": 4.16}, {"text": " c'est le Moyen-Orient ", "start": 1277.6, "duration": 1.92}, {"text": " sur lequel on ne peut pas, ", "start": 1279.68, "duration": 2.0}, {"text": " et on le voit aujourd'hui, \n il n'y a pas d'analyse possible ", "start": 1281.84, "duration": 3.68}, {"text": " ni de construction de solution \n sans prendre en compte ", "start": 1285.68, "duration": 2.84}, {"text": " le fait religieux, \u00e9videmment. ", "start": 1288.68, "duration": 3.08}, {"text": " -Sylvie Bermann, avec vous, ", "start": 1291.92, "duration": 1.84}, {"text": " voyons un aspect diplomatique. ", "start": 1293.92, "duration": 2.68}, {"text": " Aron a dit dans \"Guerre et Paix\" ", "start": 1296.76, "duration": 2.48}, {"text": " que le d\u00e9clin historique \n des nations europ\u00e9ennes ", "start": 1299.4, "duration": 3.88}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9 \n par les guerres du 20e si\u00e8cle. ", "start": 1303.44, "duration": 4.12}, {"text": " Etes-vous d'accord avec jugement ? \n Et \u00e9tait-il pessimiste ", "start": 1307.72, "duration": 5.36}, {"text": " toute sa vie sur la possibilit\u00e9 ", "start": 1313.24, "duration": 3.28}, {"text": " que l'Europe devienne \n une Europe puissance ? ", "start": 1316.68, "duration": 3.36}, {"text": " -Pour l'Europe puissance, \n c'\u00e9tait un peu pr\u00e9matur\u00e9. ", "start": 1320.2, "duration": 4.24}, {"text": " Mais n\u00e9anmoins, \n il \u00e9tait profond\u00e9ment Europ\u00e9en. ", "start": 1324.6, "duration": 3.0}, {"text": " M\u00eame s'il croyait \n \u00e0 la souverainet\u00e9 des Etats, ", "start": 1327.76, "duration": 3.32}, {"text": " il pensait que l'Europe \n avait un r\u00f4le \u00e0 jouer. ", "start": 1331.24, "duration": 4.48}, {"text": " Maintenant, est-ce que les guerres \n du 20e si\u00e8cle qu'il a connues ", "start": 1335.88, "duration": 4.12}, {"text": " et qui sont les pires \n ont pr\u00e9cipit\u00e9 le d\u00e9clin ? ", "start": 1340.16, "duration": 2.6}, {"text": " Je crois qu'apr\u00e8s ces guerres, \n il y a eu l'espoir d'un renouveau.", "start": 1342.92, "duration": 4.72}, {"text": " Ce sont les Occidentaux \n qui ont cr\u00e9\u00e9 les Nations Unies, ", "start": 1347.8, "duration": 5.24}, {"text": " dont il parle assez peu, \n si je me souviens bien, ", "start": 1353.2, "duration": 3.52}, {"text": " puisqu'il croit essentiellement \n en la puissance des Etats ", "start": 1356.88, "duration": 4.16}, {"text": " et non pas \n \u00e0 une instance internationale. ", "start": 1361.2, "duration": 2.76}, {"text": " Et \u00e0 l'\u00e9poque, \n c'\u00e9tait la guerre froide ", "start": 1364.12, "duration": 2.68}, {"text": " et l'ONU \u00e9tait paralys\u00e9e \n comme elle est paralys\u00e9e ", "start": 1366.96, "duration": 3.44}, {"text": " aujourd'hui. ", "start": 1370.56, "duration": 1.16}, {"text": " Donc, effectivement, ", "start": 1371.88, "duration": 2.08}, {"text": " il croyait plut\u00f4t \n au r\u00f4le des nations. ", "start": 1374.12, "duration": 3.56}, {"text": " Mais encore une fois, \n ces guerres ont \u00e9t\u00e9 ravageuses", "start": 1377.84, "duration": 3.36}, {"text": " pour l'Europe, \n mais \u00e0 partir de l\u00e0, ", "start": 1381.36, "duration": 3.12}, {"text": " les Europ\u00e9ens ont voulu \n construire un autre syst\u00e8me, ", "start": 1384.64, "duration": 3.32}, {"text": " la r\u00e9conciliation ", "start": 1388.12, "duration": 1.2}, {"text": " avec l'Allemagne qu'il a soutenue\n et un syst\u00e8me europ\u00e9en. ", "start": 1389.48, "duration": 3.52}, {"text": " -Pierre Lellouche, \n vous allez r\u00e9pondre l\u00e0-dessus, ", "start": 1393.16, "duration": 2.88}, {"text": " mais prolongeons aussi la question \n sur ce d\u00e9clin de l'Europe. ", "start": 1396.2, "duration": 3.4}, {"text": " Est-ce qu'il faisait un lien \n entre d\u00e9clin de l'Europe ", "start": 1399.76, "duration": 2.84}, {"text": " et d\u00e9cadence de l'Occident ? ", "start": 1402.76, "duration": 2.68}, {"text": " Autrement dit, est-ce \n qu'il amarrait compl\u00e8tement l'Europe", "start": 1405.6, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 l'Occident ? ", "start": 1409.36, "duration": 1.52}, {"text": " -Compl\u00e8tement, oui. \n Il faut rappeler qu'il meurt ", "start": 1411.04, "duration": 2.84}, {"text": " un an avant \n la chute du mur de Berlin. ", "start": 1414.04, "duration": 2.04}, {"text": " Donc, le monde qu'il a comment\u00e9, \n c'est un autre monde. ", "start": 1416.24, "duration": 2.92}, {"text": " Je le regarde presque \n avec nostalgie ", "start": 1421.16, "duration": 2.12}, {"text": " par rapport \u00e0 ce que \n nous vivons aujourd'hui ", "start": 1423.44, "duration": 2.32}, {"text": " et aux chocs invraisemblables ", "start": 1425.92, "duration": 1.68}, {"text": " qui sont devant nous. ", "start": 1427.76, "duration": 1.48}, {"text": " Lui, il avait \u00e0 faire \u00e0 une Europe ", "start": 1429.4, "duration": 2.16}, {"text": " qui s'\u00e9tait suicid\u00e9e \n \u00e0 deux reprises au 20e si\u00e8cle. ", "start": 1431.72, "duration": 3.4}, {"text": " Il consid\u00e9rait \n avec beaucoup de r\u00e9alisme, ", "start": 1435.28, "duration": 3.56}, {"text": " contre Sartre, \n d'autres et les communistes, ", "start": 1439.0, "duration": 2.4}, {"text": " que la solution \u00e9tait \n de s'amarrer aux Etats-Unis, ", "start": 1441.56, "duration": 2.88}, {"text": " sinon l'Union sovi\u00e9tique \n prendrait tout le continent ", "start": 1444.6, "duration": 3.2}, {"text": " et qu'il fallait \u00e9viter \n la neutralisation de l'Allemagne. ", "start": 1447.96, "duration": 4.0}, {"text": " Donc, il prenait les choses r\u00e9elles. \n Rappelez-vous, ", "start": 1452.12, "duration": 3.04}, {"text": " le d\u00e9but des ann\u00e9es 80 est domin\u00e9 \n par l'affaire des euros-missiles. ", "start": 1455.32, "duration": 4.2}, {"text": " Si les Russes l'avaient emport\u00e9, \n l'Allemagne \u00e9tait neutralis\u00e9e. ", "start": 1459.68, "duration": 3.8}, {"text": " On a tenu bon jusqu'\u00e0 \n la chute du mur. L'Union sovi\u00e9tique ", "start": 1463.64, "duration": 3.56}, {"text": " se d\u00e9sagr\u00e8ge \n deux ans apr\u00e8s et l\u00e0, ", "start": 1467.36, "duration": 2.16}, {"text": " on bascule dans autre chose. ", "start": 1469.68, "duration": 1.52}, {"text": " Mais il n'est plus l\u00e0 \n pour le commenter. ", "start": 1471.36, "duration": 2.08}, {"text": " Cela veut dire que la mont\u00e9e \n de toutes sortes d'autres probl\u00e8mes ", "start": 1473.6, "duration": 4.4}, {"text": " comme l'islam qui \u00e9tait couvert ", "start": 1478.16, "duration": 2.4}, {"text": " par les empires pendant la guerre \n froide. Beaucoup de probl\u00e8mes ", "start": 1480.72, "duration": 4.12}, {"text": " que nous connaissons aujourd'hui \n avec le fameux sud global, ", "start": 1485.0, "duration": 3.24}, {"text": " la revendication, le r\u00e9visionnisme \n venu du sud, de l'islam ", "start": 1488.4, "duration": 3.16}, {"text": " et d'autre chose, n'existaient pas \n pendant la guerre froide. ", "start": 1491.72, "duration": 3.4}, {"text": " Il y avait deux empires. ", "start": 1495.28, "duration": 1.28}, {"text": " Lui, il disait carr\u00e9ment ", "start": 1496.72, "duration": 1.6}, {"text": " qu'il fallait tenir bon \n face \u00e0 l'Union sovi\u00e9tique. ", "start": 1498.48, "duration": 2.92}, {"text": " Il a d\u00e9fendu l'alliance \n avec les Etats-Unis ", "start": 1501.56, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 une \u00e9poque \n o\u00f9 \u00e7a n'\u00e9tait pas facile. ", "start": 1504.12, "duration": 2.04}, {"text": " De Gaulle essayait \n de d\u00e9gager des marges d'ind\u00e9pendance ", "start": 1506.32, "duration": 3.04}, {"text": " pour la diplomatie fran\u00e7aise \n entre les deux blocs ", "start": 1509.52, "duration": 3.0}, {"text": " et toute une partie \n de la classe politique fran\u00e7aise ", "start": 1512.68, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e9tait \u00e0 fond antiam\u00e9ricaine \n et plut\u00f4t prosovi\u00e9tique. ", "start": 1516.0, "duration": 3.6}, {"text": " Il a tenu ce discours de raison. \n\n -Nicolas Baverez ? ", "start": 1519.76, "duration": 3.0}, {"text": " -Vous \u00eates d'accord avec \u00e7a ? \n\n -Oui. ", "start": 1522.92, "duration": 2.24}, {"text": " Dans \"L'Opium des intellectuels\",\n Aron montre bien que l'Occident ", "start": 1525.32, "duration": 3.72}, {"text": " est indissociable \n de deux id\u00e9es qui lui sont ch\u00e8res,", "start": 1529.2, "duration": 2.88}, {"text": " l'id\u00e9e de la libert\u00e9 \n et l'id\u00e9e de la raison. ", "start": 1532.24, "duration": 2.44}, {"text": " C'est quand l'Occident \n se brouille avec ces id\u00e9es ", "start": 1534.84, "duration": 3.16}, {"text": " que les probl\u00e8mes arrivent. ", "start": 1538.16, "duration": 2.52}, {"text": " Donc, c'est vrai que le 20e si\u00e8cle \n a \u00e9t\u00e9 celui du suicide de l'Europe ", "start": 1540.84, "duration": 4.44}, {"text": " et ce sont les Etats-Unis ", "start": 1545.44, "duration": 1.68}, {"text": " qui ont fait la d\u00e9cision \n dans les trois guerres mondiales, ", "start": 1547.28, "duration": 4.08}, {"text": " y compris sur la fin ", "start": 1551.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la guerre froide. ", "start": 1552.84, "duration": 1.24}, {"text": " Et Aron a aussi vu \n l'apog\u00e9e de l'Am\u00e9rique, ", "start": 1554.24, "duration": 3.92}, {"text": " ce qu'il a appel\u00e9 \n \"la R\u00e9publique imp\u00e9riale\", ", "start": 1558.32, "duration": 2.56}, {"text": " et puis, c'est le d\u00e9but \n de ses difficult\u00e9s. ", "start": 1561.04, "duration": 4.8}, {"text": " Ce qui est tr\u00e8s important, ", "start": 1566.0, "duration": 1.84}, {"text": " c'est qu'il a construit \n \u00e0 partir de l\u00e0 une d\u00e9fense, ", "start": 1568.0, "duration": 3.48}, {"text": " mais une d\u00e9fense \n argument\u00e9e et critique ", "start": 1571.64, "duration": 2.52}, {"text": " de la d\u00e9mocratie ", "start": 1574.32, "duration": 1.04}, {"text": " en n'ignorant pas ses faiblesses \n ou ses vuln\u00e9rabilit\u00e9s, ", "start": 1575.52, "duration": 3.68}, {"text": " mais en expliquant pourquoi \n elles devaient \u00eatre d\u00e9fendues : ", "start": 1579.36, "duration": 3.32}, {"text": " parce que c'\u00e9tait le seul moyen \n d'assurer la dignit\u00e9 des hommes ", "start": 1582.84, "duration": 3.4}, {"text": " et surtout, en gardant l'espoir. ", "start": 1586.4, "duration": 2.24}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9, \n Aron meurt en 83, donc juste six ans", "start": 1588.8, "duration": 3.76}, {"text": " avant l'effondrement \n de l'Union sovi\u00e9tique.", "start": 1592.72, "duration": 3.36}, {"text": " Mais Aron, y compris dans \n les p\u00e9riodes les plus difficiles, ", "start": 1596.24, "duration": 3.48}, {"text": " a toujours gard\u00e9 la foi \n dans la d\u00e9mocratie. ", "start": 1599.88, "duration": 2.32}, {"text": " En juin 39, il disait : ", "start": 1602.36, "duration": 1.24}, {"text": " \"Je crois \u00e0 la victoire finale \n des d\u00e9mocraties, ", "start": 1603.76, "duration": 2.56}, {"text": " \"mais \u00e0 une condition, ", "start": 1606.48, "duration": 1.24}, {"text": " \"c'est qu'elles le veuillent.\" \n Il y a toujours cet engagement ", "start": 1607.88, "duration": 3.44}, {"text": " et aussi cette confiance, ", "start": 1611.48, "duration": 1.72}, {"text": " cet acte de foi dans la libert\u00e9 \n et dans la capacit\u00e9 des citoyens ", "start": 1613.36, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 se mobiliser. ", "start": 1617.8, "duration": 2.16}, {"text": " Il reconna\u00eet que \n les d\u00e9mocraties sont travers\u00e9es ", "start": 1620.12, "duration": 2.64}, {"text": " par bien des contradictions. ", "start": 1622.92, "duration": 1.64}, {"text": " Il sait, comme Tocqueville, \n qu'en cas de guerre, ", "start": 1624.72, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e7a d\u00e9marre mal pour les d\u00e9mocraties ", "start": 1627.52, "duration": 2.24}, {"text": " parce que c'est des r\u00e9gimes\n qui sont pacifistes ", "start": 1629.92, "duration": 3.04}, {"text": " et qui sous-estiment \n les menaces ext\u00e9rieures. ", "start": 1633.12, "duration": 2.56}, {"text": " Mais il a foi dans leurs ressources \n et dans leur capacit\u00e9 \u00e0 se mobiliser ", "start": 1635.84, "duration": 6.68}, {"text": " au moment o\u00f9 les choses vont mal. \n Et c'est \u00e9videmment exactement ", "start": 1642.68, "duration": 3.56}, {"text": " la situation dans laquelle \n nous nous trouvons aujourd'hui. ", "start": 1646.4, "duration": 3.4}, {"text": " -Sylvie Bermann, \n je sais qu'on ne peut pas parler ", "start": 1649.96, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 la place d'Aron \n et lui faire commenter le pr\u00e9sent. ", "start": 1652.96, "duration": 3.04}, {"text": " Mais essayons. \n Henry Kissinger qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ", "start": 1656.16, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 la fin de 2023, ", "start": 1660.6, "duration": 3.0}, {"text": " dans une derni\u00e8re interview \n dans The Economist, ", "start": 1663.76, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 la question pos\u00e9e ", "start": 1666.76, "duration": 1.36}, {"text": " \"Seriez-vous favorable \u00e0 ce \n que l'Ukraine adh\u00e8re \u00e0 l'OTAN ?\" ", "start": 1668.28, "duration": 4.44}, {"text": " a r\u00e9pondu \"oui\". ", "start": 1672.88, "duration": 1.32}, {"text": " -Apr\u00e8s avoir dit \"non\" \n tr\u00e8s longtemps. ", "start": 1674.36, "duration": 2.56}, {"text": " -Oui, c'est vrai. ", "start": 1677.08, "duration": 1.8}, {"text": " Mais il y a adh\u00e9r\u00e9. A votre avis, ", "start": 1679.04, "duration": 2.8}, {"text": " qu'aurait pens\u00e9 Aron ? \n Parce que... ", "start": 1682.0, "duration": 2.28}, {"text": " Nous sommes l\u00e0 \n avec une menace en Europe. ", "start": 1684.44, "duration": 2.88}, {"text": " Je ne vous demande pas ", "start": 1687.48, "duration": 2.6}, {"text": " de parler \u00e0 la place d'Aron, \n mais selon vous, ", "start": 1690.24, "duration": 2.8}, {"text": " au regard de ce qu'il a \u00e9crit, \n de ce qu'il a dit, ", "start": 1693.2, "duration": 2.52}, {"text": " de sa d\u00e9fense de l'Europe, \n de l'Occident, etc. ? ", "start": 1695.88, "duration": 3.44}, {"text": " -En m\u00eame temps, je voudrais ajouter \n \u00e0 ce qu'a dit Nicolas Baverez ", "start": 1699.48, "duration": 3.44}, {"text": " qu'il croyait \n \u00e0 la force de l'Occident, ", "start": 1703.08, "duration": 2.36}, {"text": " mais qu'en m\u00eame temps, \n il ne pensait pas ", "start": 1705.6, "duration": 2.28}, {"text": " que l'Union sovi\u00e9tique \n allait s'effondrer ", "start": 1708.04, "duration": 2.52}, {"text": " et pr\u00f4nait \n le maintien de la communication ", "start": 1710.72, "duration": 2.56}, {"text": " avec l'Union sovi\u00e9tique. \n Ce qu'on appelle aujourd'hui ", "start": 1713.44, "duration": 3.24}, {"text": " \"la d\u00e9confliction\" pour \u00e9viter... ", "start": 1716.84, "duration": 1.92}, {"text": " -En rappelant \n que c'\u00e9tait l'Union sovi\u00e9tique. ", "start": 1718.92, "duration": 2.6}, {"text": " -Voil\u00e0. Donc, aujourd'hui, \n je ne sais pas. ", "start": 1721.68, "duration": 3.6}, {"text": " C'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 \n parce que pour l'Ukraine, ", "start": 1725.44, "duration": 3.28}, {"text": " adh\u00e9rer \u00e0 l'OTAN \n alors qu'elle n'a pas de fronti\u00e8res, ", "start": 1728.88, "duration": 3.36}, {"text": " qu'elle a une partie occup\u00e9e, \n c'est impossible. ", "start": 1732.4, "duration": 3.16}, {"text": " D'ailleurs, le gouvernement \n am\u00e9ricain ne l'a pas \u00e9cout\u00e9 ", "start": 1735.72, "duration": 3.6}, {"text": " puisqu'il s'est oppos\u00e9 \u00e0 l'adh\u00e9sion, \n de l'Ukraine \u00e0 l'OTAN. ", "start": 1739.48, "duration": 3.76}, {"text": " Un jour, peut-\u00eatre, \n mais je ne peux pas parler ", "start": 1743.4, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 la place de Raymond Aron \n qui \u00e9tait aussi ", "start": 1746.4, "duration": 3.36}, {"text": " tr\u00e8s largement \n l'homme de la guerre froide, ", "start": 1749.92, "duration": 2.44}, {"text": " m\u00eame s'il avait per\u00e7u \n que la g\u00e9opolitique ", "start": 1752.52, "duration": 2.4}, {"text": " allait s'\u00e9largir \u00e0 d'autres pays. ", "start": 1755.08, "duration": 2.84}, {"text": " Et c'\u00e9tait \u00e0 la suite \n des colonisations. ", "start": 1758.08, "duration": 3.2}, {"text": " D\u00e9sol\u00e9e de vous d\u00e9cevoir, ", "start": 1761.44, "duration": 1.96}, {"text": " mais il est difficile \n de parler pour les morts. ", "start": 1763.56, "duration": 2.44}, {"text": " ... ", "start": 1766.16, "duration": 6.6}, {"text": " Alors, vous venez de voir \n ce qui s'est inscrit, ", "start": 1774.16, "duration": 3.72}, {"text": " cette citation de Raymond Aron : ", "start": 1778.04, "duration": 1.96}, {"text": " \"Si les philosophes \n ont souvent appel\u00e9 l'homme ", "start": 1780.16, "duration": 2.68}, {"text": " \"\u00e0 na\u00eetre raisonnables, \n ils ont rarement appliqu\u00e9 ", "start": 1783.0, "duration": 3.32}, {"text": " \"avec la m\u00eame assurance \n ce qualificatif ", "start": 1786.48, "duration": 2.8}, {"text": " \"\u00e0 l'histoire des hommes.\" ", "start": 1789.44, "duration": 1.64}, {"text": " Raymond Aron avait une m\u00e9fiance ", "start": 1791.24, "duration": 2.24}, {"text": " aussi r\u00e9fl\u00e9chie qu'instinctive ", "start": 1793.64, "duration": 3.6}, {"text": " envers l'irrationalit\u00e9 \n de l'Histoire. ", "start": 1797.4, "duration": 2.44}, {"text": " A votre avis, d'o\u00f9 venait \n cette m\u00e9fiance chez lui. ", "start": 1800.0, "duration": 3.36}, {"text": " Craignait-il la puissance \n des forces irrationnelles, ", "start": 1803.52, "duration": 3.04}, {"text": " la violence, \n les passions des foules ? ", "start": 1806.72, "duration": 2.84}, {"text": " Nicolas Baverez ? \n\n -Ce n'est pas qu'il les craignait, ", "start": 1809.72, "duration": 2.76}, {"text": " mais il les reconnaissait \n pour ce qu'elles sont. ", "start": 1812.64, "duration": 2.64}, {"text": " Quand on regarde \n \"Penser la guerre, Clausewitz\", ", "start": 1815.44, "duration": 2.84}, {"text": " on a bien ce mouvement \n entre, d'un c\u00f4t\u00e9, ", "start": 1818.44, "duration": 2.96}, {"text": " on l'a rappel\u00e9, \n le r\u00f4le des leaders, ", "start": 1821.56, "duration": 2.84}, {"text": " des dirigeants politiques, \n des strat\u00e8ges. ", "start": 1824.56, "duration": 2.48}, {"text": " Ensuite, il y a des processus \n historiques qui sont tr\u00e8s longs. ", "start": 1827.2, "duration": 3.76}, {"text": " Puis il y a \n les passions des peuples. ", "start": 1831.12, "duration": 2.12}, {"text": " Dans ces passions des peuples, ", "start": 1833.4, "duration": 1.64}, {"text": " il y a la passion nationale, \n parfois des passions collectives", "start": 1835.2, "duration": 3.68}, {"text": " qui les embarquent \n du c\u00f4t\u00e9 du racisme, ", "start": 1839.04, "duration": 3.92}, {"text": " ce qu'on a vu avec l'Allemagne. ", "start": 1843.12, "duration": 2.56}, {"text": " Et aujourd'hui, on le voit aussi ", "start": 1845.84, "duration": 2.88}, {"text": " avec des passions religieuses. ", "start": 1848.88, "duration": 1.96}, {"text": " Donc en fait, Aron nous explique \n justement comment essayer de r\u00e9agir ", "start": 1851.0, "duration": 5.68}, {"text": " et comment essayer ", "start": 1856.84, "duration": 1.96}, {"text": " de pr\u00e9server la libert\u00e9 politique ", "start": 1858.96, "duration": 2.44}, {"text": " dans ces environnements ", "start": 1861.56, "duration": 2.72}, {"text": " qui sont \n des configurations changeantes. ", "start": 1864.44, "duration": 2.76}, {"text": " Pour r\u00e9pondre \u00e0 la question \n que vous posiez tout \u00e0 l'heure, ", "start": 1867.36, "duration": 3.24}, {"text": " dans le syst\u00e8me d'Aron, \n il y a le syst\u00e8me international, ", "start": 1870.76, "duration": 3.12}, {"text": " les Etats et les soci\u00e9t\u00e9s. ", "start": 1874.04, "duration": 1.8}, {"text": " Les Etats sont les pivots. Et donc, ", "start": 1876.0, "duration": 2.56}, {"text": " il y a bien \n cette reconnaissance du fait ", "start": 1878.72, "duration": 2.56}, {"text": " que l'Histoire est faite \n de projets, de visions, de raisons", "start": 1881.44, "duration": 3.4}, {"text": " et qu'il faut d\u00e9fendre \n la raison et la libert\u00e9, ", "start": 1885.0, "duration": 3.56}, {"text": " mais qu'elle est faite \n aussi des passions. ", "start": 1888.72, "duration": 2.28}, {"text": " Pour revenir \u00e0 l'\u00e9poque pr\u00e9sente ", "start": 1891.16, "duration": 2.4}, {"text": " et \u00e0 cette id\u00e9e \n que les hommes sont raisonnables, ", "start": 1893.72, "duration": 3.64}, {"text": " en 1960, \u00e0 Londres, ", "start": 1897.52, "duration": 1.4}, {"text": " il a prononc\u00e9 une conf\u00e9rence \n assez extraordinaire ", "start": 1899.08, "duration": 4.24}, {"text": " sur l'aube de l'histoire \n universelle ", "start": 1903.48, "duration": 2.16}, {"text": " o\u00f9, d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 1905.8, "duration": 1.56}, {"text": " il anticipe la fin \n de l'Union sovi\u00e9tique ", "start": 1907.52, "duration": 2.28}, {"text": " en montrant que les hommes \n vont \u00eatre dans la m\u00eame ", "start": 1909.96, "duration": 2.6}, {"text": " histoire universelle, \n celle que nous vivons. ", "start": 1912.72, "duration": 3.24}, {"text": " Il termine la conf\u00e9rence en disant : \n \"Jamais les hommes n'ont eu ", "start": 1916.12, "duration": 3.72}, {"text": " \"autant de raisons \n de ne plus s'entretuer, ", "start": 1920.0, "duration": 2.48}, {"text": " \"jamais ils n'ont eu autant \n de raisons de travailler ensemble. ", "start": 1922.64, "duration": 3.36}, {"text": " \"Mais l'histoire universelle \n sera-t-elle pacifique ? ", "start": 1926.16, "duration": 3.0}, {"text": " \"Sans doute pas.\" ", "start": 1929.32, "duration": 1.6}, {"text": " Il finit ainsi : \n \"L'homme est un \u00eatre raisonnable, ", "start": 1931.08, "duration": 3.04}, {"text": " \"mais les hommes le sont-ils ?\" ", "start": 1934.28, "duration": 1.64}, {"text": " On a bien cette nature \n et cet espoir que la raison finisse ", "start": 1936.08, "duration": 5.4}, {"text": " par pouvoir r\u00e9concilier les hommes, ", "start": 1941.64, "duration": 2.36}, {"text": " mais que la r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que les passions ", "start": 1944.16, "duration": 2.36}, {"text": " doivent \u00eatre reconnues \n pour ce qu'elles sont. ", "start": 1946.68, "duration": 2.6}, {"text": " -Justement, sur ce point, ", "start": 1949.44, "duration": 1.92}, {"text": " Pierre Manent. ", "start": 1951.52, "duration": 2.12}, {"text": " Entre l'homme raisonnable, \n l'histoire irrationnelle, ", "start": 1953.8, "duration": 3.88}, {"text": " rejoint-il en quelque sorte Freud \n qui disait que l'homme, ", "start": 1957.84, "duration": 3.44}, {"text": " d\u00e8s qu'il va vers la multitude, \n il n'y a pas d'autre choix ", "start": 1961.44, "duration": 4.16}, {"text": " que de s'entretuer \n et aux civilisations, ", "start": 1965.76, "duration": 3.6}, {"text": " de s'autod\u00e9truire. \n Comment expliquez-vous... ", "start": 1969.52, "duration": 3.24}, {"text": " -Je ne pense pas ", "start": 1972.92, "duration": 1.12}, {"text": " qu'Aron dirait ce genre de choses. \n\n -Oui, ", "start": 1974.2, "duration": 2.52}, {"text": " mais n'est-il pas \n sur cette m\u00eame lign\u00e9e ? ", "start": 1976.88, "duration": 2.2}, {"text": " -Non, mais il n'a jamais r\u00eav\u00e9 \n de la paix universelle. ", "start": 1981.12, "duration": 5.4}, {"text": " -Il \u00e9tait kantien, pourtant. ", "start": 1986.68, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui, \n beaucoup moins qu'on ne le dit. ", "start": 1989.6, "duration": 2.28}, {"text": " Il \u00e9tait plut\u00f4t \n aristot\u00e9licien ou thucydid\u00e9en. ", "start": 1992.04, "duration": 5.28}, {"text": " Il partait de la pluralit\u00e9\n des corps politiques, ", "start": 1997.48, "duration": 5.16}, {"text": " donc n\u00e9cessairement, \n comme les hommes ne r\u00e9alisent ", "start": 2002.8, "duration": 2.88}, {"text": " leur humanit\u00e9 que dans \n des corps politiques distincts, ", "start": 2005.84, "duration": 3.08}, {"text": " n\u00e9cessairement, \n ces corps vont \u00eatre entre eux, ", "start": 2009.08, "duration": 3.0}, {"text": " dans des relations ", "start": 2012.24, "duration": 1.2}, {"text": " soit d'amiti\u00e9, soit d'hostilit\u00e9.\n Et il pensait ", "start": 2013.6, "duration": 3.84}, {"text": " que cette fragmentation \n de l'humanit\u00e9 ", "start": 2017.6, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e9tait insurmontable ", "start": 2019.84, "duration": 1.2}, {"text": " et d'une certaine fa\u00e7on,\n qu'elle ne doit pas ", "start": 2021.2, "duration": 2.52}, {"text": " \u00eatre surmont\u00e9e. \n La seule fa\u00e7on de le surmonter ", "start": 2023.88, "duration": 2.44}, {"text": " serait d'avoir un Etat mondial qui \n serait n\u00e9cessairement despotique. ", "start": 2026.48, "duration": 3.88}, {"text": " Si on d\u00e9sire la libert\u00e9, ", "start": 2030.52, "duration": 1.96}, {"text": " on doit accepter \n le risque de la vie politique, ", "start": 2032.64, "duration": 3.84}, {"text": " le risque de communaut\u00e9 distincte ", "start": 2036.64, "duration": 2.28}, {"text": " qui ont chacune \n non seulement des int\u00e9r\u00eats, ", "start": 2039.08, "duration": 2.96}, {"text": " mais comme Aron \n l'a toujours soulign\u00e9, ", "start": 2042.2, "duration": 2.92}, {"text": " ce sont moins les int\u00e9r\u00eats \n qui s\u00e9parent les hommes ", "start": 2045.28, "duration": 3.2}, {"text": " que leurs id\u00e9es du bien \n et leurs opinions. ", "start": 2048.64, "duration": 2.72}, {"text": " On peut s'accorder que toute guerre ", "start": 2051.52, "duration": 2.08}, {"text": " est contre les int\u00e9r\u00eats\n de tout le monde. ", "start": 2053.76, "duration": 2.36}, {"text": " Mais ce n'est pas pour cela \n que cela emp\u00eachera les hommes ", "start": 2056.28, "duration": 3.24}, {"text": " de se battre. Donc, \n les param\u00e8tres de la vie humaine ", "start": 2059.68, "duration": 3.52}, {"text": " sont \u00e0 la fois les int\u00e9r\u00eats,\n les opinions, les passions, ", "start": 2063.36, "duration": 4.04}, {"text": " l'horizon \n d'une humanit\u00e9 r\u00e9concili\u00e9e, ", "start": 2067.56, "duration": 2.44}, {"text": " mais la r\u00e9alit\u00e9 \n d'une humanit\u00e9 fragment\u00e9e. ", "start": 2070.16, "duration": 2.36}, {"text": " Et c'est avec tout cela \n que l'homme politique, ", "start": 2072.68, "duration": 2.44}, {"text": " le citoyen doit se d\u00e9brouiller. ", "start": 2075.28, "duration": 1.72}, {"text": " Donc, Aron ne s'est \n jamais laiss\u00e9 emporter ", "start": 2077.16, "duration": 3.16}, {"text": " par une solution qui viendrait ", "start": 2080.48, "duration": 2.56}, {"text": " malgr\u00e9 nous, en quelque sorte, ", "start": 2083.2, "duration": 1.96}, {"text": " parce que l'Histoire \n nous conduirait \u00e0 la r\u00e9conciliation, ", "start": 2085.32, "duration": 3.32}, {"text": " parce que le commerce \n nous conduirait \u00e0 la paix. ", "start": 2088.8, "duration": 2.72}, {"text": " Au bout du compte, \n ce sont des hommes ", "start": 2091.68, "duration": 2.0}, {"text": " avec des opinions distinctes, ", "start": 2093.84, "duration": 1.68}, {"text": " des passions sans lesquelles\n ils ne vivraient pas ", "start": 2095.68, "duration": 3.84}, {"text": " et puis des incertitudes ", "start": 2099.68, "duration": 2.76}, {"text": " que l'on ne peut \u00f4ter \n de la vie humaine. ", "start": 2102.6, "duration": 2.2}, {"text": " Donc, il gardait ", "start": 2104.96, "duration": 1.32}, {"text": " une vue dramatique, si vous voulez, \n de l'existence humaine. ", "start": 2106.44, "duration": 4.6}, {"text": " Je reviens d'un mot \u00e0 l'Europe \n dont nous parlions. ", "start": 2111.2, "duration": 3.44}, {"text": " Il me semble me souvenir ", "start": 2114.8, "duration": 1.52}, {"text": " qu'un des points \n qui revenait sous sa plume ", "start": 2116.48, "duration": 2.8}, {"text": " quand il parlait de l'Europe, ", "start": 2119.44, "duration": 1.6}, {"text": " il \u00e9tait surpris de voir \n \u00e0 quel point l'Europe \u00e9tait devenue", "start": 2121.2, "duration": 3.24}, {"text": " spectatrice \n de ce qui se passait dans le monde. ", "start": 2124.6, "duration": 2.72}, {"text": " Elle \u00e9tait au balcon de l'Histoire \n et il ne comprenait pas ", "start": 2127.48, "duration": 3.32}, {"text": " qu'elle laisse \u00e0 ce point l'action ", "start": 2130.96, "duration": 2.8}, {"text": " aux Etats-Unis \n ou aux autres puissances. ", "start": 2133.92, "duration": 3.6}, {"text": " Je crois qu'aujourd'hui, ", "start": 2137.68, "duration": 1.4}, {"text": " nous nous posons \n encore cette question. ", "start": 2139.24, "duration": 2.16}, {"text": " -Pierre Lellouche ? ", "start": 2141.56, "duration": 1.88}, {"text": " -Je partage totalement ce que \n Pierre Manent a dit et j'ajouterais ", "start": 2143.6, "duration": 4.08}, {"text": " un ou deux \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 2147.84, "duration": 1.16}, {"text": " Le premier, c'est que \n c'\u00e9tait l'homme de son \u00e9poque. ", "start": 2149.16, "duration": 3.12}, {"text": " C'\u00e9tait quelqu'un qui avait connu \n la guerre, la mont\u00e9e du nazisme, ", "start": 2152.44, "duration": 3.96}, {"text": " et qui avait connu la guerre. \n C'est une tr\u00e8s grande diff\u00e9rence ", "start": 2156.56, "duration": 3.28}, {"text": " de cette g\u00e9n\u00e9ration \n qui est aussi celle ", "start": 2160.0, "duration": 2.08}, {"text": " de Mitterrand, \n de Charles de Gaulle. ", "start": 2162.24, "duration": 2.28}, {"text": " Quand vous comparez \u00e7a aux leaders \n et aux dirigeants actuels, ", "start": 2164.68, "duration": 3.52}, {"text": " pas seulement en France, \n mais en Europe, ", "start": 2168.36, "duration": 2.36}, {"text": " et que vous voyez \n comment ils se comportent ", "start": 2170.88, "duration": 2.48}, {"text": " dans une affaire \n aussi grave que l'Ukraine, ", "start": 2173.52, "duration": 2.56}, {"text": " le basculement du monde \n que nous vivons, il y a un probl\u00e8me. ", "start": 2176.24, "duration": 3.08}, {"text": " On a l'impression qu'ils n'ont pas \n la profondeur historique ", "start": 2179.48, "duration": 3.2}, {"text": " et ressemblent aux somnambules \n de Christopher Clark ", "start": 2182.84, "duration": 3.12}, {"text": " au moment \n de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. ", "start": 2186.12, "duration": 3.12}, {"text": " Ils n'ont juste \n pas compris ce qu'il se passe. ", "start": 2189.4, "duration": 3.16}, {"text": " C'est l'impression que j'ai \n et qui m'effraie. ", "start": 2192.72, "duration": 2.56}, {"text": " Les gens comme Aron, \n Mitterrand ou de Gaulle ", "start": 2195.44, "duration": 2.32}, {"text": " qui ont v\u00e9cu cette p\u00e9riode ", "start": 2197.92, "duration": 1.4}, {"text": " ont int\u00e9rioris\u00e9 l'id\u00e9e ", "start": 2199.48, "duration": 1.64}, {"text": " que des peuples peuvent disjoncter, \n faire la guerre, ", "start": 2201.28, "duration": 3.32}, {"text": " que \u00e7a peut \u00eatre tr\u00e8s violent. \n C'est la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2204.76, "duration": 2.88}, {"text": " La cons\u00e9quence de cela, \n c'est qu'il a fabriqu\u00e9, ", "start": 2207.8, "duration": 2.76}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 un de ceux \n qui ont construit ", "start": 2210.72, "duration": 1.96}, {"text": " ce qu'on appelle \"l'\u00e9cole r\u00e9aliste\" ", "start": 2212.84, "duration": 2.04}, {"text": " des analyses \n de la politique internationale. ", "start": 2215.04, "duration": 2.6}, {"text": " Kissinger se reconna\u00eet en Aron ", "start": 2217.8, "duration": 3.24}, {"text": " parce que ce sont des gens, \n dont je fais partie, ", "start": 2221.2, "duration": 2.84}, {"text": " d'autres ici aussi, ", "start": 2224.2, "duration": 2.04}, {"text": " qui analysent le monde tel qu'il est ", "start": 2226.4, "duration": 1.88}, {"text": " et pas tel que M. Kouchner \n aimerait qu'il soit ", "start": 2228.44, "duration": 2.44}, {"text": " avec son sac de riz sur l'\u00e9paule. ", "start": 2231.04, "duration": 2.32}, {"text": " La France n'est pas une ONG. \n On ne vit pas dans le monde ", "start": 2233.52, "duration": 2.92}, {"text": " des Bisounours ", "start": 2236.6, "duration": 1.28}, {"text": " On est devant des rapports de force ", "start": 2238.04, "duration": 2.16}, {"text": " tr\u00e8s complexe, \n avec en plus l'apparition ", "start": 2240.36, "duration": 2.6}, {"text": " de tout un tas de m\u00e9chants \n r\u00e9visionnistes qui, ", "start": 2243.12, "duration": 2.56}, {"text": " profitant de la fin \n de la guerre froide, ", "start": 2245.84, "duration": 2.12}, {"text": " du ratage de l'apr\u00e8s-guerre froide, ", "start": 2248.12, "duration": 2.0}, {"text": " sont en train \n de faire exploser le syst\u00e8me. ", "start": 2250.28, "duration": 2.28}, {"text": " Et l\u00e0, on peut se d\u00e9sesp\u00e9rer \n de voir dans quel \u00e9tat ", "start": 2252.72, "duration": 3.16}, {"text": " l'Europe se trouve aujourd'hui. ", "start": 2256.04, "duration": 2.2}, {"text": " Et je pense qu'Aron \n multiplierait les papiers ", "start": 2258.4, "duration": 3.88}, {"text": " tr\u00e8s durs sur : \"Mais qu'\u00eates-vous \n en train de laisser faire ?\". ", "start": 2262.44, "duration": 3.4}, {"text": " Ce que certains d'entre nous, \n ici, essaient de faire. ", "start": 2266.0, "duration": 3.68}, {"text": " Moi, je suis dans ce que m'a appris \n Aron lui-m\u00eame, ses lectures ", "start": 2269.84, "duration": 5.92}, {"text": " et les amis autour de lui. ", "start": 2275.92, "duration": 1.64}, {"text": " C'est qu'on doit \u00eatre \n extr\u00eamement vigilants ", "start": 2277.72, "duration": 2.64}, {"text": " sur ce qu'il se passe ", "start": 2280.52, "duration": 1.32}, {"text": " et essayer de redonner \n un peu de colonne vert\u00e9brale ", "start": 2282.0, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 la fa\u00e7on de g\u00e9rer le monde. ", "start": 2285.92, "duration": 1.64}, {"text": " La principale le\u00e7on \n qu'il faut garder d'Aron ", "start": 2287.72, "duration": 2.88}, {"text": " dans cette p\u00e9riode \n tr\u00e8s trouble o\u00f9 nous sommes, ", "start": 2290.76, "duration": 2.8}, {"text": " c'est la compr\u00e9hension r\u00e9aliste \n de ce qui est devant nous, ", "start": 2293.72, "duration": 4.32}, {"text": " sans se cacher \n et en appelant un chat un chat. ", "start": 2298.2, "duration": 2.96}, {"text": " Et deuxi\u00e8mement, avoir le courage \n de dire : \"Il faut qu'on fasse \u00e7a.\" ", "start": 2301.32, "duration": 5.04}, {"text": " Un exemple et apr\u00e8s, je me tais. ", "start": 2306.52, "duration": 1.8}, {"text": " Quand on est dans une situation ", "start": 2308.48, "duration": 2.28}, {"text": " o\u00f9 la guerre est de retour \n en Europe depuis deux ans, ", "start": 2310.92, "duration": 2.72}, {"text": " que c'est catastrophique, ", "start": 2313.8, "duration": 3.2}, {"text": " qu'on tire des milliers d'obus \n tous les jours, ", "start": 2317.16, "duration": 2.76}, {"text": " 6000 par jour en Ukraine. ", "start": 2320.08, "duration": 2.44}, {"text": " Les Russes, beaucoup plus. ", "start": 2322.68, "duration": 2.12}, {"text": " Quand on voit l'\u00e9tat \n de notre industrie d'armement, ", "start": 2324.96, "duration": 4.0}, {"text": " des budgets de d\u00e9fense \n qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s, ", "start": 2329.12, "duration": 3.04}, {"text": " y compris la loi de programmation \n militaire fran\u00e7aise... ", "start": 2332.32, "duration": 3.44}, {"text": " -On n'est pas pr\u00e9par\u00e9s ? ", "start": 2335.92, "duration": 1.52}, {"text": " -On a l'impression \n d'avoir des lunettes noires, ", "start": 2337.6, "duration": 2.6}, {"text": " de ne pas voir et de ne pas \n se pr\u00e9parer au monde tel qu'il est. ", "start": 2340.36, "duration": 3.08}, {"text": " Et \u00e7a, c'est grave. \n Je pense qu'Aron aurait \u00e9crit ", "start": 2343.6, "duration": 3.36}, {"text": " des trucs tr\u00e8s durs ", "start": 2347.12, "duration": 1.36}, {"text": " comme il l'avait fait \n lors de la crise de Cuba. ", "start": 2348.64, "duration": 2.44}, {"text": " Voil\u00e0, c'est la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2351.24, "duration": 1.32}, {"text": " -Jean-Claude Casanova. ", "start": 2352.72, "duration": 1.92}, {"text": " -Nous avons publi\u00e9 \n dans Commentaire un article d'Aron ", "start": 2354.8, "duration": 3.28}, {"text": " qui est une conf\u00e9rence \n qu'il a prononc\u00e9e en 1969 ", "start": 2358.24, "duration": 3.72}, {"text": " et que je trouve \n d'une remarquable actualit\u00e9. ", "start": 2362.12, "duration": 2.6}, {"text": " En 69, Pompidou vient \n de prendre le pouvoir en France, ", "start": 2364.88, "duration": 3.92}, {"text": " Aron a critiqu\u00e9 la politique \n \u00e9trang\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ", "start": 2368.96, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard de l'Union sovi\u00e9tique ", "start": 2372.76, "duration": 1.88}, {"text": " de 64 \u00e0 la mort \n du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 2374.8, "duration": 2.08}, {"text": " Une politique \n qui avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9 adul\u00e9e ", "start": 2377.04, "duration": 2.84}, {"text": " par la r\u00e9invasion \n de la Tch\u00e9coslovaquie ", "start": 2380.04, "duration": 2.56}, {"text": " en 1968. ", "start": 2382.76, "duration": 1.76}, {"text": " Alors, que dit Aron en 1969 ? \n Il dit : ", "start": 2385.72, "duration": 4.04}, {"text": " \"La puissance nucl\u00e9aire sovi\u00e9tique \n oblige l'Europe \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e ", "start": 2389.92, "duration": 4.16}, {"text": " \"par la puissance \n nucl\u00e9aire am\u00e9ricaine.\" ", "start": 2394.24, "duration": 2.56}, {"text": " L'Europe peut se satisfaire \n de cette situation. ", "start": 2396.96, "duration": 4.04}, {"text": " Elle est confortable, \n mais regrettable. ", "start": 2401.16, "duration": 3.04}, {"text": " Elle est confortable \n parce qu'on d\u00e9pense ", "start": 2404.36, "duration": 2.96}, {"text": " beaucoup moins pour l'armement ", "start": 2407.48, "duration": 1.72}, {"text": " puisque les Etats-Unis \n le font \u00e0 notre place. ", "start": 2409.36, "duration": 2.4}, {"text": " Regrettable parce que \n l'Europe perd sa souverainet\u00e9", "start": 2411.92, "duration": 2.84}, {"text": " et son existence historique. ", "start": 2414.92, "duration": 1.6}, {"text": " Et si vous transposez \n \u00e0 la situation actuelle, ", "start": 2416.68, "duration": 2.44}, {"text": " dans la situation actuelle, ", "start": 2419.28, "duration": 1.52}, {"text": " l'Europe est faible \n conventionnellement ", "start": 2420.96, "duration": 2.92}, {"text": " vis-\u00e0-vis de la Russie, \n alors que nous sommes ", "start": 2424.04, "duration": 2.44}, {"text": " quatre fois plus peupl\u00e9s, \n dot\u00e9s d'une puissance industrielle ", "start": 2426.64, "duration": 3.32}, {"text": " sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la Russie. \n Donc, nous pourrions avoir ", "start": 2430.12, "duration": 3.96}, {"text": " une dissuasion conventionnelle ", "start": 2434.24, "duration": 2.32}, {"text": " sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la Russie. ", "start": 2436.72, "duration": 2.68}, {"text": " Et Aron a toujours soutenu ", "start": 2439.56, "duration": 1.92}, {"text": " le nucl\u00e9aire militaire fran\u00e7ais \n et le nucl\u00e9aire militaire anglais. ", "start": 2441.64, "duration": 4.04}, {"text": " Explicitement, dans son article, ", "start": 2445.84, "duration": 1.84}, {"text": " il laisse entendre que l'Europe ", "start": 2447.84, "duration": 1.92}, {"text": " pourrait \u00e9galement se donner \n une dissuasion nucl\u00e9aire. ", "start": 2449.92, "duration": 3.44}, {"text": " L'Europe sera donc souveraine \n lorsqu'elle aura ", "start": 2453.52, "duration": 3.16}, {"text": " une dissuasion nucl\u00e9aire \n et dissuasion conventionnelle. ", "start": 2456.84, "duration": 3.16}, {"text": " Dans cet article, ", "start": 2460.16, "duration": 0.96}, {"text": " il y a un profond regret. ", "start": 2461.28, "duration": 1.6}, {"text": " \"L'Europe veut-elle rester \n au balcon de l'Histoire ?\" ", "start": 2463.04, "duration": 3.84}, {"text": " C'est une expression d'Aron. ", "start": 2467.04, "duration": 1.8}, {"text": " Ou l'Europe veut-elle \n \u00eatre pour partie prot\u00e9g\u00e9e ", "start": 2469.0, "duration": 2.6}, {"text": " par des puissances \n ext\u00e9rieures, qui, ", "start": 2471.76, "duration": 2.04}, {"text": " puisque l'\u00e9lection \n de Trump se profile, ", "start": 2473.96, "duration": 2.64}, {"text": " pourraient cesser \n d'\u00eatre protectrices ? ", "start": 2476.76, "duration": 2.2}, {"text": " -Sylvie Bermann, ", "start": 2479.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 qui la faute, alors ? \n Et en m\u00eame temps, est-ce qu'Aron ", "start": 2480.64, "duration": 3.08}, {"text": " a influenc\u00e9 \n la diplomatie fran\u00e7aise ? ", "start": 2483.88, "duration": 2.32}, {"text": " -Comme je le disais tout \u00e0 l'heure, ", "start": 2486.36, "duration": 2.6}, {"text": " je crois que beaucoup \n de diplomates sont devenus aroniens ", "start": 2489.12, "duration": 4.32}, {"text": " parce que c'\u00e9tait la raison, \n la logique, effectivement. ", "start": 2493.6, "duration": 4.4}, {"text": " Oui, c'est une vision du monde. ", "start": 2498.16, "duration": 2.04}, {"text": " Maintenant, \n en ce qui concerne l'action, ", "start": 2500.36, "duration": 2.48}, {"text": " c'est vrai qu'il y a \n une faiblesse europ\u00e9enne. ", "start": 2503.0, "duration": 2.64}, {"text": " Ce n'est pas du fait de la France. ", "start": 2505.8, "duration": 1.72}, {"text": " M\u00eame le pr\u00e9sident Macron a pouss\u00e9 \n pour une d\u00e9fense europ\u00e9enne, ", "start": 2507.68, "duration": 3.52}, {"text": " une autonomie strat\u00e9gique. \n Mais on se heurte \u00e0 d'autres pays. ", "start": 2511.36, "duration": 3.4}, {"text": " Quant \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire, ", "start": 2514.92, "duration": 1.84}, {"text": " il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \n la possibilit\u00e9 pour la France", "start": 2516.92, "duration": 2.96}, {"text": " de partager, justement, \n dissuasion nucl\u00e9aire. ", "start": 2520.04, "duration": 3.84}, {"text": " Mais certains pays \n sont profond\u00e9ment antinucl\u00e9aires, ", "start": 2524.04, "duration": 4.04}, {"text": " m\u00eame antinucl\u00e9aires civils. ", "start": 2528.24, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui, je confirme. \n\n -Donc, \u00e7a... ", "start": 2530.0, "duration": 2.68}, {"text": " Ils changeront, on l'esp\u00e8re. \n Mais en tout cas, ", "start": 2532.84, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e7a prendra du temps. \n On voit arriver Trump, ", "start": 2535.64, "duration": 2.4}, {"text": " c'est une probabilit\u00e9 tr\u00e8s forte. ", "start": 2538.2, "duration": 2.4}, {"text": " On ne sait pas si, in fine, \n c'est ce qui se passera. ", "start": 2540.76, "duration": 2.8}, {"text": " Est-ce qu'on s'y pr\u00e9pare ? Non. ", "start": 2543.72, "duration": 1.96}, {"text": " On commente, ", "start": 2545.84, "duration": 1.28}, {"text": " on d\u00e9plore, \n mais on ne s'y pr\u00e9pare pas vraiment.", "start": 2547.28, "duration": 2.56}, {"text": " -Ca veut dire quoi, \n \"s'y pr\u00e9parer\" ? ", "start": 2550.0, "duration": 2.16}, {"text": " Avoir un budget de d\u00e9fense \n bien plus important ? ", "start": 2552.32, "duration": 2.52}, {"text": " -Un budget de d\u00e9fense \n plus important, mais \u00e9galement, ", "start": 2555.0, "duration": 3.36}, {"text": " avoir une base industrielle \n de la d\u00e9fense, ", "start": 2558.52, "duration": 2.64}, {"text": " des capacit\u00e9s d'action. ", "start": 2561.32, "duration": 2.08}, {"text": " -Mais savez-vous... ", "start": 2563.56, "duration": 1.24}, {"text": " Pardon, je coupe, mais... ", "start": 2564.96, "duration": 1.76}, {"text": " Juste un mot. ", "start": 2566.88, "duration": 1.4}, {"text": " La France, l'Angleterre, \n l'Allemagne, aujourd'hui, ", "start": 2568.44, "duration": 3.6}, {"text": " c'est moins de 200 chars de combat \n en \u00e9tat de marche. ", "start": 2572.2, "duration": 3.4}, {"text": " Chacun. \n\n -On le voit, ", "start": 2575.76, "duration": 2.4}, {"text": " puisqu'ils n'ont pas la possibilit\u00e9 ", "start": 2578.32, "duration": 2.56}, {"text": " d'armer l'Ukraine. ", "start": 2581.04, "duration": 2.0}, {"text": " -On en est r\u00e9duits \u00e0 \u00e7a ", "start": 2583.2, "duration": 1.32}, {"text": " au bout de 30 ans de d\u00e9sarmement \n budg\u00e9taire unilat\u00e9ral. ", "start": 2584.68, "duration": 3.2}, {"text": " C'est un exemple. \n\n -Poursuivez. ", "start": 2588.04, "duration": 2.92}, {"text": " -La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise \n de fournir un million d'obus ", "start": 2591.12, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine. \n On en a fourni 300 000 seulement. ", "start": 2594.08, "duration": 3.4}, {"text": " -En un an. \n\n -Oui. ", "start": 2597.64, "duration": 2.92}, {"text": " -On devait fabriquer \n un million en un an. ", "start": 2600.72, "duration": 2.16}, {"text": " -Oui et on en a fabriqu\u00e9 300 000. ", "start": 2603.04, "duration": 2.04}, {"text": " Donc, il y a ce probl\u00e8me-l\u00e0. ", "start": 2605.24, "duration": 1.64}, {"text": " -Pourquoi \n en a-t-on fabriqu\u00e9 300 000 ? ", "start": 2607.04, "duration": 2.36}, {"text": " Parce qu'une industrie de d\u00e9fense, ", "start": 2609.56, "duration": 2.16}, {"text": " pour engager une cha\u00eene \n de production d'obus ", "start": 2611.88, "duration": 3.28}, {"text": " ou de quoi que ce soit d'autre, \n a besoin de contrats \u00e0 long terme ", "start": 2615.32, "duration": 3.32}, {"text": " pour acheter des \u00e9quipements \n et pour engager des gens. ", "start": 2618.8, "duration": 3.88}, {"text": " Or, les budgets actuels \n de l'Europe sont insuffisants ", "start": 2622.84, "duration": 2.96}, {"text": " pour relancer \n les sites de production. ", "start": 2625.96, "duration": 2.08}, {"text": " C'est pour \u00e7a qu'on n'a plus \n d'industrie de d\u00e9fense. ", "start": 2628.2, "duration": 2.76}, {"text": " Donc, tout ce que vous entendez, \n pardon, c'est du pipeau. ", "start": 2631.12, "duration": 3.08}, {"text": " Par rapport \u00e0 la gravit\u00e9 \n de ce qu'il se passe en face ", "start": 2634.36, "duration": 2.64}, {"text": " et de ce qui peut arriver \n demain aux Etats-Unis, ", "start": 2637.16, "duration": 2.76}, {"text": " l'Europe est encore plus faible \n de ce qu'elle n'a jamais \u00e9t\u00e9. ", "start": 2640.08, "duration": 4.08}, {"text": " -Retournons \u00e0 Aron. \n Le constat, vous l'avez fait ", "start": 2644.32, "duration": 3.8}, {"text": " sur l'insuffisante \n pr\u00e9paration de l'Europe ", "start": 2648.28, "duration": 2.84}, {"text": " qui explique par ailleurs \n pourquoi cette Europe ", "start": 2651.28, "duration": 2.96}, {"text": " n'est pas une puissance. \n Raymond Aron disait ", "start": 2654.4, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque de la guerre froide : ", "start": 2657.2, "duration": 3.32}, {"text": " \"paix impossible, \n guerre improbable\". ", "start": 2660.68, "duration": 2.2}, {"text": " J'aimerais que vous explicitiez \n ce que \u00e7a veut dire. ", "start": 2663.04, "duration": 2.8}, {"text": " Est-ce qu'on est dans un retour \n \u00e0 la guerre froide ? ", "start": 2666.0, "duration": 2.64}, {"text": " Parce qu'on se retrouve ", "start": 2668.8, "duration": 2.16}, {"text": " dans un contexte \n plus conflictuel que jamais. ", "start": 2671.12, "duration": 4.24}, {"text": " -C'est effectivement \n la formule qu'il avait utilis\u00e9e ", "start": 2675.52, "duration": 2.88}, {"text": " dans un livre qui date de 47 \n pour d\u00e9finir la situation, ", "start": 2678.56, "duration": 3.2}, {"text": " avant m\u00eame qu'il y ait \n l'\u00e9quilibre de la terreur ", "start": 2681.92, "duration": 2.96}, {"text": " qui a rendu cette formule \n encore plus juste. ", "start": 2685.04, "duration": 2.76}, {"text": " \"Paix impossible\", pourquoi ? ", "start": 2687.96, "duration": 1.64}, {"text": " Parce que les deux syst\u00e8mes \n id\u00e9ologiques et politiques ", "start": 2689.76, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e9taient irr\u00e9ductiblement oppos\u00e9s ", "start": 2693.2, "duration": 2.64}, {"text": " et qu'il n'y avait pas \n de compromis ou d'accord possibles. ", "start": 2696.0, "duration": 3.08}, {"text": " Et \"guerre improbable\" \n parce qu'effectivement... ", "start": 2699.24, "duration": 2.8}, {"text": " -Mais la guerre est l\u00e0, maintenant. ", "start": 2702.2, "duration": 1.92}, {"text": " -Non mais \u00e7a, c'est l'explication ", "start": 2704.28, "duration": 2.36}, {"text": " de la situation de la guerre froide ", "start": 2706.8, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 la fin des ann\u00e9es 40 \n et au d\u00e9but des ann\u00e9es 50. ", "start": 2709.0, "duration": 3.64}, {"text": " Ensuite, apr\u00e8s la chute \n de l'Union sovi\u00e9tique, ", "start": 2712.8, "duration": 2.52}, {"text": " on s'est retrouv\u00e9 dans un syst\u00e8me ", "start": 2715.48, "duration": 2.08}, {"text": " o\u00f9 l'on a cru \n que la paix \u00e9tait perp\u00e9tuelle ", "start": 2717.72, "duration": 2.64}, {"text": " et la guerre \u00e9tait impossible. ", "start": 2720.52, "duration": 1.96}, {"text": " C'\u00e9tait une illusion pure. ", "start": 2722.64, "duration": 1.6}, {"text": " Il suffisait de voir \n ce qu'il se passait dans la r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 2724.4, "duration": 3.28}, {"text": " notamment avec une Russie \n sous l'autorit\u00e9 de Vladimir Poutine ", "start": 2727.84, "duration": 3.52}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 \n en guerre permanente. ", "start": 2731.52, "duration": 2.44}, {"text": " La guerre est au principe \n du r\u00e9gime de Vladimir Poutine. ", "start": 2734.12, "duration": 6.6}, {"text": " Et Aron ne se serait ", "start": 2740.88, "duration": 1.2}, {"text": " certainement pas tromp\u00e9 \n sur la nature r\u00e9elle ", "start": 2742.24, "duration": 2.44}, {"text": " du r\u00e9gime russe. ", "start": 2744.84, "duration": 1.92}, {"text": " Et aujourd'hui, \n nous sommes dans un syst\u00e8me ", "start": 2746.92, "duration": 3.2}, {"text": " que je d\u00e9finirai ainsi : \n la paix est de nouveau impossible. ", "start": 2750.28, "duration": 3.56}, {"text": " Nous avons de nouveau \n des syst\u00e8mes politiques ", "start": 2754.0, "duration": 5.16}, {"text": " qui sont en guerre, \n en lutte \u00e0 mort, ", "start": 2759.32, "duration": 2.56}, {"text": " avec la Chine de Xi Jinping, ", "start": 2762.04, "duration": 2.04}, {"text": " avec la Russie de Poutine, ", "start": 2764.24, "duration": 2.0}, {"text": " avec aussi des th\u00e9ocraties. ", "start": 2766.4, "duration": 1.68}, {"text": " On l'oublie toujours, \n mais l'Iran, l'Afghanistan ", "start": 2768.24, "duration": 2.76}, {"text": " et les djihadistes qui vont avec. \n Donc, la paix est impossible, ", "start": 2771.16, "duration": 3.44}, {"text": " mais la guerre est omnipr\u00e9sente. ", "start": 2774.76, "duration": 2.0}, {"text": " On sous-estime le fait \n que depuis 1945, ", "start": 2776.92, "duration": 2.16}, {"text": " il n'y a jamais eu autant \n d'Etats en guerre qu'aujourd'hui. ", "start": 2779.24, "duration": 3.2}, {"text": " Les Europ\u00e9ens \n ne veulent pas le voir. ", "start": 2782.6, "duration": 2.0}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par Pierre. ", "start": 2784.76, "duration": 2.64}, {"text": " C'est incroyable. ", "start": 2787.56, "duration": 2.32}, {"text": " On a un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 2790.04, "duration": 2.0}, {"text": " qui utilise \n les mots de \"r\u00e9armement\", ", "start": 2792.2, "duration": 2.32}, {"text": " mais qui n'en fait rien. ", "start": 2794.68, "duration": 1.76}, {"text": " L\u00e0, c'est une autre chose \n que nous dit Aron. ", "start": 2796.6, "duration": 2.48}, {"text": " Quand les mots jurent autant ", "start": 2799.24, "duration": 1.68}, {"text": " avec les choses \n et la r\u00e9alit\u00e9 de ce qu'on fait, ", "start": 2801.08, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e7a se finit toujours tr\u00e8s mal. ", "start": 2804.24, "duration": 2.36}, {"text": " Et donc, il est tr\u00e8s important \n pour les Europ\u00e9ens, ", "start": 2806.76, "duration": 2.8}, {"text": " mais aussi pour la France, ", "start": 2809.72, "duration": 1.48}, {"text": " de remettre les mots en face ", "start": 2811.36, "duration": 2.72}, {"text": " avec les faits et la politique. ", "start": 2814.24, "duration": 2.64}, {"text": " L'\u00e9conomie de guerre, \n pour le coup, elle existe en Russie.", "start": 2817.04, "duration": 3.24}, {"text": " Et elle n'existe pas chez nous. ", "start": 2820.44, "duration": 1.88}, {"text": " -Merci. \n Pierre Lellouche, l\u00e0-dessus ? ", "start": 2822.48, "duration": 2.4}, {"text": " -Sur \"paix impossible, \n guerre improbable\", ", "start": 2825.04, "duration": 3.12}, {"text": " je crois que l'\u00e9quation demeure. ", "start": 2828.32, "duration": 1.96}, {"text": " Ni la Russie ni les Etats-Unis \n ne veulent d'un affrontement direct. ", "start": 2830.44, "duration": 3.68}, {"text": " D'ailleurs, ils se gardent bien \n de d\u00e9passer le seuil ", "start": 2834.28, "duration": 3.4}, {"text": " d'une guerre \n par procuration en Ukraine. ", "start": 2837.84, "duration": 2.44}, {"text": " Mais ce qui est \n beaucoup plus probl\u00e9matique, ", "start": 2841.4, "duration": 2.48}, {"text": " c'est que maintenant, il y a \n beaucoup d'acteurs dans le syst\u00e8me. ", "start": 2844.04, "duration": 3.56}, {"text": " Une des cons\u00e9quences de la guerre \n en Ukraine, que je trouve ", "start": 2847.76, "duration": 3.4}, {"text": " compl\u00e8tement \n absurde depuis le d\u00e9but... ", "start": 2851.32, "duration": 2.44}, {"text": " On aurait pu l'\u00e9viter, ", "start": 2853.92, "duration": 1.72}, {"text": " on a choisi de ne pas l'\u00e9viter. ", "start": 2855.8, "duration": 2.2}, {"text": " Les Am\u00e9ricains ont h\u00e9sit\u00e9, \n y sont all\u00e9s... ", "start": 2858.16, "duration": 2.32}, {"text": " On est dans un syst\u00e8me qui... \n\n -C'est quand m\u00eame ", "start": 2860.64, "duration": 2.88}, {"text": " un pays occup\u00e9. ", "start": 2863.68, "duration": 1.48}, {"text": " -C'est ni le premier ni le dernier. ", "start": 2865.32, "duration": 2.0}, {"text": " -C'est un pays occup\u00e9 \n qui a pr\u00e8s de 20 pour 100 ", "start": 2867.48, "duration": 2.84}, {"text": " de son territoire. ", "start": 2870.48, "duration": 1.96}, {"text": " Vous savez bien que l'imp\u00e9rialisme \n russe est d'abord territorial. ", "start": 2872.6, "duration": 3.6}, {"text": " C'est une le\u00e7on de l'Histoire. \n\n -Mais la question... ", "start": 2876.36, "duration": 3.28}, {"text": " -Ce n'est pas notre sujet. ", "start": 2879.8, "duration": 1.68}, {"text": " -Justement, Aron aurait \n probablement essay\u00e9 de comprendre ", "start": 2881.64, "duration": 3.64}, {"text": " le pourquoi du comment \n de cette guerre. ", "start": 2885.44, "duration": 2.24}, {"text": " C'est ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 fait. \n Je dis que cette guerre est d'abord ", "start": 2887.84, "duration": 3.6}, {"text": " une guerre \u00e9motionnelle. \n On y est engag\u00e9 ", "start": 2891.6, "duration": 2.64}, {"text": " pour un tas de raisons. \n\n -Des milliers de morts. ", "start": 2894.4, "duration": 2.92}, {"text": " Bon. ", "start": 2897.48, "duration": 1.64}, {"text": " -L'Ukraine \n est une ligne de fracture. ", "start": 2899.28, "duration": 3.8}, {"text": " -On ne va pas \n cristalliser l\u00e0-dessus. ", "start": 2903.24, "duration": 2.84}, {"text": " Parlons plut\u00f4t de... ", "start": 2906.24, "duration": 1.64}, {"text": " -Ce qu'allait dire Pierre Lellouche ", "start": 2908.04, "duration": 2.04}, {"text": " et qu'on partage tous, \n c'est qu'avec la guerre en Ukraine", "start": 2910.24, "duration": 3.16}, {"text": " et les \u00e9v\u00e9nements du 7 octobre, ", "start": 2913.56, "duration": 1.84}, {"text": " il y a un effet \n de lib\u00e9ration de la violence.", "start": 2915.56, "duration": 2.48}, {"text": " -Ce que j'essaye de dire, \n c'est qu'avec cette affaire, ", "start": 2918.2, "duration": 2.96}, {"text": " nous avons tous r\u00e9ussi, \n y compris Poutine... ", "start": 2921.32, "duration": 2.4}, {"text": " Je ne suis pas l\u00e0 \n pour dire qu'il n'a pas envahi. ", "start": 2923.88, "duration": 2.92}, {"text": " La fa\u00e7on dont cette affaire ", "start": 2926.96, "duration": 1.44}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9e, \n c'est qu'\u00e0 la fin de la journ\u00e9e, ", "start": 2928.56, "duration": 2.4}, {"text": " nous avons r\u00e9alis\u00e9 le cauchemar \n de Kissinger et sans doute d'Aron, ", "start": 2931.12, "duration": 4.28}, {"text": " qui est de fabriquer une alliance \n entre la Russie et la Chine ", "start": 2935.56, "duration": 3.64}, {"text": " avec deux autres puissances \n nucl\u00e9aires potentielles ", "start": 2939.36, "duration": 2.96}, {"text": " encore plus dingues, \n l'Iran et la Cor\u00e9e du Nord. ", "start": 2942.48, "duration": 2.64}, {"text": " Du point de vue \n des int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques ", "start": 2945.28, "duration": 2.2}, {"text": " de l'Europe, cette situation \n est probablement la pire possible. ", "start": 2947.64, "duration": 3.68}, {"text": " A partir de l\u00e0, ", "start": 2951.48, "duration": 1.32}, {"text": " il va falloir essayer \n de d\u00e9sescalader ", "start": 2952.96, "duration": 2.44}, {"text": " et de trouver la solution. ", "start": 2955.56, "duration": 1.72}, {"text": " -Si vous le voulez bien, ", "start": 2957.44, "duration": 1.28}, {"text": " revenons \u00e0 Aron. \n Il nous reste peu de temps. ", "start": 2958.88, "duration": 2.28}, {"text": " Que chacun dise un mot ", "start": 2961.32, "duration": 1.16}, {"text": " l\u00e0-dessus. Je sais que.... ", "start": 2962.64, "duration": 2.4}, {"text": " Le cosmopolitisme d'Aron ", "start": 2965.2, "duration": 2.0}, {"text": " en faisait un lecteur \n aussi passionn\u00e9 de Thucydide ", "start": 2967.36, "duration": 3.92}, {"text": " que de Marx. ", "start": 2971.44, "duration": 2.16}, {"text": " A votre avis, Raymond Aron \n \u00e9tait-il aussi sujet au doute ", "start": 2975.12, "duration": 4.16}, {"text": " et r\u00e9ceptif aux contradictions ", "start": 2979.44, "duration": 2.08}, {"text": " dont Nietzsche disait \n que c'\u00e9tait un principe de sagesse ? ", "start": 2981.68, "duration": 3.8}, {"text": " Pierre Manent, tr\u00e8s bri\u00e8vement. \n C'est une question importante, ", "start": 2985.64, "duration": 3.6}, {"text": " mais \u00e7a nous permet de conclure\n et que chacun ", "start": 2989.4, "duration": 2.56}, {"text": " dise un mot \n sur la personnalit\u00e9 d'Aron ", "start": 2992.12, "duration": 3.56}, {"text": " qu'on voudrait \u00eatre trop raisonnable ", "start": 2995.84, "duration": 2.72}, {"text": " par rapport au c\u00f4t\u00e9 trop r\u00eaveur \n de Jean-Paul Sartre. ", "start": 2998.72, "duration": 4.16}, {"text": " En un mot. \n Je sais que c'est difficile, ", "start": 3003.04, "duration": 2.72}, {"text": " mais \u00e7a nous permet \n de cerner le personnage. ", "start": 3005.92, "duration": 2.52}, {"text": " Etait-il sujet au doute ? ", "start": 3008.6, "duration": 1.92}, {"text": " -Je pense qu'il... ", "start": 3010.68, "duration": 3.76}, {"text": " Il avait toujours peur \n de se tromper. ", "start": 3014.6, "duration": 2.68}, {"text": " C'est pourquoi il se trompait \n moins que les autres. ", "start": 3017.44, "duration": 2.76}, {"text": " -C'est une tr\u00e8s bonne formule. ", "start": 3020.36, "duration": 2.08}, {"text": " -Mais il \u00e9tait passionn\u00e9 \n et il le savait. ", "start": 3022.6, "duration": 5.0}, {"text": " C'est pourquoi il faisait \n un si grand effort pour surmonter", "start": 3027.76, "duration": 3.72}, {"text": " sa passion. Pour moi, ", "start": 3031.64, "duration": 1.48}, {"text": " Aron, c'est... Comment dire ? ", "start": 3033.28, "duration": 3.92}, {"text": " Si j'ose dire, c'est \n le grand citoyen par excellence.", "start": 3037.36, "duration": 5.04}, {"text": " Il est mu \n par la passion du bien commun ", "start": 3042.56, "duration": 2.96}, {"text": " et par un d\u00e9sir passionn\u00e9 ", "start": 3045.68, "duration": 3.4}, {"text": " de comprendre \n les ressorts de l'histoire humaine. ", "start": 3049.24, "duration": 3.2}, {"text": " Comment nous nous d\u00e9brouillons ", "start": 3052.6, "duration": 2.84}, {"text": " pour conduire ces vies ", "start": 3055.6, "duration": 1.96}, {"text": " qui sont \u00e0 la fois calamiteuses \n et parfois, splendides. ", "start": 3057.72, "duration": 4.88}, {"text": " C'est ainsi que... ", "start": 3062.76, "duration": 3.24}, {"text": " ...que je le vois. ", "start": 3066.16, "duration": 1.52}, {"text": " -Jean-Claude Casanova, \n un homme qui doute ? ", "start": 3067.84, "duration": 2.36}, {"text": " -Il a beaucoup \u00e9tudi\u00e9 Marx, ", "start": 3070.36, "duration": 1.76}, {"text": " mais il aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \n \u00e9tudier autre chose. ", "start": 3072.28, "duration": 3.4}, {"text": " Il a beaucoup \u00e9tudi\u00e9 Marx ", "start": 3075.84, "duration": 1.56}, {"text": " parce qu'\u00e0 partir de Marx, \n \u00e9trangement, d'ailleurs, ", "start": 3077.56, "duration": 3.36}, {"text": " l'Union sovi\u00e9tique \u00e9tait devenue \n une puissance imp\u00e9rialiste ", "start": 3081.08, "duration": 3.32}, {"text": " qui dominait ", "start": 3084.56, "duration": 1.88}, {"text": " la moiti\u00e9 de l'Europe, \n la moiti\u00e9 de Berlin, ", "start": 3086.6, "duration": 3.0}, {"text": " la moiti\u00e9 de l'Europe, absolument. \n Le grand vainqueur ", "start": 3089.76, "duration": 3.28}, {"text": " de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, ", "start": 3093.2, "duration": 2.24}, {"text": " c'est Staline qui a, \n d'une certaine fa\u00e7on, ", "start": 3095.6, "duration": 2.28}, {"text": " donn\u00e9 \u00e0 la Russie ", "start": 3098.04, "duration": 2.04}, {"text": " une puissance qu'elle n'avait \n jamais connue dans son histoire. ", "start": 3100.24, "duration": 3.48}, {"text": " Cela au nom d'une religion\n cr\u00e9\u00e9e \u00e0 partir de Marx. ", "start": 3103.88, "duration": 2.6}, {"text": " -Et qui ne devait pas ", "start": 3106.64, "duration": 1.08}, {"text": " s'appliquer \u00e0 la Russie. ", "start": 3107.88, "duration": 1.76}, {"text": " -Il l'a beaucoup \u00e9tudi\u00e9, \n mais il aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 autre chose. ", "start": 3109.8, "duration": 3.32}, {"text": " -Un mot l\u00e0-dessus ? ", "start": 3113.28, "duration": 1.04}, {"text": " -L'homme du doute, oui, \n puisque la plupart des gens", "start": 3114.48, "duration": 3.12}, {"text": " font de leurs m\u00e9moires \n un exercice d'autoc\u00e9l\u00e9bration. ", "start": 3117.76, "duration": 2.96}, {"text": " Les m\u00e9moires d'Aron, \n c'est comment il utilise ", "start": 3120.88, "duration": 2.44}, {"text": " son esprit critique pour revoir \n sa trajectoire et sa pens\u00e9e. ", "start": 3123.48, "duration": 3.2}, {"text": " L'autre mot, c'est g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, \n y compris avec ses adversaires. ", "start": 3126.84, "duration": 3.4}, {"text": " Non seulement \n il les respecte, mais... ", "start": 3130.4, "duration": 2.48}, {"text": " C'est celui \n qui r\u00e9habilite le vrai Sartre ", "start": 3133.04, "duration": 2.68}, {"text": " face \u00e0 Benny L\u00e9vy. \n\n -Absolument. ", "start": 3135.88, "duration": 2.16}, {"text": " -Merci. ", "start": 3138.2, "duration": 1.44}, {"text": " Je suis d\u00e9sol\u00e9 d'interrompre \n cette conversation ", "start": 3139.8, "duration": 2.8}, {"text": " fort int\u00e9ressante, ", "start": 3142.76, "duration": 1.48}, {"text": " notamment sur un personnage \n aussi passionnant ", "start": 3144.4, "duration": 2.68}, {"text": " que Raymond Aron, \n mais le temps imparti est \u00e9coul\u00e9. ", "start": 3147.24, "duration": 3.96}, {"text": " Je voudrais vous pr\u00e9senter \n une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3151.36, "duration": 3.72}, {"text": " On peut retrouver \n toute l'oeuvre de Raymond Aron : ", "start": 3155.24, "duration": 3.12}, {"text": " \"Paix et guerre \n entre les nations\", ", "start": 3158.52, "duration": 3.0}, {"text": " publi\u00e9 chez Calmann-L\u00e9vy, ", "start": 3161.68, "duration": 2.32}, {"text": " ses m\u00e9moires chez Robert Laffont, ", "start": 3164.16, "duration": 1.92}, {"text": " \"L'opium des intellectuels\", \n enfin, tout ce que vous voulez. ", "start": 3166.24, "duration": 3.32}, {"text": " Nicolas Baverez, \n vous avez \u00e9galement publi\u00e9 ", "start": 3169.72, "duration": 3.28}, {"text": " une biographie de Raymond Aron : ", "start": 3173.16, "duration": 2.28}, {"text": " \"Un moraliste \n au temps des id\u00e9ologies.\" ", "start": 3175.6, "duration": 3.56}, {"text": " C'est paru chez Perrin. ", "start": 3179.32, "duration": 2.48}, {"text": " Qu'avez-vous voulu montrer ? ", "start": 3181.96, "duration": 2.88}, {"text": " En un mot. ", "start": 3185.0, "duration": 1.28}, {"text": " J'ai voulu montrer \n pr\u00e9cis\u00e9ment que le courage ", "start": 3186.44, "duration": 3.76}, {"text": " n'est pas r\u00e9serv\u00e9 \n aux hommes d'action. ", "start": 3190.36, "duration": 2.52}, {"text": " Il peut aussi \u00eatre \n celui des intellectuels. ", "start": 3193.04, "duration": 2.44}, {"text": " C'est le fameux discours \n de Soljenitsyne, ", "start": 3195.64, "duration": 2.28}, {"text": " \"Le d\u00e9clin du courage\". \n Avec Aron, quelqu'un a montr\u00e9 ", "start": 3198.08, "duration": 2.84}, {"text": " qu'il n'y a pas \n de d\u00e9clin du courage. ", "start": 3201.08, "duration": 2.0}, {"text": " -Merci. Sylvie Bermann. ", "start": 3203.24, "duration": 1.4}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 ambassadeur \n \u00e0 P\u00e9kin et \u00e0 Moscou. ", "start": 3204.8, "duration": 3.28}, {"text": " Vous avez publi\u00e9 \n \"Une vie de diplomate\". ", "start": 3208.24, "duration": 2.4}, {"text": " Ca vous a beaucoup servi ", "start": 3210.8, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 la fois \n \u00e0 P\u00e9kin et \u00e0 Moscou ", "start": 3212.32, "duration": 2.48}, {"text": " pour comprendre le monde \n comme spectatrice engag\u00e9e ? ", "start": 3214.96, "duration": 3.08}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr...\n\n -Diplomate engag\u00e9e. ", "start": 3218.2, "duration": 3.64}, {"text": " -Ce sont des acteurs \n d\u00e9terminants et surtout,", "start": 3222.0, "duration": 2.8}, {"text": " j'ai connu des p\u00e9riodes charni\u00e8res. ", "start": 3224.96, "duration": 2.52}, {"text": " J'ai connu la fin \n de l'Union sovi\u00e9tique", "start": 3227.64, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque de Gorbatchev, ", "start": 3230.12, "duration": 1.44}, {"text": " la fin de la guerre froide, ", "start": 3231.72, "duration": 1.72}, {"text": " j'ai connu la p\u00e9riode Poutine. ", "start": 3233.6, "duration": 1.88}, {"text": " Ensuite, j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9tudiante\n en Chine en 76, ", "start": 3235.64, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 la fin de la r\u00e9volution\n culturelle. ", "start": 3238.92, "duration": 2.32}, {"text": " -Vous racontez \u00e7a \n merveilleusement. ", "start": 3241.4, "duration": 2.12}, {"text": " -J'ai connu Deng Xiaoping,\n Xi Jinping. ", "start": 3243.68, "duration": 2.08}, {"text": " Oui, c'est fondamental \n pour comprendre le monde.", "start": 3245.92, "duration": 2.64}, {"text": " -Jean-Claude Casanova, ", "start": 3248.72, "duration": 1.36}, {"text": " vous avez publi\u00e9 \n de nombreux livres, ", "start": 3250.24, "duration": 2.16}, {"text": " dont \"De Giscard \u00e0 Mitterrand\". ", "start": 3252.56, "duration": 2.56}, {"text": " L\u00e0, c'est contemporain, \n presque contemporain, ", "start": 3255.28, "duration": 2.6}, {"text": " de Mitterrand. ", "start": 3258.04, "duration": 1.24}, {"text": " Vous trouvez \n que les hommes politiques ", "start": 3259.44, "duration": 2.52}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9s \n par Raymond Aron ? ", "start": 3262.12, "duration": 2.4}, {"text": " Un peu, passionn\u00e9ment, \n pas du tout ? ", "start": 3264.68, "duration": 3.16}, {"text": " -Je crois, dans la p\u00e9riode... ", "start": 3268.0, "duration": 1.8}, {"text": " Giscard, d'une certaine fa\u00e7on. ", "start": 3269.96, "duration": 2.72}, {"text": " Il lisait beaucoup Aron. ", "start": 3272.84, "duration": 2.56}, {"text": " Et Pompidou, \n d'une certaine fa\u00e7on aussi.", "start": 3275.56, "duration": 2.52}, {"text": " Et de Gaulle, au moment \n de l'Alliance atlantique.", "start": 3278.24, "duration": 2.84}, {"text": " Mais je voudrais \n rappeler un mot d'Aron", "start": 3281.24, "duration": 2.12}, {"text": " parce que Sartre \n avait dit un jour :", "start": 3283.52, "duration": 2.32}, {"text": " \"Aron est admirateur\". ", "start": 3286.0, "duration": 2.36}, {"text": " Et Sartre disait \u00e7a avec m\u00e9pris ", "start": 3288.52, "duration": 2.48}, {"text": " parce qu'il n'\u00e9tait pas \n spontan\u00e9ment admirateur. ", "start": 3291.16, "duration": 3.32}, {"text": " Et Aron invoquait toujours \n la formule d'Alain : ", "start": 3294.64, "duration": 3.48}, {"text": " \"L'admiration \n est la consolation des forts.\" ", "start": 3298.28, "duration": 3.24}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que la capacit\u00e9 \n d'admirer est une forme ", "start": 3301.68, "duration": 3.04}, {"text": " de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, \n tandis que le ressentiment ", "start": 3304.88, "duration": 2.44}, {"text": " cr\u00e9e le besoin de d\u00e9nigrer. \n\n -Merci de le rappeler. ", "start": 3307.48, "duration": 3.76}, {"text": " Pierre Manent, vous avez publi\u00e9 ", "start": 3311.4, "duration": 1.72}, {"text": " \"Pascal et la proposition \n chr\u00e9tienne.\" ", "start": 3313.28, "duration": 2.16}, {"text": " On n'a pas le temps d'en parler. ", "start": 3315.6, "duration": 2.76}, {"text": " Mais vous diriez \n qu'Aron \u00e9tait pascalien ? ", "start": 3318.52, "duration": 4.56}, {"text": " Cela vous choque de dire \u00e7a ? \n\n -Non. ", "start": 3323.24, "duration": 2.96}, {"text": " Ca ne me choque pas. ", "start": 3326.36, "duration": 1.76}, {"text": " Tocqueville, qui \u00e9tait quand m\u00eame\n une de ses grandes lectures, ", "start": 3328.28, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e9tait explicitement pascalien. ", "start": 3332.76, "duration": 3.16}, {"text": " En m\u00eame temps, je pense qu'Aron\n avait respect pour la religion,", "start": 3336.08, "duration": 4.96}, {"text": " respect pour le christianisme. ", "start": 3341.2, "duration": 2.24}, {"text": " Mais ce n'\u00e9tait pas une \u00e2me\n naturellement religieuse. ", "start": 3343.6, "duration": 4.04}, {"text": " Je ne dirais \n pas que c'\u00e9tait un homme", "start": 3347.8, "duration": 1.96}, {"text": " qui \u00e9tait tourment\u00e9 \n par la question religieuse,", "start": 3349.92, "duration": 2.76}, {"text": " mais \u00e0 coup s\u00fbr, comme il le dit ", "start": 3352.84, "duration": 3.16}, {"text": " de fa\u00e7on assez m\u00e9morable, ", "start": 3356.16, "duration": 2.04}, {"text": " sa d\u00e9testation \n des religions s\u00e9culi\u00e8res ", "start": 3358.36, "duration": 3.16}, {"text": " lui a donn\u00e9 un certain respect \n pour les religions r\u00e9guli\u00e8res ", "start": 3361.68, "duration": 3.56}, {"text": " dont parlait Nicolas. ", "start": 3365.4, "duration": 1.64}, {"text": " -Pierre Lellouche, ", "start": 3367.2, "duration": 1.36}, {"text": " vous avez \u00e9crit \n \"Une guerre sans fin\". ", "start": 3368.72, "duration": 2.2}, {"text": " Il semblerait que nous soyons \n dans une conflictualisation ", "start": 3371.08, "duration": 4.36}, {"text": " sans fin. Vous partagez \n ce pessimisme-l\u00e0 ? ", "start": 3375.6, "duration": 4.2}, {"text": " -Je suis sur un autre livre, \n justement, sur la phase suivante. ", "start": 3379.96, "duration": 3.72}, {"text": " Malheureusement, \n l'Institut strat\u00e9gique de Londres ", "start": 3383.84, "duration": 3.28}, {"text": " a d\u00e9nombr\u00e9 en 2023 183 conflits, ", "start": 3387.28, "duration": 4.32}, {"text": " hors la guerre de Gaza. ", "start": 3391.76, "duration": 2.4}, {"text": " 183 conflits. Donc, \n on est en plein dedans. ", "start": 3394.32, "duration": 2.64}, {"text": " -Merci. ", "start": 3397.12, "duration": 1.68}, {"text": " Je voudrais vous remercier, madame, ", "start": 3398.96, "duration": 2.48}, {"text": " messieurs, ", "start": 3401.6, "duration": 1.6}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 \n \u00e0 cette \u00e9mission. ", "start": 3403.36, "duration": 1.96}, {"text": " Je voudrais vous remercier \n l'\u00e9quipe de LCP. ", "start": 3405.48, "duration": 2.36}, {"text": " Et avant de nous quitter, ", "start": 3408.0, "duration": 2.76}, {"text": " je vous soumets \n cette pens\u00e9e de Raymond Aron. ", "start": 3410.92, "duration": 3.28}, {"text": " \"La libert\u00e9 est l'essence \n de la culture occidentale, ", "start": 3414.36, "duration": 3.84}, {"text": " \"le fondement de sa r\u00e9ussite, \n le secret de son \u00e9tendue, ", "start": 3418.36, "duration": 4.68}, {"text": " \"et de son influence.\" ", "start": 3423.2, "duration": 1.64}, {"text": " Merci. ", "start": 3425.0, "duration": 1.04}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3426.2, "duration": 5.48}]}