{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 3.719, "duration": 3.961}, {"text": "stanisas guini bonjour merci beaucoup", "start": 5.48, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00eatre avec nous ministre de la", "start": 7.68, "duration": 2.2}, {"text": "transformation et de la fonction", "start": 8.8, "duration": 2.36}, {"text": "publique on est ensemble pendant 20", "start": 9.88, "duration": 2.2}, {"text": "minutes pour une interview en", "start": 11.16, "duration": 3.359}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 12.08, "duration": 4.24}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9e par St\u00e9phane Vernet de Ouest", "start": 14.519, "duration": 3.241}, {"text": "France bonjour St\u00e9phane bonjour Ariane", "start": 16.32, "duration": 3.879}, {"text": "Stanislas guini bonjour Bour bonjour on", "start": 17.76, "duration": 3.759}, {"text": "va \u00e9videmment parler de la r\u00e9forme de la", "start": 20.199, "duration": 2.641}, {"text": "fonction publique des europ\u00e9ennes", "start": 21.519, "duration": 2.84}, {"text": "Stanislas Guerini mais d'abord St\u00e9phane", "start": 22.84, "duration": 3.279}, {"text": "a une premi\u00e8re question \u00e0 vous poser sur", "start": 24.359, "duration": 3.201}, {"text": "un sujet d'actualit\u00e9 oui j'ai vu que", "start": 26.119, "duration": 2.681}, {"text": "vous aviez particip\u00e9 au sommet de chous", "start": 27.56, "duration": 2.84}, {"text": "France hier en quoi en quoi votre", "start": 28.8, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sence est-elle requise dans ce dans", "start": 30.4, "duration": 3.4}, {"text": "ce genre de de rendez-vous qu'est-ce que", "start": 32.16, "duration": 2.64}, {"text": "le ministre de la transformation de la", "start": 33.8, "duration": 2.88}, {"text": "fonction publique a \u00e0 dire au au patrons", "start": 34.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9trangers qui veulent investir en France", "start": 36.68, "duration": 3.32}, {"text": "bah vous voyez souvent quand on parle de", "start": 38.16, "duration": 4.32}, {"text": "l'administration fran\u00e7aise c'est plut\u00f4t", "start": 40.0, "duration": 4.079}, {"text": "mis dans les colonnes des moins parce", "start": 42.48, "duration": 4.12}, {"text": "que on a le sentiment les entreprise par", "start": 44.079, "duration": 3.921}, {"text": "le sentiment que l'administration est l\u00e0", "start": 46.6, "duration": 3.799}, {"text": "pour leur compliquer la vie hier moi je", "start": 48.0, "duration": 4.199}, {"text": "suis venu dire l'inverse au chefs", "start": 50.399, "duration": 3.921}, {"text": "d'entreprise que j'ai rencontr\u00e9 c'est", "start": 52.199, "duration": 3.481}, {"text": "que l'administration est l\u00e0 pour", "start": 54.32, "duration": 3.039}, {"text": "faciliter les choses pour permettre", "start": 55.68, "duration": 3.44}, {"text": "justement \u00e0 entreprises qui se posent la", "start": 57.359, "duration": 4.281}, {"text": "question d'investir en France de faire", "start": 59.12, "duration": 4.8}, {"text": "que pour la 5e ann\u00e9e cons\u00e9cutive notre", "start": 61.64, "duration": 4.799}, {"text": "pays est le plus comp\u00e9titif en Europe", "start": 63.92, "duration": 4.48}, {"text": "bien nous mettons tout en \u0153uvre pour", "start": 66.439, "duration": 4.081}, {"text": "cr\u00e9er un cadre de confiance un cadre de", "start": 68.4, "duration": 3.2}, {"text": "confiance avec l'ensemble des", "start": 70.52, "duration": 2.8}, {"text": "administrations des administrations", "start": 71.6, "duration": 4.04}, {"text": "fiscales notamment pour que", "start": 73.32, "duration": 4.72}, {"text": "l'investissement en France ne soit pas", "start": 75.64, "duration": 5.0}, {"text": "emp\u00each\u00e9 pour des mauvaises raisons et la", "start": 78.04, "duration": 4.64}, {"text": "complexit\u00e9 \u00e7a a un co\u00fbt dans notre pays", "start": 80.64, "duration": 3.159}, {"text": "je crois que toutes les actions qu'on", "start": 82.68, "duration": 2.92}, {"text": "peut mener en mati\u00e8re de simplification", "start": 83.799, "duration": 3.241}, {"text": "en mati\u00e8re de confiance en mati\u00e8re de", "start": 85.6, "duration": 3.479}, {"text": "droit \u00e0 l'erreur ben \u00e7a fait partie", "start": 87.04, "duration": 3.52}, {"text": "c'est une pi\u00e8ce du puzzle de la", "start": 89.079, "duration": 3.36}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 du pays l\u00e0 vous \u00eates vous", "start": 90.56, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eates au bout du bout vous avez r\u00e9ussi \u00e0", "start": 92.439, "duration": 2.481}, {"text": "simplifier les choses ou est-ce que", "start": 93.84, "duration": 2.279}, {"text": "l'administration fran\u00e7aise est toujours", "start": 94.92, "duration": 3.92}, {"text": "aussi tatillon compx on a simplifier", "start": 96.119, "duration": 5.521}, {"text": "beaucoup de choses moi j'invite ceux qui", "start": 98.84, "duration": 5.919}, {"text": "nous regardent \u00e0 s'enqu\u00e9rir de leur", "start": 101.64, "duration": 5.0}, {"text": "droits sur notamment le droit \u00e0 l'erreur", "start": 104.759, "duration": 3.32}, {"text": "droit \u00e0 l'erreur ce sont des centaines", "start": 106.64, "duration": 3.24}, {"text": "de milliers de Fran\u00e7ais et d'entreprises", "start": 108.079, "duration": 3.64}, {"text": "qui en ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 c'est que j'\u00e9tais", "start": 109.88, "duration": 3.4}, {"text": "rapporteur de cette loi dans le premier", "start": 111.719, "duration": 3.641}, {"text": "quinena \u00e7a a chang\u00e9 la vie d'un certain", "start": 113.28, "duration": 3.96}, {"text": "nombre de nos concitoyens d'entreprises", "start": 115.36, "duration": 3.439}, {"text": "fran\u00e7aises mais si vous me posez la", "start": 117.24, "duration": 2.76}, {"text": "question de savoir s'il y a encore du", "start": 118.799, "duration": 2.801}, {"text": "boulot de simplification oui encore du", "start": 120.0, "duration": 3.88}, {"text": "boulot de simplification on va continuer", "start": 121.6, "duration": 4.64}, {"text": "ce qu'on a annonc\u00e9 il y a quelques jours", "start": 123.88, "duration": 3.839}, {"text": "avec le Premier ministre avec Bruno Le", "start": 126.24, "duration": 4.32}, {"text": "Maire on va notamment supprimer un", "start": 127.719, "duration": 5.001}, {"text": "certain nombre de SERFA vous voyez ces", "start": 130.56, "duration": 3.92}, {"text": "documents administratifs qui parfois", "start": 132.72, "duration": 3.4}, {"text": "vous voyez je pense que chacun qui nous", "start": 134.48, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9coute voit \u00e0 peu pr\u00e8s de quoi il s'agit", "start": 136.12, "duration": 3.6}, {"text": "il y en a certains qui sont inutiles on", "start": 137.76, "duration": 3.559}, {"text": "va les supprimer compl\u00e8tement il y en a", "start": 139.72, "duration": 2.92}, {"text": "d'autres qu'on va simplifier il y en a", "start": 141.319, "duration": 3.801}, {"text": "qu'on va d\u00e9mat\u00e9rialiser il y a 1800", "start": 142.64, "duration": 4.84}, {"text": "SERFA qui sont concern\u00e9s ce sont des", "start": 145.12, "duration": 3.839}, {"text": "centaines de milliers d'actes", "start": 147.48, "duration": 2.92}, {"text": "administratifs qu'on on va ainsi", "start": 148.959, "duration": 3.201}, {"text": "supprimer ou totalement simplifier donc", "start": 150.4, "duration": 3.04}, {"text": "on continue le le travail de", "start": 152.16, "duration": 2.799}, {"text": "simplification on parle de la r\u00e9forme de", "start": 153.44, "duration": 3.04}, {"text": "la fonction publique vous souhaitez", "start": 154.959, "duration": 2.64}, {"text": "lever le tabou du licenciement", "start": 156.48, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9velopper la r\u00e9mun\u00e9ration m\u00e9rite entre", "start": 157.599, "duration": 3.081}, {"text": "autres on va en parler une r\u00e9union avec", "start": 159.28, "duration": 3.039}, {"text": "les syndicats est pr\u00e9vu la semaine", "start": 160.68, "duration": 2.76}, {"text": "prochaine les syndicats qui sont", "start": 162.319, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9ticents sur cette r\u00e9forme vous pensez", "start": 163.44, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 les convaincre en tout cas je", "start": 165.04, "duration": 4.559}, {"text": "fais tout ce qui est en mon pouvoir pour", "start": 167.4, "duration": 4.199}, {"text": "cr\u00e9er les conditions d'une concertation", "start": 169.599, "duration": 3.72}, {"text": "qui soit une concertation transparente", "start": 171.599, "duration": 3.961}, {"text": "moi j'ai tout mis sur la table depuis le", "start": 173.319, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9but on a commenc\u00e9 on a ouvert", "start": 175.56, "duration": 4.64}, {"text": "officiellement cette concertation mi-", "start": 177.76, "duration": 4.88}, {"text": "Maai sur tous les sujets et je pense que", "start": 180.2, "duration": 3.52}, {"text": "la question qu'il faut qu'on se pose", "start": 182.64, "duration": 2.239}, {"text": "puisqu'on a un peu de temps pour", "start": 183.72, "duration": 2.519}, {"text": "pr\u00e9parer cette r\u00e9forme donc on a", "start": 184.879, "duration": 2.44}, {"text": "vraiment le temps de la concertation", "start": 186.239, "duration": 3.161}, {"text": "c'est est-ce que cette r\u00e9forme de la", "start": 187.319, "duration": 3.521}, {"text": "fonction publique elle est n\u00e9cessaire ou", "start": 189.4, "duration": 3.52}, {"text": "pas moi je crois qu'elle l'est je pense", "start": 190.84, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il y a un certain nombre de blocages", "start": 192.92, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui dans notre fonction publique", "start": 194.4, "duration": 4.119}, {"text": "qui sont des freins euh \u00e0 un moment o\u00f9", "start": 195.92, "duration": 3.76}, {"text": "le premier d\u00e9fi c'est celui de", "start": 198.519, "duration": 3.0}, {"text": "l'attractivit\u00e9 \u00e0 pouvoir embaucher plus", "start": 199.68, "duration": 3.839}, {"text": "facilement \u00e0 pouvoir permettre \u00e0 des", "start": 201.519, "duration": 3.44}, {"text": "agents public de se projeter plus", "start": 203.519, "duration": 2.72}, {"text": "facilement dans une carri\u00e8re o\u00f9 ils", "start": 204.959, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9voluent o\u00f9 euh ils puissent grimper les", "start": 206.239, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9chelons plus facilement dans la", "start": 208.439, "duration": 3.88}, {"text": "fonction publique \u00e0 ce qu'on puisse", "start": 209.799, "duration": 4.72}, {"text": "aussiout du licentiment \u00e7a va aider \u00e0", "start": 212.319, "duration": 3.881}, {"text": "embaucher plus facilement c'est une", "start": 214.519, "duration": 4.041}, {"text": "partie mais moi j'assume totalement ce", "start": 216.2, "duration": 4.119}, {"text": "que j'ai dit l\u00e0-dessus je pense qu'il", "start": 218.56, "duration": 4.0}, {"text": "faut pouvoir entrer bouger c'est-\u00e0-dire", "start": 220.319, "duration": 3.601}, {"text": "\u00eatre promu plus facilement dans la", "start": 222.56, "duration": 2.84}, {"text": "fonction publique et sortir parfois plus", "start": 223.92, "duration": 3.44}, {"text": "facilement de la fonction publique donc", "start": 225.4, "duration": 4.24}, {"text": "je pense que si on veut garder au fond", "start": 227.36, "duration": 3.599}, {"text": "une grande ambition pour notre fonction", "start": 229.64, "duration": 4.519}, {"text": "publique et c'est mon cas un statut qui", "start": 230.959, "duration": 5.12}, {"text": "distingue la fonction publique du priv\u00e9", "start": 234.159, "duration": 4.08}, {"text": "c'est mon cas aussi alors il faut avoir", "start": 236.079, "duration": 4.72}, {"text": "le courage de le moderniser ce statut et", "start": 238.239, "duration": 4.521}, {"text": "moi ce que je vois c'est que beaucoup", "start": 240.799, "duration": 4.121}, {"text": "d'agents publics ont envie de travailler", "start": 242.76, "duration": 4.64}, {"text": "diff\u00e9remment ont envie de pouvoir", "start": 244.92, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9voluer plus facilement dans la fonction", "start": 247.4, "duration": 4.0}, {"text": "publique et au fond le c\u0153ur du probl\u00e8me", "start": 249.12, "duration": 4.52}, {"text": "le c\u0153ur du sujet c'est de parfois quand", "start": 251.4, "duration": 4.76}, {"text": "on est dans le public pouvoir passer", "start": 253.64, "duration": 4.2}, {"text": "d'une case administrative et une case", "start": 256.16, "duration": 4.12}, {"text": "administrative plus facilemente un Derot", "start": 257.84, "duration": 4.52}, {"text": "sur les syndicats on va on va parler du", "start": 260.28, "duration": 4.56}, {"text": "projet avec sur les syndicats est-ce", "start": 262.36, "duration": 3.44}, {"text": "qu'ils sont vraiment pr\u00eats \u00e0 la", "start": 264.84, "duration": 2.16}, {"text": "concertation il y en a qui sont pas", "start": 265.8, "duration": 3.44}, {"text": "autour de la table non les syndicats", "start": 267.0, "duration": 3.8}, {"text": "participent \u00e0 l'ensemble des des", "start": 269.24, "duration": 3.6}, {"text": "concertations j'ai ouvert trois grands", "start": 270.8, "duration": 3.56}, {"text": "chantiers il participent parce que je", "start": 272.84, "duration": 2.72}, {"text": "pense que ces trois grands chantiers", "start": 274.36, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9pondent au fond \u00e0 nos d\u00e9fis celui des", "start": 275.56, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rations c'est essentiel si on", "start": 278.56, "duration": 3.8}, {"text": "regarde ailleurs et on consid\u00e8re que il", "start": 280.639, "duration": 3.641}, {"text": "y a pas de sujet de r\u00e9mun\u00e9ration bah", "start": 282.36, "duration": 3.48}, {"text": "forc\u00e9ment on a un regard qui est un peu", "start": 284.28, "duration": 3.919}, {"text": "biais\u00e9 donc on a une n\u00e9gociation et", "start": 285.84, "duration": 4.359}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'on a ouvert", "start": 288.199, "duration": 4.641}, {"text": "une n\u00e9gociation sur le champ salarial il", "start": 290.199, "duration": 4.161}, {"text": "y a l'immense sujet des conditions de", "start": 292.84, "duration": 3.96}, {"text": "travail travailler diff\u00e9remment la", "start": 294.36, "duration": 4.2}, {"text": "qualit\u00e9 de vie au travail les questions", "start": 296.8, "duration": 3.2}, {"text": "de temps de travail question", "start": 298.56, "duration": 3.44}, {"text": "d'am\u00e9nagement de t\u00e9l\u00e9travail d'espace de", "start": 300.0, "duration": 4.0}, {"text": "travail de logement des agents publics", "start": 302.0, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "start": 304.0, "duration": 3.8}, {"text": "et puis je dirais les r\u00e8gles du jeu dans", "start": 305.56, "duration": 4.0}, {"text": "la fonction publique et la concertation", "start": 307.8, "duration": 3.64}, {"text": "sur la r\u00e9forme c'est ce sujet qui est", "start": 309.56, "duration": 4.0}, {"text": "mis sur la table les trois fonctionnent", "start": 311.44, "duration": 5.12}, {"text": "ensemble je concerte je n\u00e9gocie avec les", "start": 313.56, "duration": 4.52}, {"text": "organisations syndicales on le fait tr\u00e8s", "start": 316.56, "duration": 3.44}, {"text": "activement jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 pour pouvoir", "start": 318.08, "duration": 4.08}, {"text": "prendre les d\u00e9cisions et avancer parce", "start": 320.0, "duration": 4.0}, {"text": "que notre fonction publique en a besoin", "start": 322.16, "duration": 3.479}, {"text": "et derri\u00e8re la fonction publique ce sont", "start": 324.0, "duration": 3.08}, {"text": "nos services publics c'est-\u00e0-dire que", "start": 325.639, "duration": 4.201}, {"text": "l'enjeu c'est celui d'efficacit\u00e9 au fond", "start": 327.08, "duration": 3.76}, {"text": "c'est la question que vous me posez", "start": 329.84, "duration": 2.359}, {"text": "initialement l'efficacit\u00e9 de nos", "start": 330.84, "duration": 3.24}, {"text": "services publics pour nos concitoyens", "start": 332.199, "duration": 3.521}, {"text": "alors vous avez vous-m\u00eame employ\u00e9 le", "start": 334.08, "duration": 3.52}, {"text": "temps le terme de immense chantier quand", "start": 335.72, "duration": 2.88}, {"text": "vous parlez des conditions de travail", "start": 337.6, "duration": 2.24}, {"text": "dans la fonction publique vous avez vous", "start": 338.6, "duration": 2.52}, {"text": "avez un certain nombre de repr\u00e9sentants", "start": 339.84, "duration": 3.4}, {"text": "syndicaux qui qui qui estiment que en", "start": 341.12, "duration": 4.16}, {"text": "fait le le se donner jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 pour", "start": 343.24, "duration": 4.44}, {"text": "trouver un un premier accord de m\u00e9thode", "start": 345.28, "duration": 3.919}, {"text": "c'est c'est trop court le timing sera", "start": 347.68, "duration": 3.04}, {"text": "trop serr\u00e9 qu'il faudrait plus de temps", "start": 349.199, "duration": 3.521}, {"text": "pour pour n\u00e9gocier moi je crois que", "start": 350.72, "duration": 3.12}, {"text": "c'est raisonnable et je crois qu'il faut", "start": 352.72, "duration": 4.36}, {"text": "avancer voyez on on est en train on pas", "start": 353.84, "duration": 5.199}, {"text": "cal j'ai dit que je mettrais autant de", "start": 357.08, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9unions dans tous les formats bilat\u00e9ral", "start": 359.039, "duration": 5.361}, {"text": "multilat\u00e9ral avec tous les syndicats", "start": 361.88, "duration": 4.28}, {"text": "tous les partenaires sociaux les les", "start": 364.4, "duration": 3.76}, {"text": "employeurs publics \u00e9galement qu'il", "start": 366.16, "duration": 4.36}, {"text": "faudrait pour que cette concertation", "start": 368.16, "duration": 4.84}, {"text": "elle soit \u00e0 la hauteur et je pense que", "start": 370.52, "duration": 4.6}, {"text": "le d\u00e9fi est tr\u00e8s grand et donc on doit", "start": 373.0, "duration": 3.639}, {"text": "chacun prendre nos responsabilit\u00e9s mais", "start": 375.12, "duration": 3.12}, {"text": "vous voyez on est en train de se dire", "start": 376.639, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on se laisse le temps pour la partie", "start": 378.24, "duration": 4.72}, {"text": "condition de travail avant l'\u00e9t\u00e9 de", "start": 380.319, "duration": 4.361}, {"text": "d'avoir un accord de m\u00e9thode", "start": 382.96, "duration": 3.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire au fond de d\u00e9cider des", "start": 384.68, "duration": 3.68}, {"text": "sujets qu'on met sur la table de la", "start": 386.8, "duration": 4.239}, {"text": "fa\u00e7on de les discuter de ce qu'on vient", "start": 388.36, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9couter pour pouvoir avancer pour que", "start": 391.039, "duration": 4.28}, {"text": "d'ici la fin de l'ann\u00e9e moi parfois j'ai", "start": 393.28, "duration": 3.28}, {"text": "des fourmis dans les jambes j'aimerais", "start": 395.319, "duration": 3.16}, {"text": "avancer plus vite sur un C de sujet on", "start": 396.56, "duration": 4.84}, {"text": "puisse acter d\u00e9cider et proposer aux", "start": 398.479, "duration": 4.961}, {"text": "agents publics des avanc\u00e9es en mati\u00e8re", "start": 401.4, "duration": 4.199}, {"text": "d'am\u00e9nagement du tempsavail en ma de", "start": 403.44, "duration": 4.44}, {"text": "travail et CETA et cetera je c qu'il", "start": 405.599, "duration": 3.6}, {"text": "faut avancer mais votre objectif c'est", "start": 407.88, "duration": 2.64}, {"text": "toujours d'int\u00e9grer un certain nombre", "start": 409.199, "duration": 2.681}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments dans votre futur projet de", "start": 410.52, "duration": 3.04}, {"text": "loi sur le l'efficacit\u00e9 de la fonction", "start": 411.88, "duration": 3.48}, {"text": "publique mais s' y a \u00e9l\u00e9 on est toujours", "start": 413.56, "duration": 3.52}, {"text": "sur l'automne c'est c'est parfaitement", "start": 415.36, "duration": 3.32}, {"text": "ce qu'on est en train de discuter moi le", "start": 417.08, "duration": 3.119}, {"text": "projet de loi pour la fonction publique", "start": 418.68, "duration": 2.68}, {"text": "pour l'efficacit\u00e9 de la fonction", "start": 420.199, "duration": 2.201}, {"text": "publique je souhaite le pr\u00e9senter \u00e0", "start": 421.36, "duration": 2.64}, {"text": "l'automne c'est ce qu'on a indiqu\u00e9 c'est", "start": 422.4, "duration": 3.519}, {"text": "ce que le premier ministre a indiqu\u00e9 et", "start": 424.0, "duration": 3.68}, {"text": "donc c'est dans ce calendrier l\u00e0 que je", "start": 425.919, "duration": 2.881}, {"text": "m'inscr une fois que les n\u00e9gociations", "start": 427.68, "duration": 2.919}, {"text": "sont termin\u00e9 si'il y a des \u00e9l\u00e9ments", "start": 428.8, "duration": 3.079}, {"text": "j'essaie de bien r\u00e9pondre \u00e0 votre", "start": 430.599, "duration": 3.081}, {"text": "question qui sur les questions de", "start": 431.879, "duration": 5.04}, {"text": "conditions de travail n\u00e9cessite d'avoir", "start": 433.68, "duration": 5.359}, {"text": "des dispositions l\u00e9gislatives alors je", "start": 436.919, "duration": 3.801}, {"text": "proposerai effectivement qu'on puisse", "start": 439.039, "duration": 3.241}, {"text": "les int\u00e9grer au projet de loi je vais", "start": 440.72, "duration": 3.479}, {"text": "vous donner un exemple tr\u00e8s concret on a", "start": 442.28, "duration": 3.359}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 avec les organisations", "start": 444.199, "duration": 3.761}, {"text": "syndicales sur la protection sociale", "start": 445.639, "duration": 4.041}, {"text": "compl\u00e9mentaire comment est-ce que on on", "start": 447.96, "duration": 3.44}, {"text": "prot\u00e8ge mieux les agents publics sur les", "start": 449.68, "duration": 3.799}, {"text": "enjeux de sant\u00e9 et qu'on puisse apporter", "start": 451.4, "duration": 4.32}, {"text": "une mutuelle sur les enjeux de", "start": 453.479, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9voyance aux agents publics c'est un", "start": 455.72, "duration": 4.72}, {"text": "un un un un enjeu qui est extr\u00eamement", "start": 457.84, "duration": 5.919}, {"text": "important il s'agit de cancer qui arrive", "start": 460.44, "duration": 5.56}, {"text": "t\u00f4t dans la vie il s'agit de d\u00e9c\u00e8s il", "start": 463.759, "duration": 4.321}, {"text": "s'agit d'invalidit\u00e9 les grands risques", "start": 466.0, "duration": 3.4}, {"text": "au fond qui peuvent toucher les agents", "start": 468.08, "duration": 3.32}, {"text": "publics rendez-vous compte il y a 1", "start": 469.4, "duration": 4.4}, {"text": "million d'agents de l'\u00c9tat aujourd'hui", "start": 471.4, "duration": 3.799}, {"text": "qui n'ont pas de mutuel c'est aussi", "start": 473.8, "duration": 4.0}, {"text": "simple que \u00e7a cet accord c'est une", "start": 475.199, "duration": 4.56}, {"text": "grande avanc\u00e9e sociale je dis m\u00eame que", "start": 477.8, "duration": 3.239}, {"text": "c'est peut-\u00eatre la plus grande avanc\u00e9e", "start": 479.759, "duration": 3.481}, {"text": "sociale de ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es dans", "start": 481.039, "duration": 4.481}, {"text": "la fonction publique et bien il y a des", "start": 483.24, "duration": 4.28}, {"text": "dispositions qui peuvent n\u00e9cessiter", "start": 485.52, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on bouge la loi moi je suis pr\u00eat \u00e0 le", "start": 487.52, "duration": 2.88}, {"text": "faire et typiquement dans la", "start": 489.24, "duration": 2.84}, {"text": "concertation voyez sur les conditions de", "start": 490.4, "duration": 3.359}, {"text": "travail on est en train de discuter de", "start": 492.08, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a si les syndicats me disent \u00e7a", "start": 493.759, "duration": 3.201}, {"text": "mettez-le dans la loi et bien je suis", "start": 495.52, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 bouger sur ces sujets l\u00e0 il faut", "start": 496.96, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on puisse avancer dans l'int\u00e9r\u00eat des", "start": 498.56, "duration": 4.68}, {"text": "agents publics vous \u00e9voquez des avanc\u00e9es", "start": 500.72, "duration": 4.319}, {"text": "sociale importante int\u00e9ressante mais en", "start": 503.24, "duration": 2.919}, {"text": "m\u00eame temps ce que ce que tout le monde a", "start": 505.039, "duration": 3.481}, {"text": "retenu c'est vos propos sur le le le la", "start": 506.159, "duration": 4.04}, {"text": "fin du du tabou l'emploi VI dans la", "start": 508.52, "duration": 3.879}, {"text": "fonction publique la r\u00e9mun\u00e9ration m\u00e9rite", "start": 510.199, "duration": 3.361}, {"text": "un certain nombre de choses qui on qui", "start": 512.399, "duration": 2.961}, {"text": "ont pu crisper vos partenaires pourquoi", "start": 513.56, "duration": 2.56}, {"text": "est-ce que vous avez fait ces", "start": 515.36, "duration": 2.159}, {"text": "d\u00e9clarations avant l'ouverture des", "start": 516.12, "duration": 2.52}, {"text": "n\u00e9gociation moi je je crois qu'il doit", "start": 517.519, "duration": 2.681}, {"text": "pas y avoir de tabou sur ces sujetsl \u00e7a", "start": 518.64, "duration": 3.68}, {"text": "pas cr\u00e9er un certain n de tension", "start": 520.2, "duration": 4.88}, {"text": "initialeur bien s\u00fbr qu'on a un dialogue", "start": 522.32, "duration": 4.8}, {"text": "mais moi je consid\u00e8re que le respect", "start": 525.08, "duration": 3.56}, {"text": "pour les organisations syndicales", "start": 527.12, "duration": 3.68}, {"text": "notamment c'est de pas avoir de projets", "start": 528.64, "duration": 4.08}, {"text": "cach\u00e9s c'est de pouvoir mettre les", "start": 530.8, "duration": 4.159}, {"text": "sujets sur la table vous sur table une", "start": 532.72, "duration": 4.16}, {"text": "concertation on met tous les sujets sur", "start": 534.959, "duration": 3.201}, {"text": "la table j'ai toujours dit que je ferais", "start": 536.88, "duration": 4.36}, {"text": "comme \u00e7a et j'ai agit exactement selon", "start": 538.16, "duration": 4.919}, {"text": "cette m\u00e9thode donc moi je pr\u00e9f\u00e8re pour", "start": 541.24, "duration": 3.96}, {"text": "vous r\u00e9pondre tr\u00e8s directement que on", "start": 543.079, "duration": 3.88}, {"text": "s'engueule un peu au d\u00e9but vous couvez", "start": 545.2, "duration": 3.52}, {"text": "l'c\u00e8s qu'on se dise les choses et puis", "start": 546.959, "duration": 4.361}, {"text": "qu'on avance et puis qu'on travaille", "start": 548.72, "duration": 4.559}, {"text": "ensemble sur tabou sur le tabou de la", "start": 551.32, "duration": 4.4}, {"text": "fonction publque justanisl gr parce que", "start": 553.279, "duration": 3.8}, {"text": "vous citez les chiffres de la fonction", "start": 555.72, "duration": 2.88}, {"text": "publique d'\u00c9tat quand vous avez donn\u00e9", "start": 557.079, "duration": 2.841}, {"text": "les chiffres de 13 licenciements", "start": 558.6, "duration": 2.28}, {"text": "qu'est-ce qu'il en sera de la fonction", "start": 559.92, "duration": 2.88}, {"text": "publique territoriale moi toutes les", "start": 560.88, "duration": 3.56}, {"text": "dispositions que je souhaite qu'on", "start": 562.8, "duration": 3.44}, {"text": "examine dans le cadre de cette r\u00e9forme", "start": 564.44, "duration": 3.28}, {"text": "je souhaite qu'elle soit pour les trois", "start": 566.24, "duration": 2.64}, {"text": "versants de la fonction publique le", "start": 567.72, "duration": 2.84}, {"text": "versant versant territoriale et le", "start": 568.88, "duration": 4.519}, {"text": "versant hospitalier en m\u00e9thode je", "start": 570.56, "duration": 4.32}, {"text": "consid\u00e8re qu'on a trop souvent fait", "start": 573.399, "duration": 3.56}, {"text": "l'erreur de raisonner d'abord pour", "start": 574.88, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00c9tat et puis de commencer une fois", "start": 576.959, "duration": 2.961}, {"text": "qu'on avit pris des d\u00e9cisions pour", "start": 578.92, "duration": 2.2}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 se poser la question de savoir", "start": 579.92, "duration": 2.479}, {"text": "comment on allait faire pour la fonction", "start": 581.12, "duration": 2.76}, {"text": "publique hospitali\u00e8re ou pour la", "start": 582.399, "duration": 3.721}, {"text": "fonction publique territoriale donc les", "start": 583.88, "duration": 3.72}, {"text": "mesures que je mets sur la table elles", "start": 586.12, "duration": 3.279}, {"text": "concernent les trois versants de la fon", "start": 587.6, "duration": 2.64}, {"text": "mais \u00e7a veut dire que les employeurs", "start": 589.399, "duration": 2.081}, {"text": "territoriax ils sont pr\u00eats \u00e0 vous suivre", "start": 590.24, "duration": 3.719}, {"text": "mais mais bien s\u00fbr j'ai change vous", "start": 591.48, "duration": 4.799}, {"text": "savez en ce moment je vais deux fois par", "start": 593.959, "duration": 5.081}, {"text": "semaine sur le terrain \u00e9changer avec des", "start": 596.279, "duration": 4.68}, {"text": "AG public \u00e9changer avec des employeurs", "start": 599.04, "duration": 3.76}, {"text": "de terrain et les employeurs", "start": 600.959, "duration": 4.041}, {"text": "territoriaux nos \u00e9lus locaux ce sont des", "start": 602.8, "duration": 4.159}, {"text": "employeurs locaux ce sont des employeurs", "start": 605.0, "duration": 3.92}, {"text": "qui sont dans la plus grande proximit\u00e9", "start": 606.959, "duration": 3.56}, {"text": "de leurs concitoyens et de leurs agents", "start": 608.92, "duration": 2.8}, {"text": "il y a eu combien de licencement dans la", "start": 610.519, "duration": 2.641}, {"text": "fonction publique territoriale voyez", "start": 611.72, "duration": 3.28}, {"text": "c'est un chiffre qu'on n pas agglom\u00e9r\u00e9", "start": 613.16, "duration": 3.119}, {"text": "parce que dans la fonction publique", "start": 615.0, "duration": 2.8}, {"text": "territoriale c'est assez difficile au", "start": 616.279, "duration": 4.521}, {"text": "fond d'avoir m\u00eame cette statistique l\u00e0", "start": 617.8, "duration": 5.279}, {"text": "vous dire c'est qu'il y en a peu il y en", "start": 620.8, "duration": 4.56}, {"text": "a peu j'ai cit\u00e9 le chiffre qui est \u00e0 ma", "start": 623.079, "duration": 3.521}, {"text": "disposition qui est tr\u00e8s constant", "start": 625.36, "duration": 4.08}, {"text": "d'ailleurs depuis 10 ans qui est une", "start": 626.6, "duration": 4.4}, {"text": "grosse dizaine de licenciement pour", "start": 629.44, "duration": 3.839}, {"text": "insuffisance professionnelle dans l'\u00e9tat", "start": 631.0, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e7a n'est pas vous l'avez rappel\u00e9 la vous", "start": 633.279, "duration": 3.641}, {"text": "demandz aux employeurs territoriaux de", "start": 635.399, "duration": 3.88}, {"text": "faire remonter les chiffres bien s\u00fbr et", "start": 636.92, "duration": 4.08}, {"text": "il faut qu'on puisse moi je pense que il", "start": 639.279, "duration": 3.601}, {"text": "faut toujours partir de la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 641.0, "duration": 5.04}, {"text": "faites et un moment de concertation \u00e7a", "start": 642.88, "duration": 5.56}, {"text": "doit servir \u00e0 \u00e7a \u00e0 regarder les choses", "start": 646.04, "duration": 3.68}, {"text": "telles qu'elles sont est-ce que tout", "start": 648.44, "duration": 2.36}, {"text": "fonctionne bien dans la fonction", "start": 649.72, "duration": 2.48}, {"text": "publique moi je crois qu'il y a des", "start": 650.8, "duration": 3.12}, {"text": "choses \u00e0 am\u00e9liorer notamment pas", "start": 652.2, "duration": 3.319}, {"text": "seulement vous l'avez rappel\u00e9 mais", "start": 653.92, "duration": 2.88}, {"text": "notamment sur cette question du", "start": 655.519, "duration": 3.241}, {"text": "licenciement et je veux le pr\u00e9ciser j'ai", "start": 656.8, "duration": 3.2}, {"text": "eu l'occasion", "start": 658.76, "duration": 2.84}, {"text": "d'avancer de le dire au syndicat j'ai", "start": 660.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'occasion de de le dire moi c'est pas", "start": 661.6, "duration": 4.84}, {"text": "l'emploi \u00e0 vie au sens o\u00f9 on va changer", "start": 663.92, "duration": 4.08}, {"text": "les r\u00e8gles du statut que je remets en", "start": 666.44, "duration": 2.959}, {"text": "cause qu'est-ce qu'elles disent les", "start": 668.0, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e8gles du statut elles disent que quand", "start": 669.399, "duration": 3.44}, {"text": "on supprime par exemple un service", "start": 671.36, "duration": 3.08}, {"text": "administratif on propose aux agents", "start": 672.839, "duration": 3.721}, {"text": "publics de faire autre chose pour ainsi", "start": 674.44, "duration": 3.04}, {"text": "dire on dit qu'il y a pas de", "start": 676.56, "duration": 2.48}, {"text": "licenciement \u00e9conomique dans la fonction", "start": 677.48, "duration": 3.52}, {"text": "publique comme dans une entreprise \u00e7a je", "start": 679.04, "duration": 4.239}, {"text": "propose de le garder \u00e7a me semble \u00eatre", "start": 681.0, "duration": 5.0}, {"text": "singulier pour le public ce que je dis", "start": 683.279, "duration": 4.961}, {"text": "c'est que le statut tel qu'on l'a pens\u00e9", "start": 686.0, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 l'origine il a jamais dit on on", "start": 688.24, "duration": 3.56}, {"text": "pouvait pas licencier un agent qui ne", "start": 690.519, "duration": 3.201}, {"text": "faisait pas son travail mais je vais", "start": 691.8, "duration": 3.44}, {"text": "vous dire quelque chose moi les agents", "start": 693.72, "duration": 2.84}, {"text": "publics que je vois sur le terrain il", "start": 695.24, "duration": 3.039}, {"text": "sont pas du tout choqu\u00e9s par ces proposl", "start": 696.56, "duration": 3.92}, {"text": "ils me disent au fond nous on a envie", "start": 698.279, "duration": 4.401}, {"text": "que notre travail nous qui sommes", "start": 700.48, "duration": 3.88}, {"text": "engag\u00e9s qui faisons notre boulot ils", "start": 702.68, "duration": 3.399}, {"text": "soit mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s alors vous dites", "start": 704.36, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il faut licencier un agent qui fait", "start": 706.079, "duration": 3.44}, {"text": "pas son travail selon les donn\u00e9es de", "start": 707.44, "duration": 4.12}, {"text": "votre de votre minist\u00e8re il y a 200000", "start": 709.519, "duration": 3.44}, {"text": "agents qui n'honorent pas leur temps de", "start": 711.56, "duration": 3.959}, {"text": "travail et qu'ils ne font pas leur", "start": 712.959, "duration": 5.12}, {"text": "1607h qu' qu'ils doivent \u00e0 la fonction", "start": 715.519, "duration": 4.0}, {"text": "publique est-ce que \u00e7a c'est un de", "start": 718.079, "duration": 4.0}, {"text": "licenciement non bien entendu parce que", "start": 719.519, "duration": 3.841}, {"text": "c'est une d\u00e9cision et c'est une", "start": 722.079, "duration": 3.841}, {"text": "organisation qui est prise avec leur", "start": 723.36, "duration": 4.039}, {"text": "employeurs en l'occurrence leur", "start": 725.92, "duration": 5.0}, {"text": "minist\u00e8re donc moi je ne mets pas en", "start": 727.399, "duration": 3.521}, {"text": "cause il faut que tous les employeurs", "start": 732.399, "duration": 5.361}, {"text": "public respecte la loi c'est aussi", "start": 734.839, "duration": 5.44}, {"text": "simple que \u00e7a la loi elle dit que", "start": 737.76, "duration": 4.16}, {"text": "l'ensemble des services administratifs", "start": 740.279, "duration": 5.841}, {"text": "doivent travailler 167 he c'est\u00e0-dire 35", "start": 741.92, "duration": 6.4}, {"text": "he aujourd'hui dans l'\u00e9tat et j'ai fait", "start": 746.12, "duration": 4.079}, {"text": "expr\u00e8s de dans l'\u00e9tat parce que au fond", "start": 748.32, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00c9tat employeur doit \u00eatre le premier", "start": 750.199, "duration": 3.64}, {"text": "exemplaire sur ces questions l\u00e0 on a", "start": 751.88, "duration": 4.319}, {"text": "demand\u00e9 aux collectivit\u00e9s de se mettre", "start": 753.839, "duration": 4.841}, {"text": "en conformit\u00e9 avec la loi de 2019 et que", "start": 756.199, "duration": 3.841}, {"text": "tous les agents publics je pense que", "start": 758.68, "duration": 2.88}, {"text": "ceux qui nous \u00e9coutent doivent trouver", "start": 760.04, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a normal travaill 35 he parce que c'est", "start": 761.56, "duration": 5.76}, {"text": "la loi et donc oui je travaille avec les", "start": 764.76, "duration": 4.16}, {"text": "employeurs avec les minist\u00e8res donc", "start": 767.32, "duration": 3.16}, {"text": "c'est pas les agents qui sont en cause", "start": 768.92, "duration": 2.8}, {"text": "dans cette question l\u00e0 pour que", "start": 770.48, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement on puisse se mettre en", "start": 771.72, "duration": 5.479}, {"text": "conformit\u00e9 dans des minist\u00e8res mais en", "start": 773.88, "duration": 5.28}, {"text": "fait c'est souvent des questions", "start": 777.199, "duration": 3.88}, {"text": "d'organisation et au fond une forme de", "start": 779.16, "duration": 4.239}, {"text": "pacte social parce que dans tel ou tel", "start": 781.079, "duration": 4.081}, {"text": "service administratif on s'est organis\u00e9", "start": 783.399, "duration": 3.921}, {"text": "comme \u00e7a que c'\u00e9tait souvent li\u00e9 \u00e0 la", "start": 785.16, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration qu'on \u00e9tait un peu moins", "start": 787.32, "duration": 2.8}, {"text": "bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais qu'on avait quelques", "start": 788.72, "duration": 3.76}, {"text": "semaines de cong\u00e9 en plus et donc \u00e7a \u00e9t\u00e9", "start": 790.12, "duration": 4.24}, {"text": "la vie des administrations mais oui je", "start": 792.48, "duration": 4.64}, {"text": "pense tout simplement pour une question", "start": 794.36, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00e9quit\u00e9 de justice et je crois que", "start": 797.12, "duration": 3.279}, {"text": "c'est \u00e7a que nous demande nos", "start": 799.36, "duration": 3.039}, {"text": "concitoyens aujourd'hui c'est-\u00e0-dire que", "start": 800.399, "duration": 5.361}, {"text": "on puisse \u00e0 la fois appliquer la loi de", "start": 802.399, "duration": 5.041}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on pour tout le monde et", "start": 805.76, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on puisse retrouver c'est peut-\u00eatre", "start": 807.44, "duration": 3.519}, {"text": "ce qui est en filigrane de nos \u00e9changes", "start": 809.36, "duration": 3.839}, {"text": "cette capacit\u00e9 \u00e0 distinguer et moi je", "start": 810.959, "duration": 4.0}, {"text": "crois que c'est une notion la notion de", "start": 813.199, "duration": 3.88}, {"text": "distinction qui \u00e9tait au c\u0153ur du statut", "start": 814.959, "duration": 4.481}, {"text": "qu'on a un peu perdu de pouvoir mieux", "start": 817.079, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9compenser ceux qui s'engagent ce qui", "start": 819.44, "duration": 3.6}, {"text": "travaillent qui mouille la chemise avec", "start": 821.12, "duration": 3.279}, {"text": "quels indicateurs juste quels", "start": 823.04, "duration": 3.88}, {"text": "indicateurs vont vont \u00eatre les la jauge", "start": 824.399, "duration": 4.24}, {"text": "de la r\u00e9mun\u00e9ration m\u00e9rite ben ceux qui", "start": 826.92, "duration": 3.599}, {"text": "seront d\u00e9finis au plus pr\u00e8s du terrain", "start": 828.639, "duration": 3.44}, {"text": "moi je vais vous dire une chosed je je", "start": 830.519, "duration": 2.921}, {"text": "vais vous r\u00e9pondre je pense que c'est", "start": 832.079, "duration": 2.601}, {"text": "pas au ministre de la Fonction publique", "start": 833.44, "duration": 3.12}, {"text": "de d\u00e9finir le m\u00eame indicateur pour tous", "start": 834.68, "duration": 3.279}, {"text": "les agents publics c'est \u00e9vident donc ce", "start": 836.56, "duration": 3.639}, {"text": "sera diff\u00e9renci s\u00fbr il faut laisser la", "start": 837.959, "duration": 5.201}, {"text": "main aux employeurs moi je peux pas dire", "start": 840.199, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 il faut redonner des", "start": 843.16, "duration": 3.16}, {"text": "marges de man\u0153uvre aux employeurs", "start": 845.04, "duration": 3.2}, {"text": "notamment locaux et puis ensuite tout", "start": 846.32, "duration": 4.04}, {"text": "fixer depuis mon bureau \u00e0 Paris moi je", "start": 848.24, "duration": 3.719}, {"text": "pense qu'il faut laisser ces marges de", "start": 850.36, "duration": 3.8}, {"text": "man\u0153uvre mais \u00e9videmment qu'on peut", "start": 851.959, "duration": 4.68}, {"text": "trouver des indicateur pour mesurer", "start": 854.16, "duration": 5.599}, {"text": "notamment la qualit\u00e9 du service public", "start": 856.639, "duration": 4.801}, {"text": "ce que je proposeraiis on verra quand on", "start": 859.759, "duration": 3.121}, {"text": "sera effectivement \u00e0 la la partie la", "start": 861.44, "duration": 3.04}, {"text": "plus l\u00e9gislative mais ce que je", "start": 862.88, "duration": 3.319}, {"text": "proposerais c'est qu'on puisse notamment", "start": 864.48, "duration": 3.719}, {"text": "cr\u00e9er des plans d'int\u00e9ressement", "start": 866.199, "duration": 4.241}, {"text": "collectifs pour les agents publics pour", "start": 868.199, "duration": 4.161}, {"text": "pouvoir mieux r\u00e9compenser les collectifs", "start": 870.44, "duration": 3.399}, {"text": "de travail je pense que c'est un outil", "start": 872.36, "duration": 3.24}, {"text": "qui nous manque aujourd'hui et qu'on", "start": 873.839, "duration": 3.24}, {"text": "puisse effectivement ensuite pour les", "start": 875.6, "duration": 4.159}, {"text": "indicateurs laisser la main mais quand", "start": 877.079, "duration": 5.281}, {"text": "j'entends qu'on peut pas mesurer la", "start": 879.759, "duration": 4.52}, {"text": "performance dans le service public je me", "start": 882.36, "duration": 3.08}, {"text": "dis que c'est un manque d'ambition pour", "start": 884.279, "duration": 2.641}, {"text": "service public moi je crois qu'on peut", "start": 885.44, "duration": 3.28}, {"text": "mesurer beaucoup de choses notamment la", "start": 886.92, "duration": 3.96}, {"text": "qualit\u00e9 du service au public parce que", "start": 888.72, "duration": 4.16}, {"text": "n'oublions jamais que derri\u00e8re la", "start": 890.88, "duration": 4.12}, {"text": "fonction publique ce sont les services", "start": 892.88, "duration": 3.399}, {"text": "publics derni\u00e8re question l\u00e0-dessus", "start": 895.0, "duration": 2.24}, {"text": "est-ce que vous allez supprimer les", "start": 896.279, "duration": 3.24}, {"text": "cat\u00e9gories A B et C dans la que je mets", "start": 897.24, "duration": 4.2}, {"text": "sur la table je l'ai mis dans la", "start": 899.519, "duration": 4.32}, {"text": "concertation aujourd'hui je constate que", "start": 901.44, "duration": 4.28}, {"text": "les cat\u00e9gories elles enferment souvent", "start": 903.839, "duration": 3.721}, {"text": "les agents publics elles cr\u00e9ent des", "start": 905.72, "duration": 3.44}, {"text": "plafonds de verre au-dessus de la t\u00eate", "start": 907.56, "duration": 3.199}, {"text": "des agents qu'il est tr\u00e8s difficile de", "start": 909.16, "duration": 3.76}, {"text": "casser on a eu un exemple resscent", "start": 910.759, "duration": 3.481}, {"text": "puisquon a travaill\u00e9 sur les secr\u00e9taires", "start": 912.92, "duration": 3.32}, {"text": "de mairie secr\u00e9taire de mairie pour de", "start": 914.24, "duration": 3.519}, {"text": "tiers d'entre elles je le dis elles", "start": 916.24, "duration": 2.88}, {"text": "parce que ce sont extr\u00eamement", "start": 917.759, "duration": 3.281}, {"text": "majoritairement des femmes elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 919.12, "duration": 4.279}, {"text": "recrout\u00e9 en cat\u00e9gorie C parfois sur la", "start": 921.04, "duration": 4.52}, {"text": "base d'un dipl\u00f4me qu'elles avaient il y", "start": 923.399, "duration": 4.601}, {"text": "a 20 ans il y a parfois 30 ans et", "start": 925.56, "duration": 4.399}, {"text": "ensuite elles sont comp coinc\u00e9 dans leur", "start": 928.0, "duration": 4.0}, {"text": "cat\u00e9gorie parce que les r\u00e8gles de", "start": 929.959, "duration": 3.8}, {"text": "promotion sont fix\u00e9es de fa\u00e7on nationale", "start": 932.0, "duration": 3.92}, {"text": "et que c'est extr\u00eamement difficile de se", "start": 933.759, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9coller l'\u00e9tiquette que donc moi je", "start": 935.92, "duration": 4.2}, {"text": "crois que c'est une question qu'il faut", "start": 938.8, "duration": 3.32}, {"text": "mettre sur la table j'y suis", "start": 940.12, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00eatir au fond oui je suis favorable et", "start": 942.12, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e0 introduire dans la fonction publique", "start": 944.759, "duration": 5.721}, {"text": "davantage l'id\u00e9e de m\u00e9tier et de", "start": 947.519, "duration": 4.841}, {"text": "comp\u00e9tences pour pouvoir avoir des", "start": 950.48, "duration": 3.56}, {"text": "outils qui permettre de mieux valoriser", "start": 952.36, "duration": 4.039}, {"text": "la formation de mieux valoriser les", "start": 954.04, "duration": 4.96}, {"text": "acquis de l'exp\u00e9rience pour pouvoir", "start": 956.399, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9voluer plus rapidement et plus", "start": 959.0, "duration": 3.68}, {"text": "facilement en un mot il faut qu'on", "start": 960.519, "duration": 3.361}, {"text": "puisse casser les plafonds de verre", "start": 962.68, "duration": 2.399}, {"text": "derni\u00e8re questionant de parler des", "start": 963.88, "duration": 2.759}, {"text": "europ\u00e9ennes St\u00e9phane al moi j'avais une", "start": 965.079, "duration": 3.721}, {"text": "question d'actualit\u00e9 on a on a parl\u00e9 des", "start": 966.639, "duration": 3.76}, {"text": "200000 agents qui n'honorent pas le leur", "start": 968.8, "duration": 3.76}, {"text": "1607 he mais en fait la plupart des", "start": 970.399, "duration": 3.201}, {"text": "agents font leurs heures il y en a", "start": 972.56, "duration": 1.88}, {"text": "beaucoup qui font beaucoup plus que", "start": 973.6, "duration": 2.12}, {"text": "leurs heur au service du public vous", "start": 974.44, "duration": 3.04}, {"text": "avez aussi besoin de valoriser les", "start": 975.72, "duration": 2.84}, {"text": "agents de la fonction publique", "start": 977.48, "duration": 2.56}, {"text": "territoriale vous allez le faire dans le", "start": 978.56, "duration": 3.68}, {"text": "cadre des JO notamment il y a 182 agents", "start": 980.04, "duration": 3.56}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9ctionn\u00e9 pour porter la", "start": 982.24, "duration": 2.92}, {"text": "flamme je voulais savoir quel profil", "start": 983.6, "duration": 3.4}, {"text": "vous avez retenu et pour faire passer", "start": 985.16, "duration": 4.52}, {"text": "quel message des agents de toutes", "start": 987.0, "duration": 5.199}, {"text": "cat\u00e9gories et de tout versant de la", "start": 989.68, "duration": 3.76}, {"text": "fonction publique pour moi c'est", "start": 992.199, "duration": 4.2}, {"text": "extr\u00eamement important de montrer puisque", "start": 993.44, "duration": 4.68}, {"text": "ce moment des Jeux Olympiques au fond", "start": 996.399, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une vitrine pour le monde et puis", "start": 998.12, "duration": 4.0}, {"text": "une vitrine pour notre propre pays pour", "start": 1000.279, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on puisse se regarder avec fiert\u00e9 moi", "start": 1002.12, "duration": 3.519}, {"text": "ce que je veux c'est qu'on puisse", "start": 1004.519, "duration": 2.161}, {"text": "regarder la fonction publique avec", "start": 1005.639, "duration": 2.68}, {"text": "fiert\u00e9 et les agents de la fonction", "start": 1006.68, "duration": 2.92}, {"text": "publique ils font notre fiert\u00e9 au", "start": 1008.319, "duration": 3.2}, {"text": "quotidien on peut pas simplement les", "start": 1009.6, "duration": 3.599}, {"text": "applaudir quand il y a des crises il", "start": 1011.519, "duration": 3.68}, {"text": "faut pouvoir montrer qu'au quotidien il", "start": 1013.199, "duration": 3.801}, {"text": "y a 1000 m\u00e9tiers dans la fonction", "start": 1015.199, "duration": 3.681}, {"text": "publique les m\u00e9tiers les plus quotidiens", "start": 1017.0, "duration": 4.519}, {"text": "ce qui assure la propret\u00e9 dans les rues", "start": 1018.88, "duration": 4.48}, {"text": "ceux qui vous d\u00e9livrent les services", "start": 1021.519, "duration": 3.28}, {"text": "administratifs dont vous avez besoin", "start": 1023.36, "duration": 2.959}, {"text": "pour votre vie quotidienne ceux qui vous", "start": 1024.799, "duration": 3.361}, {"text": "prot\u00e8geent ce qui vous soignent ce qui", "start": 1026.319, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9l\u00e8v et enseignent \u00e0 vos enfants bien", "start": 1028.16, "duration": 4.12}, {"text": "c'est ces agentsl dans toute leur", "start": 1030.88, "duration": 3.319}, {"text": "diversit\u00e9 dans toute leur pluralit\u00e9 dans", "start": 1032.28, "duration": 4.08}, {"text": "tout leur engagement que j'ai souhait\u00e9", "start": 1034.199, "duration": 3.64}, {"text": "mettre en avant \u00e0 l'occasion de ce", "start": 1036.36, "duration": 3.559}, {"text": "parcours de la flamme qui sera je le dis", "start": 1037.839, "duration": 3.281}, {"text": "un grand moment de fiert\u00e9 pour notre", "start": 1039.919, "duration": 3.361}, {"text": "pays et un grand moment de fiert\u00e9 pour", "start": 1041.12, "duration": 3.919}, {"text": "notre fonction publique on va dire", "start": 1043.28, "duration": 4.36}, {"text": "quelques mots des europ\u00e9ennes Jordan", "start": 1045.039, "duration": 4.281}, {"text": "Bardella est toujours largement en", "start": 1047.64, "duration": 3.72}, {"text": "avance dans les sondages largement", "start": 1049.32, "duration": 4.719}, {"text": "devant Val\u00e9rie eyet Emmanuel Macron a", "start": 1051.36, "duration": 4.679}, {"text": "propos\u00e9 un d\u00e9bat avec Marine Le Pen ce", "start": 1054.039, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle a refus\u00e9 en tout cas avant les", "start": 1056.039, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ennes est-ce que proposer un tel", "start": 1057.919, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9bat c'est pas act\u00e9 que vous faites de", "start": 1059.64, "duration": 2.64}, {"text": "cette \u00e9lection un r\u00e9f\u00e9rendum pro ou", "start": 1060.919, "duration": 3.161}, {"text": "antiacron ben c'est bien dommage de", "start": 1062.28, "duration": 3.279}, {"text": "refuser de d\u00e9battre sur les europ\u00e9ennes", "start": 1064.08, "duration": 3.32}, {"text": "j'entendais encore ce matin Jordane", "start": 1065.559, "duration": 3.921}, {"text": "Bardella dire oui elle veut bien", "start": 1067.4, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9battre mais pas que des sujets", "start": 1069.48, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ens il faut \u00e0 peu pr\u00e8s parler de", "start": 1071.48, "duration": 3.4}, {"text": "tout sauf de l'Europe en r\u00e9alit\u00e9 dans", "start": 1073.32, "duration": 3.239}, {"text": "cette \u00e9lection moi je vous dis qu'il", "start": 1074.88, "duration": 3.4}, {"text": "faut parler d'Europe dans cette \u00e9lection", "start": 1076.559, "duration": 3.521}, {"text": "parce que la question qui est pos\u00e9e \u00e0", "start": 1078.28, "duration": 3.56}, {"text": "nos concitoyens c'est quelle Europe on", "start": 1080.08, "duration": 3.8}, {"text": "veut et d'ailleurs avant m\u00eame de se", "start": 1081.84, "duration": 3.52}, {"text": "poser la question de l'Europe qu'on veut", "start": 1083.88, "duration": 3.279}, {"text": "c'est est-ce que on veut continuer avec", "start": 1085.36, "duration": 3.48}, {"text": "l'Europe o\u00f9 est-ce qu'on veut sortir de", "start": 1087.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'Europe il y a beaucoup de d\u00e9viations", "start": 1088.84, "duration": 4.319}, {"text": "il y a beaucoup de sujets cach\u00e9s au fond", "start": 1091.08, "duration": 4.079}, {"text": "nos concurrents dans cette \u00e9lections ne", "start": 1093.159, "duration": 4.321}, {"text": "veulent pas parler d'Europe et vous", "start": 1095.159, "duration": 4.361}, {"text": "m'interrogez sur cet \u00e9pisode r\u00e9cent de", "start": 1097.48, "duration": 3.72}, {"text": "Marine Le Pen qui refuse le d\u00e9bat au", "start": 1099.52, "duration": 4.36}, {"text": "fond mais c'est toute la symbolique d'un", "start": 1101.2, "duration": 4.599}, {"text": "rassemblement national qui se cache et", "start": 1103.88, "duration": 3.679}, {"text": "nous nous voulons parler d'Europe parce", "start": 1105.799, "duration": 3.641}, {"text": "que nous voulons dire que depuis 5 ans", "start": 1107.559, "duration": 4.401}, {"text": "l'Europe a chang\u00e9 comme jamais elle", "start": 1109.44, "duration": 4.32}, {"text": "avait pas chang\u00e9 comme \u00e7a depuis 50 ans", "start": 1111.96, "duration": 3.52}, {"text": "elle a trouv\u00e9 des r\u00e9ponses \u00e0 des grands", "start": 1113.76, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fis on a fabriqu\u00e9 des vaccins en", "start": 1115.48, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9ens on a export\u00e9 on a cr\u00e9\u00e9 un", "start": 1117.52, "duration": 4.48}, {"text": "endettement commun pour pouvoir", "start": 1120.64, "duration": 3.24}, {"text": "fabriquer un plan de relance on a fait", "start": 1122.0, "duration": 3.559}, {"text": "un pacte pourquoi Marine Le Pen qui", "start": 1123.88, "duration": 3.2}, {"text": "n'est pas d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne qui n'est", "start": 1125.559, "duration": 2.641}, {"text": "pas candidate \u00e0 cette \u00e9lection", "start": 1127.08, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9enne est-ce que vous-m\u00eame vous", "start": 1128.2, "duration": 2.68}, {"text": "refusez de parler d'Europe dans cette", "start": 1129.52, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9lection vous voyez bien que vous", "start": 1130.88, "duration": 3.32}, {"text": "m'interrogez sur le parti qui est en", "start": 1131.96, "duration": 4.12}, {"text": "t\u00eate dans ces \u00e9lections ou dans les", "start": 1134.2, "duration": 3.28}, {"text": "sondages en tout cas de cette \u00e9lection", "start": 1136.08, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9enne c'est bien normal qu'on", "start": 1137.48, "duration": 4.12}, {"text": "souhaite pouvoir d\u00e9battre et confronter", "start": 1139.679, "duration": 3.761}, {"text": "des points de vue sur l'Europe et le", "start": 1141.6, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il a toujours", "start": 1143.44, "duration": 3.0}, {"text": "dit que son investissement dans cette", "start": 1144.84, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne il serait maximum il", "start": 1146.44, "duration": 3.88}, {"text": "a bien raison de le faire parce que ce", "start": 1149.039, "duration": 2.241}, {"text": "qui se", "start": 1150.32, "duration": 3.44}, {"text": "joue au fond moi je suis pas s\u00fbr que \u00e7a", "start": 1151.28, "duration": 4.6}, {"text": "se joue \u00e0 travers des meetings ou de la", "start": 1153.76, "duration": 4.56}, {"text": "participation partisane mais ce que fait", "start": 1155.88, "duration": 4.12}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce qu'il a", "start": 1158.32, "duration": 3.0}, {"text": "fait \u00e0 travers le discours de la", "start": 1160.0, "duration": 3.76}, {"text": "Sorbonne en posant les grands enjeux en", "start": 1161.32, "duration": 5.2}, {"text": "disant que oui l'Europe est en danger de", "start": 1163.76, "duration": 4.6}, {"text": "vie en disant que nous pouvons faire", "start": 1166.52, "duration": 3.519}, {"text": "mieux que nous pouvons b\u00e2tir une Europe", "start": 1168.36, "duration": 2.96}, {"text": "puissance pour r\u00e9pondre aux grands", "start": 1170.039, "duration": 2.921}, {"text": "enjeux notamment \u00e9conomiques aux grands", "start": 1171.32, "duration": 4.239}, {"text": "enjeux g\u00e9opolitiques pour acqu\u00e9rir cette", "start": 1172.96, "duration": 4.199}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 nous prot\u00e9ger par nous-m\u00eames", "start": 1175.559, "duration": 3.201}, {"text": "rendez-vous compte \u00e7a sera peut-\u00eatre", "start": 1177.159, "duration": 3.361}, {"text": "bient\u00f4t le retour de Donald Trump c'est", "start": 1178.76, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a qui se joue c'est \u00e7a la question qui", "start": 1180.52, "duration": 3.36}, {"text": "est pos\u00e9e \u00e0 nos concitoyens et donc le", "start": 1182.2, "duration": 3.479}, {"text": "premier message qu'il faut passer c'est", "start": 1183.88, "duration": 3.48}, {"text": "d'aller voter aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1185.679, "duration": 3.601}, {"text": "moi je me r\u00e9sous pas \u00e0 ce qu'on puisse", "start": 1187.36, "duration": 3.799}, {"text": "avoir une \u00e9lection qui est aussi", "start": 1189.28, "duration": 3.48}, {"text": "importante pour notre avenir en commun", "start": 1191.159, "duration": 3.721}, {"text": "et qu'au fond on donne le sentiment de", "start": 1192.76, "duration": 3.72}, {"text": "passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et donc je crois que c'est", "start": 1194.88, "duration": 3.919}, {"text": "pour \u00e7a que moi je suis optimiste", "start": 1196.48, "duration": 3.84}, {"text": "compris sur notre capacit\u00e9 je vois bien", "start": 1198.799, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e0 chaque fois qu'on m'inroge sur les", "start": 1200.32, "duration": 2.719}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est on parle de sondage", "start": 1201.6, "duration": 3.92}, {"text": "bah soit on se lende sur les sondages", "start": 1203.039, "duration": 4.441}, {"text": "soit on se remonte les manches et puis", "start": 1205.52, "duration": 3.0}, {"text": "on va faire campagne et puis on va", "start": 1207.48, "duration": 2.559}, {"text": "d'abord pens vraiment pouvoir attraper", "start": 1208.52, "duration": 2.8}, {"text": "Jordan Bardel moi je pense que c'est", "start": 1210.039, "duration": 3.0}, {"text": "faisable et je pense que on peut", "start": 1211.32, "duration": 3.239}, {"text": "remonter je sais pas dans quelle mesure", "start": 1213.039, "duration": 3.12}, {"text": "mais on peut remonter l'\u00e9cart et plus on", "start": 1214.559, "duration": 3.561}, {"text": "parlera d'Europe plus on aura des", "start": 1216.159, "duration": 4.801}, {"text": "chances de pouvoir gagner la confiance", "start": 1218.12, "duration": 4.2}, {"text": "dans ces \u00e9lections europ\u00e9ennes vous", "start": 1220.96, "duration": 3.56}, {"text": "savez j'\u00e9ta\u00e9 chef du parti en marche en", "start": 1222.32, "duration": 4.2}, {"text": "2019 quand on a men\u00e9 cette \u00e9lection", "start": 1224.52, "duration": 3.519}, {"text": "europ\u00e9enne je me suis impliqu\u00e9", "start": 1226.52, "duration": 4.0}, {"text": "totalement et nous avions fait la", "start": 1228.039, "duration": 4.401}, {"text": "promesse aux Fran\u00e7ais que s'il", "start": 1230.52, "duration": 3.24}, {"text": "choisissaient la liste Renaissance ils", "start": 1232.44, "duration": 3.479}, {"text": "auraient un groupe influent et qui", "start": 1233.76, "duration": 3.399}, {"text": "ferait les majorit\u00e9s au Parlement", "start": 1235.919, "duration": 3.041}, {"text": "europ\u00e9en depuis 5 ans c'est exactement", "start": 1237.159, "duration": 3.681}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 et nous devons", "start": 1238.96, "duration": 2.959}, {"text": "continuer parce que nous avons besoin", "start": 1240.84, "duration": 3.24}, {"text": "d'Europe et cette ann\u00e9e vous impliquez", "start": 1241.919, "duration": 3.361}, {"text": "totalement aussi vous faites campagne au", "start": 1244.08, "duration": 2.68}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de Val\u00e9rie aet combien combien", "start": 1245.28, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que de meeting besoins d'Europe", "start": 1246.76, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez fait est-ce que est-ce que", "start": 1248.4, "duration": 2.88}, {"text": "vous tractez le samedi est-ce que vous", "start": 1249.76, "duration": 3.32}, {"text": "allez coller des affiches la nuit comme", "start": 1251.28, "duration": 4.519}, {"text": "comme leis cat ou oui et oui les", "start": 1253.08, "duration": 4.479}, {"text": "affiches la nuit affich la nuit non", "start": 1255.799, "duration": 4.801}, {"text": "c'est pas fait pardon", "start": 1257.559, "duration": 5.201}, {"text": "et ben c'est super et elle a bien raison", "start": 1260.6, "duration": 3.8}, {"text": "non non non mais mais moi je m'implique", "start": 1262.76, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 1000 % dans cette \u00e9lection", "start": 1264.4, "duration": 3.92}, {"text": "je crois que j'en suis \u00e0 peu pr\u00e8s une", "start": 1266.559, "duration": 3.281}, {"text": "dizaine de r\u00e9unions pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1268.32, "duration": 3.12}, {"text": "votre question j'en ferai deux cette", "start": 1269.84, "duration": 3.36}, {"text": "semaine une dans ma circonscription", "start": 1271.44, "duration": 4.0}, {"text": "parce que je pense que tous les \u00e9lus", "start": 1273.2, "duration": 3.839}, {"text": "doivent se mobiliser dans leur", "start": 1275.44, "duration": 4.0}, {"text": "territoire \u00e7a \u00e7a sera demain", "start": 1277.039, "duration": 5.201}, {"text": "soir avec Elisabeth borne vendredi soir", "start": 1279.44, "duration": 5.599}, {"text": "je serai sur le terrain samedi dimanche", "start": 1282.24, "duration": 5.52}, {"text": "et lundi vous voyez je suis extr\u00eamement", "start": 1285.039, "duration": 5.921}, {"text": "mobilis\u00e9 pas pour un camp mais tout", "start": 1287.76, "duration": 5.36}, {"text": "simplement pour notre pays parce que je", "start": 1290.96, "duration": 4.319}, {"text": "crois que ce qui se joue et c'est \u00e7a au", "start": 1293.12, "duration": 3.6}, {"text": "fond dont il faut convaincre nos", "start": 1295.279, "duration": 3.121}, {"text": "concitoyens c'est vraiment l'avenir de", "start": 1296.72, "duration": 3.319}, {"text": "nos enfants dans cette \u00e9lection", "start": 1298.4, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9enne et donc moi je le dis de", "start": 1300.039, "duration": 3.721}, {"text": "toutes mes forces et avec toute la", "start": 1301.559, "duration": 3.881}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 de mon engagement il faut pas", "start": 1303.76, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cette \u00e9lection", "start": 1305.44, "duration": 3.16}, {"text": "elle est trop importante ne vous laissez", "start": 1306.84, "duration": 3.839}, {"text": "pas avoir par ceux qui veulent parler de", "start": 1308.6, "duration": 3.64}, {"text": "tout sauf d'Europe parce que au fond ils", "start": 1310.679, "duration": 3.321}, {"text": "se sont Tromp surt pas sur des petits", "start": 1312.24, "duration": 3.24}, {"text": "sujets mais pardon vous parlez de", "start": 1314.0, "duration": 3.52}, {"text": "Bardella et Le Pen ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 1315.48, "duration": 5.88}, {"text": "successivement brexit Prusse", "start": 1317.52, "duration": 5.399}, {"text": "antivax", "start": 1321.36, "duration": 3.48}, {"text": "antinucl\u00e9aire je parle m\u00eame pas de leur", "start": 1322.919, "duration": 3.281}, {"text": "politique \u00e9conomique qui est pass\u00e9 de", "start": 1324.84, "duration": 3.56}, {"text": "margarette tcher \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1326.2, "duration": 4.16}, {"text": "donc on voit bien qu'ils ont pas int\u00e9r\u00eat", "start": 1328.4, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 parler d'Europe parce que on verra", "start": 1330.36, "duration": 3.679}, {"text": "bien quel est leur bilan \u00e0 eux ils se", "start": 1332.08, "duration": 4.04}, {"text": "sont tromp\u00e9 surtout on sera encore avec", "start": 1334.039, "duration": 3.681}, {"text": "l'hydroxyclloroquine si on les avait", "start": 1336.12, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 donc nous nous portons un projet", "start": 1337.72, "duration": 5.68}, {"text": "nous l'avons pr\u00e9sent\u00e9 aux Fran\u00e7ais nous", "start": 1340.52, "duration": 4.2}, {"text": "allons le diffuser il faut le faire", "start": 1343.4, "duration": 3.399}, {"text": "conna\u00eetre pour b\u00e2tir une Europe", "start": 1344.72, "duration": 4.24}, {"text": "puissante \u00e9conomiquement qui est capable", "start": 1346.799, "duration": 4.36}, {"text": "de se prot\u00e9ger et qui est capable aussi", "start": 1348.96, "duration": 4.599}, {"text": "de d\u00e9fendre ses valeurs c'est ces sujets", "start": 1351.159, "duration": 4.801}, {"text": "l\u00e0 dont il faut parler et par piti\u00e9 pas", "start": 1353.559, "duration": 4.24}, {"text": "que des sondage toute la journ\u00e9e parlons", "start": 1355.96, "duration": 4.48}, {"text": "d'Europe d'Europe d'Europe merci St", "start": 1357.799, "duration": 4.041}, {"text": "merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1360.44, "duration": 2.92}, {"text": "la Une de West France St\u00e9phane sant\u00e9", "start": 1361.84, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 travail ce qu'attendre les", "start": 1363.36, "duration": 3.24}, {"text": "jeunes c'est \u00e0 la Une de votre journal", "start": 1364.76, "duration": 4.08}, {"text": "St\u00e9phane \u00e0 la semaine prochaine merci", "start": 1366.6, "duration": 4.24}, {"text": "encore on va parler d'Europe dans le", "start": 1368.84, "duration": 5.28}, {"text": "club des territoires", "start": 1370.84, "duration": 3.28}]}