{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 ce matin c'est donc", "start": 5.4, "duration": 3.4}, {"text": "martial fouco bonjour merci beaucoup", "start": 6.919, "duration": 3.561}, {"text": "d'\u00eatre la politologue professeur \u00e0", "start": 8.8, "duration": 3.04}, {"text": "Sciences poau martial \u00e9videmment on", "start": 10.48, "duration": 3.4}, {"text": "avait envie d'avoir votre \u00e9clairage sur", "start": 11.84, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord la campagne puisqu'elle s'ach\u00e8ve", "start": 13.88, "duration": 2.84}, {"text": "ce soir et puis sur les enjeux du", "start": 15.48, "duration": 3.719}, {"text": "scrutin dimanche et l'apr\u00e8s mais d'abord", "start": 16.72, "duration": 3.719}, {"text": "peut-\u00eatre un petit mot de l'intervention", "start": 19.199, "duration": 3.281}, {"text": "d'Emmanuel Macron hier soir puisque", "start": 20.439, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9videmment elle a suscit\u00e9 les critiqu de", "start": 22.48, "duration": 3.799}, {"text": "l'opposition sur le timing le calendrier", "start": 24.24, "duration": 3.879}, {"text": "choisi 3 jours avant les europ\u00e9ennes lui", "start": 26.279, "duration": 3.721}, {"text": "il s'est d\u00e9fendu de toute r\u00e9cup\u00e9ration", "start": 28.119, "duration": 3.201}, {"text": "politique il dit c'est le r\u00f4le d'un", "start": 30.0, "duration": 2.559}, {"text": "pr\u00e9sident de parler un jour de", "start": 31.32, "duration": 3.399}, {"text": "comm\u00e9moration de parler de l'Ukraine de", "start": 32.559, "duration": 4.041}, {"text": "parler du prochorient et de parler des", "start": 34.719, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est le r\u00f4le d'un pr\u00e9sident", "start": 36.6, "duration": 3.52}, {"text": "dans ce calendrier- l\u00e0 alors c'est pas", "start": 38.079, "duration": 3.281}, {"text": "lui qui fixe le calendrier hein", "start": 40.12, "duration": 3.439}, {"text": "effectivement les c\u00e9l\u00e9brations du du", "start": 41.36, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9barquement en Normandie voil\u00e0 ne", "start": 43.559, "duration": 6.32}, {"text": "pouvait pas forc\u00e9ment \u00eatre d\u00e9cal\u00e9 est-ce", "start": 46.0, "duration": 5.44}, {"text": "que c'est son r\u00f4le oui finalement", "start": 49.879, "duration": 3.561}, {"text": "contenu de l'ampleur qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0", "start": 51.44, "duration": 4.639}, {"text": "cette c\u00e9l\u00e9bration il \u00e9tait il \u00e9tait", "start": 53.44, "duration": 3.56}, {"text": "important que le Pr\u00e9sident de la", "start": 56.079, "duration": 3.521}, {"text": "R\u00e9publique puisse inviter l'ensemble de", "start": 57.0, "duration": 4.32}, {"text": "ces dirigeant est-ce qu'il devait", "start": 59.6, "duration": 3.16}, {"text": "intervenir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision c'est la", "start": 61.32, "duration": 2.879}, {"text": "question qu'on peut se poser c'est parce", "start": 62.76, "duration": 2.439}, {"text": "que c'est surtout \u00e7a les critiques de", "start": 64.199, "duration": 2.24}, {"text": "l'opposition c'est pas qu'il ait parl\u00e9", "start": 65.199, "duration": 2.441}, {"text": "hier \u00e0 la ser\u00e9mie une comm\u00e9moration", "start": 66.439, "duration": 2.881}, {"text": "c'est qu'il est fait le 20H \u00e0 3 jours du", "start": 67.64, "duration": 3.4}, {"text": "du scrutin oui mais je crois que c'est", "start": 69.32, "duration": 4.36}, {"text": "c'est de c'est de bonnes guerre je crois", "start": 71.04, "duration": 4.28}, {"text": "que si on remonte par le pass\u00e9 on a eu", "start": 73.68, "duration": 3.6}, {"text": "des interventions comme \u00e7a \u00e0 quelques \u00e0", "start": 75.32, "duration": 4.119}, {"text": "quelques jours d'un scrutin au au gr\u00e9", "start": 77.28, "duration": 6.08}, {"text": "d'\u00e9v\u00e9nement totalement exog\u00e8ne quand on", "start": 79.439, "duration": 5.441}, {"text": "finalement quand on analyse", "start": 83.36, "duration": 2.799}, {"text": "l'intervention hier du pr\u00e9sident de la", "start": 84.88, "duration": 2.8}, {"text": "R\u00e9publique il aurait pu d\u00e9cider", "start": 86.159, "duration": 3.441}, {"text": "peut-\u00eatre de consacrer moins de temps \u00e0", "start": 87.68, "duration": 4.32}, {"text": "au au sujet des \u00e9lections europ\u00e9ennes il", "start": 89.6, "duration": 4.44}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 je n'ai pas minut\u00e9 le temps", "start": 92.0, "duration": 3.6}, {"text": "mais il a pass\u00e9 un bon un bon quart", "start": 94.04, "duration": 4.52}, {"text": "d'heure disons hein sur ce sujet", "start": 95.6, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre que l\u00e0 o\u00f9 c'est tr\u00e8s", "start": 98.56, "duration": 2.879}, {"text": "int\u00e9ressant c'est qu'il ne l'a pas fait", "start": 99.92, "duration": 3.64}, {"text": "comme un je dirais un chef d'\u00c9tat", "start": 101.439, "duration": 4.04}, {"text": "partisan de la liste de son parti", "start": 103.56, "duration": 3.96}, {"text": "Renaissance mais peut-\u00eatre sur pour", "start": 105.479, "duration": 3.96}, {"text": "alerter sur les enjeux de cette \u00e9lection", "start": 107.52, "duration": 3.279}, {"text": "on dit que cette \u00e9lection europ\u00e9enne va", "start": 109.439, "duration": 3.921}, {"text": "\u00eatre cruciale parce que le le rapport de", "start": 110.799, "duration": 5.6}, {"text": "force politique est nouveau en 2024 et", "start": 113.36, "duration": 5.039}, {"text": "si on se souvient de j'allais dire de la", "start": 116.399, "duration": 3.68}, {"text": "ligne directrice d'Emmanuel Macron qui", "start": 118.399, "duration": 3.241}, {"text": "est de finalement de construire cette", "start": 120.079, "duration": 3.881}, {"text": "opposition entre les progressistes", "start": 121.64, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9ens humanistes et les populistes", "start": 123.96, "duration": 5.04}, {"text": "je reprends ces termes et bien il estime", "start": 126.56, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e0 quelques heures du scrutin il y a", "start": 129.0, "duration": 3.12}, {"text": "un enjeu pour l'Europe de voir une", "start": 130.56, "duration": 4.52}, {"text": "pouss\u00e9e totalement in\u00e9dite historique", "start": 132.12, "duration": 5.119}, {"text": "des populistes donc il veut rappel il a", "start": 135.08, "duration": 3.519}, {"text": "trouv\u00e9 la la bonne ligne de cr\u00eate parce", "start": 137.239, "duration": 3.481}, {"text": "qu'effectivement il a fait une tirade", "start": 138.599, "duration": 3.64}, {"text": "sur les cons\u00e9quences du vote extr\u00eame", "start": 140.72, "duration": 2.96}, {"text": "droite est ce que \u00e7a impliquerait en", "start": 142.239, "duration": 3.241}, {"text": "Europe \u00e7a veut dire qu'il a trouv\u00e9 la", "start": 143.68, "duration": 2.88}, {"text": "ligne de cr\u00eate entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 145.48, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique et le chef de la majorit\u00e9 non", "start": 146.56, "duration": 3.0}, {"text": "je ne crois pas je crois que c'est un", "start": 148.48, "duration": 2.92}, {"text": "exer c'est impossible impossible parce", "start": 149.56, "duration": 3.08}, {"text": "que si on rajoute \u00e0 cela \u00e9galement les", "start": 151.4, "duration": 2.6}, {"text": "prises de parole du Premier ministre", "start": 152.64, "duration": 4.04}, {"text": "dont on peut aussi s'interroger sur sa", "start": 154.0, "duration": 4.16}, {"text": "participation active dans cette campagne", "start": 156.68, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne je je dirais que l\u00e0 o\u00f9", "start": 158.16, "duration": 3.84}, {"text": "Emmanuel Macron a peut-\u00eatre marqu\u00e9 des", "start": 160.519, "duration": 3.8}, {"text": "points pour mobiliser un \u00e9lectorat dont", "start": 162.0, "duration": 5.04}, {"text": "on dit abstentionniste \u00e0 50 % c'est", "start": 164.319, "duration": 4.881}, {"text": "c'est aussi d'expliquer et de rappeler", "start": 167.04, "duration": 4.76}, {"text": "que finalement une Europe qui serait", "start": 169.2, "duration": 5.08}, {"text": "menac\u00e9e par la mont\u00e9e des populistes", "start": 171.8, "duration": 4.76}, {"text": "c'est une Europe qui euh finalement", "start": 174.28, "duration": 4.12}, {"text": "emp\u00eachera la France d'exercer son r\u00f4le", "start": 176.56, "duration": 3.28}, {"text": "que Emmanuel Macron souhaite", "start": 178.4, "duration": 3.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une puissance leader au", "start": 179.84, "duration": 4.6}, {"text": "sein de l'Europe et et donc il a", "start": 181.68, "duration": 4.96}, {"text": "effectivement jou\u00e9 mais je dirais que", "start": 184.44, "duration": 3.64}, {"text": "rien de nouveau pour Emmanuel Macron", "start": 186.64, "duration": 2.84}, {"text": "hein on l'a toujours vu dans ses prises", "start": 188.08, "duration": 3.799}, {"text": "de parole essayer de tirer euh tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 189.48, "duration": 4.72}, {"text": "fort sur le fil d'un chef de l'\u00c9tat qui", "start": 191.879, "duration": 4.161}, {"text": "serait au-dessus de la m\u00eal\u00e9e d'ailleurs", "start": 194.2, "duration": 3.119}, {"text": "je crois qu'il a pris cette expression", "start": 196.04, "duration": 2.88}, {"text": "en disant je ne sais pas si je serai", "start": 197.319, "duration": 3.84}, {"text": "au-dessus en dessous \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ce seront", "start": 198.92, "duration": 4.879}, {"text": "aux \u00e9lecteurs de de le juger est-ce que", "start": 201.159, "duration": 4.72}, {"text": "parce que son argument c'\u00e9tait de dire", "start": 203.799, "duration": 3.961}, {"text": "euh voil\u00e0 c'est c'est pas la premi\u00e8re", "start": 205.879, "duration": 3.321}, {"text": "fois que le RN pourrait gagner les", "start": 207.76, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lections puisqueil les a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 la", "start": 209.2, "duration": 2.959}, {"text": "derni\u00e8re fois mais c'est la premi\u00e8re", "start": 210.84, "duration": 2.52}, {"text": "fois qu'il pourrait \u00eatre en mesure", "start": 212.159, "duration": 3.0}, {"text": "d'avoir une minorit\u00e9 de blocage au", "start": 213.36, "duration": 3.36}, {"text": "Parlement europ\u00e9en est-ce que \u00e7a c'est", "start": 215.159, "duration": 3.321}, {"text": "un argument qui peut prendre aupr\u00e8s des", "start": 216.72, "duration": 3.239}, {"text": "Fran\u00e7ais ou est-ce que c'est un peu", "start": 218.48, "duration": 2.64}, {"text": "technique sur le fonctionnement des", "start": 219.959, "duration": 3.041}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes je je dirais", "start": 221.12, "duration": 3.44}, {"text": "que c'est c'est vous avez raison c'est", "start": 223.0, "duration": 2.599}, {"text": "un petit peu technique parce que quand", "start": 224.56, "duration": 2.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais vont se rendre dans", "start": 225.599, "duration": 2.601}, {"text": "l'isoloir dimanche je pense que personne", "start": 226.56, "duration": 5.28}, {"text": "n'a \u00e0 l'esprit la dynamique de la taille", "start": 228.2, "duration": 5.119}, {"text": "des groupes parlementaires qui sortiront", "start": 231.84, "duration": 3.64}, {"text": "des urne on sait que le Parlement", "start": 233.319, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 la diff\u00e9rence du Parlement", "start": 235.48, "duration": 3.88}, {"text": "fran\u00e7ais a une vraie culture politique", "start": 237.439, "duration": 4.601}, {"text": "de coalition donc au fond le Parlement", "start": 239.36, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9en a rarement \u00e9t\u00e9 en situation de", "start": 242.04, "duration": 3.839}, {"text": "blocage parce que il y a toujours eu des", "start": 244.28, "duration": 4.44}, {"text": "coalitions parfois surprenantes entre la", "start": 245.879, "duration": 5.2}, {"text": "droite et les socio-d\u00e9mocrates ce qui", "start": 248.72, "duration": 4.359}, {"text": "fait que m\u00eame si dimanche soir on voit", "start": 251.079, "duration": 4.0}, {"text": "bien que au sein de l'Europe on va avoir", "start": 253.079, "duration": 4.0}, {"text": "une mont\u00e9e tr\u00e8s tr\u00e8s forte des partis de", "start": 255.079, "duration": 3.68}, {"text": "droite radicale d'extr\u00eame droite il y a", "start": 257.079, "duration": 4.321}, {"text": "plusieurs qualificatifs cela n'emp\u00eachera", "start": 258.759, "duration": 6.041}, {"text": "pas \u00e0 la fin des fins que les deux", "start": 261.4, "duration": 4.68}, {"text": "groupes parlementaires les plus", "start": 264.8, "duration": 3.04}, {"text": "puissants les sociau-d\u00e9mocrates et le", "start": 266.08, "duration": 4.44}, {"text": "PPE Parti conservateur", "start": 267.84, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9cide vo\u00e0 d\u00e9cide de de faire une", "start": 270.52, "duration": 4.239}, {"text": "alliance peut-\u00eatre pas une alliance tout", "start": 273.199, "duration": 3.081}, {"text": "le temps de la mandature mais sur les", "start": 274.759, "duration": 3.28}, {"text": "textes importants mais tout cela", "start": 276.28, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9pendra finalement de deux choses c'est", "start": 278.039, "duration": 2.961}, {"text": "important aujourd'hui il est difficile", "start": 279.759, "duration": 3.72}, {"text": "de de d'y voir tr\u00e8s tr\u00e8s clair qui sera", "start": 281.0, "duration": 4.36}, {"text": "le pr\u00e9sident ou la pr\u00e9sidente de la", "start": 283.479, "duration": 3.401}, {"text": "Commission europ\u00e9enne \u00e7a c'est un enjeu", "start": 285.36, "duration": 3.04}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s fort parce que \u00e7a va", "start": 286.88, "duration": 2.92}, {"text": "construire finalement une opposition", "start": 288.4, "duration": 3.48}, {"text": "entre ces deux grands blocs et puis euh", "start": 289.8, "duration": 4.28}, {"text": "enfin pour la France qui sera le", "start": 291.88, "duration": 4.56}, {"text": "prochain ou la prochaine commissaire", "start": 294.08, "duration": 4.839}, {"text": "europ\u00e9en et au fond ce qui est tr\u00e8s", "start": 296.44, "duration": 3.96}, {"text": "important c'est de voir que dimanche", "start": 298.919, "duration": 4.361}, {"text": "soir en France si le rassemblement", "start": 300.4, "duration": 4.639}, {"text": "national est tr\u00e8s tr\u00e8s haut la liste", "start": 303.28, "duration": 5.0}, {"text": "Renaissance tr\u00e8s tr\u00e8s bas \u00e7a va", "start": 305.039, "duration": 4.361}, {"text": "compliquer les choses dans les", "start": 308.28, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9gociations pour imposer un commissaire", "start": 309.4, "duration": 4.2}, {"text": "ayant un portefeuille tr\u00e8s important et", "start": 311.8, "duration": 4.119}, {"text": "influent pour la France donc je parce", "start": 313.6, "duration": 3.68}, {"text": "que l\u00e0 juste le RN au Parlement il a pas", "start": 315.919, "duration": 3.4}, {"text": "de poste important pour le moment donc", "start": 317.28, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'en fait si le RN a", "start": 319.319, "duration": 3.281}, {"text": "beaucoup d'avance et beaucoup plus de", "start": 321.24, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s que d'autres groupes la France", "start": 322.6, "duration": 3.599}, {"text": "pourrait ne pas avoir de postees", "start": 324.479, "duration": 3.28}, {"text": "importants au sein de de cette", "start": 326.199, "duration": 2.801}, {"text": "commission non je crois qu'on est encore", "start": 327.759, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s loin", "start": 329.0, "duration": 5.199}, {"text": "e l'extrme droite au Parlement europ\u00e9en", "start": 331.24, "duration": 5.239}, {"text": "rafler plusieurs postes d\u00e9terminant non", "start": 334.199, "duration": 4.641}, {"text": "je CIS qu'on la France oui parce que au", "start": 336.479, "duration": 3.881}, {"text": "fond on a une situation paradoxale en", "start": 338.84, "duration": 3.84}, {"text": "France dimanche soir on aura une extr\u00eame", "start": 340.36, "duration": 3.92}, {"text": "droite tr\u00e8s tr\u00e8s haute mais qui dans", "start": 342.68, "duration": 3.76}, {"text": "l'ensemble de l'Europe reste minoritaire", "start": 344.28, "duration": 4.56}, {"text": "et \u00e0 l'inverse on a un PPE tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 346.44, "duration": 4.56}, {"text": "fort mais la liste conduite par Fran\u00e7ois", "start": 348.84, "duration": 4.079}, {"text": "Xavier bami est tr\u00e8s tr\u00e8s basse et celle", "start": 351.0, "duration": 3.479}, {"text": "par Val\u00e9rie AER pour Renaissance tr\u00e8s", "start": 352.919, "duration": 3.801}, {"text": "tr\u00e8s faible donc on on a une sorte", "start": 354.479, "duration": 4.56}, {"text": "d'inversion de ce qui va se produire au", "start": 356.72, "duration": 4.039}, {"text": "plan EUR europ\u00e9en et de ce qu'on", "start": 359.039, "duration": 3.481}, {"text": "observera en France donc \u00e7a met la", "start": 360.759, "duration": 3.121}, {"text": "France dans une situation un peu", "start": 362.52, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9salign\u00e9e avec le paysage politique qui", "start": 363.88, "duration": 4.599}, {"text": "ressortira des urnes au sein par c'est", "start": 366.319, "duration": 3.681}, {"text": "vrai pendant la campagne on a beaucoup", "start": 368.479, "duration": 2.961}, {"text": "entendu parler de cette mont\u00e9e des", "start": 370.0, "duration": 3.52}, {"text": "populismes en Europe et que finalement", "start": 371.44, "duration": 3.56}, {"text": "ce qui se passait en France avec le RN", "start": 373.52, "duration": 3.2}, {"text": "donn\u00e9 largement vainqueur c'\u00e9tait un peu", "start": 375.0, "duration": 3.4}, {"text": "le cas partout mais en fait on est on", "start": 376.72, "duration": 3.24}, {"text": "est en d\u00e9calage avec ce qui va se passer", "start": 378.4, "duration": 3.6}, {"text": "ailleurs o\u00f9 la o\u00f9 la droite et les", "start": 379.96, "duration": 5.04}, {"text": "socialistes resteront majoritaire avec", "start": 382.0, "duration": 4.28}, {"text": "une majorit\u00e9 relative mais tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 385.0, "duration": 2.68}, {"text": "forte c'est une majorit\u00e9 qui leur", "start": 386.28, "duration": 2.72}, {"text": "permettra de construire une coalition", "start": 387.68, "duration": 3.04}, {"text": "comme c'est le cas aujourd'hui et je ve", "start": 389.0, "duration": 3.56}, {"text": "dire \u00e7a fait presque deux mandatures que", "start": 390.72, "duration": 3.319}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en fonctionne avec", "start": 392.56, "duration": 3.72}, {"text": "des coalitions et j'insiste sur un point", "start": 394.039, "duration": 3.841}, {"text": "parce que c'est vrai que la mont\u00e9 des", "start": 396.28, "duration": 4.479}, {"text": "populismes elle est pas uniforme je", "start": 397.88, "duration": 4.599}, {"text": "l'ensemble des dirigeants de l'extr\u00eame", "start": 400.759, "duration": 3.601}, {"text": "droite en Europe ne se rejoignent pas", "start": 402.479, "duration": 3.641}, {"text": "sur tous les sujets on a vu par exemple", "start": 404.36, "duration": 4.2}, {"text": "que Madame m\u00e9lonie n'est pas tout \u00e0 fait", "start": 406.12, "duration": 4.799}, {"text": "align\u00e9 avec les positions de Jordan", "start": 408.56, "duration": 4.359}, {"text": "Bardella ou Marine Le Pen donc m\u00eame au", "start": 410.919, "duration": 4.68}, {"text": "sein des droite extr\u00eame en Europe on", "start": 412.919, "duration": 5.081}, {"text": "n'est pas en situation d'avoir un groupe", "start": 415.599, "duration": 4.28}, {"text": "unique aujourd'hui il y a deux groupes", "start": 418.0, "duration": 3.879}, {"text": "et on on voit bien que entre eux par", "start": 419.879, "duration": 5.76}, {"text": "exemple fils en Pologne ou on parle des", "start": 421.879, "duration": 5.481}, {"text": "d\u00e9mocrates en Su\u00e8de parce que c'est le", "start": 425.639, "duration": 3.24}, {"text": "sappelle d\u00e9mocrate su\u00e9dois pour le parti", "start": 427.36, "duration": 3.04}, {"text": "d'extr\u00eame droite et bien il y a des", "start": 428.879, "duration": 4.361}, {"text": "tensions donc rien ne nous dit que au", "start": 430.4, "duration": 6.28}, {"text": "fond la mont\u00e9e des populismes s'imposera", "start": 433.24, "duration": 5.6}, {"text": "avec un seul et unique groupe je crois", "start": 436.68, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on en est encore tr\u00e8s tr\u00e8s loin \u00e7a", "start": 438.84, "duration": 3.12}, {"text": "veut dire que Jordan Bardella ce qu'il a", "start": 440.24, "duration": 3.399}, {"text": "promis pendant sa campagne il serait pas", "start": 441.96, "duration": 3.16}, {"text": "en mesure de le mettre en \u0153uvre ah non", "start": 443.639, "duration": 3.041}, {"text": "je crois que l\u00e0 ce sont des effets", "start": 445.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'annonce durant une campagne alors le", "start": 446.68, "duration": 4.079}, {"text": "le v\u0153u du reine de peser dans l'Europe", "start": 448.72, "duration": 3.52}, {"text": "ce qui est une", "start": 450.759, "duration": 3.641}, {"text": "nouvelle une nouvelle strat\u00e9gie un", "start": 452.24, "duration": 4.359}, {"text": "nouveau discours et tr\u00e8s tr\u00e8s loin de la", "start": 454.4, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui sortira des ures me", "start": 456.599, "duration": 3.88}, {"text": "semble-t-il dimanche soir quand Emmanuel", "start": 458.319, "duration": 4.521}, {"text": "Macron et l'ex\u00e9cutif que Gabriel Atal le", "start": 460.479, "duration": 4.041}, {"text": "dit aussi Martel que cette \u00e9lection est", "start": 462.84, "duration": 3.799}, {"text": "cruciale que c'est la plus importante", "start": 464.52, "duration": 4.079}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne est connue est-ce", "start": 466.639, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il dit vrai elle est importante parce", "start": 468.599, "duration": 3.961}, {"text": "que effectivement il y a une il y a une", "start": 471.039, "duration": 3.44}, {"text": "menace \u00e0 travers ce que l'on vient de", "start": 472.56, "duration": 4.599}, {"text": "dire sur la mont\u00e9e des des populismes", "start": 474.479, "duration": 4.481}, {"text": "une menace sur le mod\u00e8le \u00e0 la fois", "start": 477.159, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9 d'int\u00e9gration europ\u00e9en et un", "start": 478.96, "duration": 4.12}, {"text": "mod\u00e8le au fond sur les valeurs", "start": 481.479, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9mocratiques que porte cette Europe on", "start": 483.08, "duration": 3.48}, {"text": "peut contester cette Europe sur le", "start": 485.24, "duration": 3.28}, {"text": "terrain social sur le terrain \u00e9conomique", "start": 486.56, "duration": 3.479}, {"text": "en consid\u00e9rant que l'Europe depuis plus", "start": 488.52, "duration": 4.119}, {"text": "de 30 ans a mis peut-\u00eatre trop d'enhas", "start": 490.039, "duration": 3.761}, {"text": "d'attention sur les questions", "start": 492.639, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9conomiques aujourd'hui on est on", "start": 493.8, "duration": 3.88}, {"text": "revient \u00e0 une je dirais une conception", "start": 495.599, "duration": 4.241}, {"text": "tr\u00e8s politique de l'Europe c'est est-ce", "start": 497.68, "duration": 4.479}, {"text": "que le Parlement europ\u00e9en et la", "start": 499.84, "duration": 4.6}, {"text": "Commission seront en capacit\u00e9 de", "start": 502.159, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fendre le mod\u00e8le d\u00e9mocratique le", "start": 504.44, "duration": 3.12}, {"text": "mod\u00e8le d\u00e9mocratique c'est quoi c'est \u00e0", "start": 506.159, "duration": 3.841}, {"text": "la fois bien s\u00fbr le plus pluralisme", "start": 507.56, "duration": 5.279}, {"text": "politique c'est la capacit\u00e9 de d\u00e9fendre", "start": 510.0, "duration": 4.279}, {"text": "sur des sujets on voit bien que le sujet", "start": 512.839, "duration": 2.841}, {"text": "de l'immigration est revenu tr\u00e8s souvent", "start": 514.279, "duration": 3.64}, {"text": "sur cette campagne mais il renvoie \u00e0 des", "start": 515.68, "duration": 4.0}, {"text": "questions fondamentales que sont la", "start": 517.919, "duration": 4.24}, {"text": "citoyennet\u00e9 europ\u00e9enne l'acceptation de", "start": 519.68, "duration": 4.8}, {"text": "partager les m\u00eames valeurs et l\u00e0 cette", "start": 522.159, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9lection est importante parce qu'un", "start": 524.48, "duration": 2.96}, {"text": "certain nombre de partis ou de", "start": 525.92, "duration": 3.72}, {"text": "dirigeants de leaders politiques", "start": 527.44, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9ens ont envie on a beaucoup parl\u00e9", "start": 529.64, "duration": 4.0}, {"text": "de Monsieur Orban pour la Hongrie mais", "start": 531.88, "duration": 4.56}, {"text": "d'autres estiment que il faut changer le", "start": 533.64, "duration": 4.439}, {"text": "mod\u00e8le des valeurs d\u00e9fendues par", "start": 536.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe donc oui il y a un enjeu", "start": 538.079, "duration": 4.601}, {"text": "qui peut-\u00eatre qu'il ne surviendra pas", "start": 540.12, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e8s dimanches en 2024 mais on voit que", "start": 542.68, "duration": 5.2}, {"text": "cette ces forces politique commence \u00e0", "start": 545.8, "duration": 5.44}, {"text": "grignoter le mod\u00e8le europ\u00e9en fond\u00e9 sur", "start": 547.88, "duration": 5.519}, {"text": "comme on le sait sur l'id\u00e9e de pr\u00e9server", "start": 551.24, "duration": 4.4}, {"text": "la paix sur le sol europ\u00e9en al du coup", "start": 553.399, "duration": 3.601}, {"text": "il y a un enjeu sur ce que va devenir", "start": 555.64, "duration": 2.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ce que va devenir", "start": 557.0, "duration": 2.399}, {"text": "l'Europe est-ce qu'on a suffisamment", "start": 558.2, "duration": 2.68}, {"text": "parl\u00e9 des sujets europ\u00e9ens pendant cette", "start": 559.399, "duration": 2.68}, {"text": "campagne ou est-ce que vous avez le", "start": 560.88, "duration": 2.44}, {"text": "sentiment que les sujets nationaux ont", "start": 562.079, "duration": 3.521}, {"text": "pris le dessus je je dirais qu'on on a", "start": 563.32, "duration": 3.84}, {"text": "on a on a assist\u00e9 \u00e0 deux temps durant", "start": 565.6, "duration": 3.84}, {"text": "cette campagne si je devrais situer je", "start": 567.16, "duration": 3.72}, {"text": "dirait que depuis le mois de janvier", "start": 569.44, "duration": 3.04}, {"text": "jusqu'au mois de mars on avait une", "start": 570.88, "duration": 4.04}, {"text": "campagne assez assez dieselle c'\u00e9tait", "start": 572.48, "duration": 4.44}, {"text": "compliqu\u00e9 de pour les candidats de", "start": 574.92, "duration": 5.08}, {"text": "prendre de prendre place de marquer leur", "start": 576.92, "duration": 5.56}, {"text": "leur position et on \u00e9tait sur des sujets", "start": 580.0, "duration": 4.24}, {"text": "qui \u00e9taient peut-\u00eatre trop techniques", "start": 582.48, "duration": 4.799}, {"text": "pour pour l'opinion publique et \u00e0 partir", "start": 584.24, "duration": 4.8}, {"text": "de mars jusqu'\u00e0 aujourd'hui je trouve", "start": 587.279, "duration": 2.881}, {"text": "que cette campagne europ\u00e9enne a", "start": 589.04, "duration": 3.64}, {"text": "v\u00e9ritablement pris pris son envol mais", "start": 590.16, "duration": 3.96}, {"text": "d'ailleurs on assiste \u00e0 \u00e7a pour toutes", "start": 592.68, "duration": 3.599}, {"text": "les \u00e9lections d\u00e9sormais c'est dire ce", "start": 594.12, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un peu cette id\u00e9e voyez c'est un", "start": 596.279, "duration": 2.601}, {"text": "peu comme les agences de voyage c'est le", "start": 597.6, "duration": 3.799}, {"text": "lasp donc \u00e0 la derni\u00e8re minute on a les", "start": 598.88, "duration": 4.44}, {"text": "candidats qui se r\u00e9veillent l'opinion", "start": 601.399, "duration": 3.081}, {"text": "les citoyens qui commencent \u00e0", "start": 603.32, "duration": 3.68}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 cet enjeu et donc", "start": 604.48, "duration": 3.96}, {"text": "dimanche quand Gabriel Atal a dit la", "start": 607.0, "duration": 3.0}, {"text": "campagne elle commence maintenant il dit", "start": 608.44, "duration": 3.36}, {"text": "vrai quelque part non il dit il dit pas", "start": 610.0, "duration": 3.48}, {"text": "vrai il dit simplement elle commence", "start": 611.8, "duration": 3.2}, {"text": "maintenant parce que je prends toute ma", "start": 613.48, "duration": 3.84}, {"text": "place dans cette campagne donc je pense", "start": 615.0, "duration": 4.32}, {"text": "que c'est c'est c'est plut\u00f4t une phrase", "start": 617.32, "duration": 3.759}, {"text": "qui concerne son propre investissement", "start": 619.32, "duration": 4.12}, {"text": "dans la campagne et on a assist\u00e9 depuis", "start": 621.079, "duration": 4.641}, {"text": "maintenant 3 qu semaines on est sur des", "start": 623.44, "duration": 4.76}, {"text": "grands sujets europ\u00e9ens que sont \u00e0 la", "start": 625.72, "duration": 4.04}, {"text": "fois les questions environn ental les", "start": 628.2, "duration": 2.84}, {"text": "questions migratoires mais aussi les", "start": 629.76, "duration": 3.92}, {"text": "questions \u00e9conomiques avec pour beaucoup", "start": 631.04, "duration": 4.479}, {"text": "de candidats une d\u00e9clinaison au plan", "start": 633.68, "duration": 3.8}, {"text": "national et \u00e7a je dois dire que la", "start": 635.519, "duration": 4.401}, {"text": "France est un peu championne lors des", "start": 637.48, "duration": 4.44}, {"text": "campagnes europ\u00e9ennes pour essayer au", "start": 639.92, "duration": 4.479}, {"text": "maximum de nationaliser une \u00e9lection", "start": 641.92, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne alors je crois pas que ce", "start": 644.399, "duration": 3.961}, {"text": "soit finalement une bonne id\u00e9e par", "start": 646.2, "duration": 4.96}, {"text": "rapport \u00e0 ce d\u00e9ficit d\u00e9mocratique dont", "start": 648.36, "duration": 4.8}, {"text": "souffrirait l'Union europ\u00e9enne parce que", "start": 651.16, "duration": 3.919}, {"text": "mobiliser les citoyens sur des sujets", "start": 653.16, "duration": 3.64}, {"text": "dont il ne verrait qu'une d\u00e9clinaison", "start": 655.079, "duration": 4.601}, {"text": "nationale bien \u00e7a \u00e9loigne ce sentiment", "start": 656.8, "duration": 4.96}, {"text": "d'appartenance commun \u00e0 l'Union", "start": 659.68, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne donc je pense que les les", "start": 661.76, "duration": 3.24}, {"text": "candidats ont aussi une responsabilit\u00e9", "start": 663.24, "duration": 3.44}, {"text": "dans la mani\u00e8re dont ils font campagne", "start": 665.0, "duration": 4.8}, {"text": "et puis je dirais que on a vu un certain", "start": 666.68, "duration": 5.36}, {"text": "nombre de de th\u00e9matiques au-del\u00e0 de des", "start": 669.8, "duration": 3.12}, {"text": "questions migratoires et", "start": 672.04, "duration": 3.039}, {"text": "environnementales parfois on on a vu des", "start": 672.92, "duration": 3.88}, {"text": "candidats rentrer sur des positions tr\u00e8s", "start": 675.079, "duration": 4.681}, {"text": "techniques euh et je dois dire que les", "start": 676.8, "duration": 6.279}, {"text": "citoyens fran\u00e7ais ne sont pas toujours", "start": 679.76, "duration": 7.36}, {"text": "tr\u00e8s au courant tr\u00e8s au courant de ces", "start": 683.079, "duration": 6.2}, {"text": "ces technicit\u00e9s de l'Union europ\u00e9enne", "start": 687.12, "duration": 4.8}, {"text": "hors l'Union europ\u00e9enne \u00e7a reste aussi", "start": 689.279, "duration": 4.481}, {"text": "finalement une construction tr\u00e8s", "start": 691.92, "duration": 3.56}, {"text": "bureaucratique avec beaucoup de", "start": 693.76, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e8glements de directives et je je dirais", "start": 695.48, "duration": 4.799}, {"text": "on on le voit depuis les \u00e9lections de", "start": 698.8, "duration": 4.32}, {"text": "1979 si vous voulez nos responsables", "start": 700.279, "duration": 5.441}, {"text": "politiques nationaux vont toujours tirer", "start": 703.12, "duration": 6.0}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice d'action positiv estimant que", "start": 705.72, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e7a se passe au plan national et ce qui", "start": 709.12, "duration": 4.44}, {"text": "ne fonctionne pas tr\u00e8s bien en France", "start": 711.56, "duration": 4.24}, {"text": "rejeter la responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 713.56, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne et dans tous les d\u00e9bats on", "start": 715.8, "duration": 3.4}, {"text": "voit bien qu'il y a ce jeu un peu de DUP", "start": 717.44, "duration": 3.16}, {"text": "licit\u00e9 entre le niveau europ\u00e9en et le", "start": 719.2, "duration": 3.0}, {"text": "niveau national un mot sur les", "start": 720.6, "duration": 3.679}, {"text": "intentions de vot puisque les sondages", "start": 722.2, "duration": 4.0}, {"text": "donnent le RN et Jordan Bardella \u00e0 plus", "start": 724.279, "duration": 4.401}, {"text": "de 30 % avec un un \u00e9cart \u00e9norme avec la", "start": 726.2, "duration": 4.0}, {"text": "liste Renaissance qui va du simple au", "start": 728.68, "duration": 2.959}, {"text": "double est-ce que si ces scorses se", "start": 730.2, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9v\u00e9laient vrai dimanche ce serait uneit", "start": 731.639, "duration": 3.56}, {"text": "ou c'est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 une liste \u00e0 plus de", "start": 733.88, "duration": 2.92}, {"text": "30 et la liste derri\u00e8re qui est aux", "start": 735.199, "duration": 4.721}, {"text": "alentours de 15 alors une liste \u00e0 plus", "start": 736.8, "duration": 5.08}, {"text": "de 30 % ce n'est arriv\u00e9 qu'une seule", "start": 739.92, "duration": 4.2}, {"text": "fois en France \u00e9lection europ\u00e9ennne de", "start": 741.88, "duration": 5.199}, {"text": "1984 liste conduite par Simon veille \u00e0", "start": 744.12, "duration": 7.079}, {"text": "l'\u00e9poque sinon aucun candidat n'a r\u00e9ussi", "start": 747.079, "duration": 5.521}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 d\u00e9passer ce seuil", "start": 751.199, "duration": 3.961}, {"text": "fatidique des 30 % mais vous avez raison", "start": 752.6, "duration": 4.4}, {"text": "le le point le plus important c'est pas", "start": 755.16, "duration": 3.84}, {"text": "simplement dans l'histoire des \u00e9lections", "start": 757.0, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ennes en France mais il faudra", "start": 759.0, "duration": 3.16}, {"text": "regarder dimanche soir tr\u00e8s", "start": 761.0, "duration": 3.68}, {"text": "attentivement dans tous les pays la", "start": 762.16, "duration": 5.679}, {"text": "liste arrive en t\u00eate quel \u00e9cart a-t-elle", "start": 764.68, "duration": 5.399}, {"text": "pu enregistrer avec la liste arriv\u00e9e en", "start": 767.839, "duration": 4.641}, {"text": "2e et 3e position si les intentions de", "start": 770.079, "duration": 5.161}, {"text": "vote se confirme dimanche soir avec 15", "start": 772.48, "duration": 4.64}, {"text": "points d'\u00e9cart entre Jordane Bardella et", "start": 775.24, "duration": 4.0}, {"text": "la liste conduite par Val\u00e9rie AER ou", "start": 777.12, "duration": 3.719}, {"text": "peut-\u00eatre rfhael gluxman parce que ces", "start": 779.24, "duration": 3.12}, {"text": "deux listes sont tr\u00e8s proches l'une de", "start": 780.839, "duration": 3.641}, {"text": "l'autre et bien on aura un cas sans", "start": 782.36, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent dans l'histoire des \u00e9lections", "start": 784.48, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ennes o\u00f9 effectivement c'est pas", "start": 785.92, "duration": 3.2}, {"text": "tant le score du RN m\u00eame si c'est", "start": 787.639, "duration": 4.56}, {"text": "au-del\u00e0 de 30 % mais c'est vraiment", "start": 789.12, "duration": 6.36}, {"text": "l'\u00e9cart consid\u00e9rable voire m\u00eame \u00e0issal", "start": 792.199, "duration": 7.32}, {"text": "pris avec les autres listes adversaires", "start": 795.48, "duration": 6.599}, {"text": "et cela va finalement magnifier en", "start": 799.519, "duration": 4.601}, {"text": "quelque sorte le score du du", "start": 802.079, "duration": 4.521}, {"text": "rassemblement national sans que cela a", "start": 804.12, "duration": 4.36}, {"text": "comme je vous disais de r\u00e9percussion sur", "start": 806.6, "duration": 3.52}, {"text": "le rapport de force politique au niveau", "start": 808.48, "duration": 3.479}, {"text": "europ\u00e9en donc on aura une il y avait", "start": 810.12, "duration": 3.36}, {"text": "moins d'un point la derni\u00e8re fois entre", "start": 811.959, "duration": 3.161}, {"text": "le rassemblement national et la liste de", "start": 813.48, "duration": 4.64}, {"text": "la mait pr\u00e9sid en m\u00eame chose pour les", "start": 815.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lections de de", "start": 818.12, "duration": 4.68}, {"text": "2009 o\u00f9 le rassemblement national avait", "start": 819.8, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s haut face \u00e0 la liste", "start": 822.8, "duration": 4.44}, {"text": "conduite par par l'UMP \u00e0 l'\u00e9poque je", "start": 824.68, "duration": 4.24}, {"text": "dirais que la nouveaut\u00e9 alors c'est pas", "start": 827.24, "duration": 3.76}, {"text": "une nouveaut\u00e9 parce que est-ce que les", "start": 828.92, "duration": 5.039}, {"text": "listes de l'ex\u00e9cutif sortant Emmanuel", "start": 831.0, "duration": 5.839}, {"text": "Macron et Gabriel hatal aujourd'hui ont", "start": 833.959, "duration": 4.32}, {"text": "tout est-ce qu'elles ont toujours connu", "start": 836.839, "duration": 2.841}, {"text": "de mauvaises fort aus \u00e9lections", "start": 838.279, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est fr\u00e9quent mais on a", "start": 839.68, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame des contre-exemples euh", "start": 841.639, "duration": 4.601}, {"text": "souvenons-nous de la liste conduite par", "start": 843.24, "duration": 6.039}, {"text": "par l'UMP en en en 2009 qui fait un", "start": 846.24, "duration": 5.92}, {"text": "score tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 c'\u00e9tait le cas", "start": 849.279, "duration": 6.721}, {"text": "\u00e9galement liste en en 1989 conduite par", "start": 852.16, "duration": 6.16}, {"text": "Dominique Bodis donc on a des situations", "start": 856.0, "duration": 4.759}, {"text": "o\u00f9 en g\u00e9n\u00e9ral on l'a dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 mais", "start": 858.32, "duration": 4.8}, {"text": "c'est important euh on dit souvent les", "start": 860.759, "duration": 4.041}, {"text": "Fran\u00e7ais sont fatigu\u00e9s des rendez-vous", "start": 863.12, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lectoraux parce qu'il y a une fr\u00e9quence", "start": 864.8, "duration": 3.599}, {"text": "trop grande d'\u00e9lections euh cette", "start": 866.32, "duration": 3.84}, {"text": "fois-ci peut-\u00eatre que les Fran\u00e7ais sont", "start": 868.399, "duration": 3.8}, {"text": "impatients de retourner dans l'isoloir", "start": 870.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a fait plus de 2 ans qu'il n'y a pas eu", "start": 872.199, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00e9lection en France et donc il y a", "start": 873.68, "duration": 4.36}, {"text": "toujours cette possibilit\u00e9 de saisir", "start": 876.24, "duration": 2.959}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne comme une", "start": 878.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lection un peu d\u00e9fouloir r\u00e9f\u00e9rendaire", "start": 879.199, "duration": 4.841}, {"text": "et donc la vraie menace pour le Emmanuel", "start": 881.6, "duration": 4.4}, {"text": "Macron et Gabriel Atal c'est que les", "start": 884.04, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ais ne se positionnent pas tant sur", "start": 886.0, "duration": 3.32}, {"text": "des enjeux europ\u00e9ens mais envoi un", "start": 887.48, "duration": 3.56}, {"text": "message de d\u00e9sapprobation de l'action", "start": 889.32, "duration": 3.28}, {"text": "conduite par l'ex\u00e9cutif aujourd'hui donc", "start": 891.04, "duration": 2.84}, {"text": "ce sera une \u00e9lection dei- mandat c'est", "start": 892.6, "duration": 2.239}, {"text": "ce qu' a tent\u00e9 d'installer le", "start": 893.88, "duration": 2.36}, {"text": "rassemblement national d'ailleurs", "start": 894.839, "duration": 3.081}, {"text": "absolument mais c'est \u00e0 la fois vrai", "start": 896.24, "duration": 3.159}, {"text": "dans le calendrier elle est est presque", "start": 897.92, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 mi mandat et puis deuxi\u00e8mement depuis", "start": 899.399, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron il y a eu", "start": 902.12, "duration": 3.6}, {"text": "un certain nombre de de r\u00e9formes qui", "start": 903.68, "duration": 4.32}, {"text": "n'ont pas suscit\u00e9 c'est le moins qu'on", "start": 905.72, "duration": 3.96}, {"text": "puisse dire beaucoup d'adh\u00e9sion", "start": 908.0, "duration": 4.24}, {"text": "notamment le le sujet des retraites et", "start": 909.68, "duration": 4.8}, {"text": "donc c'est l'occasion de finalement pour", "start": 912.24, "duration": 5.36}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais de saisir ce scrutin", "start": 914.48, "duration": 5.799}, {"text": "pour sanctionner l'action du Pr\u00e9sident", "start": 917.6, "duration": 4.599}, {"text": "de la R\u00e9publique et \u00e7a au fond quelle", "start": 920.279, "duration": 4.12}, {"text": "que soit la campagne men\u00e9 il va \u00eatre", "start": 922.199, "duration": 3.32}, {"text": "difficile parce que on voit bien que", "start": 924.399, "duration": 2.8}, {"text": "pendant cette campagne il n'y a pas un", "start": 925.519, "duration": 4.641}, {"text": "sujet qui a domin\u00e9 plus qu'un autre et", "start": 927.199, "duration": 4.401}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s compliqu\u00e9 he", "start": 930.16, "duration": 3.56}, {"text": "pour tous les candidats d'installer leur", "start": 931.6, "duration": 4.84}, {"text": "propre je dire leur propre th\u00e9matique et", "start": 933.72, "duration": 6.239}, {"text": "de dire aux citoyens \u00e9lecteurs si vous", "start": 936.44, "duration": 5.519}, {"text": "devez retenir qu'une seule de nos", "start": 939.959, "duration": 3.641}, {"text": "positions c'est celle-ci c'est tr\u00e8s", "start": 941.959, "duration": 4.041}, {"text": "compliqu\u00e9 quand on fait l'inventaire et", "start": 943.6, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on regarde \u00e7a attentivement moi", "start": 946.0, "duration": 3.12}, {"text": "moi-m\u00eame je serais incapable de vous", "start": 947.8, "duration": 3.24}, {"text": "dire pour chaque candidat voil\u00e0 la", "start": 949.12, "duration": 4.199}, {"text": "mesure phare qu'ils entendent conduire", "start": 951.04, "duration": 4.56}, {"text": "s'ils sont \u00e9lus au Parlement europ\u00e9en il", "start": 953.319, "duration": 3.52}, {"text": "y a il y a les chiffres \u00e9videmment et", "start": 955.6, "duration": 2.56}, {"text": "puis il y a ce qui se cache derri\u00e8re les", "start": 956.839, "duration": 3.44}, {"text": "chiffres notamment pour Jordan dadella", "start": 958.16, "duration": 4.08}, {"text": "s'il est au-dessus de 30 % il a aussi", "start": 960.279, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 capter de nouveaux \u00e9lecteurs un", "start": 962.24, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9lectorat qui ne votait pas", "start": 963.92, "duration": 3.08}, {"text": "rassemblement national notamment les", "start": 965.399, "duration": 3.481}, {"text": "retrait\u00e9 est-ce que la d\u00e9diabolisation", "start": 967.0, "duration": 4.199}, {"text": "est d\u00e9sormais acquise ah je crois qu'on", "start": 968.88, "duration": 3.759}, {"text": "on avait vu ce ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00e8s les", "start": 971.199, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives de 2022 en France", "start": 972.639, "duration": 5.601}, {"text": "donc oui il touche de nouveaux segments", "start": 975.959, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a participe de cette strat\u00e9gie", "start": 978.24, "duration": 4.36}, {"text": "finalement pour d\u00e9passer le fameux", "start": 980.759, "duration": 4.041}, {"text": "plafond de verre dont on estimait que le", "start": 982.6, "duration": 4.76}, {"text": "RN \u00e9tait victime donc oui une population", "start": 984.8, "duration": 4.92}, {"text": "plus \u00e2g\u00e9e mais j'insiste elle reste", "start": 987.36, "duration": 5.839}, {"text": "quand m\u00eame totalement acquise \u00e0 la liste", "start": 989.72, "duration": 5.44}, {"text": "Renaissance c'est vraiment l'\u00e9lectorat", "start": 993.199, "duration": 4.241}, {"text": "sur lequel repose le", "start": 995.16, "duration": 4.799}, {"text": "socle politique de la liste Renaissance", "start": 997.44, "duration": 5.079}, {"text": "mais oui le RN Perse dans les cat\u00e9gories", "start": 999.959, "duration": 4.921}, {"text": "plus \u00e2g\u00e9es chez les jeunes on estime", "start": 1002.519, "duration": 4.081}, {"text": "apr\u00e8s d'un jeune sur trois qui", "start": 1004.88, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9ciderait d'aller", "start": 1006.6, "duration": 5.039}, {"text": "voter pr\u00e9f\u00e9rer la liste conduite par", "start": 1009.279, "duration": 3.92}, {"text": "Jordan Bardella et puis aussi des", "start": 1011.639, "duration": 2.68}, {"text": "segments moi qui me semble tr\u00e8s", "start": 1013.199, "duration": 3.2}, {"text": "int\u00e9ressant des segments de cat\u00e9gories", "start": 1014.319, "duration": 4.601}, {"text": "socio-pressionnell on savait que le RN", "start": 1016.399, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9tait toujours pr\u00e9sent\u00e9 comme un parti", "start": 1018.92, "duration": 4.0}, {"text": "qui faisait ses meilleurs scores dans", "start": 1021.16, "duration": 4.2}, {"text": "les cat\u00e9gories populaires l\u00e0 on voit que", "start": 1022.92, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la fois des cat\u00e9gories euh profession", "start": 1025.36, "duration": 5.04}, {"text": "interm\u00e9diaire cadre sup\u00e9rieurs euh cadre", "start": 1027.64, "duration": 4.919}, {"text": "sup\u00e9rieurs on est \u00e0 pr\u00e8s de 20 %. un", "start": 1030.4, "duration": 4.36}, {"text": "cadre sup\u00e9rieur sur 5 envisagerait de", "start": 1032.559, "duration": 3.921}, {"text": "vootter list Ren c'est une petite", "start": 1034.76, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9volution euh dans la capacit\u00e9 du RN", "start": 1036.48, "duration": 4.76}, {"text": "vis-\u00e0-vis d'un \u00e9lectorat cadre on dit", "start": 1039.36, "duration": 3.88}, {"text": "souvent tr\u00e8s \u00e9duqu\u00e9 qui se mett \u00e0", "start": 1041.24, "duration": 4.04}, {"text": "distance de ces partis les plus radicaux", "start": 1043.24, "duration": 4.4}, {"text": "euh mais aujourd'hui \u00e7a change et puis", "start": 1045.28, "duration": 3.72}, {"text": "on regarde aussi attentivement les", "start": 1047.64, "duration": 3.36}, {"text": "choses au svipof entre les salari\u00e9s du", "start": 1049.0, "duration": 4.12}, {"text": "secteur public et du secteur priv\u00e9 euh", "start": 1051.0, "duration": 4.32}, {"text": "souvenons-nous Marine Le Pen a install\u00e9", "start": 1053.12, "duration": 4.799}, {"text": "cette th\u00e9matique je suis la gardienne du", "start": 1055.32, "duration": 5.44}, {"text": "service public \u00e0 la fran\u00e7aise qui est", "start": 1057.919, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9 qui n'est pas suffisamment", "start": 1060.76, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9 euh on d'ailleurs cette", "start": 1063.32, "duration": 4.04}, {"text": "th\u00e9matique a disparu au cours de cette", "start": 1065.52, "duration": 4.64}, {"text": "campagne europ\u00e9enne et bien \u00e7a veut dire", "start": 1067.36, "duration": 4.96}, {"text": "que aujourd'hui les fonctionnaires euh", "start": 1070.16, "duration": 5.92}, {"text": "de cat\u00e9gorie A B C euh C on le savait", "start": 1072.32, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s proche du rassemblement", "start": 1076.08, "duration": 3.479}, {"text": "national dans le vote mais aujourd'hui", "start": 1077.88, "duration": 2.96}, {"text": "cette liste", "start": 1079.559, "duration": 4.161}, {"text": "euh arrive \u00e0 convaincre euh des", "start": 1080.84, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionnaires qui jusqu'\u00e0ors", "start": 1083.72, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9raient les partis traditionnels", "start": 1084.84, "duration": 3.52}, {"text": "donc oui il y a il y a un changement", "start": 1086.88, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que \u00e7a augure une dynamique pour", "start": 1088.36, "duration": 5.16}, {"text": "les prochaines ann\u00e9es en France euh", "start": 1090.48, "duration": 5.28}, {"text": "peut-\u00eatre peut-\u00eatre parce que quand on", "start": 1093.52, "duration": 5.639}, {"text": "atteint ces chiffresl 20 % euh de cas 30", "start": 1095.76, "duration": 5.76}, {"text": "% de jeunes euh est-ce que c'est l'effet", "start": 1099.159, "duration": 4.281}, {"text": "Jordane Bardella ou est-ce que c'est les", "start": 1101.52, "duration": 4.0}, {"text": "th\u00e9matiques d\u00e9fendues euh par le", "start": 1103.44, "duration": 3.599}, {"text": "rassemblement national \u00e7a je crois que", "start": 1105.52, "duration": 3.56}, {"text": "c'est encore trop t\u00f4t euh pour y voir", "start": 1107.039, "duration": 4.12}, {"text": "tr\u00e8s clair mais il y a oui clairement", "start": 1109.08, "duration": 5.28}, {"text": "cette volont\u00e9 de fracturer ce plafond de", "start": 1111.159, "duration": 6.361}, {"text": "verre du du parti RN un mot sur la", "start": 1114.36, "duration": 6.08}, {"text": "candidate de de la majorit\u00e9 val\u00e9riey qui", "start": 1117.52, "duration": 5.24}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 tr\u00e8s tardivement le le la", "start": 1120.44, "duration": 3.68}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui a mis du", "start": 1122.76, "duration": 3.36}, {"text": "temps a trouv\u00e9 sa strat\u00e9gie de campagne", "start": 1124.12, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 trouvver sa candidate et et a choisi", "start": 1126.12, "duration": 4.08}, {"text": "une candidate qui a un bon bilan au", "start": 1128.08, "duration": 3.36}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui est bonne sur le", "start": 1130.2, "duration": 2.52}, {"text": "fond mais mais qui est pas tr\u00e8s", "start": 1131.44, "duration": 3.0}, {"text": "politique est-ce que dans le contexte", "start": 1132.72, "duration": 4.12}, {"text": "actuel \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une erreur ben je je", "start": 1134.44, "duration": 4.4}, {"text": "dirais que elle a pas elle n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1136.84, "duration": 4.68}, {"text": "v\u00e9ritablement aid\u00e9 non plus par", "start": 1138.84, "duration": 4.199}, {"text": "l'ensemble des personnes qui ont", "start": 1141.52, "duration": 3.88}, {"text": "souhait\u00e9 jouer un r\u00f4le soit en catimini", "start": 1143.039, "duration": 6.041}, {"text": "soit ouvertement pour elle on a tous", "start": 1145.4, "duration": 6.519}, {"text": "assist\u00e9 et comment\u00e9 l'intrusion de", "start": 1149.08, "duration": 6.36}, {"text": "Gabriel Atal lors d'une s\u00e9quence \u00e0 Radio", "start": 1151.919, "duration": 6.76}, {"text": "France je je crois que ce ce n'est c'est", "start": 1155.44, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e0 la fois profond\u00e9ment humiliant pour la", "start": 1158.679, "duration": 4.921}, {"text": "candidate vous avez raison de dire que", "start": 1161.76, "duration": 3.12}, {"text": "c'est une", "start": 1163.6, "duration": 5.64}, {"text": "parlementaire qui depuis 2019 a fait un", "start": 1164.88, "duration": 6.64}, {"text": "travail consid\u00e9rable qui a pr\u00e9sid\u00e9 le", "start": 1169.24, "duration": 4.04}, {"text": "groupe renw au Parlement europ\u00e9en qui", "start": 1171.52, "duration": 3.2}, {"text": "est peut-\u00eatre une technicienne donc qui", "start": 1173.28, "duration": 3.16}, {"text": "conna\u00eet parfaitement ses sujets est-ce", "start": 1174.72, "duration": 5.36}, {"text": "que c'est suffisant pour s\u00e9duire \u00e9largir", "start": 1176.44, "duration": 5.599}, {"text": "une base \u00e9lectorale bon la r\u00e9ponse est", "start": 1180.08, "duration": 4.04}, {"text": "plut\u00f4t non euh parce qu'elle a face \u00e0", "start": 1182.039, "duration": 5.601}, {"text": "elle finalement des comme elle dit euh", "start": 1184.12, "duration": 5.36}, {"text": "des leaders presque des professionnels", "start": 1187.64, "duration": 3.84}, {"text": "de la politique qui ont l'habitude des", "start": 1189.48, "duration": 4.36}, {"text": "plateaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s moi j'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1191.48, "duration": 4.559}, {"text": "int\u00e9ressant quand Val\u00e9rie aet a indiqu\u00e9", "start": 1193.84, "duration": 5.16}, {"text": "euh que elle passait finalement plus de", "start": 1196.039, "duration": 4.52}, {"text": "temps \u00e0 regarder ces \u00e9missions", "start": 1199.0, "duration": 3.48}, {"text": "politiques que d'\u00eatre une actrice de ces", "start": 1200.559, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9missions politiques donc c'est dire", "start": 1202.48, "duration": 3.52}, {"text": "quand m\u00eame le d\u00e9calage pour cette", "start": 1203.799, "duration": 5.24}, {"text": "campagne est-ce que l'ensemble de la", "start": 1206.0, "duration": 6.32}, {"text": "majorit\u00e9 s'est mise au diapason de sa", "start": 1209.039, "duration": 5.241}, {"text": "campagne non on a vu finalement peu de", "start": 1212.32, "duration": 4.2}, {"text": "ministres en campagne europ\u00e9enne mais", "start": 1214.28, "duration": 4.399}, {"text": "pourquoi parce que le chef de ces", "start": 1216.52, "duration": 4.519}, {"text": "ministres le Premier ministre lui-m\u00eame a", "start": 1218.679, "duration": 3.681}, {"text": "souhait\u00e9 \u00eatre pr\u00e9sent ce qui est", "start": 1221.039, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs un calcul tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1222.36, "duration": 3.92}, {"text": "int\u00e9ressant parce que si v\u00e9ritablement", "start": 1224.559, "duration": 5.281}, {"text": "la liste Val\u00e9rie ayer est en\u00e7 des 15 %", "start": 1226.28, "duration": 5.48}, {"text": "est-ce qu'il faudra attribuer ce mauvais", "start": 1229.84, "duration": 5.12}, {"text": "score simplement \u00e0 Val\u00e9rie ayet \u00e0 \u00e0", "start": 1231.76, "duration": 5.32}, {"text": "Gabriel Atal au pr\u00e9sident de la", "start": 1234.96, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique on voit bien que \u00e7a va \u00eatre", "start": 1237.08, "duration": 4.44}, {"text": "un un un jeu un jeu politique et r\u00e9tque", "start": 1239.0, "duration": 3.799}, {"text": "hier Emmanuel Macron il est rest\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1241.52, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9vasif sur les cons\u00e9quences qu'il tirait", "start": 1242.799, "duration": 4.521}, {"text": "de de ce scrutin si jamais il y a un tel", "start": 1245.039, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9cart entre Jordan bardellaa et Val\u00e9ri", "start": 1247.32, "duration": 3.16}, {"text": "ayer est-ce qu'il peut vraiment ne tirer", "start": 1249.039, "duration": 3.201}, {"text": "aucune cons\u00e9quence sur le plan national", "start": 1250.48, "duration": 3.0}, {"text": "alors il peut toujours tirer des", "start": 1252.24, "duration": 2.919}, {"text": "cons\u00e9quences et je crois qu' il est pas", "start": 1253.48, "duration": 3.8}, {"text": "avar de de de commentair sur une", "start": 1255.159, "duration": 5.081}, {"text": "situation politique euh mais quelle", "start": 1257.28, "duration": 4.92}, {"text": "cons\u00e9quence peut-il tirer finalement", "start": 1260.24, "duration": 4.84}, {"text": "quand on fait l'inventaire de de tous", "start": 1262.2, "duration": 5.44}, {"text": "les toutes les possibilit\u00e9s politiques", "start": 1265.08, "duration": 5.36}, {"text": "qu'il peut engager certainement pas", "start": 1267.64, "duration": 4.48}, {"text": "j'allais dire une dissolution de", "start": 1270.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale probablement pas", "start": 1272.12, "duration": 3.919}, {"text": "un changement de Premier ministre alors", "start": 1274.24, "duration": 4.28}, {"text": "il se murmure \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e qu'il y aurait", "start": 1276.039, "duration": 4.601}, {"text": "un grand coup politique qui serait", "start": 1278.52, "duration": 3.56}, {"text": "engag\u00e9 par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1280.64, "duration": 3.399}, {"text": "mais mais qu' fautit \u00eatre quoi mais", "start": 1282.08, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre que le grand coup politique", "start": 1284.039, "duration": 3.0}, {"text": "c'est le statu qu c'est ne rien faire", "start": 1285.36, "duration": 2.88}, {"text": "hein parce que au fond qu'est-ce qu'il", "start": 1287.039, "duration": 3.601}, {"text": "reste peut-\u00eatre l'arme du r\u00e9f\u00e9rendum qui", "start": 1288.24, "duration": 3.919}, {"text": "est quelque chose dont on entend depuis", "start": 1290.64, "duration": 3.279}, {"text": "plusieurs mois mais un r\u00e9f\u00e9rendum sur", "start": 1292.159, "duration": 4.441}, {"text": "quel sur quel sujet quelle question on", "start": 1293.919, "duration": 5.88}, {"text": "voit pas l\u00e0 dans l'agenda des finalement", "start": 1296.6, "duration": 4.84}, {"text": "des th\u00e9matiques pour lesquelles les", "start": 1299.799, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9lecteurs voteraient uniquement sur la", "start": 1301.44, "duration": 4.96}, {"text": "question pos\u00e9e sans avoir l'intention", "start": 1303.84, "duration": 4.68}, {"text": "finalement de sanctionner Emmanuel", "start": 1306.4, "duration": 4.759}, {"text": "Macron comp tenu du j'allais dire de la", "start": 1308.52, "duration": 4.039}, {"text": "popularit\u00e9 actuelle du pr\u00e9sident de la", "start": 1311.159, "duration": 3.081}, {"text": "R\u00e9publique donc les cons\u00e9quences \u00e0 tirer", "start": 1312.559, "duration": 2.961}, {"text": "je pense qu'il ne faut pas tirer des", "start": 1314.24, "duration": 3.12}, {"text": "cons\u00e9quences nationales d'une \u00e9lection", "start": 1315.52, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a serait confusion m\u00eame si", "start": 1317.36, "duration": 3.48}, {"text": "on sait que Jordane Bardella va demander", "start": 1319.52, "duration": 3.32}, {"text": "la dissolution dimanche soir oui mais il", "start": 1320.84, "duration": 3.92}, {"text": "est dans son r\u00f4le c'est tout \u00e0 fait", "start": 1322.84, "duration": 3.199}, {"text": "normal et d'ailleurs demander une", "start": 1324.76, "duration": 3.68}, {"text": "dissolution en en souhaitant \u00eatre le", "start": 1326.039, "duration": 3.681}, {"text": "premier ministre est-ce que c'est \u00e7a", "start": 1328.44, "duration": 4.04}, {"text": "l'intention si on est totalement logique", "start": 1329.72, "duration": 5.72}, {"text": "donc non les les les Fran\u00e7ais vont \u00e9lire", "start": 1332.48, "duration": 5.12}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens donc \u00e7a c'est je", "start": 1335.44, "duration": 3.64}, {"text": "crois que c'est le point fondamental et", "start": 1337.6, "duration": 2.84}, {"text": "les cons\u00e9quences qu'on doit en tirer", "start": 1339.08, "duration": 2.64}, {"text": "pour le plan national c'est lors", "start": 1340.44, "duration": 3.4}, {"text": "d'\u00e9lection national donc je crois que il", "start": 1341.72, "duration": 4.88}, {"text": "y a eu par le pass\u00e9 des des finalement", "start": 1343.84, "duration": 4.319}, {"text": "des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique qui ont", "start": 1346.6, "duration": 4.199}, {"text": "essay\u00e9 apr\u00e8s une d\u00e9bacle de changer les", "start": 1348.159, "duration": 5.081}, {"text": "choses souvons-nous en 1994 Fran\u00e7ois", "start": 1350.799, "duration": 4.161}, {"text": "miteran pr\u00e9sident liste conduite par", "start": 1353.24, "duration": 3.559}, {"text": "Michel Roca qui fait un score en dessous", "start": 1354.96, "duration": 4.04}, {"text": "des 15 % bon il n a il n'y a pas eu de", "start": 1356.799, "duration": 3.321}, {"text": "changement de politique alors vous me", "start": 1359.0, "duration": 2.559}, {"text": "direz on \u00e9tait \u00e0 1 an de la fin du", "start": 1360.12, "duration": 4.24}, {"text": "mandat de de Fran\u00e7ois miteran mais je", "start": 1361.559, "duration": 5.401}, {"text": "DIRIS que c'est c'est une erreur et et", "start": 1364.36, "duration": 5.16}, {"text": "et c'est aussi le jeu des adversaires", "start": 1366.96, "duration": 5.319}, {"text": "d'Emmanuel Macron que de d'affaiblir de", "start": 1369.52, "duration": 4.159}, {"text": "mettre en difficult\u00e9 le pr\u00e9sident de la", "start": 1372.279, "duration": 3.801}, {"text": "R\u00e9publique lorsque au soir d'une", "start": 1373.679, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9lection la liste du parti pr\u00e9sidentiel", "start": 1376.08, "duration": 4.56}, {"text": "fera un un un score qui est pas aussi", "start": 1378.72, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 qu'attendu merci martial fouco", "start": 1380.64, "duration": 3.76}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre venu n nous", "start": 1382.88, "duration": 3.88}, {"text": "apporter votre \u00e9clairage sur les enjeux", "start": 1384.4, "duration": 4.2}, {"text": "de ce scrutin et sur peut-\u00eatre ce qui va", "start": 1386.76, "duration": 3.799}, {"text": "se passer apr\u00e8s merci martial", "start": 1388.6, "duration": 3.72}, {"text": "politologue professeur \u00e0 Sciences pour", "start": 1390.559, "duration": 3.201}, {"text": "on va continuer \u00e0 parler de ces", "start": 1392.32, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ennes tout de suite dans le", "start": 1393.76, "duration": 2.96}, {"text": "[Musique]", "start": 1398.04, "duration": 6.08}, {"text": "club la presse quotidienne r\u00e9gionale et", "start": 1401.6, "duration": 3.88}, {"text": "les t\u00e9l\u00e9visions", "start": 1404.12, "duration": 6.679}, {"text": "locales vous pr\u00e9sente le club des", "start": 1405.48, "duration": 5.319}, {"text": "[Musique]", "start": 1411.5, "duration": 5.659}, {"text": "territoires et avec nous pour ce club", "start": 1414.64, "duration": 4.68}, {"text": "Arnaud Benedetti bonjour Arnaud merci", "start": 1417.159, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 r\u00e9dacteur en chef de la revue", "start": 1419.32, "duration": 3.76}, {"text": "politique et parlementaire Erwan lestran", "start": 1421.2, "duration": 4.0}, {"text": "bonjour Erwan merci \u00e9galement d'\u00eatre", "start": 1423.08, "duration": 3.76}, {"text": "avec nous directeur conseil \u00e0 l'institut", "start": 1425.2, "duration": 3.479}, {"text": "de sondage au doxa et on va parler", "start": 1426.84, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment des \u00e9lections europ\u00e9ennes j", "start": 1428.679, "duration": 3.48}, {"text": "moin 2 et la campagne s'ach\u00e8ve ce soir", "start": 1430.2, "duration": 4.12}, {"text": "et Ran on va d\u00e9couvrir votre sondage au", "start": 1432.159, "duration": 4.481}, {"text": "doxa pour Public S\u00e9nat et la presse", "start": 1434.32, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9gionale sur les intentions de vote", "start": 1436.64, "duration": 3.2}, {"text": "l'abstention on verra tout \u00e7a dans", "start": 1438.559, "duration": 3.0}, {"text": "quelques instants le match estil jou\u00e9", "start": 1439.84, "duration": 3.199}, {"text": "quels sont les enjeux du scrutin de", "start": 1441.559, "duration": 3.801}, {"text": "dimanche que peut faire Emmanuel Macron", "start": 1443.039, "duration": 4.52}, {"text": "au soir du 9 juin on parlera de tout \u00e7a", "start": 1445.36, "duration": 4.0}, {"text": "et Quentin vous allez tout nous", "start": 1447.559, "duration": 3.801}, {"text": "expliquer sur ce scrutin europ\u00e9en voil\u00e0", "start": 1449.36, "duration": 3.48}, {"text": "on va faire le point sur toutes les", "start": 1451.36, "duration": 2.96}, {"text": "infos de ce scrutin on le rappelle un", "start": 1452.84, "duration": 4.12}, {"text": "seul tour vot dimanche seu \u00e9lection pour", "start": 1454.32, "duration": 4.16}, {"text": "les europ\u00e9ennes et c'est parti pour ce", "start": 1456.96, "duration": 5.079}, {"text": "club sp\u00e9cial europ\u00e9en", "start": 1458.48, "duration": 3.559}]}