{"label": "politique", "transcript": [{"text": "tous les regards sont tourn\u00e9s vers le", "start": 0.04, "duration": 3.32}, {"text": "S\u00e9nat pour le budget 2025 l'Assembl\u00e9e", "start": 1.199, "duration": 4.241}, {"text": "nationale a rejet\u00e9 le volet recette du", "start": 3.36, "duration": 3.519}, {"text": "budget maintenant c'est \u00e0 la Chambre", "start": 5.44, "duration": 3.199}, {"text": "haute de reprendre le texte dans sa", "start": 6.879, "duration": 3.321}, {"text": "version initiale propos\u00e9e par le", "start": 8.639, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement cette fois Michel Barnier", "start": 10.2, "duration": 3.439}, {"text": "est en terrain favorable la majorit\u00e9", "start": 11.799, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9natoriale de droite et centriste lui", "start": 13.639, "duration": 4.161}, {"text": "assure un appui solide pour l'adoption", "start": 16.0, "duration": 3.439}, {"text": "des textes le S\u00e9nat compte n\u00e9anmoins", "start": 17.8, "duration": 3.2}, {"text": "faire des \u00e9conomies suppl\u00e9mentaires", "start": 19.439, "duration": 3.561}, {"text": "comme l'explique Jean-Fran\u00e7ois Husson", "start": 21.0, "duration": 3.92}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget nous devons", "start": 23.0, "duration": 4.519}, {"text": "faire davantage d'efforts pour r\u00e9duire", "start": 24.92, "duration": 4.119}, {"text": "la d\u00e9pense publique et les d\u00e9penses de", "start": 27.519, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00c9tat je crois que qu'on peut", "start": 29.039, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui consid\u00e9rer que ce budget est", "start": 30.519, "duration": 5.121}, {"text": "enfin celui qui marque la fin du quoi", "start": 33.079, "duration": 4.64}, {"text": "qu'il en co\u00fbte objectif affich\u00e9 4", "start": 35.64, "duration": 3.759}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9conomie en plus", "start": 37.719, "duration": 3.081}, {"text": "pour \u00e9viter de nouvelles hausses", "start": 39.399, "duration": 3.041}, {"text": "d'imp\u00f4ts parmi les mesures envisag\u00e9es", "start": 40.8, "duration": 2.96}, {"text": "supprimer un jour f\u00e9rier pour une", "start": 42.44, "duration": 2.92}, {"text": "deux\u00e8me journ\u00e9e de solidarit\u00e9 la", "start": 43.76, "duration": 3.08}, {"text": "suppression du service national", "start": 45.36, "duration": 3.48}, {"text": "universel ou encore la baisse des fonds", "start": 46.84, "duration": 3.52}, {"text": "allou\u00e9s \u00e0 l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat au", "start": 48.84, "duration": 3.16}, {"text": "sent-pier le marathon budg\u00e9taire", "start": 50.36, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9butera le 25 novembre au S\u00e9nat et se", "start": 52.0, "duration": 6.559}, {"text": "poursuivra jusqu'au 12 d\u00e9cembre", "start": 54.32, "duration": 4.239}]}