{"label": "politique", "transcript": [{"text": "va revenir sur ces Jeux Olympiques un", "start": 0.08, "duration": 3.24}, {"text": "petit peu plus tard avec nos partenaires", "start": 1.8, "duration": 2.76}, {"text": "de la presse r\u00e9gionale et notamment", "start": 3.32, "duration": 2.959}, {"text": "l'h\u00e9ritage des j en mati\u00e8re de logement", "start": 4.56, "duration": 3.88}, {"text": "ce sera \u00e0 suivre dans quelques instants", "start": 6.279, "duration": 3.001}, {"text": "mais d'abord on va commencer par", "start": 8.44, "duration": 2.279}, {"text": "l'actualit\u00e9 politique on l'a vu dans le", "start": 9.28, "duration": 3.2}, {"text": "journal les premiers pas de Michel", "start": 10.719, "duration": 3.201}, {"text": "Barnier \u00e0 matigon ce weekend pour son", "start": 12.48, "duration": 2.76}, {"text": "premier d\u00e9placement il a choisi d'aller", "start": 13.92, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 l'h\u00f4pital Necer sur le th\u00e8me de la", "start": 15.24, "duration": 3.959}, {"text": "sant\u00e9 au Chev\u00e9 des soignants est-ce que", "start": 17.32, "duration": 3.799}, {"text": "pour vous il a r\u00e9ussi ses premiers pas", "start": 19.199, "duration": 4.041}, {"text": "non je ne diraiis pas \u00e7a pour une raison", "start": 21.119, "duration": 3.4}, {"text": "assez simple c'est que pour l'instant il", "start": 23.24, "duration": 3.4}, {"text": "n'a strictement rien dit il est all\u00e9", "start": 24.519, "duration": 4.361}, {"text": "voir les hospitaliers et c'est vrai que", "start": 26.64, "duration": 4.08}, {"text": "l'h\u00f4pital public est dans est dans un", "start": 28.88, "duration": 4.24}, {"text": "bien piteux \u00e9tat mais tout \u00e7a pour leur", "start": 30.72, "duration": 3.76}, {"text": "dire qu'il ne ferait pas de miracle", "start": 33.12, "duration": 3.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en r\u00e9alit\u00e9 pour dire qu'il", "start": 34.48, "duration": 4.04}, {"text": "ne ferait pas grand-chose alors m\u00eame", "start": 36.68, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il y aurait tant \u00e0 faire pour pour", "start": 38.52, "duration": 4.6}, {"text": "relever l'\u00e9tat de la sant\u00e9 publique dans", "start": 40.32, "duration": 4.399}, {"text": "notre pays d'ailleurs si l'h\u00f4pital", "start": 43.12, "duration": 3.64}, {"text": "public va si mal c'est notamment en", "start": 44.719, "duration": 3.36}, {"text": "raison des politiques men\u00e9es par", "start": 46.76, "duration": 4.6}, {"text": "Emmanuel Macron depuis 7 ans donc mon", "start": 48.079, "duration": 5.081}, {"text": "sentiment c'est que pour l'instant il va", "start": 51.36, "duration": 4.12}, {"text": "de lieu en lieu pour dire qu'il ne fera", "start": 53.16, "duration": 4.76}, {"text": "pas grand-chose euh et au fond euh", "start": 55.48, "duration": 5.399}, {"text": "d'avoir choisi le th\u00e8me de la sant\u00e9 comm", "start": 57.92, "duration": 5.0}, {"text": "il suffit pas de cocher des th\u00e8mes il", "start": 60.879, "duration": 3.68}, {"text": "faut annoncer des mesures concr\u00e8tes", "start": 62.92, "duration": 3.16}, {"text": "quelles mesures concr\u00e8tes seront prises", "start": 64.559, "duration": 3.081}, {"text": "pour relever l'h\u00f4pital public dans notre", "start": 66.08, "duration": 4.28}, {"text": "pays quel budget on aura pour l'ann\u00e9e", "start": 67.64, "duration": 6.08}, {"text": "2025 qui fera que l'h\u00f4pital ira mieux or", "start": 70.36, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e8s qu'il dit quelque chose Monsieur", "start": 73.72, "duration": 3.84}, {"text": "Barnier il dit oui mais attention les", "start": 75.56, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9ficits sont \u00e0 un niveau tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et", "start": 77.56, "duration": 4.32}, {"text": "donc on sera extr\u00eamement limit\u00e9 dans nos", "start": 79.56, "duration": 3.599}, {"text": "marges de man\u0153uvre pourquoi est-ce qu'on", "start": 81.88, "duration": 3.12}, {"text": "a un d\u00e9ficit si important pourquoi", "start": 83.159, "duration": 3.881}, {"text": "est-ce que depuis 7 ans la dette de la", "start": 85.0, "duration": 3.64}, {"text": "France a augment\u00e9 de 1000 milliards", "start": 87.04, "duration": 4.119}, {"text": "d'euros parce que des gens qui sont au", "start": 88.64, "duration": 4.6}, {"text": "pouvoir et qui malheureusement vont le", "start": 91.159, "duration": 4.881}, {"text": "rester ont litt\u00e9ralement ruin\u00e9 notre", "start": 93.24, "duration": 4.48}, {"text": "pays en multipliant les cadeaux au", "start": 96.04, "duration": 3.84}, {"text": "profit des plus riches et en saccageant", "start": 97.72, "duration": 3.399}, {"text": "le service public d'ailleurs monsieur", "start": 99.88, "duration": 3.72}, {"text": "Barnier a choisi comme directeur de", "start": 101.119, "duration": 5.161}, {"text": "cabinet l'ancien directeur de cabinet de", "start": 103.6, "duration": 5.28}, {"text": "Monsieur le Maire celui qui est", "start": 106.28, "duration": 5.119}, {"text": "responsable de l'\u00e9tat path\u00e9tique dans", "start": 108.88, "duration": 4.04}, {"text": "lequel notre pays se trouve aujourd'hui", "start": 111.399, "duration": 2.921}, {"text": "c'est\u00e0d qu'en r\u00e9alit\u00e9 c'est la", "start": 112.92, "duration": 3.159}, {"text": "continuit\u00e9 d'Emmanuel Macron oui c'est", "start": 114.32, "duration": 4.52}, {"text": "Macron enire Michel Barnier bah parce", "start": 116.079, "duration": 5.241}, {"text": "que il a un peu de carri\u00e8re politique je", "start": 118.84, "duration": 3.959}, {"text": "crois qu'il a 50 ans de carri\u00e8re", "start": 121.32, "duration": 3.64}, {"text": "politique est-ce qu'il y a une avanc\u00e9e", "start": 122.799, "duration": 4.28}, {"text": "sociale dans notre pays qui doivent quoi", "start": 124.96, "duration": 5.04}, {"text": "que ce soit \u00e0 Michel Barnier une seule", "start": 127.079, "duration": 4.961}, {"text": "il y en a pas une parce que c'est", "start": 130.0, "duration": 4.8}, {"text": "quelqu'un qui a toujours \u00e9t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 132.04, "duration": 4.68}, {"text": "la d\u00e9fense du march\u00e9 plut\u00f4t que d'\u00eatre", "start": 134.8, "duration": 3.92}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de la d\u00e9fense du travail parce", "start": 136.72, "duration": 3.28}, {"text": "que c'est quelqu'un qui n'a jamais", "start": 138.72, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9fendu les petits et les gens modestes", "start": 140.0, "duration": 4.2}, {"text": "parce que c'est quelqu'un qui a toujours", "start": 142.84, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un lib\u00e9ral antisocial et donc il n'y", "start": 144.2, "duration": 5.16}, {"text": "a pas grand-chose effectivement \u00e0", "start": 147.68, "duration": 3.52}, {"text": "entendre de Michel Barnier \u00e7a veut dire", "start": 149.36, "duration": 3.28}, {"text": "que les communistes censuront Michel", "start": 151.2, "duration": 2.759}, {"text": "Barnier quoi qu'il dise dans son", "start": 152.64, "duration": 2.679}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale ou vous", "start": 153.959, "duration": 3.64}, {"text": "attendez un cap pour prononcer n \u00e9ons", "start": 155.319, "duration": 4.241}, {"text": "nous \u00e9coutterons \u00e9videmment ce qu'il va", "start": 157.599, "duration": 4.121}, {"text": "nous dire mais enfin il y a assez peu", "start": 159.56, "duration": 4.599}, {"text": "d'espoir quand on sait qui il est et", "start": 161.72, "duration": 5.2}, {"text": "quels ont \u00e9t\u00e9 ses combats par le pass\u00e9", "start": 164.159, "duration": 4.201}, {"text": "et donc bien s\u00fbr nous \u00e9couterons mais", "start": 166.92, "duration": 3.399}, {"text": "enfin ce que je sais c'est que par leur", "start": 168.36, "duration": 3.599}, {"text": "vote les Fran\u00e7ais souhaitaient un", "start": 170.319, "duration": 2.961}, {"text": "changement et qu'aujourd'hui ce qu'on", "start": 171.959, "duration": 2.961}, {"text": "leur impose c'est une continuit\u00e9 on nous", "start": 173.28, "duration": 3.64}, {"text": "annonce d'ailleurs d'ors et d\u00e9j\u00e0 qu'un", "start": 174.92, "duration": 3.76}, {"text": "certain nombre de ministres vont rester", "start": 176.92, "duration": 3.44}, {"text": "c'est c'est quand m\u00eame propre proprement", "start": 178.68, "duration": 4.36}, {"text": "ahurissant vous avez une double sanction", "start": 180.36, "duration": 4.28}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes et aux", "start": 183.04, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui touch de", "start": 184.64, "duration": 4.04}, {"text": "plein fouet la macronie et on arrive \u00e0", "start": 186.36, "duration": 4.159}, {"text": "un gouvernement qui va contenir des", "start": 188.68, "duration": 3.919}, {"text": "ministres qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 avant et", "start": 190.519, "duration": 3.681}, {"text": "donc \u00e9videmment que pour vous il ne peut", "start": 192.599, "duration": 2.72}, {"text": "pas y avoir de ministres du gouvernement", "start": 194.2, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 dans le gouvernement je trouve que", "start": 195.319, "duration": 3.681}, {"text": "l'id\u00e9e m\u00eame que des ministres puissent", "start": 196.84, "duration": 4.28}, {"text": "rester en poste est une dinguerie", "start": 199.0, "duration": 4.44}, {"text": "absolue on peut pas avoir une sanction", "start": 201.12, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratique d'ailleurs pourquoi il y a", "start": 203.44, "duration": 3.64}, {"text": "eu des \u00e9lections l\u00e9gislatives parce que", "start": 205.12, "duration": 3.6}, {"text": "les macronistes ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s aux", "start": 207.08, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ennes et que dans la le pr\u00e9sident", "start": 208.72, "duration": 3.879}, {"text": "de la R\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9 de dissoudre", "start": 210.64, "duration": 5.28}, {"text": "il dissou sa politique est sanctionn\u00e9e", "start": 212.599, "duration": 4.92}, {"text": "lourdement sanctionn\u00e9 il perd quand m\u00eame", "start": 215.92, "duration": 4.0}, {"text": "une centaines de d\u00e9put\u00e9s et on va en", "start": 217.519, "duration": 4.161}, {"text": "arriver \u00e0 des ministres qui restent en", "start": 219.92, "duration": 3.28}, {"text": "poste enfin qui peut comprendre une", "start": 221.68, "duration": 3.119}, {"text": "chose pareille c'est une aberration", "start": 223.2, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9mocratique est-ce que la gauche n'est", "start": 224.799, "duration": 3.08}, {"text": "pas en parti responsable de l'arriv\u00e9e de", "start": 226.519, "duration": 2.8}, {"text": "Michel Barnier \u00e0 Matignon c'\u00e9tait pas", "start": 227.879, "duration": 3.481}, {"text": "une erreur d'\u00e9carter l'hypoth\u00e8se Bernard", "start": 229.319, "duration": 4.961}, {"text": "casenuve ouis la gauche n'est", "start": 231.36, "duration": 4.599}, {"text": "responsable de rien dans cette affaire", "start": 234.28, "duration": 4.08}, {"text": "de rien je je je sais bien que les", "start": 235.959, "duration": 4.041}, {"text": "macronistes nous racontent de depuis", "start": 238.36, "duration": 3.36}, {"text": "quelques jours cette fable selon", "start": 240.0, "duration": 3.48}, {"text": "laquelle la gauche se serait tir\u00e9 une", "start": 241.72, "duration": 3.32}, {"text": "balle dans le pied nous ne sommes", "start": 243.48, "duration": 3.0}, {"text": "responsables de rien d'ailleurs les", "start": 245.04, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eames qui disent cela ont r\u00e9p\u00e9tait", "start": 246.48, "duration": 3.479}, {"text": "pendant des jours et des jours enfin", "start": 248.72, "duration": 3.12}, {"text": "pendant tout cet \u00e9t\u00e9 que le Pr\u00e9sident de", "start": 249.959, "duration": 3.601}, {"text": "la R\u00e9publique \u00e9tait seul \u00e0 choisir le", "start": 251.84, "duration": 3.679}, {"text": "Premier ministre si le pr\u00e9sident de la", "start": 253.56, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique est seul \u00e0 choisir le Premier", "start": 255.519, "duration": 4.321}, {"text": "ministre en quoi la gauche qui n'a pas", "start": 257.4, "duration": 4.96}, {"text": "\u00c9lis\u00e9e est responsable du choix du", "start": 259.84, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le seul qui", "start": 262.36, "duration": 3.04}, {"text": "est responsable il est \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e et", "start": 263.919, "duration": 2.84}, {"text": "c'est Emmanuel ma en annon\u00e7ant une", "start": 265.4, "duration": 3.239}, {"text": "censure du gouvernement cas9 est-ce que", "start": 266.759, "duration": 3.961}, {"text": "vous avez pas \u00e9cart\u00e9 nous n'avons jamais", "start": 268.639, "duration": 4.441}, {"text": "dit \u00e7a Fabien Roussel par exemple Parti", "start": 270.72, "duration": 4.039}, {"text": "communiste le Parti socialiste non plus", "start": 273.08, "duration": 3.88}, {"text": "nous n'avons jamais dit \u00e7a nous avons", "start": 274.759, "duration": 3.801}, {"text": "toujours dit que notre cap c'\u00e9tait", "start": 276.96, "duration": 3.4}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 278.56, "duration": 3.84}, {"text": "l'augmentation du SMIC et des salaires", "start": 280.36, "duration": 3.88}, {"text": "de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale le retour du", "start": 282.4, "duration": 3.68}, {"text": "service public c'\u00e9tait nos trois lign", "start": 284.24, "duration": 4.399}, {"text": "rouges et \u00e0 partir de l\u00e0 si un", "start": 286.08, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement se mettait en place qui", "start": 288.639, "duration": 5.081}, {"text": "permettait d'aboutir sur ces trois axes", "start": 290.96, "duration": 5.04}, {"text": "l\u00e0 il y aurait \u00e9videmment pas de censure", "start": 293.72, "duration": 3.919}, {"text": "et on a un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 296.0, "duration": 3.72}, {"text": "qui lui dans le cadre de ses", "start": 297.639, "duration": 3.761}, {"text": "consultation a dit j'ai deux crit\u00e8res", "start": 299.72, "duration": 3.24}, {"text": "pour mon premier ministre le premier", "start": 301.4, "duration": 2.639}, {"text": "crit\u00e8re c'est la stabilit\u00e9", "start": 302.96, "duration": 2.72}, {"text": "institutionnelle le deuxi\u00e8me crit\u00e8re", "start": 304.039, "duration": 3.361}, {"text": "c'est on ne touche pas \u00e0 ma politique", "start": 305.68, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9conomique et notamment on ne touche pas", "start": 307.4, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 ma r\u00e9forme des retraites donc est-ce", "start": 309.56, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on peut imaginer par exemple que", "start": 311.4, "duration": 3.56}, {"text": "Monsieur casenuv allait devenir Premier", "start": 313.0, "duration": 4.44}, {"text": "ministre et n'allait pas toucher \u00e0 la", "start": 314.96, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9forme des retraites bon quand Bernard", "start": 317.44, "duration": 3.56}, {"text": "casenuv est all\u00e9 voir le pr\u00e9sident de la", "start": 319.199, "duration": 3.521}, {"text": "R\u00e9publique il lui a dit si j'arrive aux", "start": 321.0, "duration": 3.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 je remettra en cause", "start": 322.72, "duration": 3.56}, {"text": "votre r\u00e9forme des retraite \u00e0 partir de", "start": 324.68, "duration": 4.6}, {"text": "l\u00e0 Emmanuel Macron l'a \u00e9limin\u00e9 de la", "start": 326.28, "duration": 4.52}, {"text": "cour donc on est en train de nous", "start": 329.28, "duration": 2.639}, {"text": "raconter une fable vous savez quand", "start": 330.8, "duration": 2.48}, {"text": "j'\u00e9tais en classe pr\u00e9paratoire j'ai lu", "start": 331.919, "duration": 3.681}, {"text": "un livre de Marth Robert qui qui disait", "start": 333.28, "duration": 4.16}, {"text": "que les comptes \u00e0 dormir debout sont", "start": 335.6, "duration": 3.439}, {"text": "ceux qui tiennent le mieux \u00e9veill\u00e9s mais", "start": 337.44, "duration": 2.8}, {"text": "j'ai l'impression qu'on a un peu affaire", "start": 339.039, "duration": 2.481}, {"text": "\u00e0 \u00e7a depuis quelques jours mais moi je", "start": 340.24, "duration": 3.12}, {"text": "ne crois pas \u00e0 n'importe quel sornette", "start": 341.52, "duration": 3.48}, {"text": "qui tra\u00eene est-ce que le nouveau front", "start": 343.36, "duration": 3.959}, {"text": "populaire peut continuer tel qu'il est", "start": 345.0, "duration": 4.16}, {"text": "en clair est-ce que vous continuerez \u00e0", "start": 347.319, "duration": 4.081}, {"text": "\u00eatre avec la franceise d'abord moi je", "start": 349.16, "duration": 4.4}, {"text": "pense que le nouveau front populaire est", "start": 351.4, "duration": 5.16}, {"text": "ce qui nous a \u00e9vit\u00e9 d'avoir bardellaa \u00e0", "start": 353.56, "duration": 4.759}, {"text": "Matignon parce que \u00e9videmment on peut se", "start": 356.56, "duration": 3.639}, {"text": "dire aujourd'hui tout \u00e7a pour \u00e7a", "start": 358.319, "duration": 3.361}, {"text": "heureusement que nous avons construit ce", "start": 360.199, "duration": 3.961}, {"text": "rassemblement sinon l'extr\u00eame droite", "start": 361.68, "duration": 4.44}, {"text": "serait aujourd'hui au pouvoir elle n'en", "start": 364.16, "duration": 3.479}, {"text": "est pas tr\u00e8s loin mais elle n'est pas au", "start": 366.12, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir et il n'y a pas de majorit\u00e9 RN \u00e0", "start": 367.639, "duration": 4.241}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est la premi\u00e8re", "start": 370.44, "duration": 3.08}, {"text": "chose donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 utile le nouveau", "start": 371.88, "duration": 3.48}, {"text": "front populaire et je suis fier que le", "start": 373.52, "duration": 3.92}, {"text": "Parti communiste est apport\u00e9 sa pierre \u00e0", "start": 375.36, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9difice maintenant la seule question", "start": 377.44, "duration": 3.72}, {"text": "qui se pose \u00e0 nous c'est comment nous", "start": 379.4, "duration": 4.32}, {"text": "disposons d'une majorit\u00e9 absolue demain", "start": 381.16, "duration": 4.439}, {"text": "parce que \u00e9videmment que le meilleur", "start": 383.72, "duration": 3.16}, {"text": "moyen pour", "start": 385.599, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9viter le d\u00e9nis d\u00e9mocratique auquel nous", "start": 386.88, "duration": 3.92}, {"text": "sommes confrontter aujourd'hui c'est", "start": 389.36, "duration": 3.119}, {"text": "d'avoir une majorit\u00e9 absolue donc moi ce", "start": 390.8, "duration": 3.239}, {"text": "que je souhaite c'est que la gauche", "start": 392.479, "duration": 3.961}, {"text": "s'\u00e9largisse pas qu'elle r\u00e9tr\u00e9cisse", "start": 394.039, "duration": 4.241}, {"text": "qu'elle s'\u00e9largisse c'est donc le le", "start": 396.44, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9fi qui est qui qui est devant nous", "start": 398.28, "duration": 2.759}, {"text": "est-ce qu'elle peut s'\u00e9largir avec en", "start": 399.919, "duration": 2.641}, {"text": "sonin la France insoumise elle doit", "start": 401.039, "duration": 4.961}, {"text": "s'\u00e9largir en s'adressant \u00e0 de nouvelle", "start": 402.56, "duration": 5.039}, {"text": "cat\u00e9gorie de la de la population on a", "start": 406.0, "duration": 3.479}, {"text": "bien vu qu'\u00e0 ces derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 407.599, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e9gislatives nous onons de tr\u00e8s bons", "start": 409.479, "duration": 3.28}, {"text": "scores dans les grandes m\u00e9tropoles de", "start": 411.039, "duration": 3.321}, {"text": "tr\u00e8s bons scores dans les quartiers", "start": 412.759, "duration": 3.681}, {"text": "populaires des scors moins importants en", "start": 414.36, "duration": 4.16}, {"text": "territoire rural ou dans ce qu'on", "start": 416.44, "duration": 4.439}, {"text": "appelle la France p\u00e9ri donc notre d\u00e9fi", "start": 418.52, "duration": 4.679}, {"text": "c'est d'\u00e9largir notre socle \u00e9lectoral et", "start": 420.879, "duration": 3.841}, {"text": "je souhaite qu'on puisse y contribuer on", "start": 423.199, "duration": 4.161}, {"text": "le fera pas oui mais on le fera pas en", "start": 424.72, "duration": 4.36}, {"text": "mettant une croix sur tel ou tel on le", "start": 427.36, "duration": 3.76}, {"text": "fera en \u00e9tant encore plus rassembleur", "start": 429.08, "duration": 5.0}, {"text": "que N estce que\u00eare avecfi ne cr\u00e9e pas de", "start": 431.12, "duration": 4.72}, {"text": "facto ne met pas de facto une croix sur", "start": 434.08, "duration": 3.959}, {"text": "d'autres parties qui rejoindre en tout", "start": 435.84, "duration": 4.039}, {"text": "cas moi je ne partage pas l'id\u00e9e selon", "start": 438.039, "duration": 3.041}, {"text": "laquelle le nouveau front populaire", "start": 439.879, "duration": 3.44}, {"text": "serait sous h\u00e9g\u00e9monie de la France", "start": 441.08, "duration": 4.32}, {"text": "insoumis ce n'est pas le cas le nouveau", "start": 443.319, "duration": 3.481}, {"text": "front populaire \u00e7a n'est pas ce que nous", "start": 445.4, "duration": 3.6}, {"text": "avons connu par le pass\u00e9 avec laanup il", "start": 446.8, "duration": 4.119}, {"text": "y a un rapport de force au sein de la", "start": 449.0, "duration": 3.639}, {"text": "gauche qui est beaucoup plus \u00e9quilibr\u00e9", "start": 450.919, "duration": 3.441}, {"text": "et il doit le rester parce que c'est le", "start": 452.639, "duration": 3.84}, {"text": "reflet de ce qu'est la gauche depuis les", "start": 454.36, "duration": 4.0}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9enes on va", "start": 456.479, "duration": 3.881}, {"text": "parler des dossiers qui attendent Michel", "start": 458.36, "duration": 3.679}, {"text": "Barnier budget retraite assurance", "start": 460.36, "duration": 3.119}, {"text": "ch\u00f4mage ils sont nombreux sur le bureau", "start": 462.039, "duration": 2.801}, {"text": "du nouveau Premier ministre on voit \u00e7a", "start": 463.479, "duration": 4.56}, {"text": "avec Alex Poussard qui nous", "start": 464.84, "duration": 3.199}, {"text": "[Musique]", "start": 469.37, "duration": 3.35}, {"text": "rejoint bonjour Alex bonjour bonjour BR", "start": 473.479, "duration": 5.28}, {"text": "bonjour et Alex le premier dossier Chud", "start": 476.639, "duration": 4.081}, {"text": "de Michel c'est le budget examin\u00e9 au", "start": 478.759, "duration": 3.481}, {"text": "Parlement d\u00e8s le mois d'octobre et oui", "start": 480.72, "duration": 2.8}, {"text": "mais Michel Barnier arrive au pouvoir", "start": 482.24, "duration": 3.399}, {"text": "alors que la France conna\u00eet un d\u00e9rapage", "start": 483.52, "duration": 4.44}, {"text": "budg\u00e9taire le d\u00e9ficit public se creuse", "start": 485.639, "duration": 3.921}, {"text": "et d'ailleurs le minist\u00e8re de l'\u00c9conomie", "start": 487.96, "duration": 3.44}, {"text": "a inform\u00e9 le Parlement la semaine", "start": 489.56, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8re avec une note qui dit", "start": 491.4, "duration": 3.68}, {"text": "explicitement sans effort financier", "start": 493.28, "duration": 4.4}, {"text": "suppl\u00e9mentaire le d\u00e9ficit public en 2024", "start": 495.08, "duration": 5.119}, {"text": "s'\u00e9l\u00e9vera \u00e0 5,6 % de la richesse", "start": 497.68, "duration": 5.12}, {"text": "nationale au lieu de 5,1 % et pourrait", "start": 500.199, "duration": 6.201}, {"text": "atteindre \u00e0 6,2 % du PIB en 2025 alors", "start": 502.8, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9sultat il faut trouver 60 milliards", "start": 506.4, "duration": 4.32}, {"text": "d'euros en 2 ans pour respecter les", "start": 508.52, "duration": 4.12}, {"text": "engagements europ\u00e9ens de la France alors", "start": 510.72, "duration": 3.6}, {"text": "comment faire faut-il augmenter les", "start": 512.64, "duration": 3.92}, {"text": "imp\u00f4ts ou r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques", "start": 514.32, "duration": 4.519}, {"text": "ou les deux en tout cas \u00e0 premi\u00e8re vue", "start": 516.56, "duration": 4.2}, {"text": "les convictions de droite lib\u00e9rale de", "start": 518.839, "duration": 3.601}, {"text": "Michel Barnier pourraient plut\u00f4t le", "start": 520.76, "duration": 3.6}, {"text": "guider vers une baisse des d\u00e9penses", "start": 522.44, "duration": 3.8}, {"text": "publiques mais au final c'est vraiment", "start": 524.36, "duration": 3.479}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui va le d\u00e9cider", "start": 526.24, "duration": 3.279}, {"text": "hein puisqu'il pourra y avoir des", "start": 527.839, "duration": 3.841}, {"text": "majorit\u00e9s de d\u00e9put\u00e9s en faveur de", "start": 529.519, "duration": 4.361}, {"text": "certaines hausses d'imp\u00f4t et le", "start": 531.68, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement Barnier sera bien oblig\u00e9", "start": 533.88, "duration": 4.079}, {"text": "d'en tenir compte sinon ce sera la", "start": 536.12, "duration": 3.68}, {"text": "motion de censure assur\u00e9e r\u00e9forme qui", "start": 537.959, "duration": 2.681}, {"text": "est en suspens c'est celle de", "start": 539.8, "duration": 2.8}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage oui en pleine", "start": 540.64, "duration": 3.4}, {"text": "campagne des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 542.6, "duration": 3.2}, {"text": "Gabriel Atal qui \u00e9tait alors Premier", "start": 544.04, "duration": 4.239}, {"text": "ministre avait suspendu sa derni\u00e8re", "start": 545.8, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage qui \u00e9tait", "start": 548.279, "duration": 3.921}, {"text": "cens\u00e9e selon lui inciter les demandeurs", "start": 549.959, "duration": 4.361}, {"text": "d'emploi \u00e0 retrouver un travail cette", "start": 552.2, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9forme elle pr\u00e9voyait 8 mois de", "start": 554.32, "duration": 3.639}, {"text": "cotisation n\u00e9cessairire sur 20 mois pour", "start": 556.2, "duration": 4.0}, {"text": "toucher \u00e0 l'indemnisation au lieu de 6", "start": 557.959, "duration": 4.241}, {"text": "mois sur 24 et elle pr\u00e9voyait \u00e9galement", "start": 560.2, "duration": 4.8}, {"text": "une dur\u00e9e maximale d'indemnisation de 15", "start": 562.2, "duration": 5.879}, {"text": "mois au lieu de 18 alors cette r\u00e9forme", "start": 565.0, "duration": 4.92}, {"text": "elle est suspendue jusqu jusqu'\u00e0 fin", "start": 568.079, "duration": 3.641}, {"text": "octobre et \u00e0 ce moment-l\u00e0 Michel Barnier", "start": 569.92, "duration": 3.96}, {"text": "va devoir d\u00e9cider si il applique cette", "start": 571.72, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage ou si il", "start": 573.88, "duration": 4.44}, {"text": "l'abandonne et il redonne la main aux", "start": 575.64, "duration": 4.52}, {"text": "partenaires sociaux une autre r\u00e9forme", "start": 578.32, "duration": 3.28}, {"text": "imppulaire qui va revenir dans le d\u00e9bat", "start": 580.16, "duration": 3.28}, {"text": "c'est celle des retraites ah oui puisque", "start": 581.6, "duration": 3.52}, {"text": "le groupe du Rassemblement national a", "start": 583.44, "duration": 3.44}, {"text": "inscrit \u00e0 l'agenda de l'Assembl\u00e9e", "start": 585.12, "duration": 3.839}, {"text": "nationale le 31 octobre une proposition", "start": 586.88, "duration": 4.04}, {"text": "de loi d'abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 588.959, "duration": 3.921}, {"text": "retraites 2023 qui on le rappelle", "start": 590.92, "duration": 4.12}, {"text": "repouss\u00e9 l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite", "start": 592.88, "duration": 4.8}, {"text": "de 62 \u00e0 64 ans alors sur le papier \u00e0", "start": 595.04, "duration": 4.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec les voix de", "start": 597.68, "duration": 3.64}, {"text": "gauche et bien il pourrait y avoir une", "start": 599.76, "duration": 4.48}, {"text": "majorit\u00e9 pour voter cette abrogation ce", "start": 601.32, "duration": 4.6}, {"text": "serait peut-\u00eatre le premier \u00e0ont", "start": 604.24, "duration": 4.48}, {"text": "politique pour Michel Barnier qui ne", "start": 605.92, "duration": 4.56}, {"text": "veut pas je cite tout remettre en cause", "start": 608.72, "duration": 3.119}, {"text": "dans cette r\u00e9forme des retraites m\u00eame", "start": 610.48, "duration": 3.919}, {"text": "s'il est ouvert \u00e0 des am\u00e9liorations on", "start": 611.839, "duration": 4.56}, {"text": "le rappelle Michel Barnier en 2021", "start": 614.399, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9fendait la retraite \u00e0 65 ans c'\u00e9tait", "start": 616.399, "duration": 5.44}, {"text": "lors de la primaire des r\u00e9publicains et", "start": 619.48, "duration": 3.88}, {"text": "justement Yan brossa sur cette question", "start": 621.839, "duration": 3.041}, {"text": "des r\u00e9formes des retraites est-ce que la", "start": 623.36, "duration": 3.64}, {"text": "gauche doit voter la proposition de loi", "start": 624.88, "duration": 4.639}, {"text": "d'abrogation du rassemblement national", "start": 627.0, "duration": 4.399}, {"text": "ces gens sont quand m\u00eame des des des", "start": 629.519, "duration": 4.241}, {"text": "hypocrites finis parce que qu'est-ce qui", "start": 631.399, "duration": 3.721}, {"text": "fait que aujourd'hui on n' pas un", "start": 633.76, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement qui s'engage \u00e0 abroger la", "start": 635.12, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9forme des retraites c'est tout", "start": 637.56, "duration": 2.8}, {"text": "simplement parce que le rassemblement", "start": 638.68, "duration": 3.36}, {"text": "national par la voix de Madame Le Pen a", "start": 640.36, "duration": 3.599}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il censurerait d'embl\u00e9 madame", "start": 642.04, "duration": 4.039}, {"text": "Castet si on avait un gouvernement du", "start": 643.959, "duration": 4.161}, {"text": "nouveau front populaire conform\u00e9ment au", "start": 646.079, "duration": 4.041}, {"text": "verdict des urnes madame Castet sera", "start": 648.12, "duration": 4.0}, {"text": "Matignon et on aura un gouvernement qui", "start": 650.12, "duration": 3.56}, {"text": "s'engagerait \u00e0 Broger la r\u00e9forme des", "start": 652.12, "duration": 3.12}, {"text": "retraites \u00e0 augmenter le SMIC et les", "start": 653.68, "duration": 3.08}, {"text": "salaires et \u00e0 remettre du service public", "start": 655.24, "duration": 3.279}, {"text": "partout et le rassemblement national a", "start": 656.76, "duration": 4.12}, {"text": "fait le choix de priv\u00e9 ces \u00e9lecteurs de", "start": 658.519, "duration": 4.361}, {"text": "ces r\u00e9formes l\u00e0 qui permettrai aux", "start": 660.88, "duration": 3.6}, {"text": "classes populaire et aux classes moyenne", "start": 662.88, "duration": 3.68}, {"text": "au monde du travail de sortir la t\u00eate de", "start": 664.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'eau donc ces gens-l qui nous ont", "start": 666.56, "duration": 3.8}, {"text": "annonc\u00e9 censure imm\u00e9diate pour Madame", "start": 668.6, "duration": 4.56}, {"text": "Castet on au fond adoub\u00e9 monsieur", "start": 670.36, "duration": 4.56}, {"text": "Barnier qui lui \u00e9tait favorable", "start": 673.16, "duration": 4.119}, {"text": "souvenez-vous de la primaire LR \u00e0 la", "start": 674.92, "duration": 4.84}, {"text": "retraite \u00e0 65 ans et maintenant il", "start": 677.279, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sente une proposition de loi \u00e0", "start": 679.76, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour abroger la", "start": 681.519, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9forme des retraite et ils ont par", "start": 682.92, "duration": 3.359}, {"text": "ailleurs fait \u00e9lire monsieur sooti qui", "start": 684.12, "duration": 4.24}, {"text": "lui est favorable \u00e0 la retraite \u00e0 65 ans", "start": 686.279, "duration": 3.601}, {"text": "dont on ne sait m\u00eame pas alors m\u00eame", "start": 688.36, "duration": 3.279}, {"text": "qu'ils sont ensemble s'il votera la", "start": 689.88, "duration": 3.88}, {"text": "proposition de loi du groupe RN \u00e0", "start": 691.639, "duration": 3.921}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale donc tout \u00e7a", "start": 693.76, "duration": 3.72}, {"text": "hypocrisie on a compris mais sur Le Vot", "start": 695.56, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce que la gauche doit voter ce ce", "start": 697.48, "duration": 3.919}, {"text": "texte duis convaincu que nous trouverons", "start": 699.48, "duration": 4.799}, {"text": "les moyens nous de pr\u00e9senter un texte de", "start": 701.399, "duration": 4.761}, {"text": "loi qui permettra d'abroger la r\u00e9forme", "start": 704.279, "duration": 3.161}, {"text": "des retraites et que nous ne serons pas", "start": 706.16, "duration": 3.72}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 voter la proposition de loi", "start": 707.44, "duration": 4.68}, {"text": "de ces hypocrites qui sont responsables", "start": 709.88, "duration": 4.28}, {"text": "du fait qu'on a aujourd'hui \u00e0 Matignon", "start": 712.12, "duration": 4.32}, {"text": "un partisan de la retraite \u00e0 65 ans \u00e7a", "start": 714.16, "duration": 5.359}, {"text": "veut direput", "start": 716.44, "duration": 4.6}, {"text": "que nous trouverons les moyens de", "start": 719.519, "duration": 3.681}, {"text": "prendre des initiatives nous-m\u00eames pour", "start": 721.04, "duration": 4.64}, {"text": "l'abrogation de cette r\u00e9forme des", "start": 723.2, "duration": 5.72}, {"text": "retraites et bien nous y travaillons", "start": 725.68, "duration": 6.52}, {"text": "mais \u00e7a sera quoi nous verrons bien tout", "start": 728.92, "duration": 4.88}, {"text": "en tout cas nous y travaillons et nous", "start": 732.2, "duration": 3.04}, {"text": "verrons bien dans quel ordre les choses", "start": 733.8, "duration": 2.839}, {"text": "sont pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 735.24, "duration": 2.52}, {"text": "mais nous ne ferons quand m\u00eame pas le", "start": 736.639, "duration": 3.041}, {"text": "cadeau au rassemblement national de se", "start": 737.76, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9senter en d\u00e9fenseur du monde du", "start": 739.68, "duration": 3.32}, {"text": "travail alors m\u00eame qu'ils viennent de", "start": 741.079, "duration": 4.081}, {"text": "mettre \u00e0 matigon un ennemi du monde du", "start": 743.0, "duration": 5.24}, {"text": "travail question sur bien le budget qui", "start": 745.16, "duration": 5.4}, {"text": "est un des dossiers important euh sur le", "start": 748.24, "duration": 4.959}, {"text": "bureau du nouveau Premier ministre on va", "start": 750.56, "duration": 4.0}, {"text": "parler des hausses d'imp\u00f4ts parce que", "start": 753.199, "duration": 3.121}, {"text": "bien s\u00fbr la la Gauche propose des", "start": 754.56, "duration": 3.24}, {"text": "hausses d'imp\u00f4ts pour redresser les", "start": 756.32, "duration": 3.4}, {"text": "finances publiques mais sur les baisses", "start": 757.8, "duration": 3.96}, {"text": "de d\u00e9penses publiques est-ce qu'il y a", "start": 759.72, "duration": 4.679}, {"text": "certaines d\u00e9penses de l'\u00c9tat \u00e0 diminuer", "start": 761.76, "duration": 5.4}, {"text": "bien s\u00fbr il y a \u00e0 la fois n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 764.399, "duration": 4.201}, {"text": "baisser un certain nombre de d\u00e9penses", "start": 767.16, "duration": 3.44}, {"text": "bah par exemple 200 milliards d'euros", "start": 768.6, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00eat publiqu aux entreprises chaque", "start": 770.6, "duration": 3.0}, {"text": "ann\u00e9e sans aucune esp\u00e8ce de contrepartie", "start": 771.92, "duration": 3.44}, {"text": "on verse aujourd'hui des aides publiques", "start": 773.6, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 de tr\u00e8s grosses entreprises y compris", "start": 775.36, "duration": 2.4}, {"text": "des entreprises qui font de", "start": 776.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'optimisation fiscale qui licencie sans", "start": 777.76, "duration": 5.48}, {"text": "la moindre garantie en mati\u00e8re d'emploi", "start": 780.68, "duration": 4.08}, {"text": "en mati\u00e8re d'engagement environnemental", "start": 783.24, "duration": 4.08}, {"text": "c'est une absurdit\u00e9 totale d'ailleurs", "start": 784.76, "duration": 3.96}, {"text": "les m\u00eames qui aujourd'hui nous font de", "start": 787.32, "duration": 3.16}, {"text": "grandes le\u00e7ons en mati\u00e8re de s\u00e9rieux", "start": 788.72, "duration": 3.919}, {"text": "budg\u00e9taire ont litt\u00e9ralement ruin\u00e9 le", "start": 790.48, "duration": 4.12}, {"text": "pays je pense au macronistes et donc", "start": 792.639, "duration": 3.921}, {"text": "bien s\u00fbr que il y a n\u00e9cessit\u00e9 par", "start": 794.6, "duration": 4.039}, {"text": "exemple de conditionner toutes les aides", "start": 796.56, "duration": 4.079}, {"text": "aux entreprises et lorsqu'une entreprise", "start": 798.639, "duration": 4.601}, {"text": "a touch\u00e9 des aides publiques et que elle", "start": 800.639, "duration": 4.161}, {"text": "n'a pas r\u00e9pondu aux objectifs qui lui", "start": 803.24, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9taient assign\u00e9s elle doit rembourser \u00e7a", "start": 804.8, "duration": 3.32}, {"text": "c'est la premi\u00e8re chose et puis", "start": 807.04, "duration": 3.039}, {"text": "deuxi\u00e8mement il y a besoin effectivement", "start": 808.12, "duration": 3.519}, {"text": "de lever des recettes suppl\u00e9mentaires", "start": 810.079, "duration": 3.32}, {"text": "moi je ne suis pas favorable \u00e0 une", "start": 811.639, "duration": 3.841}, {"text": "augmentation d'imp\u00f4ts g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 pas du", "start": 813.399, "duration": 4.321}, {"text": "tout je suis favorable \u00e0 ce que du c\u00f4t\u00e9", "start": 815.48, "duration": 3.919}, {"text": "des tr\u00e8s hauts revenus du c\u00f4t\u00e9 des tr\u00e8s", "start": 817.72, "duration": 4.119}, {"text": "grosses entreprises on est effectivement", "start": 819.399, "duration": 4.24}, {"text": "un effort de solidarit\u00e9 suppl\u00e9mentaire", "start": 821.839, "duration": 3.081}, {"text": "et je crois que dans la p\u00e9riode que nous", "start": 823.639, "duration": 2.88}, {"text": "connaissons chacun peut le comprendre", "start": 824.92, "duration": 3.039}, {"text": "alors vous baissez les aides pour", "start": 826.519, "duration": 3.281}, {"text": "certaines entreprises vous augmentez les", "start": 827.959, "duration": 3.721}, {"text": "imp\u00f4ts pour les tr\u00e8s grandes entreprises", "start": 829.8, "duration": 3.32}, {"text": "quand on voit la croissance actuelle de", "start": 831.68, "duration": 3.0}, {"text": "la France qui est n'est pas n'est pas", "start": 833.12, "duration": 2.839}, {"text": "tr\u00e8s bonne n'est pas tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e est-ce", "start": 834.68, "duration": 2.399}, {"text": "que il y a pas encore un risque de", "start": 835.959, "duration": 3.8}, {"text": "freiner l'\u00e9conomie avec ces mesures", "start": 837.079, "duration": 5.44}, {"text": "on nous a expliqu\u00e9 que avec cette", "start": 839.759, "duration": 5.08}, {"text": "fameuse politique de l'offre on allait", "start": 842.519, "duration": 4.201}, {"text": "consid\u00e9rablement am\u00e9liorer la situation", "start": 844.839, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9conomique de notre pays ainsi que sa", "start": 846.72, "duration": 4.28}, {"text": "situation budg\u00e9taire ils ont \u00e9chou\u00e9 sur", "start": 848.88, "duration": 4.0}, {"text": "tous les tableaux donc \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 851.0, "duration": 3.48}, {"text": "il faut changer de politique \u00e9conomique", "start": 852.88, "duration": 2.959}, {"text": "nous notre conviction c'est qu'on a", "start": 854.48, "duration": 3.4}, {"text": "besoin dans notre pays de stimuler la", "start": 855.839, "duration": 3.841}, {"text": "demande c'est la raison pour laquelle", "start": 857.88, "duration": 3.519}, {"text": "nous nous battons pour l'augmentation", "start": 859.68, "duration": 3.399}, {"text": "des salaires faire en sorte que les gens", "start": 861.399, "duration": 4.201}, {"text": "et la possibilit\u00e9 de consommer davantage", "start": 863.079, "duration": 4.921}, {"text": "de telle sorte que l'\u00e9conomie de notre", "start": 865.6, "duration": 5.12}, {"text": "pays puisse \u00eatre c'est le Paris que nous", "start": 868.0, "duration": 5.16}, {"text": "faisons et c'est la proposition", "start": 870.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9conomique que nous allons faire dans", "start": 873.16, "duration": 2.599}, {"text": "les mois qui viennent d'ailleurs", "start": 874.72, "duration": 2.479}, {"text": "manifestement \u00e7a avait plut\u00f4t convaincu", "start": 875.759, "duration": 3.08}, {"text": "les fran\u00e7ais puisque ils ont fait le", "start": 877.199, "duration": 3.281}, {"text": "choix de nous mettre en t\u00eate au second", "start": 878.839, "duration": 3.041}, {"text": "tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives un mot", "start": 880.48, "duration": 2.359}, {"text": "juste sur les haut imp\u00f4ts puisque vous", "start": 881.88, "duration": 2.079}, {"text": "nous parlez des haut imp\u00f4ts pour les", "start": 882.839, "duration": 1.961}, {"text": "entreprises est-ce que vous \u00eates", "start": 883.959, "duration": 2.041}, {"text": "favorable \u00e0 des hax imp\u00f4ts pour les", "start": 884.8, "duration": 3.12}, {"text": "particuliers \u00e9galement nous sommes", "start": 886.0, "duration": 3.48}, {"text": "favorables par exemple au r\u00e9tablissement", "start": 887.92, "duration": 3.359}, {"text": "de l'imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune", "start": 889.48, "duration": 3.0}, {"text": "oui bien s\u00fbr en l'occurrence il", "start": 891.279, "duration": 3.201}, {"text": "concernequ pour les des particuliers", "start": 892.48, "duration": 3.44}, {"text": "nous sommes par ailleurs favorables nous", "start": 894.48, "duration": 3.88}, {"text": "l'avons dit pendant la campagne \u00e0 une", "start": 895.92, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9forme de l'imp\u00f4t sur le revenu avec 14", "start": 898.36, "duration": 4.32}, {"text": "tranches ce qui permettrait de baisser", "start": 900.88, "duration": 3.48}, {"text": "les imp\u00f4ts des classes moyennes et en", "start": 902.68, "duration": 3.519}, {"text": "revanche de demander un effort", "start": 904.36, "duration": 4.039}, {"text": "suppl\u00e9mentaire \u00e0 ceux qui touchent je", "start": 906.199, "duration": 4.601}, {"text": "parle de leur du revenu par personne", "start": 908.399, "duration": 4.88}, {"text": "plus de 4000 \u20ac net par mois voil\u00e0 donc", "start": 910.8, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e7a concerne plut\u00f4t les classes moyennes", "start": 913.279, "duration": 4.281}, {"text": "sup\u00e9rieur Alex sur la r\u00e9forme de", "start": 914.839, "duration": 5.281}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage si Michel Barnier", "start": 917.56, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9cide de l'appliquer qu'est-ce qui se", "start": 920.12, "duration": 3.519}, {"text": "passe est-ce que ce serait une frontte", "start": 921.92, "duration": 3.52}, {"text": "social en tout cas nous nous y", "start": 923.639, "duration": 3.921}, {"text": "opposerions et j'esp\u00e8re bien qu'il y", "start": 925.44, "duration": 3.519}, {"text": "aurait beaucoup de gens qui s'y opposent", "start": 927.56, "duration": 3.639}, {"text": "erit pas seulement parce que parce que", "start": 928.959, "duration": 4.041}, {"text": "c'est injuste socialement de mettre la", "start": 931.199, "duration": 3.361}, {"text": "t\u00eate sous l'eau \u00e0 des gens qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 933.0, "duration": 3.279}, {"text": "en difficult\u00e9 mais parce que c'est un", "start": 934.56, "duration": 3.199}, {"text": "Paris qui n'a pas fonctionn\u00e9 il y en a", "start": 936.279, "duration": 3.321}, {"text": "eu par le pass\u00e9 des r\u00e9formes similaires", "start": 937.759, "duration": 3.921}, {"text": "c'est pas la premi\u00e8re fois que on a un", "start": 939.6, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernement qui baisse l'indemnisation", "start": 941.68, "duration": 2.959}, {"text": "du ch\u00f4mage et on nous a beaucoup", "start": 943.319, "duration": 3.721}, {"text": "expliqu\u00e9 qu'en martyrisant les ch\u00f4meurs", "start": 944.639, "duration": 4.76}, {"text": "on les incitait \u00e0 retrouver un emploi", "start": 947.04, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas la r\u00e9alit\u00e9 on n'est pas", "start": 949.399, "duration": 3.761}, {"text": "responsable de son propre ch\u00f4mage c'est", "start": 951.04, "duration": 3.479}, {"text": "le syst\u00e8me \u00e9conomique de mani\u00e8re", "start": 953.16, "duration": 3.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale qui provoque du ch\u00f4mage donc", "start": 954.519, "duration": 4.68}, {"text": "c'est pas vrai que en privant les gens", "start": 956.56, "duration": 4.199}, {"text": "d'allocation ch\u00f4mage on les incite", "start": 959.199, "duration": 3.401}, {"text": "davantage \u00e0 aller travailler c'est un", "start": 960.759, "duration": 4.361}, {"text": "Paris qui sur le plan \u00e9conomique ne", "start": 962.6, "duration": 4.2}, {"text": "fonctionne absolument pas donc bien s\u00fbr", "start": 965.12, "duration": 4.079}, {"text": "nous nous y opposerions tr\u00e8s fortement", "start": 966.8, "duration": 4.64}, {"text": "mais quand m\u00eame il y a 539000 emplois", "start": 969.199, "duration": 4.32}, {"text": "non pourvus comment on r\u00e8gle ce probl\u00e8me", "start": 971.44, "duration": 3.72}, {"text": "notamment par la formation on a besoin", "start": 973.519, "duration": 3.8}, {"text": "de former davantage on a besoin de faire", "start": 975.16, "duration": 3.919}, {"text": "en sorte que les personnes qui sont", "start": 977.319, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui au ch\u00f4mage est une formation", "start": 979.079, "duration": 4.281}, {"text": "qui leur permette de retrouver un emploi", "start": 981.079, "duration": 3.721}, {"text": "qui soit plus adapt\u00e9 en tout cas c'est", "start": 983.36, "duration": 2.719}, {"text": "ce que nous proposonsnous depuis", "start": 984.8, "duration": 3.2}, {"text": "longtemps et on fera mieux de miser", "start": 986.079, "duration": 3.32}, {"text": "l\u00e0-dessus plut\u00f4t Pl\u00f4 que de mettre la", "start": 988.0, "duration": 2.759}, {"text": "t\u00eate sous l'eau \u00e0 des gens qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 989.399, "duration": 3.761}, {"text": "tr\u00e8s en difficult\u00e9 est-ce que pour vous", "start": 990.759, "duration": 3.921}, {"text": "l'opposition \u00e0 Michel Barnier elle doit", "start": 993.16, "duration": 2.679}, {"text": "se faire au Parlement ou est-ce que vous", "start": 994.68, "duration": 2.839}, {"text": "esp\u00e9rez qu' qu'ellees se fasse pardon", "start": 995.839, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9galement dans la rue mais les deux mon", "start": 997.519, "duration": 3.081}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et d'ailleurs toutes les grandes", "start": 998.959, "duration": 3.88}, {"text": "avanc\u00e9es sociales dans notre pays elles", "start": 1000.6, "duration": 4.479}, {"text": "sont li\u00e9es au fait que on a des \u00e9lus qui", "start": 1002.839, "duration": 4.841}, {"text": "sont battus dans les institutions et", "start": 1005.079, "duration": 5.76}, {"text": "aussi des mobilisations populaires c'est", "start": 1007.68, "duration": 6.76}, {"text": "l'addition des deux qui permettra qu'on", "start": 1010.839, "duration": 6.92}, {"text": "\u00e9vite le le saccage social de notre pays", "start": 1014.44, "duration": 5.12}, {"text": "merci Alex tout \u00e0 l'heure \u00e0 tout \u00e0", "start": 1017.759, "duration": 3.481}, {"text": "l'heure on parlera de la nouvelle", "start": 1019.56, "duration": 2.959}, {"text": "relation entre Michel Barnier et", "start": 1021.24, "duration": 3.599}, {"text": "Emmanuel Macron certains parlent de", "start": 1022.519, "duration": 4.601}, {"text": "coexistence on verra \u00e7a \u00e9videmment dans", "start": 1024.839, "duration": 4.441}, {"text": "quelques instants on va voir l'actualit\u00e9", "start": 1027.12, "duration": 4.0}, {"text": "dans votre r\u00e9gion l'actualit\u00e9 \u00e0 Paris", "start": 1029.28, "duration": 3.759}, {"text": "avec nos partenaires de la presse", "start": 1031.12, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9gionale bonjour Jacques Paquier merci", "start": 1033.039, "duration": 4.481}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous pour cette", "start": 1035.199, "duration": 4.081}, {"text": "nouvelle saison Jacques Paquier", "start": 1037.52, "duration": 4.559}, {"text": "directeur de la r\u00e9daction du journal du", "start": 1039.28, "duration": 4.84}, {"text": "Grand Paris Jacques on va reparler", "start": 1042.079, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9videmment des Jeux Olympiques puisque", "start": 1044.12, "duration": 3.559}, {"text": "c'est l'actualit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Paris ils", "start": 1045.6, "duration": 4.28}, {"text": "se sont achev\u00e9s avec la c\u00e9r\u00e9monie de", "start": 1047.679, "duration": 3.961}, {"text": "cl\u00f4ture des paralympiques et on va", "start": 1049.88, "duration": 3.88}, {"text": "parler avec vous de l'h\u00e9ritage de ces", "start": 1051.64, "duration": 4.52}, {"text": "jeux notamment en mati\u00e8re de logement", "start": 1053.76, "duration": 4.96}, {"text": "tout \u00e0 fait monsieur le s\u00e9nateur vous", "start": 1056.16, "duration": 5.36}, {"text": "vous connaissez bien le le logement euh", "start": 1058.72, "duration": 5.44}, {"text": "et vous \u00e9tiez parmi ceux qui se c\u00e9taient", "start": 1061.52, "duration": 4.24}, {"text": "inqui\u00e9t\u00e9s en amont des gios de des", "start": 1064.16, "duration": 3.84}, {"text": "risques de rel\u00e9gation des des des plus", "start": 1065.76, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9munis par la r\u00e9quisitionou", "start": 1068.0, "duration": 4.679}, {"text": "l'occupation des h\u00f4tels qui accueillent", "start": 1070.36, "duration": 5.319}, {"text": "les les les les gens en situation", "start": 1072.679, "duration": 4.841}, {"text": "d'urgence donc j'aurais voulu savoir si", "start": 1075.679, "duration": 3.641}, {"text": "vous faisiez un bilan et et puis aussi", "start": 1077.52, "duration": 4.12}, {"text": "si vous \u00e9tiez vigilant sur l'h\u00e9ritage", "start": 1079.32, "duration": 4.76}, {"text": "Orian le disait puisque je me suis", "start": 1081.64, "duration": 4.08}, {"text": "laiss\u00e9 dire qu'\u00e0 Londres finalement il", "start": 1084.08, "duration": 3.079}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 construit moins de logements", "start": 1085.72, "duration": 3.92}, {"text": "sociaux que", "start": 1087.159, "duration": 2.481}, {"text": "qu'envisager vous savez moi j'ai pas", "start": 1090.039, "duration": 4.361}, {"text": "envie de tout mettre sur le dos des Jos", "start": 1092.48, "duration": 3.36}, {"text": "des probl\u00e8mes de logement il en existait", "start": 1094.4, "duration": 3.92}, {"text": "avant les gios il en existe toujours des", "start": 1095.84, "duration": 4.16}, {"text": "probl\u00e8mes d'h\u00e9bergement d'urgence il en", "start": 1098.32, "duration": 3.52}, {"text": "existait beaucoup et il en reste", "start": 1100.0, "duration": 3.44}, {"text": "toujours ce que j'ai not\u00e9 en revanche", "start": 1101.84, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement c'est qu'il y a eu un", "start": 1103.44, "duration": 4.4}, {"text": "certain nombre de cong\u00e9s abusifs donn\u00e9s", "start": 1105.44, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 des locataires pour proc\u00e9der \u00e0 de la", "start": 1107.84, "duration": 4.36}, {"text": "location touristique autrement dit on a", "start": 1110.6, "duration": 3.68}, {"text": "vir\u00e9 des gens qui habitaient l\u00e0 \u00e0", "start": 1112.2, "duration": 4.92}, {"text": "l'ann\u00e9e pour y faire du Airbnb et \u00e7a", "start": 1114.28, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement c'est scandaleux et je", "start": 1117.12, "duration": 3.4}, {"text": "regrette que le gouvernement ne soit pas", "start": 1118.36, "duration": 3.679}, {"text": "saisi de la proposition de loi que", "start": 1120.52, "duration": 3.32}, {"text": "j'avais d\u00e9pos\u00e9 qui permettait d'\u00e9viter", "start": 1122.039, "duration": 4.0}, {"text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne en tout cas ce qui est s\u00fbr", "start": 1123.84, "duration": 4.28}, {"text": "c'est que c\u00e9it d\u00e9j\u00e0 le cas avant les j", "start": 1126.039, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9tat du logement dans notre pays", "start": 1128.12, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9tat de ce secteur de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1130.039, "duration": 4.801}, {"text": "est absolument d\u00e9sastreux j'ai vu que", "start": 1132.28, "duration": 5.32}, {"text": "sur TF1 Michel Barnier a annonc\u00e9 que le", "start": 1134.84, "duration": 4.52}, {"text": "logement serait une de ses prior j'ai", "start": 1137.6, "duration": 3.8}, {"text": "h\u00e2te de voir quelles seront les mesures", "start": 1139.36, "duration": 3.84}, {"text": "qui seront prises par le gouvernement", "start": 1141.4, "duration": 3.639}, {"text": "nouveau gouvernement pour rem\u00e9dier \u00e0", "start": 1143.2, "duration": 3.479}, {"text": "cette situation j'esp\u00e8re d'ailleurs que", "start": 1145.039, "duration": 3.201}, {"text": "vousende\u00e8 d'ailleurs j'en profite pour", "start": 1146.679, "duration": 3.161}, {"text": "le dire que nous changerons de ministre", "start": 1148.24, "duration": 4.4}, {"text": "du Logement parce que franchement on n", "start": 1149.84, "duration": 4.48}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 g\u00e2t\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es mais", "start": 1152.64, "duration": 3.64}, {"text": "enfin l\u00e0 on ne l'est franchement pas", "start": 1154.32, "duration": 3.8}, {"text": "avec monsieur casbarian qui se r\u00e9jouit", "start": 1156.28, "duration": 3.6}, {"text": "tous les jours du nombre d'expulsions", "start": 1158.12, "duration": 3.96}, {"text": "auxquelles on proc\u00e8de dans notre pays", "start": 1159.88, "duration": 5.24}, {"text": "plut\u00f4t que de de d'annoncer des mesures", "start": 1162.08, "duration": 4.28}, {"text": "qui permettrai de relancer la", "start": 1165.12, "duration": 3.039}, {"text": "construction de logement et notamment de", "start": 1166.36, "duration": 3.24}, {"text": "logement sociaux on a besoin d'un", "start": 1168.159, "duration": 3.0}, {"text": "nouveau ministre du Logement qui soit un", "start": 1169.6, "duration": 4.36}, {"text": "peu plus au fait des probl\u00e9matiques que", "start": 1171.159, "duration": 4.321}, {"text": "ce sujet repr\u00e9sente pour des millions de", "start": 1173.96, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e7a doit \u00eatre quoi la premi\u00e8re", "start": 1175.48, "duration": 3.079}, {"text": "mesure en mati\u00e8re de logement pour bah", "start": 1177.08, "duration": 2.92}, {"text": "relancer la production de logement", "start": 1178.559, "duration": 3.161}, {"text": "social faire en sorte que les bailleurs", "start": 1180.0, "duration": 3.88}, {"text": "sociaux aient les moyens de financer du", "start": 1181.72, "duration": 3.88}, {"text": "logement social d'ailleurs mon coll\u00e8gue", "start": 1183.88, "duration": 3.72}, {"text": "St\u00e9phane peu qui est d\u00e9put\u00e9 de sa Saint-", "start": 1185.6, "duration": 4.68}, {"text": "a d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi sur la", "start": 1187.6, "duration": 4.52}, {"text": "la relance du du du logement les", "start": 1190.28, "duration": 3.2}, {"text": "bailleurs sociaux sont aujourd'hui", "start": 1192.12, "duration": 3.64}, {"text": "ponctionn\u00e9s \u00e7a fait 7 ans c'\u00e9tait une", "start": 1193.48, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9cision du premier gouvernement", "start": 1195.76, "duration": 3.76}, {"text": "d'Emmanuel Mac ils sont ponctionn\u00e9s et", "start": 1197.72, "duration": 3.4}, {"text": "donc ils n'ont plus les moyens de", "start": 1199.52, "duration": 3.56}, {"text": "produire du logement social et ben il y", "start": 1201.12, "duration": 5.0}, {"text": "a besoin de revenir l\u00e0-dessus Jacques", "start": 1203.08, "duration": 4.64}, {"text": "oui justement je vais vous demander", "start": 1206.12, "duration": 4.0}, {"text": "comment vous allez faire \u00e0", "start": 1207.72, "duration": 4.68}, {"text": "Paris Yann brossa vous \u00eates toujours \u00e9lu", "start": 1210.12, "duration": 4.36}, {"text": "de Paris finalement vous avez fix\u00e9 un", "start": 1212.4, "duration": 5.2}, {"text": "objectif de 40 % de de logement public", "start": 1214.48, "duration": 4.88}, {"text": "un objectif tr\u00e8s ambitieux vous avez", "start": 1217.6, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9 le niveau de logement social", "start": 1219.36, "duration": 4.12}, {"text": "he je crois que vous \u00eates au au au", "start": 1221.76, "duration": 4.2}, {"text": "standard de la loi SRU mais vous aviez", "start": 1223.48, "duration": 4.88}, {"text": "annonc\u00e9 une fonci\u00e8re vous promouvez le", "start": 1225.96, "duration": 5.24}, {"text": "le ba r\u00e9el solidaire il y a le PLUB le", "start": 1228.36, "duration": 5.28}, {"text": "le plan local d'urbanisme bioclimatique", "start": 1231.2, "duration": 4.32}, {"text": "qui arrive quels sont vos outils en", "start": 1233.64, "duration": 3.64}, {"text": "quelques mots quels sont les priorit\u00e9s", "start": 1235.52, "duration": 3.96}, {"text": "de Paris sur le logementah si s'il y a", "start": 1237.28, "duration": 5.32}, {"text": "bien une ville qui est engag\u00e9e \u00e0 fond", "start": 1239.48, "duration": 4.64}, {"text": "pour produire du logement social et du", "start": 1242.6, "duration": 2.76}, {"text": "logement public c'est Paris qui est", "start": 1244.12, "duration": 3.36}, {"text": "quand m\u00eame pass\u00e9 en 20 ans de 13 % de", "start": 1245.36, "duration": 3.76}, {"text": "logements sociaux \u00e0 plus de 25", "start": 1247.48, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui et et mon coll\u00e8gue Jacques", "start": 1249.12, "duration": 4.84}, {"text": "baudrier qui m'a succ\u00e9d comme adjoint \u00e0", "start": 1251.6, "duration": 3.959}, {"text": "la m\u00e8re en charge du logement et tr\u00e8s", "start": 1253.96, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s mobilis\u00e9 l\u00e0-dessus et on aura", "start": 1255.559, "duration": 4.161}, {"text": "d'ailleurs un budget en 2 2025 qui j'en", "start": 1257.039, "duration": 4.561}, {"text": "suis convaincu nous permettra de de", "start": 1259.72, "duration": 3.68}, {"text": "continuer ce travail et la fonci\u00e8re dont", "start": 1261.6, "duration": 3.04}, {"text": "vous parlez qui doit nous permettre de", "start": 1263.4, "duration": 3.36}, {"text": "produire du logement public sera dans", "start": 1264.64, "duration": 4.8}, {"text": "les mois qui viennent \u00e0 l'\u0153uvre pour", "start": 1266.76, "duration": 4.44}, {"text": "pour faire ce travail donc c'est s'il y", "start": 1269.44, "duration": 2.96}, {"text": "a bien une ville qui est engag\u00e9 c'est", "start": 1271.2, "duration": 2.8}, {"text": "Paris et si toutes les villes faisaient", "start": 1272.4, "duration": 2.96}, {"text": "aussi bien que nous on en serait pas l\u00e0", "start": 1274.0, "duration": 3.64}, {"text": "en France en mati\u00e8re de logement merci", "start": 1275.36, "duration": 4.6}, {"text": "Jacques vous avez toutes vos r\u00e9ponses", "start": 1277.64, "duration": 4.68}, {"text": "oui absolument on va attendre on va", "start": 1279.96, "duration": 4.719}, {"text": "attendre cette fonci\u00e8re avec on regarde", "start": 1282.32, "duration": 3.959}, {"text": "la Une du journal du Grand Paris", "start": 1284.679, "duration": 3.521}, {"text": "construction durable rien ne se perd", "start": 1286.279, "duration": 4.161}, {"text": "tout se transforme c'est \u00e0 la Une de", "start": 1288.2, "duration": 4.0}, {"text": "votre journal cette semaine un mot", "start": 1290.44, "duration": 3.359}, {"text": "puisque vous \u00eates \u00e9lu de Paris Yanne", "start": 1292.2, "duration": 3.68}, {"text": "brossa sur CGO est-ce que la vasque va", "start": 1293.799, "duration": 4.321}, {"text": "rester ou pas B je l'esp\u00e8re en tout cas", "start": 1295.88, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pend de l'\u00e9tat puisque on est sur", "start": 1298.12, "duration": 4.64}, {"text": "un site qui d\u00e9pend du mus\u00e9e du Louvre", "start": 1300.159, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00e9tuileries et donc c'est l'\u00c9tat qui", "start": 1302.76, "duration": 3.399}, {"text": "doit le trancher je le souhaite la m\u00e8re", "start": 1304.72, "duration": 2.68}, {"text": "de Paris l'a dit je crois d'ailleurs", "start": 1306.159, "duration": 2.4}, {"text": "qu'elle a \u00e9crit au Pr\u00e9sident de la", "start": 1307.4, "duration": 2.84}, {"text": "R\u00e9publique pour que la vasque puisse", "start": 1308.559, "duration": 3.161}, {"text": "\u00eatre p\u00e9r\u00e9nis\u00e9e \u00e0 l'endroit o\u00f9 elle est", "start": 1310.24, "duration": 2.96}, {"text": "actuellement je crois que tous les", "start": 1311.72, "duration": 3.079}, {"text": "parisiens tous les Fran\u00e7ais on serait", "start": 1313.2, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s fier est-ce qu'\u00e9ventuellement elle", "start": 1314.799, "duration": 2.76}, {"text": "pourrait \u00eatre p\u00e9r\u00e9nis\u00e9 un autre endroit", "start": 1316.2, "duration": 2.959}, {"text": "ah ce serait bien qu' reste \u00e0 l'endroit", "start": 1317.559, "duration": 3.201}, {"text": "o\u00f9 elle est parce que tout le monde l'a", "start": 1319.159, "duration": 3.441}, {"text": "admir\u00e9 l\u00e0 et donc je pense qu'elle a la", "start": 1320.76, "duration": 4.32}, {"text": "vocation \u00e0 rester l\u00e0 si tant est que on", "start": 1322.6, "duration": 4.04}, {"text": "obtient les accords n\u00e9cessaires pour se", "start": 1325.08, "duration": 2.719}, {"text": "faire un dernier mot justement sur", "start": 1326.64, "duration": 4.8}, {"text": "anidalgo puisque la m\u00e8re de Paris a", "start": 1327.799, "duration": 5.441}, {"text": "r\u00e9ussi les Jeux Olympiques alors pas", "start": 1331.44, "duration": 2.96}, {"text": "qu'elle mais ces Jeux olympiques sont", "start": 1333.24, "duration": 2.12}, {"text": "une r\u00e9ussite est-ce que c'est un", "start": 1334.4, "duration": 3.12}, {"text": "tremplin pour 2026 pour elle \u00e7a c'est \u00e0", "start": 1335.36, "duration": 3.52}, {"text": "elle de de le d\u00e9cider c'est elle qui", "start": 1337.52, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9cidera si non c'est elle qui d\u00e9cidera", "start": 1338.88, "duration": 3.24}, {"text": "si elle est", "start": 1340.799, "duration": 3.521}, {"text": "candidateceal ou pas si elle se", "start": 1342.12, "duration": 4.48}, {"text": "repr\u00e9sente il faudra que la gauche se", "start": 1344.32, "duration": 3.88}, {"text": "rassemble autour d'elle et puis sinon il", "start": 1346.6, "duration": 4.28}, {"text": "faudra que la gauche se rassemble aussi", "start": 1348.2, "duration": 4.599}, {"text": "et que elle se battent pour rester unie", "start": 1350.88, "duration": 3.76}, {"text": "moi je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 ce que notre", "start": 1352.799, "duration": 3.161}, {"text": "ville reste \u00e0 gauche et je trouve que", "start": 1354.64, "duration": 3.6}, {"text": "les Jeux Olympiques ont bien revaloris\u00e9", "start": 1355.96, "duration": 4.48}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re \u00e0 post\u00e9riori le", "start": 1358.24, "duration": 3.64}, {"text": "bilan qui est le n\u00f4tre on a \u00e9t\u00e9 beaucoup", "start": 1360.44, "duration": 2.88}, {"text": "tra\u00een\u00e9 dans la boue et on voit qu'en", "start": 1361.88, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 les transformations de Paris qui", "start": 1363.32, "duration": 3.44}, {"text": "ont eu lieu ces derni\u00e8res ann\u00e9es sont de", "start": 1364.88, "duration": 3.36}, {"text": "belles transformations qui je crois", "start": 1366.76, "duration": 3.36}, {"text": "peuvent nous rendre collectivement fier", "start": 1368.24, "duration": 3.64}, {"text": "en tout cas je le suis et je souhaite", "start": 1370.12, "duration": 3.559}, {"text": "surtout que \u00e7a continuer apr\u00e8s 2026", "start": 1371.88, "duration": 3.84}, {"text": "merci Yanne Brossard merci beaucoup", "start": 1373.679, "duration": 3.761}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 le premi\u00e8re invit\u00e9 de cette", "start": 1375.72, "duration": 3.21}, {"text": "nouvelle saison merci", "start": 1377.44, "duration": 7.629}, {"text": "[Musique]", "start": 1378.93, "duration": 6.139}]}