{"label": "education", "transcript": [{"text": "l'int\u00e9r\u00eat c'est surtout de vous", "start": 0.199, "duration": 4.031}, {"text": "sensibiliser \u00e0 des probl\u00e8mes invisible", "start": 2.31, "duration": 3.84}, {"text": "au quotidien par exemple le 3 juillet", "start": 4.23, "duration": 4.079}, {"text": "c'est la journ\u00e9e mondiale sans sac", "start": 6.15, "duration": 3.72}, {"text": "plastique l'occasion pour les", "start": 8.309, "duration": 3.631}, {"text": "associations \u00e9cologiques de vous parler", "start": 9.87, "duration": 3.51}, {"text": "du probl\u00e8me de pollution qu'ils", "start": 11.94, "duration": 2.97}, {"text": "engendrent sachez qu'un sac plastique", "start": 13.38, "duration": 4.02}, {"text": "prend entre 100 et 400 ans \u00e0 se", "start": 14.91, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9composer", "start": 17.4, "duration": 3.78}, {"text": "vous pouvez aussi le 25 juin en savoir", "start": 18.23, "duration": 5.289}, {"text": "plus sur le vitiligo une maladie qui", "start": 21.18, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9pigmentent la peau", "start": 23.519, "duration": 2.941}, {"text": "cette journ\u00e9e mondiale a \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9e", "start": 25.05, "duration": 3.69}, {"text": "par des fans de michael jackson dont la", "start": 26.46, "duration": 4.26}, {"text": "peau devenait peu \u00e0 peu blanche \u00e0 cause", "start": 28.74, "duration": 5.37}, {"text": "de cette maladie et le 4 janvier c'est", "start": 30.72, "duration": 5.519}, {"text": "la journ\u00e9e mondiale du braille donc vous", "start": 34.11, "duration": 3.75}, {"text": "penserez \u00e0 toutes ces personnes aveugles", "start": 36.239, "duration": 3.39}, {"text": "qui lisent gr\u00e2ce \u00e0 cet alphabet", "start": 37.86, "duration": 3.81}, {"text": "construit uniquement \u00e0 partir de deux", "start": 39.629, "duration": 3.601}, {"text": "rang\u00e9es de trois points une r\u00e9volution", "start": 41.67, "duration": 3.15}, {"text": "qui m\u00e9ritait bien d'\u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9 une", "start": 43.23, "duration": 3.899}, {"text": "fois par an vous pourrez d\u00e9couvrir les", "start": 44.82, "duration": 4.919}, {"text": "otakus le 15 d\u00e9cembre ce sont des fans", "start": 47.129, "duration": 5.011}, {"text": "de manga vous pourrez faire des maths le", "start": 49.739, "duration": 4.471}, {"text": "14 mars pour la journ\u00e9e mondiale du pis", "start": 52.14, "duration": 4.23}, {"text": "vous savez ce nombre magique environ", "start": 54.21, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9gal \u00e0 3 2014", "start": 56.37, "duration": 3.81}, {"text": "bref les journ\u00e9es mondiales sert va vous", "start": 57.78, "duration": 5.45}, {"text": "apprendre plein de choses", "start": 60.18, "duration": 3.05}]}