{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.84}, {"text": " les questions \n au Premier ministre. ", "start": 2.0, "duration": 1.56}, {"text": " La premi\u00e8re d'entre \n elles va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 3.6, "duration": 3.24}, {"text": " par monsieur \n Alexandre Loubet, ", "start": 6.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour le RN. ", "start": 7.92, "duration": 3.76}, {"text": " - Alexandre Loubet: \n Merci, madame ", "start": 15.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 16.2, "duration": 5.72}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, la centrale ", "start": 21.96, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 charbon d'une r\u00e9gion \n dont j'ai l'honneur ", "start": 24.4, "duration": 2.76}, {"text": " d'\u00eatre d\u00e9put\u00e9 fait \n vivre 500 emplois, ", "start": 27.2, "duration": 1.16}, {"text": " aujourd'hui menac\u00e9s. ", "start": 28.4, "duration": 1.96}, {"text": " Des hommes \n et des femmes ", "start": 30.4, "duration": 3.52}, {"text": " que vous avez mis \n au ch\u00f4mage en 2022, ", "start": 33.96, "duration": 3.04}, {"text": " en fermant cette centrale \n \u00e0 charbon. ", "start": 37.04, "duration": 4.28}, {"text": " Des salari\u00e9s \n et des sous-traitants ", "start": 41.36, "duration": 3.56}, {"text": " qui ont sauv\u00e9 le r\u00e9seau \n \u00e9lectrique fran\u00e7ais, ", "start": 44.96, "duration": 1.36}, {"text": " mis en p\u00e9ril \n par votre d\u00e9cision absurde ", "start": 46.36, "duration": 1.36}, {"text": " de fermer Fessenheim. ", "start": 47.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ces travailleurs, \n nous les avons rencontr\u00e9s, ", "start": 48.8, "duration": 1.16}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, \n avec Jordan Bardella. ", "start": 50.0, "duration": 3.52}, {"text": " Avec leurs familles, \n ils sont aujourd'hui inquiets. ", "start": 57.6, "duration": 2.12}, {"text": " Le pr\u00e9sident Macron a promis, \n le 24 septembre dernier, ", "start": 59.76, "duration": 1.76}, {"text": " au JT de 20h, \n de convertir les centrales ", "start": 61.56, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 charbon en biomasse \n d'ici 2027, ", "start": 64.88, "duration": 1.32}, {"text": " mais votre gouvernement \n ne leur apporte ", "start": 66.24, "duration": 1.16}, {"text": " aucune nouvelle. ", "start": 67.44, "duration": 1.0}, {"text": " La centrale risque \n donc de fermer ", "start": 68.48, "duration": 1.16}, {"text": " en 2025. ", "start": 69.68, "duration": 1.88}, {"text": " Inquiets aussi, \n car le pr\u00e9sident Macron ", "start": 71.6, "duration": 3.24}, {"text": " a promis de d\u00e9velopper \n l'hydrog\u00e8ne ", "start": 74.88, "duration": 2.28}, {"text": " en France, mais votre gouvernement \n refuse d'apporter ", "start": 77.2, "duration": 3.96}, {"text": " un soutien au projet d'usine \n qui pourrait sauver ", "start": 81.2, "duration": 1.56}, {"text": " leur emploi. ", "start": 82.8, "duration": 1.44}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 84.28, "duration": 2.28}, {"text": " ne pas respecter \n ces promesses serait ", "start": 86.6, "duration": 1.16}, {"text": " une trahison, un m\u00e9pris \n pour ces femmes ", "start": 87.8, "duration": 4.08}, {"text": " et ces hommes, un g\u00e2chis \n pour ces projets ", "start": 91.92, "duration": 1.56}, {"text": " de technologie verte, \n biomasse et hydrog\u00e8ne vert. ", "start": 93.52, "duration": 4.52}, {"text": " Les salari\u00e9s \n de la centrale \u00e0 charbon ", "start": 98.08, "duration": 1.36}, {"text": " de Saint-Avold \n veulent continuer ", "start": 99.48, "duration": 1.0}, {"text": " de travailler. ", "start": 100.52, "duration": 3.0}, {"text": " Ils ne demandent pas \n \u00e0 \u00eatre re\u00e7us ", "start": 103.56, "duration": 2.16}, {"text": " en grande pompe \n \u00e0 Versailles ", "start": 105.76, "duration": 1.0}, {"text": " mais que le pr\u00e9sident \n Macron tienne ", "start": 106.8, "duration": 1.16}, {"text": " ses promesses. ", "start": 108.0, "duration": 2.44}, {"text": " Mes questions sont donc simples. ", "start": 110.48, "duration": 2.12}, {"text": " Allez-vous convertir \n en biomasse ", "start": 112.64, "duration": 3.4}, {"text": " les centrales \n \u00e0 charbon fran\u00e7aises? ", "start": 116.08, "duration": 4.64}, {"text": " Allez-vous soutenir \n la fili\u00e8re hydrog\u00e8ne ", "start": 120.76, "duration": 1.6}, {"text": " dans notre pays? ", "start": 122.4, "duration": 4.48}, {"text": " Allez-vous trahir \n ou tenir les promesses ", "start": 126.92, "duration": 1.16}, {"text": " du pr\u00e9sident Macron? ", "start": 128.12, "duration": 3.24}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 131.4, "duration": 8.72}, {"text": " Vous le savez, \n nous sommes engag\u00e9s, ", "start": 140.16, "duration": 2.72}, {"text": " dans le cadre \n de la planification \u00e9cologique, ", "start": 142.92, "duration": 4.08}, {"text": " dans une grande politique \n de transition \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 147.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour lutter \n contre les \u00e9missions ", "start": 148.44, "duration": 1.0}, {"text": " de CO2. ", "start": 149.48, "duration": 3.0}, {"text": " Le charbon est l'\u00e9nergie \n la plus polluante. ", "start": 152.52, "duration": 8.72}, {"text": " C'est pourquoi \n nous nous sommes engag\u00e9s, ", "start": 161.28, "duration": 6.12}, {"text": " en France, \u00e0 sortir la France \n du charbon d'ici 2027. ", "start": 167.44, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut que la France \n s'engage ", "start": 169.44, "duration": 2.72}, {"text": " sur la voie de la r\u00e9duction \n des \u00e9missions ", "start": 172.2, "duration": 1.56}, {"text": " de CO2. ", "start": 173.8, "duration": 1.44}, {"text": " Je n'ai pas compris, \n dans votre question, ", "start": 175.28, "duration": 1.36}, {"text": " que vous partagiez cet objectif. ", "start": 176.68, "duration": 1.64}, {"text": " Evidemment \n que cela a un impact ", "start": 178.36, "duration": 2.08}, {"text": " sur des fili\u00e8res \n industrielles ", "start": 180.48, "duration": 4.52}, {"text": " comme la conversion du parc \n automobile thermique ", "start": 185.04, "duration": 3.36}, {"text": " vers l'\u00e9lectrique. ", "start": 188.44, "duration": 1.0}, {"text": " Cela a des impacts \n industriels ", "start": 189.48, "duration": 1.6}, {"text": " sur des salari\u00e9s \n qui n'ont pas choisi ", "start": 191.12, "duration": 1.56}, {"text": " de polluer et qui veulent faire \n tourner l'\u00e9conomie fran\u00e7aise. ", "start": 192.72, "duration": 1.76}, {"text": " Il n'est pas question \n de les stigmatiser ", "start": 194.52, "duration": 1.36}, {"text": " ou de les abandonner. ", "start": 195.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est l'inverse que nous faisons. ", "start": 196.96, "duration": 3.52}, {"text": " Nous avons d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 \n un certain nombre ", "start": 200.52, "duration": 1.36}, {"text": " de transformations. ", "start": 201.92, "duration": 4.08}, {"text": " Il reste des centrales \n \u00e0 charbon, notamment ", "start": 206.04, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 Saint-Avold. ", "start": 207.48, "duration": 2.6}, {"text": " Nous travaillons \n au quotidien, ", "start": 210.12, "duration": 4.04}, {"text": " avec Roland Lescure, \n avec les propri\u00e9taires ", "start": 214.2, "duration": 2.8}, {"text": " des centrales, notamment \n EDF, pour pr\u00e9voir ", "start": 217.04, "duration": 1.16}, {"text": " les projets de reconversion. ", "start": 218.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ils peuvent \u00eatre multiples. ", "start": 219.28, "duration": 1.72}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 la biomasse. ", "start": 221.04, "duration": 2.48}, {"text": " Je confirme \n que cela fait partie ", "start": 223.56, "duration": 1.64}, {"text": " des pistes s\u00e9rieusement \n poursuivies ", "start": 225.24, "duration": 1.48}, {"text": " et expertis\u00e9es pour l'avenir \n des centrales. ", "start": 226.76, "duration": 9.4}, {"text": " Elles ont \u00e9t\u00e9 \n mises ", "start": 236.2, "duration": 1.0}, {"text": " en avant dans un rapport. ", "start": 237.24, "duration": 1.88}, {"text": " Le message \n qui est clair, ", "start": 239.16, "duration": 1.4}, {"text": " c'est que nous serons \n aupr\u00e8s des salari\u00e9s ", "start": 240.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour les accompagner \n dans leur reconversion. ", "start": 242.0, "duration": 1.16}, {"text": " Nous serons aux c\u00f4t\u00e9s \n de l'ensemble ", "start": 243.2, "duration": 1.4}, {"text": " du secteur \n \u00e9conomique, ", "start": 244.64, "duration": 1.0}, {"text": " car il y a des \n sous-traitants ", "start": 245.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour les accompagner \n dans la reconversion. ", "start": 246.88, "duration": 5.24}, {"text": " Nous pensons \n que la transition \u00e9cologique ", "start": 252.16, "duration": 1.96}, {"text": " et \u00e9nerg\u00e9tique \n doit se faire ", "start": 254.16, "duration": 2.56}, {"text": " avec les Fran\u00e7ais. ", "start": 256.76, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 259.16, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 260.2, "duration": 3.72}, {"text": " - Alexandre Loubet: \n Nous voulons ", "start": 263.96, "duration": 2.32}, {"text": " tous sortir \n du charbon, ", "start": 266.32, "duration": 1.68}, {"text": " mais nous vous demandons \n de tenir ", "start": 268.04, "duration": 1.16}, {"text": " la promesse du pr\u00e9sident \n Macron de convertir ", "start": 269.24, "duration": 1.36}, {"text": " cette centrale en biomasse. ", "start": 270.64, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 272.44, "duration": 8.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Victor Castor ", "start": 281.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 282.64, "duration": 3.36}, {"text": " - Jean-Victor Castor: \n Hier, ici, ", "start": 286.04, "duration": 6.08}, {"text": " dans cette Assembl\u00e9e, \n je posais la question: ", "start": 292.16, "duration": 1.36}, {"text": " quel \u00e9tait le sc\u00e9nario du pire? ", "start": 293.56, "duration": 1.16}, {"text": " Malheureusement, \n le pire est arriv\u00e9. ", "start": 294.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous savez qu'en \n Nouvelle-Cal\u00e9donie, ", "start": 295.8, "duration": 3.4}, {"text": " il y a maintenant \n des morts, ", "start": 299.24, "duration": 1.96}, {"text": " ce que personne ici ne souhaitait. ", "start": 301.24, "duration": 1.4}, {"text": " Mais on savait \n tous que ce risque ", "start": 302.68, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e9tait majeur. ", "start": 304.12, "duration": 5.76}, {"text": " Pourtant, \n malgr\u00e9 tous nos appels ", "start": 309.92, "duration": 1.28}, {"text": " au retrait de ce texte, \n vous avez voulu aller ", "start": 311.24, "duration": 1.76}, {"text": " au bout de votre d\u00e9marche. ", "start": 313.04, "duration": 6.88}, {"text": " Maintenant, c'est le conseil \n de d\u00e9fense, l'\u00e9tat d'urgence, ", "start": 319.96, "duration": 1.56}, {"text": " une demande \n de faire intervenir ", "start": 321.56, "duration": 1.0}, {"text": " les forces militaires. ", "start": 322.6, "duration": 2.44}, {"text": " En fait, c'est l'Etat \n qui reconna\u00eet ", "start": 325.08, "duration": 1.16}, {"text": " une situation totalement \n insurrectionnelle. ", "start": 326.28, "duration": 3.8}, {"text": " Nous relayons l'appel \n \u00e0 l'apaisement ", "start": 330.12, "duration": 5.4}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \n par la plupart ", "start": 335.56, "duration": 3.24}, {"text": " des forces politiques locales. ", "start": 338.84, "duration": 2.72}, {"text": " Mais, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 341.6, "duration": 1.52}, {"text": " vous avez une tr\u00e8s, \n tr\u00e8s lourde responsabilit\u00e9 ", "start": 343.16, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce qui se passe. ", "start": 344.56, "duration": 4.0}, {"text": " Ca fait plusieurs \n semaines ", "start": 348.6, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on vous dit \n d'arr\u00eater ce processus. ", "start": 349.64, "duration": 10.04}, {"text": " Maintenant, la voie \n doit \u00eatre ouverte ", "start": 359.72, "duration": 1.16}, {"text": " au dialogue. ", "start": 360.92, "duration": 1.0}, {"text": " Le courrier \n qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 ", "start": 361.96, "duration": 1.16}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique laisse ", "start": 363.16, "duration": 1.36}, {"text": " un espace extr\u00eamement \n court et contredit ", "start": 364.56, "duration": 2.08}, {"text": " tout ce qui a \u00e9t\u00e9 \n dit hier ", "start": 366.68, "duration": 1.56}, {"text": " dans cette Assembl\u00e9e, \n \u00e0 savoir ", "start": 368.28, "duration": 2.24}, {"text": " que la r\u00e9union \n du congr\u00e8s se ferait ", "start": 370.56, "duration": 1.36}, {"text": " en privil\u00e9giant \n le temps du dialogue. ", "start": 371.96, "duration": 3.2}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n entre le moment ", "start": 375.2, "duration": 6.76}, {"text": " o\u00f9 vous allez \n inviter les parties ", "start": 382.0, "duration": 4.12}, {"text": " dans quelques semaines, \n et le moment ", "start": 386.16, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 il faudrait \n convoquer le courrier, ", "start": 387.36, "duration": 2.04}, {"text": " il ne restera \n que quelques jours ", "start": 389.44, "duration": 2.8}, {"text": " pour que les parties et l'Etat \n puissent s'entendre ", "start": 392.28, "duration": 1.56}, {"text": " sur un projet global. ", "start": 393.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est totalement inacceptable, \n inadmissible, irresponsable. ", "start": 394.92, "duration": 1.4}, {"text": " Donc, on aimerait \n savoir si vous allez ", "start": 396.36, "duration": 2.48}, {"text": " quand m\u00eame corriger, \n cette fois-ci, ", "start": 398.88, "duration": 1.92}, {"text": " cette posture, \n ce positionnement ", "start": 400.84, "duration": 1.32}, {"text": " pour que, effectivement, \n la spirale ", "start": 402.2, "duration": 1.44}, {"text": " dans laquelle est entra\u00een\u00e9e \n la Nouvelle-Cal\u00e9donie puisse ", "start": 403.68, "duration": 1.36}, {"text": " cesser une fois pour toutes. ", "start": 405.08, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 406.36, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 407.64, "duration": 3.8}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 411.48, "duration": 10.08}, {"text": " J'ai eu l'occasion, \n ici m\u00eame, de m'exprimer ", "start": 421.6, "duration": 5.8}, {"text": " sur la violence \n inacceptable que traverse ", "start": 427.44, "duration": 2.16}, {"text": " la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n depuis plusieurs jours d\u00e9sormais. ", "start": 429.64, "duration": 5.64}, {"text": " Depuis que je me suis exprim\u00e9 \n ici, ", "start": 435.32, "duration": 1.36}, {"text": " ces violences ont fait \n plusieurs victimes. ", "start": 436.72, "duration": 4.64}, {"text": " Je veux \u00e9videmment \n leur rendre hommage, ", "start": 441.4, "duration": 1.36}, {"text": " dire mon soutien, \n au nom du gouvernement, ", "start": 442.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 leurs familles. ", "start": 444.2, "duration": 4.12}, {"text": " Je l'ai dit, \n la violence n'est jamais ", "start": 448.36, "duration": 2.72}, {"text": " ni tol\u00e9rable, \n ni justifiable, ", "start": 451.12, "duration": 1.0}, {"text": " en aucune circonstance. ", "start": 452.16, "duration": 4.92}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle le ministre ", "start": 457.12, "duration": 3.08}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n a annonc\u00e9 l'envoi ", "start": 460.24, "duration": 4.12}, {"text": " de renforts sur place \n pour garantir ", "start": 464.4, "duration": 1.16}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 465.6, "duration": 2.76}, {"text": " Je veux rendre \n hommage \u00e0 l'ensemble ", "start": 468.4, "duration": 3.44}, {"text": " des forces de s\u00e9curit\u00e9, \n policiers ", "start": 471.88, "duration": 2.72}, {"text": " et gendarmes, \n qui sont engag\u00e9s actuellement ", "start": 474.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour assurer l'ordre. ", "start": 475.84, "duration": 3.12}, {"text": " Je le dis et je le redis, \n la priorit\u00e9, ", "start": 479.0, "duration": 1.76}, {"text": " c'est de retrouver \n l'ordre, le calme ", "start": 480.8, "duration": 1.16}, {"text": " et la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. ", "start": 482.0, "duration": 5.28}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle je proposerai ", "start": 487.32, "duration": 4.64}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n en Conseil des ministres ", "start": 492.0, "duration": 2.0}, {"text": " qui se d\u00e9roule \n \u00e0 16h30 aujourd'hui, ", "start": 494.04, "duration": 2.4}, {"text": " un d\u00e9cret pour instaurer \n l'\u00e9tat d'urgence ", "start": 496.48, "duration": 1.16}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n de sorte ", "start": 497.68, "duration": 1.16}, {"text": " que nous puissions \n r\u00e9tablir l'ordre ", "start": 498.88, "duration": 5.44}, {"text": " dans les plus brefs d\u00e9lais, \n et d'autres renforts ", "start": 504.36, "duration": 1.56}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 \n int\u00e9rieure arriveront ", "start": 505.96, "duration": 1.0}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie \n dans les heures ", "start": 507.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui viennent. ", "start": 508.04, "duration": 2.52}, {"text": " Je l'ai dit \u00e9galement, \n hier, monsieur ", "start": 510.6, "duration": 1.48}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, \n nous avons toujours \u00e9t\u00e9 ", "start": 512.12, "duration": 1.64}, {"text": " dans le dialogue \n avec l'ensemble ", "start": 513.8, "duration": 1.0}, {"text": " des parties prenantes. ", "start": 514.84, "duration": 1.84}, {"text": " Nous resterons toujours \n dans le dialogue, ", "start": 516.72, "duration": 1.16}, {"text": " car je crois profond\u00e9ment \n au dialogue. ", "start": 517.92, "duration": 5.4}, {"text": " Le processus \n engag\u00e9, le texte ", "start": 523.36, "duration": 3.52}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9 \n et adopt\u00e9 ", "start": 526.92, "duration": 3.72}, {"text": " par cette Assembl\u00e9e, hier, \n est pr\u00e9cis\u00e9ment issu ", "start": 530.68, "duration": 1.36}, {"text": " d'un dialogue. ", "start": 532.08, "duration": 1.0}, {"text": " Tout le monde \n ne soutient pas ce texte, ", "start": 533.12, "duration": 1.56}, {"text": " mais ce texte est issu \n d'un processus ", "start": 534.72, "duration": 1.68}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \n par G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 536.44, "duration": 2.24}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer, ", "start": 538.72, "duration": 1.36}, {"text": " et ensuite \n par l'adoption \u00e0 la fois ", "start": 540.12, "duration": 1.36}, {"text": " par le S\u00e9nat \n et l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 541.52, "duration": 1.16}, {"text": " de ce texte. ", "start": 542.72, "duration": 3.2}, {"text": " Maintenant, les choses ont \u00e9t\u00e9 \n dites clairement ", "start": 545.96, "duration": 1.36}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 547.36, "duration": 12.2}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a dit lui-m\u00eame: ", "start": 564.76, "duration": 1.56}, {"text": " \"Nous proposons \u00e0 l'ensemble \n des acteurs cal\u00e9doniens ", "start": 566.36, "duration": 1.36}, {"text": " une rencontre \n avec le gouvernement, ", "start": 567.76, "duration": 2.08}, {"text": " avant que le congr\u00e8s \n soit r\u00e9uni, pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 569.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour poursuivre \n cette logique de dialogue.\" ", "start": 571.28, "duration": 1.2}, {"text": " Si nous \u00e9tions dans l'\u00e9tat \n d'esprit ", "start": 572.52, "duration": 8.16}, {"text": " que vous semblez d\u00e9crire, \n le congr\u00e8s serait d'ores ", "start": 580.72, "duration": 2.2}, {"text": " et d\u00e9j\u00e0 convoqu\u00e9, \n alors que le Parlement ", "start": 582.96, "duration": 2.16}, {"text": " a adopt\u00e9 dans les deux chambres \n la r\u00e9vision constitutionnelle. ", "start": 585.16, "duration": 1.76}, {"text": " Le choix fait \n par le pr\u00e9sident ", "start": 586.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n est d'attendre ", "start": 588.16, "duration": 4.84}, {"text": " pour convoquer \n ce congr\u00e8s ", "start": 593.04, "duration": 5.28}, {"text": " que nous avons propos\u00e9 \n pour la rencontre ", "start": 598.36, "duration": 1.36}, {"text": " aux acteurs locaux \n avec le gouvernement. ", "start": 599.76, "duration": 2.48}, {"text": " C'est une solution \n politique globale, ", "start": 602.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'avenir \n de la Cal\u00e9donie, ", "start": 603.32, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il nous faut \n construire, ", "start": 604.36, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s le processus engag\u00e9. ", "start": 605.4, "duration": 1.0}, {"text": " Evidemment, comme chef \n du gouvernement, ", "start": 606.44, "duration": 1.0}, {"text": " j'y prendrai toute ma part. ", "start": 607.48, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 608.96, "duration": 2.24}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Roger Vicot, ", "start": 611.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 612.28, "duration": 6.84}, {"text": " - Roger Vicot: \n Ma question porte ", "start": 619.16, "duration": 6.56}, {"text": " sur la s\u00e9curisation \n des Jeux Olympiques. ", "start": 625.76, "duration": 2.84}, {"text": " Mais puisqu'il s'agit \n de s\u00e9curit\u00e9, j'en profite ", "start": 628.64, "duration": 2.72}, {"text": " pour souligner \n l'angoisse, compte tenu ", "start": 631.4, "duration": 1.64}, {"text": " de la situation \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 633.08, "duration": 2.6}, {"text": " Je demande au Premier \n ministre de devenir ", "start": 635.72, "duration": 2.28}, {"text": " le centre du consensus \n et de devenir l'acteur principal ", "start": 638.04, "duration": 1.76}, {"text": " du compromis que chacun \n doit chercher ", "start": 639.84, "duration": 1.16}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 641.04, "duration": 5.92}, {"text": " Ma question porte \n sur les Jeux Olympiques ", "start": 647.0, "duration": 1.36}, {"text": " et Paralympiques. ", "start": 648.4, "duration": 18.52}, {"text": " Nous ne faisons pas partie \n des \"grincheux\", ", "start": 666.96, "duration": 7.32}, {"text": " mais il semble \u00e9vident \n que la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ", "start": 674.32, "duration": 1.76}, {"text": " ne se d\u00e9roulera pas \n sur la Seine, ", "start": 676.12, "duration": 2.12}, {"text": " puisque le pr\u00e9sident a \u00e9tonn\u00e9 \n jusqu'aux organisateurs ", "start": 678.28, "duration": 5.2}, {"text": " en \u00e9voquant son plan B \n et m\u00eame son plan C, ", "start": 683.52, "duration": 1.96}, {"text": " avec le recours massif \n aux r\u00e9serves op\u00e9rationnelles ", "start": 685.52, "duration": 1.36}, {"text": " de la police nationale, \n avec des conditions ", "start": 686.92, "duration": 1.36}, {"text": " peu exigeantes. ", "start": 688.32, "duration": 2.08}, {"text": " La presse s'est fait l'\u00e9cho \n de personnes connues ", "start": 690.44, "duration": 4.2}, {"text": " pour escroqueries, \n vols, violences ", "start": 694.68, "duration": 2.2}, {"text": " en bande organis\u00e9e, \n ou m\u00eame violences ", "start": 696.92, "duration": 2.28}, {"text": " envers personnes d\u00e9positaires \n de l'autorit\u00e9 publique, ", "start": 699.24, "duration": 3.68}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9es \n pour s\u00e9curiser ", "start": 702.96, "duration": 1.16}, {"text": " les JO. ", "start": 704.16, "duration": 1.0}, {"text": " Permettez-moi, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 705.2, "duration": 1.0}, {"text": " de vous citer \n certains t\u00e9moignages ", "start": 706.24, "duration": 1.12}, {"text": " de policiers, que vous pourrez \n retrouver facilement ", "start": 707.4, "duration": 1.36}, {"text": " dans la presse, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 708.8, "duration": 1.36}, {"text": " si \u00e7a vous int\u00e9resse. ", "start": 710.2, "duration": 2.96}, {"text": " Je cite un lieutenant de CRS \n qui dit clairement, ", "start": 713.2, "duration": 4.4}, {"text": " sous couvert d'anonymat: \n \"Honn\u00eatement, ", "start": 717.64, "duration": 2.76}, {"text": " la situation est catastrophique.\" ", "start": 720.44, "duration": 1.6}, {"text": " Un autre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n syndical indique ", "start": 722.08, "duration": 1.2}, {"text": " que des coll\u00e8gues \n ont voulu regarder ", "start": 723.32, "duration": 2.36}, {"text": " les dossiers \n des nouveaux r\u00e9servistes ", "start": 725.72, "duration": 2.92}, {"text": " et qu'ils ont \u00e9t\u00e9 \n convoqu\u00e9s par l'IGPN. ", "start": 728.68, "duration": 1.48}, {"text": " La porte-parole de la police \n nationale reconna\u00eet elle-m\u00eame ", "start": 730.2, "duration": 1.56}, {"text": " que le facteur \n humain ", "start": 731.8, "duration": 1.0}, {"text": " ne permet pas de s\u00e9curiser \n les recrutements. ", "start": 732.84, "duration": 1.52}, {"text": " J'ajoute \u00e0 cela les appels \n d'offres ", "start": 734.4, "duration": 5.68}, {"text": " non pourvus \n dans la s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e. ", "start": 740.12, "duration": 2.48}, {"text": " Rassurez-nous... ", "start": 742.64, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 745.6, "duration": 1.36}, {"text": " vous avez la parole. ", "start": 747.0, "duration": 6.36}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, monsieur ", "start": 753.4, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Roger Vicot. ", "start": 754.44, "duration": 12.04}, {"text": " Les Jeux Olympiques \n et Paralympiques ", "start": 766.52, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons la chance \n d'accueillir ", "start": 767.56, "duration": 1.16}, {"text": " cette ann\u00e9e, \n c'est l'\u00e9v\u00e9nement du si\u00e8cle. ", "start": 768.76, "duration": 1.16}, {"text": " C'est une fois par si\u00e8cle. ", "start": 769.96, "duration": 1.88}, {"text": " Cet \u00e9t\u00e9, le monde \n regardera la France ", "start": 771.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'occasion de cet \u00e9v\u00e9nement. ", "start": 773.28, "duration": 2.88}, {"text": " Je le dis, monsieur \n le d\u00e9put\u00e9: en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 776.2, "duration": 3.92}, {"text": " le monde regarde d\u00e9j\u00e0 la France. ", "start": 780.16, "duration": 7.84}, {"text": " Je me d\u00e9sole d'observer \n que les d\u00e9clarations ", "start": 788.04, "duration": 3.8}, {"text": " les plus n\u00e9gatives, \n s'agissant ", "start": 791.88, "duration": 5.92}, {"text": " de ces Jeux Olympiques \n et Paralympiques, ", "start": 797.84, "duration": 2.36}, {"text": " viennent syst\u00e9matiquement \n de la classe politique fran\u00e7aise ", "start": 800.24, "duration": 3.4}, {"text": " et des oppositions qui, \n pour des raisons ", "start": 803.68, "duration": 2.08}, {"text": " de politique politicienne \n nationale, cherchent ", "start": 805.8, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e0 utiliser ces Jeux \n pour affaiblir ", "start": 810.8, "duration": 1.16}, {"text": " le gouvernement. ", "start": 812.0, "duration": 1.0}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n c'est l'image de la France ", "start": 813.04, "duration": 1.36}, {"text": " qui est affaiblie. ", "start": 814.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a quelques mois, \n la maire de Paris ", "start": 815.48, "duration": 1.76}, {"text": " avait fait \n une d\u00e9claration en disant ", "start": 817.28, "duration": 1.16}, {"text": " que nous ne serions pas \n pr\u00eats ", "start": 818.48, "duration": 1.52}, {"text": " pour les Jeux, notamment \n sur les transports. ", "start": 820.04, "duration": 1.36}, {"text": " Elle parlait \n de la prolongation du RER E ", "start": 821.44, "duration": 1.56}, {"text": " et du projet Eole. ", "start": 823.04, "duration": 1.72}, {"text": " On en a parl\u00e9 \u00e0 l'international. ", "start": 824.8, "duration": 1.6}, {"text": " Il y a 10 jours, \n j'ai inaugur\u00e9 ", "start": 826.44, "duration": 5.04}, {"text": " avec la maire de Paris \n la prolongation ", "start": 831.52, "duration": 1.84}, {"text": " du RER E, porte Maillot. ", "start": 833.4, "duration": 2.28}, {"text": " Il y a quelques mois, \n j'ai entendu ", "start": 835.72, "duration": 8.88}, {"text": " des responsables politiques \n de l'opposition expliquer: ", "start": 844.64, "duration": 2.6}, {"text": " \"On ne sera pas pr\u00eats \n sur le village olympique.\" ", "start": 847.28, "duration": 1.76}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \n par le pr\u00e9sident ", "start": 849.08, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique \n en temps et en heure. ", "start": 850.48, "duration": 1.56}, {"text": " La piscine olympique \n de la m\u00eame mani\u00e8re! ", "start": 852.08, "duration": 1.36}, {"text": " J'avais entendu, \n il y a quelques mois, ", "start": 853.48, "duration": 2.72}, {"text": " les responsables \n de l'opposition expliquer ", "start": 856.24, "duration": 1.0}, {"text": " que l'arriv\u00e9e \n de la flamme \u00e0 Marseille ", "start": 857.28, "duration": 1.36}, {"text": " avec des centaines \n de milliers de personnes ", "start": 858.68, "duration": 1.56}, {"text": " se traduirait \n par une catastrophe s\u00e9curitaire ", "start": 860.28, "duration": 1.16}, {"text": " et organisationnelle: \n ce magnifique spectacle ", "start": 861.48, "duration": 1.72}, {"text": " a fait le tour \n du monde et la fiert\u00e9 ", "start": 863.24, "duration": 1.76}, {"text": " du la France! ", "start": 865.04, "duration": 1.0}, {"text": " Plut\u00f4t que de jeter \n en permanence l'opprobre ", "start": 866.08, "duration": 4.76}, {"text": " sur cette grande f\u00eate \n que sont les Jeux Olympiques ", "start": 870.88, "duration": 3.56}, {"text": " et Paralympiques, \n plut\u00f4t que de semer ", "start": 874.48, "duration": 3.8}, {"text": " le doute \n dans vos d\u00e9clarations, ", "start": 878.32, "duration": 1.64}, {"text": " saluons le travail \n des organisateurs ", "start": 880.0, "duration": 6.2}, {"text": " de ces Jeux et saluons la France. ", "start": 886.24, "duration": 6.08}, {"text": " Nous serons tous \n au rendez-vous de l'histoire! ", "start": 892.36, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 894.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Caroline Abadie, ", "start": 895.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 896.48, "duration": 5.48}, {"text": " - Caroline Abadie: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 902.0, "duration": 6.88}, {"text": " hier, un commando dot\u00e9 \n d'armes de guerre ", "start": 908.92, "duration": 1.84}, {"text": " a abattu deux surveillants \n de l'administration p\u00e9nitentiaire, ", "start": 910.8, "duration": 2.56}, {"text": " gri\u00e8vement bless\u00e9 \n trois de leurs coll\u00e8gues, ", "start": 913.4, "duration": 2.12}, {"text": " pour arracher un d\u00e9tenu \n en cours d'extraction ", "start": 915.56, "duration": 1.36}, {"text": " qui revenait du tribunal. ", "start": 916.96, "duration": 2.16}, {"text": " Ces assassinats, \n par leur violence in\u00e9dite, ", "start": 919.16, "duration": 5.12}, {"text": " ont choqu\u00e9 notre pays \n et le plongent ", "start": 924.32, "duration": 1.36}, {"text": " dans une grande tristesse. ", "start": 925.72, "duration": 1.24}, {"text": " Nos pens\u00e9es sont tourn\u00e9es \n vers les familles ", "start": 927.0, "duration": 4.76}, {"text": " des victimes \n et leurs 43.000 coll\u00e8gues ", "start": 931.8, "duration": 1.16}, {"text": " qui font, \n \u00e0 l'ombre des murs ", "start": 933.0, "duration": 1.16}, {"text": " de nos prisons, \n un travail d'une valeur ", "start": 934.2, "duration": 1.36}, {"text": " inestimable \n pour la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 935.6, "duration": 1.0}, {"text": " de notre nation. ", "start": 936.64, "duration": 1.36}, {"text": " Applaudissements ", "start": 940.24, "duration": 7.96}, {"text": " Ils marquent leur solidarit\u00e9, \n aujourd'hui, d'une mobilisation ", "start": 964.8, "duration": 2.16}, {"text": " nationale, \n que nous comprenons \u00e9videmment. ", "start": 967.0, "duration": 3.0}, {"text": " Ces deux agents laissent \n des familles endeuill\u00e9es ", "start": 970.04, "duration": 2.12}, {"text": " et des orphelins \n dans une grande d\u00e9tresse. ", "start": 972.2, "duration": 1.36}, {"text": " Notre sympathie leur est acquise. ", "start": 973.6, "duration": 1.56}, {"text": " La dette de la nation \n \u00e0 leur \u00e9gard ", "start": 975.2, "duration": 1.56}, {"text": " est immense. ", "start": 976.8, "duration": 14.72}, {"text": " 5 personnels, 2 v\u00e9hicules, \n cette extraction ", "start": 991.56, "duration": 6.84}, {"text": " de niveau 3 sur les 4 \n \u00e9chelons des escortes ", "start": 998.44, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e9tait dimensionn\u00e9e \n \u00e0 la mesure ", "start": 1001.48, "duration": 1.0}, {"text": " de Mohamed Amra, d\u00e9tenu non \n particuli\u00e8rement signal\u00e9. ", "start": 1002.52, "duration": 3.04}, {"text": " Comme les 130.000 effectu\u00e9es \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1005.6, "duration": 1.68}, {"text": " cette extraction \n n'aurait pas d\u00fb ", "start": 1007.32, "duration": 1.0}, {"text": " se terminer ainsi. ", "start": 1008.36, "duration": 5.04}, {"text": " Loin des profiteurs habituels \n qui instrumentalisent d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1013.44, "duration": 1.36}, {"text": " ce drame, d'une \n violence in\u00e9dite, ", "start": 1014.84, "duration": 2.88}, {"text": " le pr\u00e9sident de la commission \n des lois, Sacha Houli\u00e9, ", "start": 1017.76, "duration": 3.04}, {"text": " proposera demain le lancement \n d'une mission flash relative ", "start": 1020.84, "duration": 5.52}, {"text": " au transf\u00e8rement \n et \u00e0 l'extraction p\u00e9nitentiaire, ", "start": 1026.4, "duration": 1.16}, {"text": " pour adapter ces moments \n de grande vuln\u00e9rabilit\u00e9 ", "start": 1027.6, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 la nouvelle \u00e9chelle \n de la violence ", "start": 1029.08, "duration": 2.4}, {"text": " que nous avons franchie hier. ", "start": 1031.52, "duration": 3.88}, {"text": " En plus des sujets \n de surpopulation carc\u00e9rale d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1035.44, "duration": 1.56}, {"text": " connus, il s'agit \n de mettre \u00e0 l'ordre ", "start": 1037.04, "duration": 1.36}, {"text": " du jour nos r\u00e9flexions \n avec le sujet ", "start": 1038.44, "duration": 1.36}, {"text": " des extractions \n et la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1039.84, "duration": 1.0}, {"text": " de nos personnels. ", "start": 1040.88, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez lanc\u00e9 \n une traque \u00e0 la poursuite ", "start": 1041.92, "duration": 1.56}, {"text": " du fuyard et de ses complices. ", "start": 1043.52, "duration": 1.16}, {"text": " Que pouvez-vous dire \n \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 1044.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur ces 24 heures de recherches? ", "start": 1046.12, "duration": 1.16}, {"text": " Merci. ", "start": 1047.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1048.36, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1049.4, "duration": 4.48}, {"text": " La premi\u00e8re parole \n sur le sujet ", "start": 1053.92, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1055.12, "duration": 1.16}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1056.32, "duration": 7.56}, {"text": " Cette attaque, hier, \n dans le d\u00e9partement ", "start": 1063.92, "duration": 5.12}, {"text": " de l'Eure, c'est d'abord \n une d\u00e9chirure ", "start": 1069.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour les familles \n et les proches ", "start": 1070.28, "duration": 2.2}, {"text": " des deux agents \n sauvagement assassin\u00e9s ", "start": 1072.52, "duration": 1.08}, {"text": " et des trois agents \n gri\u00e8vement bless\u00e9s. ", "start": 1073.64, "duration": 2.28}, {"text": " Une d\u00e9chirure \n pour l'administration ", "start": 1075.96, "duration": 1.28}, {"text": " p\u00e9nitentiaire \n dans son ensemble, ", "start": 1077.28, "duration": 1.28}, {"text": " qui pleure ses coll\u00e8gues \n et se r\u00e9veille, ", "start": 1078.6, "duration": 1.36}, {"text": " ce matin, inqui\u00e8te. ", "start": 1080.0, "duration": 7.6}, {"text": " Je me mets \u00e0 la place \n des agents ", "start": 1087.64, "duration": 1.56}, {"text": " de l'administration p\u00e9nitentiaire. ", "start": 1089.24, "duration": 2.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n ils se disent tous: ", "start": 1091.28, "duration": 1.04}, {"text": " \"Ca aurait pu \u00eatre moi.\" ", "start": 1092.36, "duration": 2.88}, {"text": " Une d\u00e9chirure aussi \n pour la R\u00e9publique. ", "start": 1095.28, "duration": 3.96}, {"text": " C'est bien elle qui \u00e9tait vis\u00e9e. ", "start": 1099.28, "duration": 1.16}, {"text": " C'est bien notre ordre \n r\u00e9publicain ", "start": 1100.48, "duration": 1.28}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 pris pour cible. ", "start": 1101.8, "duration": 1.96}, {"text": " Ce sont nos lois \n que les auteurs ", "start": 1103.8, "duration": 3.0}, {"text": " de cette attaque pensent pouvoir \n bafouer impun\u00e9ment. ", "start": 1106.84, "duration": 2.92}, {"text": " Je veux le dire: \n non, ", "start": 1109.8, "duration": 1.6}, {"text": " on ne s'en prend pas \n \u00e0 la R\u00e9publique impun\u00e9ment. ", "start": 1111.44, "duration": 2.44}, {"text": " Non, \n on ne bafoue pas les lois ", "start": 1113.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 1115.32, "duration": 1.48}, {"text": " Non, on ne tue pas impun\u00e9ment. ", "start": 1116.84, "duration": 5.2}, {"text": " Des moyens massifs \n ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s ", "start": 1122.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour retrouver \n les auteurs ", "start": 1123.28, "duration": 1.0}, {"text": " de cette attaque ignoble. ", "start": 1124.32, "duration": 1.0}, {"text": " Le plan Epervier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9. ", "start": 1125.36, "duration": 6.28}, {"text": " Plus de 450 policiers \n et gendarmes ", "start": 1131.68, "duration": 1.16}, {"text": " sont mobilis\u00e9s \n \u00e0 la recherche des auteurs. ", "start": 1132.88, "duration": 6.36}, {"text": " Je ne peux \n \u00e9videmment pas vous en dire ", "start": 1139.28, "duration": 2.96}, {"text": " davantage, \n dans le d\u00e9bat public, ", "start": 1142.28, "duration": 1.0}, {"text": " mais l'enqu\u00eate progresse. ", "start": 1143.32, "duration": 4.4}, {"text": " Je le redis, ici, \n aux auteurs: ", "start": 1147.76, "duration": 4.4}, {"text": " nous vous traquerons, \n nous vous retrouverons ", "start": 1152.2, "duration": 1.16}, {"text": " et nous vous punirons. ", "start": 1153.4, "duration": 4.36}, {"text": " Ils paieront \n pour ce qu'ils ont fait. ", "start": 1157.8, "duration": 3.4}, {"text": " Nous serons au rendez-vous. ", "start": 1161.24, "duration": 1.28}, {"text": " Je pense \u00e9videmment aux familles. ", "start": 1162.56, "duration": 3.8}, {"text": " J'ai eu l'occasion \n de le dire, \u00e9videmment, ", "start": 1166.4, "duration": 3.4}, {"text": " nous serons aux c\u00f4t\u00e9s \n des familles ", "start": 1169.84, "duration": 1.28}, {"text": " des agents qui ont \u00e9t\u00e9 \n tu\u00e9s et bless\u00e9s. ", "start": 1171.16, "duration": 3.08}, {"text": " Pour le reste, \n l'administration p\u00e9nitentiaire ", "start": 1174.28, "duration": 5.76}, {"text": " dans son ensemble \n est en deuil, choqu\u00e9e. ", "start": 1180.08, "duration": 3.4}, {"text": " D\u00e8s hier, le ministre \n de la Justice s'est rendu ", "start": 1183.52, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 Caen pour \u00e9changer \n avec les coll\u00e8gues ", "start": 1185.84, "duration": 1.36}, {"text": " des agents tu\u00e9s. ", "start": 1187.24, "duration": 5.12}, {"text": " Le garde des Sceaux re\u00e7oit \n l'intersyndicale ", "start": 1192.4, "duration": 2.92}, {"text": " pour aborder tous \n les enjeux qui concernent ", "start": 1195.36, "duration": 1.36}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 de l'administration \n p\u00e9nitentiaire. ", "start": 1196.76, "duration": 4.4}, {"text": " Nous serons \n avec eux et nous identifierons ", "start": 1201.2, "duration": 8.2}, {"text": " tous les moyens \n de renforcer leur s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1209.44, "duration": 6.48}, {"text": " de renforcer \n le soutien acquis ", "start": 1215.96, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 ces agents, \n nous le devons ", "start": 1219.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la R\u00e9publique et \u00e0 notre pays. ", "start": 1220.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1222.12, "duration": 2.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Philippe Nilor. ", "start": 1224.8, "duration": 4.84}, {"text": " - Jean-Philippe Nilor: \n Dans les collectivit\u00e9s dites ", "start": 1229.68, "duration": 1.36}, {"text": " d'outre-mer, \n la question relative ", "start": 1231.08, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re rev\u00eat \n une dimension ultrasensible, ", "start": 1234.88, "duration": 1.56}, {"text": " en raison des r\u00e9alit\u00e9s \n historiques, sociologiques ", "start": 1236.48, "duration": 1.16}, {"text": " et g\u00e9ographiques. ", "start": 1237.68, "duration": 4.24}, {"text": " En avril dernier, \n cherchant \u00e0 pallier ", "start": 1241.96, "duration": 1.84}, {"text": " les insuffisances \n de la loi de 2018 ", "start": 1243.84, "duration": 2.08}, {"text": " sur l'indivision, \n la loi visant \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration ", "start": 1245.96, "duration": 3.24}, {"text": " et la simplification \n de la r\u00e9novation ", "start": 1249.24, "duration": 2.44}, {"text": " de l'habitat d\u00e9grad\u00e9 \n vient de d\u00e9clencher ", "start": 1251.72, "duration": 1.16}, {"text": " un s\u00e9isme. ", "start": 1252.92, "duration": 4.44}, {"text": " Alors que le d\u00e9lai \n de droit commun ", "start": 1257.4, "duration": 4.48}, {"text": " pour la prescription \n acquisitive ", "start": 1261.92, "duration": 5.56}, {"text": " est de 30 ans en France, \n la nouvelle loi permet ", "start": 1267.52, "duration": 1.96}, {"text": " sp\u00e9cifiquement, \n en outre-mer, ", "start": 1269.52, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 tout occupant de bonne \n ou de mauvaise foi d'acc\u00e9der ", "start": 1272.12, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 \n d'un bien immobilier ", "start": 1275.12, "duration": 1.16}, {"text": " en attestant \n de son occupation ", "start": 1276.32, "duration": 1.0}, {"text": " pendant 10 ans. ", "start": 1277.36, "duration": 4.36}, {"text": " Cette disposition provoque \u00e9moi \n et inqui\u00e9tude l\u00e9gitime ", "start": 1281.76, "duration": 1.44}, {"text": " au sein de nos populations \n de professionnels ", "start": 1283.24, "duration": 2.24}, {"text": " et de l'ensemble \n de la classe politique. ", "start": 1285.52, "duration": 3.44}, {"text": " Pourquoi avoir cautionn\u00e9 \n une telle d\u00e9rogation ", "start": 1289.0, "duration": 2.6}, {"text": " au droit commun, \n particuli\u00e8rement ", "start": 1291.64, "duration": 2.56}, {"text": " pour cette mesure \n inopportune, ", "start": 1294.24, "duration": 7.04}, {"text": " alors que, \n pour tant d'autres, ", "start": 1301.32, "duration": 3.0}, {"text": " vie ch\u00e8re, tarifs a\u00e9riens, \n acc\u00e8s \u00e0 l'eau, priorit\u00e9 ", "start": 1304.36, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 l'emploi local, \n nos demandes de d\u00e9rogations ", "start": 1308.68, "duration": 1.36}, {"text": " sont syst\u00e9matiquement \n rejet\u00e9es ", "start": 1310.08, "duration": 1.0}, {"text": " par votre gouvernement? ", "start": 1311.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le Premier ministre? ", "start": 1312.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1313.56, "duration": 6.64}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur les difficult\u00e9s ", "start": 1320.24, "duration": 3.76}, {"text": " que rencontrent \n les familles martiniquaises ", "start": 1324.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans le r\u00e8glement \n des successions ", "start": 1325.44, "duration": 1.2}, {"text": " et les probl\u00e9matiques \n d'indivision ", "start": 1326.68, "duration": 1.0}, {"text": " sur un territoire o\u00f9, \n nous le savons, ", "start": 1327.72, "duration": 1.36}, {"text": " l'acquisition fonci\u00e8re \n est tr\u00e8s sensible. ", "start": 1329.12, "duration": 5.68}, {"text": " En effet, la Martinique \n fait l'objet ", "start": 1334.84, "duration": 4.24}, {"text": " de fortes contestations \n fonci\u00e8res d'ordre priv\u00e9 ", "start": 1339.12, "duration": 1.88}, {"text": " qui g\u00e9n\u00e8rent \n des tensions et parfois ", "start": 1341.04, "duration": 1.16}, {"text": " un sentiment d'injustice. ", "start": 1342.24, "duration": 1.2}, {"text": " Mon gouvernement \n s'est bien saisi ", "start": 1343.48, "duration": 1.0}, {"text": " de cette question. ", "start": 1344.52, "duration": 3.56}, {"text": " Lors du comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel ", "start": 1348.12, "duration": 1.24}, {"text": " des outre-mer qui s'est tenu \n en juillet dernier, ", "start": 1349.4, "duration": 3.52}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \n d'aborder de front ", "start": 1352.96, "duration": 1.6}, {"text": " le sujet de la facilitation \n des sorties d'indivision. ", "start": 1354.6, "duration": 1.56}, {"text": " L'une des questions \n soulev\u00e9es ", "start": 1356.2, "duration": 1.8}, {"text": " est celle de la prescription \n trentenaire, ", "start": 1358.04, "duration": 4.96}, {"text": " qui met en jeu le respect \n de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, ", "start": 1363.04, "duration": 1.96}, {"text": " dont je rappelle \n qu'il est prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 1365.04, "duration": 1.16}, {"text": " par la Constitution. ", "start": 1366.24, "duration": 4.8}, {"text": " La loi du 9 avril \n 2024 relative ", "start": 1371.08, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la simplification \n et \u00e0 la r\u00e9novation ", "start": 1373.24, "duration": 2.8}, {"text": " de l'habitat d\u00e9grad\u00e9 traite \n de ces difficult\u00e9s. ", "start": 1376.08, "duration": 3.24}, {"text": " Elle prolonge le r\u00e9gime \n d\u00e9rogatoire mis ", "start": 1379.36, "duration": 2.32}, {"text": " en place par la loi \n de 2018 qui permet ", "start": 1381.72, "duration": 3.08}, {"text": " de faciliter la sortie \n de l'indivision successorale ", "start": 1384.84, "duration": 3.8}, {"text": " et de repenser \n la politique en outre-mer. ", "start": 1388.68, "duration": 3.76}, {"text": " Plusieurs autres \n dispositions ont \u00e9t\u00e9 prises ", "start": 1392.48, "duration": 2.0}, {"text": " pour renforcer et am\u00e9liorer \n les dispositifs ", "start": 1394.52, "duration": 1.16}, {"text": " qui permettent de sortir \n de l'indivision. ", "start": 1395.72, "duration": 8.84}, {"text": " Au-del\u00e0 des nouvelles dispositions \n juridiques applicables, ", "start": 1404.6, "duration": 2.72}, {"text": " le pr\u00e9fet a pris \n l'initiative d'organiser, ", "start": 1407.36, "duration": 4.72}, {"text": " apr\u00e8s demain, une conf\u00e9rence \n de concertation locale charg\u00e9e ", "start": 1412.12, "duration": 1.56}, {"text": " de formuler des propositions \n pour am\u00e9liorer ", "start": 1413.72, "duration": 1.96}, {"text": " le traitement \n des indivisions ", "start": 1415.72, "duration": 1.48}, {"text": " qui sont bloqu\u00e9es. ", "start": 1417.24, "duration": 1.68}, {"text": " Une mission d'appui \n et d'expertise ", "start": 1418.96, "duration": 1.0}, {"text": " de haut niveau \n viendra accompagner ", "start": 1420.0, "duration": 1.0}, {"text": " les travaux de cette conf\u00e9rence. ", "start": 1421.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous le voyez, nous agissons. ", "start": 1422.08, "duration": 2.84}, {"text": " Evidemment, je souhaite \n que vous puissiez prendre ", "start": 1424.96, "duration": 2.88}, {"text": " toute votre part \n \u00e0 cette concertation engag\u00e9e ", "start": 1427.88, "duration": 2.28}, {"text": " par le pr\u00e9fet, apr\u00e8s-demain. ", "start": 1430.2, "duration": 1.4}, {"text": " C'est un dossier \n que je suivrai ", "start": 1431.64, "duration": 1.16}, {"text": " de tr\u00e8s pr\u00e8s. ", "start": 1432.84, "duration": 2.36}, {"text": " Nous continuerons \n \u00e0 agir dans l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 1435.24, "duration": 1.52}, {"text": " des familles, \n du territoire ", "start": 1436.8, "duration": 1.0}, {"text": " et de la R\u00e9publique. ", "start": 1437.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1438.88, "duration": 3.12}, {"text": " - Jean-Philippe Nilor: \n Malheureusement, ", "start": 1442.04, "duration": 1.0}, {"text": " la concertation \n vient toujours ", "start": 1443.08, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s les d\u00e9cisions. ", "start": 1444.12, "duration": 12.48}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 la sp\u00e9culation exclut ", "start": 1456.64, "duration": 4.44}, {"text": " la plupart des gens, \n que la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re ", "start": 1461.12, "duration": 6.96}, {"text": " est d\u00e9tenue \u00e0 80% \n par des non-locaux, ", "start": 1468.12, "duration": 3.52}, {"text": " des prescriptions \n acquisitives abusives, ", "start": 1471.68, "duration": 1.28}, {"text": " le rem\u00e8de que vous administrez \n risque d'aggraver ", "start": 1473.0, "duration": 1.36}, {"text": " le mal. ", "start": 1474.4, "duration": 2.68}, {"text": " Le prix \u00e0 payer pour la sortie \n de l'indivision ", "start": 1477.12, "duration": 1.76}, {"text": " ne doit pas \n \u00eatre la d\u00e9possession ", "start": 1478.92, "duration": 1.16}, {"text": " ou la spoliation. ", "start": 1480.12, "duration": 3.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1483.48, "duration": 5.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Thierry, ", "start": 1488.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1490.04, "duration": 10.16}, {"text": " - Nicolas Thierry: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1500.24, "duration": 4.96}, {"text": " vous avez suspendu \n le plan Ecophyto, ", "start": 1505.24, "duration": 2.16}, {"text": " et depuis trois mois r\u00e9gnait \n un faux suspense: ", "start": 1507.44, "duration": 2.56}, {"text": " la France renoncerait \n d\u00e9finitivement ", "start": 1510.04, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e0 toute ambition \n en mati\u00e8re de r\u00e9duction ", "start": 1514.12, "duration": 3.6}, {"text": " des pesticides? ", "start": 1517.76, "duration": 3.08}, {"text": " Aux Fran\u00e7ais qui s'inqui\u00e8tent \n des produits toxiques ", "start": 1520.88, "duration": 1.92}, {"text": " qui empoisonnent \n leur vie, je confirme ", "start": 1522.84, "duration": 1.28}, {"text": " le plus clairement possible \n votre funeste d\u00e9cision. ", "start": 1524.16, "duration": 3.6}, {"text": " Avec la publication, \n la semaine derni\u00e8re, ", "start": 1527.8, "duration": 3.88}, {"text": " du nouveau plan \n Ecophyto 2030, ", "start": 1531.72, "duration": 4.44}, {"text": " vous cassez \n l'outil de mesure, ", "start": 1536.2, "duration": 1.48}, {"text": " vous changez \n d'indicateur ", "start": 1537.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour ne pas assumer \n votre renoncement. ", "start": 1538.76, "duration": 1.76}, {"text": " A titre d'illustration, \n en 2021, l'utilisation ", "start": 1540.56, "duration": 1.16}, {"text": " de votre nouvel indicateur \n baisserait artificiellement ", "start": 1541.76, "duration": 1.16}, {"text": " de plus de pr\u00e8s \n de 30% l'utilisation ", "start": 1542.96, "duration": 1.36}, {"text": " de pesticides par rapport \n \u00e0 l'indicateur ", "start": 1544.36, "duration": 1.36}, {"text": " en vigueur jusque-l\u00e0. ", "start": 1545.76, "duration": 4.04}, {"text": " Par le seul fait \n de ce changement d'indicateur, ", "start": 1549.84, "duration": 2.6}, {"text": " les objectifs de votre nouveau \n plan Ecophyto seront quasiment ", "start": 1552.48, "duration": 1.76}, {"text": " atteints, sans modifier \n les pratiques agricoles. ", "start": 1554.28, "duration": 4.24}, {"text": " Ce nouvel indicateur \n n'est pas qu'un choix technique ", "start": 1558.56, "duration": 1.56}, {"text": " mais un sujet d\u00e9mocratique. ", "start": 1560.16, "duration": 3.68}, {"text": " Il permettra \n \u00e0 votre gouvernement d'afficher ", "start": 1563.88, "duration": 2.16}, {"text": " des chiffres flatteurs \n de r\u00e9duction ", "start": 1566.08, "duration": 6.92}, {"text": " des pesticides, \n en dehors de toute baisse ", "start": 1573.04, "duration": 3.4}, {"text": " d'utilisation \n de produits toxiques. ", "start": 1576.48, "duration": 2.48}, {"text": " C'est une r\u00e9elle \n falsification en termes ", "start": 1579.0, "duration": 1.16}, {"text": " de sant\u00e9 publique. ", "start": 1580.2, "duration": 1.0}, {"text": " Rappelons quelques faits. ", "start": 1581.24, "duration": 1.0}, {"text": " En 30 ans, le nombre \n de cancers a doubl\u00e9, ", "start": 1582.28, "duration": 1.76}, {"text": " en France. ", "start": 1584.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il existe par ailleurs \n une forte pr\u00e9somption ", "start": 1585.12, "duration": 1.36}, {"text": " d'un lien entre l'exposition \n \u00e0 plusieurs pesticides ", "start": 1586.52, "duration": 3.52}, {"text": " et le d\u00e9veloppement \n de cancers, y compris ", "start": 1590.08, "duration": 1.36}, {"text": " chez l'enfant. ", "start": 1591.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question est celle \n de plusieurs centaines ", "start": 1592.52, "duration": 1.36}, {"text": " de chercheurs, de soignants, \n d'associations ", "start": 1593.92, "duration": 2.76}, {"text": " de patients et de d\u00e9fense \n de l'environnement ", "start": 1596.72, "duration": 2.08}, {"text": " qui vous ont interpell\u00e9, \n ces derniers jours: ", "start": 1598.84, "duration": 8.8}, {"text": " allez-vous consid\u00e9rer \n le choix reconsid\u00e9r\u00e9 ", "start": 1607.68, "duration": 1.0}, {"text": " de cet indicateur frauduleux? ", "start": 1608.72, "duration": 2.4}, {"text": " Allez-vous choisir \n la sant\u00e9 publique ou, ", "start": 1611.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour reprendre les termes \n des scientifiques ", "start": 1612.36, "duration": 3.84}, {"text": " qui vous ont interpell\u00e9, \n persistez-vous ", "start": 1616.24, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 choisir le cancer? ", "start": 1618.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le Premier ministre? ", "start": 1619.32, "duration": 1.36}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1620.72, "duration": 2.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Thierry, ", "start": 1623.44, "duration": 1.56}, {"text": " nous n'avons pas de le\u00e7on \n \u00e0 recevoir ", "start": 1625.04, "duration": 1.36}, {"text": " de votre part sur la question \n environnementale. ", "start": 1626.44, "duration": 5.48}, {"text": " Non, je le dis \n tr\u00e8s sinc\u00e8rement, ", "start": 1631.96, "duration": 1.16}, {"text": " aucune le\u00e7on \u00e0 recevoir. ", "start": 1633.16, "duration": 1.64}, {"text": " Je suis fier \n de ce qui est fait ", "start": 1634.84, "duration": 2.32}, {"text": " par cette majorit\u00e9, \n depuis 2017, ", "start": 1637.2, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s fier. ", "start": 1638.24, "duration": 4.6}, {"text": " Beaucoup le savent, \n j'\u00e9tais engag\u00e9 ", "start": 1642.88, "duration": 4.08}, {"text": " dans une autre formation \n politique jusqu'en 2017. ", "start": 1647.0, "duration": 3.88}, {"text": " Je rappelle \n que les \u00e9cologistes ", "start": 1650.92, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 au gouvernement, \n \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 1651.96, "duration": 1.16}, {"text": " de Fran\u00e7ois Hollande. ", "start": 1653.16, "duration": 3.24}, {"text": " Que s'est-il pass\u00e9, \n entre 2012 et 2017? ", "start": 1656.44, "duration": 1.64}, {"text": " L'usage des pesticides \n a augment\u00e9 ", "start": 1658.12, "duration": 2.0}, {"text": " de 20%, en France, \n pendant que vos amis ", "start": 1660.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9taient au gouvernement! ", "start": 1661.76, "duration": 5.0}, {"text": " Je le dis d'autant \n plus que j'ai particip\u00e9 \u00e9galement, ", "start": 1666.8, "duration": 4.6}, {"text": " et je suis tr\u00e8s fier, \n \u00e0 l'initiative ", "start": 1671.44, "duration": 2.64}, {"text": " de ce pr\u00e9sident \n et de cette majorit\u00e9, ", "start": 1674.12, "duration": 1.36}, {"text": " l'usage des phytosanitaires \n depuis 2017 ", "start": 1675.52, "duration": 3.12}, {"text": " a baiss\u00e9, \n contrairement ", "start": 1678.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce qui se passait \n \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 1679.72, "duration": 3.24}, {"text": " o\u00f9 vous \u00e9tiez au gouvernement \n avec monsieur Hollande. ", "start": 1683.0, "duration": 5.6}, {"text": " Si on prend m\u00eame \n les CRM1, ", "start": 1688.64, "duration": 1.16}, {"text": " soit les phytosanitaires \n les plus dangereux, ", "start": 1689.84, "duration": 4.24}, {"text": " cela a baiss\u00e9 de 95%, en France. ", "start": 1694.12, "duration": 1.36}, {"text": " Vous devriez vous en r\u00e9jouir! ", "start": 1695.52, "duration": 3.28}, {"text": " On peut avoir des d\u00e9bats, \n s'opposer, ", "start": 1698.84, "duration": 4.84}, {"text": " tout en \u00e9tant capable \n de reconna\u00eetre ", "start": 1703.72, "duration": 3.04}, {"text": " quand on va dans la bonne \n direction. ", "start": 1706.8, "duration": 1.8}, {"text": " L'objectif de continuer \n \u00e0 r\u00e9duire l'usage ", "start": 1708.64, "duration": 2.84}, {"text": " des phytosanitaires \n dans notre pays ", "start": 1711.52, "duration": 1.0}, {"text": " est intact. ", "start": 1712.56, "duration": 1.0}, {"text": " On maintient cet objectif. ", "start": 1713.6, "duration": 2.48}, {"text": " Ensuite, il y a la question \n de comment ", "start": 1716.12, "duration": 1.56}, {"text": " on y arrive. ", "start": 1717.72, "duration": 1.0}, {"text": " Pour vous, c'est simple: \n la mani\u00e8re ", "start": 1718.76, "duration": 1.6}, {"text": " pour vous de r\u00e9duire l'usage \n des phytosanitaires ", "start": 1720.4, "duration": 1.84}, {"text": " en France, c'est de r\u00e9duire \n le nombre d'agriculteurs ", "start": 1722.28, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 1723.88, "duration": 1.0}, {"text": " Pour vous, il n'y aura \n plus de phytosanitaires ", "start": 1724.92, "duration": 1.56}, {"text": " parce qu'il n'y aura \n plus d'agriculture ", "start": 1726.52, "duration": 1.16}, {"text": " en France! ", "start": 1727.72, "duration": 1.64}, {"text": " C'est la solution \n que vous proposez ", "start": 1729.4, "duration": 1.16}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 1730.6, "duration": 3.4}, {"text": " Quand bien m\u00eame il y aurait \n les m\u00eames produits, ", "start": 1734.04, "duration": 5.56}, {"text": " les produits alimentaires, \n les m\u00eames produits phytosanitaires ", "start": 1739.64, "duration": 6.0}, {"text": " qui arriveraient \n sur les \u00e9tals fran\u00e7ais, ", "start": 1745.68, "duration": 1.16}, {"text": " vous vous en fichez. ", "start": 1746.88, "duration": 2.96}, {"text": " Mais on assume \n d'avoir une politique pragmatique ", "start": 1749.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour chercher \n des solutions, plut\u00f4t ", "start": 1751.28, "duration": 1.0}, {"text": " que de chercher \n en permanence \u00e0 brutaliser ", "start": 1752.32, "duration": 1.36}, {"text": " tout le monde et \u00e0 n'avoir \n aucun r\u00e9sultat. ", "start": 1753.72, "duration": 1.88}, {"text": " C'est comme \u00e7a qu'on a obtenu \n la r\u00e9duction. ", "start": 1755.64, "duration": 2.2}, {"text": " Nous n'avons pas de le\u00e7on \n \u00e0 recevoir, s'agissant ", "start": 1757.88, "duration": 2.04}, {"text": " de la confiance faite \n aux scientifiques. ", "start": 1759.96, "duration": 2.04}, {"text": " Quand on voit \n les d\u00e9clarations ", "start": 1762.04, "duration": 4.56}, {"text": " de votre candidate, \n madame Toussaint, ", "start": 1766.64, "duration": 4.4}, {"text": " encore r\u00e9cemment \n d\u00e9mentis ", "start": 1771.08, "duration": 1.44}, {"text": " par tous les scientifiques, \n qui cherchent instrumentaliser ", "start": 1772.56, "duration": 2.08}, {"text": " les donn\u00e9es... ", "start": 1774.68, "duration": 2.4}, {"text": " Les scientifiques ont d\u00e9nonc\u00e9 \n les d\u00e9clarations ", "start": 1777.12, "duration": 3.72}, {"text": " de madame Toussaint. ", "start": 1780.88, "duration": 3.28}, {"text": " - Nicolas Thierry: \n Je vous ai pos\u00e9 ", "start": 1784.2, "duration": 1.36}, {"text": " une question tr\u00e8s pr\u00e9cise \n sur les m\u00e9thodes d'\u00e9valuation ", "start": 1785.6, "duration": 1.56}, {"text": " et vous n'avez pas r\u00e9pondu. ", "start": 1787.2, "duration": 8.8}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Sur la m\u00e9thode d'\u00e9valuation... ", "start": 1796.04, "duration": 5.2}, {"text": " Je vous laisse terminer, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1801.28, "duration": 7.32}, {"text": " - Vous pouvez parler \n avec moins de condescendance? ", "start": 1808.64, "duration": 1.56}, {"text": " - Gabriel Attal: \n C'est bon, je peux m'exprimer? ", "start": 1810.24, "duration": 1.6}, {"text": " Je peux m'exprimer? ", "start": 1811.88, "duration": 3.92}, {"text": " Je peux m'exprimer, \n madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 1815.84, "duration": 8.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Allez-y, monsieur ", "start": 1823.92, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1824.96, "duration": 2.48}, {"text": " - Gabriel Attal: \n C'est un sujet ", "start": 1827.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui est important. ", "start": 1828.68, "duration": 7.4}, {"text": " Est-ce que je peux m'exprimer? ", "start": 1836.12, "duration": 3.92}, {"text": " C'est bon? ", "start": 1840.08, "duration": 4.68}, {"text": " C'est bon? ", "start": 1844.8, "duration": 1.12}, {"text": " S'agissant de l'indicateur... ", "start": 1845.96, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bon, allez, s'il ", "start": 1847.96, "duration": 1.16}, {"text": " vous pla\u00eet. ", "start": 1849.16, "duration": 6.96}, {"text": " Un peu de silence, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1856.16, "duration": 1.6}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, allez-y. ", "start": 1857.8, "duration": 4.12}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Je regrette ", "start": 1861.96, "duration": 2.76}, {"text": " que la NUPES cherche \n syst\u00e9matiquement ", "start": 1864.76, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 couvrir la voix \n du gouvernement ", "start": 1866.92, "duration": 4.32}, {"text": " quand il s'exprime \n de la part ", "start": 1871.28, "duration": 3.08}, {"text": " de ceux qui donnent des le\u00e7ons \n de d\u00e9mocratie matin, ", "start": 1874.4, "duration": 1.76}, {"text": " midi et soir. ", "start": 1876.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est fort de caf\u00e9. ", "start": 1877.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je peux y aller? ", "start": 1878.28, "duration": 1.0}, {"text": " Sur la question \n de l'indicateur, ", "start": 1879.32, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, oui, ", "start": 1880.36, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons eu un travail, \n effectivement, ", "start": 1881.4, "duration": 3.04}, {"text": " avec les repr\u00e9sentants \n des agriculteurs, ", "start": 1884.48, "duration": 1.08}, {"text": " avec les repr\u00e9sentants \n des associations environnementales ", "start": 1885.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9galement. ", "start": 1886.8, "duration": 5.96}, {"text": " Sur cette question \n de l'indicateur, ", "start": 1892.8, "duration": 1.0}, {"text": " auparavant, \n la France avait fait ", "start": 1893.84, "duration": 1.04}, {"text": " le choix de retenir \n un indicateur ", "start": 1894.92, "duration": 2.72}, {"text": " qui n'\u00e9tait retenu \n par aucun autre pays ", "start": 1897.68, "duration": 1.36}, {"text": " en Europe. ", "start": 1899.08, "duration": 2.24}, {"text": " Le choix \n que nous avons fait, ", "start": 1901.36, "duration": 1.16}, {"text": " et je l'assume \n totalement, ", "start": 1902.56, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de reprendre \n l'indicateur ", "start": 1903.6, "duration": 2.76}, {"text": " qui est celui port\u00e9 \n par les autres pays europ\u00e9ens ", "start": 1906.4, "duration": 1.76}, {"text": " et qui ne pose pas \n de difficult\u00e9s ", "start": 1908.2, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 vos amis \u00e9cologistes \n dans ces pays europ\u00e9ens. ", "start": 1910.04, "duration": 3.64}, {"text": " Certains m\u00eame \n sont au gouvernement ", "start": 1913.72, "duration": 1.8}, {"text": " dans ces pays. ", "start": 1915.56, "duration": 6.52}, {"text": " S'ils d\u00e9fendent \n cet indicateur, ", "start": 1922.12, "duration": 1.32}, {"text": " c'est que \u00e7a doit \n \u00eatre un bon indicateur. ", "start": 1923.48, "duration": 1.56}, {"text": " Si on veut \u00eatre efficace, \n il faut avancer ", "start": 1925.08, "duration": 1.56}, {"text": " en bon ordre avec les autres \n pays europ\u00e9ens, ", "start": 1926.68, "duration": 1.56}, {"text": " mais vous n'aimez pas davantage \n l'Europe ", "start": 1928.28, "duration": 1.16}, {"text": " que vous n'aimez la science. ", "start": 1929.48, "duration": 4.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1933.8, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Mohamed Laqhila, ", "start": 1934.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1935.88, "duration": 3.24}, {"text": " - Mohamed Laqhila: Merci. ", "start": 1939.16, "duration": 7.52}, {"text": " D'abord, un joyeux \n anniversaire ", "start": 1946.72, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 notre Jimmy national. ", "start": 1950.32, "duration": 1.84}, {"text": " La France \n est l'un des pays ", "start": 1952.2, "duration": 1.76}, {"text": " les plus complexes \n sur le plan administratif, ", "start": 1954.0, "duration": 3.08}, {"text": " en Europe. ", "start": 1957.12, "duration": 5.64}, {"text": " Co\u00fbtant du temps toujours, \n de l'argent certainement, ", "start": 1962.8, "duration": 1.36}, {"text": " l'inflation normative \n p\u00e8serait pr\u00e8s ", "start": 1964.2, "duration": 1.0}, {"text": " de 3% de notre PIB. ", "start": 1965.24, "duration": 1.08}, {"text": " De l'anxi\u00e9t\u00e9, souvent, \n pour les entrepreneurs ", "start": 1966.36, "duration": 1.16}, {"text": " et chefs d'entreprises \n de notre pays. ", "start": 1967.56, "duration": 1.68}, {"text": " Nous avons essay\u00e9 \n d'y r\u00e9pondre, ", "start": 1969.28, "duration": 4.04}, {"text": " depuis 7 ans, \n avec une loi ", "start": 1973.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour une soci\u00e9t\u00e9 de confiance. ", "start": 1974.56, "duration": 8.2}, {"text": " En 2018, et en 2019, \n avec des acc\u00e9l\u00e9rations ", "start": 1982.8, "duration": 1.56}, {"text": " de l'action publique, \n comme en 2020. ", "start": 1984.4, "duration": 1.16}, {"text": " Mais nous n'y sommes pas. ", "start": 1985.6, "duration": 5.12}, {"text": " Pire encore, \n nous entretenons, ", "start": 1990.76, "duration": 2.24}, {"text": " nous, d\u00e9cideurs publics, \n l\u00e9gislateurs, ", "start": 1993.04, "duration": 1.0}, {"text": " cette inflation l\u00e9gislative. ", "start": 1994.08, "duration": 2.36}, {"text": " Un amendement, \n c'est un Cerfa de plus. ", "start": 1996.48, "duration": 2.28}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 1998.8, "duration": 3.84}, {"text": " votre gouvernement \n a fait de la lutte ", "start": 2002.68, "duration": 4.8}, {"text": " contre la norme \n superflue une priorit\u00e9, ", "start": 2007.52, "duration": 3.68}, {"text": " symbolis\u00e9e par le projet \n de loi simplification ", "start": 2011.24, "duration": 1.36}, {"text": " que nous discuterons \n prochainement. ", "start": 2012.64, "duration": 4.16}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocrates \n saluent ce texte ", "start": 2016.84, "duration": 1.4}, {"text": " et y contribueront pleinement. ", "start": 2018.28, "duration": 1.96}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, l'une ", "start": 2020.28, "duration": 1.52}, {"text": " des cl\u00e9s de la simplification \n est l'implication ", "start": 2021.84, "duration": 1.36}, {"text": " de l'ensemble \n des parties prenantes ", "start": 2023.24, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 l'ensemble \n des \u00e9tapes de cr\u00e9ation ", "start": 2024.32, "duration": 1.16}, {"text": " de la norme. ", "start": 2025.52, "duration": 3.08}, {"text": " Que pensez-vous de la cr\u00e9ation \n des r\u00e9f\u00e9rents PME ", "start": 2028.64, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 m\u00eame de prendre \n en compte ce sujet ", "start": 2031.12, "duration": 1.56}, {"text": " dans chaque administration? ", "start": 2032.72, "duration": 1.0}, {"text": " Aussi, nos normes \n sont d\u00e9sormais, ", "start": 2033.76, "duration": 1.04}, {"text": " et c'est heureux, \n pour le d\u00e9veloppement ", "start": 2034.84, "duration": 8.68}, {"text": " de ces entreprises \n \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne, ", "start": 2043.56, "duration": 3.08}, {"text": " de plus en plus marqu\u00e9e \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2046.68, "duration": 3.56}, {"text": " Nous proposons, \n \u00e0 ce titre, de r\u00e9duire ", "start": 2050.28, "duration": 3.04}, {"text": " de 25% la charge \n administrative en Europe ", "start": 2053.36, "duration": 1.4}, {"text": " pour chaque norme \n europ\u00e9enne adopt\u00e9e, ", "start": 2054.8, "duration": 1.0}, {"text": " avec une norme supprim\u00e9e. ", "start": 2055.84, "duration": 2.44}, {"text": " C'est dans ce sens \n que nous devrons oeuvrer, ", "start": 2058.32, "duration": 1.56}, {"text": " car c'est un choc \n de simplification ", "start": 2059.92, "duration": 1.16}, {"text": " dont nous avons besoin. ", "start": 2061.12, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2062.96, "duration": 5.24}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2068.24, "duration": 11.6}, {"text": " J'ai une conviction, \n que j'ai partag\u00e9e ici m\u00eame ", "start": 2079.88, "duration": 3.28}, {"text": " dans ma d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale: ", "start": 2083.2, "duration": 1.88}, {"text": " notre pays \n croule ", "start": 2085.12, "duration": 1.0}, {"text": " encore trop sous les normes. ", "start": 2086.16, "duration": 1.64}, {"text": " Elles sont trop nombreuses, \n trop complexes. ", "start": 2087.84, "duration": 5.2}, {"text": " Je sais que vous partagez \n cette conviction. ", "start": 2093.08, "duration": 1.6}, {"text": " Nous avons eu \n l'occasion d'en parler ", "start": 2094.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 de nombreuses reprises. ", "start": 2095.92, "duration": 4.24}, {"text": " Pour un patron de PME, \n c'est jusqu'\u00e0 8 heures ", "start": 2100.2, "duration": 2.52}, {"text": " par semaine pour ses d\u00e9marches \n administratives. ", "start": 2102.76, "duration": 2.8}, {"text": " Une journ\u00e9e de travail enti\u00e8re. ", "start": 2105.6, "duration": 1.56}, {"text": " Nous parlions des agriculteurs. ", "start": 2107.2, "duration": 5.96}, {"text": " On sait \u00e0 quel point \n les agriculteurs ", "start": 2113.2, "duration": 5.2}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 conduits \n et passent parfois ", "start": 2118.44, "duration": 7.48}, {"text": " plus de temps \n devant leur \u00e9cran ", "start": 2125.96, "duration": 1.16}, {"text": " que dans les champs. ", "start": 2127.16, "duration": 4.08}, {"text": " J'ai donn\u00e9 un mot d'ordre: \n simplifier, partout ", "start": 2131.28, "duration": 4.36}, {"text": " o\u00f9 c'est possible, \n la vie des Fran\u00e7ais, ", "start": 2135.68, "duration": 1.72}, {"text": " la vie des entreprises. ", "start": 2137.44, "duration": 3.68}, {"text": " Simplifier, \n comme nous le faisons ", "start": 2141.16, "duration": 3.36}, {"text": " depuis 2017, \n \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute des Fran\u00e7ais, ", "start": 2144.56, "duration": 1.36}, {"text": " des entrepreneurs, \n en r\u00e9pondant concr\u00e8tement ", "start": 2145.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leurs probl\u00e8mes, \n en facilitant vraiment ", "start": 2147.0, "duration": 3.44}, {"text": " leurs d\u00e9marches \n et en am\u00e9liorant vraiment ", "start": 2150.48, "duration": 1.16}, {"text": " leur vie. ", "start": 2151.68, "duration": 1.0}, {"text": " Pour y parvenir, \n j'ai demand\u00e9 au ministre ", "start": 2152.72, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Economie \n et des Finances, ", "start": 2154.12, "duration": 1.0}, {"text": " Bruno Le Maire, \n de b\u00e2tir un grand projet ", "start": 2155.16, "duration": 1.56}, {"text": " de loi de simplification. ", "start": 2156.76, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes partis \n des demandes ", "start": 2157.8, "duration": 1.0}, {"text": " et des attentes des entrepreneurs. ", "start": 2158.84, "duration": 1.0}, {"text": " Une vaste consultation \n a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. ", "start": 2159.88, "duration": 3.36}, {"text": " Nos solutions dans ce texte \n viennent d'abord ", "start": 2163.28, "duration": 1.36}, {"text": " du terrain et des entrepreneurs. ", "start": 2164.68, "duration": 2.32}, {"text": " Ce sont leurs suggestions, \n leurs id\u00e9es, ", "start": 2167.04, "duration": 1.28}, {"text": " leurs simplifications \n qui se traduisent ", "start": 2168.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce texte. ", "start": 2169.4, "duration": 3.36}, {"text": " Nous allons partir \n dans une grande chasse ", "start": 2172.8, "duration": 3.16}, {"text": " aux Cerfa. ", "start": 2176.0, "duration": 4.04}, {"text": " Ces formulaires, c'est une passion \n administrative fran\u00e7ais. ", "start": 2180.08, "duration": 4.64}, {"text": " Il en existe plus de 1800, \n c'est beaucoup trop. ", "start": 2184.76, "duration": 1.76}, {"text": " J'ai charg\u00e9 \n les ministres de mener ", "start": 2186.56, "duration": 1.96}, {"text": " la traque aux Cerfa inutiles \n et de mettre fin ", "start": 2188.56, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'usage des Cerfa. ", "start": 2190.36, "duration": 6.04}, {"text": " Nous allons cr\u00e9er un test PME \n pour \u00e9valuer syst\u00e9matiquement ", "start": 2196.44, "duration": 3.12}, {"text": " l'impact \n de toute nouvelle norme ", "start": 2199.6, "duration": 1.0}, {"text": " sur les entreprises \n et pour \u00e9carter ", "start": 2200.64, "duration": 1.44}, {"text": " celles qui seraient \n trop lourdes ", "start": 2202.12, "duration": 1.0}, {"text": " et inutiles. ", "start": 2203.16, "duration": 4.44}, {"text": " C'\u00e9tait une demande \n forte des PME ", "start": 2207.64, "duration": 4.44}, {"text": " et c'est l'assurance que seront \n associ\u00e9es syst\u00e9matiquement ", "start": 2212.12, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e0 la conception des normes \n qui les concernent ", "start": 2216.48, "duration": 1.56}, {"text": " les PME. ", "start": 2218.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons prendre \n des mesures ", "start": 2219.12, "duration": 1.8}, {"text": " pour mieux prot\u00e9ger \n les TPE-PME ", "start": 2220.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans leurs relations \n avec les assureurs, ", "start": 2222.0, "duration": 1.16}, {"text": " car nous ne comprenons pas \n pourquoi ", "start": 2223.2, "duration": 3.28}, {"text": " ils ne peuvent pas profiter \n des m\u00eames offres ", "start": 2226.52, "duration": 2.2}, {"text": " en tant que particuliers \n ou entreprises. ", "start": 2228.76, "duration": 1.72}, {"text": " Nous allons rev\u00e9rifier \n le d\u00e9clenchement ", "start": 2230.52, "duration": 1.0}, {"text": " des concertations. ", "start": 2231.56, "duration": 1.92}, {"text": " C'est n\u00e9cessaire \n pour que les PME grandissent ", "start": 2233.52, "duration": 1.36}, {"text": " sans se heurter \u00e0 un mur \n de contr\u00f4le suppl\u00e9mentaire. ", "start": 2234.92, "duration": 1.8}, {"text": " Ce ne sont que \n quelques mesures ", "start": 2236.76, "duration": 1.4}, {"text": " de ce projet de loi. ", "start": 2238.2, "duration": 3.6}, {"text": " Nous devons construire \n d'autres mesures ", "start": 2241.84, "duration": 1.0}, {"text": " de proposition. ", "start": 2242.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je compte \n sur la repr\u00e9sentation ", "start": 2243.92, "duration": 1.0}, {"text": " nationale pour nous faire \n des propositions. ", "start": 2244.96, "duration": 1.4}, {"text": " Je veux aussi souligner \n que ce travail doit ", "start": 2246.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre men\u00e9 au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2248.0, "duration": 1.48}, {"text": " Nous y sommes r\u00e9solus. ", "start": 2249.52, "duration": 12.44}, {"text": " C'est une piste \n et un axe qu'a \u00e9voqu\u00e9s ", "start": 2262.0, "duration": 1.56}, {"text": " le pr\u00e9sident \n lors de son discours ", "start": 2263.6, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sorbonne. ", "start": 2264.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2265.84, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Serva. ", "start": 2266.88, "duration": 2.04}, {"text": " - Olivier Serva: \n Les prix des billets d'avion ", "start": 2268.96, "duration": 4.16}, {"text": " pour les outre-mer \n sont trop chers. ", "start": 2273.16, "duration": 6.68}, {"text": " 867 euros, prix d'un aller-retour \n Paris-Pointe-\u00e0-Pitre, ", "start": 2279.88, "duration": 1.96}, {"text": " actuellement, \n pour 8 heures de vol. ", "start": 2281.88, "duration": 1.72}, {"text": " Pour un Paris-Los \n Angeles, 11h35 ", "start": 2283.64, "duration": 3.36}, {"text": " de vol, dans les m\u00eames \n conditions, 686 euros. ", "start": 2287.04, "duration": 1.56}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2288.64, "duration": 1.0}, {"text": " quelque chose cloche. ", "start": 2289.68, "duration": 3.0}, {"text": " Je me suis rapproch\u00e9 \n du principal fournisseur ", "start": 2292.72, "duration": 8.96}, {"text": " de k\u00e9ros\u00e8ne dans le bassin \n Antilles-Guyane ", "start": 2301.72, "duration": 1.32}, {"text": " et des compagnies a\u00e9riennes. ", "start": 2303.08, "duration": 3.92}, {"text": " Le voyageur ultramarin \n est litt\u00e9ralement ", "start": 2307.04, "duration": 1.0}, {"text": " la poule \n aux oeufs d'or ", "start": 2308.08, "duration": 3.36}, {"text": " ou encore le dindon \n de la farce du financement ", "start": 2311.48, "duration": 1.76}, {"text": " des infrastructures \n ferroviaires fran\u00e7aises. ", "start": 2313.28, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, des trains \n en circulation ", "start": 2314.32, "duration": 1.72}, {"text": " en outre-mer, il n'y en a pas. ", "start": 2316.08, "duration": 2.56}, {"text": " La taxe de solidarit\u00e9 \n dite Chirac, pay\u00e9e ", "start": 2318.68, "duration": 3.88}, {"text": " par les compagnies \n a\u00e9riennes pour financer ", "start": 2322.6, "duration": 1.16}, {"text": " les investissements \n ferroviaires, ", "start": 2323.8, "duration": 4.8}, {"text": " les passagers \n ultramarins la paient. ", "start": 2328.64, "duration": 10.88}, {"text": " Pourquoi donc \n ne pas exon\u00e9rer ", "start": 2339.56, "duration": 2.2}, {"text": " de cette taxe les compagnies \n a\u00e9riennes op\u00e9rant ", "start": 2341.8, "duration": 1.36}, {"text": " de France vers l'outre-mer? ", "start": 2343.2, "duration": 1.32}, {"text": " Nous parlons de millions d'euros. ", "start": 2344.56, "duration": 1.28}, {"text": " Le prix est r\u00e9percut\u00e9 \n sur le billet. ", "start": 2345.88, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a aussi la taxe \n de s\u00fbret\u00e9 qui, ", "start": 2348.12, "duration": 3.0}, {"text": " dans d'autres pays \n du monde, est pay\u00e9e ", "start": 2351.16, "duration": 1.36}, {"text": " par l'Etat. ", "start": 2352.56, "duration": 1.48}, {"text": " Encore une piste \n pour diminuer le co\u00fbt ", "start": 2354.08, "duration": 1.36}, {"text": " du transport. ", "start": 2355.48, "duration": 2.4}, {"text": " Ensuite, venons-en \n au co\u00fbt du k\u00e9ros\u00e8ne, ", "start": 2357.92, "duration": 2.84}, {"text": " fix\u00e9 librement \n par les vendeurs de carburant. ", "start": 2360.8, "duration": 1.84}, {"text": " Cela repr\u00e9sente \n autour de 30% du prix ", "start": 2362.68, "duration": 1.36}, {"text": " de l'avion. ", "start": 2364.08, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi ne pas encadrer \n son prix ", "start": 2365.12, "duration": 1.16}, {"text": " par arr\u00eat\u00e9 \n pr\u00e9fectoral, ", "start": 2366.32, "duration": 1.0}, {"text": " comme pour les autres \n carburants ", "start": 2367.36, "duration": 1.0}, {"text": " en outre-mer? ", "start": 2368.4, "duration": 1.16}, {"text": " Enfin, il y a \u00e9galement \n \u00e0 redire ", "start": 2369.6, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'impossibilit\u00e9 \n pour la raffinerie ", "start": 2371.0, "duration": 3.2}, {"text": " des Antilles de s'approvisionner \n ailleurs qu'en mer ", "start": 2374.24, "duration": 1.36}, {"text": " du Nord. ", "start": 2375.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est loin. ", "start": 2376.68, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, nos voisins \n sud-am\u00e9ricains comptent ", "start": 2377.72, "duration": 1.0}, {"text": " parmi les plus grands \n producteurs ", "start": 2378.76, "duration": 1.0}, {"text": " de p\u00e9trole au monde \n et les moins chers. ", "start": 2379.8, "duration": 1.56}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, voici ", "start": 2381.4, "duration": 1.0}, {"text": " la question \u00e9conomique \n que je pose ", "start": 2382.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur la table. ", "start": 2383.64, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2384.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2385.72, "duration": 3.16}, {"text": " Merci. ", "start": 2388.92, "duration": 7.96}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, monsieur ", "start": 2396.92, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Olivier Serva. ", "start": 2397.96, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez raison, \n la question ", "start": 2399.56, "duration": 3.16}, {"text": " de la desserte a\u00e9rienne \n de la Guadeloupe ", "start": 2402.76, "duration": 2.6}, {"text": " et des outre-mer est cruciale. ", "start": 2405.4, "duration": 1.68}, {"text": " Avec le gouvernement, \n nous y sommes tr\u00e8s vigilants. ", "start": 2407.12, "duration": 1.96}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur la taxe dite Chirac. ", "start": 2409.12, "duration": 2.24}, {"text": " Elle finance depuis 2006 l'aide \n au d\u00e9veloppement. ", "start": 2411.4, "duration": 6.48}, {"text": " En 2020, elle avait \u00e9t\u00e9 major\u00e9e \n d'une \u00e9co-contribution ", "start": 2417.92, "duration": 4.0}, {"text": " pour financer la d\u00e9carbonation. ", "start": 2421.96, "duration": 2.12}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 nos \n investissements ", "start": 2424.12, "duration": 4.08}, {"text": " dans les infrastructures \n de transport durable, ", "start": 2428.24, "duration": 4.44}, {"text": " comme le ferroviaire, s'entend. ", "start": 2432.72, "duration": 10.28}, {"text": " Cela repr\u00e9sente \n une part importante ", "start": 2443.04, "duration": 1.48}, {"text": " du prix du billet. ", "start": 2444.56, "duration": 1.0}, {"text": " Mais c'est un sujet \n sur lequel ", "start": 2445.6, "duration": 1.16}, {"text": " nous devons travailler. ", "start": 2446.8, "duration": 1.0}, {"text": " Pour autant, \n le gouvernement met ", "start": 2447.84, "duration": 2.2}, {"text": " tout en oeuvre \n et continuera \u00e0 le faire ", "start": 2450.08, "duration": 2.04}, {"text": " pour rendre les vols \n entre l'Hexagone ", "start": 2452.16, "duration": 1.16}, {"text": " et les outre-mer \n accessibles ", "start": 2453.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tous les ultramarins. ", "start": 2454.4, "duration": 1.0}, {"text": " Plusieurs mesures \n sont d\u00e9j\u00e0 prises, ", "start": 2455.44, "duration": 6.36}, {"text": " qui limitent \n les prix par rapport ", "start": 2461.84, "duration": 1.16}, {"text": " aux autres vols. ", "start": 2463.04, "duration": 2.08}, {"text": " Je pense \u00e0 la TVA \n et aux obligations ", "start": 2465.16, "duration": 1.92}, {"text": " de compensation \n des \u00e9missions applicables ", "start": 2467.12, "duration": 1.0}, {"text": " aux vols int\u00e9rieurs. ", "start": 2468.16, "duration": 2.68}, {"text": " Deux mesures \n qui ne s'appliquent ", "start": 2470.88, "duration": 1.32}, {"text": " pas pour les vols \n desservant l'outre-mer, ", "start": 2472.24, "duration": 2.8}, {"text": " ce qui permet d\u00e9j\u00e0 un soutien. ", "start": 2475.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je pense aussi \n aux r\u00e8gles europ\u00e9ennes ", "start": 2476.28, "duration": 2.12}, {"text": " qui ne sont pas applicables, \n en particulier l'obligation ", "start": 2478.44, "duration": 1.56}, {"text": " d'incorporation \n pour les d\u00e9parts ", "start": 2480.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'outre-mer \n ou l'obligation carbone ", "start": 2481.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur le march\u00e9 europ\u00e9en. ", "start": 2482.12, "duration": 1.44}, {"text": " Cela permet de limiter \n le prix des billets ", "start": 2483.6, "duration": 2.84}, {"text": " entre les outre-mer et l'Hexagone. ", "start": 2486.48, "duration": 2.96}, {"text": " On agit aussi pour rendre \n plus accessible ", "start": 2489.48, "duration": 3.48}, {"text": " le transport a\u00e9rien \n pour nos compatriotes d'outre-mer, ", "start": 2493.0, "duration": 2.52}, {"text": " avec une augmentation \n de 50% de l'aide ", "start": 2495.56, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la continuit\u00e9 \n territoriale mise ", "start": 2497.8, "duration": 1.2}, {"text": " en oeuvre en 2024. ", "start": 2499.04, "duration": 2.4}, {"text": " C'\u00e9tait une revendication \n des d\u00e9put\u00e9s ultramarins ", "start": 2501.48, "duration": 1.16}, {"text": " de tous les bords. ", "start": 2502.68, "duration": 1.0}, {"text": " Enfin, le dernier comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel d'outre-mer ", "start": 2503.72, "duration": 1.64}, {"text": " a initi\u00e9 \n une r\u00e9flexion globale ", "start": 2505.4, "duration": 1.12}, {"text": " sur les prix des billets d'avion. ", "start": 2506.56, "duration": 3.0}, {"text": " Je souhaite \n que cette r\u00e9flexion puisse ", "start": 2509.6, "duration": 4.24}, {"text": " se poursuivre \n et int\u00e9grer la question ", "start": 2513.88, "duration": 1.16}, {"text": " du prix du k\u00e9ros\u00e8ne. ", "start": 2515.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je connais votre engagement \n sur le sujet, ", "start": 2516.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec beaucoup d'autres \n parlementaires. ", "start": 2517.52, "duration": 1.0}, {"text": " Je compte \n sur vous pour nous faire ", "start": 2518.56, "duration": 1.36}, {"text": " des propositions \n en la mati\u00e8re ", "start": 2519.96, "duration": 1.0}, {"text": " et que l'on puisse \n avancer sur ce sujet. ", "start": 2521.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2522.6, "duration": 4.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n J\u00e9r\u00f4me Nury, ", "start": 2527.24, "duration": 2.2}, {"text": " pour le groupe LR. ", "start": 2529.48, "duration": 10.2}, {"text": " - J\u00e9r\u00f4me Nury: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2539.72, "duration": 9.8}, {"text": " les parlementaires \n ont exerc\u00e9 un mandat local ", "start": 2549.56, "duration": 1.36}, {"text": " et connaissent \n l'importance des zones ", "start": 2550.96, "duration": 1.0}, {"text": " de revitalisation rurale. ", "start": 2552.0, "duration": 1.92}, {"text": " Ce m\u00e9canisme incitatif a fait \n l'objet d'une loi ", "start": 2553.96, "duration": 3.24}, {"text": " de r\u00e9forme en 2024 \n en cr\u00e9ant l'article 7. ", "start": 2557.24, "duration": 4.2}, {"text": " Mais les cons\u00e9quences \n n'ont pas \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9es ", "start": 2561.48, "duration": 4.76}, {"text": " par le gouvernement \n et le S\u00e9nat. ", "start": 2566.28, "duration": 6.52}, {"text": " Malgr\u00e9 le rattrapage \n de certaines communes pr\u00e9vu ", "start": 2572.84, "duration": 4.32}, {"text": " par la loi, de nombreuses \n situations injustes perdurent. ", "start": 2577.2, "duration": 15.96}, {"text": " La commune de Briouze \n ne peut pas ", "start": 2593.2, "duration": 3.92}, {"text": " non plus \u00eatre rattrap\u00e9e, \n car son bassin ", "start": 2597.16, "duration": 1.36}, {"text": " est consid\u00e9r\u00e9 \n par l'INSEE ", "start": 2598.56, "duration": 1.0}, {"text": " comme trop dense. ", "start": 2599.6, "duration": 4.08}, {"text": " Comment expliquer \n aux habitants ", "start": 2603.72, "duration": 1.52}, {"text": " et aux \u00e9lus de Briouze \n qui ne seront plus consid\u00e9r\u00e9s ", "start": 2605.28, "duration": 3.28}, {"text": " comme zone rurale \n au 1er juillet, ", "start": 2608.6, "duration": 1.16}, {"text": " quand une commune \n de 6000 habitants, ", "start": 2609.8, "duration": 1.16}, {"text": " au sein de la m\u00eame \n intercommunalit\u00e9, ", "start": 2611.0, "duration": 1.96}, {"text": " va \u00eatre rattrap\u00e9e \n et incluse ", "start": 2613.0, "duration": 1.44}, {"text": " dans le nouveau zonage? ", "start": 2614.48, "duration": 1.36}, {"text": " C'est une terrible \n distorsion de concurrence. ", "start": 2615.88, "duration": 10.04}, {"text": " A l'image d'autres \n communes dans l'Allier, ", "start": 2625.96, "duration": 5.16}, {"text": " le Jura et d'autres, \n beaucoup vivent mal ", "start": 2631.16, "duration": 1.36}, {"text": " ce d\u00e9classement. ", "start": 2632.56, "duration": 1.0}, {"text": " L'impact est redoutable. ", "start": 2633.6, "duration": 2.28}, {"text": " C'est une perte \n des incitations fiscales ", "start": 2635.92, "duration": 1.2}, {"text": " pour les entreprises \n et pour les professionnels ", "start": 2637.16, "duration": 1.48}, {"text": " de sant\u00e9, dans des territoires \n d\u00e9j\u00e0 impact\u00e9s ", "start": 2638.68, "duration": 1.36}, {"text": " par la d\u00e9sertification m\u00e9dicale. ", "start": 2640.08, "duration": 2.84}, {"text": " Pour sortir \n de cette impasse, ", "start": 2642.96, "duration": 1.08}, {"text": " ne pourriez-vous pas \u00e9tendre \n aux 2000 communes ", "start": 2644.08, "duration": 1.48}, {"text": " qui sortent du dispositif \n le moratoire ", "start": 2645.6, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 \n pour la Sa\u00f4ne-et-Loire? ", "start": 2646.8, "duration": 3.24}, {"text": " Cela laisserait le temps \n au gouvernement, ", "start": 2650.08, "duration": 1.16}, {"text": " aux parlementaires \n et aux associations d'\u00e9lus ", "start": 2651.28, "duration": 1.16}, {"text": " de retravailler \n cette r\u00e9forme, ", "start": 2652.48, "duration": 1.2}, {"text": " dans la loi \n de 2025, ", "start": 2653.72, "duration": 2.0}, {"text": " pour qu'elle \n soit plus juste ", "start": 2655.76, "duration": 2.36}, {"text": " et plus pertinente? ", "start": 2658.16, "duration": 2.4}, {"text": " La France rurale \n et le d\u00e9put\u00e9 des champs ", "start": 2660.6, "duration": 1.56}, {"text": " que je suis comptent sur vous. ", "start": 2662.2, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2663.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2664.44, "duration": 6.32}, {"text": " Chaque semaine, \n je me d\u00e9place ", "start": 2670.8, "duration": 1.04}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 2671.88, "duration": 0.96}, {"text": " Encore, ces derniers jours \n et ces derni\u00e8res semaines, ", "start": 2672.88, "duration": 4.36}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 dans la Manche, \n dans le Loiret. ", "start": 2677.28, "duration": 3.52}, {"text": " Je me d\u00e9place chaque semaine. ", "start": 2680.84, "duration": 2.4}, {"text": " Je me d\u00e9place chaque semaine, \n et notamment ", "start": 2683.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans les territoires ruraux. ", "start": 2684.68, "duration": 1.36}, {"text": " C'est vrai, j'\u00e9tais \n aussi en Savoie. ", "start": 2686.08, "duration": 9.52}, {"text": " J'ai notamment \u00e9t\u00e9 \n dans la Maurienne, ", "start": 2695.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour le magnifique \n chantier du Lyon-Turin, ", "start": 2696.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur lequel nous avons fait \n un point d'\u00e9tape. ", "start": 2698.04, "duration": 6.2}, {"text": " Mais je m'\u00e9carte du sujet, \n car l'important, ", "start": 2704.28, "duration": 3.44}, {"text": " ce dont je voulais \n parler, ", "start": 2707.76, "duration": 1.0}, {"text": " c'est la France rurale. ", "start": 2708.8, "duration": 1.76}, {"text": " Cette France qui, \n malheureusement, ", "start": 2710.6, "duration": 6.24}, {"text": " depuis plusieurs \n d\u00e9cennies maintenant, ", "start": 2716.88, "duration": 3.36}, {"text": " se sent \n tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e, ", "start": 2720.28, "duration": 2.04}, {"text": " plus encore que la g\u00e9ographie \n ne l'\u00e9loigne, ", "start": 2722.36, "duration": 1.36}, {"text": " car des services \n publics ont recul\u00e9, ", "start": 2723.76, "duration": 1.16}, {"text": " car des commerces ont recul\u00e9. ", "start": 2724.96, "duration": 1.8}, {"text": " Notre responsabilit\u00e9 est immense. ", "start": 2726.8, "duration": 5.0}, {"text": " Il faut renouer \n avec cette France rurale ", "start": 2731.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour leur apporter davantage. ", "start": 2733.24, "duration": 1.52}, {"text": " C'est ce que nous avons commenc\u00e9 \n \u00e0 faire ", "start": 2734.8, "duration": 1.56}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 2736.4, "duration": 3.0}, {"text": " Tout n'est pas \n parfait, ", "start": 2739.44, "duration": 1.0}, {"text": " mais avec le programme \n Petites villes ", "start": 2740.48, "duration": 5.12}, {"text": " de demain, \n avec France Ruralit\u00e9s, ", "start": 2745.64, "duration": 3.16}, {"text": " il y a des dispositifs qui, \n concr\u00e8tement, changent beaucoup ", "start": 2748.84, "duration": 1.76}, {"text": " de choses sur le terrain. ", "start": 2750.64, "duration": 3.36}, {"text": " Il faut aller \n plus loin et continuer ", "start": 2754.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 avancer. ", "start": 2755.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis ouvert \n \u00e0 toutes les propositions ", "start": 2756.48, "duration": 1.36}, {"text": " qui peuvent \u00eatre port\u00e9es. ", "start": 2757.88, "duration": 1.2}, {"text": " Je sais \n que vous en avez d\u00e9j\u00e0 fait ", "start": 2759.12, "duration": 1.6}, {"text": " et que vous continuerez \n \u00e0 en faire. ", "start": 2760.76, "duration": 4.08}, {"text": " S'agissant de la r\u00e9forme, \n je l'assume. ", "start": 2764.88, "duration": 1.84}, {"text": " Je l'ai d\u00e9couverte \n en venant \u00e0 Matignon, ", "start": 2766.76, "duration": 1.36}, {"text": " car j'\u00e9tais \n \u00e0 l'Education nationale ", "start": 2768.16, "duration": 1.96}, {"text": " quand elle a \u00e9t\u00e9 \n vot\u00e9e au S\u00e9nat, ", "start": 2770.16, "duration": 1.52}, {"text": " notamment par la majorit\u00e9 \n s\u00e9natoriale... ", "start": 2771.72, "duration": 7.04}, {"text": " J'aurai l'occasion \n de le redire ", "start": 2778.8, "duration": 4.84}, {"text": " quand je serai \n au S\u00e9nat, ", "start": 2783.68, "duration": 1.52}, {"text": " mais ils nous font \n souvent la le\u00e7on ", "start": 2785.24, "duration": 2.44}, {"text": " sur le c\u00f4t\u00e9 \n territorial, ", "start": 2787.72, "duration": 1.0}, {"text": " alors qu'ils ont fait \n des nominations ", "start": 2788.76, "duration": 1.2}, {"text": " qui ne passent pas. ", "start": 2790.0, "duration": 7.68}, {"text": " C'est pourquoi \n j'ai demand\u00e9 \u00e0 mettre ", "start": 2797.72, "duration": 1.16}, {"text": " en place un moratoire. ", "start": 2798.92, "duration": 2.52}, {"text": " Nous travaillons \n sur les nouveaux crit\u00e8res. ", "start": 2801.48, "duration": 3.8}, {"text": " Vous m'aviez parl\u00e9 \n notamment de la commune ", "start": 2805.32, "duration": 3.2}, {"text": " de Briouze. ", "start": 2808.56, "duration": 2.64}, {"text": " On ne comprend pas, \n quand on regarde ", "start": 2811.24, "duration": 1.36}, {"text": " la situation, \n qu'elle ne fasse ", "start": 2812.64, "duration": 2.2}, {"text": " plus partie du dispositif. ", "start": 2814.88, "duration": 2.68}, {"text": " Je le redis \n \u00e0 la ministre: ", "start": 2817.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans les prochaines \n semaines, je veux ", "start": 2818.8, "duration": 1.16}, {"text": " une solution \n qui permette ", "start": 2820.0, "duration": 1.0}, {"text": " de ne plus arriver \n \u00e0 cette solution, ", "start": 2821.04, "duration": 9.84}, {"text": " car il est temps \n d'arr\u00eater de faire ", "start": 2830.92, "duration": 2.72}, {"text": " en sorte que les communes \n rurales soient l\u00e9s\u00e9es ", "start": 2833.68, "duration": 1.56}, {"text": " alors que rien \n ne l'explique ", "start": 2835.28, "duration": 1.0}, {"text": " et que personne \n ne peut le comprendre. ", "start": 2836.32, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2837.72, "duration": 2.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Vincent Thi\u00e9baut, ", "start": 2839.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 2841.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Vincent Thi\u00e9baut: Merci. ", "start": 2842.24, "duration": 1.12}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2843.4, "duration": 1.36}, {"text": " des b\u00e2timents \n est un pilier majeur ", "start": 2844.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour la r\u00e9ussite \n de la transition \u00e9cologique. ", "start": 2846.0, "duration": 6.56}, {"text": " Nous nous sommes d'ailleurs \n dot\u00e9s ", "start": 2852.6, "duration": 1.04}, {"text": " d'un outil qui s'appelle \n MaPrimeR\u00e9nov' ", "start": 2853.68, "duration": 2.36}, {"text": " depuis 2020, qui fait aujourd'hui \n preuve d'efficacit\u00e9, ", "start": 2856.08, "duration": 3.72}, {"text": " car c'est plus de 65.000 \n r\u00e9novations globales ", "start": 2859.84, "duration": 2.6}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es, \n notamment ", "start": 2862.48, "duration": 1.0}, {"text": " en 2022. ", "start": 2863.52, "duration": 3.12}, {"text": " Ce sont des dispositifs \n importants, ", "start": 2866.68, "duration": 1.0}, {"text": " avec 4 milliards \n allou\u00e9s pour 2024. ", "start": 2867.72, "duration": 5.56}, {"text": " Malheureusement, \n nous voyons aussi l'\u00e9mergence ", "start": 2873.32, "duration": 1.88}, {"text": " d'une \u00e9co-d\u00e9linquance. ", "start": 2875.24, "duration": 4.56}, {"text": " Nous avons tous eu \n \u00e9cho de fraudes ", "start": 2879.84, "duration": 5.88}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 remont\u00e9es \n dont ont \u00e9t\u00e9 victimes ", "start": 2885.76, "duration": 2.64}, {"text": " les particuliers. ", "start": 2888.44, "duration": 6.72}, {"text": " Mais il y a quelques jours, \n il a \u00e9t\u00e9 fourni ", "start": 2895.2, "duration": 2.08}, {"text": " au ministre des Comptes publics, \n monsieur Thomas Cazenave, ", "start": 2897.32, "duration": 1.56}, {"text": " une alerte qui, \n notamment, signale ", "start": 2898.92, "duration": 2.24}, {"text": " que plus de 400 \n millions d'euros ", "start": 2901.2, "duration": 5.64}, {"text": " de fraudes constat\u00e9es \n sur le dispositif. ", "start": 2906.88, "duration": 1.16}, {"text": " Cette \u00e9co-d\u00e9linquance \n s'organise ", "start": 2908.08, "duration": 1.0}, {"text": " en mafia. ", "start": 2909.12, "duration": 6.04}, {"text": " Cela nous fait penser \n au quota carbone ", "start": 2915.2, "duration": 2.0}, {"text": " qui a fait l'objet d'une \n s\u00e9rie assez connue ", "start": 2917.24, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et qui nous rappelle \n qu'aujourd'hui, ", "start": 2919.88, "duration": 1.56}, {"text": " malheureusement, \n il y a des gens ", "start": 2921.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui profitent \n de l'action publique ", "start": 2922.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour lutter contre le changement \n climatique. ", "start": 2923.72, "duration": 4.32}, {"text": " Nous avons pris \n un certain nombre ", "start": 2928.08, "duration": 5.52}, {"text": " de mesures, notamment \n sur des mesures ", "start": 2933.64, "duration": 3.36}, {"text": " de labels, d'accompagnateurs. ", "start": 2937.04, "duration": 6.64}, {"text": " Certains auditeurs font \n plus de 1000 audits ", "start": 2943.72, "duration": 1.36}, {"text": " par an. ", "start": 2945.12, "duration": 1.76}, {"text": " Ma question est simple: \n l'Etat dispose-t-il ", "start": 2946.92, "duration": 2.28}, {"text": " des moyens n\u00e9cessaires \n pour assurer ", "start": 2949.24, "duration": 1.0}, {"text": " le contr\u00f4le des dispositifs \n MaPrimeR\u00e9nov'? ", "start": 2950.28, "duration": 6.16}, {"text": " Plus sp\u00e9cifiquement, \n quelles sont les pistes ", "start": 2956.48, "duration": 1.92}, {"text": " d'am\u00e9lioration \n concernant la formation ", "start": 2958.44, "duration": 1.0}, {"text": " de professionnels \n et l'accompagnement ", "start": 2959.48, "duration": 2.96}, {"text": " de nos concitoyens \n pour nous garantir ", "start": 2962.48, "duration": 3.36}, {"text": " que l'euro investi \n par le public ", "start": 2965.88, "duration": 2.24}, {"text": " et l'Etat est un euro efficient? ", "start": 2968.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2969.56, "duration": 6.84}, {"text": " 400 millions d'euros. ", "start": 2976.44, "duration": 6.44}, {"text": " Vous avez raison \n de le dire, ", "start": 2982.92, "duration": 1.16}, {"text": " c'est le montant \n du soup\u00e7on de fraude ", "start": 2984.12, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 MaPrimeR\u00e9nov' d\u00e9tect\u00e9 \n par les services ", "start": 2987.88, "duration": 1.32}, {"text": " de Tracfin en 2023. ", "start": 2989.24, "duration": 1.0}, {"text": " 400 millions d'euros \n qui pourraient ", "start": 2990.28, "duration": 1.6}, {"text": " avoir \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s \n \u00e0 nos services publics. ", "start": 2991.92, "duration": 3.04}, {"text": " 400 millions d'euros \n vol\u00e9s aux Fran\u00e7ais. ", "start": 2995.0, "duration": 3.16}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que la fraude ", "start": 2998.2, "duration": 3.48}, {"text": " est un imp\u00f4t cach\u00e9 \n sur les Fran\u00e7ais ", "start": 3001.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui bossent, \n qui se l\u00e8vent ", "start": 3003.12, "duration": 1.0}, {"text": " tous les matins \n et qui sont toujours ", "start": 3004.16, "duration": 1.36}, {"text": " au rendez-vous \n de leurs responsabilit\u00e9s, ", "start": 3005.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont le sentiment \n d'avoir tous ", "start": 3006.6, "duration": 1.68}, {"text": " les devoirs \n quand d'autres ", "start": 3008.32, "duration": 3.44}, {"text": " ont tous les droits, \n qui respectent ", "start": 3011.8, "duration": 3.0}, {"text": " les r\u00e8gles, \n qui respectent les lois ", "start": 3014.84, "duration": 4.28}, {"text": " et qui, \n malheureusement, ", "start": 3019.16, "duration": 3.04}, {"text": " se font \n avoir par d'autres ", "start": 3022.24, "duration": 1.12}, {"text": " qui ne les respectent pas. ", "start": 3023.4, "duration": 3.92}, {"text": " En tant que ministre \n des Comptes publics, ", "start": 3027.36, "duration": 1.36}, {"text": " j'avais engag\u00e9 \n une loi historique ", "start": 3028.76, "duration": 1.16}, {"text": " de lutte \n contre toutes les fraudes, ", "start": 3029.96, "duration": 2.64}, {"text": " notamment un nouveau \n type de fraudes ", "start": 3032.64, "duration": 4.8}, {"text": " que nous avons constat\u00e9, ", "start": 3037.48, "duration": 1.56}, {"text": " ces toutes \n derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 3039.2, "duration": 1.88}, {"text": " la fraude \n aux aides publiques. ", "start": 3041.24, "duration": 2.04}, {"text": " J'avais notamment annonc\u00e9 \n une mesure importante, ", "start": 3043.32, "duration": 3.0}, {"text": " dans le cadre de ce plan, \n qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e ", "start": 3046.36, "duration": 1.96}, {"text": " dans la derni\u00e8re \n loi de finances, ", "start": 3048.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour lutter \n contre les fraudes aux aides, ", "start": 3049.56, "duration": 1.56}, {"text": " et notamment aux fraudes \n \u00e0 la r\u00e9novation ", "start": 3051.16, "duration": 2.52}, {"text": " des logements. ", "start": 3053.72, "duration": 3.84}, {"text": " Il y a un r\u00e9gime rapide pour cela. ", "start": 3057.6, "duration": 3.12}, {"text": " On peut s'attaquer \n massivement aux fraudes ", "start": 3060.76, "duration": 1.32}, {"text": " aux aides publiques \n et les sanctionner fermement, ", "start": 3062.12, "duration": 3.4}, {"text": " jusqu'\u00e0 80% de qualit\u00e9 \n dans les cas ", "start": 3065.56, "duration": 1.36}, {"text": " les plus graves. ", "start": 3066.96, "duration": 1.0}, {"text": " Mais \u00e9videmment, \n je veux qu'on aille ", "start": 3068.0, "duration": 1.16}, {"text": " plus loin \n encore sur la question ", "start": 3069.2, "duration": 1.16}, {"text": " de la fraude en g\u00e9n\u00e9ral, \n sur la question ", "start": 3070.4, "duration": 1.56}, {"text": " de la fraude \n aux aides publiques ", "start": 3072.0, "duration": 1.6}, {"text": " aux particuliers. ", "start": 3073.64, "duration": 6.16}, {"text": " Cela consiste \u00e0 acter \n la suspension ", "start": 3079.84, "duration": 4.56}, {"text": " du versement des aides \n en cas de suspicion ", "start": 3084.44, "duration": 2.16}, {"text": " de fraude \n pour accentuer la lutte ", "start": 3086.64, "duration": 1.44}, {"text": " contre la fraude \n aux certificats d'\u00e9nergie, ", "start": 3088.12, "duration": 1.24}, {"text": " pour refuser \n l'ouverture d'un compte ", "start": 3089.4, "duration": 2.88}, {"text": " et prendre des sanctions, \n des mesures ", "start": 3092.32, "duration": 5.16}, {"text": " pour retirer des labels \n \u00e0 des entreprises frauduleuses ", "start": 3097.52, "duration": 2.0}, {"text": " ou pour renforcer \n les pouvoirs d'enqu\u00eater. ", "start": 3099.56, "duration": 4.56}, {"text": " Sur MaPrimeR\u00e9nov', \n c'est une pr\u00e9occupation forte. ", "start": 3104.16, "duration": 2.52}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 ministre \n des Comptes publics. ", "start": 3106.72, "duration": 3.36}, {"text": " Imm\u00e9diatement, j'avais \n mandat\u00e9 une inspection ", "start": 3110.12, "duration": 1.64}, {"text": " sur ce sujet et fait tous \n les signalements n\u00e9cessaires. ", "start": 3111.8, "duration": 2.92}, {"text": " Nous aurons \n \u00e0 aller plus loin, ", "start": 3114.76, "duration": 2.2}, {"text": " avec les outils \n que vous avez vot\u00e9s. ", "start": 3117.0, "duration": 2.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3119.68, "duration": 2.68}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n est termin\u00e9e. ", "start": 3122.4, "duration": 2.76}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue \n et reprendra \u00e0 15h. ", "start": 3125.2, "duration": 5.0}]}