{"label": "politique", "transcript": [{"text": "avant la dissolution le gouvernement", "start": 0.12, "duration": 3.319}, {"text": "travaillait sur un projet de loi", "start": 1.76, "duration": 4.24}, {"text": "constitutionnel pour l'autonomie de la", "start": 3.439, "duration": 4.0}, {"text": "Corse est-ce que ce texte", "start": 6.0, "duration": 2.679}, {"text": "constitutionnel sur l'autonomie de la", "start": 7.439, "duration": 2.921}, {"text": "Corse pourrait revenir au Parlement", "start": 8.679, "duration": 2.721}, {"text": "alors vous le savez il s'agit", "start": 10.36, "duration": 3.279}, {"text": "d'autonomie dans la R\u00e9publique cela", "start": 11.4, "duration": 3.159}, {"text": "s'appelle les \u00e9critures", "start": 13.639, "duration": 1.92}, {"text": "institutionnelles elles sont", "start": 14.559, "duration": 3.56}, {"text": "actuellement en elles font l'objet d'un", "start": 15.559, "duration": 4.001}, {"text": "travail par la commission des Lois du", "start": 18.119, "duration": 3.721}, {"text": "S\u00e9nat pr\u00e9cis\u00e9ment qui ira ensuite vers", "start": 19.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a", "start": 21.84, "duration": 4.24}, {"text": "nous avons travaill\u00e9 avec l'ensemble des", "start": 23.92, "duration": 3.88}, {"text": "euucors les communes les", "start": 26.08, "duration": 3.32}, {"text": "intercommunalit\u00e9s la collectivit\u00e9", "start": 27.8, "duration": 3.399}, {"text": "territoriale sur des sujets aussi", "start": 29.4, "duration": 3.24}, {"text": "concrets que l'eau les d\u00e9chets le", "start": 31.199, "duration": 3.001}, {"text": "transport tous les sujets du quotidien", "start": 32.64, "duration": 2.84}, {"text": "des Corses \u00e7a veut dire que le texte", "start": 34.2, "duration": 2.56}, {"text": "constitutionnel sur l'autonomie de la", "start": 35.48, "duration": 2.599}, {"text": "Corse pourrait revenir en d\u00e9bat au", "start": 36.76, "duration": 3.319}, {"text": "Parlement \u00e7a \u00e7a veut dire qu'il peut il", "start": 38.079, "duration": 4.041}, {"text": "y a un calendrier qui est fix\u00e9 qu'au 2e", "start": 40.079, "duration": 4.16}, {"text": "semestre 2025 il pourrait y avoir", "start": 42.12, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement l'examen de ce texte et", "start": 44.239, "duration": 3.041}, {"text": "pourquoi pas un congr\u00e8s avant la fin de", "start": 45.96, "duration": 4.56}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 2e semestre 2025 et 2", "start": 47.28, "duration": 4.72}, {"text": "semaine 2025 autonomie dans la", "start": 50.52, "duration": 3.17}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 52.0, "duration": 6.95}, {"text": "[Musique]", "start": 53.69, "duration": 5.26}]}