{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes ont lieu ce", "start": 0.04, "duration": 2.92}, {"text": "dimanche en France les Fran\u00e7ais sont", "start": 1.52, "duration": 3.2}, {"text": "donc appel\u00e9s \u00e0 \u00e9lire les d\u00e9put\u00e9s qui les", "start": 2.96, "duration": 3.799}, {"text": "repr\u00e9senteront au Parlement europ\u00e9en et", "start": 4.72, "duration": 3.56}, {"text": "l'enjeu de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes est", "start": 6.759, "duration": 3.8}, {"text": "assez colossal on va voir \u00e7a ensemble", "start": 8.28, "duration": 3.88}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 10.559, "duration": 3.24}, {"text": "bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 12.16, "duration": 3.28}, {"text": "actualit\u00e9s du jour envoie off sans la", "start": 13.799, "duration": 3.081}, {"text": "cam\u00e9ra aujourd'hui je serai de retour", "start": 15.44, "duration": 2.72}, {"text": "avec la cam\u00e9ra toute la semaine", "start": 16.88, "duration": 2.8}, {"text": "prochaine bon d\u00e9j\u00e0 avant toute chose", "start": 18.16, "duration": 2.56}, {"text": "revenons un petit peu sur le", "start": 19.68, "duration": 2.599}, {"text": "fonctionnement de ces \u00e9lections une", "start": 20.72, "duration": 3.6}, {"text": "petite piq\u00fbure de rappel ne fera jamais", "start": 22.279, "duration": 3.441}, {"text": "de mal premi\u00e8rement je le disais en", "start": 24.32, "duration": 3.119}, {"text": "introduction les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 25.72, "duration": 3.04}, {"text": "qui ont lieu tous les 5 ans elles", "start": 27.439, "duration": 3.68}, {"text": "permettent d'lire les 7 120 eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 28.76, "duration": 4.28}, {"text": "en Europe qui vont donc si\u00e9ger au", "start": 31.119, "duration": 3.801}, {"text": "Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg ces", "start": 33.04, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lections elles ont lieu du 6 au 9 juin", "start": 34.92, "duration": 3.479}, {"text": "donc elles ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9s dans", "start": 37.16, "duration": 2.919}, {"text": "certains pays \u00e7a d\u00e9pend donc des pays de", "start": 38.399, "duration": 4.241}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et donc 360 millions", "start": 40.079, "duration": 4.561}, {"text": "d'Europ\u00e9ens sont appel\u00e9s \u00e0 voter chaque", "start": 42.64, "duration": 4.079}, {"text": "pays a un nombre de d\u00e9put\u00e9s diff\u00e9rents", "start": 44.64, "duration": 3.64}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en \u00e7a d\u00e9pend tout", "start": 46.719, "duration": 3.36}, {"text": "simplement de la taille de la population", "start": 48.28, "duration": 4.16}, {"text": "des diff\u00e9rents pays en France on a 81", "start": 50.079, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui vont si\u00e9ger pour les", "start": 52.44, "duration": 3.24}, {"text": "prochaines ann\u00e9es alors contrairement \u00e0", "start": 54.32, "duration": 2.44}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle il faut quand", "start": 55.68, "duration": 2.399}, {"text": "m\u00eame le rappeler l\u00e0 c'est une \u00e9lection", "start": 56.76, "duration": 3.68}, {"text": "en un seul tour donc le seul vote pour", "start": 58.079, "duration": 3.96}, {"text": "la France c'est ce dimanche et on ne", "start": 60.44, "duration": 3.6}, {"text": "vote pas pour une personne on vote en", "start": 62.039, "duration": 4.481}, {"text": "fait pour une liste sur ces listes il y", "start": 64.04, "duration": 4.36}, {"text": "a une t\u00eate de liste donc c'est le nom", "start": 66.52, "duration": 3.88}, {"text": "qui appara\u00eet en premier c'est aussi les", "start": 68.4, "duration": 3.16}, {"text": "personnalit\u00e9s que vous avez pu voir", "start": 70.4, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9ventuellement lors de d\u00e9bat ces", "start": 71.56, "duration": 2.64}, {"text": "derniers jours et ensuite il y a des", "start": 73.0, "duration": 3.119}, {"text": "dizaines d'autres noms c'est 80 noms en", "start": 74.2, "duration": 4.4}, {"text": "fait par liste il correspondent aux 81", "start": 76.119, "duration": 4.481}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais qui vont si\u00e9ger au", "start": 78.6, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je vous voulez", "start": 80.6, "duration": 2.96}, {"text": "conna\u00eetre les diff\u00e9rentes listes", "start": 82.32, "duration": 3.04}, {"text": "candidates on a fait des posts", "start": 83.56, "duration": 3.48}, {"text": "directement sur Instagram le nom du", "start": 85.36, "duration": 3.2}, {"text": "compte c'est Hugo descrypt mais ce qu'il", "start": 87.04, "duration": 2.84}, {"text": "faut savoir c'est que tous les grands", "start": 88.56, "duration": 2.64}, {"text": "grand partis politiques ont \u00e9videmment", "start": 89.88, "duration": 3.04}, {"text": "une liste et apr\u00e8s et bien il y a", "start": 91.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'autres partis moins connu qui ont des", "start": 92.92, "duration": 3.6}, {"text": "listes puisque en tout on a tout", "start": 95.0, "duration": 4.079}, {"text": "simplement 38 listes candidates on a", "start": 96.52, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 ces 38 listes directement sur", "start": 99.079, "duration": 3.441}, {"text": "notre compte Instagram alors je l'ai dit", "start": 101.04, "duration": 2.96}, {"text": "c'est une \u00e9lection en un tour et ce", "start": 102.52, "duration": 2.48}, {"text": "qu'il faut comprendre c'est que les", "start": 104.0, "duration": 3.64}, {"text": "listes qui obtiennent moins de 5 % des", "start": 105.0, "duration": 4.28}, {"text": "suffrages lors de cette \u00e9lection", "start": 107.64, "duration": 3.6}, {"text": "dimanche elles sont \u00e9limin\u00e9es et les", "start": 109.28, "duration": 3.4}, {"text": "autres listes donc les listes qui ont", "start": 111.24, "duration": 3.479}, {"text": "plus de 5 % des suffrage elles vont se", "start": 112.68, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9partir les 81 si\u00e8ges de fa\u00e7on", "start": 114.719, "duration": 4.36}, {"text": "proportionnelle au score qu'ils ont", "start": 117.32, "duration": 3.439}, {"text": "obtenu donc S c'est tr\u00e8s facile \u00e0", "start": 119.079, "duration": 3.921}, {"text": "comprendre plus une liste \u00e0 un score", "start": 120.759, "duration": 4.64}, {"text": "important plus elle aura de d\u00e9put\u00e9s au", "start": 123.0, "duration": 4.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en tout simplement autre", "start": 125.399, "duration": 3.56}, {"text": "chose \u00e0 savoir au passage une fois", "start": 127.399, "duration": 3.121}, {"text": "qu'ils sont \u00e9lus les d\u00e9put\u00e9s ils ne", "start": 128.959, "duration": 3.401}, {"text": "si\u00e8gent pas par pays mais ils si\u00e8gent en", "start": 130.52, "duration": 3.88}, {"text": "fait par groupe politique et en gros un", "start": 132.36, "duration": 3.0}, {"text": "groupe politique bah c'est tout", "start": 134.4, "duration": 2.8}, {"text": "simplement un groupement de d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 135.36, "duration": 3.72}, {"text": "partagent les m\u00eames opinions et donc", "start": 137.2, "duration": 3.759}, {"text": "typiquement les socialistes qui sont", "start": 139.08, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lus en France \u00e9ventuellement dimanche", "start": 140.959, "duration": 4.0}, {"text": "ils vont rejoindre les socialistes des", "start": 142.92, "duration": 4.48}, {"text": "autres pays europ\u00e9ens pour si\u00e9ger", "start": 144.959, "duration": 4.28}, {"text": "ensemble donc au Parlement europ\u00e9en bon", "start": 147.4, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a c'est donc sur le fonctionnement de", "start": 149.239, "duration": 2.881}, {"text": "l'\u00e9lection sachant que le Parlement", "start": 150.48, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9en a un r\u00f4le extr\u00eamement important", "start": 152.12, "duration": 4.0}, {"text": "avec la Commission europ\u00e9enne c'est", "start": 154.519, "duration": 3.641}, {"text": "l'autre organe important de l'Union", "start": 156.12, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne c'est notamment le Parlement", "start": 158.16, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9en \u00e9videmment qui va voter les", "start": 159.68, "duration": 3.479}, {"text": "lois mais pas que il a aussi un r\u00f4le de", "start": 161.44, "duration": 3.12}, {"text": "contr\u00f4le par rapport \u00e0 la Commission", "start": 163.159, "duration": 2.961}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 noter que certains pays ont", "start": 164.56, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 c'est le cas par exemple des", "start": 166.12, "duration": 3.199}, {"text": "Pays-Bas les Pays-Bas qui ont vot\u00e9 ce", "start": 167.48, "duration": 3.399}, {"text": "jeudi et il y a eu des sondages qui ont", "start": 169.319, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait \u00e0 la sortie des urnes donc en", "start": 170.879, "duration": 2.801}, {"text": "gros c'est des \u00e9lecteurs qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 172.4, "duration": 3.32}, {"text": "interrog\u00e9 \u00e0 la sortie des urnes en", "start": 173.68, "duration": 3.68}, {"text": "l'occurrence selon ces sondages donc \u00e7a", "start": 175.72, "duration": 2.96}, {"text": "reste \u00e0 confirmer mais c'est la", "start": 177.36, "duration": 3.32}, {"text": "coalition de gauche et les \u00e9cologistes", "start": 178.68, "duration": 3.839}, {"text": "qui est arriv\u00e9 en t\u00eate juste devant", "start": 180.68, "duration": 3.919}, {"text": "celle d'extr\u00eame droite du PVV \u00e7a veut", "start": 182.519, "duration": 3.401}, {"text": "donc dire typiquement ici que c'est la", "start": 184.599, "duration": 3.36}, {"text": "liste de gauche qui aura le plus d'eurau", "start": 185.92, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s n\u00e9erlandais au Parlement", "start": 187.959, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9en bon allez on avance quels sont", "start": 189.519, "duration": 3.201}, {"text": "donc les enjeux cette ann\u00e9e pour cette", "start": 191.239, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lection en fait la principale question", "start": 192.72, "duration": 3.079}, {"text": "c'est de savoir si les citoyens", "start": 194.519, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ens veulent donner plus ou moins", "start": 195.799, "duration": 4.201}, {"text": "de pouvoir \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et", "start": 198.12, "duration": 3.92}, {"text": "notamment sur des sujets \u00e9conomiques", "start": 200.0, "duration": 4.239}, {"text": "environnementaux de d\u00e9fense ou autre en", "start": 202.04, "duration": 3.64}, {"text": "effet on est dans un contexte o\u00f9 on", "start": 204.239, "duration": 3.56}, {"text": "assiste \u00e0 une mont\u00e9e de parties de", "start": 205.68, "duration": 4.4}, {"text": "droite radicale ou alors d' extr\u00eame", "start": 207.799, "duration": 3.921}, {"text": "droite selon les pays des partis qui", "start": 210.08, "duration": 3.84}, {"text": "sont davantage favorables \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 211.72, "duration": 4.159}, {"text": "souvent de r\u00e9duire les pouvoirs de", "start": 213.92, "duration": 4.2}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne pour que chaque pays", "start": 215.879, "duration": 4.041}, {"text": "en quelque sorte et davantage de pouvoir", "start": 218.12, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle nationale c'est des partis", "start": 219.92, "duration": 3.039}, {"text": "qui sont souvent en t\u00eate des intentions", "start": 221.64, "duration": 2.679}, {"text": "de vote dans neuf pays de l'Union", "start": 222.959, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9enne on peut parler de la France", "start": 224.319, "duration": 3.28}, {"text": "avec le rassemblement national de", "start": 225.879, "duration": 4.08}, {"text": "l'Italie avec le parti Fratelli d'Italia", "start": 227.599, "duration": 3.92}, {"text": "on peut aussi citer l'Allemagne ou", "start": 229.959, "duration": 3.56}, {"text": "encore le Portugal ou des partis situ\u00e9s", "start": 231.519, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite se classe 2e ou 3e", "start": 233.519, "duration": 4.201}, {"text": "dans les intentions de vote en gros on", "start": 236.2, "duration": 3.599}, {"text": "estime que c'est pr\u00e8s de 2 tiers de l'", "start": 237.72, "duration": 3.76}, {"text": "Union europ\u00e9enne qui est concern\u00e9e par", "start": 239.799, "duration": 3.401}, {"text": "cette potentielle pouss\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 241.48, "duration": 3.08}, {"text": "droite alors concr\u00e8tement quelles sont", "start": 243.2, "duration": 3.039}, {"text": "les th\u00e9matiques prioritaires pour cette", "start": 244.56, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lection et bien en fait c'est celles", "start": 246.239, "duration": 2.84}, {"text": "qui sont li\u00e9 directement \u00e0 l'Union", "start": 247.48, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9enne et selon la plupart des", "start": 249.079, "duration": 2.761}, {"text": "sondages notamment le sondage", "start": 250.56, "duration": 3.039}, {"text": "Eurobarom\u00e8tre du Parlement europ\u00e9en qui", "start": 251.84, "duration": 4.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 fin 2023 la principale", "start": 253.599, "duration": 4.001}, {"text": "pr\u00e9occupation des Europ\u00e9ens pour cette", "start": 255.84, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9lection c'est le pouvoir d'achat et la", "start": 257.6, "duration": 4.039}, {"text": "lutte contre la pauvret\u00e9 en effet les", "start": 259.759, "duration": 3.281}, {"text": "politiques \u00e9conomiques et sociales de", "start": 261.639, "duration": 3.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne comme la r\u00e9gulation", "start": 263.04, "duration": 3.719}, {"text": "des prix de l'\u00e9nergie ou alors les", "start": 264.759, "duration": 3.521}, {"text": "questions de croissance \u00e9conomique ou", "start": 266.759, "duration": 2.921}, {"text": "alors des questions de salaires minim", "start": 268.28, "duration": 2.759}, {"text": "minimum ce sont des mesures qui peuvent", "start": 269.68, "duration": 2.92}, {"text": "se jouer \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne la", "start": 271.039, "duration": 2.681}, {"text": "deuxi\u00e8me pr\u00e9occupation majeure", "start": 272.6, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9videmment c'est la d\u00e9fense avec ce", "start": 273.72, "duration": 4.16}, {"text": "contexte de la guerre en Ukraine ces", "start": 275.88, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes elles sont", "start": 277.88, "duration": 1.84}, {"text": "importantes parce qu'elles vont", "start": 279.0, "duration": 2.12}, {"text": "permettre de voir et bien dans quelle", "start": 279.72, "duration": 3.52}, {"text": "mesure bien le Parlement europ\u00e9en qui en", "start": 281.12, "duration": 4.68}, {"text": "ressort sera favorable davantage ou", "start": 283.24, "duration": 4.799}, {"text": "moins d'aide pour l'Ukraine et encore l\u00e0", "start": 285.8, "duration": 3.92}, {"text": "on parle que de l'Ukraine mais on peut", "start": 288.039, "duration": 3.401}, {"text": "aussi parler notamment de la question de", "start": 289.72, "duration": 4.0}, {"text": "la cr\u00e9ation d'une r\u00e9elle arm\u00e9e", "start": 291.44, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a fait des ann\u00e9es que c'est", "start": 293.72, "duration": 3.039}, {"text": "quelque chose qui est en discussion et", "start": 295.4, "duration": 2.799}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on au-del\u00e0 de l'Europe il", "start": 296.759, "duration": 3.401}, {"text": "y a aussi des enjeux internationaux on", "start": 298.199, "duration": 4.321}, {"text": "peut penser \u00e0 la situation \u00e0 Gaza en ce", "start": 300.16, "duration": 3.879}, {"text": "moment le trois\u00e8me th\u00e8me il concerne", "start": 302.52, "duration": 3.44}, {"text": "l'immigration le Parlement europ\u00e9en a", "start": 304.039, "duration": 3.72}, {"text": "adopt\u00e9 en avril dernier ce qu' l'on", "start": 305.96, "duration": 3.88}, {"text": "appelle le pacte asile et migration", "start": 307.759, "duration": 3.561}, {"text": "c'est un texte qui vise en fait \u00e0", "start": 309.84, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9former et \u00e0 harmoniser les politiques", "start": 311.32, "duration": 4.76}, {"text": "d'asile et de migration au sein des pays", "start": 314.0, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ens je vous l' fais courte mais il", "start": 316.08, "duration": 3.32}, {"text": "y a notamment un enjeu de solidarit\u00e9", "start": 317.28, "duration": 3.479}, {"text": "entre les pays et d'am\u00e9liorer", "start": 319.4, "duration": 3.2}, {"text": "l'efficacit\u00e9 des proc\u00e9dures c'est donc", "start": 320.759, "duration": 3.201}, {"text": "un sujet \u00e9videmment qu'il faudra", "start": 322.6, "duration": 3.48}, {"text": "observer et enfin derni\u00e8re th\u00e9matique et", "start": 323.96, "duration": 3.4}, {"text": "vraiment pas des moindres c'est la", "start": 326.08, "duration": 3.04}, {"text": "question de l'\u00e9cologie il y a 5 ans lors", "start": 327.36, "duration": 3.52}, {"text": "des derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes faut", "start": 329.12, "duration": 3.28}, {"text": "savoir que il y avait eu une perc\u00e9e des", "start": 330.88, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9cologistes avec de nombreux d\u00e9put\u00e9s", "start": 332.4, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9cologistes qui avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9lus dans la", "start": 334.4, "duration": 3.32}, {"text": "foul\u00e9e d'ailleurs il y avait eu le pacte", "start": 336.16, "duration": 3.24}, {"text": "vert pour l'Europe vous en AZ peut-\u00eatre", "start": 337.72, "duration": 2.8}, {"text": "entendu parler il s'appelle aussi", "start": 339.4, "duration": 2.68}, {"text": "parfois le Green Deal qui a pour", "start": 340.52, "duration": 3.16}, {"text": "objectif de faire en sorte que l'Union", "start": 342.08, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9enne atteigne la neutralit\u00e9", "start": 343.68, "duration": 4.32}, {"text": "climatique en 2050 et la neutralit\u00e9", "start": 345.759, "duration": 3.72}, {"text": "climatique c'est le fait d'\u00e9quilibrer", "start": 348.0, "duration": 3.039}, {"text": "les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre", "start": 349.479, "duration": 4.361}, {"text": "pour qu'ell soit \u00e9gal ou inf\u00e9rieure aux", "start": 351.039, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9missions qui sont \u00e9limin\u00e9es par", "start": 353.84, "duration": 3.96}, {"text": "l'absorption naturelle de la plan\u00e8te", "start": 355.4, "duration": 3.799}, {"text": "l\u00e0-dessus donc bien entendu faudra", "start": 357.8, "duration": 3.2}, {"text": "observer ver le score des parties", "start": 359.199, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9cologistes voil\u00e0 donc pour ces enjeux", "start": 361.0, "duration": 3.68}, {"text": "qui sont extr\u00eamement importants pour", "start": 363.12, "duration": 2.88}, {"text": "savoir maintenant les programmes des", "start": 364.68, "duration": 2.4}, {"text": "diff\u00e9rentes listes pour savoir", "start": 366.0, "duration": 2.319}, {"text": "d'ailleurs quelles sont les listes au", "start": 367.08, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9part pour savoir aussi o\u00f9 est votre", "start": 368.319, "duration": 3.72}, {"text": "bureau de vote et comment aller voter", "start": 370.28, "duration": 3.639}, {"text": "sur notre compte Instagram qui est Hugo", "start": 372.039, "duration": 3.841}, {"text": "descrypt vous avez tout un tas de", "start": 373.919, "duration": 3.84}, {"text": "contenu pour vous aider justement \u00e0", "start": 375.88, "duration": 3.68}, {"text": "comprendre tout \u00e7a et \u00e0 faire tout", "start": 377.759, "duration": 3.521}, {"text": "simplement votre choix le nom du compte", "start": 379.56, "duration": 2.72}, {"text": "du coup je vous le donne maintenant", "start": 381.28, "duration": 2.72}, {"text": "c'est Hugo descrypt vous le connaissez", "start": 382.28, "duration": 3.12}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner je c'est", "start": 384.0, "duration": 2.8}, {"text": "pas encore le cas \u00e7a pourrait vous \u00eatre", "start": 385.4, "duration": 3.199}, {"text": "donc extr\u00eamement utile et je le dis au", "start": 386.8, "duration": 4.119}, {"text": "passage dimanche je serai en direct \u00e0 la", "start": 388.599, "duration": 4.921}, {"text": "fois sur YouTube mais aussi directement", "start": 390.919, "duration": 4.68}, {"text": "sur TikTok pour suivre cette soir\u00e9e", "start": 393.52, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lectorale c'est tr\u00e8s simple on va", "start": 395.599, "duration": 2.921}, {"text": "suivre les r\u00e9sultats ensemble vous", "start": 396.96, "duration": 3.639}, {"text": "pourrez les d\u00e9couvrir avec moi \u00e0 20h on", "start": 398.52, "duration": 4.079}, {"text": "les affichera \u00e0 20h pile et de la m\u00eame", "start": 400.599, "duration": 3.16}, {"text": "fa\u00e7on on suivra les r\u00e9actions des", "start": 402.599, "duration": 2.481}, {"text": "diff\u00e9rents parties et cetera donc", "start": 403.759, "duration": 2.801}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e7a se passera sur cette", "start": 405.08, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame cha\u00eene Youtube donc n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 406.56, "duration": 3.199}, {"text": "vous abonner l\u00e0 aussi \u00e0 cette cha\u00eene", "start": 408.36, "duration": 2.44}, {"text": "youtubeamais c'est pas encore le cas", "start": 409.759, "duration": 2.481}, {"text": "allez je laisse la parole \u00e0 blanche et", "start": 410.8, "duration": 3.119}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 412.24, "duration": 3.399}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 413.919, "duration": 4.28}, {"text": "actu la France va fournir des avions de", "start": 415.639, "duration": 5.321}, {"text": "chasse mirage 2 5 \u00e0 l'Ukraine pour", "start": 418.199, "duration": 4.801}, {"text": "l'aider dans sa guerre face \u00e0 la Russie", "start": 420.96, "duration": 3.88}, {"text": "c'est ce qu' a annonc\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 423.0, "duration": 3.919}, {"text": "ce jeudi soir lors d'une interview sur", "start": 424.84, "duration": 4.56}, {"text": "TF1 et France 2 ces avions permettront \u00e0", "start": 426.919, "duration": 4.801}, {"text": "l'Ukraine je cite de prot\u00e9ger son sol et", "start": 429.4, "duration": 4.56}, {"text": "son espace a\u00e9rien selon le pr\u00e9sident le", "start": 431.72, "duration": 4.4}, {"text": "mirage 2005 c'est un avion de chasse", "start": 433.96, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7ais produit par le groupe d'assaut", "start": 436.12, "duration": 3.96}, {"text": "qui a peu \u00e0 peu \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 au sein de", "start": 438.08, "duration": 4.239}, {"text": "l'arm\u00e9e fran\u00e7aise par un autre mod\u00e8le le", "start": 440.08, "duration": 3.72}, {"text": "Rafale l'arm\u00e9e de l'air fran\u00e7aise", "start": 442.319, "duration": 3.401}, {"text": "dispose donc aujourd'hui de 40 mirages", "start": 443.8, "duration": 3.119}, {"text": "mais on ne sait pas encore combien", "start": 445.72, "duration": 3.24}, {"text": "d'entre eux vont \u00eatre livr\u00e9s \u00e0 l'Ukraine", "start": 446.919, "duration": 3.72}, {"text": "les pilotes Ukrainiens seront form\u00e9s en", "start": 448.96, "duration": 3.4}, {"text": "France et le pr\u00e9sident esp\u00e8re pouvoir", "start": 450.639, "duration": 3.201}, {"text": "envoyer les premiers avions dans le", "start": 452.36, "duration": 2.839}, {"text": "courant de l'ann\u00e9e de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 453.84, "duration": 2.919}, {"text": "porte-parole du gouvernement russe a", "start": 455.199, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9agi \u00e0 cette annonce ce vendredi en", "start": 456.759, "duration": 4.081}, {"text": "estimant que la France \u00e9tait je cite", "start": 458.919, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 participer directement au", "start": 460.84, "duration": 4.0}, {"text": "conflit autre infos concernant l'Ukraine", "start": 462.96, "duration": 3.28}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien volodimir", "start": 464.84, "duration": 3.72}, {"text": "Zelenski \u00e9tait en France \u00e0 l'occasion du", "start": 466.24, "duration": 4.2}, {"text": "80e anniversaire du d\u00e9barquement de", "start": 468.56, "duration": 4.24}, {"text": "Normandie et en a profit\u00e9 pour prononcer", "start": 470.44, "duration": 4.08}, {"text": "un discours ce vendredi devant", "start": 472.8, "duration": 3.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il a notamment", "start": 474.52, "duration": 3.119}, {"text": "remerci\u00e9 la France pour l'aide qu'elle", "start": 476.12, "duration": 3.84}, {"text": "apporte \u00e0 l'Ukraine en d\u00e9clarant a a que", "start": 477.639, "duration": 3.84}, {"text": "le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine", "start": 479.96, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tait je cite l'anti-europe et", "start": 481.479, "duration": 3.481}, {"text": "d'ailleurs Emmanuel Macron a re\u00e7u dans", "start": 483.52, "duration": 3.079}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi le pr\u00e9sident ukrainien \u00e0", "start": 484.96, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e o\u00f9 ils ont sign\u00e9 plusieurs", "start": 486.599, "duration": 4.401}, {"text": "accords avec \u00e0 la cl\u00e9 650 millions", "start": 488.68, "duration": 4.359}, {"text": "d'euros de dons et de pr\u00eats accord\u00e9s \u00e0", "start": 491.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'Ukraine pour notamment soutenir les", "start": 493.039, "duration": 4.081}, {"text": "infrastructure \u00e9nerg\u00e9tique vis\u00e9e par la", "start": 494.96, "duration": 3.84}, {"text": "Russie de\u00e8me actu le Premier ministre", "start": 497.12, "duration": 4.079}, {"text": "isra\u00e9lien Benjamin netanahou prononcera", "start": 498.8, "duration": 4.72}, {"text": "un discours devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain", "start": 501.199, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 Washington l'\u00e9quivalent du Parlement", "start": 503.52, "duration": 4.239}, {"text": "en France le 24 juillet prochain c'est", "start": 505.8, "duration": 3.76}, {"text": "ce qu'on affirm\u00e9 ce jeudi des sources", "start": 507.759, "duration": 3.0}, {"text": "parlementairire dans leur lettre", "start": 509.56, "duration": 2.959}, {"text": "d'invitation les quatre leaders", "start": 510.759, "duration": 3.16}, {"text": "parlementaires de la Chambre des", "start": 512.519, "duration": 3.561}, {"text": "Repr\u00e9sentants et du S\u00e9nat se sont dit je", "start": 513.919, "duration": 4.441}, {"text": "cite avec l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl dans sa lutte", "start": 516.08, "duration": 3.839}, {"text": "contre le terrorisme cette annonce", "start": 518.36, "duration": 2.72}, {"text": "intervient alors que le pr\u00e9sident", "start": 519.919, "duration": 3.161}, {"text": "am\u00e9ricain Joe Biden a publiquement", "start": 521.08, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 son opposition \u00e0 une offensive", "start": 523.08, "duration": 4.72}, {"text": "terrestre de grande ampleur \u00e0 Rafa la", "start": 525.519, "duration": 4.281}, {"text": "principale ville du sud de Gaza o\u00f9 se", "start": 527.8, "duration": 3.52}, {"text": "trouvent de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 529.8, "duration": 2.96}, {"text": "palestiniens cette d\u00e9claration avait", "start": 531.32, "duration": 3.0}, {"text": "notamment froiss\u00e9 certains de ses", "start": 532.76, "duration": 3.12}, {"text": "opposants qui l'accusent de l\u00e2cher", "start": 534.32, "duration": 3.48}, {"text": "Isra\u00ebl alors que les \u00c9tats-Unis sont son", "start": 535.88, "duration": 3.399}, {"text": "principal soutien d'ailleurs concernant", "start": 537.8, "duration": 3.76}, {"text": "la la guerre \u00e0 Gaza ousama Hamdan un", "start": 539.279, "duration": 4.601}, {"text": "haut responsable du Hamas a d\u00e9clar\u00e9 ce", "start": 541.56, "duration": 4.48}, {"text": "jeudi que le plan pr\u00e9sent\u00e9 par Joe Biden", "start": 543.88, "duration": 4.36}, {"text": "la semaine derni\u00e8re ne constitu\u00e9 pas je", "start": 546.04, "duration": 4.28}, {"text": "cite une nouvelle proposition en vue", "start": 548.24, "duration": 3.88}, {"text": "d'un accord avec Isra\u00ebl pour un cesser", "start": 550.32, "duration": 3.28}, {"text": "le feu dans la bande de Gaza et la", "start": 552.12, "duration": 3.08}, {"text": "lib\u00e9ration d'otage en fait le pr\u00e9sident", "start": 553.6, "duration": 3.32}, {"text": "am\u00e9ricain avait annonc\u00e9 le 31 mai", "start": 555.2, "duration": 3.4}, {"text": "dernier les grandes lignes d'un nouveau", "start": 556.92, "duration": 3.88}, {"text": "plan propos\u00e9 selon lui par Isra\u00ebl sauf", "start": 558.6, "duration": 3.76}, {"text": "que donc selon ce responsable du Hamas", "start": 560.8, "duration": 3.159}, {"text": "il ne s'agit je cite que de mots", "start": 562.36, "duration": 3.36}, {"text": "prononc\u00e9s dans un discours par Joe Biden", "start": 563.959, "duration": 2.601}, {"text": "on vous tiendra au courant de", "start": 565.72, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9volution de la situation tr\u00e8me actu", "start": 566.56, "duration": 3.44}, {"text": "trois navires de guerre russe et un", "start": 568.48, "duration": 3.72}, {"text": "sous-marin \u00e0 propulsion nucl\u00e9aire vont", "start": 570.0, "duration": 4.44}, {"text": "arriver au large de Cuba un pays situ\u00e9", "start": 572.2, "duration": 3.68}, {"text": "dans les Cara\u00efbes d\u00e8s la semaine", "start": 574.44, "duration": 2.6}, {"text": "prochaine c'est ce qu'a annonc\u00e9 le", "start": 575.88, "duration": 3.079}, {"text": "minist\u00e8re cubain des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 577.04, "duration": 4.039}, {"text": "ce jeudi selon le communiqu\u00e9 aucun de", "start": 578.959, "duration": 3.88}, {"text": "ces navires ne transporte d'armes", "start": 581.079, "duration": 3.241}, {"text": "nucl\u00e9aires alors un responsable", "start": 582.839, "duration": 3.161}, {"text": "am\u00e9ricain a notamment affirmer\u00e9 que les", "start": 584.32, "duration": 3.079}, {"text": "\u00c9tats-Unis ne consid\u00e9raient pas", "start": 586.0, "duration": 3.04}, {"text": "l'arriv\u00e9e d'un petit nombre d'avions et", "start": 587.399, "duration": 3.041}, {"text": "de navires comme une menace mais a", "start": 589.04, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9venu tout de m\u00eame que la marine", "start": 590.44, "duration": 3.2}, {"text": "am\u00e9ricaine surveillerait ses exercces", "start": 591.72, "duration": 3.08}, {"text": "cette annonce elle survient dans un", "start": 593.64, "duration": 2.96}, {"text": "contexte de mont\u00e9e des tensions entre la", "start": 594.8, "duration": 3.64}, {"text": "Russie et les \u00c9tats-Unis moins de 48", "start": 596.6, "duration": 3.32}, {"text": "heures avant l'annonce le pr\u00e9sident", "start": 598.44, "duration": 3.72}, {"text": "russe Vladimir Poutine avait menac\u00e9 de", "start": 599.92, "duration": 3.919}, {"text": "livrer des armes \u00e0 des pays-tiers", "start": 602.16, "duration": 3.64}, {"text": "susceptibles de frapper les Occidentaux", "start": 603.839, "duration": 3.641}, {"text": "si les pays occidentaux autoris\u00e9", "start": 605.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 frapper la Russie avec ses", "start": 607.48, "duration": 3.76}, {"text": "missiles de longu port\u00e9e il faut savoir", "start": 609.56, "duration": 3.04}, {"text": "que la Russie et Cuba poss\u00e8dent des", "start": 611.24, "duration": 2.839}, {"text": "liens forts depuis l'\u00e9poque de l'Union", "start": 612.6, "duration": 3.4}, {"text": "sovi\u00e9tique alors que Cuba est plac\u00e9 sous", "start": 614.079, "duration": 4.88}, {"text": "un embargo des \u00c9tats-Unis depuis 1962 un", "start": 616.0, "duration": 4.519}, {"text": "embargo qui emp\u00eache notamment les", "start": 618.959, "duration": 3.081}, {"text": "entreprises am\u00e9ricaines de faire du", "start": 620.519, "duration": 3.841}, {"text": "commerce avec Cuba 4\u00e8 actu\u00e9 \u00e7a concerne", "start": 622.04, "duration": 4.16}, {"text": "la guerre au Soudan un pays d'Afrique du", "start": 624.36, "duration": 3.84}, {"text": "Nord-Est le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "start": 626.2, "duration": 4.56}, {"text": "Antonio guterz a fermement condamn\u00e9 ce", "start": 628.2, "duration": 4.319}, {"text": "jeudi l'attaque men\u00e9e par un groupe", "start": 630.76, "duration": 3.6}, {"text": "paramilitaire contre un village dans le", "start": 632.519, "duration": 3.961}, {"text": "pays qui aurait fait plus de 100 morts", "start": 634.36, "duration": 4.32}, {"text": "en fait depuis avril 2023 le Soudan fait", "start": 636.48, "duration": 3.68}, {"text": "face \u00e0 une guerre entre l'arm\u00e9e", "start": 638.68, "duration": 3.68}, {"text": "souanaise dirig\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral Abdel", "start": 640.16, "duration": 4.64}, {"text": "Fatah Alboran et le groupe paramilitaire", "start": 642.36, "duration": 5.039}, {"text": "des FSR dirig\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral Mohamed", "start": 644.8, "duration": 5.159}, {"text": "abdan daglo consid\u00e9r\u00e9 comme le num\u00e9ro 2", "start": 647.399, "duration": 4.24}, {"text": "du pays et qui cherche \u00e0 prendre le", "start": 649.959, "duration": 2.801}, {"text": "pouvoir et c'est donc ce groupe", "start": 651.639, "duration": 3.121}, {"text": "paramilitairees des FSR qui auraiit men\u00e9", "start": 652.76, "duration": 3.84}, {"text": "l'attaque selon un comit\u00e9 de r\u00e9sistance", "start": 654.76, "duration": 3.12}, {"text": "il faut savoir que les deux camps ont", "start": 656.6, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s de crimes de guerre et", "start": 657.88, "duration": 3.639}, {"text": "les FSR ont d\u00e9j\u00e0 par le pass\u00e9 attaqu\u00e9", "start": 659.56, "duration": 3.48}, {"text": "des villages en un peu plus d'un an la", "start": 661.519, "duration": 2.921}, {"text": "guerre a fait des dizaines de milliers", "start": 663.04, "duration": 3.0}, {"text": "de morts et certaines estimations", "start": 664.44, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9comptent jusqu'\u00e0 150000 victimes selon", "start": 666.04, "duration": 4.239}, {"text": "l'\u00e9missaire am\u00e9ricain pour le Soudan on", "start": 668.48, "duration": 3.2}, {"text": "en avait fait une vid\u00e9o je vous mets le", "start": 670.279, "duration": 3.721}, {"text": "lien en description 5e actu en France", "start": 671.68, "duration": 4.12}, {"text": "une personne seule est consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 674.0, "duration": 5.12}, {"text": "riche \u00e0 partir de 3860 \u20ac par mois apr\u00e8s", "start": 675.8, "duration": 4.68}, {"text": "imp\u00f4t selon la derni\u00e8re \u00e9tude de", "start": 679.12, "duration": 3.56}, {"text": "l'Observatoire des in\u00e9galit\u00e9s publi\u00e9 ce", "start": 680.48, "duration": 4.599}, {"text": "mercredi au total 4,7 millions de", "start": 682.68, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais sont donc riches selon les", "start": 685.079, "duration": 3.44}, {"text": "calculs de l'organisation qui se base", "start": 686.68, "duration": 4.0}, {"text": "sur les donn\u00e9es de l'INC de 2021 c'est", "start": 688.519, "duration": 4.681}, {"text": "l'\u00e9quivalent de 7,4 % de la population", "start": 690.68, "duration": 4.92}, {"text": "soit moins qu'en 2011 o\u00f9 l'on recensait", "start": 693.2, "duration": 4.48}, {"text": "5,5 millions de riches dans le pays un", "start": 695.6, "duration": 3.56}, {"text": "record sur les derni\u00e8res ann\u00e9es je vous", "start": 697.68, "duration": 2.8}, {"text": "mets le lien de l'\u00e9tude en description", "start": 699.16, "duration": 3.44}, {"text": "on termine avec cette actu \u00e0 50 jours du", "start": 700.48, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9but des Jeux olympiques de Paris les", "start": 702.6, "duration": 3.76}, {"text": "anneaux olympiques ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s cette", "start": 704.48, "duration": 3.599}, {"text": "nuit sur la Tour Effel c'\u00e9tait une", "start": 706.36, "duration": 3.8}, {"text": "sacr\u00e9e proesse technique deux immenses", "start": 708.079, "duration": 3.641}, {"text": "grues ont lev\u00e9 les CIN anneaux qui", "start": 710.16, "duration": 2.88}, {"text": "p\u00e8sent 30 tonnes sont actuellement", "start": 711.72, "duration": 3.559}, {"text": "accrocher entre le 1er et le 2ux\u00e8 \u00e9tage", "start": 713.04, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e0 plus de 70 m de haut en tout cas si", "start": 715.279, "duration": 3.641}, {"text": "vous \u00eates parisien ou que vous passez \u00e0", "start": 717.279, "duration": 3.321}, {"text": "Paris cet \u00e9t\u00e9 vous pourrez les admirer", "start": 718.92, "duration": 3.64}, {"text": "jusqu'au 8 septembre date de la fin des", "start": 720.6, "duration": 3.28}, {"text": "Jeux paralympiques merci beaucoup", "start": 722.56, "duration": 2.839}, {"text": "blanche pour ces actualit\u00e9s en bref", "start": 723.88, "duration": 2.639}, {"text": "dimanche du coup pour suivre les", "start": 725.399, "duration": 2.361}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne \u00e7a se passe", "start": 726.519, "duration": 2.481}, {"text": "directement sur ma cha\u00eene youtube", "start": 727.76, "duration": 2.68}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas du coup \u00e0 vous abonner et", "start": 729.0, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 activer les notifications rendez-vous", "start": 730.44, "duration": 4.32}, {"text": "aussi sur Instagram pour bien suivre les", "start": 732.44, "duration": 3.88}, {"text": "diff\u00e9rents comparatif de programme et", "start": 734.76, "duration": 3.759}, {"text": "cetera le nom du compte c'est Hugo descp", "start": 736.32, "duration": 3.8}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de vos", "start": 738.519, "duration": 3.241}, {"text": "proches et on se dit du coup \u00e0 dimanche", "start": 740.12, "duration": 4.6}, {"text": "pour cette \u00e9lection", "start": 741.76, "duration": 2.96}]}