{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on \u00e9tait \u00e9videmment tr\u00e8s content", "start": 0.08, "duration": 3.48}, {"text": "d'accueillir Michel Barnier qui est de", "start": 1.76, "duration": 3.16}, {"text": "notre famille", "start": 3.56, "duration": 3.44}, {"text": "politique la nomination de Michel", "start": 4.92, "duration": 4.679}, {"text": "Barnier est une excellente nouvelle et", "start": 7.0, "duration": 5.48}, {"text": "on s'est beaucoup engag\u00e9 pour c'est une", "start": 9.599, "duration": 4.681}, {"text": "excellente nouvelle parce que nous", "start": 12.48, "duration": 4.04}, {"text": "sommes convaincus que Michel Barnier a", "start": 14.28, "duration": 3.8}, {"text": "les qualit\u00e9s qui sont n\u00e9cessaires pour", "start": 16.52, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9ussir c'est un homme de dialogue c'est", "start": 18.08, "duration": 4.279}, {"text": "un homme d'\u00e9coute et c'est un homme qui", "start": 20.64, "duration": 2.84}, {"text": "a de", "start": 22.359, "duration": 3.041}, {"text": "l'exp\u00e9rience la d\u00e9cision \u00e9videmment", "start": 23.48, "duration": 3.719}, {"text": "qu'on a pris c'est de s'engager \u00e0 ses", "start": 25.4, "duration": 4.92}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s et il aura le soutien tr\u00e8s clair", "start": 27.199, "duration": 4.56}, {"text": "de tous nos", "start": 30.32, "duration": 3.32}, {"text": "parlementaires ce soutien et vous le", "start": 31.759, "duration": 3.32}, {"text": "savez \u00e7a n'\u00e9tait pas notre position", "start": 33.64, "duration": 3.8}, {"text": "initiale pour aller jusqu'\u00e0 la", "start": 35.079, "duration": 4.241}, {"text": "participation gouvernement pour l'aider", "start": 37.44, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e0", "start": 39.32, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9ussir parce qu'on peut pas laisser la", "start": 39.96, "duration": 3.64}, {"text": "France bloquer pendant des mois comme ce", "start": 42.16, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on a connu et tout simplement parce", "start": 43.6, "duration": 3.92}, {"text": "que le fait que ce soit un premier", "start": 46.28, "duration": 3.08}, {"text": "ministre de notre famille politique", "start": 47.52, "duration": 3.839}, {"text": "change", "start": 49.36, "duration": 5.359}, {"text": "la ce que les Fran\u00e7ais attendent c'est", "start": 51.359, "duration": 4.88}, {"text": "qu' du", "start": 54.719, "duration": 3.601}, {"text": "sement les Fran\u00e7ais ne veulent pas que", "start": 56.239, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e7a continue comme avant", "start": 58.32, "duration": 4.12}, {"text": "ils veulent qu' de la", "start": 60.64, "duration": 4.519}, {"text": "rupture il veulent qu'on redresse le", "start": 62.44, "duration": 5.24}, {"text": "pays et notre conviction c'est que sur", "start": 65.159, "duration": 5.0}, {"text": "un certain nombre de domaines on a", "start": 67.68, "duration": 4.04}, {"text": "besoin d'une politique de", "start": 70.159, "duration": 4.801}, {"text": "droite pour qu'il nit pas de Haus", "start": 71.72, "duration": 5.24}, {"text": "d'imp\u00f4t pour qu'il y ait plus de", "start": 74.96, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour qu'il ait moins", "start": 76.96, "duration": 6.4}, {"text": "d'immigration et notre engagement sera", "start": 79.88, "duration": 6.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de Michel", "start": 83.36, "duration": 5.56}, {"text": "pouraider quequ", "start": 86.0, "duration": 5.159}, {"text": "puentre ce sera tout le sens de notre", "start": 88.92, "duration": 4.68}, {"text": "implication \u00e0 ces c\u00f4t\u00e9s avec vous quel", "start": 91.159, "duration": 3.521}, {"text": "minist\u00e8re", "start": 93.6, "duration": 3.559}, {"text": "monsieur avec qui moi je voudrais", "start": 94.68, "duration": 5.84}, {"text": "rappeler que Michel est venu ici \u00e0 notre", "start": 97.159, "duration": 4.801}, {"text": "rencontre pour nos journ\u00e9es", "start": 100.52, "duration": 4.04}, {"text": "parlementaires et nous \u00e9tions tous les", "start": 101.96, "duration": 4.0}, {"text": "trois d'ailleurs c'est un beau symbole", "start": 104.56, "duration": 3.919}, {"text": "uni les d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs d\u00e9put\u00e9s", "start": 105.96, "duration": 5.159}, {"text": "europ\u00e9ens avec Fran\u00e7ois Xavier bami je", "start": 108.479, "duration": 4.28}, {"text": "veux dire que pour ce qui concerne le", "start": 111.119, "duration": 3.441}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais nous sommes le", "start": 112.759, "duration": 3.481}, {"text": "premier groupe quand vous additionnez le", "start": 114.56, "duration": 4.04}, {"text": "les s\u00e9nateurs et les d\u00e9put\u00e9s nous sommes", "start": 116.24, "duration": 4.64}, {"text": "pratiquement 180 c'est le premier groupe", "start": 118.6, "duration": 4.559}, {"text": "et c'est une force indispensable je peux", "start": 120.88, "duration": 5.4}, {"text": "vous dire que Michel a re\u00e7u un accueil", "start": 123.159, "duration": 6.6}, {"text": "tr\u00e8s chaleureux parce que il est notre", "start": 126.28, "duration": 5.52}, {"text": "homme l'homme de la famille et surtout", "start": 129.759, "duration": 4.081}, {"text": "parce que c'est aussi sa r\u00e9gion et on a", "start": 131.8, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s heureux de l'entendre ce", "start": 133.84, "duration": 4.119}, {"text": "que je veux dire aussi c'est que \u00e0 la", "start": 136.28, "duration": 4.239}, {"text": "suite de ce que vient de dire Laurent", "start": 137.959, "duration": 4.721}, {"text": "c'est que bien s\u00fbr que on a pr\u00e9sent\u00e9 le", "start": 140.519, "duration": 4.121}, {"text": "pacte l\u00e9gislatif n dans un premier temps", "start": 142.68, "duration": 4.12}, {"text": "on a tout fait pour \u00e9viter qu'il y ait", "start": 144.64, "duration": 3.72}, {"text": "un Premier ministre qui soit li\u00e9 \u00e0 la", "start": 146.8, "duration": 3.799}, {"text": "gauche et notamment au nouveau front de", "start": 148.36, "duration": 4.2}, {"text": "gauche \u00e7a \u00e9tait notre priorit\u00e9 on", "start": 150.599, "duration": 3.601}, {"text": "voulait pas que le pays soit bloqu\u00e9 on a", "start": 152.56, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 13 textes l\u00e9gislatifs et", "start": 154.2, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9sormais on a la certitude que on", "start": 156.68, "duration": 4.279}, {"text": "aurait un Premier ministre qui ne sera", "start": 159.239, "duration": 3.681}, {"text": "pas un collaborateur mais un premier", "start": 160.959, "duration": 4.56}, {"text": "ministre de plein exercice la", "start": 162.92, "duration": 4.239}, {"text": "configuration s'approche beaucoup plus", "start": 165.519, "duration": 3.921}, {"text": "d'une cohabitation que de la situation", "start": 167.159, "duration": 3.761}, {"text": "classique qu'on conna\u00eet sur la 5e", "start": 169.44, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique et \u00e7a lui donne des coups", "start": 170.92, "duration": 4.56}, {"text": "d'frangees et \u00e7a nous permet \u00e0 nous", "start": 173.04, "duration": 4.68}, {"text": "d'envisager un soutien et une", "start": 175.48, "duration": 4.92}, {"text": "participation ce que je veux dire ce qui", "start": 177.72, "duration": 4.64}, {"text": "est fondamental et \u00e0 chaque fois que", "start": 180.4, "duration": 3.6}, {"text": "nous l'avons rencontr\u00e9 avec Laurent et", "start": 182.36, "duration": 4.28}, {"text": "Annie on a vraiment insist\u00e9 sur ce point", "start": 184.0, "duration": 4.519}, {"text": "l\u00e0 ce que nous voulons par-dessus tout", "start": 186.64, "duration": 3.44}, {"text": "c'est qu'on m\u00e8ne une politique utile", "start": 188.519, "duration": 4.881}, {"text": "pour la France et il faut regarder ce", "start": 190.08, "duration": 6.0}, {"text": "qu'on dit les Fran\u00e7ais au premier tour", "start": 193.4, "duration": 3.96}, {"text": "nous ce qu'on veut que le premier", "start": 196.08, "duration": 4.4}, {"text": "ministre m\u00e8ne c'est une politique comme", "start": 197.36, "duration": 4.76}, {"text": "disait le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle pour la", "start": 200.48, "duration": 4.039}, {"text": "majorit\u00e9 nationale effectivement moins", "start": 202.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'imp\u00f4t le redressement des comptes", "start": 204.519, "duration": 3.041}, {"text": "publics qui menacent les plus modestes", "start": 205.72, "duration": 4.32}, {"text": "leur valorisation du travail moins", "start": 207.56, "duration": 5.72}, {"text": "d'immigration plus de s\u00e9curit\u00e9 \u00e7a c'est", "start": 210.04, "duration": 4.8}, {"text": "pas les Fran\u00e7ais que de droite ou de", "start": 213.28, "duration": 3.76}, {"text": "gauche qui le demandent c'est \u00e9norm\u00e9ment", "start": 214.84, "duration": 3.44}, {"text": "de fran\u00e7ais et bien on veut que le", "start": 217.04, "duration": 3.119}, {"text": "premier ministre et on l' aidera", "start": 218.28, "duration": 3.879}, {"text": "s'inscrive et inscrivent ses pas dans", "start": 220.159, "duration": 5.28}, {"text": "cette direction", "start": 222.159, "duration": 3.28}]}