{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ah il y avait rien \u00e0 d\u00e9cider c'\u00e9tait en", "start": 0.52, "duration": 3.759}, {"text": "fait une visioconf\u00e9rence pour que", "start": 2.56, "duration": 3.199}, {"text": "l'ensemble des s\u00e9nateurs du groupe les", "start": 4.279, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9publicains soit inform\u00e9s par Bruno", "start": 5.759, "duration": 4.281}, {"text": "rotillot et G\u00e9rard Larch\u00e9 des derniers", "start": 7.799, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9veloppements dans les contacts avec le", "start": 10.04, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident Macron donc effectivement de", "start": 11.599, "duration": 6.081}, {"text": "l'hypoth\u00e8se Xavier Bertrand soutenu par", "start": 14.0, "duration": 7.56}, {"text": "globalement les r\u00e9publicains apr\u00e8s c'est", "start": 17.68, "duration": 5.599}, {"text": "pas nous qui nomons", "start": 21.56, "duration": 5.28}, {"text": "donc que nous soyons heureux que Xavier", "start": 23.279, "duration": 5.961}, {"text": "Bertrand soit approch\u00e9 c'est une chose", "start": 26.84, "duration": 4.4}, {"text": "apr\u00e8s nomination d\u00e9pendra du pr\u00e9sident", "start": 29.24, "duration": 3.56}, {"text": "de la R\u00e9publique et vous avez pos\u00e9 des", "start": 31.24, "duration": 3.08}, {"text": "des conditions j'imagine des liges", "start": 32.8, "duration": 3.96}, {"text": "rouges pas vraiment des conditions on a", "start": 34.32, "duration": 4.8}, {"text": "simplement rappel\u00e9 ce qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 36.76, "duration": 4.639}, {"text": "valid\u00e9 par l'ensemble des r\u00e9publicains", "start": 39.12, "duration": 3.439}, {"text": "pas seulement par le groupe des", "start": 41.399, "duration": 3.721}, {"text": "s\u00e9nateurs \u00e0 savoir le PACT l\u00e9gislatif", "start": 42.559, "duration": 4.881}, {"text": "que nous avions d\u00e9cid\u00e9 fin juin d\u00e9but", "start": 45.12, "duration": 4.24}, {"text": "juillet avec un certain nombre de", "start": 47.44, "duration": 3.84}, {"text": "mesures sur l'immigration sur la", "start": 49.36, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sur les d\u00e9ficits budg\u00e9taires", "start": 51.28, "duration": 4.88}, {"text": "sur la justice sociale voil\u00e0 \u00e0 partir du", "start": 53.6, "duration": 5.0}, {"text": "moment o\u00f9 Xavier bertrin avait lui-m\u00eame", "start": 56.16, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs accept\u00e9", "start": 58.6, "duration": 4.4}, {"text": "valider ce pacte l\u00e9gislatif il y a 2", "start": 60.6, "duration": 4.72}, {"text": "mois il a pas de raison que ce soit une", "start": 63.0, "duration": 5.24}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 son hypoth\u00e8se mais l\u00e0", "start": 65.32, "duration": 5.28}, {"text": "encore bien s\u00fbr c'est le pr\u00e9sident de la", "start": 68.24, "duration": 4.76}, {"text": "R\u00e9publique qui doit prendre l'engagement", "start": 70.6, "duration": 4.4}, {"text": "au-del\u00e0 de la nomination du Premier", "start": 73.0, "duration": 4.2}, {"text": "ministre qui doit prendre l'engagement", "start": 75.0, "duration": 4.2}, {"text": "que la ligne politique il se fixe", "start": 77.2, "duration": 4.76}, {"text": "dor\u00e9navant est une ligne politique", "start": 79.2, "duration": 4.84}, {"text": "allant dans le sens du pacte l\u00e9gislatif", "start": 81.96, "duration": 3.44}, {"text": "et je constate d'ailleurs que les", "start": 84.04, "duration": 3.439}, {"text": "groupes macronistes avaient alors ils", "start": 85.4, "duration": 3.56}, {"text": "appelaient pas \u00e7a Pact l\u00e9gislatif ils", "start": 87.479, "duration": 3.161}, {"text": "appelaient \u00e7a plut\u00f4t Pact gouvernement", "start": 88.96, "duration": 3.119}, {"text": "mais quelque chose qui n'\u00e9tait pas si", "start": 90.64, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9loign\u00e9", "start": 92.079, "duration": 7.101}, {"text": "[Musique]", "start": 93.94, "duration": 5.24}]}