{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on parle du weekend politique de cette", "start": 0.16, "duration": 3.44}, {"text": "rentr\u00e9e politique Michel Barnier qui a", "start": 1.88, "duration": 4.2}, {"text": "effectu\u00e9 ce weekend ses premiers pas de", "start": 3.6, "duration": 4.44}, {"text": "Premier ministre consultation politique", "start": 6.08, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9placement sur le terrain on va voir le", "start": 8.04, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9cit de ces premi\u00e8res heures \u00e0 matinon", "start": 9.76, "duration": 2.999}, {"text": "avec Samia", "start": 11.32, "duration": 3.64}, {"text": "dechir pendant qu'une partie de la", "start": 12.759, "duration": 4.801}, {"text": "gauche manifestait contre sa nomination", "start": 14.96, "duration": 6.319}, {"text": "Michel Barnier visit\u00e9 l'h\u00f4pital Necker \u00e0", "start": 17.56, "duration": 6.799}, {"text": "Paris samedi il a consacr\u00e9 sa premi\u00e8re", "start": 21.279, "duration": 5.16}, {"text": "sortie officielle \u00e0 une rencontre avec", "start": 24.359, "duration": 5.201}, {"text": "le corps m\u00e9dical l'occasion d'occuper le", "start": 26.439, "duration": 5.401}, {"text": "terrain m\u00e9diatique pour s'affirmer face", "start": 29.56, "duration": 4.92}, {"text": "aux oppositions et prendre ses distances", "start": 31.84, "duration": 4.92}, {"text": "avec le rassemblement national pr", "start": 34.48, "duration": 3.88}, {"text": "ministre surveillance rien pourra se", "start": 36.76, "duration": 3.0}, {"text": "faire sans le rassemblement national", "start": 38.36, "duration": 2.76}, {"text": "Jord", "start": 39.76, "duration": 4.84}, {"text": "B la surveillance d\u00e9mocratique mais moi", "start": 41.12, "duration": 6.2}, {"text": "je surveillance de tous les Fran\u00e7ais le", "start": 44.6, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement est sous la surveillance", "start": 47.32, "duration": 5.919}, {"text": "d\u00e9mocratique de tous les Fran\u00e7ais et de", "start": 48.76, "duration": 7.24}, {"text": "tous les groupes politique qui sont", "start": 53.239, "duration": 5.041}, {"text": "constitu\u00e9s de d\u00e9put\u00e9s repr\u00e9sentant du", "start": 56.0, "duration": 5.879}, {"text": "peuple dans universit\u00e9 hier nouvelle", "start": 58.28, "duration": 6.279}, {"text": "visite cette fois \u00e0 Saint-Denis avant la", "start": 61.879, "duration": 4.201}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux", "start": 64.559, "duration": 3.841}, {"text": "paralympiques Michel Barnier vient", "start": 66.08, "duration": 4.52}, {"text": "saluer militaires et secouristes", "start": 68.4, "duration": 4.039}, {"text": "mobilis\u00e9s pour l'\u00e9v\u00e9nement \u00e7a se passe", "start": 70.6, "duration": 4.32}, {"text": "bien \u00e7a se passe c'est tr\u00e8s tr\u00e8s charg\u00e9", "start": 72.439, "duration": 4.521}, {"text": "c'est tr\u00e8s mais je je viens de le dire", "start": 74.92, "duration": 4.96}, {"text": "je je suis dans un attitude d'humilit\u00e9", "start": 76.96, "duration": 3.96}, {"text": "grande humilit\u00e9 beaucoup de", "start": 79.88, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9termination \u00e7a vous agace quand on dit", "start": 80.92, "duration": 3.44}, {"text": "Cho par les", "start": 82.64, "duration": 4.04}, {"text": "faux je crois pas que je sois l\u00e0 par", "start": 84.36, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9faut c'est pas le sentiment que je que", "start": 86.68, "duration": 4.16}, {"text": "je ressens en \u00e9coutant les r\u00e9action \u00e0 ma", "start": 88.6, "duration": 5.04}, {"text": "nomination entre deux visites Michel", "start": 90.84, "duration": 4.72}, {"text": "Barnier a sans doute pass\u00e9 l'essentiel", "start": 93.64, "duration": 4.24}, {"text": "de son weekend dans des consultations en", "start": 95.56, "duration": 4.599}, {"text": "coulisse car la premi\u00e8re t\u00e2che qu'il", "start": 97.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'attend est de former un gouvernement", "start": 100.159, "duration": 4.761}, {"text": "qui ne soit pas renvers\u00e9 par l'Assembl\u00e9e", "start": 102.36, "duration": 4.52}, {"text": "nationale pierre est-ce que pour vous", "start": 104.92, "duration": 3.519}, {"text": "Michel Barnier il a r\u00e9ussi ses premiers", "start": 106.88, "duration": 3.48}, {"text": "pas en tant que Premier ministre ce qui", "start": 108.439, "duration": 4.241}, {"text": "va \u00eatre important c'est de voir comment", "start": 110.36, "duration": 4.24}, {"text": "la politique de Michel Barnier va \u00eatre", "start": 112.68, "duration": 2.799}, {"text": "conduite est- ce qu'il va \u00eatre en", "start": 114.6, "duration": 2.6}, {"text": "capacit\u00e9 ou non de faire donc pour", "start": 115.479, "duration": 4.081}, {"text": "l'instant je sais pas s'il a r\u00e9ussi son", "start": 117.2, "duration": 3.16}, {"text": "entr\u00e9e", "start": 119.56, "duration": 2.36}, {"text": "forc de constater que \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 120.36, "duration": 3.359}, {"text": "compliqu\u00e9 pour lui et c'est d'ailleurs", "start": 121.92, "duration": 3.28}, {"text": "le temps qu' a mis Emmanuel Macron \u00e0", "start": 123.719, "duration": 2.76}, {"text": "choisir un premier ministre rend la", "start": 125.2, "duration": 2.68}, {"text": "t\u00e2che encore plus compliqu\u00e9e je trouve", "start": 126.479, "duration": 2.801}, {"text": "pour quelqu'un qui arrive \u00e0 matinon", "start": 127.88, "duration": 2.4}, {"text": "parce qu'on voit bien que quand on lui", "start": 129.28, "duration": 1.88}, {"text": "pose la question est-ce que \u00e7a vous", "start": 130.28, "duration": 1.8}, {"text": "emb\u00eate qu'on vous demande qu'on vous", "start": 131.16, "duration": 2.079}, {"text": "dise que vous \u00eates le choix par d\u00e9faut", "start": 132.08, "duration": 2.64}, {"text": "c'est un peu vrai c'est\u00e0dire que si", "start": 133.239, "duration": 3.08}, {"text": "c'\u00e9tait impos\u00e9 il se serait impos\u00e9", "start": 134.72, "duration": 3.64}, {"text": "depuis un certain temps depuis un long", "start": 136.319, "duration": 3.521}, {"text": "moment m\u00eame donc il y avait pas", "start": 138.36, "duration": 2.879}, {"text": "d'\u00e9vidence et vu qu'il y a pas", "start": 139.84, "duration": 2.64}, {"text": "d'\u00e9vidence \u00e7a \u00e7a rend la chose", "start": 141.239, "duration": 3.0}, {"text": "compliqu\u00e9e maintenant moi je trouve que", "start": 142.48, "duration": 3.08}, {"text": "c'est c'est on va sans doute y revenir", "start": 144.239, "duration": 3.481}, {"text": "mais cette esp\u00e8ce de de discours de mots", "start": 145.56, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on invente pour essayer de de", "start": 147.72, "duration": 2.64}, {"text": "d'\u00e9tablir la relation entre Emmanuel", "start": 148.92, "duration": 2.92}, {"text": "Macron et Michel Barnier est-ce que", "start": 150.36, "duration": 3.239}, {"text": "c'est une cohabitation est-ce que", "start": 151.84, "duration": 4.16}, {"text": "c'est que sais-je encore je je sais pas", "start": 153.599, "duration": 5.241}, {"text": "quel cohabilition voil exist on va y", "start": 156.0, "duration": 5.68}, {"text": "revenir effectivement je on n prend pour", "start": 158.84, "duration": 4.039}, {"text": "des idiots quand m\u00eame parce que la", "start": 161.68, "duration": 2.559}, {"text": "politique de Monsieur Barnier c'est \u00e0", "start": 162.879, "duration": 2.961}, {"text": "peu pr\u00e8s la m\u00eame en tout cas sur le plan", "start": 164.239, "duration": 4.241}, {"text": "intellctuel et politique Emmanuel Macron", "start": 165.84, "duration": 4.64}, {"text": "et et Michel Barnier pensent la m\u00eame", "start": 168.48, "duration": 3.88}, {"text": "chose il faut r\u00e9duire les d\u00e9penses il", "start": 170.48, "duration": 3.36}, {"text": "faut restaurer les compes publics et", "start": 172.36, "duration": 3.0}, {"text": "donc il y a pas grandchose de diff\u00e9rent", "start": 173.84, "duration": 2.679}, {"text": "entre les deux entre les deux hommes", "start": 175.36, "duration": 2.32}, {"text": "donc je pense qu'on sera dans un", "start": 176.519, "duration": 2.36}, {"text": "prolongement peut-\u00eatre un peu plus", "start": 177.68, "duration": 3.16}, {"text": "radical d'ailleurs avec Michel Barnier", "start": 178.879, "duration": 3.521}, {"text": "de la politique", "start": 180.84, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7aise depuis Macron ouis on va en", "start": 182.4, "duration": 3.559}, {"text": "parler dans quelques instants d'abord il", "start": 184.68, "duration": 2.919}, {"text": "premier pas r\u00e9ussi \u00e0 matinon pour Michel", "start": 185.959, "duration": 3.92}, {"text": "Barnier ou pas selon vous oui tout\u00e8re", "start": 187.599, "duration": 4.28}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s ce qu'il a fait \u00e9tait", "start": 189.879, "duration": 3.881}, {"text": "assez convenu hein d'aller voir un", "start": 191.879, "duration": 4.72}, {"text": "h\u00f4pital de de d'aller dans S Sand juste", "start": 193.76, "duration": 5.399}, {"text": "avant la cl\u00f4ture des Jeux paralympiques", "start": 196.599, "duration": 5.961}, {"text": "bon euh effectivement il y a toute une", "start": 199.159, "duration": 5.321}, {"text": "un disc enfin toute une analyse sur ses", "start": 202.56, "duration": 3.679}, {"text": "rapports avec Macron je suis assez", "start": 204.48, "duration": 4.64}, {"text": "d'accord avec Pierre moi sinc\u00e8rement la", "start": 206.239, "duration": 4.401}, {"text": "politique de Macron \u00e7a fait longtemps", "start": 209.12, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle est plut\u00f4t de droite", "start": 210.64, "duration": 5.159}, {"text": "euh je pense que Barnier n'a pas du tout", "start": 213.2, "duration": 4.84}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 215.799, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9tricoter quelques-unes des grandes", "start": 218.04, "duration": 4.6}, {"text": "mesures de de de Macron parce que", "start": 220.2, "duration": 4.56}, {"text": "finalement il en partage la philosophie", "start": 222.64, "duration": 4.44}, {"text": "et Macron n'a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 mettre des", "start": 224.76, "duration": 5.119}, {"text": "b\u00e2tons dans les roues de de Barnier", "start": 227.08, "duration": 4.92}, {"text": "parce que il joue son h\u00e9ritage", "start": 229.879, "duration": 5.481}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si en 2027 il veut", "start": 232.0, "duration": 6.159}, {"text": "sortir par la grande porte il faut pas", "start": 235.36, "duration": 5.68}, {"text": "qu'il en qu'il ennuie un peu enfin qu'il", "start": 238.159, "duration": 6.28}, {"text": "ennuie trop Michel Barnier qui soit dans", "start": 241.04, "duration": 5.759}, {"text": "une strat\u00e9gie de rupture avec lui parce", "start": 244.439, "duration": 4.761}, {"text": "que sinon bah il va sortir en charpie le", "start": 246.799, "duration": 4.121}, {"text": "le pouvoir aujourd'hui il est \u00e0 Matignon", "start": 249.2, "duration": 4.039}, {"text": "il est pas \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 250.92, "duration": 5.4}, {"text": "euh Barnier s'il veut compl\u00e8tement", "start": 253.239, "duration": 5.481}, {"text": "d\u00e9tricoter la la politique de de de", "start": 256.32, "duration": 5.24}, {"text": "Macron il peut le faire on en parle Alex", "start": 258.72, "duration": 5.24}, {"text": "avec cette question est-ce qu'on est", "start": 261.56, "duration": 4.359}, {"text": "rentr\u00e9 en cohabitation \u00f9 est-ce qu'on", "start": 263.96, "duration": 3.2}, {"text": "est dans une continuit\u00e9 du pouvoir", "start": 265.919, "duration": 2.641}, {"text": "macroniste et bien c'est la premi\u00e8re", "start": 267.16, "duration": 3.24}, {"text": "question qui a pos\u00e9 Bruno rotao le", "start": 268.56, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe les r\u00e9publicains au", "start": 270.4, "duration": 3.16}, {"text": "S\u00e9nat \u00e0 Michel Barnier lors de son", "start": 271.759, "duration": 3.801}, {"text": "entretien \u00e0 Matignon au c\u00f4t\u00e9 de Laurent", "start": 273.56, "duration": 3.84}, {"text": "voqu\u00e9 de G\u00e9rard Larcher je cite Bruno", "start": 275.56, "duration": 3.479}, {"text": "rotaot est-ce que ce sera un premier", "start": 277.4, "duration": 3.92}, {"text": "ministre collaborateur au quel cas \u00e7a", "start": 279.039, "duration": 4.361}, {"text": "pourra \u00eatre sans nous ou est-ce que", "start": 281.32, "duration": 3.52}, {"text": "c'est un premier ministre de plein", "start": 283.4, "duration": 3.84}, {"text": "exercice au sens de l'article 20 de la", "start": 284.84, "duration": 4.079}, {"text": "Constitution qui conduit et d\u00e9termine la", "start": 287.24, "duration": 3.399}, {"text": "politique de la nation en tout cas", "start": 288.919, "duration": 3.881}, {"text": "Michel Barnier a donn\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments de", "start": 290.639, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9ponse vendredi dernier au 20h de TF1", "start": 292.8, "duration": 4.64}, {"text": "je le cite j'ai connu des cohabitations", "start": 295.44, "duration": 3.16}, {"text": "en tout cas une cohabitation dont", "start": 297.44, "duration": 3.44}, {"text": "j'\u00e9tais l'un des ministres en 1993 sous", "start": 298.6, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9edouard Baladur et l\u00e0 nous ne sommes", "start": 300.88, "duration": 4.56}, {"text": "pas dans cette situation affirme le", "start": 302.84, "duration": 3.84}, {"text": "Premier ministre qui veut je cite", "start": 305.44, "duration": 2.88}, {"text": "travailler en bonne intelligence avec le", "start": 306.68, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'\u00e9lis\u00e9 non", "start": 308.32, "duration": 5.439}, {"text": "plus estime que nous ne sommes pas en", "start": 310.36, "duration": 6.08}, {"text": "cohabitation mais en p\u00e9riode je cite de", "start": 313.759, "duration": 5.801}, {"text": "coexistence exigeante nouveau concept et", "start": 316.44, "duration": 5.24}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou lui aussi il va de son", "start": 319.56, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau concept il parle de", "start": 321.68, "duration": 4.2}, {"text": "coresponsabilit\u00e9 on l'\u00e9coute", "start": 323.28, "duration": 5.4}, {"text": "corresponsabilit\u00e9 \u00e7a veut dire le", "start": 325.88, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique publ exerce", "start": 328.68, "duration": 4.56}, {"text": "la pl\u00e9nitude de ses fonctions d\u00e9finies", "start": 330.68, "duration": 4.88}, {"text": "par la Constitution le Premier ministre", "start": 333.24, "duration": 4.6}, {"text": "exerce la pl\u00e9nitude de ses fonctions", "start": 335.56, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9fini par la Constitution \u00e0 l'article", "start": 337.84, "duration": 5.639}, {"text": "20 et pour moi c'est un \u00e9quilibre qui", "start": 340.4, "duration": 4.4}, {"text": "correspond \u00e0 un", "start": 343.479, "duration": 3.521}, {"text": "triptique un pr\u00e9sident fort un", "start": 344.8, "duration": 4.64}, {"text": "gouvernement fort un parlement fort \u00e0 ce", "start": 347.0, "duration": 5.68}, {"text": "moment-l\u00e0 en corresponsabilit\u00e9 on peut", "start": 349.44, "duration": 5.319}, {"text": "avancer voil\u00e0 tout le monde est fort", "start": 352.68, "duration": 4.16}, {"text": "donc tout va bien al en tout cas \u00e0", "start": 354.759, "duration": 4.121}, {"text": "gauche on a aussi son avis sur la", "start": 356.84, "duration": 4.079}, {"text": "question Olivier fort le patron du Parti", "start": 358.88, "duration": 4.12}, {"text": "socialiste l'a donn\u00e9 lorsqu'il a entendu", "start": 360.919, "duration": 4.28}, {"text": "Michel Barnier affirmer qu'il ne voulait", "start": 363.0, "duration": 4.96}, {"text": "pas revenir sur la retraite \u00e0 64 ans", "start": 365.199, "duration": 4.44}, {"text": "alors ouvert \u00e0 des am\u00e9liorations mais ne", "start": 367.96, "duration": 3.48}, {"text": "pas tout remettre en cause quand m\u00eame", "start": 369.639, "duration": 4.4}, {"text": "une une r\u00e9forme phare du pr\u00e9sident de la", "start": 371.44, "duration": 4.159}, {"text": "R\u00e9publique et Olivier for a r\u00e9agi dans", "start": 374.039, "duration": 3.841}, {"text": "un tweet il n'y a m\u00eame plus de parfum de", "start": 375.599, "duration": 5.241}, {"text": "cohabitation juste une colocation dont", "start": 377.88, "duration": 4.64}, {"text": "les Fran\u00e7ais vont payer le loyer voil\u00e0", "start": 380.84, "duration": 4.16}, {"text": "chacun son concept Yve on est quoi dans", "start": 382.52, "duration": 4.28}, {"text": "une coexistence dans une", "start": 385.0, "duration": 5.199}, {"text": "coresponsabilit\u00e9 dans une colocation", "start": 386.8, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9coutez c'est des mots qui veulent rien", "start": 390.199, "duration": 3.44}, {"text": "dire du tout moi je pense qu'on est dans", "start": 391.52, "duration": 4.0}, {"text": "une coresponsabilit\u00e9 si vous voulez que", "start": 393.639, "duration": 2.921}, {"text": "je fasse un choix c'est-\u00e0-dire", "start": 395.52, "duration": 3.36}, {"text": "queeffectivement", "start": 396.56, "duration": 5.359}, {"text": "euh c'est tr\u00e8s simple responsabilit\u00e9 \u00e7a", "start": 398.88, "duration": 4.36}, {"text": "veut dire que vous avez des comptes \u00e0", "start": 401.919, "duration": 4.161}, {"text": "rendre le pr\u00e9s le Premier ministre il va", "start": 403.24, "duration": 4.079}, {"text": "avoir des comptes \u00e0 rendre vis-\u00e0-vis de", "start": 406.08, "duration": 2.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et Dieu sait s'il", "start": 407.319, "duration": 3.921}, {"text": "va en avoir \u00e0 rendre parce que la porte", "start": 408.72, "duration": 4.96}, {"text": "est \u00e9troite et les espaces sont tr\u00e8s", "start": 411.24, "duration": 4.519}, {"text": "mince pour qu'il puisse agir on se", "start": 413.68, "duration": 4.76}, {"text": "demande tous personne ne sait s'il a la", "start": 415.759, "duration": 5.241}, {"text": "cl\u00e9 pour pouvoir agir et s'il peut", "start": 418.44, "duration": 5.28}, {"text": "effectivement se passer du 493 j'en", "start": 421.0, "duration": 4.319}, {"text": "doute beaucoup moi je pense que \u00e7a va", "start": 423.72, "duration": 2.68}, {"text": "\u00eatre exactement pareil que pour", "start": 425.319, "duration": 3.6}, {"text": "Elizabeth borne quoi qu'on dise parce", "start": 426.4, "duration": 3.68}, {"text": "que de toute mani\u00e8re il a pas la", "start": 428.919, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 absolue il ne l'a pas et il ne", "start": 430.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'aura pas", "start": 431.919, "duration": 5.161}, {"text": "donc il va falloir qu'il joue tr\u00e8s serr\u00e9", "start": 433.8, "duration": 4.92}, {"text": "et puis pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 437.08, "duration": 3.799}, {"text": "coresponsabilit\u00e9 pourquoi parce que", "start": 438.72, "duration": 4.479}, {"text": "encore une fois il joue son avenir son", "start": 440.879, "duration": 4.561}, {"text": "avenir je dirais", "start": 443.199, "duration": 4.961}, {"text": "historique face \u00e0 l'histoire de notre", "start": 445.44, "duration": 6.439}, {"text": "pays et donc il faut aussi que et bien", "start": 448.16, "duration": 6.2}, {"text": "il soit \u00e0 la hauteur de cette de ce d\u00e9fi", "start": 451.879, "duration": 5.04}, {"text": "qui est un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour lui parce", "start": 454.36, "duration": 4.48}, {"text": "que sinon il restera pas grand-chose du", "start": 456.919, "duration": 5.201}, {"text": "macronisme \u00e7a sera pour lui une", "start": 458.84, "duration": 7.0}, {"text": "humiliation si \u00e7a se termine mal bien", "start": 462.12, "duration": 5.32}, {"text": "comment vous vous les qualifiez vousous", "start": 465.84, "duration": 3.6}, {"text": "ces relations Barnier Macron pour moi on", "start": 467.44, "duration": 4.759}, {"text": "est dans une relation classique d'un", "start": 469.44, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement de droite d'un pr\u00e9sident de", "start": 472.199, "duration": 5.041}, {"text": "droite donc je vois pas tr\u00e8s bien qu'on", "start": 475.12, "duration": 4.68}, {"text": "peut qualifier autrement que euh", "start": 477.24, "duration": 3.799}, {"text": "Emmanuel Macron a choisi son premier", "start": 479.8, "duration": 2.76}, {"text": "ministre sur la base de des politiques", "start": 481.039, "duration": 2.481}, {"text": "pour vous c'est la continuit\u00e9 du", "start": 482.56, "duration": 2.88}, {"text": "macronisme michelni absolument enfin", "start": 483.52, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai", "start": 485.44, "duration": 2.96}, {"text": "toujours on s'est souvent vu dans cette", "start": 486.56, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9mission j'ai souvent dit quand m\u00eame que", "start": 488.4, "duration": 3.199}, {"text": "je croyais assez \u00e0 laffiliation", "start": 490.199, "duration": 2.641}, {"text": "intellectuelle et politique de la", "start": 491.599, "duration": 3.081}, {"text": "macronie et avec la droite les des", "start": 492.84, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9publicains les r\u00e9publicains sont", "start": 494.68, "duration": 2.799}, {"text": "solubles dans le macronisme comme le", "start": 496.36, "duration": 2.399}, {"text": "macronisme est soluble dans les", "start": 497.479, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9publicains j'en a absol j'en ai", "start": 498.759, "duration": 3.801}, {"text": "certitude enfin on voit bien que les", "start": 500.8, "duration": 2.839}, {"text": "politiquees d'uel Macron sont des", "start": 502.56, "duration": 2.44}, {"text": "politiques de droite classiquement de", "start": 503.639, "duration": 3.881}, {"text": "droite d'ailleurs et qui d'ailleurs", "start": 505.0, "duration": 3.919}, {"text": "tendent \u00e0 \u00eatre de plus en plus \u00e0 droite", "start": 507.52, "duration": 3.48}, {"text": "parce que y compris sur les questions de", "start": 508.919, "duration": 4.281}, {"text": "libert\u00e9 ou sur les questions de soci\u00e9t\u00e9", "start": 511.0, "duration": 3.64}, {"text": "ou les questions de migration par", "start": 513.2, "duration": 3.04}, {"text": "exemple on voit bien comment le logiciel", "start": 514.64, "duration": 4.519}, {"text": "de Emmanuel Macron va tr\u00e8s \u00e0 droite et", "start": 516.24, "duration": 3.96}, {"text": "pourrait aller encore plus \u00e0 droite", "start": 519.159, "duration": 2.921}, {"text": "compte tenu du fait qu'aujourd'hui le", "start": 520.2, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national joue un r\u00f4le", "start": 522.08, "duration": 3.879}, {"text": "assez d\u00e9cisif au Parlement et y disait", "start": 523.56, "duration": 3.88}, {"text": "que le pouvoir n'est pas \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e il", "start": 525.959, "duration": 2.761}, {"text": "est plut\u00f4t \u00e0 matinon moi je pense que le", "start": 527.44, "duration": 2.76}, {"text": "pouvoir il est surtout aujourd'hui au", "start": 528.72, "duration": 2.559}, {"text": "Parlement et c'est plut\u00f4t une bonne", "start": 530.2, "duration": 2.92}, {"text": "nouvelle d'ailleurs m\u00eame si la", "start": 531.279, "duration": 3.401}, {"text": "principale difficult\u00e9 \u00e7a va \u00eatre de", "start": 533.12, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9gager des majorit\u00e9s mais c'est \u00e7a me", "start": 534.68, "duration": 3.96}, {"text": "para\u00eet \u00eatre le plus compliqu\u00e9 qui que ce", "start": 536.56, "duration": 3.519}, {"text": "soit qui \u00e9tait", "start": 538.64, "duration": 3.84}, {"text": "amen\u00e9 \u00e0 gouverner ce pays et je pense", "start": 540.079, "duration": 3.481}, {"text": "que de toute fa\u00e7on l'enjeu c'est de", "start": 542.48, "duration": 2.76}, {"text": "cette de l'ann\u00e9e qui vient au moins", "start": 543.56, "duration": 4.44}, {"text": "puisque on peut attendre encore jusqu'\u00e0", "start": 545.24, "duration": 4.44}, {"text": "juin prochain je crois pour il faut", "start": 548.0, "duration": 3.32}, {"text": "attendre un an pour", "start": 549.68, "duration": 3.76}, {"text": "renouvel recr\u00e9er une dissolution et", "start": 551.32, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9engager des \u00e9lections c'est \u00e7a l'enjeu", "start": 553.44, "duration": 3.92}, {"text": "c'est de trouver de faire d\u00e9gager des", "start": 555.92, "duration": 3.28}, {"text": "des majorit\u00e9s et justement Alex c'est", "start": 557.36, "duration": 3.479}, {"text": "pas Emmanuel Macron qui d\u00e9cidera des", "start": 559.2, "duration": 3.04}, {"text": "matches de man\u0153uvre de Michel Barnier", "start": 560.839, "duration": 2.921}, {"text": "c'est plut\u00f4t l'Assembl\u00e9e nationale oui", "start": 562.24, "duration": 2.68}, {"text": "comme le nouveau Premier ministre n'a", "start": 563.76, "duration": 3.04}, {"text": "pas de majorit\u00e9 solide \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 564.92, "duration": 3.68}, {"text": "nationale et bien ce sont les diff\u00e9rents", "start": 566.8, "duration": 3.36}, {"text": "groupes politiques de l'assembl\u00e9e qui", "start": 568.6, "duration": 3.72}, {"text": "vont lui accorder des marges de man\u0153uvre", "start": 570.16, "duration": 4.32}, {"text": "pour gouverner alors on commence par le", "start": 572.32, "duration": 5.32}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel environ 160 d\u00e9put\u00e9s et", "start": 574.48, "duration": 4.88}, {"text": "le soutien de ce camp pr\u00e9sidentiel \u00e0", "start": 577.64, "duration": 3.96}, {"text": "Michel Barnier et bien n'est pas acquis", "start": 579.36, "duration": 4.52}, {"text": "n'est pas naturel regardez ce que dit", "start": 581.6, "duration": 4.12}, {"text": "Gabriel Atal \u00e0 propos du nouveau Premier", "start": 583.88, "duration": 4.199}, {"text": "ministre ni volont\u00e9 de blocage ni", "start": 585.72, "duration": 4.76}, {"text": "soutien inconditionnel alors on peut se", "start": 588.079, "duration": 5.481}, {"text": "dire que du c\u00f4t\u00e9 des des r\u00e9publicains la", "start": 590.48, "duration": 5.08}, {"text": "cinquantaine de d\u00e9put\u00e9s de la droite", "start": 593.56, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9publicaine sera forc\u00e9ment derri\u00e8re", "start": 595.56, "duration": 4.719}, {"text": "chaque texte port\u00e9 par le gouvernement", "start": 597.24, "duration": 5.12}, {"text": "de Michel Barnier qui est l'un des leurs", "start": 600.279, "duration": 3.721}, {"text": "mais pas forc\u00e9ment \u00e9vident non plus", "start": 602.36, "duration": 3.28}, {"text": "quand on \u00e9coute Laurent vquet \u00e0 la", "start": 604.0, "duration": 3.48}, {"text": "sortie de son entretien avec Michel", "start": 605.64, "duration": 3.879}, {"text": "Barnier et bien il continue \u00e0 poser ses", "start": 607.48, "duration": 4.56}, {"text": "conditions on l'\u00e9coute pour l'instant ce", "start": 609.519, "duration": 4.56}, {"text": "sont des discussions rien n'est d\u00e9cid\u00e9", "start": 612.04, "duration": 4.4}, {"text": "et c'est uniquement en fonction de \u00e7a", "start": 614.079, "duration": 4.841}, {"text": "que la suite pourra continuer \u00e0 avancer", "start": 616.44, "duration": 4.48}, {"text": "voil\u00e0 c'est aussi simple que \u00e7a pour", "start": 618.92, "duration": 3.32}, {"text": "nous les questions de travail les", "start": 620.92, "duration": 2.8}, {"text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 les questions", "start": 622.24, "duration": 3.52}, {"text": "d'immigration sont cl\u00e9s dans la r\u00e9ponse", "start": 623.72, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on apporte au fran\u00e7ais et c'est", "start": 625.76, "duration": 3.56}, {"text": "uniquement en fonction de cela qu'on", "start": 627.64, "duration": 3.6}, {"text": "prendra nos d\u00e9cisions et en r\u00e9alit\u00e9", "start": 629.32, "duration": 3.32}, {"text": "c'est le rassemblement national qui", "start": 631.24, "duration": 3.56}, {"text": "donnera ou non des marges de man\u0153uvre \u00e0", "start": 632.64, "duration": 4.52}, {"text": "Michel Barnier car il dispose du pouvoir", "start": 634.8, "duration": 4.039}, {"text": "de censurer son gouvernement", "start": 637.16, "duration": 4.0}, {"text": "math\u00e9matiquement en alliant ses voix \u00e0", "start": 638.839, "duration": 5.481}, {"text": "celle de la gauche \u00e9coutez Marine Le Pen", "start": 641.16, "duration": 5.239}, {"text": "il est de notre devoir de rendre justice", "start": 644.32, "duration": 4.04}, {"text": "autant que possible aux volont\u00e9s", "start": 646.399, "duration": 4.361}, {"text": "exprim\u00e9es par les Fran\u00e7ais et de mettre", "start": 648.36, "duration": 5.32}, {"text": "le futur gouvernement sous", "start": 650.76, "duration": 7.079}, {"text": "surveillance nous n'accorderons pas de", "start": 653.68, "duration": 7.68}, {"text": "blancin que les chos soi l\u00e0 encore tr\u00e8s", "start": 657.839, "duration": 6.161}, {"text": "clair si au fil des semaines les", "start": 661.36, "duration": 5.279}, {"text": "Fran\u00e7ais devaient \u00e0 nouveau \u00eatre oubli\u00e9s", "start": 664.0, "duration": 3.32}, {"text": "ou", "start": 666.639, "duration": 3.521}, {"text": "maltrait\u00e9 nous n'h\u00e9siterons pas \u00e0", "start": 667.32, "duration": 4.6}, {"text": "censurer le", "start": 670.16, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement il est fort possible que", "start": 671.92, "duration": 3.4}, {"text": "Marine Le Pen au fil des mois r\u00e9duise", "start": 673.639, "duration": 3.041}, {"text": "peu \u00e0 peu les marges de man\u0153uvre du", "start": 675.32, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier en", "start": 676.68, "duration": 3.279}, {"text": "fonction des objectifs politiques du", "start": 678.24, "duration": 3.599}, {"text": "rassemblement national merci Alex est-ce", "start": 679.959, "duration": 3.401}, {"text": "que Marine Le Pen d\u00e9tient l'avenir de", "start": 681.839, "duration": 3.761}, {"text": "Michel Barnier Maon non elle va jouer un", "start": 683.36, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00f4le important c'est vrai", "start": 685.6, "duration": 4.72}, {"text": "que quand m\u00eame le le rassemblement", "start": 687.279, "duration": 5.481}, {"text": "national a aujourd'hui a dans sa main le", "start": 690.32, "duration": 4.48}, {"text": "le gouvernement \u00e7a c'est s\u00fbr parce que", "start": 692.76, "duration": 4.319}, {"text": "on s'aper\u00e7oit d'une chose c'est que en", "start": 694.8, "duration": 4.24}, {"text": "fonction de son attitude il peut tr\u00e8s", "start": 697.079, "duration": 5.641}, {"text": "bien et bien contribuer \u00e0 \u00e0 la chute du", "start": 699.04, "duration": 6.239}, {"text": "gouvernement sil allit ses voix par", "start": 702.72, "duration": 6.84}, {"text": "exemple \u00e0 ce \u00e0 celle de la gauche euh et", "start": 705.279, "duration": 8.041}, {"text": "si la gauche accepte de de partager une", "start": 709.56, "duration": 5.6}, {"text": "une m\u00eame motion de censure bah le", "start": 713.32, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement \u00e0 ce moment-l\u00e0 est en", "start": 715.16, "duration": 4.119}, {"text": "minorit\u00e9 donc c'est vrai que le", "start": 716.92, "duration": 4.039}, {"text": "rassemblement national va jouer un r\u00f4le", "start": 719.279, "duration": 3.721}, {"text": "mais est-ce qu'il y a int\u00e9r\u00eat", "start": 720.959, "duration": 4.841}, {"text": "ouis euh il n'y a pas int\u00e9r\u00eat il n'a pas", "start": 723.0, "duration": 4.36}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire tomber ce gouvernement", "start": 725.8, "duration": 4.4}, {"text": "parce que il a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 jouer la", "start": 727.36, "duration": 4.919}, {"text": "carte qui lui a r\u00e9ussi jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 730.2, "duration": 3.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la carte de la", "start": 732.279, "duration": 3.041}, {"text": "respectabilit\u00e9 la strat\u00e9gie de la", "start": 733.48, "duration": 3.28}, {"text": "cravate m\u00eame si votre invit\u00e9 tout \u00e0", "start": 735.32, "duration": 5.72}, {"text": "l'heure d'emporter plat euh et de de pas", "start": 736.76, "duration": 6.519}, {"text": "\u00eatre le le vecteur du d\u00e9sordre les", "start": 741.04, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9testent le d\u00e9sordre donc je", "start": 743.279, "duration": 5.081}, {"text": "pense que Marine Le Pen le sait et elle", "start": 745.92, "duration": 4.76}, {"text": "a tout int\u00e9r\u00eat attendre patiemment 2027", "start": 748.36, "duration": 3.839}, {"text": "h", "start": 750.68, "duration": 3.44}, {"text": "oui je je sais pas s'ils ont int\u00e9r\u00eat en", "start": 752.199, "duration": 3.161}, {"text": "tout cas moi ce qui m'interpelle et ce", "start": 754.12, "duration": 3.88}, {"text": "qui m'interroge c'est euh c'est c'est la", "start": 755.36, "duration": 5.08}, {"text": "ligne politique Michel Barnier moi j'ai", "start": 758.0, "duration": 5.839}, {"text": "en souvenir dans Michel Barnier Go enfin", "start": 760.44, "duration": 5.56}, {"text": "l'esprit goliste chirakien le la droite", "start": 763.839, "duration": 4.68}, {"text": "sociale il y a eu le le le virage qu'on", "start": 766.0, "duration": 4.399}, {"text": "a tous observ\u00e9 au moment des primaires", "start": 768.519, "duration": 3.88}, {"text": "des r\u00e9publicains et o\u00f9 l\u00e0 on a vu le", "start": 770.399, "duration": 4.921}, {"text": "programme du rassemblement national dans", "start": 772.399, "duration": 4.921}, {"text": "les mots et la bouche m\u00eame de de", "start": 775.32, "duration": 4.6}, {"text": "Monsieur Barnet donc c'est \u00e7a qui", "start": 777.32, "duration": 3.84}, {"text": "je parlais tout \u00e0 l'heure tout \u00e0 l'heure", "start": 779.92, "duration": 2.76}, {"text": "de filiation intellectuelle entre la", "start": 781.16, "duration": 3.119}, {"text": "droite et la macronie aujourd'hui on", "start": 782.68, "duration": 3.959}, {"text": "voit bien quand m\u00eame que si le regard", "start": 784.279, "duration": 4.12}, {"text": "bienveillant de Marine Le Pen s'impose", "start": 786.639, "duration": 3.161}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'endroit de Michel", "start": 788.399, "duration": 3.56}, {"text": "Barnier c'est que sans doute il y a l\u00e0", "start": 789.8, "duration": 4.88}, {"text": "le d\u00e9but d'un accord politique que un", "start": 791.959, "duration": 4.361}, {"text": "certain nombre de points sur les", "start": 794.68, "duration": 2.68}, {"text": "questions d'immigration sur les", "start": 796.32, "duration": 2.84}, {"text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 que sans doute on", "start": 797.36, "duration": 3.44}, {"text": "verra je vais pas je pr\u00e9stage pas du", "start": 799.16, "duration": 2.799}, {"text": "discours de Monsieur Barnier mais bon on", "start": 800.8, "duration": 1.96}, {"text": "conna\u00eet quand m\u00eame maintenant la", "start": 801.959, "duration": 2.601}, {"text": "tonalit\u00e9 politique et le ton politique", "start": 802.76, "duration": 5.16}, {"text": "qui veut donner \u00e0 C \u00e0 au cap qui va qui", "start": 804.56, "duration": 6.079}, {"text": "va \u00eatre fix\u00e9 il l'a dit hein son", "start": 807.92, "duration": 4.479}, {"text": "obsession c'est c'est la dette c'est les", "start": 810.639, "duration": 4.401}, {"text": "comptes c'est la s\u00e9curit\u00e9 et quand il", "start": 812.399, "duration": 4.201}, {"text": "est all\u00e9 visiter l'h\u00f4pital hier il a", "start": 815.04, "duration": 3.4}, {"text": "d'ailleurs dit aux gens on n feront pas", "start": 816.6, "duration": 3.16}, {"text": "de miracles donc on va pas attendre de", "start": 818.44, "duration": 3.8}, {"text": "Monsieur Barnier qui fasse des miracles", "start": 819.76, "duration": 4.759}, {"text": "si ce n'est que je pense Contu du fait", "start": 822.24, "duration": 5.0}, {"text": "qu'ils ont act\u00e9 que l'extr\u00eame droite", "start": 824.519, "duration": 4.481}, {"text": "p\u00e8se tellement aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 827.24, "duration": 3.839}, {"text": "que on peut imaginer qu'il y a des", "start": 829.0, "duration": 4.6}, {"text": "politiques qui soient soutenu par par", "start": 831.079, "duration": 3.88}, {"text": "par l'extr\u00eame droite et que donc du coup", "start": 833.6, "duration": 2.159}, {"text": "c'est \u00e7a qui se joue c'est un", "start": 834.959, "duration": 2.161}, {"text": "gouvernement et de droite et d'extr\u00eame", "start": 835.759, "duration": 3.681}, {"text": "droite c'est \u00e7a le en m\u00eame temps if je", "start": 837.12, "duration": 3.68}, {"text": "suis pas s\u00fbr que Marine Le Pen attende", "start": 839.44, "duration": 2.839}, {"text": "patiemment 2027 parce qu'il y a une", "start": 840.8, "duration": 2.56}, {"text": "chose tr\u00e8s int\u00e9ressante qu'elle a dit ce", "start": 842.279, "duration": 2.841}, {"text": "weekend dans sa rentr\u00e9e politique elle a", "start": 843.36, "duration": 3.399}, {"text": "dit normalement il y aura des \u00e9lections", "start": 845.12, "duration": 5.68}, {"text": "l\u00e9gislative en juin 2025 dans un an elle", "start": 846.759, "duration": 5.241}, {"text": "dit enfin voil\u00e0 normalement c'est c'est", "start": 850.8, "duration": 2.8}, {"text": "act\u00e9 \u00e7a veut dire quand m\u00eame qu'on a", "start": 852.0, "duration": 3.16}, {"text": "l'impression que elle va laisser aller", "start": 853.6, "duration": 3.44}, {"text": "quelques mois au gouvernement de Michel", "start": 855.16, "duration": 3.799}, {"text": "Barnier pour pouvoir gouverner pour", "start": 857.04, "duration": 4.52}, {"text": "peut-\u00eatre passer son budget et en", "start": 858.959, "duration": 4.921}, {"text": "fonction du vent de l'opinion publique", "start": 861.56, "duration": 4.44}, {"text": "elle se donnera le droit d'appuyer sur", "start": 863.88, "duration": 5.72}, {"text": "le bouton de la censure pour et bien euh", "start": 866.0, "duration": 5.279}, {"text": "reprovoquer une dissolution dans un an", "start": 869.6, "duration": 3.0}, {"text": "ce sera possible et relancer de", "start": 871.279, "duration": 3.12}, {"text": "nouvelles \u00e9lections oui enfin bon elle a", "start": 872.6, "duration": 3.919}, {"text": "ses probl\u00e8m judiciaires faut pas oublier", "start": 874.399, "duration": 3.88}, {"text": "d'une part deuxi\u00e8mement la dissolution", "start": 876.519, "duration": 3.201}, {"text": "il AC le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui", "start": 878.279, "duration": 4.0}, {"text": "peut le qui peut la la", "start": 879.72, "duration": 4.84}, {"text": "prononcer il est pas \u00e9vident moi je", "start": 882.279, "duration": 5.721}, {"text": "pense qu'on va on va on va tr\u00e8s vite", "start": 884.56, "duration": 5.44}, {"text": "s'apercevoir que finalement on va vers", "start": 888.0, "duration": 4.519}, {"text": "un gouvernement d'immobilisme enfin bon", "start": 890.0, "duration": 5.72}, {"text": "il va rien se passer du tout quoi", "start": 892.519, "duration": 6.641}, {"text": "pas faut pas se leurer donc \u00e7a va \u00eatre", "start": 895.72, "duration": 4.76}, {"text": "beaucoup d'agitation pour pas", "start": 899.16, "duration": 4.039}, {"text": "grand-chose et euh je vois pas pourquoi", "start": 900.48, "duration": 4.88}, {"text": "il y aurait une dissolution", "start": 903.199, "duration": 5.32}, {"text": "euh je je je moi je j'ai pas cette", "start": 905.36, "duration": 5.839}, {"text": "lecture l\u00e0 de la d'avenir alors est-ce", "start": 908.519, "duration": 4.76}, {"text": "que la la l'ex majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 911.199, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce que le camp macroniste a besoin", "start": 913.279, "duration": 2.961}, {"text": "du rassemblement national on va \u00e9couter", "start": 914.639, "duration": 2.961}, {"text": "la r\u00e9ponse de yel brun piv\u00e9 la", "start": 916.24, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale elle", "start": 917.6, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tait l'invit\u00e9e ce matin de la matinale", "start": 919.079, "duration": 5.041}, {"text": "d' R et C news le Premier ministre devra", "start": 920.6, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale nouer des", "start": 924.12, "duration": 6.0}, {"text": "alliances aller chercher des majorit\u00e9 et", "start": 927.32, "duration": 6.68}, {"text": "il n'est en aucun cas oblig\u00e9 d'aller", "start": 930.12, "duration": 5.839}, {"text": "chercher des majorit\u00e9s avec le", "start": 934.0, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national comme je", "start": 935.959, "duration": 4.32}, {"text": "l'entends parfois il ne tient finalement", "start": 937.8, "duration": 5.599}, {"text": "qu'au groupe socialiste qu'au groupe", "start": 940.279, "duration": 6.081}, {"text": "\u00e9cologiste de travailler avec nous pour", "start": 943.399, "duration": 6.281}, {"text": "pouvoir \u00e9largir cette majorit\u00e9 est-ce", "start": 946.36, "duration": 5.36}, {"text": "que c'est possible c'est un souhait de y", "start": 949.68, "duration": 3.079}, {"text": "Bron piv\u00e9 est-ce que c'est possible", "start": 951.72, "duration": 2.2}, {"text": "est-ce que les socialistes est-ce que", "start": 952.759, "duration": 2.121}, {"text": "les \u00e9cologistes est-ce que les", "start": 953.92, "duration": 2.599}, {"text": "communistes travailleront avec Michel", "start": 954.88, "duration": 4.519}, {"text": "Barnier je ne crois pas enfin enc alors", "start": 956.519, "duration": 4.44}, {"text": "aussi c'est toute une question de cap", "start": 959.399, "duration": 3.36}, {"text": "politique le cap politique politique", "start": 960.959, "duration": 3.24}, {"text": "fix\u00e9 par Michel Barnier n'est pas", "start": 962.759, "duration": 3.52}, {"text": "compatible avec les aspirations qu' ont", "start": 964.199, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 port\u00e9 par le nouveau front populaire", "start": 966.279, "duration": 2.641}, {"text": "donc que ce soit les socialistes les", "start": 967.759, "duration": 2.801}, {"text": "communistes les insoumis ou les", "start": 968.92, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9cologistes personne ne ne soutiendra la", "start": 970.56, "duration": 4.639}, {"text": "politique de Monsieur Barnier je je vois", "start": 973.759, "duration": 3.921}, {"text": "pas tr\u00e8s bien contenu de de ce que l'on", "start": 975.199, "duration": 5.56}, {"text": "sait de l'homme et et des premi\u00e8res", "start": 977.68, "duration": 5.44}, {"text": "annonces ou en tout cas des des premiers", "start": 980.759, "duration": 3.681}, {"text": "discours et notamment je pense \u00e0 celui", "start": 983.12, "duration": 4.719}, {"text": "de la passation euh avec gabrielal je je", "start": 984.44, "duration": 4.6}, {"text": "j'entends j'entends hein je vois", "start": 987.839, "duration": 2.201}, {"text": "j'aientends des gens nous dire qu'il va", "start": 989.04, "duration": 1.84}, {"text": "y avoir des gens de gauche au", "start": 990.04, "duration": 2.239}, {"text": "gouvernement de de Monsieur Barnier mais", "start": 990.88, "duration": 2.84}, {"text": "ces gens ne sont pas de gauche je pas je", "start": 992.279, "duration": 2.56}, {"text": "dire personne n'est de gauche quand on", "start": 993.72, "duration": 4.119}, {"text": "va d\u00e9cider de de couper les de couper", "start": 994.839, "duration": 5.8}, {"text": "les enfin de supprimer les recettes de", "start": 997.839, "duration": 6.48}, {"text": "de de de de oui voil\u00e0 de faire ce que", "start": 1000.639, "duration": 4.921}, {"text": "Monsieur Barnier \u00e9ta amen\u00e9 \u00e0 faire quand", "start": 1004.319, "duration": 2.921}, {"text": "il \u00e9tait quand il \u00e9tait dans l'Union", "start": 1005.56, "duration": 3.519}, {"text": "europ\u00e9enne donc je vois pas tr\u00e8s bien", "start": 1007.24, "duration": 3.32}, {"text": "que la gauche soit compatible avec ce", "start": 1009.079, "duration": 3.801}, {"text": "monsieur avec ce gouvernement Barnier", "start": 1010.56, "duration": 4.279}, {"text": "voir pas du tout est-ce que la gauche", "start": 1012.88, "duration": 3.399}, {"text": "peut travailler avec Michel bar ce matin", "start": 1014.839, "duration": 3.201}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande qui \u00e9tait l'invit\u00e9 de", "start": 1016.279, "duration": 4.201}, {"text": "de France dit que c'est pas possible il", "start": 1018.04, "duration": 3.96}, {"text": "peut pas y avoir de gouvern de gauche", "start": 1020.48, "duration": 3.359}, {"text": "dans un gouvernut\u00eatre des personnalit\u00e9s", "start": 1022.0, "duration": 3.959}, {"text": "de sensibilit\u00e9 r\u00e9put\u00e9 de sensibilit\u00e9 de", "start": 1023.839, "duration": 4.801}, {"text": "gauche il y aura pas je pense de de \u00e0", "start": 1025.959, "duration": 4.561}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'Assembl\u00e9e nationale il", "start": 1028.64, "duration": 5.319}, {"text": "y aura pas de d\u00e9put\u00e9s quel que soit leur", "start": 1030.52, "duration": 6.0}, {"text": "leur appartenance politique de gauche", "start": 1033.959, "duration": 5.84}, {"text": "qui iront travailler avec avec lui non", "start": 1036.52, "duration": 6.36}, {"text": "le le il aura l'opposition de la gauche", "start": 1039.799, "duration": 6.921}, {"text": "il aura le soutien euh logiquement je", "start": 1042.88, "duration": 6.52}, {"text": "pense de la majorit\u00e9 sortante donc de", "start": 1046.72, "duration": 6.04}, {"text": "l'ex maajorit\u00e9 plus de son parti les", "start": 1049.4, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9publicains et il aura le", "start": 1052.76, "duration": 4.919}, {"text": "silence de du rassemblement national", "start": 1055.2, "duration": 4.16}, {"text": "voil\u00e0", "start": 1057.679, "duration": 4.161}, {"text": "euh pou gouverner \u00e7a s'est pass\u00e9 sous la", "start": 1059.36, "duration": 4.52}, {"text": "3\u00e8 sous la 4e R\u00e9publique vous pouvez", "start": 1061.84, "duration": 4.079}, {"text": "gouverner avec des majorit\u00e9s relativ \u00e0", "start": 1063.88, "duration": 3.919}, {"text": "partir du moment o\u00f9 ce sont pas des", "start": 1065.919, "duration": 4.64}, {"text": "textes comme les retraites ou puis vous", "start": 1067.799, "duration": 4.401}, {"text": "savez il peut faire beaucoup de choses", "start": 1070.559, "duration": 3.841}, {"text": "notamment sur le front r\u00e9galien il peut", "start": 1072.2, "duration": 3.839}, {"text": "faire \u00e9norm\u00e9ment de choses sans passer", "start": 1074.4, "duration": 3.44}, {"text": "par la loi c'est \u00e7a qu'on oublie aussi", "start": 1076.039, "duration": 4.681}, {"text": "c'est qu'il va \u00e9v \u00e9videmment contourner", "start": 1077.84, "duration": 5.56}, {"text": "et et pas passer par la loi et puis il", "start": 1080.72, "duration": 5.24}, {"text": "peut recourir \u00e0 l'article 48 qui vous", "start": 1083.4, "duration": 7.639}, {"text": "permet de passer par ordonnance sans en", "start": 1085.96, "duration": 7.48}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rer au au Parlement donc il a des", "start": 1091.039, "duration": 4.601}, {"text": "outils il a des outils oui la question", "start": 1093.44, "duration": 3.44}, {"text": "c'est est-ce qu'il va durer vous posez", "start": 1095.64, "duration": 2.519}, {"text": "la question Orian et je pense que c'est", "start": 1096.88, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement l'enjeu pour Michel", "start": 1098.159, "duration": 3.64}, {"text": "Barnier d'avoir une m\u00e9thode qui lui", "start": 1100.6, "duration": 3.559}, {"text": "permet de de d\u00e9jouer tous les pronostics", "start": 1101.799, "duration": 3.561}, {"text": "qui sont ceux des journalistes et qui", "start": 1104.159, "duration": 2.361}, {"text": "consid\u00e8rent", "start": 1105.36, "duration": 3.72}, {"text": "que tous les cas de figure sont im pour", "start": 1106.52, "duration": 4.32}, {"text": "que le gouvernement soit censur\u00e9 et et", "start": 1109.08, "duration": 3.28}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 je pense que on va voir le", "start": 1110.84, "duration": 3.16}, {"text": "vrai visage de Marine Le Pen et du", "start": 1112.36, "duration": 3.08}, {"text": "rassemblement national parce que", "start": 1114.0, "duration": 3.28}, {"text": "seront-il des vrais opposants quand la", "start": 1115.44, "duration": 4.4}, {"text": "question de la la censure ou du non vote", "start": 1117.28, "duration": 4.24}, {"text": "du budget qui arrive \u00e0 grand pas que", "start": 1119.84, "duration": 3.079}, {"text": "feront les d\u00e9put\u00e9s du rassemblement", "start": 1121.52, "duration": 4.48}, {"text": "national SAS ch nous disait on votera", "start": 1122.919, "duration": 4.281}, {"text": "pas le budget parce qu'on est dans", "start": 1126.0, "duration": 2.32}, {"text": "l'opposition mais on votera pas", "start": 1127.2, "duration": 3.4}, {"text": "forc\u00e9ment la censure derri\u00e8re c'est pour", "start": 1128.32, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a que je dis on verra quel est le vrai", "start": 1130.6, "duration": 2.52}, {"text": "visage du rassemblement national", "start": 1131.84, "duration": 2.44}, {"text": "peut-\u00eatre effectivement dans leur", "start": 1133.12, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9marche de respectabilit\u00e9 mais je veux", "start": 1134.28, "duration": 3.36}, {"text": "dire dans les institutions la censure", "start": 1136.12, "duration": 3.039}, {"text": "elle existe je veux dire c'est pr\u00e9vu par", "start": 1137.64, "duration": 3.399}, {"text": "la Constitution donc c'est pas c'est pas", "start": 1139.159, "duration": 4.4}, {"text": "non plus d\u00e9shonorant que d'avoir recours", "start": 1141.039, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e0 une pratique qui met en \u00e9chec", "start": 1143.559, "duration": 3.881}, {"text": "effectivement un gouvernement qui", "start": 1146.24, "duration": 2.559}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 mener les politiques pour", "start": 1147.44, "duration": 3.719}, {"text": "lesquelles le Parlement est cens\u00e9", "start": 1148.799, "duration": 4.12}, {"text": "composer des majorit\u00e9s donc s'il n'y", "start": 1151.159, "duration": 3.0}, {"text": "arrive pas la censure si le", "start": 1152.919, "duration": 2.961}, {"text": "rassemblement de la vote pas on pourra", "start": 1154.159, "duration": 3.561}, {"text": "dire que \u00e7a n'est pas du tout le ils", "start": 1155.88, "duration": 4.12}, {"text": "pourront plus assumer ou dire qu'ils", "start": 1157.72, "duration": 3.959}, {"text": "sont les premiers opposants du Parlement", "start": 1160.0, "duration": 3.08}, {"text": "demain et justement est-ce qu'il y a pas", "start": 1161.679, "duration": 2.841}, {"text": "un risque pour Marine Le Pen \u00e0 jouer", "start": 1163.08, "duration": 3.88}, {"text": "cette carte l\u00e0 de la respectabilit\u00e9 et", "start": 1164.52, "duration": 3.48}, {"text": "de la stabilit\u00e9 finalement", "start": 1166.96, "duration": 2.92}, {"text": "institutionnelle est-ce que du coup elle", "start": 1168.0, "duration": 3.559}, {"text": "ne risque pas d'\u00eatre comptable du bilan", "start": 1169.88, "duration": 3.279}, {"text": "de Michel Barnier de laisser \u00e0 Jean-Luc", "start": 1171.559, "duration": 3.081}, {"text": "M\u00e9lenchon le r\u00f4le de premier opposant", "start": 1173.159, "duration": 4.281}, {"text": "non absolument pas ils ont plus de", "start": 1174.64, "duration": 5.56}, {"text": "chance d'\u00eatre comptable du d\u00e9sordre", "start": 1177.44, "duration": 5.4}, {"text": "s'ils font le d\u00e9sordre s'ils suscit ou", "start": 1180.2, "duration": 4.719}, {"text": "s'il provoque le d\u00e9sordre que d'\u00eatre", "start": 1182.84, "duration": 4.76}, {"text": "complice de la politique de pas du tout", "start": 1184.919, "duration": 4.801}, {"text": "enfin je crois pas", "start": 1187.6, "duration": 4.76}, {"text": "sinc\u00e8rement je pense que de ce point de", "start": 1189.72, "duration": 7.199}, {"text": "vue la la la la route est ouverte et ils", "start": 1192.36, "duration": 5.28}, {"text": "ont", "start": 1196.919, "duration": 3.481}, {"text": "cette C je dirais cet avantage sur les", "start": 1197.64, "duration": 4.6}, {"text": "autres c'est qu'ils sont vierges enfin", "start": 1200.4, "duration": 4.24}, {"text": "Yve on a vu le rassemblement national", "start": 1202.24, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame un peu plus pugnace quand il", "start": 1204.64, "duration": 2.48}, {"text": "avait envie de critiquer les", "start": 1206.12, "duration": 2.559}, {"text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents et l\u00e0 on trouve", "start": 1207.12, "duration": 2.36}, {"text": "quand m\u00eame je trouve que dans le", "start": 1208.679, "duration": 2.561}, {"text": "discours de Marine Le Pen elle est quand", "start": 1209.48, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame il y a m\u00eame un de ses d\u00e9put\u00e9s", "start": 1211.24, "duration": 3.48}, {"text": "Tangui qui se fait engueler parce qu'il", "start": 1213.52, "duration": 2.76}, {"text": "a les pas bons il a pas les bons mots", "start": 1214.72, "duration": 4.0}, {"text": "sur une radio pour qualifier Michel", "start": 1216.28, "duration": 4.279}, {"text": "Barnier je dire il y a quand m\u00eame une", "start": 1218.72, "duration": 3.4}, {"text": "volont\u00e9 de marquer quand m\u00eame une", "start": 1220.559, "duration": 3.561}, {"text": "bienveillance plus que ouais enfin je", "start": 1222.12, "duration": 3.799}, {"text": "veux dire de toute mani\u00e8re c'\u00e9tait", "start": 1224.12, "duration": 3.48}, {"text": "inacceptable ce qu'il a dit quoi qu'il", "start": 1225.919, "duration": 4.12}, {"text": "arrive tout \u00e0 fait inacceptable comment", "start": 1227.6, "duration": 5.0}, {"text": "vous l'exliquez cette bienveillance ben", "start": 1230.039, "duration": 6.321}, {"text": "je je je pense que il il porte Emmanuel", "start": 1232.6, "duration": 5.16}, {"text": "Macron a fait ce que la droite a", "start": 1236.36, "duration": 2.679}, {"text": "toujours r\u00eav\u00e9 de faire il a men\u00e9 des", "start": 1237.76, "duration": 2.48}, {"text": "politiques de droite et ben je pense que", "start": 1239.039, "duration": 2.481}, {"text": "Monsieur Barnier est capable de mener", "start": 1240.24, "duration": 2.679}, {"text": "des politiques qui sont celles de Marine", "start": 1241.52, "duration": 2.84}, {"text": "Le Pen vous prenez le programme de", "start": 1242.919, "duration": 3.281}, {"text": "l'immigration du j'ai regard\u00e9 le", "start": 1244.36, "duration": 3.799}, {"text": "programme d'immigration de Monsieur", "start": 1246.2, "duration": 4.479}, {"text": "Barnier au moment des primaires mais", "start": 1248.159, "duration": 3.801}, {"text": "c'est le programme du rassemblement", "start": 1250.679, "duration": 2.681}, {"text": "national c'est\u00e0d moratoire sur", "start": 1251.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'immigration suppression de", "start": 1253.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'Ame suppression enfin en tout cas", "start": 1255.24, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9duction drastique de non mais je sais", "start": 1257.52, "duration": 2.96}, {"text": "pas s'il le fera pas mais en tout cas", "start": 1259.24, "duration": 2.24}, {"text": "c'est logique que \u00e7a s\u00e9duise le", "start": 1260.48, "duration": 2.04}, {"text": "rassemblement national c'est", "start": 1261.48, "duration": 2.6}, {"text": "l'opportunisme \u00e7a s\u00e9duit pas parce", "start": 1262.52, "duration": 2.92}, {"text": "qu'ils sont pas ils sont pas d non plus", "start": 1264.08, "duration": 3.12}, {"text": "ils sont tout le monde sait tr\u00e8s bien", "start": 1265.44, "duration": 3.04}, {"text": "que c'est impossible de faire ce", "start": 1267.2, "duration": 3.56}, {"text": "programme c'\u00e9tait compl\u00e8tement idiot de", "start": 1268.48, "duration": 4.6}, {"text": "faire cette sortie d'ailleurs et tout le", "start": 1270.76, "duration": 4.159}, {"text": "monde sait que c'est irr\u00e9alisable", "start": 1273.08, "duration": 4.4}, {"text": "irr\u00e9alisable allez on suivra \u00e9videmment", "start": 1274.919, "duration": 3.841}, {"text": "tout \u00e7a on change pas les bonnes", "start": 1277.48, "duration": 2.6}, {"text": "habitudes on regarde avant de se quitter", "start": 1278.76, "duration": 5.24}, {"text": "ce qu' a la une de la presse r\u00e9gionale", "start": 1280.08, "duration": 3.92}, {"text": "[Musique]", "start": 1284.41, "duration": 3.349}, {"text": "et Alex beaucoup de titres de la presse", "start": 1289.64, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9gionale titre aujourd'hui sur le club", "start": 1291.76, "duration": 3.72}, {"text": "de fin des Jeux paralympiques oui avec", "start": 1293.76, "duration": 3.399}, {"text": "la c\u00e9r\u00e9monie c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture hier", "start": 1295.48, "duration": 3.6}, {"text": "des Jeux paralympiques Paris 2024 qui a", "start": 1297.159, "duration": 4.241}, {"text": "eu lieu au Stade de France dans un stade", "start": 1299.08, "duration": 4.68}, {"text": "comble Paris c'est fini titre un peu", "start": 1301.4, "duration": 4.0}, {"text": "nostalgique des Derni\u00e8res Nouvelles", "start": 1303.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'Alsace mais Paris tenu affirme West", "start": 1305.4, "duration": 4.279}, {"text": "France avec des athl\u00e8tes paralympiques", "start": 1307.76, "duration": 3.72}, {"text": "qui nous ont fait vibrer que la f\u00eate", "start": 1309.679, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait belle r\u00e9sume le Courrier Picard on", "start": 1311.48, "duration": 3.96}, {"text": "a m\u00eame v\u00e9cu je cite une r\u00e9volution", "start": 1313.679, "duration": 3.88}, {"text": "paralympique affirme le journal La", "start": 1315.44, "duration": 3.64}, {"text": "Marseillaise car c'est cette \u00e9dition a", "start": 1317.559, "duration": 3.72}, {"text": "permet a permis d'accorder une juste", "start": 1319.08, "duration": 4.36}, {"text": "place au handisport avec des disciplines", "start": 1321.279, "duration": 3.721}, {"text": "qui ont suscit\u00e9 l'adh\u00e9sion des", "start": 1323.44, "duration": 3.599}, {"text": "supporters et de nombreux spectateurs", "start": 1325.0, "duration": 4.08}, {"text": "alors c'est la fin d'un \u00e9t\u00e9 olympique", "start": 1327.039, "duration": 3.52}, {"text": "qui a fait briller la capitale aux yeux", "start": 1329.08, "duration": 3.52}, {"text": "du monde entier et qui a mis du beau m", "start": 1330.559, "duration": 4.761}, {"text": "c\u0153ur des Fran\u00e7ais beaucoup parle d'une", "start": 1332.6, "duration": 4.8}, {"text": "parenth\u00e8se enchant\u00e9e qui est en train de", "start": 1335.32, "duration": 4.16}, {"text": "se refermer en tout cas ces Jeux", "start": 1337.4, "duration": 3.84}, {"text": "Olympiques vont laisser un bel h\u00e9ritage", "start": 1339.48, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord pour la pratique du sport on", "start": 1341.24, "duration": 4.439}, {"text": "parle d'effet JO c'est \u00e0 la une du", "start": 1342.72, "duration": 5.079}, {"text": "populaire du centre d'ffet Gio dans les", "start": 1345.679, "duration": 4.36}, {"text": "clubs de sport \u00e0 la rentr\u00e9e notamment", "start": 1347.799, "duration": 3.681}, {"text": "dans le d\u00e9partement de la Haute viienne", "start": 1350.039, "duration": 3.041}, {"text": "des clubs de sport qui connaissent un", "start": 1351.48, "duration": 4.72}, {"text": "boom des licences sportives notamment", "start": 1353.08, "duration": 4.64}, {"text": "dans certains sports olympiques comme le", "start": 1356.2, "duration": 4.719}, {"text": "judo la natation apr\u00e8s les exploits de", "start": 1357.72, "duration": 4.92}, {"text": "L\u00e9on marchand ou encore le tennis de", "start": 1360.919, "duration": 3.88}, {"text": "table qui a \u00e9galement connu beaucoup de", "start": 1362.64, "duration": 4.159}, {"text": "succ\u00e8s apr\u00e8s la belle performance des", "start": 1364.799, "duration": 4.401}, {"text": "fr\u00e8res lebrin dans cette olympiade", "start": 1366.799, "duration": 4.161}, {"text": "actualit\u00e9 beaucoup plus triste la mort", "start": 1369.2, "duration": 3.64}, {"text": "d'un agent municipal \u00e0 grenobble tu\u00e9 par", "start": 1370.96, "duration": 4.0}, {"text": "balle c'est la une du dauphin lib\u00e9r\u00e9 oui", "start": 1372.84, "duration": 4.76}, {"text": "Lilian de Jean 49 ans agent de la ville", "start": 1374.96, "duration": 4.92}, {"text": "de Grenoble a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 hier matin sur le", "start": 1377.6, "duration": 4.16}, {"text": "lieu d'une collision entre deux voitures", "start": 1379.88, "duration": 3.44}, {"text": "l'auteur de l'accident a voulu prendre", "start": 1381.76, "duration": 3.76}, {"text": "la fuite l'agent municipal t\u00e9moin de la", "start": 1383.32, "duration": 4.76}, {"text": "sc\u00e8ne a essay\u00e9 de l'en emp\u00eacher mais le", "start": 1385.52, "duration": 4.399}, {"text": "chauffard lui a tir\u00e9 dessus gri\u00e8vement", "start": 1388.08, "duration": 3.76}, {"text": "bless\u00e9 Lilian de gens est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0", "start": 1389.919, "duration": 4.12}, {"text": "l'h\u00f4pital toute la ville de Grenoble est", "start": 1391.84, "duration": 4.24}, {"text": "sous le choc un hommage et un", "start": 1394.039, "duration": 4.401}, {"text": "rassemblement sont organis\u00e9s dans la", "start": 1396.08, "duration": 4.32}, {"text": "capitale de lzerre ce lundi les", "start": 1398.44, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tudiants font leur rentr\u00e9e aujourd'hui", "start": 1400.4, "duration": 3.159}, {"text": "les probl\u00e8mes de pr\u00e9carit\u00e9 sont toujours", "start": 1402.08, "duration": 3.32}, {"text": "d'actualit\u00e9 dans le milieu universitaire", "start": 1403.559, "duration": 3.521}, {"text": "oui le journal L'Union s'int\u00e9resse \u00e0", "start": 1405.4, "duration": 3.68}, {"text": "cette pr\u00e9carit\u00e9 et \u00e9tudiantes qui", "start": 1407.08, "duration": 3.599}, {"text": "continueent d'augmenter dans les", "start": 1409.08, "duration": 4.4}, {"text": "universit\u00e9s avec plusieurs t\u00e9moignages \u00e0", "start": 1410.679, "duration": 4.561}, {"text": "lire d'\u00e9tudiants d'\u00e9tudiants qui", "start": 1413.48, "duration": 3.319}, {"text": "arriveront tout juste \u00e0 joindre les", "start": 1415.24, "duration": 3.919}, {"text": "debouts cette ann\u00e9e comme Mariam elle", "start": 1416.799, "duration": 4.48}, {"text": "entre \u00e0 l'universit\u00e9 de reins elle doit", "start": 1419.159, "duration": 4.321}, {"text": "payer un loyer de 259 \u20ac et elle a", "start": 1421.279, "duration": 5.441}, {"text": "seulement une bourse de 100 \u20ac. et puis", "start": 1423.48, "duration": 5.559}, {"text": "on finit par la une du Midi Libre on", "start": 1426.72, "duration": 4.6}, {"text": "parlait de cette parenth\u00e8se estival qui", "start": 1429.039, "duration": 4.561}, {"text": "est termin\u00e9e et Midi Libre nous rappelle", "start": 1431.32, "duration": 4.52}, {"text": "et bien que le r\u00e9chauffement climatique", "start": 1433.6, "duration": 4.84}, {"text": "est en marche avec notamment la", "start": 1435.84, "duration": 4.48}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e la M\u00e9diterran\u00e9e qui est en", "start": 1438.44, "duration": 4.08}, {"text": "surchauffe des temp\u00e9ratures de l'eau cet", "start": 1440.32, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 a-dessus des 30\u00b0gr et des", "start": 1442.52, "duration": 4.039}, {"text": "cons\u00e9quences d\u00e9vastatrices sur la", "start": 1444.84, "duration": 4.0}, {"text": "biodiversit\u00e9 et le climat merci Alex on", "start": 1446.559, "duration": 3.681}, {"text": "regarde vos une la Une du Figaro if", "start": 1448.84, "duration": 3.0}, {"text": "c'est le budget budget 2025 Michel", "start": 1450.24, "duration": 3.28}, {"text": "Barnier d\u00e9j\u00e0 au pied du mur et oui mais", "start": 1451.84, "duration": 3.719}, {"text": "c'est pas tellement une surpriseier du", "start": 1453.52, "duration": 4.519}, {"text": "mur c'est \u00e0 dans le Figaro l\u00e0 une de", "start": 1455.559, "duration": 5.041}, {"text": "politise double une Macron peut-il", "start": 1458.039, "duration": 3.841}, {"text": "fracturer la gauche et puis un hommage \u00e0", "start": 1460.6, "duration": 3.16}, {"text": "Henry Lecler voil\u00e0 hommage \u00e0 ce grand", "start": 1461.88, "duration": 4.32}, {"text": "avocat des libert\u00e9s connu pour justement", "start": 1463.76, "duration": 4.76}, {"text": "avoir d\u00e9fendu beaucoup de de de sujet en", "start": 1466.2, "duration": 3.52}, {"text": "rapport avec nos libert\u00e9s publiques les", "start": 1468.52, "duration": 2.36}, {"text": "libert\u00e9s publiques et puis effectivement", "start": 1469.72, "duration": 2.88}, {"text": "on s'interroge sur la strat\u00e9gie de", "start": 1470.88, "duration": 3.6}, {"text": "Macron pour diviser la gauche merci", "start": 1472.6, "duration": 4.52}, {"text": "merci beaucoup picem merci frard d'AV", "start": 1474.48, "duration": 4.079}, {"text": "inaugur\u00e9 cette nouvelle saison merci", "start": 1477.12, "duration": 2.6}, {"text": "beaucoup on vous retrouve \u00e9videmment", "start": 1478.559, "duration": 4.031}, {"text": "avec plaisir toutes les semaines", "start": 1479.72, "duration": 8.11}, {"text": "[Musique]", "start": 1482.59, "duration": 5.24}]}