{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cette vid\u00e9o int\u00e8gre une collaboration", "start": 0.08, "duration": 3.319}, {"text": "commerciale en fin de vid\u00e9o avec la", "start": 1.68, "duration": 3.4}, {"text": "Caisse des d\u00e9p\u00f4ts pour vous pr\u00e9senter un", "start": 3.399, "duration": 3.52}, {"text": "de ses engagements afin de faciliter le", "start": 5.08, "duration": 3.519}, {"text": "quotidien des personnes en situation de", "start": 6.919, "duration": 3.201}, {"text": "handicap on vous en dit plus en fin de", "start": 8.599, "duration": 3.241}, {"text": "vid\u00e9o la sant\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 10.12, "duration": 4.479}, {"text": "Joe Biden \u00e2g\u00e9 de 81 ans inqui\u00e8te et", "start": 11.84, "duration": 5.08}, {"text": "interroge si bien que beaucoup doutent", "start": 14.599, "duration": 5.201}, {"text": "de sa capacit\u00e9 \u00e0 pouvoir rester candidat", "start": 16.92, "duration": 4.24}, {"text": "pour la prochaine pr\u00e9sidentielle", "start": 19.8, "duration": 3.92}, {"text": "am\u00e9ricaine qui se tiendra le 5 novembre", "start": 21.16, "duration": 5.32}, {"text": "2024 alors le comit\u00e9 de r\u00e9daction du New", "start": 23.72, "duration": 5.2}, {"text": "York Times a m\u00eame appel\u00e9 \u00e0 son retrait", "start": 26.48, "duration": 4.32}, {"text": "alors que sa-on et exactement de la", "start": 28.92, "duration": 3.88}, {"text": "sant\u00e9 de Joe Biden que pourrait-il se", "start": 30.8, "duration": 4.04}, {"text": "passer maintenant salut CEO j'esp\u00e8re que", "start": 32.8, "duration": 3.88}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la", "start": 34.84, "duration": 3.36}, {"text": "Une des actualit\u00e9s du jour avant de", "start": 36.68, "duration": 2.84}, {"text": "faire \u00e9videmment un point sur", "start": 38.2, "duration": 3.32}, {"text": "l'actualit\u00e9 nationale et fran\u00e7aise avec", "start": 39.52, "duration": 3.76}, {"text": "les \u00e9lections l\u00e9gislatives bon d\u00e9j\u00e0 ce", "start": 41.52, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il faut comprendre c'est que le d\u00e9bat", "start": 43.28, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sidentiel du 27 juin dernier n'en", "start": 44.52, "duration": 4.719}, {"text": "finit pas de coller \u00e0 la peau de Joe", "start": 46.879, "duration": 5.0}, {"text": "Biden pendant 1h30 face \u00e0 son rival", "start": 49.239, "duration": 4.201}, {"text": "Donald Trump le pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 51.879, "duration": 3.48}, {"text": "s'est exprimer plusieurs fois de fa\u00e7on", "start": 53.44, "duration": 4.279}, {"text": "tr\u00e8s confuse avalant ses mots ne", "start": 55.359, "duration": 4.081}, {"text": "terminant pas ses phrases il semblait", "start": 57.719, "duration": 3.881}, {"text": "m\u00eame parfois compl\u00e8tement perdre le fil", "start": 59.44, "duration": 5.919}, {"text": "de sa pens\u00e9e de fa\u00e7on assez", "start": 61.6, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9concertanteelder making that weue to", "start": 68.2, "duration": 5.12}, {"text": "strengthen our health system making", "start": 71.119, "duration": 5.721}, {"text": "we'reble to make SLE", "start": 73.32, "duration": 8.479}, {"text": "solit Elig for to do with", "start": 76.84, "duration": 4.959}, {"text": "the um", "start": 82.04, "duration": 4.0}, {"text": "[Musique]", "start": 88.61, "duration": 3.14}, {"text": "et ces images elles ont \u00e9videmment", "start": 93.36, "duration": 3.64}, {"text": "inqui\u00e9t\u00e9 une partie de ses \u00e9lecteurs", "start": 94.84, "duration": 4.639}, {"text": "mais m\u00eame au-del\u00e0 2 jours apr\u00e8s le d\u00e9bat", "start": 97.0, "duration": 4.479}, {"text": "les \u00e9ditoriax du journal le New York", "start": 99.479, "duration": 4.441}, {"text": "Times ont sign\u00e9 une tribune une tribune", "start": 101.479, "duration": 5.361}, {"text": "appelant Joe Biden a renonc\u00e9 \u00e0 la course", "start": 103.92, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle et ce au profit d'un", "start": 106.84, "duration": 4.559}, {"text": "candidat en meilleure forme physique et", "start": 109.28, "duration": 3.96}, {"text": "mentale dans le m\u00eame sens ce mardi Lloyd", "start": 111.399, "duration": 4.561}, {"text": "doget qui est \u00e9lu d\u00e9mocrate du Texas \u00e0", "start": 113.24, "duration": 4.4}, {"text": "la Chambre des repr\u00e9sentants a \u00e9t\u00e9 le", "start": 115.96, "duration": 3.96}, {"text": "premier \u00e9lu \u00e0 demander clairement \u00e0", "start": 117.64, "duration": 4.479}, {"text": "Biden de se retirer de la course \u00e0 la", "start": 119.92, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle dans un communiqu\u00e9 qu'il", "start": 122.119, "duration": 4.0}, {"text": "a envoy\u00e9 aux m\u00e9dias am\u00e9ricains il a", "start": 124.28, "duration": 3.72}, {"text": "notamment \u00e9crit je cite le pr\u00e9sident", "start": 126.119, "duration": 4.241}, {"text": "Biden a sauv\u00e9 notre d\u00e9mocratie en nous", "start": 128.0, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9livrant de Trump en 2020 il ne doit", "start": 130.36, "duration": 5.879}, {"text": "pas nous livrer \u00e0 Trump en 2024 et puis", "start": 133.04, "duration": 4.36}, {"text": "au-udel\u00e0 de \u00e7a pour queon ait bien le", "start": 136.239, "duration": 2.801}, {"text": "contexte sur ce sujet quelques heures", "start": 137.4, "duration": 3.36}, {"text": "avant c'\u00e9tait Nancy peloszi donc", "start": 139.04, "duration": 3.64}, {"text": "l'ancienne pr\u00e9sidente d\u00e9mocrate de la", "start": 140.76, "duration": 3.559}, {"text": "Chambre des Repr\u00e9sentants tr\u00e8s proche de", "start": 142.68, "duration": 3.68}, {"text": "Joe Biden et vraiment une figure du", "start": 144.319, "duration": 4.2}, {"text": "Parti d\u00e9mocrate qui assurait qu'il \u00e9tait", "start": 146.36, "duration": 4.8}, {"text": "selon elle l\u00e9gitime de s'interroger sur", "start": 148.519, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00e9tat de sant\u00e9 de Joe Biden enfin le", "start": 151.16, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9nateur d\u00e9mocrate Sheldon White House a", "start": 153.08, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9galement insist\u00e9 dans un entretien", "start": 155.16, "duration": 3.32}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 ce lundi sur le fait que les", "start": 156.72, "duration": 4.159}, {"text": "Am\u00e9ricains voulaient \u00eatre s\u00fbr que Joe", "start": 158.48, "duration": 5.16}, {"text": "Biden \u00e9tait je cite honn\u00eate sur son \u00e9tat", "start": 160.879, "duration": 3.961}, {"text": "bon mais ce qu'il faut comprendre c'est", "start": 163.64, "duration": 2.959}, {"text": "que les doutes sur la sant\u00e9 de Joe Biden", "start": 164.84, "duration": 4.2}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 il ne date pas d'hier \u00e7a fait", "start": 166.599, "duration": 3.481}, {"text": "pas mal de temps en fait que les", "start": 169.04, "duration": 3.479}, {"text": "Am\u00e9ricains s'inqui\u00e8tent ou s'interrogent", "start": 170.08, "duration": 4.6}, {"text": "sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 de Joe Biden qui", "start": 172.519, "duration": 3.841}, {"text": "multiplie lors de d\u00e9clarations ou", "start": 174.68, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9placement des pertes de m\u00e9moire des", "start": 176.36, "duration": 4.08}, {"text": "probl\u00e8mes visibles en tout cas apparent", "start": 178.239, "duration": 6.0}, {"text": "d'orientation et m\u00eame parfois des", "start": 180.44, "duration": 3.799}, {"text": "chutes et certes faut toujours \u00eatre", "start": 190.0, "duration": 3.92}, {"text": "vigilant sur ces images qui circulent", "start": 192.519, "duration": 2.44}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux parce que", "start": 193.92, "duration": 2.44}, {"text": "parfois \u00e7a peut \u00eatre des images", "start": 194.959, "duration": 3.521}, {"text": "tronqu\u00e9es d\u00e9form\u00e9es ou qui ne montrent", "start": 196.36, "duration": 4.0}, {"text": "pas et bien un \u00e9l\u00e9ment total \u00e7a arriva", "start": 198.48, "duration": 3.24}, {"text": "encore d'ailleurs il y a quelques jours", "start": 200.36, "duration": 2.84}, {"text": "mais ce que l'on voit aussi c'est que", "start": 201.72, "duration": 3.599}, {"text": "au-del\u00e0 de ces \u00e9ventuels montages ou", "start": 203.2, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments caricaturaux il y a beaucoup", "start": 205.319, "duration": 3.321}, {"text": "d'autres \u00e9l\u00e9ments d'inqui\u00e9tude ou", "start": 207.04, "duration": 3.52}, {"text": "d'interrogation en en tout cas qui sont", "start": 208.64, "duration": 3.799}, {"text": "en l'occurrence assez concrets bon et", "start": 210.56, "duration": 3.0}, {"text": "parmi les exemples que vous aviez", "start": 212.439, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre vu en f\u00e9vrier dernier devant", "start": 213.56, "duration": 4.28}, {"text": "les camarass Joe Biden avait confondu", "start": 215.439, "duration": 4.321}, {"text": "Emmanuel Macron et l'ancien pr\u00e9sident", "start": 217.84, "duration": 4.84}, {"text": "fran\u00e7ais Fran\u00e7ois", "start": 219.76, "duration": 2.92}, {"text": "mitteran il avait par ailleurs confondu", "start": 227.159, "duration": 4.761}, {"text": "le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Abdel fatal siss", "start": 229.56, "duration": 5.16}, {"text": "avec le pr\u00e9sident", "start": 231.92, "duration": 5.12}, {"text": "mexicain enfin on peut noter que la", "start": 234.72, "duration": 4.4}, {"text": "conclusion d'une enqu\u00eate qui portait sur", "start": 237.04, "duration": 4.199}, {"text": "des documents confidentielle qui \u00e9tait", "start": 239.12, "duration": 4.6}, {"text": "conserv\u00e9 ill\u00e9galement par Joe Biden chez", "start": 241.239, "duration": 4.441}, {"text": "lui apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 son poste de", "start": 243.72, "duration": 4.0}, {"text": "vice-pr\u00e9sident en 2017 et bien cet", "start": 245.68, "duration": 3.72}, {"text": "enqu\u00eate l\u00e0-dessus \u00e9tait venu \u00e9galement", "start": 247.72, "duration": 3.599}, {"text": "mettre en quelque sorte et bien des", "start": 249.4, "duration": 3.88}, {"text": "interrogations en effet le procureur qui", "start": 251.319, "duration": 3.2}, {"text": "est en charge de l'enqu\u00eate sur ce", "start": 253.28, "duration": 3.639}, {"text": "sujet-l\u00e0 qui s'appelle Robert hour avait", "start": 254.519, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de ne pas mettre Joe Biden en", "start": 256.919, "duration": 4.481}, {"text": "examen car selon lui un jury pouvait", "start": 259.28, "duration": 4.68}, {"text": "accorder le b\u00e9n\u00e9fice du doute je cite un", "start": 261.4, "duration": 5.68}, {"text": "homme \u00e2g\u00e9 sympathique bien intentionn\u00e9", "start": 263.96, "duration": 5.88}, {"text": "et je le cite encore avec une mauvaise", "start": 267.08, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9moire ce qui est s\u00fbr c'est que ces", "start": 269.84, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9centes d\u00e9clarations elles amplifient", "start": 271.28, "duration": 3.28}, {"text": "la pression autour du pr\u00e9sident et de", "start": 273.0, "duration": 3.08}, {"text": "son \u00e9quipe alors que la campagne", "start": 274.56, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9 et que", "start": 276.08, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9lection se tient le 5 novembre de son", "start": 278.32, "duration": 4.159}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 son camp tente d'apaiser les", "start": 280.56, "duration": 3.919}, {"text": "inqui\u00e9tudes depuis plusieurs jours \u00e0 en", "start": 282.479, "duration": 3.56}, {"text": "croire l'\u00e9quipe de Joe Biden tout va", "start": 284.479, "duration": 2.801}, {"text": "bien la porte-parole de la Maison", "start": 286.039, "duration": 3.281}, {"text": "Blanche Karine Jean-Pierre a indiqu\u00e9 ce", "start": 287.28, "duration": 4.04}, {"text": "mardi que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain savait", "start": 289.32, "duration": 4.36}, {"text": "je cite comment rebondir et qu'un test", "start": 291.32, "duration": 4.4}, {"text": "cognitif donc pour \u00e9valuer ses capacit\u00e9s", "start": 293.68, "duration": 4.04}, {"text": "mentales n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire en", "start": 295.72, "duration": 3.479}, {"text": "f\u00e9vrier par ailleurs son m\u00e9decin avait", "start": 297.72, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait tapte \u00e0 remplir ses", "start": 299.199, "duration": 3.961}, {"text": "fonctions elle a \u00e9galement assur\u00e9 que le", "start": 301.44, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement am\u00e9ricain ne cachait je", "start": 303.16, "duration": 4.64}, {"text": "cite absolument pas d'information sur la", "start": 304.96, "duration": 4.48}, {"text": "forme du pr\u00e9sident autrement dit donc", "start": 307.8, "duration": 2.8}, {"text": "son \u00e9quipe aujourd'hui se veut", "start": 309.44, "duration": 2.88}, {"text": "rassurante Joe Biden d'ailleurs est", "start": 310.6, "duration": 3.72}, {"text": "revenu de son c\u00f4t\u00e9 sur ce fameux d\u00e9bat", "start": 312.32, "duration": 3.8}, {"text": "estimant je cite que ce n'\u00e9tait pas tr\u00e8s", "start": 314.32, "duration": 4.36}, {"text": "malin d'avoir voyag\u00e9 \u00e0 travers le monde", "start": 316.12, "duration": 4.519}, {"text": "plusieurs fois peu de temps avant ce", "start": 318.68, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9bat puisqu'il \u00e9tait notamment en", "start": 320.639, "duration": 3.521}, {"text": "France et en Italie au mois de juin il a", "start": 322.039, "duration": 3.44}, {"text": "admis par ailleurs qu'il n'\u00e9tait pas", "start": 324.16, "duration": 2.84}, {"text": "dans le d\u00e9bat ce jour-l\u00e0 il a m\u00eame", "start": 325.479, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'il s'\u00e9tait presque je cite", "start": 327.0, "duration": 4.039}, {"text": "endormi sur C cela dit il a aussi ajout\u00e9", "start": 328.8, "duration": 3.839}, {"text": "je cite que ce n'\u00e9tait pas une excuse", "start": 331.039, "duration": 3.321}, {"text": "mais une explication alors est-ce que", "start": 332.639, "duration": 3.0}, {"text": "tout cela va faire taire les rumeurs et", "start": 334.36, "duration": 3.279}, {"text": "au-del\u00e0 des rumeurs des inqui\u00e9tudes et", "start": 335.639, "duration": 3.56}, {"text": "compris au sein d'une partie de son camp", "start": 337.639, "duration": 3.321}, {"text": "et bien probablement pas en tout cas le", "start": 339.199, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain va accorder ce", "start": 340.96, "duration": 3.239}, {"text": "vendredi un entretien au m\u00e9dias", "start": 342.36, "duration": 4.44}, {"text": "am\u00e9ricain ABC News et la Maison Blanche", "start": 344.199, "duration": 4.201}, {"text": "a promis une conf\u00e9rence de presse en", "start": 346.8, "duration": 2.88}, {"text": "solo la semaine prochaine deux", "start": 348.4, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements donc qui sont cens\u00e9s pour son", "start": 349.68, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9quipe prouver que Joe Biden peut", "start": 351.479, "duration": 4.041}, {"text": "s'exprim\u00e9 de mani\u00e8re fluide et sans", "start": 353.52, "duration": 3.799}, {"text": "prompteur d'apr\u00e8s un sondage qui a \u00e9t\u00e9", "start": 355.52, "duration": 4.519}, {"text": "publi\u00e9 ce mardi par CNN 75 % des", "start": 357.319, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9lecteurs estim que le Parti d\u00e9mocrate", "start": 360.039, "duration": 3.44}, {"text": "aurait plus de chance de gagner la", "start": 361.84, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle avec un autre candidat", "start": 363.479, "duration": 3.601}, {"text": "que Joe Biden ce qui am\u00e8ne d'ailleurs", "start": 365.36, "duration": 2.88}, {"text": "cette question importante pour terminer", "start": 367.08, "duration": 2.8}, {"text": "hein qui pourrait \u00e9ventuellement le", "start": 368.24, "duration": 3.76}, {"text": "remplacer dans le cas o\u00f9 il se retire", "start": 369.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ce qu'il faut comprendre c'est le", "start": 372.0, "duration": 2.56}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment important c'est que", "start": 373.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'est le seul \u00e0 pouvoir se retirer en", "start": 374.56, "duration": 3.96}, {"text": "effet il est aujourd'hui le candidat du", "start": 376.72, "duration": 3.84}, {"text": "Parti d\u00e9mocrate c'est le seul \u00e0 pouvoir", "start": 378.52, "duration": 4.16}, {"text": "et bien se d\u00e9sister s'il le souhaite par", "start": 380.56, "duration": 3.4}, {"text": "ailleurs ce qu'on peut noter c'est que", "start": 382.68, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui la personnalit\u00e9 peut-\u00eatre la", "start": 383.96, "duration": 3.519}, {"text": "mieux plac\u00e9e ce serait la", "start": 386.08, "duration": 4.04}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente am\u00e9ricaine Cala Haris", "start": 387.479, "duration": 4.201}, {"text": "donc bras droit en quelque sorte de Joe", "start": 390.12, "duration": 3.76}, {"text": "Biden camala Haris qui il faut le noter", "start": 391.68, "duration": 3.56}, {"text": "du fait de son statut aujourd'hui de", "start": 393.88, "duration": 4.0}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente et d\u00e9j\u00e0 la personnalit\u00e9", "start": 395.24, "duration": 5.359}, {"text": "apte \u00e0 remplacer Joe Biden en cas de", "start": 397.88, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s ou d'incapacit\u00e9 alors pour", "start": 400.599, "duration": 2.801}, {"text": "l'instant elle ne s'est pas exprimer", "start": 402.319, "duration": 2.401}, {"text": "directement sur le sujet elle a", "start": 403.4, "duration": 3.04}, {"text": "simplement dit qu'elle \u00e9tait fier d'\u00eatre", "start": 404.72, "duration": 4.24}, {"text": "la colister\u00e8re de Joe Biden affirmant \u00e0", "start": 406.44, "duration": 5.36}, {"text": "la cha\u00eene CBS News je cite Joe Biden est", "start": 408.96, "duration": 4.6}, {"text": "notre candidat nous avons battu Donald", "start": 411.8, "duration": 3.6}, {"text": "Trump une fois et nous allons le battre", "start": 413.56, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 nouveau bon il y a d'autres noms au", "start": 415.4, "duration": 2.799}, {"text": "passage qui circulent notamment celui de", "start": 416.8, "duration": 3.44}, {"text": "Gavin Newsom qui est ancien maire de San", "start": 418.199, "duration": 3.641}, {"text": "Francisco il y en a plein d'autres qu'on", "start": 420.24, "duration": 3.679}, {"text": "peut noter l'id\u00e9e c'est pas de revenir", "start": 421.84, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e0-dessus aujourd'hui parce que", "start": 423.919, "duration": 2.441}, {"text": "forc\u00e9ment encore une fois ce serait", "start": 425.199, "duration": 2.68}, {"text": "peut-\u00eatre un petit peu pr\u00e9maturer pour", "start": 426.36, "duration": 3.08}, {"text": "autant \u00e7a me semblait int\u00e9ressant et", "start": 427.879, "duration": 2.841}, {"text": "important de faire un point sur ce", "start": 429.44, "duration": 2.68}, {"text": "sujet-l on suivra dans tous les cas", "start": 430.72, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9videmment l'\u00e9volution de la situation", "start": 432.12, "duration": 3.44}, {"text": "je vous laisse avec Blanche pour le", "start": 433.759, "duration": 3.361}, {"text": "reste de l'actualit\u00e9 et notamment donc", "start": 435.56, "duration": 3.4}, {"text": "l'actualit\u00e9 \u00e9videmment nationale et je", "start": 437.12, "duration": 3.56}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 438.96, "duration": 3.44}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 440.68, "duration": 4.799}, {"text": "actu Eric siotti le pr\u00e9sident contest\u00e9", "start": 442.4, "duration": 5.079}, {"text": "du parti de droite les r\u00e9publicains", "start": 445.479, "duration": 3.201}, {"text": "depuis son alliance avec le", "start": 447.479, "duration": 3.361}, {"text": "rassemblement nationale a annonc\u00e9 ce", "start": 448.68, "duration": 4.84}, {"text": "mercredi vouloir exclure Xavier Bertrand", "start": 450.84, "duration": 4.4}, {"text": "des r\u00e9publicains Xavier Bertrand c'est", "start": 453.52, "duration": 3.2}, {"text": "l'actuel pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional", "start": 455.24, "duration": 3.32}, {"text": "des hautes France et pour faire barrage", "start": 456.72, "duration": 4.44}, {"text": "au RN il a r\u00e9cemment apport\u00e9 son soutien", "start": 458.56, "duration": 5.0}, {"text": "dans une triangulaire \u00e0 un candidat du", "start": 461.16, "duration": 4.4}, {"text": "Nouveau Front populaire le communiste", "start": 463.56, "duration": 3.84}, {"text": "S\u00e9bastien Jumel dans la 6e", "start": 465.56, "duration": 3.88}, {"text": "circonscription de cemar alors m\u00eame s'il", "start": 467.4, "duration": 3.799}, {"text": "soutient un communiste Xavier Bertrand", "start": 469.44, "duration": 3.4}, {"text": "ne cesse cependant d'affirmer qu'il", "start": 471.199, "duration": 3.601}, {"text": "refuse de soutenir la France insoumise", "start": 472.84, "duration": 3.359}, {"text": "en tout cas ce soutien n'a pas du tout", "start": 474.8, "duration": 3.6}, {"text": "plu \u00e0 Eric cioti qui souhaite d\u00e9sormais", "start": 476.199, "duration": 4.241}, {"text": "l'exclure du parti ce \u00e0 quoi Xavier", "start": 478.4, "duration": 4.079}, {"text": "Bertrand a r\u00e9pondu je cite ericotti est", "start": 480.44, "duration": 4.12}, {"text": "orn de quoi se m\u00eale-t-il \u00e0 noter que", "start": 482.479, "duration": 3.761}, {"text": "depuis sa d\u00e9cision de s'allier au RN", "start": 484.56, "duration": 3.759}, {"text": "ericotti a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par plusieurs", "start": 486.24, "duration": 4.079}, {"text": "demandes d'exclusion \u00e9mise par de", "start": 488.319, "duration": 3.56}, {"text": "nombreux membres des r\u00e9publicains mais", "start": 490.319, "duration": 3.201}, {"text": "ces demandes ont toutes \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s par", "start": 491.879, "duration": 3.681}, {"text": "la justice il reste donc pr\u00e9sident du", "start": 493.52, "duration": 4.359}, {"text": "parti de\u00e8 actu \u00e0 quoi ressemblera", "start": 495.56, "duration": 4.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et le gouvernement", "start": 497.879, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 l'issue du vote ce dimanche alors si", "start": 499.919, "duration": 3.96}, {"text": "c'est une majorit\u00e9 absolue donc au moins", "start": 502.12, "duration": 4.44}, {"text": "289 d\u00e9put\u00e9s pour le RN c'est tr\u00e8s clair", "start": 503.879, "duration": 4.641}, {"text": "Jordan bardellaa et le RN seront au", "start": 506.56, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement mais si il n'y a pas de", "start": 508.52, "duration": 3.16}, {"text": "majorit\u00e9 absolue on en parlait hier", "start": 509.879, "duration": 3.321}, {"text": "certains commencent \u00e0 \u00e9voquer l'id\u00e9e", "start": 511.68, "duration": 3.359}, {"text": "d'une coalition d'une alliance de", "start": 513.2, "duration": 3.92}, {"text": "plusieurs partis capable de r\u00e9unir une", "start": 515.039, "duration": 4.161}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e et de se", "start": 517.12, "duration": 3.56}, {"text": "rejoindre sur quelques points cl\u00e9s", "start": 519.2, "duration": 3.12}, {"text": "malgr\u00e9 des d\u00e9saccords sur d'autres c'est", "start": 520.68, "duration": 3.359}, {"text": "d'abord le Premier ministre Gabriel Atal", "start": 522.32, "duration": 3.56}, {"text": "qui a formul\u00e9 l'id\u00e9e je cite d'une", "start": 524.039, "duration": 3.961}, {"text": "assembl\u00e9e plurielle qui pourrait r\u00e9unir", "start": 525.88, "duration": 4.28}, {"text": "par exemple \u00e9cologistes communistes", "start": 528.0, "duration": 3.839}, {"text": "socialistes mais aussi r\u00e9publicains", "start": 530.16, "duration": 3.119}, {"text": "marine Tondelier la chef de file des", "start": 531.839, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9cologiste a appel\u00e9 ce mardi sur TF1 \u00e0", "start": 533.279, "duration": 4.281}, {"text": "je cite trouver des solutions en cas", "start": 535.64, "duration": 3.68}, {"text": "d'absence de majorit\u00e9 claire \u00e0 l'issue", "start": 537.56, "duration": 3.279}, {"text": "du du second tour tout en prenant sur", "start": 539.32, "duration": 3.68}, {"text": "son compte x une forme de distance avec", "start": 540.839, "duration": 3.841}, {"text": "le camp pr\u00e9sidentiel son alli\u00e9 de la", "start": 543.0, "duration": 3.079}, {"text": "France insoumise au sein du nouveau", "start": 544.68, "duration": 3.24}, {"text": "front populaire manuel Bompar avait", "start": 546.079, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 quelques heures avant que les", "start": 547.92, "duration": 3.32}, {"text": "insoumis ne gouverneraient que pour", "start": 549.44, "duration": 3.36}, {"text": "appliquer leur programme rien que leur", "start": 551.24, "duration": 3.159}, {"text": "programme il semble donc s'opposer tr\u00e8s", "start": 552.8, "duration": 2.8}, {"text": "clairement \u00e0 une telle alliance en tout", "start": 554.399, "duration": 2.721}, {"text": "cas si ce n'est pas sur leur programme", "start": 555.6, "duration": 3.12}, {"text": "Emmanuel Macron a en tout cas d\u00e9clar\u00e9 en", "start": 557.12, "duration": 3.839}, {"text": "conseil des ministres selon BFM TV je", "start": 558.72, "duration": 4.44}, {"text": "cite on ne gouvernera pas avec la France", "start": 560.959, "duration": 3.921}, {"text": "insoumise des propos rejoints dans la", "start": 563.16, "duration": 3.359}, {"text": "foul\u00e9e par Gabriel Atal sur le cas de la", "start": 564.88, "duration": 3.28}, {"text": "France insoumise bref il n'y aura pas de", "start": 566.519, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement r\u00e9unissant LFI et Macron", "start": 568.16, "duration": 4.16}, {"text": "mais pour le reste affire \u00e0 suivre tr\u00e8me", "start": 570.519, "duration": 3.681}, {"text": "actu malgr\u00e9 la volont\u00e9 du gouvernement", "start": 572.32, "duration": 3.28}, {"text": "de ne pas gouverner avec la France", "start": 574.2, "duration": 3.319}, {"text": "insoumise en cas de majorit\u00e9 relative le", "start": 575.6, "duration": 3.44}, {"text": "Premier ministre Gabriel Atal a tout de", "start": 577.519, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00eame appel\u00e9 ce mercredi sur France", "start": 579.04, "duration": 4.4}, {"text": "interre \u00e0 faire barrage au an m\u00eame s'il", "start": 580.8, "duration": 4.96}, {"text": "faut voter pour un candidat LFI Gabriel", "start": 583.44, "duration": 3.88}, {"text": "hatal a notamment estim\u00e9 que ni le", "start": 585.76, "duration": 3.199}, {"text": "nouveau front populaire ni les candidats", "start": 587.32, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 Renaissance n'\u00e9taient en capacit\u00e9 de", "start": 588.959, "duration": 3.921}, {"text": "former seul une majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 590.68, "duration": 4.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e selon lui le premier enjeu", "start": 592.88, "duration": 3.8}, {"text": "de ce second tour est donc de tout faire", "start": 594.92, "duration": 3.56}, {"text": "pour que le RN ne dispose pas d'une", "start": 596.68, "duration": 3.68}, {"text": "majorit\u00e9 absol toujours selon lui au", "start": 598.48, "duration": 3.72}, {"text": "moins un candidat du RN sur 4 a", "start": 600.36, "duration": 4.039}, {"text": "d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 tenu des propos racistes", "start": 602.2, "duration": 4.24}, {"text": "antis\u00e9mites ou homophobe en effet de", "start": 604.399, "duration": 3.88}, {"text": "nombreux candidats du RN qualifi\u00e9 au", "start": 606.44, "duration": 4.04}, {"text": "second tour sont r\u00e9cemment \u00e9pingl\u00e9s pour", "start": 608.279, "duration": 4.12}, {"text": "des propos ou des actes pol\u00e9miques par", "start": 610.48, "duration": 4.039}, {"text": "exemple jean-v le boulanger candidat RN", "start": 612.399, "duration": 3.68}, {"text": "de la 5e circonscription des c\u00f4es", "start": 614.519, "duration": 3.601}, {"text": "d'Armor a d\u00e9clar\u00e9 je cite \u00e7a me fait un", "start": 616.079, "duration": 3.801}, {"text": "peu sourire quand on me traite de fchot", "start": 618.12, "duration": 2.959}, {"text": "je suis all\u00e9 \u00e0 un rassemblement de", "start": 619.88, "duration": 2.92}, {"text": "motards il y a eu une b\u00e9n\u00e9diction et", "start": 621.079, "duration": 3.601}, {"text": "c'est un cur\u00e9 de couleur qui m'a b\u00e9ni et", "start": 622.8, "duration": 3.56}, {"text": "bien je ne l'ai pas \u00e9cras\u00e9 avec ma moto", "start": 624.68, "duration": 3.2}, {"text": "dans la trois\u00e8me circonscription de la", "start": 626.36, "duration": 4.28}, {"text": "Mayenne la candidate annieclerbelle a", "start": 627.88, "duration": 5.399}, {"text": "elle \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en 95 pour avoir pris", "start": 630.64, "duration": 4.52}, {"text": "en otage le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la", "start": 633.279, "duration": 4.041}, {"text": "mairie derern\u00e9 avec une carabine et ce", "start": 635.16, "duration": 3.799}, {"text": "mardi le m\u00e9dia d'investigation Street", "start": 637.32, "duration": 3.44}, {"text": "Press a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des photos de Julie", "start": 638.959, "duration": 4.161}, {"text": "aprisena la suppl\u00e9ante du candidat Ren", "start": 640.76, "duration": 3.8}, {"text": "pierre gentillet dans la 3e", "start": 643.12, "duration": 3.24}, {"text": "circonscription du Cher sur lesqueles", "start": 644.56, "duration": 3.68}, {"text": "elle porte un t-shirt avec des symboles", "start": 646.36, "duration": 4.08}, {"text": "et slogans supr\u00e9macistes blanc en", "start": 648.24, "duration": 4.44}, {"text": "compagnie de skinad n\u00e9onazi toujours", "start": 650.44, "duration": 4.44}, {"text": "selon Street presse 4\u00e8 actu SEP", "start": 652.68, "duration": 3.68}, {"text": "personnes sont mortes suite au passage", "start": 654.88, "duration": 3.36}, {"text": "de l'ouragan B\u00e9ril dans les Cara\u00efbes", "start": 656.36, "duration": 4.0}, {"text": "dont trois au v\u00e9zuel tris \u00e0 la grenade", "start": 658.24, "duration": 4.12}, {"text": "et un \u00e0 Saint-Vincent et les Grenadines", "start": 660.36, "duration": 3.32}, {"text": "cet ouragan s'appr\u00eate d\u00e9sormais \u00e0", "start": 662.36, "duration": 3.279}, {"text": "toucher la Jama\u00efque et les \u00eeles ca\u00efans", "start": 663.68, "duration": 3.24}, {"text": "le Premier ministre jama\u00efcain a", "start": 665.639, "duration": 3.041}, {"text": "d'ailleurs invit\u00e9 les habitants du pays", "start": 666.92, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 faire des r\u00e9serves de nourriture de", "start": 668.68, "duration": 4.36}, {"text": "pil de bougies et d'eau ayant atteint la", "start": 670.68, "duration": 3.88}, {"text": "cat\u00e9gorie 5 donc la plus forte pour", "start": 673.04, "duration": 3.16}, {"text": "l'intensit\u00e9 des ouragans beril a", "start": 674.56, "duration": 4.279}, {"text": "enregistr\u00e9 des vents sup\u00e9rieurs \u00e0 250", "start": 676.2, "duration": 4.16}, {"text": "km/h alors au-del\u00e0 du changement", "start": 678.839, "duration": 3.12}, {"text": "climatique qui augmente l'intensit\u00e9 des", "start": 680.36, "duration": 3.159}, {"text": "catastrophes naturelles le retour du", "start": 681.959, "duration": 3.56}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne laninia influence aussi la", "start": 683.519, "duration": 3.56}, {"text": "violence des ouragans selon certains", "start": 685.519, "duration": 2.921}, {"text": "scientifiques il se pourrait d'ailleurs", "start": 687.079, "duration": 3.601}, {"text": "que l'\u00e9t\u00e9 202 24 soit aussi dangereux", "start": 688.44, "duration": 4.44}, {"text": "que celui de 2005 l'ann\u00e9e de l'ouragan", "start": 690.68, "duration": 3.839}, {"text": "Caterina l'un des ouragans les plus", "start": 692.88, "duration": 3.16}, {"text": "puissants de l'histoire des \u00c9tats-Unis", "start": 694.519, "duration": 3.641}, {"text": "qui avait caus\u00e9 la mort de plus de 1800", "start": 696.04, "duration": 4.52}, {"text": "personnes 5e actu 8 membres du Mouvement", "start": 698.16, "duration": 4.52}, {"text": "la jeune garde ont \u00e9t\u00e9 mis en examen la", "start": 700.56, "duration": 3.6}, {"text": "semaine derni\u00e8re pour violence", "start": 702.68, "duration": 3.32}, {"text": "volontaire en raison de la race de", "start": 704.16, "duration": 3.96}, {"text": "l'ethnie de la nation ou de la religion", "start": 706.0, "duration": 3.56}, {"text": "la jeune garde c'est un collectif", "start": 708.12, "duration": 3.959}, {"text": "antifasciste fond\u00e9 en 2018 et connu pour", "start": 709.56, "duration": 4.6}, {"text": "son opposition au mouvement d'extr\u00eame", "start": 712.079, "duration": 3.721}, {"text": "droite et surtout pour ses actions", "start": 714.16, "duration": 3.679}, {"text": "parfois jug\u00e9es violentes l'organisation", "start": 715.8, "duration": 3.76}, {"text": "se positionne contre le racisme le", "start": 717.839, "duration": 3.201}, {"text": "sexisme et les diverses formes de", "start": 719.56, "duration": 3.44}, {"text": "discrimination et donc h de ces membres", "start": 721.04, "duration": 4.039}, {"text": "sont accus\u00e9s d'avoir agress\u00e9 un jeune de", "start": 723.0, "duration": 4.8}, {"text": "15 ans \u00e0 Paris dans le m\u00e9tro le 27 mai", "start": 725.079, "duration": 4.161}, {"text": "dernier juste apr\u00e8s un meeting de", "start": 727.8, "duration": 3.44}, {"text": "l'eurod\u00e9put\u00e9 la France insoumise Rima", "start": 729.24, "duration": 3.88}, {"text": "Hassan l'information a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par", "start": 731.24, "duration": 3.52}, {"text": "le journal Le Canard Encha\u00een\u00e9 qui", "start": 733.12, "duration": 3.04}, {"text": "explique dans son article que les", "start": 734.76, "duration": 3.56}, {"text": "membres du collectif l'auraient insult\u00e9", "start": 736.16, "duration": 4.52}, {"text": "trait\u00e9 de sioniste et l'auraiit frapp\u00e9", "start": 738.32, "duration": 4.079}, {"text": "plusieurs fois tout en lui demandant de", "start": 740.68, "duration": 3.68}, {"text": "chanter vive la Palestine toujours selon", "start": 742.399, "duration": 3.68}, {"text": "Le Canard Encha\u00een\u00e9 l'adolescent aurait", "start": 744.36, "duration": 3.76}, {"text": "eu 12 jours d'incapacit\u00e9 de travail en", "start": 746.079, "duration": 4.2}, {"text": "raison du retentis psychologique de", "start": 748.12, "duration": 3.959}, {"text": "l'agression la victime a affirm\u00e9 avoir", "start": 750.279, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 reconnue par les militants comme", "start": 752.079, "duration": 3.12}, {"text": "faisant partie de la Ligue de D\u00e9fense", "start": 753.48, "duration": 3.76}, {"text": "Juive une antenne fran\u00e7aise de la Jewish", "start": 755.199, "duration": 3.521}, {"text": "Defense League qualifi\u00e9 de groupe", "start": 757.24, "duration": 3.8}, {"text": "terroriste par le FBI et interdite aux", "start": 758.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis et en Isra\u00ebl alors de son", "start": 761.04, "duration": 3.4}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la jeune garde et son avocat ni", "start": 762.72, "duration": 3.28}, {"text": "toute agression physique mais \u00e9galement", "start": 764.44, "duration": 3.519}, {"text": "le caract\u00e8re antis\u00e9mite des faits", "start": 766.0, "duration": 3.72}, {"text": "confirmant seulement je cite une br\u00e8ve", "start": 767.959, "duration": 3.401}, {"text": "altercation dans le m\u00e9tro on vous", "start": 769.72, "duration": 3.919}, {"text": "tiendra au courant 6e actu en indee plus", "start": 771.36, "duration": 4.68}, {"text": "de 120 personnes sont mortes ce mercredi", "start": 773.639, "duration": 3.76}, {"text": "dans le mouvement de foule le plus", "start": 776.04, "duration": 3.88}, {"text": "meurtrier du pays depuis 10 ans en fait", "start": 777.399, "duration": 4.201}, {"text": "environ 250000 personnes \u00e9taient", "start": 779.92, "duration": 2.96}, {"text": "rassembl\u00e9es lors du rassemblement", "start": 781.6, "duration": 3.479}, {"text": "religieux hindou \u00e0 atras une ville", "start": 782.88, "duration": 3.88}, {"text": "situ\u00e9e au nord du pays soit plus du", "start": 785.079, "duration": 3.601}, {"text": "triple des personnes autoris\u00e9es selon un", "start": 786.76, "duration": 3.519}, {"text": "rapport de police et d'apr\u00e8s des t\u00e9moins", "start": 788.68, "duration": 3.399}, {"text": "il n'y avait pas assez de place r\u00e9sultat", "start": 790.279, "duration": 3.161}, {"text": "des centaines de personnes se sont", "start": 792.079, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9vanouies s la pression de la foule", "start": 793.44, "duration": 3.959}, {"text": "avant de tomber et d'\u00eatre pi\u00e9tin\u00e9 alors", "start": 795.279, "duration": 4.041}, {"text": "le Premier ministre indien naren ramodi", "start": 797.399, "duration": 3.921}, {"text": "a annonc\u00e9 une indemnisation de 2400", "start": 799.32, "duration": 3.28}, {"text": "dollars pour les proches des personnes", "start": 801.32, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9es et de 600 dollars pour les", "start": 802.6, "duration": 3.56}, {"text": "bless\u00e9s et on finit avec cette actu", "start": 804.32, "duration": 3.72}, {"text": "depuis ce mercredi toutes les boissons", "start": 806.16, "duration": 3.52}, {"text": "vendues dans l'Union europ\u00e9enne avec un", "start": 808.04, "duration": 3.32}, {"text": "bouchon plastique doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s", "start": 809.68, "duration": 3.76}, {"text": "d'un syst\u00e8me qui emp\u00eache le bouchon", "start": 811.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00eatre totalement d\u00e9clips\u00e9 de la", "start": 813.44, "duration": 3.079}, {"text": "bouteille l'objectif c'est de permettre", "start": 815.0, "duration": 3.079}, {"text": "de mieux recycler les bouchons et \u00e9viter", "start": 816.519, "duration": 2.961}, {"text": "qu'il se retrouve ensuite en pleine", "start": 818.079, "duration": 3.281}, {"text": "nature \u00e0 noter que certaines bouteilles", "start": 819.48, "duration": 3.64}, {"text": "en sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9quip\u00e9es le truc c'est que", "start": 821.36, "duration": 3.2}, {"text": "de nombreuses associations se sont", "start": 823.12, "duration": 3.24}, {"text": "plaines de cette mesure qu'il juge", "start": 824.56, "duration": 4.24}, {"text": "contreintuitive selon marine Bonavita", "start": 826.36, "duration": 4.08}, {"text": "l'experte en environnement charg\u00e9e de", "start": 828.8, "duration": 3.56}, {"text": "projet au sein de l'association zero", "start": 830.44, "duration": 3.8}, {"text": "waste France \u00e7a ne r\u00e9duit pas le nombre", "start": 832.36, "duration": 3.279}, {"text": "de bouteilles en plastique mises au", "start": 834.24, "duration": 2.64}, {"text": "march\u00e9 qui sont les principales", "start": 835.639, "duration": 2.841}, {"text": "pollueuses du coup on vous le disait au", "start": 836.88, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9but mais cette vid\u00e9o int\u00e8gre une", "start": 838.48, "duration": 3.2}, {"text": "collaboration commerciale avec la Caisse", "start": 840.04, "duration": 3.2}, {"text": "des d\u00e9p\u00f4ts qui est partenaire officiel", "start": 841.68, "duration": 3.44}, {"text": "des Jeux olympiques et paralympiques de", "start": 843.24, "duration": 3.959}, {"text": "Paris 2024 et qui accompagne depuis", "start": 845.12, "duration": 3.159}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es maintenant les", "start": 847.199, "duration": 2.681}, {"text": "personnes en situation de handicap et", "start": 848.279, "duration": 3.36}, {"text": "leurs aidents notamment via le site mon", "start": 849.88, "duration": 3.36}, {"text": "parcours handicap en fait mon parcours", "start": 851.639, "duration": 3.161}, {"text": "handicap est pilot\u00e9 par la Caisse", "start": 853.24, "duration": 3.399}, {"text": "nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie", "start": 854.8, "duration": 3.56}, {"text": "et g\u00e9r\u00e9 par la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts pour", "start": 856.639, "duration": 3.281}, {"text": "faciliter le quotidien des personnes en", "start": 858.36, "duration": 3.0}, {"text": "situation de handicap et de leurs", "start": 859.92, "duration": 3.0}, {"text": "proches ce site leur donne acc\u00e8s \u00e0", "start": 861.36, "duration": 3.52}, {"text": "toutes les informations et services pour", "start": 862.92, "duration": 3.4}, {"text": "les aider dans leur vie priv\u00e9e et", "start": 864.88, "duration": 2.8}, {"text": "professionnelle et depuis peu la", "start": 866.32, "duration": 3.0}, {"text": "plateforme propose une nouvelle rubrique", "start": 867.68, "duration": 2.839}, {"text": "pour lutter contre les violences qu'elle", "start": 869.32, "duration": 2.4}, {"text": "pourrait subir car les personnes en", "start": 870.519, "duration": 3.12}, {"text": "situation de handicap ont plus de risque", "start": 871.72, "duration": 3.479}, {"text": "d'\u00eatre victime de violence physique", "start": 873.639, "duration": 3.2}, {"text": "sexuelle et verbale concr\u00e8tement on", "start": 875.199, "duration": 3.08}, {"text": "retrouve des ressources pour aider \u00e0", "start": 876.839, "duration": 2.761}, {"text": "reconna\u00eetre les diff\u00e9rentes formes de", "start": 878.279, "duration": 3.12}, {"text": "violence et des informations pratiques", "start": 879.6, "duration": 2.799}, {"text": "pour les signaler et se faire", "start": 881.399, "duration": 2.601}, {"text": "accompagner si besoin vous avez le lien", "start": 882.399, "duration": 2.961}, {"text": "en description et si vous nous suivez", "start": 884.0, "duration": 2.8}, {"text": "aussi sur Instagram sachez qu'un", "start": 885.36, "duration": 2.719}, {"text": "concours est actuellement en ligne en", "start": 886.8, "duration": 2.56}, {"text": "Story pour gagner des places pour les", "start": 888.079, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9preuves paralympiques alors n'h\u00e9sitez", "start": 889.36, "duration": 3.159}, {"text": "pas \u00e0 participer voil\u00e0 donc pour les", "start": 890.959, "duration": 3.361}, {"text": "actualit\u00e9s aujourd'hui n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 892.519, "duration": 3.12}, {"text": "vous abonner si jamais c'est pas encore", "start": 894.32, "duration": 2.879}, {"text": "le cas prenez sonin de vous prenez sonin", "start": 895.639, "duration": 2.841}, {"text": "de no proches et puis on se dit \u00e0 demain", "start": 897.199, "duration": 4.44}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 898.48, "duration": 3.159}]}