{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.36}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 1.4, "duration": 2.8}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 4.24, "duration": 2.8}, {"text": " par monsieur Ian Boucard \n pour le groupe ", "start": 7.08, "duration": 1.36}, {"text": " Les R\u00e9publicains. ", "start": 8.48, "duration": 2.4}, {"text": " - Ian Boucard: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 10.92, "duration": 3.68}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 14.64, "duration": 1.72}, {"text": " le ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 16.4, "duration": 2.16}, {"text": " Mercredi dernier, \n lors de sa conf\u00e9rence ", "start": 18.6, "duration": 3.2}, {"text": " de presse, le pr\u00e9sident \n a longuement \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 21.84, "duration": 1.36}, {"text": " nos compatriotes \n qui gagnent d\u00e9j\u00e0 ", "start": 23.24, "duration": 1.72}, {"text": " trop pour \u00eatre aid\u00e9s \n et pas assez ", "start": 25.0, "duration": 1.92}, {"text": " pour bien vivre, \n la France populaire, ", "start": 26.96, "duration": 2.68}, {"text": " la France des classes \n populaires, ", "start": 29.68, "duration": 2.4}, {"text": " celle qui dit \n que ce n'est jamais ", "start": 32.12, "duration": 3.48}, {"text": " pour elle qu'on propose \n quelque chose ", "start": 35.64, "duration": 1.4}, {"text": " et pourtant, \n c'est celle qui tient ", "start": 37.08, "duration": 1.16}, {"text": " le pays. ", "start": 38.28, "duration": 1.72}, {"text": " Le constat est juste, \n mais il aura fallu ", "start": 40.04, "duration": 1.56}, {"text": " sept ans au pr\u00e9sident \n pour comprendre ", "start": 41.64, "duration": 1.16}, {"text": " le drame que vit notre pays. ", "start": 42.84, "duration": 2.4}, {"text": " L'impossibilit\u00e9 pour certains \n de vivre correctement, ", "start": 45.28, "duration": 2.32}, {"text": " de faire vivre d\u00e9cemment \n leurs familles ", "start": 47.64, "duration": 2.48}, {"text": " gr\u00e2ce aux revenus de leur travail. ", "start": 50.16, "duration": 7.0}, {"text": " 7 ans pour se rendre \n compte ", "start": 57.2, "duration": 3.16}, {"text": " que dans notre pays, \n certains ", "start": 60.4, "duration": 1.0}, {"text": " ne vivent pas correctement. ", "start": 61.44, "duration": 7.92}, {"text": " Chacun se rend compte \n en remplissant ", "start": 69.4, "duration": 2.68}, {"text": " son caddie de courses \n ou son r\u00e9servoir ", "start": 72.12, "duration": 1.36}, {"text": " de carburant que les produits \n de grande consommation, ", "start": 73.52, "duration": 1.56}, {"text": " ces produits essentiels, \n ont augment\u00e9 ", "start": 75.12, "duration": 1.0}, {"text": " de 24,8% depuis janvier 2022. ", "start": 76.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas fini. ", "start": 77.2, "duration": 2.04}, {"text": " En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, \n le gouvernement ", "start": 79.28, "duration": 1.52}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 d'aggraver \n les choses ", "start": 80.84, "duration": 1.84}, {"text": " avec une nouvelle \n taxe inflig\u00e9e ", "start": 82.72, "duration": 4.36}, {"text": " aux Fran\u00e7ais, la hausse \n de 9,8% du prix ", "start": 87.12, "duration": 1.56}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 88.72, "duration": 1.76}, {"text": " Lorsque l'on gouverne, \n il y a la parole, ", "start": 90.52, "duration": 2.12}, {"text": " mais il y a surtout les actes. ", "start": 92.68, "duration": 1.36}, {"text": " Vous pr\u00e9tendez \n vouloir prot\u00e9ger ", "start": 94.08, "duration": 1.0}, {"text": " les classes moyennes. ", "start": 95.12, "duration": 1.0}, {"text": " Dans les faits, ", "start": 96.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous r\u00e9instaurez la taxe \n sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 97.2, "duration": 4.0}, {"text": " Alors que les Fran\u00e7ais n'ont \n jamais \u00e9t\u00e9 autant ", "start": 101.24, "duration": 1.6}, {"text": " en difficult\u00e9, \n alors qu'ils ont multipli\u00e9 ", "start": 102.88, "duration": 2.12}, {"text": " les efforts pour diminuer \n leur consommation \u00e9lectrique, ", "start": 105.04, "duration": 6.08}, {"text": " leur facture \u00e9nerg\u00e9tique n'auront \n jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9es. ", "start": 111.16, "duration": 2.08}, {"text": " C'est le r\u00e9sultat de d\u00e9cisions \n politiques graves, ", "start": 113.28, "duration": 1.36}, {"text": " celle de votre gouvernement. ", "start": 114.68, "duration": 1.4}, {"text": " Comptez-vous enfin \n prendre conscience ", "start": 116.12, "duration": 1.76}, {"text": " des difficult\u00e9s \n de ces millions de Fran\u00e7ais? ", "start": 117.92, "duration": 4.36}, {"text": " Etes-vous pr\u00eats \u00e0 annuler \n cette hausse scandaleuse ", "start": 122.32, "duration": 1.36}, {"text": " du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9? ", "start": 123.72, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'allez-vous \n faire concr\u00e8tement ", "start": 124.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour am\u00e9liorer \n le pouvoir d'achat ", "start": 125.8, "duration": 1.52}, {"text": " des Fran\u00e7ais et pour passer \n de la parole ", "start": 127.36, "duration": 1.56}, {"text": " aux actes? ", "start": 128.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n merci beaucoup. ", "start": 130.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 131.04, "duration": 9.28}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 140.36, "duration": 3.4}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n \u00e0 votre question, ", "start": 143.8, "duration": 1.52}, {"text": " le ministre de l'Economie \n est en d\u00e9placement ", "start": 145.36, "duration": 1.44}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 146.84, "duration": 1.88}, {"text": " Cet agenda \u00e9tait connu de tous. ", "start": 148.76, "duration": 2.84}, {"text": " Je me permets \n de le rappeler ici ", "start": 151.64, "duration": 2.52}, {"text": " et de vous r\u00e9pondre sur ce sujet \n extr\u00eamement important, ", "start": 154.2, "duration": 1.76}, {"text": " si vous le permettez. ", "start": 156.0, "duration": 2.96}, {"text": " D\u00e8s le d\u00e9but de la crise, \n avec la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, ", "start": 159.0, "duration": 1.96}, {"text": " nous avons prot\u00e9g\u00e9 \n les Fran\u00e7ais ", "start": 161.0, "duration": 2.0}, {"text": " avec la mise en place \n d'un bouclier tarifaire ", "start": 163.04, "duration": 2.84}, {"text": " pour \u00e9viter aux Fran\u00e7ais \n une hausse massive ", "start": 165.92, "duration": 3.44}, {"text": " de factures que tous \n nos voisins europ\u00e9ens ", "start": 169.4, "duration": 3.4}, {"text": " ont connu en 2022 et 2023. ", "start": 172.84, "duration": 3.08}, {"text": " Sans l'action \n du gouvernement, ", "start": 175.96, "duration": 1.0}, {"text": " le tarif r\u00e9glement\u00e9 de vente \n d'\u00e9lectricit\u00e9 aurait doubl\u00e9. ", "start": 177.0, "duration": 3.6}, {"text": " L'Etat a pris en charge \n de fa\u00e7on assez \u00e9vidente ", "start": 180.64, "duration": 2.32}, {"text": " plus de la moiti\u00e9 \n de la facture ", "start": 183.0, "duration": 1.92}, {"text": " des Fran\u00e7ais et nous continuons \n \u00e0 agir massivement ", "start": 184.96, "duration": 1.56}, {"text": " sur le prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 en 2024, ", "start": 186.56, "duration": 4.56}, {"text": " avec le maintien de la taxe \n sur l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 191.16, "duration": 4.76}, {"text": " en dessous de son niveau \n de pr\u00e9-crise, ", "start": 195.96, "duration": 2.12}, {"text": " avec le maintien \n du ch\u00e8que \u00e9nergie, ", "start": 198.12, "duration": 2.52}, {"text": " avec le maintien \n de l'amortisseur \u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 200.68, "duration": 3.64}, {"text": " du plafond pour les TPE \n et des aides ", "start": 204.36, "duration": 1.56}, {"text": " pour les entreprises. ", "start": 205.96, "duration": 1.0}, {"text": " Certaines ont sign\u00e9 \n des contrats ", "start": 207.0, "duration": 1.0}, {"text": " au pire moment de la crise. ", "start": 208.04, "duration": 1.44}, {"text": " Nous agissons aussi \n sur le long terme ", "start": 209.52, "duration": 1.8}, {"text": " pour que les prix \n restent ", "start": 211.36, "duration": 1.52}, {"text": " les moins chers \n en Europe, ", "start": 212.92, "duration": 1.52}, {"text": " comme c'est le cas \n aujourd'hui, ", "start": 214.48, "duration": 2.52}, {"text": " avec la relance \n de la production nucl\u00e9aire, ", "start": 217.04, "duration": 2.8}, {"text": " le plan sobri\u00e9t\u00e9, \n la r\u00e9forme du march\u00e9 europ\u00e9en ", "start": 219.88, "duration": 1.56}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 221.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je vois que visiblement, ", "start": 222.52, "duration": 2.04}, {"text": " ces sujets \n ne vous int\u00e9ressent ", "start": 224.6, "duration": 1.0}, {"text": " que trop peu. ", "start": 225.64, "duration": 3.0}, {"text": " Je viens de r\u00e9pondre \n \u00e0 votre question qui, ", "start": 228.68, "duration": 1.56}, {"text": " visiblement, \n ne vous int\u00e9resse pas. ", "start": 230.28, "duration": 1.4}, {"text": " Peut-\u00eatre aviez-vous \n une question ", "start": 231.72, "duration": 1.6}, {"text": " pour vos coll\u00e8gues \n s\u00e9nateurs majoritairement ", "start": 233.36, "duration": 1.0}, {"text": " de votre famille politique. ", "start": 234.4, "duration": 5.16}, {"text": " Peut-\u00eatre pourriez-vous \n les interroger ", "start": 239.6, "duration": 2.12}, {"text": " sur la raison \n pour laquelle ", "start": 241.76, "duration": 2.08}, {"text": " ils ont demand\u00e9, \n lors du projet de loi ", "start": 243.88, "duration": 3.28}, {"text": " de finances, \n de r\u00e9tablir massivement ", "start": 247.2, "duration": 3.68}, {"text": " la fin du bouclier \n tarifaire ", "start": 250.92, "duration": 1.68}, {"text": " et nous serions, \n au 1er f\u00e9vrier, ", "start": 252.64, "duration": 1.16}, {"text": " avec cet abonnement \n qui a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9, ", "start": 253.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 15% d'augmentation. ", "start": 255.24, "duration": 2.12}, {"text": " D\u00e9sol\u00e9e \n de ne pas avoir pu ", "start": 257.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre plus entendue. ", "start": 258.6, "duration": 1.0}, {"text": " La prochaine fois, \n ce sera important. ", "start": 259.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 260.84, "duration": 7.56}, {"text": " - Ian Boucard: \n 10% d'augmentation d'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 268.44, "duration": 1.48}, {"text": " 1,14% d'augmentation \n du SMIC, voil\u00e0 ", "start": 269.96, "duration": 2.0}, {"text": " vos actions pour la France \n qui travaille. ", "start": 272.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 273.4, "duration": 2.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne Le H\u00e9nanff ", "start": 275.8, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 277.4, "duration": 1.08}, {"text": " - Anne Le H\u00e9nanff: Merci. ", "start": 278.52, "duration": 2.28}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 280.84, "duration": 1.6}, {"text": " le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 282.48, "duration": 2.04}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 284.56, "duration": 6.04}, {"text": " Depuis le 1er janvier 2024, ", "start": 290.64, "duration": 2.56}, {"text": " le dispositif \n d'aide aux travaux ", "start": 293.24, "duration": 3.76}, {"text": " de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique \n b\u00e9n\u00e9ficie d'une enveloppe ", "start": 297.04, "duration": 1.4}, {"text": " de 1,6 milliard d'euros \n suppl\u00e9mentaires, ", "start": 298.48, "duration": 1.0}, {"text": " mais comporte \n surtout de nouvelles r\u00e8gles ", "start": 299.52, "duration": 2.84}, {"text": " plus contraignantes, \n lesquelles ", "start": 302.4, "duration": 2.44}, {"text": " sont sources d'inqui\u00e9tude \n pour de nombreux artisans ", "start": 304.88, "duration": 1.36}, {"text": " et petites entreprises \n du b\u00e2timent. ", "start": 306.28, "duration": 1.0}, {"text": " Cette actualisation \n s'inscrit ", "start": 307.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans la volont\u00e9 \n du gouvernement d'acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 308.36, "duration": 1.16}, {"text": " la transition \u00e9nerg\u00e9tique \n des logements ", "start": 309.56, "duration": 5.48}, {"text": " en favorisant \n les travaux d'ampleur ", "start": 315.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour la r\u00e9novation. ", "start": 316.12, "duration": 1.0}, {"text": " Cela se traduit \n par un recentrage ", "start": 317.16, "duration": 2.2}, {"text": " des aides sur des bouquets \n de r\u00e9novations ", "start": 319.4, "duration": 2.2}, {"text": " en vue d'atteindre 200.000 \n r\u00e9novations globales ", "start": 321.64, "duration": 1.16}, {"text": " en 2024. ", "start": 322.84, "duration": 7.04}, {"text": " Cependant, les associations \n et f\u00e9d\u00e9rations d'artisans ", "start": 329.92, "duration": 2.48}, {"text": " et de petites \n entreprises du b\u00e2timent, ", "start": 332.44, "duration": 3.6}, {"text": " que j'ai rencontr\u00e9 \n dans ma circonscription, ", "start": 336.08, "duration": 1.16}, {"text": " redoutent les cons\u00e9quences. ", "start": 337.28, "duration": 3.4}, {"text": " Tout d'abord, \n les r\u00e9novations globales ", "start": 340.72, "duration": 4.04}, {"text": " sont contraignantes \n pour les logements occup\u00e9s. ", "start": 344.8, "duration": 9.88}, {"text": " L'entreprise doit \n d\u00e9sormais \u00eatre certifi\u00e9e ", "start": 354.72, "duration": 1.0}, {"text": " et reconnue garant \n de l'environnement. ", "start": 355.76, "duration": 1.72}, {"text": " Il s'agit d'un agr\u00e9ment \n complexe \u00e0 obtenir, ", "start": 357.52, "duration": 1.36}, {"text": " surtout pour les petites \n structures. ", "start": 358.92, "duration": 1.96}, {"text": " Ils craignent \n que les grands groupes ", "start": 360.92, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 dimension r\u00e9gionale, \n voire nationale, ", "start": 363.96, "duration": 2.36}, {"text": " soient favoris\u00e9s \n sur le march\u00e9 ", "start": 366.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leur d\u00e9triment. ", "start": 367.4, "duration": 4.32}, {"text": " Dans un contexte \n de march\u00e9 d\u00e9j\u00e0 difficile ", "start": 371.76, "duration": 1.56}, {"text": " pour ces entreprises, \n ils ont adress\u00e9 ", "start": 373.36, "duration": 1.16}, {"text": " un courrier \u00e0 l'ancienne \n Premi\u00e8re ministre, ", "start": 374.56, "duration": 2.04}, {"text": " madame Elisabeth Borne, \n afin de l'alerter ", "start": 376.64, "duration": 2.56}, {"text": " sur cette situation et faire \n des propositions alternatives ", "start": 379.24, "duration": 1.96}, {"text": " concr\u00e8tes afin \n de ne pas exclure ", "start": 381.24, "duration": 3.08}, {"text": " les 600.000 artisans \n et PME concern\u00e9s ", "start": 384.36, "duration": 1.16}, {"text": " sur nos territoires. ", "start": 385.56, "duration": 4.12}, {"text": " Par exemple, \u00e0 la place \n de la certification ", "start": 389.72, "duration": 3.4}, {"text": " de l'entreprise, \n ils proposent qu'une fois ", "start": 393.16, "duration": 3.12}, {"text": " les travaux effectu\u00e9s \n par l'entreprise, ", "start": 396.32, "duration": 4.92}, {"text": " une certification de fin \n de chantier viennent attester ", "start": 401.28, "duration": 1.56}, {"text": " de la conformit\u00e9 des travaux. ", "start": 402.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ainsi, quels \u00e9l\u00e9ments \n pouvez-vous ", "start": 403.92, "duration": 1.0}, {"text": " nous apporter afin \n de lever les inqui\u00e9tudes ", "start": 404.96, "duration": 1.36}, {"text": " des artisans? ", "start": 406.36, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 408.32, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 409.92, "duration": 3.12}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Merci, madame ", "start": 413.08, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 414.12, "duration": 2.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 416.76, "duration": 3.36}, {"text": " les b\u00e2timents, c'est 20% \n de nos \u00e9missions. ", "start": 420.16, "duration": 4.48}, {"text": " Faire en sorte \n que l'on soit capable ", "start": 424.68, "duration": 2.8}, {"text": " de les r\u00e9nover, \n c'est bon pour la plan\u00e8te, ", "start": 427.52, "duration": 4.36}, {"text": " pour le pouvoir d'achat, \n avec un angle particulier ", "start": 431.92, "duration": 1.56}, {"text": " pour les passoires thermiques. ", "start": 433.52, "duration": 2.24}, {"text": " Ce que vous \u00e9voquez, \n ce sont des modifications ", "start": 435.8, "duration": 2.52}, {"text": " qui sont intervenus \n il y a quelques jours ", "start": 438.36, "duration": 8.04}, {"text": " avec un double \n objectif: continuer ", "start": 446.44, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 massifier le nombre \n de r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques ", "start": 450.32, "duration": 1.48}, {"text": " et augmenter la qualit\u00e9 \n des r\u00e9novations conduites. ", "start": 451.84, "duration": 9.44}, {"text": " Il y a eu \n de grands progr\u00e8s ", "start": 461.32, "duration": 2.72}, {"text": " avec Ma Prime R\u00e9nov'. ", "start": 464.08, "duration": 3.92}, {"text": " Ce n'est pas assez \n par rapport ", "start": 468.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nos objectifs. ", "start": 469.24, "duration": 7.32}, {"text": " Les nouveaux piliers \n qui se sont mis ", "start": 476.6, "duration": 3.56}, {"text": " en place vont aider \n pour les r\u00e9novations. ", "start": 480.2, "duration": 2.36}, {"text": " Vous \u00e9voquez un courrier \n en particulier. ", "start": 482.6, "duration": 1.96}, {"text": " Il a retenu \n mon attention en qualit\u00e9 ", "start": 484.6, "duration": 1.36}, {"text": " de ministre, mais il a aussi \n retenu l'attention ", "start": 486.0, "duration": 4.96}, {"text": " du nouveau Premier ministre, \n Gabriel Attal, ", "start": 491.0, "duration": 3.0}, {"text": " dans un contexte \n o\u00f9 les propos du pr\u00e9sident ", "start": 494.04, "duration": 2.04}, {"text": " de la R\u00e9publique \n sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'aller ", "start": 496.12, "duration": 1.36}, {"text": " vers des simplifications \n trouvent ", "start": 497.52, "duration": 3.96}, {"text": " un \u00e9cho par rapport \n \u00e0 ces nouveaux dispositifs. ", "start": 501.52, "duration": 3.64}, {"text": " Vous \u00e9voquez en particulier \n les groupements momentan\u00e9s ", "start": 505.2, "duration": 1.52}, {"text": " d'entreprises \n qui sont un moyen ", "start": 506.76, "duration": 1.84}, {"text": " pour les artisans \n de pouvoir r\u00e9pondre ", "start": 508.64, "duration": 1.8}, {"text": " de mani\u00e8re collective \n et d'\u00e9viter ", "start": 510.48, "duration": 1.0}, {"text": " de laisser les travaux \n aux grands groupes. ", "start": 511.52, "duration": 2.56}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n la simplification ", "start": 514.12, "duration": 1.0}, {"text": " avec le RGE. ", "start": 515.16, "duration": 1.4}, {"text": " Dans le courant \n du mois de f\u00e9vrier, ", "start": 516.6, "duration": 6.32}, {"text": " je vais r\u00e9unir \n un comit\u00e9 de suivi ", "start": 522.96, "duration": 1.92}, {"text": " de la r\u00e9novation \n \u00e9nerg\u00e9tique avec l'ensemble ", "start": 524.92, "duration": 2.28}, {"text": " des forces vives, \n et notamment les artisans, ", "start": 527.24, "duration": 4.44}, {"text": " pour regarder \n ce que nous pouvons simplifier ", "start": 531.72, "duration": 3.16}, {"text": " et la fa\u00e7on dont, \n tout en continuant ", "start": 534.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 garder le rythme \n sur la transition \u00e9cologique, ", "start": 536.32, "duration": 1.56}, {"text": " nous pouvons \n faciliter la vie ", "start": 537.92, "duration": 1.0}, {"text": " de ceux que \u00e7a concerne. ", "start": 538.96, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 541.28, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jordan Guitton ", "start": 542.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 544.0, "duration": 4.28}, {"text": " - Jordan Guitton: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 548.32, "duration": 2.12}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 550.48, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 551.52, "duration": 2.4}, {"text": " Je tiens d'abord \u00e0 saluer \n le travail remarquable ", "start": 553.96, "duration": 2.32}, {"text": " de nos forces \n de l'ordre qui oeuvrent ", "start": 556.32, "duration": 1.68}, {"text": " chaque jour \u00e0 la protection \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 558.04, "duration": 1.68}, {"text": " Le chaos s\u00e9curitaire \n s'accentue toujours ", "start": 559.76, "duration": 1.4}, {"text": " plus avec des chiffres \n vertigineux. ", "start": 561.2, "duration": 2.36}, {"text": " En 2023, 1000 agressions par jour. ", "start": 563.6, "duration": 7.24}, {"text": " Le chaos s\u00e9curitaire tue, \n jusqu'aux agriculteurs, ", "start": 570.88, "duration": 2.16}, {"text": " qui manifestent \n l\u00e9gitimement ", "start": 573.08, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 qui je veux aussi \n rendre hommage ici. ", "start": 574.12, "duration": 1.76}, {"text": " La d\u00e9linquance \n se r\u00e9pand jusqu'au ", "start": 575.92, "duration": 1.0}, {"text": " plus petit des villages. ", "start": 576.96, "duration": 3.16}, {"text": " Dans mon d\u00e9partement \n de l'Aube, ", "start": 580.16, "duration": 2.64}, {"text": " les cambriolages ont explos\u00e9 \n de 200% fin 2023. ", "start": 582.84, "duration": 4.04}, {"text": " Il y a 2 jours, \n un tabac se faisait ", "start": 586.92, "duration": 1.76}, {"text": " encore braquer \n dans mon territoire. ", "start": 588.72, "duration": 1.88}, {"text": " C'est un v\u00e9ritable \n fl\u00e9au qui menace ", "start": 590.64, "duration": 1.16}, {"text": " les Fran\u00e7ais \n qui travaillent ", "start": 591.84, "duration": 2.08}, {"text": " chaque jour \n et qui se voient voler ", "start": 593.96, "duration": 2.08}, {"text": " leurs biens et leur intimit\u00e9. ", "start": 596.08, "duration": 1.24}, {"text": " C'est le r\u00e9sultat \n de votre politique laxiste. ", "start": 597.36, "duration": 7.24}, {"text": " Dupond-Moretti, \n Darmanin, m\u00eame constat, ", "start": 604.64, "duration": 1.0}, {"text": " m\u00eame \u00e9chec. ", "start": 605.68, "duration": 1.0}, {"text": " Rien ne change. ", "start": 606.72, "duration": 1.32}, {"text": " En guise \n de remerciement, ", "start": 608.08, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez \u00e9t\u00e9 reconduits \n dans vos minist\u00e8res. ", "start": 609.12, "duration": 1.36}, {"text": " C'est la prime \u00e0 l'incomp\u00e9tence. ", "start": 610.52, "duration": 1.36}, {"text": " Votre volont\u00e9 politique est nulle. ", "start": 611.92, "duration": 3.52}, {"text": " Combien d'individus \n sont trop vite rel\u00e2ch\u00e9s ", "start": 615.48, "duration": 1.16}, {"text": " et passent plus de jour \n \u00e0 r\u00e9cidiver ", "start": 616.68, "duration": 1.56}, {"text": " que de jours en prison? ", "start": 618.28, "duration": 1.88}, {"text": " La peur doit changer de camp. ", "start": 620.2, "duration": 4.36}, {"text": " D'ailleurs, \n monsieur Darmanin, ", "start": 624.6, "duration": 5.32}, {"text": " vous dites vouloir terminer \n le travail commenc\u00e9, ", "start": 629.96, "duration": 1.36}, {"text": " mais vous n'avez rien commenc\u00e9. ", "start": 631.36, "duration": 4.56}, {"text": " Les obligations de quitter \n le territoire fran\u00e7ais, ", "start": 635.96, "duration": 2.92}, {"text": " 9 sur 10 ne sont pas appliqu\u00e9es. ", "start": 638.92, "duration": 3.64}, {"text": " Nous l'avons vu encore hier. ", "start": 642.6, "duration": 1.88}, {"text": " La lutte \n contre les agressions, ", "start": 644.52, "duration": 1.0}, {"text": " il y en a une toutes les 44 \n secondes. ", "start": 645.56, "duration": 6.04}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 651.64, "duration": 1.0}, {"text": " avait trahi \n sa famille politique ", "start": 652.68, "duration": 3.56}, {"text": " en disant rejoindre \n le candidat du vide. ", "start": 656.28, "duration": 1.36}, {"text": " Aujourd'hui, le vide, \n c'est l'ensemble ", "start": 657.68, "duration": 1.0}, {"text": " de votre gouvernement. ", "start": 658.72, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous enfin \n commencer quelque chose ", "start": 659.76, "duration": 2.24}, {"text": " pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais? ", "start": 662.04, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 663.64, "duration": 4.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie Lebec, ministre ", "start": 667.84, "duration": 2.04}, {"text": " en charge des relations \n avec le Parlement. ", "start": 669.92, "duration": 5.12}, {"text": " - Marie Lebec: Merci. ", "start": 675.08, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Jordan Guitton, ", "start": 676.12, "duration": 3.28}, {"text": " je vous prie de bien vouloir \n excuser l'absence ", "start": 679.44, "duration": 1.56}, {"text": " de monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 681.04, "duration": 1.16}, {"text": " Je vais essayer \n d'apporter une r\u00e9ponse ", "start": 682.24, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 votre question \n qui \u00e9tait somme ", "start": 683.72, "duration": 3.96}, {"text": " toute une mise en accusation \n du gouvernement. ", "start": 687.72, "duration": 3.76}, {"text": " Vous avez soulev\u00e9 \n les cambriolages ", "start": 691.52, "duration": 13.12}, {"text": " dans votre d\u00e9partement de l'Aube. ", "start": 704.68, "duration": 1.76}, {"text": " La lutte \n contre les cambriolages ", "start": 706.48, "duration": 1.0}, {"text": " est une de nos priorit\u00e9s. ", "start": 707.52, "duration": 1.24}, {"text": " Les choses \n se sont am\u00e9lior\u00e9es ", "start": 708.8, "duration": 1.0}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation \n exceptionnelle ", "start": 709.84, "duration": 1.0}, {"text": " des policiers, \n des gendarmes ", "start": 710.88, "duration": 1.0}, {"text": " et des magistrats. ", "start": 711.92, "duration": 1.0}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 cette \n mobilisation, ", "start": 712.96, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons r\u00e9ussi \n \u00e0 inverser la tendance. ", "start": 714.0, "duration": 4.08}, {"text": " Pour \u00eatre factuel, \n alors qu'en 2022, ", "start": 718.12, "duration": 2.4}, {"text": " les cambriolages \n \u00e9taient en hausse ", "start": 720.56, "duration": 1.0}, {"text": " de 11%, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n la hausse n'\u00e9tait ", "start": 721.6, "duration": 1.36}, {"text": " plus que de 3%. ", "start": 723.0, "duration": 1.0}, {"text": " Les derniers mois \n de l'ann\u00e9e 2023, ", "start": 724.04, "duration": 1.16}, {"text": " les cambriolages ont diminu\u00e9. ", "start": 725.24, "duration": 1.08}, {"text": " Il y a une baisse de 2% \n lors du dernier trimestre. ", "start": 726.36, "duration": 2.16}, {"text": " Il faut reconna\u00eetre \n le travail ", "start": 728.56, "duration": 1.0}, {"text": " de nos policiers \n et de nos gendarmes. ", "start": 729.6, "duration": 7.2}, {"text": " Certains d\u00e9partements \n ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une mise ", "start": 736.84, "duration": 1.6}, {"text": " en place un dispositif sp\u00e9cifique. ", "start": 738.48, "duration": 2.0}, {"text": " Les cambriolages \n y sont en baisse ", "start": 740.52, "duration": 1.16}, {"text": " alors qu'ils avaient augment\u00e9 \n en 2022. ", "start": 741.72, "duration": 1.8}, {"text": " Les cambriolages \n de logements sont donc ", "start": 743.56, "duration": 1.16}, {"text": " en baisse. ", "start": 744.76, "duration": 2.6}, {"text": " Je vais prendre \n quelques exemples symboliques. ", "start": 747.4, "duration": 3.0}, {"text": " Je pense au d\u00e9partement \n des Bouches-du-Rh\u00f4ne, ", "start": 750.44, "duration": 1.16}, {"text": " avec -6%. ", "start": 751.64, "duration": 1.0}, {"text": " La Loire-Atlantique, -14%. ", "start": 752.68, "duration": 4.8}, {"text": " En ce qui concerne Paris \n et sa petite couronne, ", "start": 757.52, "duration": 2.16}, {"text": " il y a une baisse, \n mais c'est encore insuffisant. ", "start": 759.72, "duration": 4.6}, {"text": " Dans votre d\u00e9partement, \n dans l'Aube, ", "start": 764.36, "duration": 4.16}, {"text": " entre 2017 et 2022, \n les cambriolages ", "start": 768.56, "duration": 2.28}, {"text": " de logements \n ont diminu\u00e9 de 6% ", "start": 770.88, "duration": 1.16}, {"text": " et cela a \u00e9t\u00e9 \n rendu possible ", "start": 772.08, "duration": 1.16}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la hausse \n des effectifs ", "start": 773.28, "duration": 1.16}, {"text": " de plus de 4%. ", "start": 774.48, "duration": 4.92}, {"text": " C'est notamment le r\u00e9sultat \n des d\u00e9cisions prises ", "start": 779.44, "duration": 1.44}, {"text": " dans le cadre de la loi \n de programmation ", "start": 780.92, "duration": 1.84}, {"text": " du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 782.8, "duration": 4.84}, {"text": " Outre les actions pour lutter \n plus efficacement ", "start": 787.68, "duration": 1.76}, {"text": " contre les cambriolages, \n je pense ", "start": 789.48, "duration": 1.68}, {"text": " au recrutement \n massif d'effectifs, ", "start": 791.2, "duration": 1.0}, {"text": " la cr\u00e9ation de nouvelles unit\u00e9s \n de gendarmerie... ", "start": 792.24, "duration": 4.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 796.32, "duration": 4.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 800.48, "duration": 4.28}, {"text": " - Jordan Guitton: \n Par votre r\u00e9ponse, ", "start": 804.8, "duration": 1.88}, {"text": " on comprend \n que c'est une baisse ", "start": 806.72, "duration": 2.24}, {"text": " de la hausse, donc \n la hausse continue. ", "start": 809.0, "duration": 3.24}, {"text": " C'est votre bilan \n qui est calamiteux ", "start": 812.28, "duration": 1.16}, {"text": " en termes s\u00e9curitaire. ", "start": 813.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 814.52, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Edouard B\u00e9nard ", "start": 817.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 819.32, "duration": 1.76}, {"text": " - Edouard B\u00e9nard: Merci. ", "start": 821.12, "duration": 2.16}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 823.32, "duration": 1.8}, {"text": " le ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 825.16, "duration": 5.6}, {"text": " Celui-ci a annonc\u00e9 \n ce dimanche une hausse ", "start": 830.8, "duration": 1.36}, {"text": " des tarifs r\u00e9glement\u00e9s \n de vente d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 832.2, "duration": 8.32}, {"text": " au 1er f\u00e9vrier de +9,8% \n pour les usagers ", "start": 840.56, "duration": 1.6}, {"text": " en heures creuses \n alors m\u00eame ", "start": 842.2, "duration": 1.0}, {"text": " que les prix de gros \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 843.24, "duration": 1.36}, {"text": " ont baiss\u00e9 de 30% \n sur le dernier semestre. ", "start": 844.64, "duration": 8.28}, {"text": " Cette augmentation \n de la seule volont\u00e9 ", "start": 852.96, "duration": 7.6}, {"text": " de votre gouvernement, \n qui a d\u00e9cid\u00e9 d'enlever ", "start": 860.6, "duration": 1.6}, {"text": " la taxe int\u00e9rieure \n sur la consommation finale ", "start": 862.24, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 863.64, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis 2022, \n les Fran\u00e7ais ont vu ", "start": 864.68, "duration": 1.68}, {"text": " leur facture flamber de 43%. ", "start": 866.4, "duration": 5.68}, {"text": " Tandis que 12 millions \n de nos concitoyens ", "start": 872.12, "duration": 2.32}, {"text": " sont d\u00e9j\u00e0 confront\u00e9s \n \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 874.48, "duration": 1.36}, {"text": " cette nouvelle hausse \n rel\u00e8ve du racket pur ", "start": 875.88, "duration": 1.36}, {"text": " et simple. ", "start": 877.28, "duration": 7.52}, {"text": " Les r\u00e9cents \n travaux r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 884.84, "duration": 1.84}, {"text": " par le conseil social \n et \u00e9conomique central d'EDF ", "start": 886.72, "duration": 5.52}, {"text": " d\u00e9montrent que de nouveaux \n calculs reprenant ", "start": 892.28, "duration": 4.48}, {"text": " les calculs \n permettraient de r\u00e9duire ", "start": 896.8, "duration": 6.8}, {"text": " les factures \n des usagers de 20% ", "start": 903.64, "duration": 3.2}, {"text": " tout en finan\u00e7ant \n les nouvelles tranches. ", "start": 906.88, "duration": 4.92}, {"text": " L'\u00e9chec de la lib\u00e9ration \n du march\u00e9 europ\u00e9en ", "start": 911.84, "duration": 3.12}, {"text": " de l'\u00e9nergie est patent. ", "start": 915.0, "duration": 3.6}, {"text": " Monsieur le ministre, \n je vous le demande ", "start": 918.64, "duration": 2.84}, {"text": " avec mon groupe \n et au nom de millions ", "start": 921.52, "duration": 9.6}, {"text": " de Fran\u00e7ais qui se serrent \n d\u00e9j\u00e0 la ceinture, ", "start": 931.16, "duration": 1.56}, {"text": " renoncez \u00e0 cette hausse \n irresponsable ", "start": 932.76, "duration": 1.84}, {"text": " et veuillez engager \n le chantier d'une reprise ", "start": 934.64, "duration": 1.36}, {"text": " en main publique de ce bien vital. ", "start": 936.04, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 937.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 938.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est parfait. ", "start": 939.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot, ", "start": 940.56, "duration": 1.36}, {"text": " porte-parole du gouvernement. ", "start": 941.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 943.0, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 B\u00e9nard, ", "start": 947.04, "duration": 3.8}, {"text": " tout d'abord, \n permettez-moi de saluer ", "start": 950.88, "duration": 2.0}, {"text": " votre arriv\u00e9e \n et de vous souhaiter ", "start": 952.92, "duration": 1.16}, {"text": " la bienvenue \n dans cette institution, ", "start": 954.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce bel h\u00e9micycle. ", "start": 955.16, "duration": 4.04}, {"text": " Nous avons plaisir \u00e0 d\u00e9battre ", "start": 959.24, "duration": 4.12}, {"text": " des id\u00e9es et \u00e0 faire avancer \n le d\u00e9bat politique ", "start": 963.4, "duration": 9.44}, {"text": " et public \n pour les Fran\u00e7ais ", "start": 972.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur des sujets majeurs. ", "start": 973.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'agit \n du pouvoir d'achat ", "start": 974.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans votre question. ", "start": 976.0, "duration": 3.76}, {"text": " C'est un enjeu \n de pr\u00e9occupation ", "start": 979.8, "duration": 1.0}, {"text": " et un d\u00e9fi auquel \n la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ", "start": 980.84, "duration": 4.4}, {"text": " et le gouvernement \n s'attachent \u00e0 r\u00e9pondre ", "start": 985.28, "duration": 1.2}, {"text": " avec un certain \n nombre de mesures ", "start": 986.52, "duration": 5.4}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 mises \n en place, notamment ", "start": 991.96, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e8s le nouveau quinquennat, \n qui s'est ouvert ", "start": 993.36, "duration": 1.36}, {"text": " en 2022, \n avec la revalorisation ", "start": 994.76, "duration": 1.96}, {"text": " des retraites, \n mais \u00e9galement la suppression ", "start": 996.76, "duration": 5.44}, {"text": " d'un certain \n nombre de taxes, ", "start": 1002.24, "duration": 1.0}, {"text": " comme la poursuite \n de la suppression ", "start": 1003.28, "duration": 2.56}, {"text": " de la taxe d'habitation, \n la suppression ", "start": 1005.88, "duration": 3.68}, {"text": " de la taxe audiovisuelle, \n enfin, bref, ", "start": 1009.6, "duration": 1.16}, {"text": " la liste pourrait \n \u00eatre longue, ", "start": 1010.8, "duration": 1.0}, {"text": " mais je tiens \n \u00e0 vous le dire ", "start": 1011.84, "duration": 1.36}, {"text": " parce que vous n'avez \n peut-\u00eatre ", "start": 1013.24, "duration": 1.0}, {"text": " pas l'historique. ", "start": 1014.28, "duration": 1.0}, {"text": " Tout cela a \u00e9t\u00e9 \n permis ", "start": 1015.32, "duration": 1.56}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 cette majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle ", "start": 1016.92, "duration": 2.76}, {"text": " parce que, oui, \n nous avons permis ", "start": 1019.72, "duration": 1.16}, {"text": " de faire voter \n ces mesures concr\u00e8tes ", "start": 1020.92, "duration": 1.2}, {"text": " pour le pouvoir \n d'achat des Fran\u00e7ais ", "start": 1022.16, "duration": 4.36}, {"text": " malgr\u00e9 un certain nombre \n d'autres d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 1026.56, "duration": 3.52}, {"text": " et je tiens \u00e0 vous le dire, \n attention, certains ", "start": 1030.12, "duration": 3.52}, {"text": " de vos coll\u00e8gues \n n'ont de gauche ", "start": 1033.68, "duration": 1.16}, {"text": " que leur place dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 1034.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1035.92, "duration": 5.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christian Baptiste ", "start": 1041.04, "duration": 1.4}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 1042.48, "duration": 2.28}, {"text": " - Christian Baptiste: Merci. ", "start": 1044.8, "duration": 9.2}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1054.04, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 monsieur Gabriel Attal, \n Premier ministre. ", "start": 1057.88, "duration": 6.4}, {"text": " La veille de votre nomination \n \u00e0 Matignon, ", "start": 1064.32, "duration": 2.44}, {"text": " le journal Mediapart a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \n que l'enqu\u00eate administrative ", "start": 1066.8, "duration": 4.16}, {"text": " lanc\u00e9e dans la foul\u00e9e \n du suicide ", "start": 1071.0, "duration": 1.16}, {"text": " du jeune Lucas avait \u00e9t\u00e9 b\u00e2cl\u00e9e. ", "start": 1072.2, "duration": 9.84}, {"text": " A l'\u00e9poque, \n l'\u00e9motion \u00e9tait vive ", "start": 1082.08, "duration": 2.28}, {"text": " les d\u00e9clarations \u00e9taient unanimes. ", "start": 1084.4, "duration": 5.16}, {"text": " Tous les anciens \n ministres avaient exprim\u00e9 ", "start": 1089.6, "duration": 1.16}, {"text": " leur sid\u00e9ration. ", "start": 1090.8, "duration": 5.56}, {"text": " Derri\u00e8re l'\u00e9motion suscit\u00e9e \n par ce drame survenu ", "start": 1096.4, "duration": 4.16}, {"text": " en janvier l'ann\u00e9e \n derni\u00e8re, rien n'a \u00e9t\u00e9 ", "start": 1100.6, "duration": 2.28}, {"text": " fait pour savoir si le coll\u00e8ge \n de l'adolescent aurait pu pr\u00e9venir ", "start": 1102.92, "duration": 2.16}, {"text": " ce suicide. ", "start": 1105.12, "duration": 5.72}, {"text": " L'enqu\u00eate administrative \n a \u00e9t\u00e9 faite ", "start": 1110.88, "duration": 1.0}, {"text": " avec le principal \n de l'\u00e9tablissement, ", "start": 1111.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui minimise les faits. ", "start": 1112.96, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'a pas \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9. ", "start": 1114.0, "duration": 3.64}, {"text": " L'homophobie \n \u00e9tait omnipr\u00e9sente ", "start": 1117.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'\u00e9tablissement \n depuis l'arriv\u00e9e ", "start": 1118.72, "duration": 1.0}, {"text": " de Lucas. ", "start": 1119.76, "duration": 6.72}, {"text": " De fausses informations \n ont a priori \u00e9t\u00e9 livr\u00e9es. ", "start": 1126.52, "duration": 2.76}, {"text": " Rien n'a \u00e9t\u00e9 fait \n pour poursuivre ", "start": 1129.32, "duration": 1.16}, {"text": " les coupables. ", "start": 1130.52, "duration": 5.72}, {"text": " Pourquoi cette enqu\u00eate \n annonc\u00e9e ", "start": 1136.28, "duration": 3.44}, {"text": " par le gouvernement n'a \n jamais \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e? ", "start": 1139.76, "duration": 2.96}, {"text": " Pourquoi avoir communiquer \n sur une enqu\u00eate administrative ", "start": 1142.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui n'a jamais exist\u00e9? ", "start": 1144.16, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1147.12, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, ", "start": 1148.84, "duration": 1.4}, {"text": " ministre en charge \n de l'Education nationale, ", "start": 1150.28, "duration": 1.16}, {"text": " de la Jeunesse, \n des Sports et des Jeux Olympiques. ", "start": 1151.48, "duration": 3.28}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: Merci. ", "start": 1154.8, "duration": 3.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n une \u00e9cole ", "start": 1158.24, "duration": 5.64}, {"text": " qui ne transige \n jamais sur le respect ", "start": 1163.92, "duration": 4.4}, {"text": " de l'enfant et s'oppose \n cat\u00e9goriquement ", "start": 1168.36, "duration": 1.0}, {"text": " au harc\u00e8lement. ", "start": 1169.4, "duration": 1.0}, {"text": " Un enfant doit se sentir \n bien \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1170.44, "duration": 3.36}, {"text": " Vous \u00e9voquez le cas de Lucas, \n je veux \u00e9voquer \u00e9galement ", "start": 1173.84, "duration": 1.96}, {"text": " toutes les autres \n familles de victimes ", "start": 1175.84, "duration": 1.28}, {"text": " depuis six ans. ", "start": 1177.16, "duration": 6.48}, {"text": " Nous avons renforc\u00e9 \n notre action ", "start": 1183.68, "duration": 4.64}, {"text": " contre le harc\u00e8lement, \n notamment ", "start": 1188.36, "duration": 2.96}, {"text": " avec la mise en place \n du programme pHARe. ", "start": 1191.36, "duration": 10.16}, {"text": " Lors de la journ\u00e9e \n Non au harc\u00e8lement, ", "start": 1201.56, "duration": 1.72}, {"text": " 7 millions d'\u00e9l\u00e8ves, \n du CE2 \u00e0 la terminale, ", "start": 1203.32, "duration": 2.68}, {"text": " ont r\u00e9pondu \n \u00e0 un questionnaire ", "start": 1206.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour d\u00e9celer \n les situations de mal-\u00eatre ", "start": 1207.08, "duration": 1.36}, {"text": " et de harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1208.48, "duration": 2.04}, {"text": " Dans quelques jours, \n nous aurons ", "start": 1210.56, "duration": 2.16}, {"text": " la synth\u00e8se \n de cette d\u00e9marche in\u00e9dite ", "start": 1212.76, "duration": 3.52}, {"text": " et je communiquerai \n une photographie ", "start": 1216.32, "duration": 4.32}, {"text": " qui est claire. ", "start": 1220.68, "duration": 1.88}, {"text": " Les \u00e9quipes \u00e9ducatives \n sont mobilis\u00e9es. ", "start": 1222.6, "duration": 5.96}, {"text": " Le minist\u00e8re \n les a arm\u00e9s au niveau ", "start": 1228.6, "duration": 1.36}, {"text": " des d\u00e9partements \n et des acad\u00e9mies ", "start": 1230.0, "duration": 1.0}, {"text": " en d\u00e9ployant 150 postes \n de responsables. ", "start": 1231.04, "duration": 6.64}, {"text": " Nous allons avancer et aider \n les parents d'\u00e9l\u00e8ves ", "start": 1237.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 mieux d\u00e9tecter \n les situations de harc\u00e8lement. ", "start": 1239.32, "duration": 1.36}, {"text": " Aucune situation \n ne doit rester ", "start": 1240.72, "duration": 1.56}, {"text": " sans r\u00e9ponse, \n tant pour les \u00e9l\u00e8ves victimes ", "start": 1242.32, "duration": 2.52}, {"text": " que pour les \u00e9l\u00e8ves \n auteurs, ", "start": 1244.88, "duration": 1.92}, {"text": " que nous pouvons d\u00e9sormais \n changer d'\u00e9cole, ", "start": 1246.84, "duration": 1.16}, {"text": " y compris dans le primaire. ", "start": 1248.04, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9cole de la R\u00e9publique \n est une \u00e9cole ", "start": 1249.08, "duration": 2.72}, {"text": " qui doit prot\u00e9ger, \n qui rend heureux, ", "start": 1251.84, "duration": 1.68}, {"text": " et il n'y aura \n aucune exception ", "start": 1253.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce principe. ", "start": 1254.76, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1255.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1256.84, "duration": 7.48}, {"text": " - Christian Baptiste: \n Beaucoup d'annonces, ", "start": 1264.36, "duration": 1.0}, {"text": " mais tr\u00e8s peu d'actes. ", "start": 1265.4, "duration": 3.76}, {"text": " Je m'associe \n \u00e0 la peine de Nicolas, ", "start": 1269.2, "duration": 3.76}, {"text": " un jeune Guadeloup\u00e9en \n qui s'est suicid\u00e9 ", "start": 1273.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans les Yvelines. ", "start": 1274.2, "duration": 3.24}, {"text": " Une jeune fille a mis fin \n \u00e0 ses jours \u00e9galement. ", "start": 1277.48, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1280.12, "duration": 3.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n David Valence ", "start": 1283.8, "duration": 1.64}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1285.48, "duration": 3.44}, {"text": " - David Valence: \n Mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 1288.96, "duration": 3.56}, {"text": " ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1292.56, "duration": 1.04}, {"text": " le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 1293.64, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 1294.84, "duration": 1.48}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n ont envie de trains ", "start": 1296.36, "duration": 1.2}, {"text": " et ils le montrent. ", "start": 1297.6, "duration": 1.92}, {"text": " L'ann\u00e9e 2023 a battu \n tous les records ", "start": 1299.56, "duration": 1.36}, {"text": " en la mati\u00e8re. ", "start": 1300.96, "duration": 3.12}, {"text": " +8% de fr\u00e9quentation pour les TER. ", "start": 1304.12, "duration": 5.8}, {"text": " Cela va \u00e0 rebours \n de certaines id\u00e9es re\u00e7ues. ", "start": 1309.96, "duration": 5.64}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n per\u00e7oivent les trains ", "start": 1315.64, "duration": 5.68}, {"text": " comme compl\u00e9mentaires \n et leur exigence vis-\u00e0-vis ", "start": 1321.36, "duration": 1.16}, {"text": " de la SNCF est \u00e0 la mesure \n de leur attachement affectif ", "start": 1322.56, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 l'op\u00e9rateur \n ferroviaire historique. ", "start": 1324.76, "duration": 7.56}, {"text": " Ces r\u00e9flexions faisaient \u00e9tat \n de plusieurs choix, ", "start": 1332.36, "duration": 8.84}, {"text": " soit la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer \n des r\u00e9tributions ", "start": 1341.24, "duration": 2.72}, {"text": " des collectivit\u00e9s \n territoriales, voire ", "start": 1344.0, "duration": 1.0}, {"text": " tout simplement de supprimer \n certaines lignes. ", "start": 1345.04, "duration": 5.2}, {"text": " Une ligne d\u00e9ficitaire \n n'est pas forc\u00e9ment ", "start": 1350.28, "duration": 1.16}, {"text": " une ligne qui est peu fr\u00e9quent\u00e9e. ", "start": 1351.48, "duration": 5.8}, {"text": " Ca peut \u00eatre une ligne \n o\u00f9 les abonn\u00e9s ", "start": 1357.32, "duration": 1.56}, {"text": " sont majoritaires. ", "start": 1358.92, "duration": 2.44}, {"text": " Les dessertes \n comme Chamb\u00e9ry, ", "start": 1361.4, "duration": 1.0}, {"text": " comme La Rochelle, \n comme Laval, ", "start": 1362.44, "duration": 3.32}, {"text": " comme \n Charleville-M\u00e9zi\u00e8res ", "start": 1365.8, "duration": 1.0}, {"text": " ou comme Saint-Di\u00e9-des-Vosges \n seraient vis\u00e9es. ", "start": 1366.84, "duration": 8.24}, {"text": " SNCF a tenu \u00e0 d\u00e9mentir ces propos. ", "start": 1375.12, "duration": 5.4}, {"text": " Je suis n\u00e9 en 1981, \n ann\u00e9e de lancement ", "start": 1380.56, "duration": 1.56}, {"text": " du TGV par le pr\u00e9sident \n Fran\u00e7ois Mitterrand. ", "start": 1382.16, "duration": 1.4}, {"text": " Pouvez-vous nous confirmer \n que l'Etat regarde toujours ", "start": 1383.6, "duration": 2.56}, {"text": " le train \u00e0 grande vitesse \n comme un outil d'am\u00e9nagement ", "start": 1386.2, "duration": 1.8}, {"text": " du territoire \n et que la p\u00e9r\u00e9quation restera ", "start": 1388.04, "duration": 1.56}, {"text": " bien la r\u00e8gle? ", "start": 1389.64, "duration": 4.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1394.2, "duration": 2.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 1396.48, "duration": 9.92}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1406.44, "duration": 1.2}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1407.68, "duration": 7.88}, {"text": " le pr\u00e9sident, \n y a-t-il des projets ", "start": 1415.6, "duration": 1.16}, {"text": " de suppression de lignes \n TGV \u00e0 l'\u00e9tude? ", "start": 1416.8, "duration": 1.36}, {"text": " La r\u00e9ponse est non. ", "start": 1418.2, "duration": 4.96}, {"text": " Y a-t-il des projets \n de diminution ", "start": 1423.2, "duration": 1.16}, {"text": " de fr\u00e9quence sur des lignes \n TGV existantes? ", "start": 1424.4, "duration": 1.36}, {"text": " La r\u00e9ponse est non. ", "start": 1425.8, "duration": 3.08}, {"text": " De fa\u00e7on extr\u00eamement claire, \n non seulement SNCF Voyageur ", "start": 1428.92, "duration": 1.56}, {"text": " a d\u00e9menti, \n mais je suis en mesure ", "start": 1430.52, "duration": 2.16}, {"text": " de le faire de la fa\u00e7on \n la plus solennelle: ", "start": 1432.72, "duration": 1.88}, {"text": " il n'y a aucune diminution \n de service ", "start": 1434.64, "duration": 1.36}, {"text": " sur les lignes TGV \n qui soient \u00e0 l'\u00e9tude. ", "start": 1436.04, "duration": 4.84}, {"text": " Maintenant, \n ce n'est pas seulement ", "start": 1440.92, "duration": 4.2}, {"text": " aux d\u00e9put\u00e9s \n que je m'adresse, ", "start": 1445.16, "duration": 1.0}, {"text": " c'est au pr\u00e9sident \n du comit\u00e9 d'orientation ", "start": 1446.2, "duration": 1.16}, {"text": " des infrastructures. ", "start": 1447.4, "duration": 1.68}, {"text": " Vous \u00eates n\u00e9 en 1981. ", "start": 1449.12, "duration": 3.76}, {"text": " Cette d\u00e9cennie \n marque le moment ", "start": 1452.92, "duration": 2.96}, {"text": " o\u00f9 notre pays a fait \n le choix des lignes ", "start": 1455.92, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 grande vitesse. ", "start": 1457.72, "duration": 2.68}, {"text": " Mais dans le m\u00eame temps, \n le financement ", "start": 1460.44, "duration": 4.08}, {"text": " des lignes \u00e0 grande \n vitesse s'est ", "start": 1464.56, "duration": 1.16}, {"text": " fait en diminuant \n la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 1465.76, "duration": 1.0}, {"text": " des petites lignes. ", "start": 1466.8, "duration": 3.8}, {"text": " Tout l'enjeu \n pour nous aujourd'hui ", "start": 1470.64, "duration": 2.04}, {"text": " est de tenir \n dans un m\u00eame mouvement ", "start": 1472.72, "duration": 1.84}, {"text": " la poursuite \n de la grande vitesse ", "start": 1474.6, "duration": 2.64}, {"text": " et l'accentuation \n de la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 1477.28, "duration": 4.8}, {"text": " qui entra\u00eene, compte tenu \n du sous-investissement, ", "start": 1482.12, "duration": 2.0}, {"text": " des retards consid\u00e9rables \n qui font parfois ", "start": 1484.16, "duration": 1.72}, {"text": " la une de la presse \n et qui ne font ", "start": 1485.92, "duration": 1.88}, {"text": " pas honneur \u00e0 notre groupe \n et \u00e0 la SNCF, ", "start": 1487.84, "duration": 1.76}, {"text": " et plus largement \n aux conditions ", "start": 1489.64, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9senclavement du territoire. ", "start": 1490.68, "duration": 2.0}, {"text": " J'aurai l'occasion \n vendredi de recevoir ", "start": 1492.72, "duration": 2.44}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la SNCF pour faire ", "start": 1495.2, "duration": 1.36}, {"text": " un point pr\u00e9cis \n sur les dysfonctionnements ", "start": 1496.6, "duration": 2.32}, {"text": " inacceptables \n et r\u00e9p\u00e9t\u00e9s sur la ligne ", "start": 1498.96, "duration": 1.16}, {"text": " qui va \u00e0 Clermont-Ferrand. ", "start": 1500.16, "duration": 2.72}, {"text": " Ce n'est pas la seule \n sur laquelle ", "start": 1502.92, "duration": 1.36}, {"text": " nous allons avancer. ", "start": 1504.32, "duration": 6.16}, {"text": " Je veux redire \n que les annonces ", "start": 1510.52, "duration": 1.44}, {"text": " de la Premi\u00e8re ministre \n qui seront mises ", "start": 1512.0, "duration": 1.36}, {"text": " en oeuvre \n par ce gouvernement, ", "start": 1513.4, "duration": 1.0}, {"text": " c'est 100 \n milliards d'euros ", "start": 1514.44, "duration": 3.56}, {"text": " pour le ferroviaire d'ici 2040 \n et 1 milliard d'euros ", "start": 1518.04, "duration": 7.12}, {"text": " de plus sur la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration \n des petites lignes ", "start": 1525.2, "duration": 1.64}, {"text": " pour tenir les engagements \n du pr\u00e9sident ", "start": 1526.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur les lignes du quotidien. ", "start": 1528.08, "duration": 3.16}, {"text": " - David Valence: \n Merci d'avoir rappel\u00e9 ", "start": 1531.28, "duration": 2.56}, {"text": " que l'Etat est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 passer \n des consignes claires ", "start": 1533.88, "duration": 2.24}, {"text": " en mati\u00e8re d'offre \n de transport, ", "start": 1536.16, "duration": 1.0}, {"text": " mais aussi en termes \n d'investissement. ", "start": 1537.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1538.24, "duration": 2.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Andr\u00e9e Taurinya ", "start": 1541.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 1542.64, "duration": 4.24}, {"text": " - Andr\u00e9e Taurinya: \n Monsieur le ministre ", "start": 1546.92, "duration": 3.32}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \n 10.000 enfants tu\u00e9s, ", "start": 1550.28, "duration": 1.96}, {"text": " 24.000 morts, \n des milliers ", "start": 1552.28, "duration": 1.84}, {"text": " sous les d\u00e9combres, \n des milliers ", "start": 1554.16, "duration": 2.4}, {"text": " sous les d\u00e9combres, \n 60.000 bless\u00e9s, ", "start": 1556.6, "duration": 2.84}, {"text": " des centaines de centres \n de soins bombard\u00e9s, ", "start": 1559.48, "duration": 3.24}, {"text": " 1,9 million de personnes \n d\u00e9plac\u00e9es, voici ", "start": 1562.76, "duration": 1.16}, {"text": " le bilan de plus de 100 \n jours de massacres ", "start": 1563.96, "duration": 1.76}, {"text": " de masse. ", "start": 1565.76, "duration": 3.24}, {"text": " La population affam\u00e9e \n de Gaza survit ", "start": 1569.04, "duration": 1.92}, {"text": " au milieu de flaques \n d'eaux us\u00e9es ", "start": 1571.0, "duration": 1.88}, {"text": " qui d\u00e9bordent des \u00e9gouts d\u00e9truits. ", "start": 1572.92, "duration": 5.24}, {"text": " Pas de cessez-le-feu \u00e0 l'horizon. ", "start": 1578.2, "duration": 4.48}, {"text": " Pour une paix juste \n et durable, le droit ", "start": 1582.72, "duration": 2.44}, {"text": " des peuples \u00e0 disposer \n d'eux-m\u00eames reste ", "start": 1585.2, "duration": 1.16}, {"text": " notre boussole. ", "start": 1586.4, "duration": 7.12}, {"text": " Qu'elle prenne la forme \n d'une solution ", "start": 1593.56, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 deux Etats \n ou d'autres choses, ", "start": 1596.48, "duration": 1.16}, {"text": " cela permettra de sortir \n de cette situation. ", "start": 1597.68, "duration": 1.36}, {"text": " Mais Netanyahou persiste. ", "start": 1599.08, "duration": 10.52}, {"text": " Vous avez qualifi\u00e9 \n d'inqui\u00e9tante ", "start": 1609.64, "duration": 1.0}, {"text": " sa d\u00e9claration. ", "start": 1610.68, "duration": 1.72}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n vous avez discr\u00e9dit\u00e9 ", "start": 1612.44, "duration": 3.28}, {"text": " la d\u00e9marche de l'Afrique du Sud \n de poursuivre Isra\u00ebl ", "start": 1615.76, "duration": 1.76}, {"text": " pour g\u00e9nocide devant la cour \n internationale ", "start": 1617.56, "duration": 4.64}, {"text": " de justice. ", "start": 1622.24, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n vous semblez d\u00e9couvrir ", "start": 1623.28, "duration": 2.2}, {"text": " la duplicit\u00e9 de ces dirigeants \n qui sabotent ", "start": 1625.52, "duration": 1.36}, {"text": " le processus de paix \n depuis des d\u00e9cennies. ", "start": 1626.92, "duration": 4.04}, {"text": " En avril 2017, le candidat \n Macron s'engageait ", "start": 1631.0, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 mettre toute son \u00e9nergie \n pour la paix ", "start": 1632.52, "duration": 2.56}, {"text": " et la reconnaissance \n de deux Etats ", "start": 1635.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui cohabitent. ", "start": 1636.32, "duration": 1.04}, {"text": " Il promettait de condamner \n les politiques ", "start": 1637.4, "duration": 1.16}, {"text": " de colonisation. ", "start": 1638.6, "duration": 2.32}, {"text": " 10 ans \n apr\u00e8s la r\u00e9solution vot\u00e9e ", "start": 1640.96, "duration": 2.28}, {"text": " par l'Assembl\u00e9e nationale, \n la France va-t-elle enfin embo\u00eeter ", "start": 1643.28, "duration": 2.84}, {"text": " le pas du candidat Macron \n et reconna\u00eetre l'existence ", "start": 1646.16, "duration": 3.4}, {"text": " de l'Etat palestinien, \n comme vous-m\u00eame ", "start": 1649.6, "duration": 3.72}, {"text": " le pr\u00e9conisiez \n devant le Conseil ", "start": 1653.36, "duration": 1.0}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU? ", "start": 1654.4, "duration": 3.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1658.12, "duration": 2.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot, ", "start": 1660.52, "duration": 1.36}, {"text": " porte-parole du gouvernement. ", "start": 1661.92, "duration": 3.2}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Merci, madame ", "start": 1665.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1666.2, "duration": 6.12}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n avant de r\u00e9pondre ", "start": 1672.36, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 votre question, \n je veux excuser ", "start": 1675.56, "duration": 1.16}, {"text": " le ministre en charge \n qui pr\u00e9sidait hier ", "start": 1676.76, "duration": 1.88}, {"text": " le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \n des Nations Unies, ", "start": 1678.68, "duration": 1.4}, {"text": " pr\u00e9cis\u00e9ment \n sur la question ", "start": 1680.12, "duration": 0.96}, {"text": " que vous posez aujourd'hui. ", "start": 1681.12, "duration": 2.4}, {"text": " Cette r\u00e9union confirme \n la priorit\u00e9 donn\u00e9e ", "start": 1683.56, "duration": 1.44}, {"text": " par la France \u00e0 mettre \n un terme au combat ", "start": 1685.04, "duration": 1.76}, {"text": " que le Hamas a d\u00e9clench\u00e9 \n le 7 octobre ", "start": 1686.84, "duration": 1.56}, {"text": " par des attaques \n terroristes ", "start": 1688.44, "duration": 1.0}, {"text": " contre Isra\u00ebl. ", "start": 1689.48, "duration": 2.48}, {"text": " Plus de 40 Fran\u00e7ais \n sont morts et 3 ", "start": 1692.0, "duration": 1.56}, {"text": " sont encore en otage \u00e0 Gaza. ", "start": 1693.6, "duration": 3.4}, {"text": " A l'initiative de la France, ", "start": 1697.04, "duration": 1.4}, {"text": " le Hamas fait \n d\u00e9sormais l'objet ", "start": 1698.48, "duration": 1.84}, {"text": " d'un r\u00e9gime de sanctions \n sp\u00e9cifiques ", "start": 1700.36, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Union \n Europ\u00e9enne car, ", "start": 1701.56, "duration": 1.0}, {"text": " oui, c'est un groupe terroriste. ", "start": 1702.6, "duration": 7.96}, {"text": " S'agissant \n de la situation \u00e0 Gaza, ", "start": 1710.6, "duration": 1.16}, {"text": " elle s'aggrave \n de fa\u00e7on dramatique. ", "start": 1711.8, "duration": 1.76}, {"text": " La France est totalement \n mobilis\u00e9e ", "start": 1713.6, "duration": 1.2}, {"text": " pour mettre un terme \n \u00e0 cette situation. ", "start": 1714.84, "duration": 1.36}, {"text": " Elle est mobilis\u00e9e \n sur un plan humanitaire. ", "start": 1716.24, "duration": 8.2}, {"text": " 1000 tonnes de nourriture \n et d'\u00e9quipements ", "start": 1724.48, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s ainsi \n qu'une aide m\u00e9dicale. ", "start": 1725.68, "duration": 6.04}, {"text": " Une coop\u00e9ration \u00e9troite \n avec la Jordanie compl\u00e8te ", "start": 1731.76, "duration": 1.36}, {"text": " notre engagement. ", "start": 1733.16, "duration": 1.0}, {"text": " Des enfants palestiniens \n sont soign\u00e9s ", "start": 1734.2, "duration": 1.84}, {"text": " dans nos h\u00f4pitaux \n gr\u00e2ce \u00e0 l'action conjointe ", "start": 1736.08, "duration": 1.36}, {"text": " du Quai d'Orsay \n et du minist\u00e8re ", "start": 1737.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 1738.68, "duration": 2.6}, {"text": " La France est \u00e9galement \n mobilis\u00e9e ", "start": 1741.32, "duration": 3.44}, {"text": " sur le terrain politique en vue \n de redonner corps ", "start": 1744.8, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 la solution \n \u00e0 deux Etats ", "start": 1747.48, "duration": 1.16}, {"text": " que vous mentionnez \n et qui est la position historique ", "start": 1748.68, "duration": 1.76}, {"text": " de la France, mais aussi celle \n du droit international. ", "start": 1750.48, "duration": 2.92}, {"text": " C'est justement \n l'objet de la r\u00e9union ", "start": 1753.44, "duration": 4.24}, {"text": " du conseil de s\u00e9curit\u00e9 \n et la France. ", "start": 1757.72, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1760.2, "duration": 5.72}, {"text": " - Andr\u00e9e Taurinya: \n Nous attendons ", "start": 1765.96, "duration": 1.0}, {"text": " cette reconnaissance \n avec impatience. ", "start": 1767.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a vraiment urgence. ", "start": 1768.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1769.08, "duration": 5.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n S\u00e9bastien Peytavie ", "start": 1774.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1775.8, "duration": 5.0}, {"text": " - S\u00e9bastien Peytavie: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1780.84, "duration": 4.88}, {"text": " monsieur le ministre, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 1785.76, "duration": 1.24}, {"text": " ma question aurait pu \n \u00eatre pour la ministre charg\u00e9e ", "start": 1787.04, "duration": 1.76}, {"text": " des Personnes handicap\u00e9es, \n mais il n'y ", "start": 1788.84, "duration": 1.16}, {"text": " en a plus. ", "start": 1790.04, "duration": 1.44}, {"text": " Finalement, \n avec vous, ", "start": 1791.52, "duration": 1.28}, {"text": " tout est une affaire \n d'argent, m\u00eame ", "start": 1792.84, "duration": 1.16}, {"text": " quand il s'agit de dignit\u00e9. ", "start": 1794.04, "duration": 5.28}, {"text": " Je voulais m'adresser \n \u00e0 monsieur ", "start": 1799.36, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Economie. ", "start": 1800.4, "duration": 2.92}, {"text": " En avril dernier, \n lors de la conf\u00e9rence nationale ", "start": 1803.36, "duration": 2.16}, {"text": " du handicap, \n le pr\u00e9sident ", "start": 1805.56, "duration": 3.96}, {"text": " de la R\u00e9publique a fait \n une promesse importante ", "start": 1809.56, "duration": 2.88}, {"text": " et attendue: \n le remboursement int\u00e9gral ", "start": 1812.48, "duration": 1.0}, {"text": " par l'Assurance \n maladie ", "start": 1813.52, "duration": 1.0}, {"text": " de tous les fauteuils roulants. ", "start": 1814.56, "duration": 1.08}, {"text": " Ces derniers jours, \n les fabricants prestataires ", "start": 1815.68, "duration": 1.84}, {"text": " et associations \n m'ont alert\u00e9 ", "start": 1817.56, "duration": 1.0}, {"text": " sur les conditions de prise \n en charge tarifaire ", "start": 1818.6, "duration": 1.56}, {"text": " qui leur ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es. ", "start": 1820.2, "duration": 3.56}, {"text": " Il y aurait bien \n une augmentation ", "start": 1823.8, "duration": 1.48}, {"text": " de la base de remboursement \n \u00e0 2600 euros ", "start": 1825.32, "duration": 2.16}, {"text": " pour les fauteuils \n manuels et 18.000 euros ", "start": 1827.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour les fauteuils \n \u00e9lectriques, ", "start": 1828.92, "duration": 1.0}, {"text": " mais un plafond du m\u00eame montant \n serait instaur\u00e9. ", "start": 1829.96, "duration": 5.12}, {"text": " Nous nous retrouverions \n alors dans une situation ubuesque. ", "start": 1835.12, "duration": 6.2}, {"text": " Tous les mod\u00e8les \n au-dessus du plafond ", "start": 1841.36, "duration": 1.16}, {"text": " ne seraient \n plus du tout rembours\u00e9s. ", "start": 1842.56, "duration": 1.56}, {"text": " Un exemple simple: \n regardez mon fauteuil, ", "start": 1844.16, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 1845.36, "duration": 1.24}, {"text": " Il n'est pas \n spectaculaire, ", "start": 1846.64, "duration": 4.04}, {"text": " il n'est pas extravagant, \n il est juste adapt\u00e9, ", "start": 1850.72, "duration": 1.56}, {"text": " l\u00e9ger, maniable et sur-mesure. ", "start": 1852.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ce fauteuil co\u00fbte \n aujourd'hui 8000 euros. ", "start": 1853.36, "duration": 2.92}, {"text": " Ce n'est pas un luxe, \n c'est une question d'autonomie ", "start": 1856.32, "duration": 1.76}, {"text": " et de dignit\u00e9. ", "start": 1858.12, "duration": 1.64}, {"text": " Avec les nouvelles \n conditions de prise ", "start": 1859.8, "duration": 1.84}, {"text": " en charge, \n mon fauteuil ne serait ", "start": 1861.68, "duration": 1.16}, {"text": " plus du tout rembours\u00e9. ", "start": 1862.88, "duration": 2.8}, {"text": " Nous l'avons vu \n avec le PLFSS, ", "start": 1865.72, "duration": 6.84}, {"text": " votre seule volont\u00e9 \n est de contenir ", "start": 1872.6, "duration": 1.2}, {"text": " les d\u00e9penses au d\u00e9triment \n du bien-\u00eatre ", "start": 1873.84, "duration": 1.16}, {"text": " et de la dignit\u00e9. ", "start": 1875.04, "duration": 1.0}, {"text": " Que fait-on, \n monsieur le ministre, ", "start": 1876.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour ces personnes \n qui vont devoir payer ", "start": 1877.48, "duration": 2.28}, {"text": " la totalit\u00e9 du prix \n du fauteuil roulant ", "start": 1879.8, "duration": 1.36}, {"text": " alors que ces personnes \n n'y arrivaient ", "start": 1881.2, "duration": 1.44}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 pas avec un reste \u00e0 charge? ", "start": 1882.68, "duration": 10.36}, {"text": " Que fait-on \n pour ces parents ", "start": 1893.08, "duration": 2.76}, {"text": " qui vont devoir \n payer le fauteuil ", "start": 1895.88, "duration": 1.16}, {"text": " de leurs enfants? ", "start": 1897.08, "duration": 8.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1905.28, "duration": 6.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin, ", "start": 1911.64, "duration": 1.36}, {"text": " ministre du Travail, \n de la Sant\u00e9 ", "start": 1913.04, "duration": 1.16}, {"text": " et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 1914.24, "duration": 1.32}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 1915.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1916.64, "duration": 6.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, nous avons, \n la semaine derni\u00e8re, ", "start": 1923.12, "duration": 2.6}, {"text": " lors de ma premi\u00e8re venue \n dans cet h\u00e9micycle, ", "start": 1925.76, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9voqu\u00e9 ce sujet tr\u00e8s important. ", "start": 1927.36, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez raison, \n le pr\u00e9sident ", "start": 1929.84, "duration": 1.44}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a pris un engagement. ", "start": 1931.32, "duration": 9.4}, {"text": " Il l'a pris \n devant la conf\u00e9rence nationale ", "start": 1940.76, "duration": 1.36}, {"text": " du handicap. ", "start": 1942.16, "duration": 1.0}, {"text": " Le sujet, c'est celui \n de l'autonomie. ", "start": 1943.2, "duration": 1.16}, {"text": " L'engagement \n du pr\u00e9sident, ", "start": 1944.4, "duration": 2.0}, {"text": " c'est le remboursement \n int\u00e9gral, ", "start": 1946.44, "duration": 2.92}, {"text": " c'est l'engagement qu'il a pris. ", "start": 1949.4, "duration": 2.8}, {"text": " Nous sommes \u00e0 un moment \n o\u00f9 il y a une concertation ", "start": 1952.24, "duration": 2.16}, {"text": " entre les associations \n de patients d'une part ", "start": 1954.44, "duration": 1.36}, {"text": " et d'autre part, \n l'ensemble des fournisseurs. ", "start": 1955.84, "duration": 1.52}, {"text": " C'est dans cette \n concertation ", "start": 1957.4, "duration": 1.0}, {"text": " que nous devons \n trouver les r\u00e9ponses ", "start": 1958.44, "duration": 1.16}, {"text": " et travailler ensemble \n sur le sujet. ", "start": 1959.64, "duration": 3.48}, {"text": " C'est le sens \n de l'\u00e9change ", "start": 1963.16, "duration": 2.32}, {"text": " que j'ai eu \n avec vous la semaine derni\u00e8re ", "start": 1965.52, "duration": 1.88}, {"text": " et je suis \u00e0 \n votre disposition ", "start": 1967.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour que nous puissions \n continuer ", "start": 1968.64, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sujet. ", "start": 1969.68, "duration": 1.0}, {"text": " L'autonomie des personnes \n ayant besoin ", "start": 1970.72, "duration": 1.0}, {"text": " d'un fauteuil roulant, \n c'est l'une ", "start": 1971.76, "duration": 3.24}, {"text": " des r\u00e9ponses \n les plus concr\u00e8tes ", "start": 1975.04, "duration": 1.0}, {"text": " que nous pouvons apporter \n \u00e0 nos concitoyens. ", "start": 1976.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1977.48, "duration": 3.2}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 1980.72, "duration": 2.16}, {"text": " La parole \u00e0 monsieur \n Richard Ramos ", "start": 1982.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1984.12, "duration": 4.92}, {"text": " - Richard Ramos: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1989.08, "duration": 3.0}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n j'associe ", "start": 1992.12, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 ma question \n mon coll\u00e8gue sp\u00e9cialiste ", "start": 1995.2, "duration": 1.16}, {"text": " du num\u00e9rique \n au mouvement d\u00e9mocrate. ", "start": 1996.4, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez renforc\u00e9 \n les dispositions permettant ", "start": 1998.88, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 l'Etat de s'opposer \n \u00e0 une op\u00e9ration ", "start": 2003.2, "duration": 2.12}, {"text": " de rachat d'actifs strat\u00e9giques \n d'entreprises fran\u00e7aises. ", "start": 2005.36, "duration": 1.16}, {"text": " Ces derniers mois, \n un fleuron ", "start": 2006.56, "duration": 1.0}, {"text": " est dans la tourmente. ", "start": 2007.6, "duration": 3.92}, {"text": " C'est un groupe \n qui emploie ", "start": 2011.56, "duration": 1.0}, {"text": " plus de 100.000 personnes. ", "start": 2012.6, "duration": 8.64}, {"text": " Cela \n est dramatique ", "start": 2021.28, "duration": 2.4}, {"text": " car dans moins de 200 jours, \n le monde entier aura ", "start": 2023.72, "duration": 1.96}, {"text": " les yeux riv\u00e9s sur Paris \n avec les Jeux Olympiques. ", "start": 2025.72, "duration": 7.04}, {"text": " Le groupe Atos a \u00e9t\u00e9 \n choisi pour livrer ", "start": 2032.8, "duration": 1.56}, {"text": " les infrastructures \n de ce grand \u00e9v\u00e9nement. ", "start": 2034.4, "duration": 16.12}, {"text": " La situation \n dans laquelle se trouve ", "start": 2050.56, "duration": 1.28}, {"text": " ce groupe \n est le r\u00e9sultat de pr\u00e8s ", "start": 2051.88, "duration": 1.36}, {"text": " de six mois d'attentisme. ", "start": 2053.28, "duration": 7.16}, {"text": " Ce nouveau PDG \n am\u00e9ricain envisage ", "start": 2060.48, "duration": 1.0}, {"text": " une vente \u00e0 la d\u00e9coupe \n de plusieurs activit\u00e9s ", "start": 2061.52, "duration": 1.56}, {"text": " strat\u00e9giques du groupe. ", "start": 2063.12, "duration": 2.2}, {"text": " L'une a des Allemands, \n l'autre des Canadiens. ", "start": 2065.36, "duration": 4.6}, {"text": " Le plan \n de d\u00e9mant\u00e8lement aurait ", "start": 2070.0, "duration": 2.2}, {"text": " pour cons\u00e9quence \n une casse sociale ", "start": 2072.24, "duration": 1.16}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent avec 6000 \n emplois menac\u00e9s juste ", "start": 2073.44, "duration": 1.36}, {"text": " en France. ", "start": 2074.84, "duration": 5.12}, {"text": " Ce serait pr\u00e8s \n d'un milliard d'euros ", "start": 2080.0, "duration": 1.16}, {"text": " de chiffre d'affaires \n en moins sur l'activit\u00e9 ", "start": 2081.2, "duration": 1.36}, {"text": " du groupe. ", "start": 2082.6, "duration": 2.92}, {"text": " Comment pouvons-nous imaginer \n qu'un leader fran\u00e7ais puisse ", "start": 2085.56, "duration": 1.36}, {"text": " se d\u00e9clarer en faillite \n \u00e0 seulement ", "start": 2086.96, "duration": 1.16}, {"text": " quelques semaines des JO? ", "start": 2088.16, "duration": 6.68}, {"text": " Envisagez-vous de prot\u00e9ger \n les entreprises fran\u00e7aises ", "start": 2094.88, "duration": 10.08}, {"text": " et ses salari\u00e9s et d'assurer \n qu'une entreprise fran\u00e7aise ", "start": 2105.0, "duration": 1.6}, {"text": " qui a des capacit\u00e9s \n puisse tenir ", "start": 2106.64, "duration": 1.16}, {"text": " ses engagements \n et sauver ses emplois ", "start": 2107.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans cette R\u00e9publique fran\u00e7aise? ", "start": 2109.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2110.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2111.12, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 2112.32, "duration": 2.68}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 2115.04, "duration": 4.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n Bruno Le Maire, ", "start": 2119.12, "duration": 4.48}, {"text": " le ministre de l'Economie \n et des Finances, ", "start": 2123.64, "duration": 1.36}, {"text": " me charge de vous r\u00e9pondre ", "start": 2125.04, "duration": 1.0}, {"text": " car il est avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2126.08, "duration": 1.76}, {"text": " en d\u00e9placement. ", "start": 2127.88, "duration": 2.36}, {"text": " Vous avez raison, \n c'est une entreprise strat\u00e9gique ", "start": 2130.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour la France. ", "start": 2131.68, "duration": 3.08}, {"text": " L'Etat suit de tr\u00e8s pr\u00e8s \n la situation ", "start": 2134.8, "duration": 2.8}, {"text": " de cette entreprise \n et assure ", "start": 2137.64, "duration": 1.4}, {"text": " que les int\u00e9r\u00eats souverains \n seront respect\u00e9s. ", "start": 2139.08, "duration": 7.56}, {"text": " Nous n'h\u00e9siterons pas \n \u00e0 mobiliser ", "start": 2146.68, "duration": 1.44}, {"text": " les outils n\u00e9cessaires, \n notamment ", "start": 2148.16, "duration": 1.36}, {"text": " le contr\u00f4le \n des investissements \u00e9trangers ", "start": 2149.56, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays, en France. ", "start": 2150.6, "duration": 1.64}, {"text": " Le code mon\u00e9taire \n et financier soumet ", "start": 2152.28, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 l'autorisation \n du ministre de l'Economie, ", "start": 2153.52, "duration": 1.16}, {"text": " des Finances \n et de la Souverainet\u00e9 ", "start": 2154.72, "duration": 1.16}, {"text": " industrielle \n et num\u00e9rique une prise ", "start": 2155.92, "duration": 2.92}, {"text": " de participation importante \n d'un acteur \u00e9tranger ", "start": 2158.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur une entreprise sensible. ", "start": 2160.08, "duration": 5.2}, {"text": " Atos a besoin \n d'investissements priv\u00e9s ", "start": 2165.32, "duration": 1.0}, {"text": " et d'industriels \n pour se d\u00e9velopper ", "start": 2166.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans les march\u00e9s du num\u00e9rique. ", "start": 2167.4, "duration": 3.72}, {"text": " Le r\u00f4le de l'Etat \n est donc de prot\u00e9ger ", "start": 2171.16, "duration": 1.56}, {"text": " ses actifs essentiels \n et strat\u00e9giques. ", "start": 2172.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ils continueront \u00e0 l'\u00eatre. ", "start": 2173.8, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2174.84, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2176.48, "duration": 2.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Michel Castellani ", "start": 2179.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 2180.56, "duration": 3.76}, {"text": " - Michel Castellani: \n Merci, madame ", "start": 2184.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2185.4, "duration": 5.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, \u00e0 la suite ", "start": 2190.44, "duration": 1.52}, {"text": " des \u00e9meutes \n qui ont succ\u00e9d\u00e9 au drame ", "start": 2192.0, "duration": 1.48}, {"text": " de la prison d'Arles, \n le pr\u00e9sident ", "start": 2193.52, "duration": 3.24}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir \n un dialogue de fond ", "start": 2196.8, "duration": 5.16}, {"text": " avec les \u00e9lus de la Corse. ", "start": 2202.0, "duration": 4.0}, {"text": " Je voudrais rendre \n hommage \u00e0 la volont\u00e9 ", "start": 2206.04, "duration": 3.84}, {"text": " de trouver une r\u00e9ponse \n \u00e0 la situation ", "start": 2209.92, "duration": 1.36}, {"text": " en Corse. ", "start": 2211.32, "duration": 1.4}, {"text": " C'est compliqu\u00e9, \n de par l'existence ", "start": 2212.76, "duration": 4.48}, {"text": " d'un peuple, \n de sa culture de tradition ", "start": 2217.28, "duration": 1.36}, {"text": " et du sentiment d'appartenance. ", "start": 2218.68, "duration": 3.24}, {"text": " Cette r\u00e9alit\u00e9 \n est difficile \u00e0 prendre ", "start": 2221.96, "duration": 1.92}, {"text": " en compte dans les structures \n centralis\u00e9es ", "start": 2223.92, "duration": 3.08}, {"text": " dans l'Etat-nation, ", "start": 2227.04, "duration": 1.48}, {"text": " comme il est difficile \n de prendre ", "start": 2228.56, "duration": 4.68}, {"text": " en compte les difficult\u00e9s \n \u00e9conomiques ", "start": 2233.28, "duration": 1.0}, {"text": " et sociales. ", "start": 2234.32, "duration": 7.88}, {"text": " L'id\u00e9e \n n'est pas de se singulariser ", "start": 2242.24, "duration": 2.32}, {"text": " par coquetterie, \n mais de trouver ", "start": 2244.6, "duration": 2.2}, {"text": " un chemin institutionnel \n pour porter ", "start": 2246.84, "duration": 1.32}, {"text": " le projet global \n que les Corses attendent ", "start": 2248.2, "duration": 1.36}, {"text": " depuis deux si\u00e8cles. ", "start": 2249.6, "duration": 5.72}, {"text": " Le projet avance \n p\u00e9niblement, en d\u00e9pit ", "start": 2255.36, "duration": 1.16}, {"text": " de l'impulsion \n que voulait lui donner ", "start": 2256.56, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 2257.76, "duration": 5.76}, {"text": " Quel est votre sentiment \n et quelle suite voulez-vous donner ", "start": 2263.56, "duration": 7.72}, {"text": " \u00e0 ce processus? ", "start": 2271.32, "duration": 6.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole \u00e0 monsieur ", "start": 2277.88, "duration": 1.36}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2279.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2280.32, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Michel Castellani, ", "start": 2281.36, "duration": 1.52}, {"text": " le 28 septembre \n dernier, \u00e0 l'occasion ", "start": 2282.92, "duration": 1.16}, {"text": " du 80e anniversaire \n de la lib\u00e9ration ", "start": 2284.12, "duration": 1.16}, {"text": " de la Corse \u00e0 Ajaccio, \n le pr\u00e9sident ", "start": 2285.32, "duration": 3.0}, {"text": " a pris des engagements clairs, \n des engagements ", "start": 2288.36, "duration": 3.48}, {"text": " qui sont en coh\u00e9rence \n avec une nouvelle approche ", "start": 2291.88, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il avait eu \n l'occasion d'exprimer ", "start": 2293.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 plusieurs reprises, \n et notamment ", "start": 2294.52, "duration": 1.0}, {"text": " pendant la derni\u00e8re \n campagne pr\u00e9sidentielle. ", "start": 2295.56, "duration": 2.68}, {"text": " Ces engagements, \n je vous le dis de mani\u00e8re claire, ", "start": 2298.28, "duration": 5.52}, {"text": " nous les tiendront. ", "start": 2303.84, "duration": 2.04}, {"text": " D'abord, nous allons \n poursuivre ", "start": 2305.92, "duration": 3.48}, {"text": " les travaux visant \n \u00e0 faire appara\u00eetre ", "start": 2309.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans la Constitution \n la mention ", "start": 2310.64, "duration": 5.36}, {"text": " de la Corse, \n d'affirmer au sein ", "start": 2316.04, "duration": 9.44}, {"text": " d'un article la reconnaissance \n d'une communaut\u00e9 insulaire ", "start": 2325.52, "duration": 1.36}, {"text": " historique, linguistique \n et culturelle. ", "start": 2326.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait un engagement \n du pr\u00e9sident ", "start": 2327.96, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 2329.0, "duration": 3.76}, {"text": " Il y a ensuite \n les responsabilit\u00e9s nouvelles ", "start": 2332.8, "duration": 1.36}, {"text": " qui seront donn\u00e9es \n \u00e0 la collectivit\u00e9 ", "start": 2334.2, "duration": 1.36}, {"text": " de Corse en tirant les le\u00e7ons \n des insuffisances ", "start": 2335.6, "duration": 1.56}, {"text": " du statut actuel. ", "start": 2337.2, "duration": 1.08}, {"text": " Concr\u00e8tement, il s'agit \n de pouvoir adapter ", "start": 2338.32, "duration": 1.16}, {"text": " les r\u00e8gles et m\u00eame les lois. ", "start": 2339.52, "duration": 3.16}, {"text": " L\u00e0 encore, \n le pr\u00e9sident a marqu\u00e9 ", "start": 2342.72, "duration": 1.68}, {"text": " une ambition nouvelle et forte. ", "start": 2344.44, "duration": 3.08}, {"text": " Nous pouvons, \n si les \u00e9lus de Corse ", "start": 2347.56, "duration": 2.92}, {"text": " le d\u00e9cident, b\u00e2tir \n une forme d'autonomie ", "start": 2350.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la Corse, c'est-\u00e0-dire \n une autonomie ", "start": 2351.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour l'\u00eele et dans la R\u00e9publique. ", "start": 2352.92, "duration": 1.16}, {"text": " Le dialogue a commenc\u00e9. ", "start": 2354.12, "duration": 1.0}, {"text": " Je prends connaissance \n des prises ", "start": 2355.16, "duration": 1.96}, {"text": " de position des uns \n et des autres ", "start": 2357.16, "duration": 1.44}, {"text": " par voie de presse \n ou dans le dialogue ", "start": 2358.64, "duration": 1.88}, {"text": " avec les ministres, \n mais le dialogue ", "start": 2360.56, "duration": 1.16}, {"text": " se poursuit \n et il va se poursuivre. ", "start": 2361.76, "duration": 3.96}, {"text": " Nous devons \n avancer ensemble ", "start": 2365.76, "duration": 1.12}, {"text": " autour de bien \n d'autres d\u00e9fis, ", "start": 2366.92, "duration": 8.6}, {"text": " mieux enseigner le corse, \n cr\u00e9er un service public ", "start": 2375.56, "duration": 1.56}, {"text": " de l'enseignement \n qui favorise le bilinguisme. ", "start": 2377.16, "duration": 1.44}, {"text": " J'ai eu l'occasion \n de travailler ", "start": 2378.64, "duration": 1.52}, {"text": " sur cette question \n en tant que ministre ", "start": 2380.2, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education. ", "start": 2381.6, "duration": 3.84}, {"text": " Il faut aussi r\u00e9pondre \n aux d\u00e9fis immobiliers ", "start": 2385.48, "duration": 5.96}, {"text": " sur l'\u00eele, cr\u00e9er une m\u00e9tropole. ", "start": 2391.48, "duration": 3.4}, {"text": " Toutes ces pistes \n sont discut\u00e9es ", "start": 2394.92, "duration": 1.48}, {"text": " au niveau insulaire \n et elles doivent ", "start": 2396.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre approfondies \n dans une logique ", "start": 2397.64, "duration": 1.0}, {"text": " de consensus. ", "start": 2398.68, "duration": 2.04}, {"text": " Comment avancer? ", "start": 2400.76, "duration": 7.4}, {"text": " Le pr\u00e9sident a invit\u00e9 \n les acteurs corses ", "start": 2408.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 agir dans les six mois. ", "start": 2409.6, "duration": 1.52}, {"text": " Le ministre \n de l'Int\u00e9rieur se rendra ", "start": 2411.16, "duration": 3.96}, {"text": " en Corse d\u00e9but \n f\u00e9vrier pour faire ", "start": 2415.16, "duration": 1.16}, {"text": " un point d'\u00e9tape, \n recueillir la contribution ", "start": 2416.36, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ensemble des acteurs. ", "start": 2417.56, "duration": 1.96}, {"text": " Sur cette base, \n mon gouvernement poursuivra ", "start": 2419.56, "duration": 1.52}, {"text": " ses travaux en vue \n de proposer au Parlement ", "start": 2421.12, "duration": 5.56}, {"text": " les textes constitutionnels \n et organiques n\u00e9cessaires, ", "start": 2426.72, "duration": 5.92}, {"text": " comme le pr\u00e9sident l'a rappel\u00e9. ", "start": 2432.68, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2435.16, "duration": 1.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2436.64, "duration": 5.64}, {"text": " - Michel Castellani: Merci. ", "start": 2442.32, "duration": 1.64}, {"text": " Je prends acte \n avec plaisir ", "start": 2444.0, "duration": 1.0}, {"text": " de votre intervention. ", "start": 2445.04, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est importante. ", "start": 2446.08, "duration": 4.6}, {"text": " Nous esp\u00e9rons tous \n que le processus marquera ", "start": 2450.72, "duration": 2.12}, {"text": " une \u00e9tape d\u00e9cisive \n dans l'histoire ", "start": 2452.88, "duration": 1.0}, {"text": " de la Corse contemporaine. ", "start": 2453.92, "duration": 6.52}, {"text": " Je voudrais \n \u00e9galement ajouter ", "start": 2460.48, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il serait \n important que Bastia, ", "start": 2462.08, "duration": 2.32}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 \n totalement ignor\u00e9e ", "start": 2464.44, "duration": 1.0}, {"text": " par le centralisme \n r\u00e9gional exacerb\u00e9, ", "start": 2465.48, "duration": 2.04}, {"text": " trouve enfin la place \n qui doit lui revenir ", "start": 2467.56, "duration": 1.56}, {"text": " dans la vie politique \n et institutionnelle ", "start": 2469.16, "duration": 1.16}, {"text": " de la Corse. ", "start": 2470.36, "duration": 1.96}, {"text": " J'esp\u00e8re que vous prendrez \n conscience ", "start": 2472.36, "duration": 1.92}, {"text": " de cette situation. ", "start": 2474.32, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2476.0, "duration": 4.44}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 2480.48, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 2481.68, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2482.72, "duration": 3.76}, {"text": " Elle reprendra \n \u00e0 15h sur le projet ", "start": 2486.52, "duration": 1.36}, {"text": " de loi constitutionnel \n relatif ", "start": 2487.92, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 la libert\u00e9 de recourir \n \u00e0 l'interruption volontaire ", "start": 2489.04, "duration": 1.56}, {"text": " de grossesse. ", "start": 2490.64, "duration": 11.88}]}