{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le retour du masque obligatoire est", "start": 0.0, "duration": 4.5}, {"text": "envisag\u00e9 pour cet hiver en France c'est", "start": 1.86, "duration": 4.8}, {"text": "un titre que j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas", "start": 4.5, "duration": 4.74}, {"text": "avoir \u00e0 lire en ce 7 octobre mais \u00e7a", "start": 6.66, "duration": 3.84}, {"text": "fait des mois qu'on a pas parl\u00e9 du", "start": 9.24, "duration": 3.359}, {"text": "coronavirus sur cette cha\u00eene des actus", "start": 10.5, "duration": 4.2}, {"text": "du jour or vous allez le voir une petite", "start": 12.599, "duration": 3.841}, {"text": "mise \u00e0 jour vaut le coup aujourd'hui", "start": 14.7, "duration": 4.74}, {"text": "pour d\u00e9celer le vrai du faux sur le", "start": 16.44, "duration": 4.98}, {"text": "sujet on est parti donc ensemble pour", "start": 19.44, "duration": 3.48}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 du", "start": 21.42, "duration": 3.48}, {"text": "jour en une dizaine de minutes sachant", "start": 22.92, "duration": 3.96}, {"text": "que je rentre tout juste de reportage", "start": 24.9, "duration": 4.199}, {"text": "sur le terrain enfin donc je suis de", "start": 26.88, "duration": 3.36}, {"text": "retour j'ai tr\u00e8s h\u00e2te de vous pr\u00e9senter", "start": 29.099, "duration": 3.3}, {"text": "ce reportage bient\u00f4t \u00e7a pour dire que je", "start": 30.24, "duration": 4.38}, {"text": "serai de retour avec la cam\u00e9ra au bureau", "start": 32.399, "duration": 4.441}, {"text": "lundi mais par contre on va continuer \u00e0", "start": 34.62, "duration": 4.56}, {"text": "avoir la pr\u00e9sentation des actualit\u00e9s en", "start": 36.84, "duration": 3.66}, {"text": "bref en alternance comme \u00e7a avec", "start": 39.18, "duration": 3.36}, {"text": "diff\u00e9rentes personnes de l'\u00e9quipe \u00e7a a", "start": 40.5, "duration": 2.82}, {"text": "l'air de bien vous plaire donc", "start": 42.54, "duration": 2.699}, {"text": "globalement on va continuer comme \u00e7a je", "start": 43.32, "duration": 3.48}, {"text": "vous en reparle plus en d\u00e9tail lundi", "start": 45.239, "duration": 3.0}, {"text": "alors si on parle de masque aujourd'hui", "start": 46.8, "duration": 3.18}, {"text": "c'est parce que ce mardi Brigitte", "start": 48.239, "duration": 3.961}, {"text": "Autrand qui est la nouvelle pr\u00e9sidente", "start": 49.98, "duration": 4.259}, {"text": "du covar ou du covars selon les", "start": 52.2, "duration": 4.379}, {"text": "prononciations annoncer sur RMC que le", "start": 54.239, "duration": 3.96}, {"text": "retour du masque obligatoire \u00e9tait", "start": 56.579, "duration": 3.901}, {"text": "actuellement \u00e9tudi\u00e9 par les membres et", "start": 58.199, "duration": 3.721}, {"text": "le cover ou cover \u00e7a alors si vous ne", "start": 60.48, "duration": 2.52}, {"text": "connaissez pas c'est peut-\u00eatre normal", "start": 61.92, "duration": 3.239}, {"text": "c'est en fait l'institution sanitaire", "start": 63.0, "duration": 3.9}, {"text": "qui a remplac\u00e9 le Conseil Scientifique", "start": 65.159, "duration": 3.661}, {"text": "le groupe d'experts donc qui conseillait", "start": 66.9, "duration": 3.24}, {"text": "le gouvernement pendant la crise", "start": 68.82, "duration": 2.76}, {"text": "sanitaire pour revenir au masque", "start": 70.14, "duration": 3.12}, {"text": "actuellement le port du masque n'est", "start": 71.58, "duration": 3.48}, {"text": "plus obligatoire depuis le printemps", "start": 73.26, "duration": 3.359}, {"text": "dernier avec notamment le port", "start": 75.06, "duration": 3.12}, {"text": "obligatoire du masque dans les", "start": 76.619, "duration": 3.781}, {"text": "transports qui s'est termin\u00e9 le 14 mars", "start": 78.18, "duration": 4.079}, {"text": "mais cela dit le masque reste toujours", "start": 80.4, "duration": 4.38}, {"text": "fortement recommand\u00e9 dans les lieux clos", "start": 82.259, "duration": 4.321}, {"text": "comme par exemple dans les transports en", "start": 84.78, "duration": 2.879}, {"text": "commun bon mais le truc c'est que depuis", "start": 86.58, "duration": 2.7}, {"text": "quelques semaines les indicateurs du", "start": 87.659, "duration": 3.841}, {"text": "covid sont globalement \u00e0 la hausse que", "start": 89.28, "duration": 4.14}, {"text": "ce soit par exemple les taux de", "start": 91.5, "duration": 4.439}, {"text": "positivit\u00e9 donc le pourcentage de cas", "start": 93.42, "duration": 4.8}, {"text": "positif par rapport au nombre de tests", "start": 95.939, "duration": 3.841}, {"text": "on observe aussi une augmentation du", "start": 98.22, "duration": 4.02}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du taux d'hospitalisation ou encore", "start": 99.78, "duration": 4.92}, {"text": "une l\u00e9g\u00e8re augmentation du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 102.24, "duration": 4.199}, {"text": "nombre de patients en r\u00e9animation et", "start": 104.7, "duration": 3.12}, {"text": "pour vous donner quelques chiffres on", "start": 106.439, "duration": 4.021}, {"text": "est pass\u00e9 d'environ 31000 cas quotidiens", "start": 107.82, "duration": 5.159}, {"text": "enregistr\u00e9s la semaine du 21 septembre \u00e0", "start": 110.46, "duration": 5.519}, {"text": "environ 45000 cas la semaine du 1er", "start": 112.979, "duration": 5.161}, {"text": "octobre d'apr\u00e8s sant\u00e9 publique France \u00e7a", "start": 115.979, "duration": 3.78}, {"text": "fait donc une augmentation l\u00e0 d'une", "start": 118.14, "duration": 3.72}, {"text": "semaine \u00e0 l'autre d'environ 30%. alors", "start": 119.759, "duration": 3.661}, {"text": "sur cette question du masque je le", "start": 121.86, "duration": 3.18}, {"text": "rappelle tout de m\u00eame apr\u00e8s deux ans de", "start": 123.42, "duration": 3.0}, {"text": "pand\u00e9mie c'est important de rappeler que", "start": 125.04, "duration": 3.54}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat majeur du masque aujourd'hui", "start": 126.42, "duration": 5.1}, {"text": "c'est d'\u00e9viter de transmettre le virus \u00e0", "start": 128.58, "duration": 4.56}, {"text": "d'autres personnes quand on est", "start": 131.52, "duration": 3.719}, {"text": "nous-m\u00eames contamin\u00e9 m\u00eame si mais c'est", "start": 133.14, "duration": 4.08}, {"text": "pas fiable \u00e0 100 % globalement", "start": 135.239, "duration": 3.301}, {"text": "l'objectif c'est d'\u00e9viter donc la", "start": 137.22, "duration": 3.42}, {"text": "transmission \u00e0 d'autres personnes mais", "start": 138.54, "duration": 4.02}, {"text": "il y a aussi un autre int\u00e9r\u00eat un", "start": 140.64, "duration": 3.06}, {"text": "deuxi\u00e8me int\u00e9r\u00eat en fait selon plusieurs", "start": 142.56, "duration": 3.179}, {"text": "\u00e9tudes c'est le fait se prot\u00e9ger pour", "start": 143.7, "duration": 4.619}, {"text": "\u00eatre entre guillemets moins contamin\u00e9 et", "start": 145.739, "duration": 4.321}, {"text": "avoir moins de sympt\u00f4mes je vous", "start": 148.319, "duration": 3.78}, {"text": "explique assez simplement \u00e7a en fait si", "start": 150.06, "duration": 3.179}, {"text": "vous \u00eates face \u00e0 quelqu'un qui a le", "start": 152.099, "duration": 2.881}, {"text": "coronavirus et que vous portez un masque", "start": 153.239, "duration": 4.441}, {"text": "et bien a priori vous allez respirer le", "start": 154.98, "duration": 4.8}, {"text": "moins grande quantit\u00e9 de particules", "start": 157.68, "duration": 4.26}, {"text": "contamin\u00e9es que quelqu'un qui ne porte", "start": 159.78, "duration": 3.78}, {"text": "pas de masque du coup en portant un", "start": 161.94, "duration": 2.64}, {"text": "masque c'est possible que vous soyez", "start": 163.56, "duration": 2.64}, {"text": "certes contamin\u00e9 mais avec une charge", "start": 164.58, "duration": 3.72}, {"text": "virale beaucoup moins importante ce qui", "start": 166.2, "duration": 4.5}, {"text": "peut r\u00e9duire par exemple l'intensit\u00e9 des", "start": 168.3, "duration": 3.659}, {"text": "sympt\u00f4mes bon \u00e7a c'est pour le petit", "start": 170.7, "duration": 3.06}, {"text": "rappel concernant la question du masque", "start": 171.959, "duration": 2.881}, {"text": "maintenant une fois qu'on a dit tout \u00e7a", "start": 173.76, "duration": 2.699}, {"text": "est-ce qu'on peut s'attendre r\u00e9ellement", "start": 174.84, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 un retour du masque obligatoire dans", "start": 176.459, "duration": 3.301}, {"text": "les prochaines semaines et bien en", "start": 178.5, "duration": 2.22}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 l'id\u00e9e c'est l\u00e0 que c'est", "start": 179.76, "duration": 2.28}, {"text": "important de voir tout \u00e7a pas vraiment", "start": 180.72, "duration": 3.36}, {"text": "puisque depuis la fin de l'\u00e9tat", "start": 182.04, "duration": 4.44}, {"text": "d'urgence sanitaire qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 cet", "start": 184.08, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9t\u00e9 et bien le masque ne peut plus \u00eatre", "start": 186.48, "duration": 4.259}, {"text": "exig\u00e9 dans les transports ou alors dans", "start": 188.519, "duration": 3.901}, {"text": "les lieux clos autrement dit donc \u00e0 date", "start": 190.739, "duration": 3.181}, {"text": "avec les lois telles qu'elles sont", "start": 192.42, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui le masque ne peut pas \u00eatre", "start": 193.92, "duration": 4.44}, {"text": "impos\u00e9 comme \u00e7a dans les transports par", "start": 196.08, "duration": 3.54}, {"text": "exemple voil\u00e0 \u00e7a c'est donc pour le", "start": 198.36, "duration": 2.64}, {"text": "masque apr\u00e8s \u00e9videmment tout cela peut", "start": 199.62, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9voluer mais en tout cas au-del\u00e0 de la", "start": 201.0, "duration": 3.72}, {"text": "question du masque le conseil", "start": 203.22, "duration": 2.7}, {"text": "scientifique a fait une seconde", "start": 204.72, "duration": 3.78}, {"text": "recommandation suite \u00e0 cette remont\u00e9e du", "start": 205.92, "duration": 4.62}, {"text": "nombre de cas de coronavirus et cette", "start": 208.5, "duration": 4.319}, {"text": "recommandation c'est bien l'incitation \u00e0", "start": 210.54, "duration": 4.559}, {"text": "se faire vacciner alors l\u00e0 m\u00eame chose je", "start": 212.819, "duration": 3.901}, {"text": "ne vous apprends rien on peut \u00eatre", "start": 215.099, "duration": 4.261}, {"text": "vaccin\u00e9 et \u00eatre contamin\u00e9 et transmettre", "start": 216.72, "duration": 4.739}, {"text": "le virus maintenant on commence \u00e0 le", "start": 219.36, "duration": 4.019}, {"text": "savoir avec les diff\u00e9rents variants qui", "start": 221.459, "duration": 3.84}, {"text": "existent aujourd'hui \u00e7a n'emp\u00eache pas", "start": 223.379, "duration": 3.961}, {"text": "les contaminations mais par contre et", "start": 225.299, "duration": 4.321}, {"text": "bien \u00e7a prot\u00e8ge fortement contre les", "start": 227.34, "duration": 4.38}, {"text": "formes graves et contre les d\u00e9c\u00e8s et", "start": 229.62, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame si heureusement les derniers", "start": 231.72, "duration": 3.54}, {"text": "variants du coronavirus sont globalement", "start": 233.22, "duration": 4.2}, {"text": "moins dangereux et provoquent moins de", "start": 235.26, "duration": 3.78}, {"text": "formes graves ils peuvent tout de m\u00eame", "start": 237.42, "duration": 3.899}, {"text": "dans certains cas ont provoqu\u00e9 d'o\u00f9 donc", "start": 239.04, "duration": 3.9}, {"text": "cette incitation du conseil scientifique", "start": 241.319, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e0 faire en sorte que les personnes les", "start": 242.94, "duration": 3.54}, {"text": "plus fragiles et bien soient bien", "start": 244.62, "duration": 3.78}, {"text": "vaccin\u00e9 bref tout \u00e7a est donc \u00e0 l'\u00e9tude", "start": 246.48, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui au plus haut sommet de", "start": 248.4, "duration": 2.82}, {"text": "l'\u00c9tat pour autant le gouvernement", "start": 250.14, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais a d\u00e9clar\u00e9 que pour l'instant ce", "start": 251.22, "duration": 3.78}, {"text": "n'\u00e9tait pas \u00e0 l'ordre du jour en tout", "start": 253.14, "duration": 3.059}, {"text": "cas c'est int\u00e9ressant quand m\u00eame d'en", "start": 255.0, "duration": 2.82}, {"text": "parler aujourd'hui pour montrer que et", "start": 256.199, "duration": 3.421}, {"text": "bien malgr\u00e9 les d\u00e9clarations tr\u00e8s", "start": 257.82, "duration": 3.539}, {"text": "optimistes notamment de l'Organisation", "start": 259.62, "duration": 2.94}, {"text": "mondiale de la sant\u00e9 il y a quelques", "start": 261.359, "duration": 2.941}, {"text": "semaines qui parlaient et bien d'une", "start": 262.56, "duration": 3.9}, {"text": "quasi fin du coronavirus d'une certaine", "start": 264.3, "duration": 4.26}, {"text": "fa\u00e7on et bien le covid revient un petit", "start": 266.46, "duration": 3.48}, {"text": "peu ces derniers jours et \u00e7a me semblait", "start": 268.56, "duration": 3.12}, {"text": "donc int\u00e9ressant de d\u00e9celer le vrai du", "start": 269.94, "duration": 3.24}, {"text": "faux notamment sur cette question du", "start": 271.68, "duration": 3.18}, {"text": "masque salut c'est blanche on continue", "start": 273.18, "duration": 3.6}, {"text": "avec les actualit\u00e9s en bref et on", "start": 274.86, "duration": 3.36}, {"text": "commence avec une premi\u00e8re actu ou", "start": 276.78, "duration": 3.0}, {"text": "plut\u00f4t une d\u00e9claration le pr\u00e9sident", "start": 278.22, "duration": 3.419}, {"text": "am\u00e9ricain Joe Biden a mis en garde", "start": 279.78, "duration": 3.6}, {"text": "contre le risque d'une apocalypse", "start": 281.639, "duration": 3.78}, {"text": "nucl\u00e9aire apr\u00e8s les r\u00e9centes prises de", "start": 283.38, "duration": 3.66}, {"text": "parole du pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 285.419, "duration": 3.661}, {"text": "Poutine qui au passage fait ses 70 ans", "start": 287.04, "duration": 3.42}, {"text": "ce vendredi pour vous remettre dans le", "start": 289.08, "duration": 3.059}, {"text": "contexte en fait le 21 septembre dernier", "start": 290.46, "duration": 3.6}, {"text": "Vladimir Poutine s'\u00e9tait dit pr\u00eat \u00e0", "start": 292.139, "duration": 4.56}, {"text": "utiliser je cite tous les moyens \u00e0 sa", "start": 294.06, "duration": 4.44}, {"text": "disposition face \u00e0 l'Occident qu'il", "start": 296.699, "duration": 3.661}, {"text": "avait accus\u00e9 de vouloir construire la", "start": 298.5, "duration": 3.3}, {"text": "Russie en disant \u00e7a Vladimir Poutine", "start": 300.36, "duration": 3.24}, {"text": "faisait r\u00e9f\u00e9rences notamment sans la", "start": 301.8, "duration": 3.78}, {"text": "nommer alarme nucl\u00e9aire une menace qu'il", "start": 303.6, "duration": 3.599}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e auparavant et bien", "start": 305.58, "duration": 3.24}, {"text": "selon Joe Biden qui s'est donc exprim\u00e9", "start": 307.199, "duration": 3.661}, {"text": "ce jeudi c'est menaces nucl\u00e9aires de la", "start": 308.82, "duration": 3.72}, {"text": "Russie ne sont pas du tout \u00e0 prendre \u00e0", "start": 310.86, "duration": 3.48}, {"text": "la l\u00e9g\u00e8re il a m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 qu'elle", "start": 312.54, "duration": 3.06}, {"text": "faisait courir au monde un risque", "start": 314.34, "duration": 3.24}, {"text": "d'apocalypse pour la premi\u00e8re fois", "start": 315.6, "duration": 4.08}, {"text": "depuis la crise des missiles de Cuba en", "start": 317.58, "duration": 3.54}, {"text": "pleine Guerre Froide bon l\u00e0 je fais une", "start": 319.68, "duration": 2.579}, {"text": "petite digression historique mais en", "start": 321.12, "duration": 3.419}, {"text": "gros en octobre 1962 des missiles", "start": 322.259, "duration": 4.321}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 install\u00e9s \u00e0 Cuba par l'Union", "start": 324.539, "duration": 3.961}, {"text": "sovi\u00e9tique et ils avaient \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 par", "start": 326.58, "duration": 3.48}, {"text": "les \u00c9tats-Unis ce qui avait laiss\u00e9", "start": 328.5, "duration": 3.12}, {"text": "craindre \u00e0 l'\u00e9poque une guerre nucl\u00e9aire", "start": 330.06, "duration": 3.3}, {"text": "bref selon Joe Biden c'est menaces de", "start": 331.62, "duration": 3.419}, {"text": "Vladimir Poutine sont un signe je cite", "start": 333.36, "duration": 3.119}, {"text": "que l'arm\u00e9e russe est tr\u00e8s peu", "start": 335.039, "duration": 2.94}, {"text": "performante ce qui pourrait amener", "start": 336.479, "duration": 3.241}, {"text": "Poutine \u00e0 utiliser des armes nucl\u00e9aires", "start": 337.979, "duration": 3.481}, {"text": "pour reprendre le dessus militairement", "start": 339.72, "duration": 3.0}, {"text": "en tout cas si c'est un sujet qui vous", "start": 341.46, "duration": 2.82}, {"text": "int\u00e9resse on en a parl\u00e9 dans les actus", "start": 342.72, "duration": 3.3}, {"text": "du jour ce lundi je vous mets le lien en", "start": 344.28, "duration": 3.18}, {"text": "description au passage vu qu'on parle de", "start": 346.02, "duration": 3.42}, {"text": "l'Ukraine et de la Russie l'assassinat", "start": 347.46, "duration": 3.42}, {"text": "le 20 ao\u00fbt dernier de la journaliste", "start": 349.44, "duration": 3.84}, {"text": "russe proche de Poutine Daria doughina", "start": 350.88, "duration": 4.56}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 commandit\u00e9 je cite par une", "start": 353.28, "duration": 3.72}, {"text": "partie du gouvernement", "start": 355.44, "duration": 2.759}, {"text": "ukrainien selon les services de", "start": 357.0, "duration": 3.12}, {"text": "renseignement am\u00e9ricain en gros pour de", "start": 358.199, "duration": 3.361}, {"text": "nombreux experts la cible de l'attentat", "start": 360.12, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 le p\u00e8re de la victime", "start": 361.56, "duration": 3.84}, {"text": "Alexandre doughina qui aurait d\u00fb se", "start": 363.24, "duration": 3.78}, {"text": "trouver dans la voiture pi\u00e9g\u00e9 avec sa", "start": 365.4, "duration": 2.579}, {"text": "fille alors on ne sait toujours pas", "start": 367.02, "duration": 2.88}, {"text": "exactement qui a approuv\u00e9 l'assassinat", "start": 367.979, "duration": 3.841}, {"text": "ou s'il pr\u00e9sident ukrainien vole au dix", "start": 369.9, "duration": 3.239}, {"text": "meilleurs allanski \u00e9tait au courant du", "start": 371.82, "duration": 3.24}, {"text": "complot o\u00f9 l\u00e0 autoris\u00e9 en tout cas les", "start": 373.139, "duration": 3.9}, {"text": "\u00c9tats-Unis auraient je cite r\u00e9primand\u00e9", "start": 375.06, "duration": 3.359}, {"text": "les responsables ukrainien apr\u00e8s", "start": 377.039, "duration": 3.061}, {"text": "l'op\u00e9ration consid\u00e9rant qu'un tel", "start": 378.419, "duration": 2.581}, {"text": "attentat pourrait pousser", "start": 380.1, "duration": 2.7}, {"text": "potentiellement la Russie a mener des", "start": 381.0, "duration": 3.72}, {"text": "op\u00e9rations contre de hauts responsables", "start": 382.8, "duration": 3.3}, {"text": "Ukrainiens deuxi\u00e8me actu le prix Nobel", "start": 384.72, "duration": 3.599}, {"text": "de la Paix 2022 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 ce", "start": 386.1, "duration": 4.14}, {"text": "vendredi et cette ann\u00e9e trois laur\u00e9ats", "start": 388.319, "duration": 3.541}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s ensemble il y a d'abord", "start": 390.24, "duration": 4.14}, {"text": "l'avocat bi\u00e9lorus Al\u00e8s Bialiatski qui", "start": 391.86, "duration": 4.26}, {"text": "s'oppose au r\u00e9gime de son pays une ONG", "start": 394.38, "duration": 3.12}, {"text": "de d\u00e9fense des droits de l'Homme nomm\u00e9", "start": 396.12, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00e9morial et enfin le centre pour les", "start": 397.5, "duration": 3.9}, {"text": "libert\u00e9s civiles en Ukraine alors ces", "start": 399.479, "duration": 3.541}, {"text": "distinctions sont tr\u00e8s symboliques dans", "start": 401.4, "duration": 3.0}, {"text": "un contexte de guerre en Ukraine et", "start": 403.02, "duration": 2.82}, {"text": "apparaissent comme une critique du", "start": 404.4, "duration": 3.299}, {"text": "r\u00e9gime de Vladimir Poutine de la part du", "start": 405.84, "duration": 4.139}, {"text": "comit\u00e9 du prix Nobel ceci dit le comit\u00e9", "start": 407.699, "duration": 4.141}, {"text": "a tenu \u00e0 dire que ces attributions", "start": 409.979, "duration": 3.06}, {"text": "n'\u00e9taient pas dirig\u00e9es contre le", "start": 411.84, "duration": 2.639}, {"text": "pr\u00e9sident russe sp\u00e9cifiquement il a", "start": 413.039, "duration": 2.88}, {"text": "seulement invit\u00e9 vladima Poutine \u00e0", "start": 414.479, "duration": 3.241}, {"text": "arr\u00eater la r\u00e9pression des militants", "start": 415.919, "duration": 3.84}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 son r\u00e9gime bref la saison des", "start": 417.72, "duration": 3.9}, {"text": "rebelle se terminera ce lundi avec le", "start": 419.759, "duration": 3.601}, {"text": "prix de l'\u00e9conomie qui a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 en", "start": 421.62, "duration": 4.38}, {"text": "1969 en plus des cinq traditionnelles", "start": 423.36, "duration": 4.86}, {"text": "prises dans le testament d'Alfred Nobel", "start": 426.0, "duration": 4.44}, {"text": "donc la paix la litt\u00e9rature la chimie la", "start": 428.22, "duration": 3.9}, {"text": "m\u00e9decine et la physique troisi\u00e8me actu", "start": 430.44, "duration": 3.479}, {"text": "en Iran cette fois-ci et \u00e7a concerne la", "start": 432.12, "duration": 3.66}, {"text": "mort de Massa \u00e0 mini cette jeune femme", "start": 433.919, "duration": 4.681}, {"text": "de 22 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 septembre 3 jours", "start": 435.78, "duration": 4.68}, {"text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police des", "start": 438.6, "duration": 3.24}, {"text": "m\u0153urs car elle ne portait pas son voile", "start": 440.46, "duration": 2.82}, {"text": "correctement et bien selon un rapport", "start": 441.84, "duration": 2.82}, {"text": "m\u00e9dical publi\u00e9 par le gouvernement", "start": 443.28, "duration": 4.199}, {"text": "iranien sa mort serait li\u00e9 non pas \u00e0 des", "start": 444.66, "duration": 4.08}, {"text": "co\u00fbts mais \u00e0 une maladie plus", "start": 447.479, "duration": 2.581}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment une intervention", "start": 448.74, "duration": 3.299}, {"text": "chirurgicale pour une tumeur c\u00e9r\u00e9brale", "start": 450.06, "duration": 3.24}, {"text": "qu'elle a effectu\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 8 ans", "start": 452.039, "duration": 2.401}, {"text": "alors il n'y a pas eu de r\u00e9action pour", "start": 453.3, "duration": 2.64}, {"text": "le moment mais ce qui est s\u00fbr c'est que", "start": 454.44, "duration": 2.58}, {"text": "ce rapport n'est pas du tout pr\u00e8s", "start": 455.94, "duration": 2.58}, {"text": "d'apaiser la col\u00e8re de la population", "start": 457.02, "duration": 3.72}, {"text": "iranienne qui manifeste depuis trois", "start": 458.52, "duration": 3.78}, {"text": "semaines d\u00e9j\u00e0 pour d\u00e9noncer la mort de", "start": 460.74, "duration": 3.42}, {"text": "Massa mais aussi plus largement pour", "start": 462.3, "duration": 3.78}, {"text": "contester le r\u00e9gime islamique en place", "start": 464.16, "duration": 4.5}, {"text": "depuis 1979 en Iran qui limite fortement", "start": 466.08, "duration": 4.38}, {"text": "les droits des femmes quatri\u00e8me actu les", "start": 468.66, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ont adopt\u00e9 \u00e0", "start": 470.46, "duration": 3.78}, {"text": "l'unanimit\u00e9 ce jeudi une proposition de", "start": 471.9, "duration": 4.32}, {"text": "loi qui interdit le d\u00e9marchage", "start": 474.24, "duration": 3.899}, {"text": "commercial li\u00e9 au compte personnel de", "start": 476.22, "duration": 4.5}, {"text": "formation le fameux C alors le CPF au", "start": 478.139, "duration": 4.021}, {"text": "d\u00e9part c'est un dispositif tr\u00e8s s\u00e9rieux", "start": 480.72, "duration": 3.06}, {"text": "qui permet \u00e0 toute personne qui", "start": 482.16, "duration": 3.599}, {"text": "travaille d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des formations", "start": 483.78, "duration": 3.78}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 de l'argent qu'elle cumulent", "start": 485.759, "duration": 3.181}, {"text": "tous les ans sur un compte sp\u00e9cifique", "start": 487.56, "duration": 3.539}, {"text": "sauf que depuis deux ans environ le CPF", "start": 488.94, "duration": 3.84}, {"text": "est la cible de nombreuses arnaques qui", "start": 491.099, "duration": 3.181}, {"text": "passent souvent par du d\u00e9marchage par", "start": 492.78, "duration": 3.78}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone sms ou encore par mail le", "start": 494.28, "duration": 3.96}, {"text": "service track fin de renseignements du", "start": 496.56, "duration": 3.66}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00c9conomie sp\u00e9cialis\u00e9e sur", "start": 498.24, "duration": 4.139}, {"text": "la fraude et le blanchiment de fond a", "start": 500.22, "duration": 4.979}, {"text": "\u00e9valuer cette fraude li\u00e9e au CPF \u00e0 43,2", "start": 502.379, "duration": 4.741}, {"text": "millions d'euros sur l'ann\u00e9e 2021", "start": 505.199, "duration": 3.06}, {"text": "concr\u00e8tement d\u00e9sormais avec cette", "start": 507.12, "duration": 3.12}, {"text": "nouvelle loi vot\u00e9e hier le non-respect", "start": 508.259, "duration": 3.301}, {"text": "de cette interdiction sera passible", "start": 510.24, "duration": 3.02}, {"text": "d'une amende pouvant aller jusqu'\u00e0", "start": 511.56, "duration": 3.779}, {"text": "375000 euros on verra si \u00e7a fait", "start": 513.26, "duration": 3.459}, {"text": "r\u00e9ellement changer les choses dans les", "start": 515.339, "duration": 2.82}, {"text": "faits cinqui\u00e8me actu en Europe la", "start": 516.719, "duration": 3.421}, {"text": "communaut\u00e9 politique europ\u00e9enne s'est", "start": 518.159, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9unie pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Prague la", "start": 520.14, "duration": 3.54}, {"text": "capitale de la R\u00e9publique Tch\u00e8que ce", "start": 522.12, "duration": 2.88}, {"text": "jeudi alors cette communaut\u00e9 politique", "start": 523.68, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9enne c'est une nouvelle", "start": 525.0, "duration": 3.48}, {"text": "organisation qui regroupe 44 pays", "start": 526.32, "duration": 3.78}, {"text": "d'Europe donc pas seulement les 27 pays", "start": 528.48, "duration": 3.06}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne mais aussi par", "start": 530.1, "duration": 3.359}, {"text": "exemple le Royaume-Uni la Turquie la", "start": 531.54, "duration": 3.54}, {"text": "Norv\u00e8ge ou encore la Serbie elle a \u00e9t\u00e9", "start": 533.459, "duration": 2.88}, {"text": "con\u00e7ue \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident", "start": 535.08, "duration": 3.42}, {"text": "fran\u00e7ais Emmanuel Macron pour cr\u00e9er un", "start": 536.339, "duration": 3.901}, {"text": "nouveau cadre de coop\u00e9ration dans le", "start": 538.5, "duration": 3.36}, {"text": "contexte de la guerre en Ukraine pour", "start": 540.24, "duration": 3.0}, {"text": "faire face \u00e0 la Russie d'ailleurs le", "start": 541.86, "duration": 2.82}, {"text": "cr\u00e2ne fait justement partie aussi de", "start": 543.24, "duration": 2.82}, {"text": "cette communaut\u00e9 politique europ\u00e9enne", "start": 544.68, "duration": 2.88}, {"text": "alors la question est de savoir si cette", "start": 546.06, "duration": 3.3}, {"text": "organisation va r\u00e9ellement servir \u00e0", "start": 547.56, "duration": 3.42}, {"text": "quelque chose et durer dans le temps ou", "start": 549.36, "duration": 3.12}, {"text": "si elle ne va pas finir par conna\u00eetre le", "start": 550.98, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame destin que la Conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 552.48, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne la Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne", "start": 553.86, "duration": 3.84}, {"text": "c'est un projet qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 1989", "start": 555.48, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 la fin de la guerre froide par le", "start": 557.7, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l'\u00e9poque Fran\u00e7ois", "start": 559.38, "duration": 2.88}, {"text": "Mitterrand et qui n'avait pas rencontr\u00e9", "start": 560.7, "duration": 3.42}, {"text": "le succ\u00e8s esp\u00e9r\u00e9 par la France en effet", "start": 562.26, "duration": 3.12}, {"text": "plusieurs experts soulignent", "start": 564.12, "duration": 2.64}, {"text": "qu'aujourd'hui plusieurs pays ont des", "start": 565.38, "duration": 2.88}, {"text": "int\u00e9r\u00eats tr\u00e8s diff\u00e9rents au sein de ce", "start": 566.76, "duration": 3.42}, {"text": "groupe de 44 pays on suivra \u00e7a donc", "start": 568.26, "duration": 3.36}, {"text": "sixi\u00e8me actu et je voulais vous parler", "start": 570.18, "duration": 3.3}, {"text": "d'un chiffre assez frappant en France", "start": 571.62, "duration": 4.86}, {"text": "pr\u00e8s de 87% des parents exposent leurs", "start": 573.48, "duration": 4.859}, {"text": "enfants aux \u00e9crans avant l'\u00e2ge de deux", "start": 576.48, "duration": 3.66}, {"text": "ans selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce vendredi", "start": 578.339, "duration": 4.081}, {"text": "par l'Inde et l'insem deux organismes", "start": 580.14, "duration": 4.139}, {"text": "publics \u00e7a va totalement \u00e0 l'encontre", "start": 582.42, "duration": 3.18}, {"text": "des recommandations de l'Organisation", "start": 584.279, "duration": 3.18}, {"text": "Mondiale de la Sant\u00e9 qui estime", "start": 585.6, "duration": 3.72}, {"text": "qu\u2019exposait \u00e0 un enfant aux \u00e9crans avant", "start": 587.459, "duration": 3.421}, {"text": "l'\u00e2ge de deux ans peut entra\u00eener plus", "start": 589.32, "duration": 3.24}, {"text": "tard des troubles du sommeil du langage", "start": 590.88, "duration": 3.18}, {"text": "de la tension et du d\u00e9veloppement du", "start": 592.56, "duration": 3.36}, {"text": "cerveau et aussi par exemple du surpoids", "start": 594.06, "duration": 3.48}, {"text": "autre donn\u00e9e int\u00e9ressantes de l'\u00e9tude", "start": 595.92, "duration": 3.66}, {"text": "cette recommandation de ne pas exposer", "start": 597.54, "duration": 3.18}, {"text": "pour les enfants de moins de deux ans", "start": 599.58, "duration": 2.939}, {"text": "aux \u00e9crans est encore moins bien suivi", "start": 600.72, "duration": 3.78}, {"text": "lorsque les parents sont s\u00e9par\u00e9s ou", "start": 602.519, "duration": 3.481}, {"text": "issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s elles sont", "start": 604.5, "duration": 2.88}, {"text": "en revanche mieux suivies chez les", "start": 606.0, "duration": 3.06}, {"text": "parents tr\u00e8s dipl\u00f4m\u00e9s et plus \u00e2g\u00e9s enfin", "start": 607.38, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8re info dont on voulait vous", "start": 609.06, "duration": 2.7}, {"text": "parler et qui est un petit peu plus", "start": 610.38, "duration": 3.42}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re ce samedi aura lieu le Grand Prix", "start": 611.76, "duration": 4.199}, {"text": "explorer un projet \u00e0 l'initiative du", "start": 613.8, "duration": 3.659}, {"text": "youtubeur Squeezie alors pour ceux qui", "start": 615.959, "duration": 2.94}, {"text": "n'en n'ont jamais entendu parler en gros", "start": 617.459, "duration": 2.82}, {"text": "c'est une course automobile qui", "start": 618.899, "duration": 3.541}, {"text": "rassemble 22 cr\u00e9ateurs de contenu dont", "start": 620.279, "duration": 4.321}, {"text": "Squeezie Gotaga Domingo ou encore prime", "start": 622.44, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9unis en 11 \u00e9curies l'id\u00e9e est partie", "start": 624.6, "duration": 3.299}, {"text": "d'un donner chez une gold de Squeezie", "start": 626.7, "duration": 2.94}, {"text": "lors du the event de 2020 alors la", "start": 627.899, "duration": 3.12}, {"text": "course aura lieu sur une portion du", "start": 629.64, "duration": 3.42}, {"text": "circuit des 24 Heures du Mans en Turquie", "start": 631.019, "duration": 3.841}, {"text": "mythique de course automobile et ce sera", "start": 633.06, "duration": 3.48}, {"text": "une course de formule 4 qui est pour", "start": 634.86, "duration": 2.82}, {"text": "faire tr\u00e8s simple l'une des petites", "start": 636.54, "duration": 2.28}, {"text": "s\u0153urs de la Formule 1 c'est un projet", "start": 637.68, "duration": 2.76}, {"text": "in\u00e9dit en France et m\u00eame dans le monde", "start": 638.82, "duration": 3.72}, {"text": "tous les cr\u00e9ateurs ont pass\u00e9 des mois \u00e0", "start": 640.44, "duration": 3.12}, {"text": "s'entra\u00eener que ce soit au niveau", "start": 642.54, "duration": 3.12}, {"text": "th\u00e9orique ou sur le terrain bref 40 000", "start": 643.56, "duration": 3.54}, {"text": "spectateurs sont attendus et pour ceux", "start": 645.66, "duration": 3.06}, {"text": "qui ne seront pas l\u00e0 ce sera diffus\u00e9 sur", "start": 647.1, "duration": 3.179}, {"text": "la cha\u00eene twitch de Squeezie en direct", "start": 648.72, "duration": 3.299}, {"text": "voil\u00e0 c'est tout pour ce nouveau r\u00e9sum\u00e9", "start": 650.279, "duration": 3.481}, {"text": "d'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes le", "start": 652.019, "duration": 3.301}, {"text": "dernier de la semaine en attendant", "start": 653.76, "duration": 4.88}, {"text": "prenez soin de vous et on se retrouve", "start": 655.32, "duration": 3.32}]}