{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Mesdames \n et messieurs les membres ", "start": 0.0, "duration": 1.32}, {"text": " du gouvernement, \n mesdames et messieurs ", "start": 1.36, "duration": 2.76}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 4.16, "duration": 8.8}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle \n o\u00f9 a retenti sa voix ", "start": 13.0, "duration": 3.0}, {"text": " en une s\u00e9ance inoubliable \n de septembre 1981, ", "start": 16.04, "duration": 2.04}, {"text": " c'est avec une profonde \n tristesse ", "start": 18.12, "duration": 3.92}, {"text": " et une indicible \u00e9motion \n que je veux \u00e9voquer ", "start": 22.08, "duration": 3.04}, {"text": " devant vous la m\u00e9moire \n du grand r\u00e9publicain ", "start": 25.16, "duration": 1.36}, {"text": " qui vient de nous quitter. ", "start": 26.56, "duration": 5.76}, {"text": " Robert Badinter, pourtant, \n semblait immortel. ", "start": 32.36, "duration": 6.16}, {"text": " Depuis plus d'un demi-si\u00e8cle, \n nous l'avons ", "start": 38.56, "duration": 4.04}, {"text": " vu agir inlassablement, \n l'avocat p\u00e9naliste, ", "start": 42.64, "duration": 1.8}, {"text": " le conseiller tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9 \n de Fran\u00e7ois Mitterrand, ", "start": 44.48, "duration": 4.04}, {"text": " le garde des Sceaux \n portant l'art oratoire ", "start": 48.56, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 son degr\u00e9 supr\u00eame, \n mais aussi le pr\u00e9sident ", "start": 50.96, "duration": 3.56}, {"text": " du Conseil constitutionnel, \n le s\u00e9nateur ", "start": 54.56, "duration": 5.08}, {"text": " et le pr\u00e9sident \n d'honneur du mouvement ", "start": 59.68, "duration": 1.84}, {"text": " pour l'abolition \n universelle de la peine ", "start": 61.56, "duration": 1.16}, {"text": " de mort. ", "start": 62.76, "duration": 1.0}, {"text": " Sa force de conviction, \n son engagement, ", "start": 63.8, "duration": 1.6}, {"text": " son sens aigu \n de la justice et du droit, ", "start": 65.44, "duration": 1.76}, {"text": " vous les connaissez. ", "start": 67.24, "duration": 4.92}, {"text": " Avec finesse, \n avec \u00e9l\u00e9gance, ", "start": 72.2, "duration": 3.32}, {"text": " il les incarnait \n \u00e0 la mani\u00e8re d'un sage, ", "start": 75.56, "duration": 3.92}, {"text": " fid\u00e8le aux principes, \n indiff\u00e9rent ", "start": 79.52, "duration": 1.0}, {"text": " aux outrages. ", "start": 80.56, "duration": 3.4}, {"text": " Homme de culture, ", "start": 84.0, "duration": 3.2}, {"text": " amoureux des livres \n et des anciens manuscrits, ", "start": 87.24, "duration": 3.56}, {"text": " Robert Badinter puisait \n dans l'histoire ", "start": 90.84, "duration": 2.92}, {"text": " les mod\u00e8les exigeants \n qu'il se donnait. ", "start": 93.8, "duration": 2.64}, {"text": " De Victor Hugo, \n il aimait \u00e0 citer ", "start": 96.48, "duration": 2.28}, {"text": " cette phrase: \"Le droit \n qu'on ne peut retirer ", "start": 98.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 personne, c'est le droit \n de devenir meilleur.\" ", "start": 100.4, "duration": 4.12}, {"text": " Aussi consid\u00e9rait-il \n avec Hugo la peine ", "start": 104.56, "duration": 4.08}, {"text": " de mort comme \"le signe \n sp\u00e9cial et \u00e9ternel ", "start": 108.68, "duration": 1.56}, {"text": " de la barbarie\". ", "start": 110.28, "duration": 1.92}, {"text": " Lui qui ne voulait \n plus d'une justice ", "start": 112.24, "duration": 2.88}, {"text": " qui tue s'illustra aussi ", "start": 115.16, "duration": 3.16}, {"text": " par d'autres avanc\u00e9es, \n comme la fin ", "start": 118.36, "duration": 3.4}, {"text": " des juridictions \n d'exception, l'abrogation ", "start": 121.8, "duration": 14.12}, {"text": " de la loi de 1942 \n qui discriminait l'homosexualit\u00e9, ", "start": 135.96, "duration": 1.96}, {"text": " le r\u00e9gime indemnitaire \n des victimes ", "start": 137.96, "duration": 1.0}, {"text": " des accidents \n de la route ", "start": 139.0, "duration": 1.0}, {"text": " ou encore l'ouverture \n de recours individuel ", "start": 140.04, "duration": 1.16}, {"text": " devant la Cour \n europ\u00e9enne des droits ", "start": 141.24, "duration": 1.16}, {"text": " de l'homme. ", "start": 142.44, "duration": 9.56}, {"text": " Il \u00e9tait socialiste \n \u00e0 la fa\u00e7on de Jean Jaur\u00e8s ", "start": 152.04, "duration": 3.64}, {"text": " qui disait:\" \n La R\u00e9publique a vaincu ", "start": 155.72, "duration": 1.4}, {"text": " parce qu'elle est \n dans la direction ", "start": 157.16, "duration": 3.44}, {"text": " des hauteurs et que l'homme \n ne peut s'\u00e9lever ", "start": 160.64, "duration": 1.56}, {"text": " sans monter vers elle.\" ", "start": 162.24, "duration": 8.12}, {"text": " Enfin, ", "start": 179.8, "duration": 4.84}, {"text": " sa famille avait fui \n les pers\u00e9cutions. ", "start": 184.68, "duration": 6.2}, {"text": " Il savait l'universalisme \n r\u00e9publicain ", "start": 190.92, "duration": 1.6}, {"text": " et \u00e0 son tour, il la fait vivre. ", "start": 192.56, "duration": 1.56}, {"text": " A nous de continuer \n son oeuvre, ", "start": 194.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nous de suivre \n son magnifique exemple. ", "start": 195.36, "duration": 7.52}, {"text": " Hugo, Jaur\u00e8s, \n ils l'attendent aujourd'hui ", "start": 202.92, "duration": 1.0}, {"text": " au Panth\u00e9on ", "start": 203.96, "duration": 1.24}, {"text": " o\u00f9, je le souhaite, \n Robert Badinter ", "start": 205.24, "duration": 1.16}, {"text": " les rejoindra un jour. ", "start": 206.44, "duration": 8.32}, {"text": " A son \u00e9pouse, \u00e0 ses enfants, \n \u00e0 ses proches, ", "start": 214.8, "duration": 1.76}, {"text": " au nom de la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 216.6, "duration": 1.92}, {"text": " et en mon nom \n personnel, j'adresse ", "start": 218.56, "duration": 1.6}, {"text": " nos condol\u00e9ances attrist\u00e9es. ", "start": 220.2, "duration": 1.52}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les membres ", "start": 221.76, "duration": 2.76}, {"text": " du gouvernement, \n mesdames et messieurs ", "start": 224.56, "duration": 1.96}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, en m\u00e9moire \n de Robert Badinter ", "start": 226.56, "duration": 1.48}, {"text": " et en son hommage, \n je vous demande ", "start": 228.08, "duration": 1.36}, {"text": " de bien vouloir \n observer une minute ", "start": 229.48, "duration": 1.16}, {"text": " de silence. ", "start": 230.68, "duration": 2.84}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 279.32, "duration": 6.08}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 291.44, "duration": 4.84}, {"text": " ... ", "start": 296.52, "duration": 4.56}, {"text": " ... ", "start": 301.32, "duration": 4.76}, {"text": " ... ", "start": 306.12, "duration": 5.24}, {"text": " ... ", "start": 311.4, "duration": 4.84}, {"text": " ... ", "start": 316.28, "duration": 3.16}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 323.08, "duration": 2.88}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 326.0, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 327.2, "duration": 5.16}, {"text": " La parole pour le groupe \n d\u00e9mocrate ", "start": 332.4, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 madame Genevi\u00e8ve \n Darrieussecq. ", "start": 333.6, "duration": 6.76}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: \n Merci, madame ", "start": 340.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 341.44, "duration": 4.48}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 345.96, "duration": 2.4}, {"text": " chers coll\u00e8gues, \n l'heure est grave. ", "start": 348.4, "duration": 8.92}, {"text": " Le 24 f\u00e9vrier prochain sera \n un sinistre anniversaire: ", "start": 357.36, "duration": 1.56}, {"text": " le deuxi\u00e8me \n de l'agression militaire ", "start": 358.96, "duration": 1.88}, {"text": " de la Russie \n contre l'Etat souverain ", "start": 360.88, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Ukraine. ", "start": 362.08, "duration": 2.88}, {"text": " Nous ne pouvons \n que saluer le courage ", "start": 365.0, "duration": 2.4}, {"text": " et l'engagement \n de l'arm\u00e9e ukrainienne ", "start": 367.44, "duration": 1.2}, {"text": " et la r\u00e9sistance \n du peuple ukrainien. ", "start": 368.68, "duration": 2.76}, {"text": " Applaudissements ", "start": 372.24, "duration": 4.56}, {"text": " Malgr\u00e9 le manque \n de munitions ", "start": 383.2, "duration": 1.8}, {"text": " et de mat\u00e9riel, \n malgr\u00e9 les d\u00e9cisions ", "start": 385.04, "duration": 3.0}, {"text": " du Congr\u00e8s am\u00e9ricain qui, \n pour l'instant, ", "start": 388.08, "duration": 5.12}, {"text": " refuse le soutien suppl\u00e9mentaire \n \u00e0 l'Ukraine demand\u00e9 ", "start": 393.24, "duration": 1.44}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n Joe Biden, oui, ", "start": 394.72, "duration": 1.16}, {"text": " les Ukrainiens r\u00e9sistent. ", "start": 395.92, "duration": 5.44}, {"text": " La Russie, elle, \n affiche un taux ", "start": 401.4, "duration": 2.28}, {"text": " de croissance de 3%, \n contourne les sanctions ", "start": 403.72, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e9conomiques gr\u00e2ce \u00e0 de nouvelles \n voies commerciales ", "start": 406.4, "duration": 2.08}, {"text": " pour son gaz \n et son p\u00e9trole ", "start": 408.52, "duration": 1.16}, {"text": " vers la Chine et vers l'Inde \n en particulier. ", "start": 409.72, "duration": 8.08}, {"text": " Les sites de d\u00e9sinformation \n russe inondent ", "start": 417.84, "duration": 1.16}, {"text": " les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 419.04, "duration": 1.0}, {"text": " 193 viennent \n d'\u00eatre identifi\u00e9s en France. ", "start": 420.08, "duration": 4.68}, {"text": " Le pr\u00e9sident Poutine r\u00e9\u00e9crit \n inlassablement l'histoire ", "start": 424.8, "duration": 2.52}, {"text": " en affirmant \n encore dans une interview ", "start": 427.36, "duration": 3.76}, {"text": " r\u00e9cente que c'est bien \n l'Ukraine ", "start": 431.16, "duration": 3.76}, {"text": " qui a d\u00e9clench\u00e9 la guerre, \n que ce territoire ", "start": 434.96, "duration": 1.56}, {"text": " fait historiquement \n partie de la Russie, ", "start": 436.56, "duration": 1.48}, {"text": " qu'il est pr\u00eat \n \u00e0 une solution diplomatique, ", "start": 438.08, "duration": 2.68}, {"text": " mais qu'il n'abandonnera \n jamais ", "start": 440.8, "duration": 1.0}, {"text": " ses ambitions dans ce territoire. ", "start": 441.84, "duration": 2.08}, {"text": " Pendant ce temps, \n le candidat Trump stigmatise ", "start": 443.96, "duration": 1.36}, {"text": " les membres de l'OTAN, \n remet en cause ", "start": 445.36, "duration": 2.16}, {"text": " le principe de solidarit\u00e9 \n qui pr\u00e9vaut ", "start": 447.56, "duration": 3.4}, {"text": " dans l'alliance \n et encourage Poutine ", "start": 451.0, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e0 attaquer tous \n les membres de l'OTAN ", "start": 455.16, "duration": 4.88}, {"text": " qui ne paieraient pas leur part. ", "start": 460.08, "duration": 1.6}, {"text": " Alors, oui, \n plus que jamais, ", "start": 461.72, "duration": 1.96}, {"text": " nous avons besoin \n d'une Europe unie, ", "start": 463.72, "duration": 2.64}, {"text": " forte dans ses actes. ", "start": 466.4, "duration": 4.84}, {"text": " Ma question \n est simple: ", "start": 471.28, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 en est la diplomatie \n europ\u00e9enne ", "start": 472.32, "duration": 1.16}, {"text": " et comment l'Europe \n se pr\u00e9pare-t-elle ", "start": 473.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9 belliqueuse? ", "start": 474.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 475.96, "duration": 1.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 477.72, "duration": 3.44}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: \n Merci, madame ", "start": 481.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 482.24, "duration": 7.8}, {"text": " Les Ukrainiens, \n avec notre soutien, ", "start": 490.08, "duration": 2.0}, {"text": " m\u00e8nent une r\u00e9sistance \n h\u00e9ro\u00efque ", "start": 492.12, "duration": 1.96}, {"text": " depuis maintenant \n pr\u00e8s de 2 ans, ", "start": 494.12, "duration": 1.16}, {"text": " vous l'avez rappel\u00e9. ", "start": 495.32, "duration": 2.6}, {"text": " Malgr\u00e9 les frappes \n visant d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment ", "start": 497.96, "duration": 4.72}, {"text": " les civils, \n malgr\u00e9 les crimes commis ", "start": 502.72, "duration": 2.12}, {"text": " par la Russie, \n leur d\u00e9termination reste intacte ", "start": 504.88, "duration": 4.76}, {"text": " et je voudrais ici rassurer \n la repr\u00e9sentation nationale: ", "start": 509.68, "duration": 1.92}, {"text": " notre d\u00e9termination \n l'est tout autant. ", "start": 511.64, "duration": 2.6}, {"text": " Soutenir l'Ukraine, \n c'est d\u00e9fendre ", "start": 514.28, "duration": 2.52}, {"text": " une cause juste, \n celle d'un pays agress\u00e9 ", "start": 516.84, "duration": 2.4}, {"text": " dans sa souverainet\u00e9, \n vous l'avez dit, ", "start": 519.28, "duration": 3.24}, {"text": " celle d'une \n d\u00e9mocratie violent\u00e9e ", "start": 522.56, "duration": 3.6}, {"text": " par une autocratie \n aux r\u00eaves d'empire. ", "start": 526.2, "duration": 2.04}, {"text": " La France a jou\u00e9 \n un r\u00f4le majeur ", "start": 528.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'accord europ\u00e9en \n du 1er f\u00e9vrier ", "start": 529.68, "duration": 3.04}, {"text": " que nous avons conclu pour obtenir \n 50 milliards d'euros ", "start": 532.76, "duration": 1.76}, {"text": " pour la reconstruction \n et le soutien financier ", "start": 534.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 535.96, "duration": 3.56}, {"text": " Nous avons \u00e9galement \n un accord qui doit suivre ", "start": 539.56, "duration": 5.08}, {"text": " au mois de mars \n sur l'aide militaire ", "start": 544.68, "duration": 1.96}, {"text": " et nous y travaillons \n en ce moment. ", "start": 546.68, "duration": 6.8}, {"text": " Ce d\u00e9fi du soutien \n de l'Ukraine, l'Europe doit ", "start": 553.52, "duration": 1.56}, {"text": " le relever. ", "start": 555.12, "duration": 5.16}, {"text": " Chaque minute compte \n pour notamment pr\u00e9parer ", "start": 560.32, "duration": 2.44}, {"text": " le choc que constituerait \n pour les Europ\u00e9ens ", "start": 562.8, "duration": 2.72}, {"text": " le sc\u00e9nario que d\u00e9crit \n le candidat ", "start": 565.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'investiture \n des r\u00e9publicains ", "start": 566.76, "duration": 1.0}, {"text": " aux Etats-Unis. ", "start": 567.8, "duration": 3.52}, {"text": " Je terminerai \n en \u00e9voquant le p\u00e9ril ", "start": 571.36, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n sur la d\u00e9sinformation. ", "start": 572.56, "duration": 1.96}, {"text": " La Russie va mal. ", "start": 574.56, "duration": 1.92}, {"text": " Elle veut nous persuader \n du contraire. ", "start": 576.52, "duration": 2.96}, {"text": " Elle veut nous d\u00e9courager \n en affirmant ", "start": 579.52, "duration": 2.36}, {"text": " que le temps joue pour elle. ", "start": 581.92, "duration": 1.16}, {"text": " C'est faux. ", "start": 583.12, "duration": 6.28}, {"text": " Ses \u00e9lites fuient, \n ses investissements s'effondrent ", "start": 589.44, "duration": 1.84}, {"text": " et nos \u00e9conomies \n europ\u00e9ennes ", "start": 591.32, "duration": 1.0}, {"text": " sont plus puissantes. ", "start": 592.36, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a quelques semaines, \n vous le savez, ", "start": 594.2, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 quelques mois \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes, ", "start": 595.96, "duration": 5.68}, {"text": " nous avons d\u00e9masqu\u00e9 \n un r\u00e9seau de 193 portails ", "start": 601.68, "duration": 1.64}, {"text": " de d\u00e9sinformation \n russes attestant aussi ", "start": 603.36, "duration": 1.88}, {"text": " de l'efficacit\u00e9 \n du dispositif d'alerte ", "start": 605.28, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons. ", "start": 606.32, "duration": 1.84}, {"text": " Je me f\u00e9licite \n que nous ayons pu, ", "start": 608.2, "duration": 3.4}, {"text": " avec mes coll\u00e8gues \n polonais et allemands, ", "start": 611.64, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e9noncer ce ph\u00e9nom\u00e8ne. ", "start": 612.84, "duration": 1.0}, {"text": " La Russie cherche \n \u00e0 d\u00e9stabiliser ", "start": 613.88, "duration": 1.0}, {"text": " nos d\u00e9mocraties. ", "start": 614.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 615.96, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 617.0, "duration": 5.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente ", "start": 622.48, "duration": 1.4}, {"text": " Le Pen pour le Rassemblement \n National. ", "start": 623.92, "duration": 1.8}, {"text": " - Marine Le Pen: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 625.76, "duration": 6.32}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 632.12, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 633.16, "duration": 4.2}, {"text": " Quelle grande nation \n laisserait un morceau ", "start": 637.4, "duration": 3.52}, {"text": " de son territoire subir \n une crise aussi grave ", "start": 640.96, "duration": 4.36}, {"text": " que celle que vivent \n nos compatriotes mahorais ", "start": 645.36, "duration": 1.36}, {"text": " sans r\u00e9agir avec vigueur? ", "start": 646.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez cherch\u00e9 qu'\u00e0 \n gagner du temps. ", "start": 647.8, "duration": 5.88}, {"text": " Un exemple, \n la loi programme ", "start": 653.72, "duration": 1.76}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9e \n dans votre discours ", "start": 655.52, "duration": 3.84}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale \n qui nous a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vendue ", "start": 659.4, "duration": 5.08}, {"text": " par monsieur S\u00e9bastien \n Lecornu, notamment. ", "start": 664.52, "duration": 2.12}, {"text": " Annoncer n'est pas faire. ", "start": 666.68, "duration": 1.44}, {"text": " Communiquer non plus, \n d'ailleurs, ", "start": 668.16, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas faire. ", "start": 669.2, "duration": 4.56}, {"text": " L'op\u00e9ration \u00e0 Mayotte \n n'a en rien enray\u00e9 ", "start": 673.8, "duration": 1.36}, {"text": " la criminalit\u00e9 \n dans ce d\u00e9partement. ", "start": 675.2, "duration": 1.2}, {"text": " Certes, je ne peux \n que me f\u00e9liciter ", "start": 676.44, "duration": 1.96}, {"text": " de la fin du droit \n du sol \u00e0 Mayotte, ", "start": 678.44, "duration": 3.04}, {"text": " mesure que je pr\u00e9conise \n depuis longtemps ", "start": 681.52, "duration": 1.16}, {"text": " et qu'il est m\u00eame \n n\u00e9cessaire d'\u00e9tendre ", "start": 682.72, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 la France enti\u00e8re. ", "start": 685.68, "duration": 2.36}, {"text": " En revanche, ", "start": 688.08, "duration": 3.68}, {"text": " sans une politique globale, \n cette mesure aura ", "start": 691.8, "duration": 1.36}, {"text": " un effet limit\u00e9. ", "start": 693.2, "duration": 3.32}, {"text": " Pour r\u00e9pondre \n \u00e0 l'enfer que vivent ", "start": 696.56, "duration": 5.88}, {"text": " les Fran\u00e7ais \n de l'\u00eele au parfum, ", "start": 702.48, "duration": 2.12}, {"text": " il faut mettre fin \n au droit du sol, ", "start": 704.64, "duration": 1.56}, {"text": " mais il faut aussi \n entamer un bras ", "start": 706.24, "duration": 2.24}, {"text": " de fer diplomatique d'une fermet\u00e9 \n absolue vis-\u00e0-vis ", "start": 708.52, "duration": 2.44}, {"text": " des Comores, \n largement responsables ", "start": 711.0, "duration": 1.0}, {"text": " de la situation. ", "start": 712.04, "duration": 5.72}, {"text": " Je ne peux que d\u00e9plorer \n que les seuls \u00e9trangers renvoy\u00e9s ", "start": 717.8, "duration": 3.32}, {"text": " de Mayotte le soient \n vers la m\u00e9tropole. ", "start": 721.16, "duration": 1.64}, {"text": " Il faut bien s\u00fbr \n mettre en place ", "start": 722.84, "duration": 2.64}, {"text": " la priorit\u00e9 \n nationale ", "start": 725.52, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e9tant donn\u00e9 \n le chaos qui r\u00e8gne, ", "start": 726.56, "duration": 4.96}, {"text": " je vous appelle \u00e0 nouveau \n \u00e0 instaurer l'\u00e9tat d'urgence ", "start": 731.56, "duration": 6.08}, {"text": " dans ce d\u00e9partement \n et \u00e0 y renforcer ", "start": 737.68, "duration": 1.36}, {"text": " la cha\u00eene p\u00e9nale \n avec des juges ", "start": 739.08, "duration": 3.12}, {"text": " qui rendent la justice au nom \n du peuple fran\u00e7ais. ", "start": 742.24, "duration": 3.44}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, il n'y ", "start": 745.72, "duration": 1.8}, {"text": " a qu'une solution: \n le retour de l'Etat ", "start": 747.56, "duration": 1.36}, {"text": " dans toutes ses dimensions. ", "start": 748.96, "duration": 1.0}, {"text": " Y \u00eates-vous pr\u00eat? ", "start": 750.0, "duration": 6.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 756.6, "duration": 1.16}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 757.8, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 760.04, "duration": 6.32}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 766.4, "duration": 7.52}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente Le Pen, \n j'ai eu l'occasion ", "start": 773.96, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 plusieurs reprises \n depuis ma nomination ", "start": 775.56, "duration": 3.0}, {"text": " de m'exprimer \n sur la situation de Mayotte, ", "start": 778.6, "duration": 2.88}, {"text": " encore ici m\u00eame \n la semaine derni\u00e8re, ", "start": 781.52, "duration": 2.84}, {"text": " en indiquant \n que si un d\u00e9partement ", "start": 784.4, "duration": 1.92}, {"text": " de l'Hexagone \n connaissait la situation ", "start": 786.36, "duration": 2.84}, {"text": " que conna\u00eet Mayotte \n aujourd'hui, ", "start": 789.24, "duration": 1.32}, {"text": " on en entendrait \n parler matin, midi ", "start": 790.6, "duration": 1.24}, {"text": " et soir dans tous \n les m\u00e9dias nationaux. ", "start": 791.88, "duration": 4.24}, {"text": " Ce n'est pas \n une situation ", "start": 796.16, "duration": 1.0}, {"text": " que nous d\u00e9couvrons. ", "start": 797.2, "duration": 2.4}, {"text": " C'est une situation \n qui vient ", "start": 799.64, "duration": 2.56}, {"text": " de loin sur laquelle \n nous sommes intervenus ", "start": 802.24, "duration": 4.24}, {"text": " depuis 2017 \n avec un r\u00e9investissement massif ", "start": 806.52, "duration": 2.08}, {"text": " de nos moyens \n et avec des d\u00e9cisions extr\u00eamement ", "start": 808.64, "duration": 1.56}, {"text": " claires et fortes \n qui ont \u00e9t\u00e9 prises. ", "start": 810.24, "duration": 3.04}, {"text": " Depuis 2017, \n nous avons doubl\u00e9 les effectifs ", "start": 813.32, "duration": 1.36}, {"text": " de police et de gendarmerie \n \u00e0 Mayotte. ", "start": 814.72, "duration": 6.32}, {"text": " Nous avons men\u00e9 \n une op\u00e9ration ", "start": 821.08, "duration": 9.8}, {"text": " dont vous avez eu \n l'air de penser ", "start": 830.92, "duration": 1.36}, {"text": " qu'elle n'avait \n produit aucun effet. ", "start": 832.32, "duration": 3.96}, {"text": " Nous avons arr\u00eat\u00e9 \n plus de 60 chefs ", "start": 836.32, "duration": 2.16}, {"text": " de bande qui op\u00e9raient sur l'\u00eele. ", "start": 838.52, "duration": 1.44}, {"text": " Nous continuons \n avec l'ouverture ", "start": 840.0, "duration": 1.72}, {"text": " de deux nouvelles \n brigades de gendarmerie. ", "start": 841.76, "duration": 3.12}, {"text": " Nous continuons \n avec la pr\u00e9paration d'une nouvelle ", "start": 844.92, "duration": 1.36}, {"text": " op\u00e9ration \n autour de trois objectifs: ", "start": 846.32, "duration": 1.0}, {"text": " lutter \n contre la d\u00e9linquance, ", "start": 847.36, "duration": 1.0}, {"text": " contre l'habitat \n insalubre ", "start": 848.4, "duration": 1.0}, {"text": " et contre l'immigration \n irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 849.44, "duration": 7.32}, {"text": " Nous avons agi \n pour r\u00e9pondre pr\u00e9sent ", "start": 860.8, "duration": 1.16}, {"text": " avec 240 millions \n d'euros pour moderniser ", "start": 862.0, "duration": 2.16}, {"text": " le centre hospitalier \n avec la construction ", "start": 864.2, "duration": 1.16}, {"text": " d'un second centre \n hospitalier, ", "start": 865.4, "duration": 1.12}, {"text": " avec 120 millions d'euros \n pour les coll\u00e8ges ", "start": 866.56, "duration": 1.64}, {"text": " et les lyc\u00e9es de Mayotte. ", "start": 868.24, "duration": 9.48}, {"text": " Les pol\u00e9miques n'ont \n jamais construit ", "start": 877.76, "duration": 1.56}, {"text": " ni un h\u00f4pital, \n ni une \u00e9cole, ", "start": 879.36, "duration": 1.16}, {"text": " ni une unit\u00e9 de police \n de gendarmerie. ", "start": 880.56, "duration": 1.36}, {"text": " Face \u00e0 la crise de l'eau, \n nous r\u00e9pondons aussi pr\u00e9sent. ", "start": 881.96, "duration": 5.32}, {"text": " Elle est tr\u00e8s complexe, \n mais nous r\u00e9pondons pr\u00e9sent ", "start": 887.32, "duration": 2.48}, {"text": " avec des mesures \n d'urgence, des mesures ", "start": 889.84, "duration": 1.16}, {"text": " de distribution, \n mais aussi \u00e9videmment ", "start": 891.04, "duration": 2.16}, {"text": " en augmentant nos capacit\u00e9s \n de dessalement d'eau ", "start": 893.24, "duration": 2.44}, {"text": " de mer et un syst\u00e8me \n d'irrigation ", "start": 895.72, "duration": 2.56}, {"text": " et d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau \u00e0 Mayotte. ", "start": 898.32, "duration": 2.08}, {"text": " Face \u00e0 la crise migratoire, \n nous r\u00e9pondons aussi pr\u00e9sent. ", "start": 900.44, "duration": 3.24}, {"text": " Nous agissons sans trembler, \n sans refuser ", "start": 903.72, "duration": 1.36}, {"text": " aucune mesure, a priori. ", "start": 905.12, "duration": 4.96}, {"text": " Nous avons r\u00e9alis\u00e9 \n des investissements ", "start": 910.12, "duration": 3.12}, {"text": " comme aucun autre \n gouvernement pr\u00e9c\u00e9demment, ", "start": 913.28, "duration": 1.0}, {"text": " des avions de surveillance, \n des drones. ", "start": 914.32, "duration": 5.6}, {"text": " Je vais \u00eatre tr\u00e8s clair \n sur ce sujet: ", "start": 919.96, "duration": 4.0}, {"text": " tous les d\u00e9bout\u00e9s \n des demandes d'asile devront ", "start": 924.0, "duration": 1.4}, {"text": " \u00eatre renvoy\u00e9s \n dans leur pays d'origine. ", "start": 925.44, "duration": 1.72}, {"text": " Ce sont plus de \n 110.000 personnes ", "start": 927.2, "duration": 2.44}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9es \n depuis 5 ans ", "start": 929.68, "duration": 1.36}, {"text": " de Mayotte. ", "start": 931.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont des faits. ", "start": 932.12, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont des actes. ", "start": 933.16, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous renfor\u00e7ons ", "start": 934.2, "duration": 4.24}, {"text": " encore nos actions avec un plan \n interminist\u00e9riel ", "start": 938.48, "duration": 1.84}, {"text": " qui permettra \n d'agir ", "start": 940.36, "duration": 1.0}, {"text": " et d'\u00eatre plus efficace \n pour lutter ", "start": 941.4, "duration": 1.16}, {"text": " contre l'immigration ill\u00e9gale. ", "start": 942.6, "duration": 9.4}, {"text": " Nous prendrons \u00e9galement \n des nouvelles mesures d'urgence ", "start": 952.04, "duration": 4.16}, {"text": " que j'ai annonc\u00e9es \n dans mon discours ", "start": 956.24, "duration": 2.8}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 959.08, "duration": 3.2}, {"text": " Aujourd'hui, la situation \n \u00e0 Mayotte n\u00e9cessite ", "start": 962.32, "duration": 3.48}, {"text": " que nous allions plus loin encore. ", "start": 965.84, "duration": 1.6}, {"text": " La moiti\u00e9 de la population \n \u00e0 Mayotte ", "start": 967.48, "duration": 1.76}, {"text": " est \u00e9trang\u00e8re et la moiti\u00e9 \n des \u00e9trangers ", "start": 969.28, "duration": 2.08}, {"text": " de Mayotte est en situation \n irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 971.4, "duration": 6.08}, {"text": " A ces constats \n s'ajoute une r\u00e9alit\u00e9: ", "start": 977.52, "duration": 1.16}, {"text": " depuis quelques mois, \n l'immigration ", "start": 978.72, "duration": 1.0}, {"text": " a chang\u00e9 de nature. ", "start": 979.76, "duration": 2.52}, {"text": " A une immigration \n comorienne s'est ajout\u00e9e ", "start": 982.32, "duration": 1.56}, {"text": " une immigration \n venue de l'Afrique ", "start": 983.92, "duration": 1.12}, {"text": " des Grands Lacs \u00e0 Mayotte. ", "start": 985.08, "duration": 4.12}, {"text": " Cette situation \n est une menace grave ", "start": 989.24, "duration": 3.84}, {"text": " pour l'\u00eele, une menace \n pour sa stabilit\u00e9 ", "start": 993.12, "duration": 2.04}, {"text": " et la paix civile, \n et donc une menace ", "start": 995.2, "duration": 1.56}, {"text": " pour la R\u00e9publique \n dans son ensemble. ", "start": 996.8, "duration": 2.08}, {"text": " Mayotte, c'est la R\u00e9publique. ", "start": 998.92, "duration": 3.84}, {"text": " Face \u00e0 de tels \n dangers, ", "start": 1002.8, "duration": 1.64}, {"text": " il y a ceux qui jettent \n des anath\u00e8mes ", "start": 1004.48, "duration": 1.56}, {"text": " en permanence, \n ceux qui expliquent ", "start": 1006.08, "duration": 1.12}, {"text": " qu'ils ont la science \n infuse, ", "start": 1007.24, "duration": 1.96}, {"text": " qu'ils sauront r\u00e9pondre \n \u00e0 tous les probl\u00e8mes ", "start": 1009.24, "duration": 3.16}, {"text": " par magie, \n et il y a ceux qui proposent ", "start": 1012.44, "duration": 1.76}, {"text": " des solutions. ", "start": 1014.24, "duration": 2.92}, {"text": " Oui, la situation \n est grave, elle implique ", "start": 1017.2, "duration": 3.72}, {"text": " des mesures fortes et radicales. ", "start": 1020.96, "duration": 4.8}, {"text": " Des am\u00e9nagements \n au droit du sol ", "start": 1025.8, "duration": 4.12}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s \n par le pass\u00e9 ", "start": 1029.96, "duration": 1.64}, {"text": " et ils ne suffisent plus. ", "start": 1031.64, "duration": 2.24}, {"text": " C'est pourquoi \n il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 1033.92, "duration": 1.16}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1035.12, "duration": 1.16}, {"text": " de proposer la fin \n du droit du sol ", "start": 1036.32, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Mayotte. ", "start": 1037.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une mesure \n n\u00e9cessaire et attendue ", "start": 1038.96, "duration": 3.12}, {"text": " par les Mahorais, \n les \u00e9lus, une mesure ", "start": 1042.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui doit nous permettre d'avancer. ", "start": 1043.52, "duration": 2.04}, {"text": " Nous allons \u00e9galement \n r\u00e9duire drastiquement ", "start": 1045.6, "duration": 2.44}, {"text": " le nombre de titres \n de s\u00e9jour allou\u00e9s ", "start": 1048.08, "duration": 1.36}, {"text": " et appliquer imm\u00e9diatement \n les restrictions ", "start": 1049.48, "duration": 3.96}, {"text": " de regroupement \n familial pr\u00e9vues ", "start": 1053.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans la loi immigration. ", "start": 1054.52, "duration": 1.28}, {"text": " Ces d\u00e9cisions doivent \n nous permettre aussi ", "start": 1055.84, "duration": 1.24}, {"text": " de finir le d\u00e9mant\u00e8lement \n d'un camp ", "start": 1057.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui progresse. ", "start": 1058.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il a commenc\u00e9. ", "start": 1059.36, "duration": 1.72}, {"text": " Un nouveau d\u00e9part \n de d\u00e9bout\u00e9s de l'asile ", "start": 1061.12, "duration": 2.48}, {"text": " vers leur pays \n d'origine est pr\u00e9vu ", "start": 1063.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans les prochains jours, \n mais ce d\u00e9mant\u00e8lement ", "start": 1065.04, "duration": 2.0}, {"text": " est frein\u00e9 \n par la situation actuelle ", "start": 1067.08, "duration": 1.16}, {"text": " de blocage de l'\u00eele. ", "start": 1068.28, "duration": 2.8}, {"text": " Je souhaite que les op\u00e9rations \n puissent reprendre ", "start": 1071.12, "duration": 4.16}, {"text": " et que nous mettions \n un terme ", "start": 1075.32, "duration": 1.16}, {"text": " au plus vite \u00e0 ce camp. ", "start": 1076.52, "duration": 1.2}, {"text": " Je le disais, \n face aux anath\u00e8mes, ", "start": 1077.76, "duration": 2.64}, {"text": " face aux critiques \n st\u00e9riles, face ", "start": 1080.44, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 ceux qui ne cherchent pas \n \u00e0 trouver ", "start": 1082.64, "duration": 2.2}, {"text": " des solutions \n et qui refusent de voir ", "start": 1084.88, "duration": 1.64}, {"text": " celles qui sont propos\u00e9es, \n nous serons toujours ", "start": 1086.56, "duration": 5.72}, {"text": " du c\u00f4t\u00e9 des actes, \n du c\u00f4t\u00e9 des Mahorais, ", "start": 1092.32, "duration": 1.56}, {"text": " du c\u00f4t\u00e9 de la R\u00e9publique. ", "start": 1093.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1094.96, "duration": 8.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente Cyrielle Chatelain ", "start": 1103.6, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1105.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: \n Merci, madame ", "start": 1106.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1107.48, "duration": 3.2}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, 9 millions, ", "start": 1110.72, "duration": 2.36}, {"text": " c'est le nombre \n de voix gagn\u00e9es ", "start": 1113.12, "duration": 2.2}, {"text": " entre le premier \n et le second tour ", "start": 1115.36, "duration": 2.52}, {"text": " de la pr\u00e9sidentielle \n par Emmanuel Macron, ", "start": 1117.92, "duration": 1.16}, {"text": " 9 millions d'\u00e9lecteurs, \n notamment \u00e9cologistes ", "start": 1119.12, "duration": 2.2}, {"text": " et de gauche qui ont permis \n \u00e0 Emmanuel Macron ", "start": 1121.36, "duration": 1.76}, {"text": " d'\u00eatre locataire \n de l'Elys\u00e9e et vous, ", "start": 1123.16, "duration": 1.16}, {"text": " de Matignon. ", "start": 1124.36, "duration": 3.28}, {"text": " 9 millions de citoyens \n et de citoyennes ", "start": 1127.68, "duration": 2.28}, {"text": " qui se sont lev\u00e9s, \n qui se sont d\u00e9plac\u00e9s, ", "start": 1130.0, "duration": 1.56}, {"text": " qui se sont mobilis\u00e9s \n de nouveau ", "start": 1131.6, "duration": 1.56}, {"text": " pour faire barrage \n \u00e0 l'extr\u00eame droite, ", "start": 1133.2, "duration": 4.2}, {"text": " pour dire non au racisme, \n non \u00e0 l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 1137.44, "duration": 12.12}, {"text": " non \u00e0 la menace raciste. ", "start": 1149.6, "duration": 5.16}, {"text": " 9 millions \n de personnes ", "start": 1154.8, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont fait primer \n leur attachement ", "start": 1155.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la R\u00e9publique \n sur leurs convictions politiques. ", "start": 1157.24, "duration": 1.4}, {"text": " Pourtant, vendredi \n dernier, le pr\u00e9sident ", "start": 1158.68, "duration": 2.44}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a d\u00e9clar\u00e9 ", "start": 1161.16, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il \u00e9tait tout \u00e0 fait \n normal ", "start": 1162.36, "duration": 1.24}, {"text": " d'avoir des discussions \n avec le Rassemblement National ", "start": 1163.64, "duration": 1.4}, {"text": " dans l'objectif \n de constituer, texte ", "start": 1165.08, "duration": 3.72}, {"text": " par texte, des majorit\u00e9s \n qui peuvent parfois ", "start": 1168.84, "duration": 2.76}, {"text": " \u00eatre compl\u00e9t\u00e9es. ", "start": 1171.64, "duration": 5.16}, {"text": " Que r\u00e9pondez-vous \n aux \u00e9lecteurs qui, ", "start": 1176.84, "duration": 2.48}, {"text": " comme moi, \n se sont mobilis\u00e9s uniquement ", "start": 1179.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour faire barrage \n \u00e0 l'extr\u00eame droite ", "start": 1180.76, "duration": 1.76}, {"text": " et ont fait \u00e9lire Emmanuel Macron? ", "start": 1182.56, "duration": 4.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1195.84, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1196.88, "duration": 4.76}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1201.68, "duration": 1.16}, {"text": " depuis ma nomination \n au gouvernement, ", "start": 1202.88, "duration": 1.08}, {"text": " j'ai toujours assum\u00e9 \n d'abord de travailler ", "start": 1204.0, "duration": 1.36}, {"text": " avec le Parlement, \n d'associer les parlementaires ", "start": 1205.4, "duration": 1.16}, {"text": " aux diff\u00e9rents \n chantiers dont j'avais ", "start": 1206.6, "duration": 1.0}, {"text": " la responsabilit\u00e9 au gouvernement. ", "start": 1207.64, "duration": 1.12}, {"text": " Je l'ai fait dans chacune \n de mes fonctions, ", "start": 1208.8, "duration": 1.92}, {"text": " notamment \n quand j'\u00e9tais ministre ", "start": 1210.76, "duration": 1.2}, {"text": " des Comptes publics \n dans le cadre ", "start": 1212.0, "duration": 1.16}, {"text": " des dialogues de Bercy. ", "start": 1213.2, "duration": 5.52}, {"text": " J'ai assum\u00e9 \n d'avoir des \u00e9changes ", "start": 1218.76, "duration": 3.24}, {"text": " avec le Parlement, \n de le faire ", "start": 1222.04, "duration": 1.64}, {"text": " de la m\u00eame mani\u00e8re \n que nous l'avons ", "start": 1223.72, "duration": 1.52}, {"text": " fait dans cet h\u00e9micycle, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 1225.28, "duration": 2.24}, {"text": " de r\u00e9pondre aux questions \n et aux amendements ", "start": 1227.56, "duration": 1.84}, {"text": " qui viennent des uns \n et des autres. ", "start": 1229.44, "duration": 3.68}, {"text": " J'avoue avoir du mal \n \u00e0 comprendre ", "start": 1233.16, "duration": 1.16}, {"text": " ce que vous me demandez. ", "start": 1234.36, "duration": 4.6}, {"text": " Est-ce que vous me demandez, ", "start": 1239.0, "duration": 3.16}, {"text": " lorsqu'une \n question est pos\u00e9e ", "start": 1242.2, "duration": 1.08}, {"text": " par un groupe \n politique avec lequel ", "start": 1243.32, "duration": 4.8}, {"text": " je suis en d\u00e9saccord, \n de ne pas r\u00e9pondre? ", "start": 1248.16, "duration": 1.88}, {"text": " Est-ce que vous \n me demandez ", "start": 1250.08, "duration": 1.0}, {"text": " de ne pas leur r\u00e9pondre? ", "start": 1251.12, "duration": 4.32}, {"text": " Ce n'est pas ma conception \n de la d\u00e9mocratie parlementaire ", "start": 1255.48, "duration": 3.8}, {"text": " ni du respect qui est d\u00fb \n aux parlementaires. ", "start": 1259.32, "duration": 1.56}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n j'ai d'autant ", "start": 1260.92, "duration": 2.56}, {"text": " plus de mal \u00e0 comprendre \n vos critiques ", "start": 1263.52, "duration": 4.8}, {"text": " et ce sur quoi \n vous m'interpellez aujourd'hui. ", "start": 1268.36, "duration": 3.68}, {"text": " J'ai observ\u00e9, \n comme chacun ici, ", "start": 1272.08, "duration": 1.76}, {"text": " un certain nombre de faits \n depuis maintenant plusieurs mois ", "start": 1273.88, "duration": 1.76}, {"text": " ou plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 1275.68, "duration": 7.16}, {"text": " Sur quelles voix \n comptez-vous lorsque ", "start": 1282.88, "duration": 2.44}, {"text": " vous pr\u00e9sentez \n des motions de censure ", "start": 1285.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire tomber le gouvernement? ", "start": 1286.56, "duration": 2.08}, {"text": " Sur quelles voix \n comptez-vous ", "start": 1288.68, "duration": 2.04}, {"text": " quand vous d\u00e9posez \n des amendements ", "start": 1290.76, "duration": 3.4}, {"text": " et que vous souhaitez \n qu'ils soient adopt\u00e9s? ", "start": 1294.2, "duration": 8.4}, {"text": " A force de faire \n des appels du pied ", "start": 1302.64, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 l'extr\u00eame droite, \n vous en devenez ", "start": 1304.64, "duration": 1.16}, {"text": " leurs marchepieds! ", "start": 1305.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a, la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1306.88, "duration": 1.28}, {"text": " Ce n'est pas la position \n de ce gouvernement. ", "start": 1308.2, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1309.8, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente \n Cyrielle Chatelain. ", "start": 1311.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: \n Ma question ", "start": 1312.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9tait pourtant simple. ", "start": 1313.08, "duration": 1.96}, {"text": " Allez-vous continuer, \n en trahissant ", "start": 1315.08, "duration": 3.28}, {"text": " tout ce que vous avez dit aux 9 \n millions d'\u00e9lecteurs ", "start": 1318.4, "duration": 1.96}, {"text": " qui ont vot\u00e9 \n pour Emmanuel Macron, ", "start": 1320.4, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 faire passer des lois \n qui reprennent ", "start": 1321.96, "duration": 1.36}, {"text": " le programme de Jean-Marie Le Pen? ", "start": 1323.36, "duration": 4.0}, {"text": " Allez-vous continuer \n \u00e0 vous associer politiquement ", "start": 1327.4, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 celle qui a dit \n qu'elle assumait ", "start": 1331.24, "duration": 1.36}, {"text": " tout de l'h\u00e9ritage \n du Front National? ", "start": 1332.64, "duration": 2.76}, {"text": " Allez-vous continuer \n \u00e0 tendre la main ", "start": 1335.44, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 celle qui, dans cet \n h\u00e9micycle, vient ", "start": 1338.76, "duration": 1.36}, {"text": " encore de critiquer les juges? ", "start": 1340.16, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous faire \n un pacte politique ", "start": 1341.2, "duration": 3.56}, {"text": " avec ce groupe qui si\u00e8ge \n au Parlement europ\u00e9en? ", "start": 1344.8, "duration": 7.16}, {"text": " La question \n est simple: ", "start": 1352.0, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez un choix. ", "start": 1353.04, "duration": 1.04}, {"text": " Ici, vous avez 151 \n d\u00e9put\u00e9s r\u00e9publicains. ", "start": 1354.12, "duration": 4.44}, {"text": " Vous pouvez \n travailler avec nous, ", "start": 1358.6, "duration": 2.0}, {"text": " mais la v\u00e9rit\u00e9, \n c'est que les \u00e9cologistes ", "start": 1360.64, "duration": 6.44}, {"text": " et la gauche \n sont aujourd'hui les seuls ", "start": 1367.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 faire barrage \n au Rassemblement National! ", "start": 1368.52, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1369.96, "duration": 1.0}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1371.0, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier ministre. ", "start": 1372.04, "duration": 1.64}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Madame la pr\u00e9sidente ", "start": 1373.72, "duration": 2.8}, {"text": " Cyrielle Chatelain, \n je le constate, ", "start": 1376.56, "duration": 5.28}, {"text": " je le redis, dans une question \n au gouvernement, ", "start": 1381.88, "duration": 2.12}, {"text": " vous semblez \n vous boucher le nez ", "start": 1384.04, "duration": 1.16}, {"text": " en parlant \n du Rassemblement National, ", "start": 1385.24, "duration": 1.64}, {"text": " mais \u00e7a \n ne vous emp\u00eache pas ", "start": 1386.92, "duration": 1.88}, {"text": " de leur faire \n les yeux doux ", "start": 1388.84, "duration": 2.92}, {"text": " quand vous voulez leurs voix \n pour faire tomber ", "start": 1391.8, "duration": 1.56}, {"text": " le gouvernement. ", "start": 1393.4, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai le souvenir \n de quelques votes ", "start": 1394.44, "duration": 1.52}, {"text": " sur des amendements \n ou sur des motions ", "start": 1396.0, "duration": 2.0}, {"text": " de censure \n et de quelques prises ", "start": 1398.04, "duration": 2.28}, {"text": " de parole de d\u00e9put\u00e9s \n de votre groupe ", "start": 1400.36, "duration": 3.52}, {"text": " ou de la NUPES \n qui ont dit: ", "start": 1403.92, "duration": 1.36}, {"text": " \"Nous \u00e9tions si pr\u00e8s du but\". ", "start": 1405.32, "duration": 4.56}, {"text": " Le \"nous\", c'\u00e9tait vous et nous. ", "start": 1409.92, "duration": 5.64}, {"text": " Avec nous, \n il n'y ", "start": 1415.6, "duration": 1.0}, {"text": " a pas de \"nous et eux\". ", "start": 1416.64, "duration": 1.32}, {"text": " C'est \u00e7a, la vraie diff\u00e9rence. ", "start": 1418.0, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1419.76, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 1420.8, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 1421.84, "duration": 2.36}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet! ", "start": 1424.24, "duration": 3.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Estelle Youssouffa ", "start": 1428.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1429.4, "duration": 1.84}, {"text": " Chut! ", "start": 1431.28, "duration": 2.48}, {"text": " - Estelle Youssouffa: \n Merci, madame ", "start": 1433.8, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1434.84, "duration": 2.92}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1437.8, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1439.0, "duration": 6.28}, {"text": " Mayotte agonise. ", "start": 1445.32, "duration": 3.32}, {"text": " Mayotte pleure \n un homme poignard\u00e9, ", "start": 1448.68, "duration": 3.8}, {"text": " un p\u00e8re de famille, \n \u00e9ni\u00e8me victime ", "start": 1452.52, "duration": 2.0}, {"text": " de la violence \n aveugle qui ravage ", "start": 1454.56, "duration": 1.16}, {"text": " notre \u00eele. ", "start": 1455.76, "duration": 4.64}, {"text": " Mayotte r\u00e9clame \u00e0 cor \n et \u00e0 cri la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 1460.44, "duration": 2.76}, {"text": " Mayotte r\u00e9clame son droit \u00e0 vivre. ", "start": 1463.24, "duration": 2.04}, {"text": " Je veux vous rappeler \n ici que l'article 2 ", "start": 1465.32, "duration": 2.32}, {"text": " de la d\u00e9claration \n des droits de l'homme ", "start": 1467.68, "duration": 3.36}, {"text": " et du citoyen dispose \n que les droits naturels ", "start": 1471.08, "duration": 1.56}, {"text": " et imprescriptibles \n de l'homme ", "start": 1472.68, "duration": 1.0}, {"text": " sont la libert\u00e9, \n la propri\u00e9t\u00e9, la s\u00fbret\u00e9 ", "start": 1473.72, "duration": 1.36}, {"text": " et la r\u00e9sistance \u00e0 l'oppression. ", "start": 1475.12, "duration": 4.04}, {"text": " Qui se soucie \n de notre droit \u00e0 la s\u00fbret\u00e9, ", "start": 1479.2, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Mayotte? ", "start": 1481.0, "duration": 5.48}, {"text": " Nous, vos concitoyens, \n risquons ", "start": 1486.52, "duration": 3.16}, {"text": " notre vie en allant \u00e0 l'\u00e9cole, \n en allant faire ", "start": 1489.72, "duration": 1.76}, {"text": " nos courses, \n en allant \u00e0 l'h\u00f4pital, ", "start": 1491.52, "duration": 1.16}, {"text": " en allant travailler. ", "start": 1492.72, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes prisonniers chez nous. ", "start": 1493.76, "duration": 2.16}, {"text": " Nos enfants vont \u00e0 l'\u00e9cole \n sous la protection ", "start": 1495.96, "duration": 3.4}, {"text": " de la gendarmerie, \n quand les cours ", "start": 1499.4, "duration": 2.72}, {"text": " ne sont pas annul\u00e9s \n \u00e0 cause des \u00e9meutes, ", "start": 1502.16, "duration": 1.56}, {"text": " comme c'est le cas aujourd'hui. ", "start": 1503.76, "duration": 1.0}, {"text": " Parlons de la libert\u00e9 \n de circulation ", "start": 1504.8, "duration": 2.64}, {"text": " qui est aussi prot\u00e9g\u00e9e \n par la d\u00e9claration ", "start": 1507.48, "duration": 2.4}, {"text": " des droits de l'homme \n et du citoyen ", "start": 1509.92, "duration": 1.36}, {"text": " de 1789. ", "start": 1511.32, "duration": 2.12}, {"text": " A Mayotte, \n nous ne circulons ", "start": 1513.48, "duration": 14.56}, {"text": " plus ni le jour \n r\u00e8gle ni la plus, ", "start": 1528.08, "duration": 5.16}, {"text": " par crainte des embuscades, \n des bandes violentes ", "start": 1533.28, "duration": 2.92}, {"text": " qui d\u00e9truisent \n des quartiers entiers. ", "start": 1536.24, "duration": 2.24}, {"text": " C'est invivable. ", "start": 1538.52, "duration": 1.36}, {"text": " Mayotte entame son 22e \n jour de blocage. ", "start": 1539.92, "duration": 4.68}, {"text": " Mayotte attend votre engagement. ", "start": 1544.64, "duration": 1.36}, {"text": " Quand allez-vous r\u00e9pondre? ", "start": 1546.04, "duration": 2.12}, {"text": " Quelles mesures \n prenez-vous pour ramener ", "start": 1548.2, "duration": 1.08}, {"text": " la paix et la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Mayotte? ", "start": 1549.32, "duration": 1.36}, {"text": " Quand est-ce que les renforts \n arrivent? ", "start": 1550.72, "duration": 1.16}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1551.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1552.96, "duration": 6.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la ministre ", "start": 1559.32, "duration": 1.52}, {"text": " en charge des Outre-mer. ", "start": 1560.88, "duration": 7.64}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: Merci. ", "start": 1568.56, "duration": 5.64}, {"text": " Nous avons rencontr\u00e9 \n \u00e0 Mayotte le collectif ", "start": 1574.24, "duration": 1.96}, {"text": " des forces vives \n et nous avons \u00e9cout\u00e9 ", "start": 1576.24, "duration": 1.36}, {"text": " les Mahorais. ", "start": 1577.64, "duration": 1.0}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur les moyens ", "start": 1578.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9ploy\u00e9s ", "start": 1579.72, "duration": 2.6}, {"text": " et qui vont \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s \n \u00e0 Mayotte ", "start": 1582.36, "duration": 2.84}, {"text": " pour venir au renfort \n de la situation. ", "start": 1585.24, "duration": 1.84}, {"text": " Depuis 2017, \n les effectifs de police ", "start": 1587.12, "duration": 2.48}, {"text": " et de gendarmerie ont doubl\u00e9. ", "start": 1589.64, "duration": 4.04}, {"text": " Une op\u00e9ration lanc\u00e9e \n en 2019 a permis ", "start": 1593.72, "duration": 3.68}, {"text": " de doubler \n les interceptions en mer ", "start": 1597.44, "duration": 4.28}, {"text": " et d'expulser 90.000 \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 1601.76, "duration": 5.04}, {"text": " En d\u00e9but d'ann\u00e9e \n 2023, le lancement ", "start": 1606.84, "duration": 2.6}, {"text": " de l'op\u00e9ration \n Wuambushu a donn\u00e9 lieu ", "start": 1609.48, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 un d\u00e9ploiement \n de moyens incroyables ", "start": 1611.68, "duration": 2.2}, {"text": " pour lutter \n contre la violence ", "start": 1613.92, "duration": 1.0}, {"text": " et la criminalit\u00e9 \n avec l'arrestation ", "start": 1614.96, "duration": 1.0}, {"text": " de 60 chefs de bande. ", "start": 1616.0, "duration": 2.8}, {"text": " Cela a permis \n aussi de lutter ", "start": 1618.84, "duration": 1.16}, {"text": " contre l'habitat indigne. ", "start": 1620.04, "duration": 3.56}, {"text": " Nous avons aussi lutt\u00e9 \n contre l'immigration clandestine ", "start": 1623.64, "duration": 1.48}, {"text": " avec cette op\u00e9ration \n en faisant en sorte ", "start": 1625.16, "duration": 3.44}, {"text": " que des moyens in\u00e9dits \n soient d\u00e9ploy\u00e9s. ", "start": 1628.64, "duration": 4.12}, {"text": " 661 personnes \n ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es ", "start": 1632.8, "duration": 1.44}, {"text": " et de nombreux passeurs \n ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. ", "start": 1634.28, "duration": 4.92}, {"text": " Maintenant, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1639.24, "duration": 1.44}, {"text": " vous avez raison, \n nous devons aller beaucoup ", "start": 1640.72, "duration": 4.6}, {"text": " plus loin pour prot\u00e9ger Mayotte \n d'une pression migratoire. ", "start": 1645.36, "duration": 3.44}, {"text": " Nous engageons \n une op\u00e9ration Wuambushu 2. ", "start": 1648.84, "duration": 5.12}, {"text": " Le ministre de l'Int\u00e9rieur \n est venu imm\u00e9diatement ", "start": 1654.0, "duration": 2.12}, {"text": " avec 15 gendarmes du GIGN \n pour pr\u00eater main-forte ", "start": 1656.16, "duration": 3.28}, {"text": " aux forces de l'ordre \n d\u00e9j\u00e0 en place ", "start": 1659.48, "duration": 1.64}, {"text": " et permettre une action \n cibl\u00e9e et rapide. ", "start": 1661.16, "duration": 1.72}, {"text": " Un escadron sera \n \u00e9galement envoy\u00e9 ", "start": 1662.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans les prochaines semaines. ", "start": 1663.96, "duration": 3.16}, {"text": " Enfin, un rideau de fer sera \n \u00e9galement constitu\u00e9 ", "start": 1667.16, "duration": 7.52}, {"text": " en mer avec des moyens \n renforc\u00e9s ", "start": 1674.72, "duration": 4.36}, {"text": " de la Marine nationale \n et des drones ", "start": 1679.12, "duration": 2.04}, {"text": " et radars de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. ", "start": 1681.2, "duration": 3.84}, {"text": " Pour le courrier sur lequel \n vous m'interrogez, ", "start": 1685.08, "duration": 1.36}, {"text": " il sera adress\u00e9 ce soir \u00e0 Mayotte. ", "start": 1686.48, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1687.88, "duration": 1.16}, {"text": " Vous pouvez r\u00e9pondre. ", "start": 1689.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Estelle Youssouffa: \n Je vous remercie. ", "start": 1690.12, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a urgence. ", "start": 1691.32, "duration": 1.0}, {"text": " Mayotte est en train de mourir. ", "start": 1692.36, "duration": 1.16}, {"text": " Notre \u00e9conomie est \u00e0 genoux. ", "start": 1693.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous n'en pouvons plus. ", "start": 1694.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1695.64, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n C\u00e9cile Rilhac ", "start": 1697.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1698.72, "duration": 1.0}, {"text": " - C\u00e9cile Rilhac: Merci. ", "start": 1699.76, "duration": 4.28}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 1704.08, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education nationale \n et de la Jeunesse. ", "start": 1705.48, "duration": 3.2}, {"text": " Permettez-moi tout d'abord \n de vous souhaiter ", "start": 1708.72, "duration": 1.52}, {"text": " une pleine \n et enti\u00e8re r\u00e9ussite ", "start": 1710.28, "duration": 1.68}, {"text": " dans les fonctions \n qui sont d\u00e9sormais ", "start": 1712.0, "duration": 3.48}, {"text": " les v\u00f4tres \u00e0 la t\u00eate \n de ce beau minist\u00e8re. ", "start": 1715.52, "duration": 2.48}, {"text": " Un certain nombre \n de chantiers ont \u00e9t\u00e9 ouverts ", "start": 1718.04, "duration": 1.56}, {"text": " par vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs. ", "start": 1719.64, "duration": 2.52}, {"text": " Je pense \u00e0 l'am\u00e9lioration \n de la formation ", "start": 1722.2, "duration": 1.8}, {"text": " des enseignants, \n au d\u00e9veloppement ", "start": 1724.04, "duration": 1.32}, {"text": " de la mixit\u00e9 sociale \n et scolaire, ", "start": 1725.4, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 l'approfondissement \n de l'\u00e9cole inclusive ", "start": 1727.44, "duration": 2.52}, {"text": " ou encore \u00e0 la restauration \n de l'autorit\u00e9 ", "start": 1730.0, "duration": 1.36}, {"text": " des enseignants dans leur classe. ", "start": 1731.4, "duration": 1.0}, {"text": " Conform\u00e9ment \n \u00e0 ses engagements ", "start": 1732.44, "duration": 1.24}, {"text": " depuis 2017, \n cette majorit\u00e9 sera ", "start": 1733.72, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s \n et aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 1736.32, "duration": 2.08}, {"text": " de tous les acteurs \n de la communaut\u00e9 \u00e9ducative ", "start": 1738.44, "duration": 2.92}, {"text": " pour soutenir tous \n les projets qui permettront ", "start": 1741.4, "duration": 1.36}, {"text": " de faire perdurer \n la promesse r\u00e9publicaine ", "start": 1742.8, "duration": 2.28}, {"text": " de l'\u00e9galit\u00e9 des chances \n dans nos \u00e9coles ", "start": 1745.12, "duration": 1.4}, {"text": " pour la r\u00e9ussite de chacun. ", "start": 1746.56, "duration": 5.16}, {"text": " N'en d\u00e9plaise \n \u00e0 nos opposants, ", "start": 1751.76, "duration": 1.76}, {"text": " c'est gr\u00e2ce au travail \n de cette majorit\u00e9 ", "start": 1753.56, "duration": 2.8}, {"text": " que le d\u00e9doublement \n des classes a \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 1756.4, "duration": 2.32}, {"text": " en place dans les zones \n prioritaires, ", "start": 1758.76, "duration": 9.24}, {"text": " que nos enseignants b\u00e9n\u00e9ficient \n d'une revalorisation importante, ", "start": 1768.04, "duration": 1.88}, {"text": " que la prise \n en charge des enfants ", "start": 1769.96, "duration": 1.6}, {"text": " en situation de handicap \n est en augmentation, ", "start": 1771.6, "duration": 5.76}, {"text": " que les \u00e9quipes \n p\u00e9dagogiques ", "start": 1777.4, "duration": 1.72}, {"text": " ont des moyens. ", "start": 1779.16, "duration": 2.04}, {"text": " Nous devons \n imp\u00e9rativement poursuivre ", "start": 1781.24, "duration": 1.92}, {"text": " nos actions \n pour que nos \u00e9tablissements ", "start": 1783.2, "duration": 7.6}, {"text": " scolaires maintiennent. ", "start": 1790.84, "duration": 2.88}, {"text": " Il faut \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute \n des acteurs ", "start": 1793.76, "duration": 1.36}, {"text": " de terrain. ", "start": 1795.16, "duration": 7.96}, {"text": " Pour nos \u00e9l\u00e8ves, \n pour nos personnels \u00e9ducatifs, ", "start": 1803.16, "duration": 2.48}, {"text": " pour nos \u00e9coles publiques, \n il faut avancer. ", "start": 1805.68, "duration": 2.28}, {"text": " Pouvez-vous nous d\u00e9tailler \n votre feuille ", "start": 1808.0, "duration": 3.32}, {"text": " de route et votre m\u00e9thode \n pour relever ", "start": 1811.36, "duration": 1.36}, {"text": " les d\u00e9fis \n prioritaires afin ", "start": 1812.76, "duration": 1.36}, {"text": " que notre \u00e9cole reste un lieu \n d'\u00e9panouissement ", "start": 1814.16, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 nos \u00e9l\u00e8ves \n pr\u00e9parent leur avenir ", "start": 1815.56, "duration": 1.16}, {"text": " ainsi que l'avenir de notre pays? ", "start": 1816.76, "duration": 1.16}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1817.96, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1819.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet, ", "start": 1820.32, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Education \n nationale ", "start": 1821.72, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Jeunesse. ", "start": 1822.76, "duration": 7.28}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1830.08, "duration": 3.36}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e Rilhac, ", "start": 1833.48, "duration": 2.48}, {"text": " merci pour votre question. ", "start": 1836.0, "duration": 5.76}, {"text": " J'y r\u00e9pondrai \n en pr\u00e9cisant que lorsque ", "start": 1841.8, "duration": 2.0}, {"text": " le Premier ministre \n et le pr\u00e9sident ", "start": 1843.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n ont fait le choix ", "start": 1845.04, "duration": 3.36}, {"text": " de me nommer comme ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 1848.44, "duration": 1.56}, {"text": " ce qui est une tr\u00e8s grande \n responsabilit\u00e9 autant qu'un ", "start": 1850.04, "duration": 1.76}, {"text": " honneur, \n la feuille de route ", "start": 1851.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9tait tr\u00e8s claire. ", "start": 1852.88, "duration": 1.8}, {"text": " Il s'agit de contribuer \n \u00e0 la r\u00e9ussite ", "start": 1854.72, "duration": 1.36}, {"text": " de notre \u00e9cole \n r\u00e9publicaine, ", "start": 1856.12, "duration": 1.0}, {"text": " comme vous l'avez dit. ", "start": 1857.16, "duration": 3.04}, {"text": " Dans la lign\u00e9e \n de ce qu'ont fait ", "start": 1860.24, "duration": 1.36}, {"text": " mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs depuis 2017, \n je veux m'inscrire ", "start": 1861.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans cette logique. ", "start": 1863.04, "duration": 5.2}, {"text": " Pour cela, \n car ce n'est pas en une minute ", "start": 1868.28, "duration": 2.76}, {"text": " que j'ai le temps \n de vous lire l'ensemble ", "start": 1871.08, "duration": 2.44}, {"text": " de la feuille de route \n que je d\u00e9velopperai, ", "start": 1873.56, "duration": 4.0}, {"text": " mais dans cette ligne-l\u00e0, \n je veux d\u00e9velopper ", "start": 1877.6, "duration": 1.56}, {"text": " deux objectifs et une m\u00e9thode. ", "start": 1879.2, "duration": 1.56}, {"text": " Le premier \n des objectifs consiste ", "start": 1880.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 am\u00e9liorer la r\u00e9ussite scolaire. ", "start": 1881.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en avons besoin. ", "start": 1882.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous le savons. ", "start": 1883.92, "duration": 4.2}, {"text": " L'investissement de l'ensemble \n des responsables \u00e9ducatifs, ", "start": 1888.16, "duration": 2.24}, {"text": " des professeurs, des cadres, \n des inspecteurs, ", "start": 1890.44, "duration": 3.04}, {"text": " cet investissement \n n'a pas encore suffi ", "start": 1893.52, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 nous donner des r\u00e9sultats \n satisfaisants. ", "start": 1897.0, "duration": 6.4}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle le choc ", "start": 1903.44, "duration": 1.36}, {"text": " des savoirs sera mis en place \n \u00e0 la rentr\u00e9e 2024. ", "start": 1904.84, "duration": 2.24}, {"text": " Je le redis ici devant vous, \n j'exclus \u00e9videmment ", "start": 1907.12, "duration": 1.84}, {"text": " tout tri social par l'\u00e9chec \n et je souhaite absolument ", "start": 1909.0, "duration": 2.52}, {"text": " que l'ensemble \n de nos enfants, ", "start": 1911.56, "duration": 2.76}, {"text": " de nos \u00e9l\u00e8ves, puissent \n au mieux ma\u00eetriser ", "start": 1914.36, "duration": 1.36}, {"text": " les apprentissages fondamentaux. ", "start": 1915.76, "duration": 3.56}, {"text": " Cela suppose aussi \n que nous puissions compl\u00e8tement ", "start": 1919.36, "duration": 3.76}, {"text": " revoir la formation \n initiale ", "start": 1923.16, "duration": 1.28}, {"text": " de nos enseignants \n et travailler ", "start": 1924.48, "duration": 2.48}, {"text": " sur la formation \n continue pour offrir ", "start": 1927.0, "duration": 1.16}, {"text": " de nouvelles opportunit\u00e9s \n \u00e0 nos enseignants. ", "start": 1928.2, "duration": 1.92}, {"text": " Si le premier \n objectif est celui ", "start": 1930.16, "duration": 1.88}, {"text": " de la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves, \n le second porte ", "start": 1932.08, "duration": 2.44}, {"text": " sur le vivre-ensemble \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1934.56, "duration": 4.12}, {"text": " Nous devons \n prot\u00e9ger les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1938.72, "duration": 1.24}, {"text": " et les enseignants \n qui s'investissent autant ", "start": 1940.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour l'\u00e9cole de la R\u00e9publique. ", "start": 1941.2, "duration": 3.64}, {"text": " J'y veillerai personnellement. ", "start": 1944.88, "duration": 1.0}, {"text": " Enfin, la m\u00e9thode est importante. ", "start": 1945.92, "duration": 3.32}, {"text": " Elle repose \n sur le dialogue ", "start": 1949.28, "duration": 1.56}, {"text": " avec les organisations \n syndicales ", "start": 1950.88, "duration": 1.0}, {"text": " et le contact avec le terrain. ", "start": 1951.92, "duration": 1.16}, {"text": " Je sais pouvoir compter sur vous. ", "start": 1953.12, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1956.0, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1957.04, "duration": 3.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Alexandre Portier ", "start": 1960.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1961.88, "duration": 1.8}, {"text": " - Alexandre Portier: \n Merci, madame ", "start": 1963.72, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1964.76, "duration": 4.6}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 1969.4, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 1970.8, "duration": 4.32}, {"text": " 5 ministres diff\u00e9rents \n en moins de 20 mois. ", "start": 1975.16, "duration": 3.12}, {"text": " Ce n'est plus une valse \n minist\u00e9rielle, ", "start": 1978.32, "duration": 1.16}, {"text": " c'est un naufrage. ", "start": 1979.52, "duration": 7.08}, {"text": " Votre nomination \n est un sympt\u00f4me, ", "start": 1986.64, "duration": 1.48}, {"text": " le sympt\u00f4me \n d'un gouvernement sans cap, ", "start": 1988.16, "duration": 2.12}, {"text": " sans strat\u00e9gie, \n sans boussole ", "start": 1990.32, "duration": 1.2}, {"text": " pour notre \u00e9cole, \n mais pire encore, ", "start": 1991.56, "duration": 1.16}, {"text": " sans colonne vert\u00e9brale. ", "start": 1992.76, "duration": 10.64}, {"text": " N'est-ce pas \n vous qui avez qualifi\u00e9 ", "start": 2003.44, "duration": 1.16}, {"text": " de \"faribole\" ", "start": 2004.64, "duration": 4.48}, {"text": " la restauration \n de l'autorit\u00e9 ", "start": 2009.16, "duration": 1.0}, {"text": " et le port de l'uniforme? ", "start": 2010.2, "duration": 2.32}, {"text": " N'est-ce pas \n vous qui avez invent\u00e9 ", "start": 2012.56, "duration": 8.68}, {"text": " le d\u00e9lit \n de blasph\u00e8me ", "start": 2021.28, "duration": 3.24}, {"text": " en ne prenant pas la d\u00e9fense \n de la jeune Mila ", "start": 2024.56, "duration": 1.96}, {"text": " qui \u00e9tait la proie \n d'islamistes ", "start": 2026.56, "duration": 1.0}, {"text": " sur les r\u00e9seaux sociaux? ", "start": 2027.6, "duration": 2.2}, {"text": " Maintenant, vous venez \n nous expliquer ", "start": 2029.84, "duration": 1.32}, {"text": " que votre feuille \n de route ", "start": 2031.2, "duration": 1.16}, {"text": " est celle \n de Gabriel Attal, ", "start": 2032.4, "duration": 1.4}, {"text": " que c'est la mise \n en place de l'uniforme ", "start": 2033.84, "duration": 1.56}, {"text": " et de la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 2035.44, "duration": 1.32}, {"text": " La vraie question, \n c'est de savoir ", "start": 2036.8, "duration": 2.16}, {"text": " si vous \u00eates vraiment ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 2039.0, "duration": 4.16}, {"text": " Est-ce que c'est vous ou Emmanuel \n Macron? ", "start": 2043.2, "duration": 3.12}, {"text": " En 2016, vous parliez \n de supprimer ", "start": 2046.36, "duration": 1.16}, {"text": " le minist\u00e8re \n de l'Education nationale. ", "start": 2047.56, "duration": 1.44}, {"text": " Vous avez d\u00e9j\u00e0 \n commenc\u00e9 en supprimant ", "start": 2049.04, "duration": 1.16}, {"text": " celui de l'enseignement \n professionnel. ", "start": 2050.24, "duration": 3.64}, {"text": " Etes-vous l\u00e0 aujourd'hui \n pour prononcer ", "start": 2053.92, "duration": 1.4}, {"text": " sa liquidation judiciaire? ", "start": 2055.36, "duration": 5.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2060.44, "duration": 1.84}, {"text": " est \u00e0 madame la ministre \n de l'Education nationale ", "start": 2062.32, "duration": 1.56}, {"text": " et de la Jeunesse. ", "start": 2063.92, "duration": 11.36}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Portier, ", "start": 2075.32, "duration": 3.24}, {"text": " je ne suis pas s\u00fbre, ", "start": 2078.6, "duration": 5.32}, {"text": " car j'ai eu l'occasion \n de vous lire r\u00e9cemment. ", "start": 2083.96, "duration": 8.08}, {"text": " Les attaques \n personnelles ", "start": 2092.08, "duration": 1.0}, {"text": " ne servent pas notre d\u00e9mocratie. ", "start": 2093.12, "duration": 3.28}, {"text": " Je vous l'ai dit, \n j'ai deux objectifs: ", "start": 2096.44, "duration": 3.08}, {"text": " la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves \n et le vivre-ensemble ", "start": 2099.56, "duration": 1.36}, {"text": " dans nos \u00e9coles. ", "start": 2100.96, "duration": 1.52}, {"text": " Cela signifie que je souhaite \n vraiment porter haut ", "start": 2102.52, "duration": 4.92}, {"text": " la protection de nos personnels \n enseignants, notamment ", "start": 2107.48, "duration": 1.76}, {"text": " les chefs d'\u00e9tablissement \n qui luttent ", "start": 2109.28, "duration": 1.28}, {"text": " tous les jours \n pour faire vivre ", "start": 2110.6, "duration": 1.16}, {"text": " les principes \n de la R\u00e9publique ", "start": 2111.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans nos \u00e9coles. ", "start": 2112.84, "duration": 2.08}, {"text": " Parmi ces principes, \n ceux de la la\u00efcit\u00e9 auxquels ", "start": 2114.96, "duration": 1.56}, {"text": " je suis profond\u00e9ment \n attach\u00e9e ", "start": 2116.56, "duration": 1.2}, {"text": " depuis longtemps \n car il s'agit vraiment ", "start": 2117.8, "duration": 1.88}, {"text": " de la r\u00e9ussite \n de la mixit\u00e9 ", "start": 2119.72, "duration": 1.4}, {"text": " et de notre R\u00e9publique en g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 2121.16, "duration": 1.16}, {"text": " Voil\u00e0 ce que je souhaitais \n vous r\u00e9pondre. ", "start": 2122.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2123.76, "duration": 2.04}, {"text": " - Alexandre Portier: \n Madame la ministre, ", "start": 2125.84, "duration": 3.4}, {"text": " il n'y a l\u00e0 aucune attaque \n personnelle, juste ", "start": 2129.28, "duration": 1.56}, {"text": " des verbatim, \n des choses ", "start": 2130.88, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez dites. ", "start": 2131.92, "duration": 3.32}, {"text": " La diff\u00e9rence \n entre vous et moi, ", "start": 2135.28, "duration": 1.2}, {"text": " c'est que j'assume ce que j'\u00e9cris. ", "start": 2136.52, "duration": 2.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2139.28, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la ministre? ", "start": 2140.48, "duration": 8.32}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Je souhaite vraiment redire ici ", "start": 2148.84, "duration": 6.32}, {"text": " que pour que nous puissions \n r\u00e9ussir ", "start": 2155.2, "duration": 4.92}, {"text": " la ma\u00eetrise des apprentissages \n fondamentaux, ", "start": 2160.16, "duration": 2.04}, {"text": " il faut respecter \n quatre principes ", "start": 2162.24, "duration": 1.68}, {"text": " dans les \u00e9tablissements \n et j'y veillerai. ", "start": 2163.96, "duration": 4.8}, {"text": " Il faut des r\u00e8gles \n claires pour tous, ", "start": 2168.8, "duration": 3.2}, {"text": " le respect de ces r\u00e8gles, \n il faut \u00e9galement ", "start": 2172.04, "duration": 1.56}, {"text": " que nous puissions \n assurer la protection ", "start": 2173.64, "duration": 1.4}, {"text": " de l'ensemble \n des acteurs \u00e9ducatifs ", "start": 2175.08, "duration": 3.0}, {"text": " et des \u00e9l\u00e8ves lorsqu'ils \n en ont besoin, ", "start": 2178.12, "duration": 3.04}, {"text": " et il faut enfin \n que nous soyons ", "start": 2181.2, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 la base de la restauration \n de l'autorit\u00e9. ", "start": 2185.68, "duration": 2.64}, {"text": " Voil\u00e0 \n ce que je souhaitais dire ", "start": 2188.36, "duration": 1.88}, {"text": " et je m'y \n attacherai vraiment ", "start": 2190.28, "duration": 1.0}, {"text": " avec la repr\u00e9sentation nationale. ", "start": 2191.32, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2193.76, "duration": 6.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Hugues Ratenon ", "start": 2199.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2201.2, "duration": 1.48}, {"text": " - Jean-Hugues Ratenon: Merci. ", "start": 2202.72, "duration": 3.88}, {"text": " La situation \u00e0 Mayotte \n n'est pas nouvelle. ", "start": 2206.64, "duration": 5.44}, {"text": " De Sarkozy \u00e0 Macron \n en passant par Hollande, ", "start": 2212.12, "duration": 3.28}, {"text": " tous les pr\u00e9sidents le savaient: ", "start": 2215.44, "duration": 7.12}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 la justice \n fait d\u00e9faut, ", "start": 2222.6, "duration": 1.4}, {"text": " la violence fait son chemin. ", "start": 2224.04, "duration": 4.44}, {"text": " C'est le cas de Mayotte \n qui se trouve ", "start": 2228.52, "duration": 1.64}, {"text": " dans une situation \n d'abandon total ", "start": 2230.2, "duration": 4.4}, {"text": " par la R\u00e9publique \n malgr\u00e9 de nombreuses propositions ", "start": 2234.64, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 2236.04, "duration": 1.0}, {"text": " La population \n a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9e ", "start": 2237.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans un d\u00e9sarroi profond. ", "start": 2238.12, "duration": 1.12}, {"text": " Pour autant, \n depuis plusieurs ann\u00e9es, ", "start": 2239.28, "duration": 2.64}, {"text": " les \u00e9lus de Mayotte ont laiss\u00e9 \n la situation exploser. ", "start": 2241.96, "duration": 9.08}, {"text": " 4000 \u00e0 5000 enfants \n dont les parents ", "start": 2251.08, "duration": 3.44}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 reconduits \n \u00e0 la fronti\u00e8re ", "start": 2254.56, "duration": 11.16}, {"text": " sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s en mer, \n ou vivaient ", "start": 2265.76, "duration": 1.52}, {"text": " sous des abris de fortune, \n dans la boue. ", "start": 2267.32, "duration": 1.56}, {"text": " D\u00e8s 2018, Jean-Luc M\u00e9lenchon \n avait sugg\u00e9r\u00e9 ", "start": 2268.92, "duration": 1.64}, {"text": " que l'Hexagone prenne sa part \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 2270.6, "duration": 2.36}, {"text": " en accueillant \n imm\u00e9diatement les 4000 ", "start": 2273.0, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 5000 mineurs isol\u00e9s \n en d\u00e9tresse totale. ", "start": 2275.12, "duration": 6.4}, {"text": " Six ans plus tard, \n ces m\u00eames mineurs abandonn\u00e9s \u00e2g\u00e9s ", "start": 2281.56, "duration": 6.88}, {"text": " de 10 \u00e0 20 \n ans ", "start": 2288.48, "duration": 1.0}, {"text": " ne constituent-t-ils pas \n le gros ", "start": 2289.52, "duration": 1.0}, {"text": " des troupes des bandes \n responsables ", "start": 2290.56, "duration": 1.48}, {"text": " de l'ins\u00e9curit\u00e9 \n qui r\u00e8gne \u00e0 Mayotte? ", "start": 2292.08, "duration": 1.84}, {"text": " Parall\u00e8lement, \n il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 ", "start": 2293.96, "duration": 5.68}, {"text": " que l'Etat mette en oeuvre un plan \n d'investissement ", "start": 2299.68, "duration": 3.24}, {"text": " de 1,8 milliard \n d'euros sur 10 ans ", "start": 2302.96, "duration": 1.72}, {"text": " pour assurer les besoins \n vitaux \u00e0 Mayotte ", "start": 2304.72, "duration": 2.48}, {"text": " en termes de logement, \n d'eau potable, d'\u00e9ducation, ", "start": 2307.24, "duration": 1.36}, {"text": " de transport, de sant\u00e9. ", "start": 2308.64, "duration": 1.92}, {"text": " Un plan qui n'a \n toujours pas trouv\u00e9 d'\u00e9cho. ", "start": 2310.6, "duration": 1.72}, {"text": " Pire, l'Etat organise \n le transfert ", "start": 2312.36, "duration": 1.0}, {"text": " des violences de Mayotte \n vers La R\u00e9union. ", "start": 2313.4, "duration": 1.36}, {"text": " Monsieur le ministre, \n vous savez ", "start": 2314.8, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s bien que la fin \n du droit du sol ", "start": 2315.84, "duration": 1.76}, {"text": " n'arr\u00eatera pas le flux migratoire. ", "start": 2317.64, "duration": 1.88}, {"text": " Six ans plus tard, \n \u00eates-vous pr\u00eat ", "start": 2319.56, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 entendre raison \n et \u00e0 agir en cons\u00e9quence? ", "start": 2321.72, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2325.12, "duration": 4.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie Gu\u00e9venoux, ", "start": 2329.64, "duration": 3.0}, {"text": " ministre en charge des Outre-mer. ", "start": 2332.68, "duration": 4.84}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: \n Vous avez raison ", "start": 2337.56, "duration": 1.16}, {"text": " de rappeler \n la situation difficile ", "start": 2338.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans laquelle se trouve Mayotte. ", "start": 2339.8, "duration": 9.84}, {"text": " Mayotte vit \n depuis plusieurs mois ", "start": 2349.68, "duration": 3.2}, {"text": " des moments difficiles. ", "start": 2352.92, "duration": 4.52}, {"text": " La premi\u00e8re crise, \n c'est la crise ", "start": 2357.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 2358.68, "duration": 1.44}, {"text": " Il y a aussi \n la crise de l'eau ", "start": 2360.16, "duration": 1.72}, {"text": " et il y a une crise \n d\u00e9mographique ", "start": 2361.92, "duration": 1.36}, {"text": " et migratoire \n qui s'explique ", "start": 2363.32, "duration": 1.0}, {"text": " par la proximit\u00e9 \n de Mayotte ", "start": 2364.36, "duration": 1.0}, {"text": " avec les Comores \n et par un niveau ", "start": 2365.4, "duration": 1.6}, {"text": " de vie plus attractif \n que les autres pays ", "start": 2367.04, "duration": 1.56}, {"text": " de la zone. ", "start": 2368.64, "duration": 2.16}, {"text": " Pour les Mahorais \n et les Mahoraises, ", "start": 2370.84, "duration": 1.16}, {"text": " cette situation est insupportable. ", "start": 2372.04, "duration": 1.0}, {"text": " Au fond, permettez-moi \n de vous dire ", "start": 2373.08, "duration": 9.16}, {"text": " que dans votre question, \n vos propos m'inqui\u00e8tent. ", "start": 2382.28, "duration": 6.56}, {"text": " La question semble \n nier une part ", "start": 2388.88, "duration": 1.16}, {"text": " de la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2390.08, "duration": 1.12}, {"text": " De notre point \n de vue, ", "start": 2391.24, "duration": 1.0}, {"text": " soit on fait l'autruche, \n soit on agit. ", "start": 2392.28, "duration": 1.36}, {"text": " C'est bien l'action \n que le gouvernement ", "start": 2393.68, "duration": 1.16}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 de mener. ", "start": 2394.88, "duration": 1.0}, {"text": " Dimanche, lorsque \n nous \u00e9tions \u00e0 Mayotte ", "start": 2395.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 2397.12, "duration": 2.96}, {"text": " nous avons entendu les collectifs. ", "start": 2400.12, "duration": 6.44}, {"text": " Ils ont des sp\u00e9cificit\u00e9s \n tr\u00e8s claires ", "start": 2406.6, "duration": 1.16}, {"text": " avec un certain nombre \n de revendications. ", "start": 2407.8, "duration": 2.96}, {"text": " Nous avons su les entendre \n et avec G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 2410.8, "duration": 1.76}, {"text": " nous avons mis \n en place une batterie ", "start": 2412.6, "duration": 1.92}, {"text": " de mesures, avec notamment \n la suppression ", "start": 2414.56, "duration": 1.88}, {"text": " du droit du sol \n pour couper l'attractivit\u00e9 ", "start": 2416.48, "duration": 2.12}, {"text": " de l'immigration \n irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 2418.64, "duration": 1.12}, {"text": " que vous \u00eates manifestement \n le seul ", "start": 2419.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ne pas voir. ", "start": 2421.0, "duration": 2.52}, {"text": " La restriction \n de 90% des titres ", "start": 2423.56, "duration": 3.76}, {"text": " de s\u00e9jour sera \n \u00e9galement pr\u00e9vue, ", "start": 2427.36, "duration": 3.72}, {"text": " en nous appuyant \n \u00e0 la fois sur les mesures ", "start": 2431.12, "duration": 1.76}, {"text": " du projet de loi \n immigration, mais aussi ", "start": 2432.92, "duration": 1.88}, {"text": " sur de nouvelles \n dispositions qui viendront ", "start": 2434.84, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 \u00eatre d\u00e9battues \n devant vous, ", "start": 2437.68, "duration": 1.52}, {"text": " dans le cadre \n d'un projet de loi ", "start": 2439.24, "duration": 1.36}, {"text": " de Mayotte. ", "start": 2440.64, "duration": 3.8}, {"text": " Enfin, la pr\u00e9paration d'une \n op\u00e9ration Wuambushu 2, ", "start": 2444.48, "duration": 1.8}, {"text": " que j'ai eu l'occasion \n de d\u00e9crire ici, ", "start": 2446.32, "duration": 4.32}, {"text": " permettra de lutter \n contre la d\u00e9linquance, ", "start": 2450.68, "duration": 1.72}, {"text": " l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re \n et l'habitat insalubre. ", "start": 2452.44, "duration": 1.76}, {"text": " Ce sont pr\u00e8s \n de 25.000 \u00e9trangers ", "start": 2454.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \n reconduits \u00e0 la fronti\u00e8re. ", "start": 2455.44, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2457.88, "duration": 4.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie-No\u00eblle Battistel ", "start": 2462.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 2464.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Marie-No\u00eblle Battistel: \n Merci beaucoup. ", "start": 2465.56, "duration": 7.2}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2472.8, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 2473.84, "duration": 6.76}, {"text": " Voil\u00e0 pr\u00e8s de 15 \n ans que p\u00e8se ", "start": 2480.64, "duration": 1.36}, {"text": " sur la France \n le contentieux europ\u00e9en ", "start": 2482.04, "duration": 2.36}, {"text": " sur la mise en concurrence \n de nos concessions ", "start": 2484.44, "duration": 1.56}, {"text": " hydro\u00e9lectriques, \n alors que nous n'avons ", "start": 2486.04, "duration": 2.08}, {"text": " toujours pas statu\u00e9 sur le mode \n de gestion future ", "start": 2488.16, "duration": 2.2}, {"text": " de ces ouvrages. ", "start": 2490.4, "duration": 1.4}, {"text": " Dans l'attente, \n les parlementaires ", "start": 2491.84, "duration": 3.8}, {"text": " ont d\u00e9cid\u00e9 \n la mise en place ", "start": 2495.68, "duration": 1.2}, {"text": " de deux dispositifs. ", "start": 2496.92, "duration": 1.0}, {"text": " Le premier concerne \n les autorisations d'augmentation ", "start": 2497.96, "duration": 1.16}, {"text": " de puissance des centrales \n hydro\u00e9lectriques existantes. ", "start": 2499.16, "duration": 5.12}, {"text": " Depuis plus de 4 \n ans, ", "start": 2504.32, "duration": 1.16}, {"text": " au moins sept dossiers \n sont \u00e0 l'examen ", "start": 2505.52, "duration": 5.2}, {"text": " dans vos services \n sans qu'aucun n'ait obtenu ", "start": 2510.76, "duration": 1.36}, {"text": " votre aval. ", "start": 2512.16, "duration": 1.0}, {"text": " Lorsque l'on conna\u00eet \n nos besoins ", "start": 2513.2, "duration": 1.56}, {"text": " en termes de production, \n notamment renouvelable, ", "start": 2514.8, "duration": 1.96}, {"text": " on peut s'interroger \n sur cette inertie pr\u00e9judiciable ", "start": 2516.8, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 la souverainet\u00e9 \n \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2518.36, "duration": 3.56}, {"text": " de la France \n que l'on appelle tous ", "start": 2521.96, "duration": 1.36}, {"text": " de nos voeux. ", "start": 2523.36, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous enfin valider \n ces autorisations? ", "start": 2524.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le deuxi\u00e8me dispositif \n concerne le versement ", "start": 2525.44, "duration": 1.76}, {"text": " aux collectivit\u00e9s \n des redevances issues ", "start": 2527.24, "duration": 2.28}, {"text": " des concessions. ", "start": 2529.56, "duration": 4.0}, {"text": " Les \u00e9lus locaux ont constat\u00e9 \n une baisse drastique ", "start": 2533.6, "duration": 3.44}, {"text": " des produits \n de redevance ", "start": 2537.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour cette ann\u00e9e. ", "start": 2538.12, "duration": 3.24}, {"text": " Vous avez ponctionn\u00e9 \n une part importante ", "start": 2541.4, "duration": 2.76}, {"text": " du montant de ces redevances \n pour financer ", "start": 2544.2, "duration": 1.36}, {"text": " le bouclier tarifaire, \n consid\u00e9rant ", "start": 2545.6, "duration": 2.6}, {"text": " qu'il ne fallait pas habituer \n les collectivit\u00e9s ", "start": 2548.24, "duration": 6.96}, {"text": " \u00e0 percevoir \n des revenus auxquels ", "start": 2555.24, "duration": 1.0}, {"text": " elles ont droit. ", "start": 2556.28, "duration": 1.04}, {"text": " Pensez-vous vraiment \n que les collectivit\u00e9s ", "start": 2557.36, "duration": 6.52}, {"text": " territoriales aient \n tellement de marge financi\u00e8re ", "start": 2563.92, "duration": 1.52}, {"text": " qu'il faille \n encore leur en retirer? ", "start": 2565.48, "duration": 5.24}, {"text": " Quelles r\u00e9ponses concr\u00e8tes \n pouvez-vous m'apporter ", "start": 2570.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces points pr\u00e9cis? ", "start": 2571.8, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2573.68, "duration": 2.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire, ", "start": 2575.88, "duration": 1.36}, {"text": " ministre en charge \n des Entreprises. ", "start": 2577.28, "duration": 4.24}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: \n Merci, madame ", "start": 2581.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2582.6, "duration": 7.36}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n j'ai l'honneur ", "start": 2595.0, "duration": 1.56}, {"text": " de vous r\u00e9pondre \n en l'absence de Bruno ", "start": 2596.6, "duration": 1.4}, {"text": " Le Maire. ", "start": 2598.04, "duration": 2.72}, {"text": " Le ministre Lescure \n aurait aim\u00e9 ", "start": 2600.8, "duration": 1.48}, {"text": " vous r\u00e9pondre, \n mais il est en ce moment ", "start": 2602.32, "duration": 1.56}, {"text": " au S\u00e9nat. ", "start": 2603.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il reste \u00e0 votre disposition \n pour \u00e9changer ", "start": 2604.96, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 2606.36, "duration": 5.48}, {"text": " Vous le savez, \n les \u00e9nergies fossiles ", "start": 2611.88, "duration": 2.6}, {"text": " sont une part importante \n de notre mix \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2614.52, "duration": 1.56}, {"text": " et elles repr\u00e9sentent 60% \n de consommation \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 2616.12, "duration": 6.92}, {"text": " Notre d\u00e9pendance est r\u00e9elle. ", "start": 2623.08, "duration": 2.36}, {"text": " Nous sommes nombreux \n \u00e0 travailler afin ", "start": 2625.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la r\u00e9duire. ", "start": 2626.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a d'abord \n une vuln\u00e9rabilit\u00e9 climatique. ", "start": 2627.72, "duration": 3.76}, {"text": " C'est aussi une vuln\u00e9rabilit\u00e9 \n g\u00e9opolitique, ", "start": 2631.52, "duration": 1.64}, {"text": " comme nous l'avons vu \n depuis l'invasion russe ", "start": 2633.2, "duration": 1.88}, {"text": " en Ukraine \n et comme nous le verrons ", "start": 2635.12, "duration": 1.36}, {"text": " peut-\u00eatre en cas d'escalade \n au Proche-Orient. ", "start": 2636.52, "duration": 4.36}, {"text": " Elle complique \n les rapports de force. ", "start": 2640.92, "duration": 4.0}, {"text": " Elle entra\u00eene des difficult\u00e9s \n majeures d'approvisionnement. ", "start": 2644.96, "duration": 1.16}, {"text": " C'est aussi une vuln\u00e9rabilit\u00e9 \n \u00e9conomique. ", "start": 2646.16, "duration": 7.84}, {"text": " M. ", "start": 2654.04, "duration": 4.2}, {"text": " Pradier, j'ai beau \n \u00eatre une femme, ", "start": 2658.28, "duration": 1.36}, {"text": " je sais lire les fiches. ", "start": 2659.68, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut que l'on fasse passer \n une part d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 2663.2, "duration": 1.76}, {"text": " dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique \n de 27 \u00e0 50%. ", "start": 2665.0, "duration": 7.64}, {"text": " Cela va dans l'esprit \n du discours ", "start": 2672.68, "duration": 1.16}, {"text": " de Belfort. ", "start": 2673.88, "duration": 6.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Vous avez pos\u00e9 ", "start": 2680.32, "duration": 1.8}, {"text": " une question, elle vous r\u00e9pond! ", "start": 2682.16, "duration": 3.76}, {"text": " Je vous demande \n de vous taire ", "start": 2685.96, "duration": 2.6}, {"text": " et de laisser \n la ministre r\u00e9pondre ", "start": 2688.6, "duration": 4.84}, {"text": " \u00e0 madame \n Marie-No\u00eblle Battistel ", "start": 2693.48, "duration": 1.0}, {"text": " et pas \u00e0 monsieur Pradier! ", "start": 2694.52, "duration": 2.08}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 2696.64, "duration": 1.96}, {"text": " Madame la ministre. ", "start": 2698.64, "duration": 7.4}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: \n Je sugg\u00e8re \u00e0 madame ", "start": 2706.08, "duration": 2.48}, {"text": " Marie-No\u00eblle Battistel \n que nous \u00e9changions ", "start": 2708.6, "duration": 1.4}, {"text": " avec monsieur Lescure \n sur ce sujet pr\u00e9cis. ", "start": 2710.04, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2711.44, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Ca suffit! ", "start": 2712.68, "duration": 3.36}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 2716.56, "duration": 3.04}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 2719.96, "duration": 2.56}, {"text": " Un peu de silence. ", "start": 2722.56, "duration": 3.48}, {"text": " Madame Marie-No\u00eblle \n Battistel, allez-y. ", "start": 2726.08, "duration": 2.92}, {"text": " - Marie-No\u00eblle Battistel: Merci. ", "start": 2729.04, "duration": 1.36}, {"text": " Je n'ai obtenu aucune r\u00e9ponse. ", "start": 2730.44, "duration": 5.08}, {"text": " Je n'en veux pas \u00e0 madame \n la ministre Gr\u00e9goire ", "start": 2735.56, "duration": 1.76}, {"text": " de ne pas pouvoir r\u00e9pondre \n \u00e0 cette question. ", "start": 2737.36, "duration": 4.68}, {"text": " Je sais \n que sur les bancs, ", "start": 2742.08, "duration": 1.16}, {"text": " il y a des ministres \n qui seraient ", "start": 2743.28, "duration": 1.96}, {"text": " en capacit\u00e9 \n de me r\u00e9pondre, ", "start": 2745.28, "duration": 1.0}, {"text": " mais comme d'habitude, \n nous n'avons ", "start": 2746.32, "duration": 1.0}, {"text": " pas de r\u00e9ponse \n sur ces enjeux ", "start": 2747.36, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont tr\u00e8s importants. ", "start": 2748.56, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2749.8, "duration": 9.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Robin Reda ", "start": 2759.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2761.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Robin Reda: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2762.16, "duration": 7.68}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n Stanislas Guerini. ", "start": 2769.88, "duration": 4.32}, {"text": " Permettez-moi \n de vous f\u00e9liciter ", "start": 2774.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour le renouvellement \n de vos fonctions. ", "start": 2775.28, "duration": 4.88}, {"text": " C'est une marque \n de confiance du pr\u00e9sident ", "start": 2780.2, "duration": 2.92}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et du Premier ministre, ", "start": 2783.16, "duration": 1.96}, {"text": " pour relever \n un d\u00e9fi majeur: ", "start": 2785.16, "duration": 1.44}, {"text": " b\u00e2tir la transformation \n publique ", "start": 2786.64, "duration": 1.48}, {"text": " de demain. ", "start": 2788.16, "duration": 6.36}, {"text": " Depuis 20 mois, \n vous avez men\u00e9 des chantiers ", "start": 2794.56, "duration": 2.2}, {"text": " majeurs \n sur la r\u00e9mun\u00e9ration, ", "start": 2796.8, "duration": 5.28}, {"text": " sur la protection des agents, \n sur l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle, ", "start": 2802.12, "duration": 2.76}, {"text": " ou encore \n sur la reconnaissance ", "start": 2804.92, "duration": 1.0}, {"text": " de nos secr\u00e9taires \n de mairie, ", "start": 2805.96, "duration": 1.08}, {"text": " mais la perte \n d'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers ", "start": 2807.08, "duration": 1.16}, {"text": " du service public \n doit nous alerter. ", "start": 2808.28, "duration": 3.28}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous comptons 6 candidats ", "start": 2811.6, "duration": 1.92}, {"text": " pour un poste \n lors des concours ", "start": 2813.56, "duration": 1.16}, {"text": " de la fonction publique. ", "start": 2814.76, "duration": 3.2}, {"text": " Ils \u00e9taient 2 fois \n plus il y a 15 ans. ", "start": 2818.0, "duration": 3.04}, {"text": " Pour relever ce d\u00e9fi \n de l'attractivit\u00e9, ", "start": 2821.08, "duration": 1.4}, {"text": " nous devons nous appuyer \n sur des agents publics motiv\u00e9s ", "start": 2822.52, "duration": 2.6}, {"text": " par leur fiche \n de poste, mais aussi ", "start": 2825.16, "duration": 2.04}, {"text": " par leur fiche de paie. ", "start": 2827.24, "duration": 3.12}, {"text": " La fonction publique \n doit aussi attirer ", "start": 2830.4, "duration": 3.08}, {"text": " et garder les meilleurs. ", "start": 2833.52, "duration": 4.32}, {"text": " Vouloir les meilleurs \n pour l'Etat, ", "start": 2837.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos h\u00f4pitaux, \n c'est vouloir ", "start": 2838.92, "duration": 2.04}, {"text": " le meilleur pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 2841.0, "duration": 10.32}, {"text": " La fonction \n publique devait ", "start": 2851.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre le grand d\u00e9fi. ", "start": 2852.4, "duration": 3.0}, {"text": " Lors de son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 2855.44, "duration": 1.36}, {"text": " monsieur le Premier \n ministre a annonc\u00e9 ", "start": 2856.84, "duration": 1.16}, {"text": " une grande loi \n sur la fonction publique. ", "start": 2858.04, "duration": 3.36}, {"text": " La performance \n et le m\u00e9rite seront ", "start": 2861.44, "duration": 1.2}, {"text": " au coeur de ce projet. ", "start": 2862.68, "duration": 1.28}, {"text": " En mati\u00e8re \n de services publics, ", "start": 2864.0, "duration": 1.32}, {"text": " les Fran\u00e7ais \n m\u00e9ritent ", "start": 2865.36, "duration": 1.24}, {"text": " d'en avoir pour \n leur argent, ", "start": 2866.64, "duration": 1.2}, {"text": " mais nos agents \n publics m\u00e9ritent aussi ", "start": 2867.88, "duration": 1.16}, {"text": " d'en avoir pour leur talent. ", "start": 2869.08, "duration": 3.36}, {"text": " Votre chantier \n s'inscrira ", "start": 2872.48, "duration": 1.4}, {"text": " dans les pas de Maurice \n Thorez qui, ", "start": 2873.92, "duration": 1.36}, {"text": " en 1946, voulait \n d\u00e9j\u00e0 reconna\u00eetre ", "start": 2875.32, "duration": 1.0}, {"text": " la valeur r\u00e9elle des agents. ", "start": 2876.36, "duration": 4.92}, {"text": " Quelle sera votre m\u00e9thode \n pour associer syndicats, ", "start": 2881.32, "duration": 2.52}, {"text": " agents, employ\u00e9s \n territoriaux et maires? ", "start": 2883.88, "duration": 3.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2887.4, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 2888.6, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Stanislas Guerini, ", "start": 2891.44, "duration": 1.84}, {"text": " ministre en charge \n de la Transformation ", "start": 2893.32, "duration": 1.32}, {"text": " et de la Fonction publique. ", "start": 2894.68, "duration": 1.92}, {"text": " - Stanislas Guerini: \n Merci, madame ", "start": 2896.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2897.68, "duration": 5.24}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Reda, \n depuis 20 mois, ", "start": 2902.96, "duration": 1.36}, {"text": " je me suis engag\u00e9 \n totalement ", "start": 2904.36, "duration": 1.24}, {"text": " pour la fonction publique. ", "start": 2905.64, "duration": 3.52}, {"text": " Je vous remercie, \n vous avez rappel\u00e9 ", "start": 2909.2, "duration": 1.2}, {"text": " un certain nombre d'avanc\u00e9es. ", "start": 2910.44, "duration": 3.36}, {"text": " Beaucoup trouvent \n leur source dans l'action ", "start": 2913.84, "duration": 1.32}, {"text": " de mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs \n et de cette majorit\u00e9 ", "start": 2915.2, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 2916.6, "duration": 2.92}, {"text": " Depuis 20 mois, \n je vais \u00e0 la rencontre ", "start": 2919.56, "duration": 1.56}, {"text": " des agents publics \n sur le terrain, ", "start": 2921.16, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 la rencontre \n des employeurs ", "start": 2922.6, "duration": 2.16}, {"text": " et des \u00e9lus locaux, \n \u00e0 la rencontre ", "start": 2924.8, "duration": 3.76}, {"text": " des directeurs \n et directrices d'h\u00f4pitaux, ", "start": 2928.6, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 la rencontre \n des agents ", "start": 2931.6, "duration": 1.76}, {"text": " et de celles et ceux qui font \n la fonction publique. ", "start": 2933.4, "duration": 1.96}, {"text": " Ce sont eux qui parlent de m\u00e9rite. ", "start": 2935.4, "duration": 6.72}, {"text": " J'entends \n des maires ", "start": 2942.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne comprennent pas \n pourquoi ", "start": 2943.2, "duration": 2.44}, {"text": " ils ne peuvent pas \n promouvoir ", "start": 2945.68, "duration": 1.24}, {"text": " leurs propres \n agents en fonction ", "start": 2946.96, "duration": 1.0}, {"text": " de leur m\u00e9rite. ", "start": 2948.0, "duration": 9.24}, {"text": " Parfois, la r\u00e8gle, \n c'est que l'anciennet\u00e9 pr\u00f4ne. ", "start": 2957.28, "duration": 4.36}, {"text": " J'entends des chefs \n de service ", "start": 2961.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne comprennent pas \n pourquoi ", "start": 2962.72, "duration": 2.64}, {"text": " ils ne peuvent pas facilement \n verser ", "start": 2965.4, "duration": 2.04}, {"text": " des primes \u00e0 des agents m\u00e9ritants. ", "start": 2967.48, "duration": 2.64}, {"text": " J'entends des directeurs \n et des directrices d'h\u00f4pitaux ", "start": 2970.16, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne comprennent pas \n pourquoi ", "start": 2971.56, "duration": 1.0}, {"text": " ils passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \n de recrutement ", "start": 2972.6, "duration": 2.28}, {"text": " de gens \n m\u00e9ritants ", "start": 2974.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont une exp\u00e9rience \n avant de rejoindre ", "start": 2975.96, "duration": 1.36}, {"text": " la fonction \n publique ", "start": 2977.36, "duration": 2.16}, {"text": " parce qu'on est incapable \n de valoriser l'anciennet\u00e9 ", "start": 2979.56, "duration": 2.68}, {"text": " de gens qui ont 10 ou 20 \n ans d'exp\u00e9rience. ", "start": 2982.28, "duration": 2.56}, {"text": " J'entends des secr\u00e9taires \n de mairie ", "start": 2984.88, "duration": 1.92}, {"text": " qui ne comprennent pas \n pourquoi ", "start": 2986.84, "duration": 4.0}, {"text": " elles sont assign\u00e9es \n \u00e0 une cat\u00e9gorie li\u00e9e ", "start": 2990.88, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 un dipl\u00f4me \n qu'elles avaient il y a 20 ans. ", "start": 2994.2, "duration": 2.0}, {"text": " J'entends parfois \n des apprentis ", "start": 2996.24, "duration": 4.2}, {"text": " qui ont r\u00e9ussi, \n qui ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9ritant, ", "start": 3000.48, "duration": 1.36}, {"text": " qui veulent rejoindre \n la fonction publique ", "start": 3001.88, "duration": 1.16}, {"text": " et qui ne comprennent pas \n pourquoi ", "start": 3003.08, "duration": 1.16}, {"text": " on ne peut pas plus facilement \n les titulariser. ", "start": 3004.28, "duration": 1.56}, {"text": " Voil\u00e0 ce qu'il nous faut \n changer ", "start": 3005.88, "duration": 1.16}, {"text": " dans la fonction publique. ", "start": 3007.08, "duration": 8.96}, {"text": " Il faut mettre le m\u00e9rite en haut. ", "start": 3016.08, "duration": 2.68}, {"text": " Je le ferai en concertant \n les syndicats. ", "start": 3018.8, "duration": 2.48}, {"text": " Je les ai appel\u00e9s \n dans les premi\u00e8res heures ", "start": 3021.32, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont suivi ma nomination. ", "start": 3022.92, "duration": 2.4}, {"text": " Je le ferai avec tous \n les acteurs ", "start": 3025.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour b\u00e2tir un projet de loi \n pour l'efficacit\u00e9 ", "start": 3026.76, "duration": 1.56}, {"text": " de la fonction publique. ", "start": 3028.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3029.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Hubert Brigand. ", "start": 3030.44, "duration": 2.72}, {"text": " - Hubert Brigand: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3040.88, "duration": 1.76}, {"text": " ma question s'adresse \n \u00e0 madame Rachida Dati, ", "start": 3042.68, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Culture, \n candidate ", "start": 3044.08, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 la mairie de Paris. ", "start": 3045.16, "duration": 3.68}, {"text": " Je vais essayer de retirer \n un peu d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 3048.88, "duration": 1.6}, {"text": " dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 3050.52, "duration": 3.28}, {"text": " Madame Dati nous a annonc\u00e9 \n le Printemps ", "start": 3053.84, "duration": 1.36}, {"text": " de la ruralit\u00e9. ", "start": 3055.24, "duration": 2.16}, {"text": " Bien s\u00fbr, ce titre m'a interloqu\u00e9. ", "start": 3057.44, "duration": 1.36}, {"text": " La ruralit\u00e9, \n c'est mon cheval de bataille. ", "start": 3058.84, "duration": 5.84}, {"text": " Ce seront des rencontres \n entre des services ", "start": 3064.72, "duration": 1.36}, {"text": " du minist\u00e8re et la population. ", "start": 3066.12, "duration": 1.92}, {"text": " Je connais madame \n Rachida Dati ", "start": 3068.08, "duration": 2.92}, {"text": " pour l'avoir rencontr\u00e9e une fois. ", "start": 3071.04, "duration": 1.04}, {"text": " Il y a une quinzaine \n d'ann\u00e9es, ", "start": 3072.12, "duration": 2.56}, {"text": " elle est venue \n m'expliquer que, ", "start": 3074.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour r\u00e9organiser \n la justice en France, ", "start": 3075.76, "duration": 5.84}, {"text": " il fallait supprimer \n les tribunaux ruraux ", "start": 3081.64, "duration": 3.8}, {"text": " pour concentrer \n tout dans les grandes villes, ", "start": 3085.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour plus d'efficacit\u00e9 \n et de rapidit\u00e9. ", "start": 3086.88, "duration": 1.16}, {"text": " On a plut\u00f4t d\u00e9sorganis\u00e9 tout \u00e7a. ", "start": 3088.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je la retrouve \n ici au minist\u00e8re ", "start": 3089.28, "duration": 1.16}, {"text": " de la Culture. ", "start": 3090.48, "duration": 5.28}, {"text": " On retrouve \n d'ailleurs aussi, ", "start": 3095.8, "duration": 5.04}, {"text": " issue du minist\u00e8re de la Justice, \n madame Belloubet, ", "start": 3100.88, "duration": 1.64}, {"text": " j'esp\u00e8re \n que ce n'est pas un recyclage ", "start": 3102.56, "duration": 1.36}, {"text": " et que jamais deux sans trois. ", "start": 3103.96, "duration": 1.16}, {"text": " Pour le minist\u00e8re \n de la Culture, ", "start": 3105.16, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai cru comprendre \n que madame Rachida Dati ", "start": 3106.36, "duration": 1.48}, {"text": " avait un programme \n pour la culture ", "start": 3107.88, "duration": 1.16}, {"text": " en milieu rural. ", "start": 3109.08, "duration": 2.72}, {"text": " Je rappelle quand m\u00eame \n que les \u00e9lus locaux, ", "start": 3111.84, "duration": 2.36}, {"text": " d\u00e9partementaux \n ou municipaux ont d\u00e9j\u00e0 ", "start": 3114.24, "duration": 1.24}, {"text": " fait beaucoup pour la culture \n en milieu rural. ", "start": 3115.52, "duration": 9.92}, {"text": " J'ai cru \n comprendre aussi ", "start": 3125.48, "duration": 1.32}, {"text": " qu'elle \u00e9tait pour la culture \n pour tous, ", "start": 3126.84, "duration": 1.36}, {"text": " pas seulement \n pour les deux ans \u00e0 venir, ", "start": 3128.24, "duration": 1.56}, {"text": " mais aussi \n pour la culture \u00e0 Paris ", "start": 3129.84, "duration": 1.36}, {"text": " et en province. ", "start": 3131.24, "duration": 1.0}, {"text": " J'attends de voir \n plus en d\u00e9tail ", "start": 3132.28, "duration": 1.16}, {"text": " quelles seront ses propositions. ", "start": 3133.48, "duration": 3.76}, {"text": " Nous, on aime bien \n la culture classique, ", "start": 3137.28, "duration": 1.84}, {"text": " traditionnelle, \n et le rap un peu aussi, ", "start": 3139.16, "duration": 1.36}, {"text": " mais pas que. ", "start": 3140.56, "duration": 2.4}, {"text": " Je veux aussi l'acc\u00e8s \n \u00e0 la culture, ", "start": 3143.0, "duration": 1.96}, {"text": " comme madame Rachida Dati. ", "start": 3145.0, "duration": 5.08}, {"text": " Compte tenu \n de la situation financi\u00e8re ", "start": 3150.12, "duration": 1.88}, {"text": " de la France, \n plus de 3000 milliards ", "start": 3152.04, "duration": 9.0}, {"text": " de dettes, avec quels moyens \n compte-t-elle faire ", "start": 3161.08, "duration": 1.36}, {"text": " une bonne diffusion \n de la culture ", "start": 3162.48, "duration": 1.16}, {"text": " en milieu rural? ", "start": 3163.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3164.72, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Rachida Dati. ", "start": 3165.76, "duration": 7.04}, {"text": " - Rachida Dati: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3172.84, "duration": 2.44}, {"text": " une chose est s\u00fbre, \n si vous voulez ", "start": 3175.32, "duration": 1.68}, {"text": " \u00eatre soutenu et subventionn\u00e9 \n pour devenir humoriste, ", "start": 3177.04, "duration": 1.36}, {"text": " je suis pr\u00eate. ", "start": 3178.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a de quoi faire. ", "start": 3179.48, "duration": 3.68}, {"text": " M\u00eame si je ne vous trouve pas \n tr\u00e8s dr\u00f4le, ", "start": 3183.2, "duration": 1.8}, {"text": " je trouve \n que dans l'humour, ", "start": 3185.04, "duration": 2.28}, {"text": " il peut aussi \n y avoir de l'\u00e9l\u00e9gance, ", "start": 3187.36, "duration": 1.36}, {"text": " ce que vous n'avez pas. ", "start": 3188.76, "duration": 4.04}, {"text": " Vous parlez de la r\u00e9forme \n de la carte judiciaire. ", "start": 3192.84, "duration": 2.88}, {"text": " J'ai juste mis \n en oeuvre ", "start": 3195.76, "duration": 1.0}, {"text": " ce que tous \n les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 3196.8, "duration": 2.72}, {"text": " qui sont autour de \n vous souhaitaient ", "start": 3199.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur la r\u00e9forme \n de la carte judiciaire. ", "start": 3200.76, "duration": 1.6}, {"text": " Je suis une responsable \n politique ", "start": 3202.4, "duration": 3.36}, {"text": " qui met en oeuvre \n ce sur quoi je m'engage. ", "start": 3205.8, "duration": 1.88}, {"text": " Sur le Printemps \n de la ruralit\u00e9, ", "start": 3207.72, "duration": 2.32}, {"text": " vous le prenez \n avec beaucoup de m\u00e9pris ", "start": 3210.08, "duration": 1.4}, {"text": " et d'ironie, mais pas moi. ", "start": 3211.52, "duration": 2.56}, {"text": " Les mesures \n que je souhaite mettre ", "start": 3214.12, "duration": 1.6}, {"text": " en oeuvre, c'est le programme \n des R\u00e9publicains. ", "start": 3215.76, "duration": 5.2}, {"text": " Si je suis ministre \n de la Culture ", "start": 3221.0, "duration": 1.68}, {"text": " et que j'ai souhait\u00e9 \n m'int\u00e9resser ", "start": 3222.72, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 la ruralit\u00e9, c'est qu'il y a 22 \n millions d'habitants ", "start": 3226.0, "duration": 1.96}, {"text": " en ruralit\u00e9 \n qui n'ont pas acc\u00e8s ", "start": 3228.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la culture \n dans les m\u00eames conditions. ", "start": 3229.2, "duration": 2.4}, {"text": " Ca, je dois le rappeler. ", "start": 3231.64, "duration": 7.72}, {"text": " Le premier enjeu, \n c'est ce que m'ont demand\u00e9 ", "start": 3239.4, "duration": 4.64}, {"text": " les maires ruraux, \n notamment soutenus ", "start": 3244.08, "duration": 1.0}, {"text": " par Laurent Wauquiez. ", "start": 3245.12, "duration": 2.08}, {"text": " Ils ont demand\u00e9 qu'il y ait \n une ing\u00e9nierie culturelle ", "start": 3247.24, "duration": 1.8}, {"text": " en soutien \u00e0 ces \u00e9lus ruraux. ", "start": 3249.08, "duration": 6.2}, {"text": " Deuxi\u00e8me enjeu, quel est-il? ", "start": 3255.32, "duration": 3.84}, {"text": " Est-ce que tous \n ces habitants ont acc\u00e8s ", "start": 3259.2, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 la culture \n dans les m\u00eames conditions? ", "start": 3260.64, "duration": 1.32}, {"text": " Non! ", "start": 3262.0, "duration": 2.08}, {"text": " Est-ce qu'il est facile en milieu \n rural d'aller voir ", "start": 3264.12, "duration": 1.8}, {"text": " un spectacle ou d'aller \n \u00e0 un concert? ", "start": 3265.96, "duration": 1.32}, {"text": " Ce n'est pas si facile. ", "start": 3267.32, "duration": 4.8}, {"text": " Il y a un probl\u00e8me \n de mobilit\u00e9 des spectateurs ", "start": 3272.16, "duration": 1.8}, {"text": " et aussi un probl\u00e8me \n de mobilit\u00e9 ", "start": 3274.0, "duration": 1.16}, {"text": " des oeuvres. ", "start": 3275.2, "duration": 1.48}, {"text": " J'ai lanc\u00e9 \n une consultation en ligne ", "start": 3276.72, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 laquelle vous \u00eates invit\u00e9 \n \u00e0 r\u00e9pondre ", "start": 3279.64, "duration": 1.4}, {"text": " de mani\u00e8re tr\u00e8s s\u00e9rieuse. ", "start": 3281.08, "duration": 2.08}, {"text": " Je pense que vos \u00e9lecteurs \n seraient ", "start": 3283.2, "duration": 1.92}, {"text": " tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s \n de savoir ", "start": 3285.16, "duration": 1.0}, {"text": " ce que vous allez proposer. ", "start": 3286.2, "duration": 1.0}, {"text": " Autre chose... ", "start": 3287.24, "duration": 1.88}, {"text": " Il y aura une mission \n parlementaire. ", "start": 3289.16, "duration": 6.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 3295.56, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 3296.6, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Karine Lebon. ", "start": 3297.8, "duration": 5.56}, {"text": " - Karine Lebon: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3303.4, "duration": 1.4}, {"text": " Madame la ministre \n de la Sant\u00e9, ", "start": 3304.84, "duration": 4.4}, {"text": " lors de son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 3309.28, "duration": 1.36}, {"text": " le Premier \n ministre a d\u00e9clar\u00e9 ", "start": 3310.68, "duration": 1.64}, {"text": " que la sant\u00e9 mentale des jeunes \n devait faire l'objet d'une prise ", "start": 3312.36, "duration": 2.2}, {"text": " en charge renforc\u00e9e. ", "start": 3314.6, "duration": 5.36}, {"text": " Et pourtant, l'acc\u00e8s \n \u00e0 l'accompagnement psychologique ", "start": 3320.0, "duration": 1.48}, {"text": " et psychiatrique \n des enfants ", "start": 3321.52, "duration": 1.0}, {"text": " est encore un gros probl\u00e8me. ", "start": 3322.56, "duration": 1.0}, {"text": " Les centres sont d\u00e9bord\u00e9s. ", "start": 3323.6, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut attendre \n plusieurs mois ", "start": 3325.2, "duration": 1.32}, {"text": " pour obtenir un rendez-vous. ", "start": 3326.56, "duration": 3.28}, {"text": " Dans son dernier barom\u00e8tre, \n Sant\u00e9 publique France ", "start": 3329.88, "duration": 1.72}, {"text": " a signal\u00e9 que les jeunes \n \u00e2g\u00e9s de 18 ", "start": 3331.64, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 24 ans \n sont ceux qui tentent ", "start": 3333.72, "duration": 1.72}, {"text": " le plus de mettre \n fin \u00e0 leurs jours. ", "start": 3335.48, "duration": 4.04}, {"text": " Dans cette tranche \n d'\u00e2ge, le nombre ", "start": 3339.56, "duration": 2.84}, {"text": " de tentatives \n de suicide a doubl\u00e9 ", "start": 3342.44, "duration": 1.16}, {"text": " entre 2017 et 2021. ", "start": 3343.64, "duration": 9.0}, {"text": " A La R\u00e9union, o\u00f9 un tiers \n de la population ", "start": 3352.68, "duration": 5.28}, {"text": " a moins de 20 ans, \n et les difficult\u00e9s ", "start": 3358.0, "duration": 5.28}, {"text": " qui rongent notre jeunesse \n sont colossales... ", "start": 3363.32, "duration": 3.04}, {"text": " Violences intrafamiliales, \n addictions ", "start": 3366.4, "duration": 1.0}, {"text": " ou taux de ch\u00f4mage \u00e9lev\u00e9. ", "start": 3367.44, "duration": 1.36}, {"text": " Malgr\u00e9 la volont\u00e9 \n et l'implication ", "start": 3368.84, "duration": 2.48}, {"text": " de tous les acteurs, \n l'absence de moyens financiers met ", "start": 3371.36, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 mal tout projet \n de d\u00e9veloppement adapt\u00e9. ", "start": 3373.2, "duration": 1.36}, {"text": " Le taux de tentatives \n de suicide ", "start": 3374.6, "duration": 3.28}, {"text": " des jeunes R\u00e9unionnais \n est le plus \u00e9lev\u00e9 ", "start": 3377.92, "duration": 1.36}, {"text": " de France et il repr\u00e9sente \n la premi\u00e8re cause ", "start": 3379.32, "duration": 1.56}, {"text": " de mortalit\u00e9 \n des moins de 24 ans ", "start": 3380.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 3382.32, "duration": 1.2}, {"text": " Un m\u00eame jeune peut \n attenter plusieurs fois ", "start": 3383.56, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 sa vie avant de se voir \n proposer ", "start": 3385.92, "duration": 1.56}, {"text": " de l'aide. ", "start": 3387.52, "duration": 2.24}, {"text": " Apr\u00e8s un signalement, \n les jeunes ", "start": 3389.8, "duration": 3.44}, {"text": " ont besoin de se sentir \n \u00e9cout\u00e9s et accompagn\u00e9s ", "start": 3393.28, "duration": 1.56}, {"text": " par des professionnels. ", "start": 3394.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est le r\u00f4le \n ni de l'enseignant ", "start": 3395.92, "duration": 1.36}, {"text": " ni du CPE. ", "start": 3397.32, "duration": 5.64}, {"text": " Face \u00e0 ce triste constat, \n quels moyens concrets allez-vous ", "start": 3403.0, "duration": 1.76}, {"text": " d\u00e9velopper pour renforcer \n l'accompagnement ", "start": 3404.8, "duration": 1.0}, {"text": " des jeunes en situation \n de d\u00e9tresse psychologique? ", "start": 3405.84, "duration": 6.84}, {"text": " Parquer des enfants \n dans des h\u00f4tels ", "start": 3412.72, "duration": 1.16}, {"text": " et abandonner \n du jour au lendemain ", "start": 3413.92, "duration": 1.16}, {"text": " les jeunes majeurs \n de l'Aide sociale ", "start": 3415.12, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 l'enfance, \n cela ne doit pas ", "start": 3416.96, "duration": 1.2}, {"text": " \u00eatre vos uniques faits d'armes. ", "start": 3418.2, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3420.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sarah El Ha\u00efry. ", "start": 3421.12, "duration": 7.0}, {"text": " - Sarah El Ha\u00efry: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3428.16, "duration": 6.56}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n il n'y a pas de sant\u00e9 ", "start": 3434.76, "duration": 1.76}, {"text": " sans sant\u00e9 mentale. ", "start": 3436.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas d'enfance \n et d'\u00e9mancipation ", "start": 3437.6, "duration": 1.36}, {"text": " sans accompagnement \n des enfants, ", "start": 3439.0, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e9videmment des jeunes. ", "start": 3440.04, "duration": 5.56}, {"text": " Puisque le Premier \n ministre l'a annonc\u00e9, ", "start": 3445.64, "duration": 2.0}, {"text": " l'accompagnement \n des enfants ", "start": 3447.68, "duration": 1.24}, {"text": " et des jeunes \n est notre priorit\u00e9 ", "start": 3448.96, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 3450.16, "duration": 1.12}, {"text": " Les enjeux sont pos\u00e9s. ", "start": 3451.32, "duration": 6.24}, {"text": " Sous l'autorit\u00e9 de la ministre \n Catherine Vautrin, ", "start": 3457.6, "duration": 3.6}, {"text": " en accompagnement \n avec le ministre ", "start": 3461.24, "duration": 1.6}, {"text": " de la Sant\u00e9, \n nous mobiliserons l'ensemble ", "start": 3462.88, "duration": 1.16}, {"text": " des moyens n\u00e9cessaires \n pour permettre ", "start": 3464.08, "duration": 3.24}, {"text": " d\u00e8s le plus jeune \n \u00e2ge de d\u00e9tecter ", "start": 3467.36, "duration": 1.64}, {"text": " plus t\u00f4t les addictions \n aux \u00e9crans ", "start": 3469.04, "duration": 1.16}, {"text": " et d'entendre leur parole. ", "start": 3470.24, "duration": 7.64}, {"text": " Quand on parle \n de sant\u00e9 mentale, ", "start": 3477.92, "duration": 1.6}, {"text": " on parle de d\u00e9pression, \n de perte ", "start": 3479.56, "duration": 1.16}, {"text": " de chances. ", "start": 3480.76, "duration": 1.88}, {"text": " On parle aussi \n malheureusement de suicide, ", "start": 3482.68, "duration": 2.2}, {"text": " et de plus en plus jeune. ", "start": 3484.92, "duration": 1.6}, {"text": " Le Premier ministre \n l'a rappel\u00e9 r\u00e9cemment, ", "start": 3486.56, "duration": 2.92}, {"text": " quand on dit que c'est une cause \n essentielle, ", "start": 3489.52, "duration": 3.48}, {"text": " ce sera l'installation \n dans chaque d\u00e9partement ", "start": 3493.04, "duration": 2.88}, {"text": " de maisons de l'adolescent. ", "start": 3495.96, "duration": 1.24}, {"text": " Ce sera aussi \n le renforcement ", "start": 3497.24, "duration": 1.12}, {"text": " de la pr\u00e9vention \n et de la d\u00e9tection ", "start": 3498.4, "duration": 1.92}, {"text": " avec le renforcement \n de la m\u00e9decine scolaire ", "start": 3500.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour permettre de d\u00e9tecter. ", "start": 3501.76, "duration": 3.72}, {"text": " On sait aussi \n dire ", "start": 3505.52, "duration": 1.0}, {"text": " quand \u00e7a n'a pas suffisamment \n bien march\u00e9. ", "start": 3506.56, "duration": 1.36}, {"text": " Nous allons corriger. ", "start": 3507.96, "duration": 8.28}, {"text": " C'est notre volont\u00e9 de corriger \n un certain nombre ", "start": 3516.28, "duration": 8.64}, {"text": " de r\u00e9ponses \n et nous nous appuyons ", "start": 3524.96, "duration": 2.24}, {"text": " sur les professionnels, \n et en compl\u00e9ment ", "start": 3527.24, "duration": 1.28}, {"text": " de la feuille nationale \n de la strat\u00e9gie ", "start": 3528.56, "duration": 1.36}, {"text": " de lutte contre le suicide, \n le gouvernement sera mobilis\u00e9 ", "start": 3529.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour lutter \n contre cette difficult\u00e9 forte ", "start": 3531.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui touche autant \n les parents ", "start": 3532.96, "duration": 1.0}, {"text": " que les enfants. ", "start": 3534.0, "duration": 1.0}, {"text": " En compl\u00e9ment, \n notre m\u00e9thode est simple, ", "start": 3535.04, "duration": 1.16}, {"text": " c'est le regard territoire \n par territoire. ", "start": 3536.24, "duration": 5.32}, {"text": " Les in\u00e9galit\u00e9s \n sont r\u00e9elles ", "start": 3541.6, "duration": 1.0}, {"text": " dans les outre-mer \n et sur l'ensemble ", "start": 3542.64, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Hexagone. ", "start": 3543.84, "duration": 4.08}, {"text": " C'est gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation \n des \u00e9quipes \u00e9ducatives ", "start": 3547.96, "duration": 3.12}, {"text": " de sant\u00e9 qu'on trouvera \n et qu'on permettra ", "start": 3551.12, "duration": 5.52}, {"text": " \u00e0 chaque enfant \n d'avoir un certain nombre ", "start": 3556.68, "duration": 1.48}, {"text": " de changes n\u00e9cessaires. ", "start": 3558.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3559.24, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 3560.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Karine Lebon: Merci, \n madame la ministre. ", "start": 3561.32, "duration": 1.36}, {"text": " En la mati\u00e8re, \n vous avez une obligation ", "start": 3562.72, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9sultat. ", "start": 3564.12, "duration": 2.4}, {"text": " Or, le nombre \n de tentatives de suicide ", "start": 3566.56, "duration": 1.36}, {"text": " a doubl\u00e9 entre 2017 et 2021. ", "start": 3567.96, "duration": 3.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3571.24, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n B\u00e9atrice Bellamy. ", "start": 3574.0, "duration": 4.4}, {"text": " - B\u00e9atrice Bellamy: Merci. ", "start": 3578.44, "duration": 1.16}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3579.64, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Agriculture. ", "start": 3580.68, "duration": 4.8}, {"text": " Il y a une semaine, \n devant notre institution, ", "start": 3585.52, "duration": 2.64}, {"text": " les agriculteurs \n de la fili\u00e8re bio exprimaient ", "start": 3588.2, "duration": 1.48}, {"text": " leur d\u00e9sarroi \n et une profonde demande ", "start": 3589.72, "duration": 1.16}, {"text": " de reconnaissance. ", "start": 3590.92, "duration": 2.84}, {"text": " Dans de nombreux \n d\u00e9partements, ils alertent ", "start": 3593.8, "duration": 1.16}, {"text": " leurs parlementaires \n et leurs \u00e9lus locaux. ", "start": 3595.0, "duration": 2.88}, {"text": " C'est au sujet \n de ces hommes ", "start": 3597.92, "duration": 1.16}, {"text": " et de ces femmes, \n de leur situation ", "start": 3599.12, "duration": 2.48}, {"text": " et de leurs inqui\u00e9tudes, \n que je souhaite attirer ", "start": 3601.64, "duration": 1.56}, {"text": " votre attention. ", "start": 3603.24, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai \u00e0 l'esprit \n les riches \u00e9changes ", "start": 3604.64, "duration": 7.28}, {"text": " que j'ai eu hier matin \n dans une exploitation vend\u00e9enne. ", "start": 3611.96, "duration": 1.76}, {"text": " Sans opposer les mod\u00e8les \n et les pratiques, ", "start": 3613.76, "duration": 2.88}, {"text": " le message qui est port\u00e9 est celui \n d'une profession ", "start": 3616.68, "duration": 1.76}, {"text": " qui a besoin \n d'\u00eatre prise en compte. ", "start": 3618.48, "duration": 5.28}, {"text": " Depuis 2021, force \n est de constater ", "start": 3623.8, "duration": 3.16}, {"text": " que le march\u00e9 du bio subit \n un s\u00e9rieux recul. ", "start": 3627.0, "duration": 8.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n des exploitants c\u00e8dent ", "start": 3637.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9sertification. ", "start": 3638.96, "duration": 3.76}, {"text": " Pour chaque hectare \n d\u00e9sertifi\u00e9, ", "start": 3642.76, "duration": 4.88}, {"text": " ce sont des millions d'euros \n d'aides publiques ", "start": 3647.68, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont perdus et g\u00e2ch\u00e9s. ", "start": 3649.08, "duration": 2.08}, {"text": " La crainte de la fili\u00e8re \n est aussi l'incapacit\u00e9 ", "start": 3651.2, "duration": 1.56}, {"text": " de transmettre \n les exploitations ", "start": 3652.8, "duration": 1.24}, {"text": " et de renouveler des g\u00e9n\u00e9rations. ", "start": 3654.08, "duration": 2.56}, {"text": " Des mesures sont avanc\u00e9es: \n la prolongation ", "start": 3656.68, "duration": 1.96}, {"text": " du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t \n bio apr\u00e8s 2025, ", "start": 3658.68, "duration": 1.16}, {"text": " une demande \n de soutien concernant ", "start": 3659.88, "duration": 2.8}, {"text": " la communication \n sur les produits bio, ", "start": 3662.72, "duration": 2.44}, {"text": " le respect des lois \n EGalim et notamment ", "start": 3665.2, "duration": 2.72}, {"text": " des 20% dans la restauration \n hors domicile. ", "start": 3667.96, "duration": 3.56}, {"text": " C'est un enjeu fort \n pour que la France atteigne ", "start": 3671.56, "duration": 4.6}, {"text": " les objectifs \n qu'elle s'est fix\u00e9s ", "start": 3676.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'horizon 2027. ", "start": 3677.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e9galement \n un d\u00e9fi puissant ", "start": 3678.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'am\u00e9nagement \n de nos territoires, ", "start": 3679.32, "duration": 1.0}, {"text": " la qualit\u00e9 de nos ressources \n et le maintien ", "start": 3680.36, "duration": 1.56}, {"text": " des paysages agricoles. ", "start": 3681.96, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez entam\u00e9 \n des discussions ", "start": 3684.44, "duration": 1.0}, {"text": " avec les repr\u00e9sentants \n de la fili\u00e8re bio. ", "start": 3685.48, "duration": 2.32}, {"text": " Pouvez-vous informer \n les repr\u00e9sentants nationaux ", "start": 3687.84, "duration": 2.92}, {"text": " que nous sommes de ces \u00e9changes? ", "start": 3690.8, "duration": 5.52}, {"text": " Travaillez-vous \u00e0 un plan \n de soutien sp\u00e9cifique permettant ", "start": 3696.36, "duration": 1.56}, {"text": " de redonner des perspectives \n \u00e0 long terme? ", "start": 3697.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3699.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau. ", "start": 3700.4, "duration": 2.64}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3703.08, "duration": 7.2}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n merci de votre question. ", "start": 3710.32, "duration": 3.36}, {"text": " C'est vrai que la fili\u00e8re \n bio conna\u00eet ", "start": 3713.72, "duration": 1.36}, {"text": " une crise tr\u00e8s grave. ", "start": 3715.12, "duration": 4.84}, {"text": " C'est vrai \n qu'elle date de 2021, ", "start": 3720.0, "duration": 5.52}, {"text": " sans doute li\u00e9e aux effets \n de r\u00e9organisation ", "start": 3725.56, "duration": 9.0}, {"text": " de la consommation \n \u00e0 cause du Covid. ", "start": 3734.6, "duration": 1.44}, {"text": " Nous avons une crise \n de la demande. ", "start": 3736.08, "duration": 1.36}, {"text": " Nous devons travailler \n sur deux piliers. ", "start": 3737.48, "duration": 2.68}, {"text": " Le premier, \n c'est de r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence. ", "start": 3740.2, "duration": 4.88}, {"text": " Il y a des conversions. ", "start": 3745.12, "duration": 1.4}, {"text": " 100 millions d'euros \n en 2023 pour aider ", "start": 3746.56, "duration": 1.36}, {"text": " la fili\u00e8re au travers \n d'un plan d'urgence. ", "start": 3747.96, "duration": 8.24}, {"text": " Il y a une dizaine \n de jours, ", "start": 3756.24, "duration": 1.36}, {"text": " nous avons d\u00e9bloqu\u00e9 \n d'autres fonds. ", "start": 3757.64, "duration": 1.2}, {"text": " Ces fonds viennent \n s'additionner ", "start": 3758.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce qu'on a fait \n sur la viticulture ", "start": 3759.92, "duration": 1.56}, {"text": " et sur l'\u00e9levage. ", "start": 3761.52, "duration": 1.0}, {"text": " Cela ne vient pas se soustraire. ", "start": 3762.56, "duration": 1.16}, {"text": " Autre \u00e9l\u00e9ment, \n c'est de maintenir ", "start": 3763.76, "duration": 1.0}, {"text": " les outils \n qui ont fonctionn\u00e9, ", "start": 3764.8, "duration": 1.0}, {"text": " notamment \n les outils fiscaux ", "start": 3765.84, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont prolong\u00e9es jusqu'en 2025. ", "start": 3766.88, "duration": 4.56}, {"text": " Nous passons de 3500 \n \u00e0 4500 euros ", "start": 3771.48, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9fiscalisation. ", "start": 3772.88, "duration": 1.08}, {"text": " C'est un \u00e9l\u00e9ment \n qui est tr\u00e8s important. ", "start": 3774.0, "duration": 2.6}, {"text": " Nous devons travailler \n sur la demande. ", "start": 3776.64, "duration": 5.08}, {"text": " C'est l'organisation \n de la fili\u00e8re, ", "start": 3781.76, "duration": 2.96}, {"text": " c'est le fonds \n avenir bio ", "start": 3784.76, "duration": 1.76}, {"text": " qui va se doter de 18 millions \n d'euros jusqu'en 2027. ", "start": 3786.56, "duration": 2.24}, {"text": " Nous allons discuter \n avec la fili\u00e8re ", "start": 3788.84, "duration": 1.2}, {"text": " pour avoir des fili\u00e8res \n qui puissent mieux r\u00e9pondre ", "start": 3790.08, "duration": 1.56}, {"text": " aux besoins du march\u00e9. ", "start": 3791.68, "duration": 8.28}, {"text": " Une campagne \n de communication ", "start": 3800.0, "duration": 2.36}, {"text": " va se d\u00e9rouler durant le salon \n de l'Agriculture. ", "start": 3802.4, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a aussi le respect \n des lois EGalim. ", "start": 3804.68, "duration": 5.56}, {"text": " D'abord, c'\u00e9tait \n sous l'\u00e9gide ", "start": 3810.28, "duration": 1.0}, {"text": " de la Premi\u00e8re ministre \n Elisabeth Borne, ", "start": 3811.32, "duration": 6.52}, {"text": " et on a dit \n qu'on allait maintenir ", "start": 3817.88, "duration": 1.36}, {"text": " notre cap. ", "start": 3819.28, "duration": 1.8}, {"text": " Plus de 100 \n millions d'euros ", "start": 3821.12, "duration": 1.0}, {"text": " vont \u00eatre r\u00e9inject\u00e9s. ", "start": 3822.16, "duration": 1.6}, {"text": " Si nous respections \n EGalim, nous aurions ", "start": 3823.8, "duration": 5.44}, {"text": " de quoi compenser \n la perte de consommation ", "start": 3829.48, "duration": 1.36}, {"text": " dans le priv\u00e9. ", "start": 3830.88, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 3832.64, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3833.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois Piquemal. ", "start": 3834.72, "duration": 4.52}, {"text": " - Fran\u00e7ois Piquemal: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3839.28, "duration": 7.52}, {"text": " monsieur le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 3846.84, "duration": 1.16}, {"text": " \"venez me chercher, \n j'ai tellement peur, ", "start": 3848.04, "duration": 1.4}, {"text": " s'il vous pla\u00eet, venez\". ", "start": 3849.48, "duration": 6.64}, {"text": " Voici les derniers \n mots d'une fillette ", "start": 3856.16, "duration": 3.88}, {"text": " de six ans coinc\u00e9e \n par un d\u00e9luge ", "start": 3860.08, "duration": 5.88}, {"text": " de feu \n sur elle et sa famille, ", "start": 3866.0, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 cause de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 3867.56, "duration": 2.48}, {"text": " Plusieurs personnes \n faisaient craindre ", "start": 3870.08, "duration": 1.0}, {"text": " d'un risque g\u00e9nocidaire \u00e0 Gaza. ", "start": 3871.12, "duration": 4.96}, {"text": " Pourtant, \n la situation n'a cess\u00e9 ", "start": 3876.12, "duration": 0.96}, {"text": " de s'aggraver. ", "start": 3877.12, "duration": 3.64}, {"text": " Le blocus humanitaire \n a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 ", "start": 3880.8, "duration": 1.16}, {"text": " et a entra\u00een\u00e9 \n une p\u00e9nurie massive ", "start": 3882.0, "duration": 1.16}, {"text": " de mat\u00e9riel m\u00e9dical \n et de denr\u00e9es alimentaires. ", "start": 3883.2, "duration": 9.36}, {"text": " A Rafah, 1,4 million \n de Palestiniens ", "start": 3892.6, "duration": 1.16}, {"text": " sont pris au pi\u00e8ge. ", "start": 3893.8, "duration": 1.0}, {"text": " Combien de temps \n encore allons-nous rester ", "start": 3894.84, "duration": 1.16}, {"text": " silencieux face \n au drame qui se d\u00e9roule ", "start": 3896.04, "duration": 1.36}, {"text": " sous nos yeux? ", "start": 3897.44, "duration": 1.0}, {"text": " Combien de fillettes \n appelleront \u00e0 l'aide ", "start": 3898.48, "duration": 1.16}, {"text": " en vain? ", "start": 3899.68, "duration": 6.08}, {"text": " La France doit appuyer \n la cour internationale ", "start": 3905.8, "duration": 1.36}, {"text": " de justice. ", "start": 3907.2, "duration": 7.08}, {"text": " Portez une r\u00e9solution \n de cessez-le-feu imm\u00e9diat ", "start": 3914.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ONU. ", "start": 3915.52, "duration": 1.0}, {"text": " Cessez les ventes \n d'armes \u00e0 Isra\u00ebl. ", "start": 3916.56, "duration": 2.16}, {"text": " Au Parlement europ\u00e9en, \n Manon Aubry ", "start": 3918.76, "duration": 1.64}, {"text": " a d\u00e9pos\u00e9 \n une r\u00e9solution allant ", "start": 3920.44, "duration": 0.96}, {"text": " dans ce sens. ", "start": 3921.44, "duration": 6.4}, {"text": " Allez-vous la soutenir \n et rejoindre l'Espagne, ", "start": 3927.88, "duration": 3.36}, {"text": " la Belgique, l'Irlande, \n les Pays-Bas, ", "start": 3931.28, "duration": 3.32}, {"text": " les hauts repr\u00e9sentants \n aux Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 3934.64, "duration": 1.16}, {"text": " de l'UE \n qui se sont engag\u00e9s ", "start": 3935.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans cette voie? ", "start": 3937.04, "duration": 8.24}, {"text": " Dans la chanson \n \"La branche d'olivier\", ", "start": 3945.32, "duration": 1.76}, {"text": " une chanteuse \n palestinienne ", "start": 3947.12, "duration": 1.44}, {"text": " avait ces mots: \n \"Dans la terre ", "start": 3948.6, "duration": 1.88}, {"text": " de la paix, la paix \n est morte et dort ", "start": 3950.52, "duration": 1.76}, {"text": " sur un enfant bless\u00e9.\" ", "start": 3952.32, "duration": 3.64}, {"text": " Aujourd'hui, le monde dort \n sur des milliers d'enfants ", "start": 3956.0, "duration": 1.56}, {"text": " palestiniens morts \u00e0 Gaza. ", "start": 3957.6, "duration": 1.56}, {"text": " Nous devons porter haut \n la branche d'olivier. ", "start": 3959.2, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3962.6, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 3963.64, "duration": 6.52}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: \n Merci, madame ", "start": 3970.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3971.24, "duration": 3.32}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je vais vous r\u00e9pondre ", "start": 3974.6, "duration": 1.32}, {"text": " de mani\u00e8re tr\u00e8s claire. ", "start": 3975.96, "duration": 3.52}, {"text": " La catastrophe humanitaire \n qui se d\u00e9roule aujourd'hui ", "start": 3979.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza doit cesser. ", "start": 3980.92, "duration": 8.56}, {"text": " Une offensive isra\u00e9lienne \n \u00e0 Rafah pourrait cr\u00e9er ", "start": 3989.52, "duration": 2.92}, {"text": " une situation intenable d'une \n dimension nouvelle, ", "start": 3992.48, "duration": 1.16}, {"text": " totalement injustifiable. ", "start": 3993.68, "duration": 6.6}, {"text": " Comme j'ai eu \n l'occasion de le faire ", "start": 4000.32, "duration": 1.92}, {"text": " et de m'exprimer devant vous, \n les frappes isra\u00e9liennes ", "start": 4002.28, "duration": 4.36}, {"text": " ces derniers jours \u00e0 Rafah, \n nous l'avons dit publiquement, ", "start": 4006.68, "duration": 1.76}, {"text": " sont d'une extr\u00eame pr\u00e9occupation. ", "start": 4008.48, "duration": 5.56}, {"text": " Je l'avais d'ailleurs dit \n pour ma part directement ", "start": 4014.08, "duration": 3.52}, {"text": " aux responsables \n politiques isra\u00e9liens, ", "start": 4017.64, "duration": 1.12}, {"text": " je l'ai dit \u00e0 Benyamin \n Netanyahou lorsque ", "start": 4018.8, "duration": 1.36}, {"text": " je l'ai rencontr\u00e9. ", "start": 4020.2, "duration": 1.16}, {"text": " Les Isra\u00e9liens connaissent \n notre position ", "start": 4021.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sujet. ", "start": 4022.44, "duration": 5.24}, {"text": " Afin d'\u00e9viter un d\u00e9sastre, \n nous r\u00e9it\u00e9rons ", "start": 4027.72, "duration": 1.16}, {"text": " notre appel \u00e0 un arr\u00eat \n des combats. ", "start": 4028.92, "duration": 3.96}, {"text": " Isra\u00ebl doit prendre \n des mesures concr\u00e8tes ", "start": 4032.92, "duration": 3.08}, {"text": " pour prot\u00e9ger la vie \n des populations civiles ", "start": 4036.04, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 4037.4, "duration": 3.64}, {"text": " En parall\u00e8le, \n nous nous mobilisons ", "start": 4041.08, "duration": 3.96}, {"text": " pour \u00e9vacuer \n nos ressortissants, ", "start": 4045.08, "duration": 1.32}, {"text": " avec des personnes \n ayant travaill\u00e9 ", "start": 4046.44, "duration": 2.04}, {"text": " pour la France et les Fran\u00e7ais. ", "start": 4048.52, "duration": 1.96}, {"text": " Hier, 42 personnes \n ont pu quitter ", "start": 4050.52, "duration": 1.16}, {"text": " la bande de Gaza. ", "start": 4051.72, "duration": 2.76}, {"text": " L'avenir \n de la bande de Gaza ", "start": 4054.52, "duration": 3.96}, {"text": " et de ses habitants ne pourra \n s'inscrire uniquement ", "start": 4058.52, "duration": 2.4}, {"text": " que dans la perspective d'un Etat \n palestinien vivant ", "start": 4060.96, "duration": 2.92}, {"text": " en paix et aux c\u00f4t\u00e9s \n d'un Etat d'Isra\u00ebl. ", "start": 4063.92, "duration": 2.08}, {"text": " C'est la d\u00e9termination \n de la France. ", "start": 4066.04, "duration": 1.16}, {"text": " Elle est totale. ", "start": 4067.24, "duration": 5.84}, {"text": " En t\u00e9moignent \n les sanctions annonc\u00e9es ", "start": 4073.12, "duration": 2.12}, {"text": " ce jour par le gouvernement \n fran\u00e7ais ", "start": 4075.28, "duration": 1.16}, {"text": " contre 28 colons violents. ", "start": 4076.48, "duration": 2.52}, {"text": " C'est pourquoi \n un cessez-le-feu ", "start": 4079.04, "duration": 2.08}, {"text": " est indispensable \n pour la lib\u00e9ration ", "start": 4081.16, "duration": 5.4}, {"text": " des otages, \n comme pour permettre ", "start": 4086.6, "duration": 0.96}, {"text": " d'acheminer davantage d'aide \n \u00e0 la population civile. ", "start": 4087.6, "duration": 1.36}, {"text": " La France sera \n toujours du c\u00f4t\u00e9 ", "start": 4089.0, "duration": 1.16}, {"text": " de ceux qui souffrent. ", "start": 4090.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4091.24, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4092.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Caroline Janvier. ", "start": 4093.32, "duration": 3.04}, {"text": " - Caroline Janvier: \n Merci, madame ", "start": 4096.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4097.44, "duration": 4.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e ", "start": 4102.2, "duration": 3.96}, {"text": " en charge de l'Enfance, \n de la Jeunesse ", "start": 4106.2, "duration": 1.36}, {"text": " et de la Famille. ", "start": 4107.6, "duration": 2.36}, {"text": " 56 minutes par jour \n pour les enfants ", "start": 4110.0, "duration": 7.4}, {"text": " de 2 ans. ", "start": 4117.44, "duration": 1.88}, {"text": " 27 heures par semaine \n pour les enfants ", "start": 4119.36, "duration": 1.36}, {"text": " de 12 ans. ", "start": 4120.76, "duration": 2.0}, {"text": " Voil\u00e0 le temps pass\u00e9 \n devant les \u00e9crans ", "start": 4122.8, "duration": 1.4}, {"text": " de nos enfants et de nos jeunes. ", "start": 4124.24, "duration": 1.32}, {"text": " On est bien au-del\u00e0 \n des recommandations ", "start": 4125.6, "duration": 1.16}, {"text": " de l'OMS. ", "start": 4126.8, "duration": 1.04}, {"text": " Les effets sur leur sant\u00e9 \n sont connus: ", "start": 4127.88, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'attention, \n sur les apprentissages, ", "start": 4129.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur le langage, \n le sommeil, l'alimentation ", "start": 4130.32, "duration": 2.16}, {"text": " et aussi sur la sant\u00e9 \n mentale, ", "start": 4132.52, "duration": 1.16}, {"text": " avec notamment \n des risques accrus ", "start": 4133.72, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9pression. ", "start": 4134.76, "duration": 4.28}, {"text": " C'est un d\u00e9fi majeur \n de sant\u00e9 publique. ", "start": 4139.08, "duration": 1.36}, {"text": " Il nous faut agir. ", "start": 4140.48, "duration": 6.28}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle d\u00e8s 2021, ", "start": 4146.8, "duration": 1.56}, {"text": " avec le groupe \n Renaissance, ", "start": 4148.4, "duration": 1.52}, {"text": " nous avons travaill\u00e9 \n sur une mobilisation ", "start": 4149.96, "duration": 1.52}, {"text": " qui s'intitule \"Le mal du si\u00e8cle\". ", "start": 4151.52, "duration": 6.28}, {"text": " Nous avons adopt\u00e9 \n \u00e0 l'unanimit\u00e9 ", "start": 4157.84, "duration": 3.88}, {"text": " une proposition de loi \n sur les temps d'\u00e9cran ", "start": 4161.76, "duration": 1.52}, {"text": " des enfants. ", "start": 4163.32, "duration": 4.28}, {"text": " Cette PPL est ax\u00e9e \n sur deux sujets: ", "start": 4167.64, "duration": 4.0}, {"text": " la formation des parents \n et le contact ", "start": 4171.68, "duration": 1.36}, {"text": " avec les professionnels \n de l'enfance. ", "start": 4173.08, "duration": 1.0}, {"text": " Cette proposition \n de loi est en attente ", "start": 4174.12, "duration": 1.52}, {"text": " depuis pr\u00e8s d'un an \n dans d\u00e9bat au S\u00e9nat. ", "start": 4175.68, "duration": 4.04}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle je voudrais ", "start": 4179.76, "duration": 4.48}, {"text": " vous interroger \n sur la possibilit\u00e9 ", "start": 4184.28, "duration": 2.28}, {"text": " de l'inscrire au calendrier \n gouvernemental. ", "start": 4186.6, "duration": 3.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4189.88, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sarah El Ha\u00efry. ", "start": 4192.8, "duration": 4.92}, {"text": " - Sarah El Ha\u00efry: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4197.76, "duration": 7.44}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je vais reprendre ", "start": 4205.24, "duration": 2.12}, {"text": " les chiffres que vous avez donn\u00e9s. ", "start": 4207.4, "duration": 1.16}, {"text": " C'est absolument essentiel. ", "start": 4208.6, "duration": 1.12}, {"text": " Vous l'avez rappel\u00e9, \n 56 minutes ", "start": 4209.76, "duration": 6.96}, {"text": " pour les enfants \n de moins de 2 ans, ", "start": 4216.76, "duration": 2.68}, {"text": " 1 heure 20 pour les enfants \n entre 3 ans ", "start": 4219.48, "duration": 1.8}, {"text": " et 3 ans et demi. ", "start": 4221.32, "duration": 3.28}, {"text": " Aujourd'hui \n plus que jamais, ", "start": 4224.64, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un sujet \n absolument essentiel. ", "start": 4225.68, "duration": 4.6}, {"text": " L'exc\u00e8s d'\u00e9crans peut \n devenir une menace, ", "start": 4230.32, "duration": 1.16}, {"text": " vous l'avez rappel\u00e9. ", "start": 4231.52, "duration": 6.08}, {"text": " C'est pour cela \n que les parents, ", "start": 4237.64, "duration": 1.16}, {"text": " les professeurs, \n les professionnels ", "start": 4238.84, "duration": 1.0}, {"text": " de sant\u00e9 ont tous tir\u00e9 \n la sonnette d'alarme. ", "start": 4239.88, "duration": 3.12}, {"text": " C'est notamment \n gr\u00e2ce aux travaux ", "start": 4243.04, "duration": 1.24}, {"text": " des parlementaires, \n et je rends hommage ", "start": 4244.32, "duration": 5.56}, {"text": " au rapport que vous avez port\u00e9 \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 4249.92, "duration": 4.52}, {"text": " et aux diff\u00e9rents travaux \n de la majorit\u00e9 port\u00e9s ", "start": 4254.48, "duration": 1.56}, {"text": " par diff\u00e9rents d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 4256.08, "duration": 3.24}, {"text": " Tout cela nous a permis \n aujourd'hui, conform\u00e9ment ", "start": 4259.36, "duration": 1.44}, {"text": " au cap donn\u00e9 \n par le Premier ministre, ", "start": 4260.84, "duration": 6.48}, {"text": " de vouloir reprendre \n le contr\u00f4le ", "start": 4267.36, "duration": 1.84}, {"text": " et c'est l'essentiel. ", "start": 4269.24, "duration": 2.36}, {"text": " La majorit\u00e9 y travaille \n depuis 2017. ", "start": 4271.64, "duration": 3.8}, {"text": " Les \u00e9crans sont multiples: \n t\u00e9l\u00e9phones, ordinateurs, ", "start": 4275.48, "duration": 1.16}, {"text": " t\u00e9l\u00e9visions... ", "start": 4276.68, "duration": 2.24}, {"text": " L'exc\u00e8s de ces \u00e9crans \n est dramatique ", "start": 4278.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos enfants. ", "start": 4280.16, "duration": 3.4}, {"text": " Une commission a \u00e9t\u00e9 \n install\u00e9e le 10 janvier ", "start": 4283.6, "duration": 3.4}, {"text": " avec la pr\u00e9sidence \n d'un neuropsychiatre ", "start": 4287.04, "duration": 6.2}, {"text": " et d'un addictologue. ", "start": 4293.28, "duration": 1.16}, {"text": " D\u00e8s le mois de mars, \n nous aurons ", "start": 4294.48, "duration": 1.36}, {"text": " des conclusions, \n un constat partag\u00e9, ", "start": 4295.88, "duration": 1.6}, {"text": " des \u00e9valuations \n sur l'efficacit\u00e9 ", "start": 4297.52, "duration": 2.76}, {"text": " des dispositifs \n et une nouvelle doctrine ", "start": 4300.32, "duration": 1.16}, {"text": " en fonction de l'\u00e2ge. ", "start": 4301.52, "duration": 4.44}, {"text": " Avec les parlementaires, \n nous apporterons ", "start": 4306.0, "duration": 1.0}, {"text": " les r\u00e9ponses n\u00e9cessaires. ", "start": 4307.04, "duration": 3.44}, {"text": " Plus que jamais, \n il y a un sujet d'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 4310.52, "duration": 1.76}, {"text": " des chances. ", "start": 4312.32, "duration": 3.56}, {"text": " On sait que \u00e7a peut \n \u00eatre une perte ", "start": 4315.92, "duration": 1.56}, {"text": " de chance \n quand on est trop expos\u00e9 ", "start": 4317.52, "duration": 1.36}, {"text": " aux \u00e9crans. ", "start": 4318.92, "duration": 2.44}, {"text": " Nous sommes et nous serons \n au rendez-vous ", "start": 4321.4, "duration": 1.36}, {"text": " parce que c'est \n une priorit\u00e9 ", "start": 4322.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos enfants. ", "start": 4323.84, "duration": 1.0}, {"text": " Pr\u00e9venir, informer et accompagner. ", "start": 4324.88, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 4327.0, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 4328.04, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Rambaud. ", "start": 4329.68, "duration": 9.32}, {"text": " - St\u00e9phane Rambaud: \n Merci, madame ", "start": 4339.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4340.08, "duration": 6.2}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 4346.32, "duration": 2.8}, {"text": " et des Outre-mer, \n par la circulaire ", "start": 4349.16, "duration": 3.2}, {"text": " du 5 f\u00e9vrier, \n vous venez d'adresser ", "start": 4352.4, "duration": 1.56}, {"text": " aux pr\u00e9fets \n des instructions pr\u00e9cises ", "start": 4354.0, "duration": 7.4}, {"text": " dans le but de mettre en oeuvre \n le nouvel article 435-4 ", "start": 4361.44, "duration": 2.16}, {"text": " du code de l'entr\u00e9e \n et de s\u00e9jour ", "start": 4363.64, "duration": 3.96}, {"text": " des \u00e9trangers \n et du droit d'asile, ", "start": 4367.64, "duration": 1.16}, {"text": " et ce, pour faciliter \n la r\u00e9gularisation ", "start": 4368.84, "duration": 4.44}, {"text": " des \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 4373.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour les m\u00e9tiers en tension. ", "start": 4374.36, "duration": 2.48}, {"text": " Ils pourront d\u00e9poser \n en pr\u00e9fecture ", "start": 4376.88, "duration": 1.52}, {"text": " des demandes d'admission \n sans l'assentiment ", "start": 4378.44, "duration": 1.0}, {"text": " de leurs employeurs. ", "start": 4379.48, "duration": 2.56}, {"text": " Trois \u00e9l\u00e9ments se font \n jour \u00e0 la lecture ", "start": 4382.08, "duration": 2.24}, {"text": " de cette circulaire: \n m\u00eame si l'\u00e9tranger ", "start": 4384.36, "duration": 1.56}, {"text": " fait l'objet d'une OQTF, \n il sera \u00e9ligible ", "start": 4385.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9gularisation. ", "start": 4387.36, "duration": 5.08}, {"text": " Si ce tour de passe-passe \n vise \u00e0 permettre ", "start": 4392.48, "duration": 1.68}, {"text": " de faire baisser \n le stock des OQTF, ", "start": 4394.2, "duration": 1.96}, {"text": " je pense \n que vous \u00eates sur la bonne voie. ", "start": 4396.2, "duration": 3.32}, {"text": " Mais je ne saurais \n y souscrire ", "start": 4399.56, "duration": 1.16}, {"text": " car j'appelle \u00e7a de la tromperie. ", "start": 4400.76, "duration": 4.8}, {"text": " En effet, \n la circulaire conclut ", "start": 4405.6, "duration": 2.72}, {"text": " que m\u00eame \n si l'\u00e9tranger ", "start": 4408.36, "duration": 3.12}, {"text": " ne remplit pas les conditions, \n le pr\u00e9fet dispose ", "start": 4411.52, "duration": 1.56}, {"text": " d'un pouvoir \n discr\u00e9tionnaire ", "start": 4413.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce domaine. ", "start": 4414.16, "duration": 4.64}, {"text": " C'est donc la porte ouverte \n \u00e0 un nombre pl\u00e9thorique ", "start": 4418.84, "duration": 1.76}, {"text": " de r\u00e9gularisations. ", "start": 4420.64, "duration": 3.6}, {"text": " Les pr\u00e9fets doivent \n rendre compte ", "start": 4424.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans trois mois, \n mais je ne peux ", "start": 4425.32, "duration": 1.36}, {"text": " que vous mettre \n en garde ", "start": 4426.72, "duration": 1.0}, {"text": " contre une telle pratique. ", "start": 4427.76, "duration": 1.0}, {"text": " Enfin, \n si la circulaire ", "start": 4428.8, "duration": 1.0}, {"text": " ne manque pas de rappeler \n que les Alg\u00e9riens ", "start": 4429.84, "duration": 4.8}, {"text": " ne sont pas soumis \n \u00e0 cette r\u00e8gle ", "start": 4434.68, "duration": 6.04}, {"text": " mais aux accords \n de 68, elle inscrit ", "start": 4440.76, "duration": 1.36}, {"text": " qu'ils pourront b\u00e9n\u00e9ficier \n d'une r\u00e9gularisation ", "start": 4442.16, "duration": 1.0}, {"text": " au pouvoir discr\u00e9tionnaire \n du pr\u00e9fet. ", "start": 4443.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas acceptable. ", "start": 4444.24, "duration": 4.04}, {"text": " Une telle \n politique ", "start": 4448.32, "duration": 1.92}, {"text": " ne manquera pas de provoquer \n un d\u00e9ferlement ", "start": 4450.28, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9gularisation \n au titre des m\u00e9tiers ", "start": 4451.68, "duration": 1.16}, {"text": " en tension. ", "start": 4452.88, "duration": 3.32}, {"text": " J'aimerais donc conna\u00eetre \n le v\u00e9ritable motif ", "start": 4456.24, "duration": 1.16}, {"text": " de mobilisation \n des pr\u00e9fets ", "start": 4457.44, "duration": 1.64}, {"text": " et cette h\u00e2te \u00e0 faire \n appliquer ce dispositif. ", "start": 4459.12, "duration": 4.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4463.52, "duration": 7.44}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n en charge ", "start": 4471.0, "duration": 1.56}, {"text": " des Outre-mer. ", "start": 4472.6, "duration": 7.76}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: Vous n'avez \n pas en t\u00eate les mesures ", "start": 4480.4, "duration": 4.8}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 prises \n par la loi immigration. ", "start": 4485.24, "duration": 8.48}, {"text": " Le fait de pouvoir permettre \n \u00e0 des travailleurs ", "start": 4493.76, "duration": 3.96}, {"text": " de travailler en \u00e9tant \n en situation r\u00e9guli\u00e8re concernait ", "start": 4497.76, "duration": 1.88}, {"text": " des \u00e9trangers dans des fili\u00e8res \n extr\u00eamement pr\u00e9cises ", "start": 4499.68, "duration": 1.36}, {"text": " avec des conditions de s\u00e9jour \n extr\u00eamement pr\u00e9cises. ", "start": 4501.08, "duration": 3.36}, {"text": " Le pr\u00e9fet n'a pas de pouvoir \n discr\u00e9tionnaire, ", "start": 4504.48, "duration": 1.8}, {"text": " il a la possibilit\u00e9 \n d'examiner ", "start": 4506.32, "duration": 2.72}, {"text": " au vu de la situation \n de l'\u00e9tranger, ", "start": 4509.08, "duration": 3.28}, {"text": " la possibilit\u00e9 \n de lui retirer ce titre ", "start": 4512.4, "duration": 1.4}, {"text": " et cette position. ", "start": 4513.84, "duration": 2.16}, {"text": " Ce n'est en aucun cas \n en laisser-aller ", "start": 4516.04, "duration": 1.36}, {"text": " que vous semblez d\u00e9crire. ", "start": 4517.44, "duration": 4.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 4522.16, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 4523.2, "duration": 2.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Brigitte Liso. ", "start": 4525.28, "duration": 5.2}, {"text": " - Brigitte Liso: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4530.52, "duration": 5.96}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4536.52, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 4537.56, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis tr\u00e8s heureuse \n de lui poser ", "start": 4538.6, "duration": 1.36}, {"text": " sa premi\u00e8re question. ", "start": 4540.0, "duration": 8.04}, {"text": " Depuis plusieurs jours, \n la sph\u00e8re complotiste s'agite ", "start": 4548.08, "duration": 1.88}, {"text": " autour du projet \n de loi visant \u00e0 lutter ", "start": 4550.0, "duration": 1.56}, {"text": " contre les d\u00e9rives \n sectaires, ", "start": 4551.6, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous allons \n d\u00e9battre tout \u00e0 l'heure. ", "start": 4552.64, "duration": 2.72}, {"text": " Elle s'agite pour faire \n ce qu'elle sait faire ", "start": 4555.4, "duration": 3.44}, {"text": " de mieux: d\u00e9sinformer, \n apeurer et surtout, ", "start": 4558.88, "duration": 1.12}, {"text": " dire n'importe quoi. ", "start": 4560.04, "duration": 5.6}, {"text": " Avec ce texte, \n on m'accuse ", "start": 4565.68, "duration": 3.0}, {"text": " de tous les maux: \n enfreindre la libert\u00e9 ", "start": 4568.72, "duration": 13.32}, {"text": " d'expression, cadenasser \n le d\u00e9bat scientifique ", "start": 4582.08, "duration": 1.92}, {"text": " et donc, on se demande \n si les personnes ", "start": 4584.04, "duration": 1.56}, {"text": " ont lu le texte. ", "start": 4585.64, "duration": 1.88}, {"text": " Nous cr\u00e9ons un d\u00e9lit \n d'abandon des soins. ", "start": 4587.56, "duration": 3.56}, {"text": " C'est un article \n strictement encadr\u00e9 ", "start": 4591.16, "duration": 1.56}, {"text": " et born\u00e9 dans le respect \n de notre Etat ", "start": 4592.76, "duration": 1.56}, {"text": " de droit. ", "start": 4594.36, "duration": 6.44}, {"text": " Ce projet de loi, \n initi\u00e9 par Sonia Back\u00e8s face ", "start": 4600.84, "duration": 5.16}, {"text": " \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne sectaire devenu \n incontr\u00f4lable... ", "start": 4606.04, "duration": 1.76}, {"text": " J'en veux pour preuve \n les chiffres ", "start": 4607.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la MIVILUDES. ", "start": 4609.04, "duration": 3.92}, {"text": " +46% des signalements \n dont une bonne partie ", "start": 4613.0, "duration": 1.36}, {"text": " dans le domaine de la sant\u00e9. ", "start": 4614.4, "duration": 3.0}, {"text": " Face \u00e0 cela: seulement 15 \n condamnations l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 4617.44, "duration": 2.76}, {"text": " Il n'est pas question \n de faire ", "start": 4620.24, "duration": 2.96}, {"text": " de la police \n de la pens\u00e9e ou de cr\u00e9er ", "start": 4623.24, "duration": 2.68}, {"text": " un d\u00e9lit d'opinion, \n mais que cela plaise ", "start": 4625.96, "duration": 1.76}, {"text": " ou non, nous allons \n prot\u00e9ger les victimes ", "start": 4627.76, "duration": 2.24}, {"text": " en prenant \n toutes nos responsabilit\u00e9s. ", "start": 4630.04, "duration": 8.36}, {"text": " Nous parlons ici d'un enjeu \n de sant\u00e9 publique ", "start": 4638.44, "duration": 2.08}, {"text": " qui d\u00e9passe largement \n nos horizons politiques. ", "start": 4640.56, "duration": 2.12}, {"text": " Derri\u00e8re ces mensonges, \n cessons ", "start": 4642.72, "duration": 8.0}, {"text": " d'\u00eatre na\u00effs, \n se cachent des charlatans ", "start": 4650.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui tuent. ", "start": 4651.96, "duration": 1.04}, {"text": " Qui est liberticide? ", "start": 4653.04, "duration": 4.84}, {"text": " Ceux qui manipulent \n les citoyens ", "start": 4657.92, "duration": 1.0}, {"text": " en les emmenant parfois \n jusqu'\u00e0 la mort? ", "start": 4658.96, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4660.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 4661.56, "duration": 5.72}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 4667.32, "duration": 3.28}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 4670.64, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e, merci \n de votre question. ", "start": 4671.84, "duration": 5.2}, {"text": " Je voudrais en profiter \n pour saluer ", "start": 4677.08, "duration": 3.56}, {"text": " votre engagement \n sur ce sujet compliqu\u00e9 ", "start": 4680.68, "duration": 1.16}, {"text": " et pour condamner \n les attaques surr\u00e9alistes ", "start": 4681.88, "duration": 3.04}, {"text": " et violentes dont vous faites \n l'objet, compte tenu ", "start": 4684.96, "duration": 4.08}, {"text": " de cet engagement, \n depuis quelques semaines. ", "start": 4689.2, "duration": 2.04}, {"text": " Comme vous l'avez \n rappel\u00e9, le nombre ", "start": 4691.28, "duration": 8.36}, {"text": " de signalements \n de d\u00e9rives sectaires ", "start": 4699.68, "duration": 4.16}, {"text": " en sant\u00e9 \u00e0 la mission \n de lutte ", "start": 4703.88, "duration": 2.8}, {"text": " contre les d\u00e9rives \n sectaires ", "start": 4706.72, "duration": 1.0}, {"text": " ont fait l'objet d'une \n hausse vertigineuse. ", "start": 4707.76, "duration": 2.04}, {"text": " Ils sont pass\u00e9s \n de 214 en 2015 ", "start": 4709.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 plus de 800 en 2021. ", "start": 4711.24, "duration": 1.16}, {"text": " Cette augmentation \n atteste que la sant\u00e9 ", "start": 4712.44, "duration": 1.16}, {"text": " est utilis\u00e9e \n comme porte d'entr\u00e9e ", "start": 4713.64, "duration": 1.04}, {"text": " pour les charlatans \n et les pratiques sectaires. ", "start": 4714.72, "duration": 1.36}, {"text": " Ces soins non conventionnels \n peuvent co\u00fbter ", "start": 4716.12, "duration": 1.16}, {"text": " des vies. ", "start": 4717.32, "duration": 1.16}, {"text": " Il est indispensable \n de garantir ", "start": 4718.52, "duration": 1.0}, {"text": " aux patients une information \n m\u00e9dicale \u00e9clair\u00e9e ", "start": 4719.56, "duration": 1.16}, {"text": " en s'appuyant sur des donn\u00e9es \n scientifiques. ", "start": 4720.76, "duration": 1.32}, {"text": " La s\u00e9curit\u00e9 des patients \n est notre priorit\u00e9. ", "start": 4722.12, "duration": 3.72}, {"text": " C'est notre seule \n boussole ", "start": 4725.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans les d\u00e9bats qui doivent \n avoir lieu aujourd'hui. ", "start": 4726.92, "duration": 5.16}, {"text": " D\u00e8s juin 2023, \n le gouvernement s'\u00e9tait saisi ", "start": 4732.12, "duration": 1.76}, {"text": " du sujet en lan\u00e7ant \n un comit\u00e9 d'appui ", "start": 4733.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'encadrement de ces pratiques. ", "start": 4735.32, "duration": 3.32}, {"text": " Le projet de loi \n de lutte ", "start": 4738.68, "duration": 1.72}, {"text": " contre les d\u00e9rives sectaires, \n dont l'examen d\u00e9bute ", "start": 4740.44, "duration": 14.04}, {"text": " tout \u00e0 l'heure \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n doit inclure ", "start": 4754.52, "duration": 2.0}, {"text": " le d\u00e9lit d'absence de traitement. ", "start": 4756.56, "duration": 1.04}, {"text": " Je fais confiance \n aux parlementaires ", "start": 4757.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour aller dans ce sens. ", "start": 4758.68, "duration": 3.48}, {"text": " Les professionnels \n de sant\u00e9 sont nombreux ", "start": 4762.2, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 s'\u00eatre exprim\u00e9s \n sur ce sujet ", "start": 4766.24, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 dire leurs attentes \n sur la question. ", "start": 4767.44, "duration": 1.56}, {"text": " Je fais confiance \n aux scientifiques. ", "start": 4769.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous me trouverez \n toujours du c\u00f4t\u00e9 ", "start": 4770.08, "duration": 1.16}, {"text": " de ceux qui d\u00e9fendent \n la rationalit\u00e9 scientifique. ", "start": 4771.28, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4774.24, "duration": 0.96}, {"text": " le ministre. ", "start": 4775.24, "duration": 2.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Michel Sala. ", "start": 4777.8, "duration": 5.0}, {"text": " - Michel Sala: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4782.84, "duration": 9.24}, {"text": " Monsieur le ministre \n de la Transition \u00e9cologique, ", "start": 4792.12, "duration": 3.48}, {"text": " la presse a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \n une contamination record ", "start": 4795.64, "duration": 10.8}, {"text": " aux polluants \n \u00e9ternels \u00e0 Salindres, ", "start": 4806.48, "duration": 1.08}, {"text": " une commune dans le Gard. ", "start": 4807.6, "duration": 5.08}, {"text": " Ce taux de polluants \n constituerait ", "start": 4812.72, "duration": 1.0}, {"text": " un record mondial. ", "start": 4813.76, "duration": 4.56}, {"text": " Ces polluants provoqueraient \n des glioblastomes ", "start": 4818.36, "duration": 1.52}, {"text": " et les personnes \n atteintes ", "start": 4819.92, "duration": 1.0}, {"text": " de cette forme de cancer \n ont une esp\u00e9rance ", "start": 4820.96, "duration": 1.56}, {"text": " de vie d'un an. ", "start": 4822.56, "duration": 8.24}, {"text": " La concentration \n des PFAS, ", "start": 4830.84, "duration": 1.52}, {"text": " qui sont des perturbateurs \n endocriniens, ", "start": 4832.4, "duration": 6.4}, {"text": " a aussi un impact \n sur la fertilit\u00e9 ", "start": 4838.84, "duration": 3.2}, {"text": " et est tr\u00e8s dangereuse. ", "start": 4842.08, "duration": 4.88}, {"text": " Le directeur \n de l'ARS Occitanie ", "start": 4847.0, "duration": 8.68}, {"text": " vous a d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9 \n sur la portabilit\u00e9 ", "start": 4855.72, "duration": 1.36}, {"text": " de l'eau notamment li\u00e9e \n \u00e0 la concentration ", "start": 4857.12, "duration": 1.4}, {"text": " de PFAS. ", "start": 4858.56, "duration": 0.96}, {"text": " Votre gouvernement \n veut attendre, ", "start": 4859.56, "duration": 1.0}, {"text": " mais il faut agir \n maintenant et anticiper ", "start": 4860.6, "duration": 1.4}, {"text": " la r\u00e9glementation \n europ\u00e9enne ", "start": 4862.04, "duration": 0.96}, {"text": " qui n'entrera pas \n en rigueur avant 2028 ", "start": 4863.04, "duration": 1.36}, {"text": " au mieux. ", "start": 4864.44, "duration": 1.24}, {"text": " Votre majorit\u00e9 porte \n \u00e9galement des amendements ", "start": 4865.72, "duration": 3.08}, {"text": " pour repousser \n les normes de rejets ", "start": 4868.84, "duration": 1.16}, {"text": " en France. ", "start": 4870.04, "duration": 1.0}, {"text": " Tout cela est inexcusable. ", "start": 4871.08, "duration": 11.44}, {"text": " Concernant les pollutions, \n vos volont\u00e9s ", "start": 4882.56, "duration": 2.28}, {"text": " sur le plan Ecophyto, \n dont les r\u00e9ductions ", "start": 4884.88, "duration": 5.64}, {"text": " des pesticides ne suffisent pas. ", "start": 4890.56, "duration": 1.0}, {"text": " Votre politique \n n'est pas rassurante ", "start": 4891.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour la population. ", "start": 4892.64, "duration": 3.64}, {"text": " Que comptez-vous mettre en oeuvre \n imm\u00e9diatement afin ", "start": 4896.32, "duration": 1.88}, {"text": " de r\u00e9duire \n les concentrations de PFAS ", "start": 4898.24, "duration": 1.44}, {"text": " dans les eaux fran\u00e7aises? ", "start": 4899.72, "duration": 1.12}, {"text": " Quelle alternative \n \u00e0 l'eau du robinet? ", "start": 4900.88, "duration": 4.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4905.68, "duration": 4.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau. ", "start": 4910.2, "duration": 7.32}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4917.56, "duration": 2.64}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous \u00e9voquez ", "start": 4920.24, "duration": 1.0}, {"text": " deux sujets. ", "start": 4921.28, "duration": 2.52}, {"text": " Je vais essayer \n de r\u00e9pondre aux deux. ", "start": 4923.84, "duration": 5.0}, {"text": " Mon coll\u00e8gue \n \u00e9tait retenu ", "start": 4928.88, "duration": 1.0}, {"text": " et ne pouvait pas r\u00e9pondre \n \u00e0 votre question. ", "start": 4929.92, "duration": 4.28}, {"text": " C'est un sujet tr\u00e8s s\u00e9rieux \n dont s'est saisi ", "start": 4934.24, "duration": 1.56}, {"text": " le gouvernement. ", "start": 4935.84, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e8s le mois de janvier 2023, \n le gouvernement ", "start": 4936.88, "duration": 1.56}, {"text": " a mis en place \n un plan d'action ", "start": 4938.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour d\u00e9terminer un peu \n mieux la connaissance ", "start": 4939.88, "duration": 1.36}, {"text": " sur ces produits. ", "start": 4941.28, "duration": 3.84}, {"text": " On a de la connaissance \n sur certains, ", "start": 4945.16, "duration": 1.36}, {"text": " mais sur d'autres \n beaucoup moins, ", "start": 4946.56, "duration": 1.44}, {"text": " y compris pour les d\u00e9tecter. ", "start": 4948.04, "duration": 2.6}, {"text": " Il faut travailler aussi \n au niveau europ\u00e9en ", "start": 4950.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour avoir une interdiction \n tr\u00e8s large ", "start": 4952.08, "duration": 1.16}, {"text": " de ces produits. ", "start": 4953.28, "duration": 1.56}, {"text": " C'est le sujet \n qui vient prolonger ", "start": 4954.88, "duration": 4.24}, {"text": " les travaux men\u00e9s \n par votre coll\u00e8gue Cyrille ", "start": 4959.16, "duration": 1.36}, {"text": " Isaac-Sibille. ", "start": 4960.56, "duration": 2.76}, {"text": " Je peux continuer de r\u00e9pondre? ", "start": 4963.36, "duration": 1.08}, {"text": " Je ne veux pas vous emb\u00eater. ", "start": 4964.48, "duration": 6.04}, {"text": " J'essaie de r\u00e9pondre \n \u00e0 la question ", "start": 4970.56, "duration": 1.16}, {"text": " de votre coll\u00e8gue sur le sujet. ", "start": 4971.76, "duration": 2.96}, {"text": " On va d\u00e9ployer un plan \n interminist\u00e9riel ", "start": 4974.76, "duration": 2.44}, {"text": " parce qu'on a tout un sujet \n de pollution ", "start": 4977.24, "duration": 1.56}, {"text": " que l'on doit encore approfondir. ", "start": 4978.84, "duration": 4.84}, {"text": " Cela concerne aussi bien \n les sujets agricoles, ", "start": 4983.72, "duration": 1.36}, {"text": " que les sujets \n \u00e9cologiques et aussi ", "start": 4985.12, "duration": 1.16}, {"text": " les sujets de la sant\u00e9. ", "start": 4986.32, "duration": 1.44}, {"text": " Nous ne voulons pas perdre \n de temps, ", "start": 4987.8, "duration": 2.8}, {"text": " mais nous avons besoin \n d'avoir des d\u00e9cisions ", "start": 4990.64, "duration": 1.36}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. ", "start": 4992.04, "duration": 2.84}, {"text": " Pour le sujet Ecophyto, \n le Premier ministre ", "start": 4994.92, "duration": 5.44}, {"text": " l'a rappel\u00e9 \n il y a quelques jours, ", "start": 5000.4, "duration": 1.36}, {"text": " quand on dit \n qu'on fait une pause, ", "start": 5001.8, "duration": 3.44}, {"text": " on ne fait aucune pause \n sur la question ", "start": 5005.28, "duration": 1.52}, {"text": " de la recherche. ", "start": 5006.84, "duration": 11.36}, {"text": " Il n'y a aucun retour \n sur les questions ", "start": 5018.24, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e8gles au niveau europ\u00e9en. ", "start": 5019.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons des interrogations. ", "start": 5020.88, "duration": 1.0}, {"text": " Hier, nous tenions \n un comit\u00e9 Ecophyto. ", "start": 5021.92, "duration": 3.56}, {"text": " Pourquoi \n nous avons des interrogations ", "start": 5025.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur les indicateurs? ", "start": 5026.56, "duration": 1.8}, {"text": " Ils ne prennent pas assez \n en compte ", "start": 5028.4, "duration": 1.36}, {"text": " la notion de risque. ", "start": 5029.8, "duration": 1.0}, {"text": " Quand on a une trajectoire \n qu'on veut faire ", "start": 5030.84, "duration": 1.56}, {"text": " au niveau europ\u00e9en, \n il faut ", "start": 5032.44, "duration": 1.0}, {"text": " avoir le m\u00eame indicateur \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 5033.48, "duration": 1.84}, {"text": " Sinon, on va m\u00e9langer \n les choux ", "start": 5035.36, "duration": 1.16}, {"text": " et les carottes. ", "start": 5036.56, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 5039.36, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 5040.4, "duration": 3.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Christine Loir. ", "start": 5043.56, "duration": 5.32}, {"text": " - Christine Loir: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5048.92, "duration": 3.48}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 ", "start": 5052.44, "duration": 1.12}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 5053.6, "duration": 11.24}, {"text": " Je veux avoir une pens\u00e9e \n pour ces 600.000 Fran\u00e7ais atteints ", "start": 5067.4, "duration": 1.96}, {"text": " de troubles \u00e9pileptiques, \n dont pr\u00e8s ", "start": 5069.4, "duration": 1.0}, {"text": " de 50% sont \u00e2g\u00e9s \n de moins de 20 ans. ", "start": 5070.44, "duration": 1.76}, {"text": " Il est n\u00e9cessaire \n de revenir ", "start": 5072.24, "duration": 3.56}, {"text": " sur la prise \n de m\u00e9dicaments ", "start": 5075.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour les femmes enceintes. ", "start": 5076.88, "duration": 3.32}, {"text": " Sanofi a manqu\u00e9 \n de vigilance par rapport ", "start": 5080.24, "duration": 1.36}, {"text": " aux informations. ", "start": 5081.64, "duration": 6.16}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s \n d'indemniser ", "start": 5087.84, "duration": 1.0}, {"text": " les victimes d'incidents m\u00e9dicaux. ", "start": 5088.88, "duration": 3.36}, {"text": " Nous pouvons constater \n un \u00e9cart important ", "start": 5092.28, "duration": 8.12}, {"text": " entre les \u00e9pid\u00e9mies \n et les dossiers d\u00e9pos\u00e9s. ", "start": 5100.44, "duration": 3.88}, {"text": " Dans son rapport, \n l'agence nationale ", "start": 5104.36, "duration": 2.0}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 des m\u00e9dicaments \n et des produits ", "start": 5106.4, "duration": 7.48}, {"text": " de sant\u00e9 relevait qu'entre 2150 \n et 4000 enfants souffriraient ", "start": 5113.92, "duration": 1.76}, {"text": " de malformations. ", "start": 5115.72, "duration": 11.16}, {"text": " De nombreux conna\u00eetraient \n des troubles neurologiques suite ", "start": 5126.92, "duration": 5.2}, {"text": " \u00e0 la prise de la D\u00e9pakine ", "start": 5132.16, "duration": 1.16}, {"text": " par leur m\u00e8re. ", "start": 5133.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le d\u00e9lai moyen \n de la proc\u00e9dure ", "start": 5134.4, "duration": 1.16}, {"text": " de ces dossiers est de 32 mois \n en cas d'acceptation ", "start": 5135.6, "duration": 1.96}, {"text": " et de 34 mois en cas de rejet. ", "start": 5137.6, "duration": 1.56}, {"text": " Actuellement, \n seulement neuf membres ", "start": 5139.2, "duration": 1.0}, {"text": " du coll\u00e8ge d'experts \n sont charg\u00e9s ", "start": 5140.24, "duration": 1.0}, {"text": " du traitement des dossiers. ", "start": 5141.28, "duration": 2.52}, {"text": " Peut-on sinc\u00e8rement \n dire que l'Etat met ", "start": 5143.84, "duration": 1.52}, {"text": " les moyens n\u00e9cessaires \n pour d\u00e9dommager ", "start": 5145.4, "duration": 1.0}, {"text": " les familles? ", "start": 5146.44, "duration": 2.12}, {"text": " Manifestement pas. ", "start": 5148.6, "duration": 4.08}, {"text": " Je vous demande \n de vous emparer ", "start": 5152.72, "duration": 1.16}, {"text": " de ce sujet et de revoir \n la strat\u00e9gie actuelle. ", "start": 5153.92, "duration": 4.2}, {"text": " Il faut mieux \n informer les victimes ", "start": 5158.16, "duration": 1.16}, {"text": " et simplifier les d\u00e9marches. ", "start": 5159.36, "duration": 9.88}, {"text": " Il en va de la reconnaissance \n des victimes ", "start": 5169.28, "duration": 1.56}, {"text": " et de la responsabilit\u00e9 de l'Etat. ", "start": 5170.88, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 5172.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 5173.12, "duration": 3.28}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 5176.44, "duration": 5.04}, {"text": " vous avez raison, \n au lendemain ", "start": 5181.52, "duration": 1.88}, {"text": " de la Journ\u00e9e internationale \n de l'\u00e9pilepsie, ", "start": 5183.44, "duration": 1.52}, {"text": " de mettre la lumi\u00e8re \n sur cette maladie ", "start": 5185.0, "duration": 6.4}, {"text": " qui touche, comme vous l'avez \n rappel\u00e9, 600.000 ", "start": 5191.44, "duration": 1.36}, {"text": " de nos concitoyens, \n dont la moiti\u00e9 ", "start": 5192.84, "duration": 1.16}, {"text": " sont \u00e2g\u00e9s de moins de 20 ans. ", "start": 5194.04, "duration": 9.84}, {"text": " C'est une pathologie \n complexe, ", "start": 5203.92, "duration": 1.0}, {"text": " dont la forme \n et le traitement ", "start": 5204.96, "duration": 1.16}, {"text": " sont diff\u00e9rents \n pour chacun, rendant ", "start": 5206.16, "duration": 1.0}, {"text": " le diagnostic \n tout aussi difficile. ", "start": 5207.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous en avez parfaitement \n conscience. ", "start": 5208.24, "duration": 3.24}, {"text": " La Haute Autorit\u00e9 \n de Sant\u00e9 a actualis\u00e9 ", "start": 5211.52, "duration": 2.28}, {"text": " ses recommandations \n de bonnes pratiques ", "start": 5213.84, "duration": 1.0}, {"text": " de prise en charge. ", "start": 5214.88, "duration": 5.68}, {"text": " Cela permettra \n de renforcer le suivi ", "start": 5220.6, "duration": 1.24}, {"text": " des patients, et am\u00e9liorer \n le suivi th\u00e9rapeutique. ", "start": 5221.88, "duration": 3.4}, {"text": " L'enjeu de cette maladie \n est aussi ", "start": 5225.32, "duration": 2.72}, {"text": " de simplifier \n le parcours des patients ", "start": 5228.08, "duration": 3.32}, {"text": " et leur vie \n quotidienne, ", "start": 5231.44, "duration": 1.88}, {"text": " ainsi que celle \n de leurs proches ", "start": 5233.36, "duration": 1.16}, {"text": " et des professionnels \n qui les prennent ", "start": 5234.56, "duration": 1.16}, {"text": " en charge. ", "start": 5235.76, "duration": 4.64}, {"text": " C'est mon action: \n r\u00e9pondre aux besoins ", "start": 5240.44, "duration": 4.04}, {"text": " et am\u00e9liorer la performance \n des parcours ", "start": 5244.52, "duration": 1.16}, {"text": " en am\u00e9liorant \n les relations ", "start": 5245.72, "duration": 1.0}, {"text": " entre les m\u00e9decins \n et les patients. ", "start": 5246.76, "duration": 10.52}, {"text": " Je vais regarder \n les nominations afin ", "start": 5257.32, "duration": 1.4}, {"text": " d'\u00eatre certain \n que les circuits de prise ", "start": 5258.76, "duration": 1.64}, {"text": " en charge des dossiers \n soient efficaces. ", "start": 5260.44, "duration": 1.56}, {"text": " Je ne m\u00e9connais pas \n l'importance ", "start": 5262.04, "duration": 1.2}, {"text": " de cette pathologie \n et la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 5263.28, "duration": 1.16}, {"text": " de continuer \n \u00e0 s'y atteler ", "start": 5264.48, "duration": 1.12}, {"text": " avec une pleine \u00e9nergie. ", "start": 5265.64, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5267.48, "duration": 3.72}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 5271.24, "duration": 2.32}]}