{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.12, "duration": 4.84}, {"text": " Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde : ", "start": 20.964, "duration": 2.68}, {"text": " L'avenir de l'industrie automobile\". ", "start": 23.684, "duration": 2.88}, {"text": " L'industrie automobile \n en France, comme dans l'ensemble ", "start": 27.004, "duration": 2.72}, {"text": " des pays de l'Union europ\u00e9enne, ", "start": 29.764, "duration": 1.44}, {"text": " a progress\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement en 2023 ", "start": 31.244, "duration": 3.52}, {"text": " apr\u00e8s les ann\u00e9es de di\u00e8te du COVID, ", "start": 35.004, "duration": 2.56}, {"text": " et ses perspectives d'avenir \n sont contrast\u00e9es. ", "start": 37.604, "duration": 3.08}, {"text": " L'incertitude qui p\u00e8se \n sur cette industrie europ\u00e9enne ", "start": 41.204, "duration": 3.16}, {"text": " est \u00e0 l'aune de facteurs \n macro\u00e9conomiques pr\u00e9occupants : ", "start": 44.404, "duration": 3.68}, {"text": " une croissance faible, \n une concurrence forte ", "start": 48.444, "duration": 3.44}, {"text": " et manipul\u00e9e par la volatilit\u00e9 \n des co\u00fbts de main-d'oeuvre, ", "start": 51.924, "duration": 3.76}, {"text": " des mati\u00e8res premi\u00e8res \n et des investissements. ", "start": 55.724, "duration": 2.12}, {"text": " Une voiture de performance \n \u00e9quivalente, ", "start": 58.364, "duration": 3.04}, {"text": " selon qu'elle est fabriqu\u00e9e \n en Chine ou en Europe, ", "start": 61.484, "duration": 2.44}, {"text": " a un co\u00fbt de fabrication et de vente ", "start": 64.204, "duration": 2.6}, {"text": " qui peut varier de 30 \u00e0 40 %. ", "start": 66.884, "duration": 2.76}, {"text": " Ce qui a pouss\u00e9 les Etats-unis \n \u00e0 doubler les droits de douane ", "start": 69.964, "duration": 3.64}, {"text": " sur le v\u00e9hicule \u00e9lectrique, \n mais pas que. ", "start": 73.924, "duration": 2.72}, {"text": " Que fera l'Europe ? ", "start": 76.804, "duration": 1.44}, {"text": " L'industrie automobile \n est le parfait reflet ", "start": 78.644, "duration": 2.64}, {"text": " de la situation industrielle \n europ\u00e9enne ", "start": 81.364, "duration": 2.6}, {"text": " et cela est particuli\u00e8rement vrai \n pour la France. ", "start": 84.124, "duration": 2.88}, {"text": " Comme chacun sait, \n nous payons le prix ", "start": 87.284, "duration": 3.36}, {"text": " de la d\u00e9sindustrialisation \n de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. ", "start": 90.684, "duration": 3.6}, {"text": " Ainsi, la France produisait \n plus de 3 000 000 de v\u00e9hicules ", "start": 94.844, "duration": 4.28}, {"text": " en 1999 \n et seulement la moiti\u00e9 aujourd'hui. ", "start": 99.204, "duration": 3.96}, {"text": " La fili\u00e8re a perdu 100 000 emplois ", "start": 103.404, "duration": 2.52}, {"text": " et nous avons r\u00e9trograd\u00e9 \n de la deuxi\u00e8me \u00e0 la troisi\u00e8me place ", "start": 105.964, "duration": 3.64}, {"text": " pour la vente de v\u00e9hicules \n apr\u00e8s l'Allemagne et l'Espagne. ", "start": 109.644, "duration": 3.92}, {"text": " Enfin, l'industrie automobile \n doit s'adapter \u00e0 un triple choc. ", "start": 113.844, "duration": 3.84}, {"text": " Le choc climatique \n avec la production acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ", "start": 118.044, "duration": 3.2}, {"text": " de v\u00e9hicules \u00e9lectriques et hybrides. ", "start": 121.284, "duration": 2.2}, {"text": " L'Europe a fix\u00e9 \u00e0 2035 \n la fin de la production ", "start": 124.764, "duration": 3.64}, {"text": " de v\u00e9hicules thermiques l\u00e9gers. ", "start": 128.444, "duration": 2.2}, {"text": " Un choc num\u00e9rique et digital ", "start": 130.964, "duration": 2.16}, {"text": " avec des v\u00e9hicules connect\u00e9s \n et automatis\u00e9s. ", "start": 133.164, "duration": 2.84}, {"text": " Un choc soci\u00e9tal \n pour faire du transport ", "start": 136.044, "duration": 3.44}, {"text": " un service de mobilit\u00e9 \n individuelle et collect\u00e9e. ", "start": 139.524, "duration": 3.48}, {"text": " Sommes-nous pr\u00eats ? ", "start": 143.764, "duration": 1.28}, {"text": " Comment nous adapter \n \u00e0 la concurrence internationale ? ", "start": 145.404, "duration": 3.56}, {"text": " Et que faut-il changer \n pour y arriver ? ", "start": 149.004, "duration": 2.52}, {"text": " C'est ce que nous allons voir \n avec mes invit\u00e9s ", "start": 151.804, "duration": 2.64}, {"text": " que je vous pr\u00e9sente. Luc Chatel, ", "start": 154.484, "duration": 2.08}, {"text": "  vous avez \u00e9t\u00e9 ministre \n  de l'Education nationale, ", "start": 156.764, "duration": 3.04}, {"text": "  notamment, et pr\u00e9sident \n  de la Plateforme de l'automobile. ", "start": 159.844, "duration": 4.4}, {"text": " David Amiel, vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 ", "start": 164.884, "duration": 1.44}, {"text": "  de Paris. Vincent Salimon, ", "start": 166.364, "duration": 2.44}, {"text": "  vous \u00eates pr\u00e9sident de BMW France. ", "start": 168.844, "duration": 3.16}, {"text": "  Yann Vincent, vous \u00eates pr\u00e9sident \n  d'Automotive Cells Company, ", "start": 172.604, "duration": 4.0}, {"text": "  une gigafactory qui associe \n  \u00e0 la fois TotalEnergies, ", "start": 176.644, "duration": 4.2}, {"text": "  Stellantis et Mercedes. ", "start": 180.884, "duration": 1.96}, {"text": "  Et Christian Saint-Etienne, ", "start": 183.044, "duration": 1.76}, {"text": "  \u00e9conomiste et professeur au CNAM. ", "start": 184.844, "duration": 2.24}, {"text": "  Musique ", "start": 187.604, "duration": 4.72}, {"text": " Alors, vous venez de voir \n cette citation de Luca de M\u00e9o ", "start": 195.724, "duration": 3.68}, {"text": " qui refl\u00e8te assez bien \n la comp\u00e9tition internationale, ", "start": 199.444, "duration": 3.04}, {"text": " mais un premier commentaire : ", "start": 202.684, "duration": 1.6}, {"text": " au regard de cette comp\u00e9tition, ", "start": 204.324, "duration": 2.08}, {"text": "  est-ce qu'il y a un avenir ", "start": 206.764, "duration": 1.56}, {"text": "  pour l'industrie automobile ", "start": 208.364, "duration": 1.76}, {"text": " fran\u00e7aise et europ\u00e9enne ? ", "start": 210.164, "duration": 1.4}, {"text": " Et pour commencer, comment va ", "start": 212.004, "duration": 2.12}, {"text": " notre industrie automobile, \n M. Luc Chatel ? ", "start": 214.164, "duration": 2.56}, {"text": " -L'industrie automobile traverse \n la plus grande transformation ", "start": 217.284, "duration": 4.08}, {"text": " de son histoire. ", "start": 221.404, "duration": 1.0}, {"text": " Elle a pris \n un virage historique en Europe. ", "start": 222.804, "duration": 2.0}, {"text": " puisqu'elle a d\u00e9cid\u00e9 de passer \n \u00e0 l'\u00e9lectrique, avec une d\u00e9cision ", "start": 225.404, "duration": 3.84}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 prise \n par les autorit\u00e9s europ\u00e9ennes. ", "start": 229.284, "duration": 2.16}, {"text": " Donc c'est une d\u00e9cision \n r\u00e9glementaire, ", "start": 231.724, "duration": 2.52}, {"text": " ce n'est pas une d\u00e9cision \n de march\u00e9, ", "start": 234.644, "duration": 1.44}, {"text": " ce n'est pas une d\u00e9cision \n d'innovation, c'est une d\u00e9cision ", "start": 236.124, "duration": 2.4}, {"text": " des pouvoirs publics europ\u00e9ens ", "start": 238.964, "duration": 1.56}, {"text": "  qui ont d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 240.724, "duration": 1.0}, {"text": " donc de changer de mod\u00e8le. \n C'est-\u00e0-dire que pendant 100 ans, ", "start": 241.764, "duration": 3.16}, {"text": " nous avons fabriqu\u00e9 \n des v\u00e9hicules thermiques, ", "start": 244.964, "duration": 2.44}, {"text": " qui \u00e9tait le mod\u00e8le qui avait \u00e9merg\u00e9 \n au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. ", "start": 247.444, "duration": 3.28}, {"text": " Et dor\u00e9navant, \u00e0 partir de 2035, \n nous ne produirons ", "start": 251.204, "duration": 2.84}, {"text": " en Europe plus que \n des v\u00e9hicules \u00e9lectriques. ", "start": 254.084, "duration": 3.28}, {"text": " Donc c'est un changement \n absolument consid\u00e9rable. ", "start": 257.404, "duration": 2.76}, {"text": " Est-ce que \u00e7a remet en cause, \n finalement, l'existence ", "start": 260.484, "duration": 3.64}, {"text": " de notre industrie automobile ? \n C'est un danger, \u00e9videmment. ", "start": 264.164, "duration": 2.56}, {"text": " Mais \u00e7a peut \u00eatre aussi \n une opportunit\u00e9. ", "start": 267.004, "duration": 1.64}, {"text": " Je vais vous faire une confidence, \n c'est un danger ", "start": 269.564, "duration": 2.04}, {"text": " parce qu'on estime qu'il va y avoir ", "start": 271.644, "duration": 2.84}, {"text": " beaucoup de pertes, \n disparitions d'entreprises ", "start": 274.524, "duration": 2.16}, {"text": " dans la fili\u00e8re de sous-traitance, ", "start": 276.724, "duration": 1.48}, {"text": " perte de 65 000 emplois ", "start": 278.524, "duration": 1.24}, {"text": "  dans la fili\u00e8re ", "start": 279.804, "duration": 1.12}, {"text": " automobile en France. ", "start": 280.964, "duration": 1.32}, {"text": " Et en m\u00eame temps \n \u00e7a peut \u00eatre des opportunit\u00e9s, ", "start": 282.644, "duration": 1.92}, {"text": " l'industrie automobile \n elle va se r\u00e9inventer. ", "start": 284.604, "duration": 2.16}, {"text": " Il n'y a jamais eu autant \n de projets industriels ", "start": 287.204, "duration": 3.04}, {"text": " dans l'automobile en France \n depuis 50 ans. ", "start": 290.284, "duration": 1.72}, {"text": " Les constructeurs ont annonc\u00e9 ", "start": 292.684, "duration": 1.36}, {"text": " des investissements dans des cha\u00eenes \n de production d'\u00e9lectrique. ", "start": 294.084, "duration": 2.72}, {"text": " La R5 sera fabriqu\u00e9e \n dans les Hauts-de-France. ", "start": 296.844, "duration": 1.92}, {"text": "  Stellantis produit ", "start": 299.404, "duration": 1.24}, {"text": " des moteurs \u00e9lectriques en Lorraine. ", "start": 300.684, "duration": 1.8}, {"text": " Vous avez des projets \n sur Valeo avec Renault, ", "start": 302.524, "duration": 2.4}, {"text": " sur le moteur sans m\u00e9taux rares. ", "start": 304.964, "duration": 3.04}, {"text": " Vous avez des projets \n de piles \u00e0 combustible, ", "start": 308.044, "duration": 3.08}, {"text": " de r\u00e9servoirs d'hydrog\u00e8ne \n avec Plastic Omnium, ", "start": 311.164, "duration": 2.4}, {"text": " d'extraction de lithium. Bref, ", "start": 313.604, "duration": 1.72}, {"text": " vous avez aujourd'hui \n une effervescence ", "start": 315.364, "duration": 2.32}, {"text": " pour \u00eatre au rendez-vous \n de cette mutation historique. ", "start": 317.724, "duration": 3.12}, {"text": " Et ce sont \n des investissements en Europe. ", "start": 320.884, "duration": 1.84}, {"text": " On estime que dans les trois ans, ", "start": 322.764, "duration": 1.6}, {"text": " il y aura environ \n cent milliards d'euros ", "start": 324.404, "duration": 2.24}, {"text": " d'investissements dans la fili\u00e8re ", "start": 326.684, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e9lectrique automobile. \n  \n  -On va y venir. ", "start": 328.804, "duration": 2.12}, {"text": " Alors David Amiel, \n est-ce que le pouvoir politique ", "start": 330.964, "duration": 2.68}, {"text": " accompagne de mani\u00e8re satisfaisante ", "start": 334.004, "duration": 2.8}, {"text": " cette transformation ? ", "start": 336.964, "duration": 1.2}, {"text": " -En tout cas \n c'est un objectif imp\u00e9ratif, ", "start": 338.724, "duration": 1.72}, {"text": " vous le rappeliez au d\u00e9but \n et puis Luc Chatel ", "start": 340.484, "duration": 1.8}, {"text": " en disait un mot \u00e9galement. \n On a eu ", "start": 342.324, "duration": 1.64}, {"text": "  dans le cadre du v\u00e9hicule thermique, ", "start": 344.004, "duration": 1.96}, {"text": "  donc avant m\u00eame cette bascule ", "start": 346.004, "duration": 1.2}, {"text": " vers le v\u00e9hicule \u00e9lectrique \n sur lequel ", "start": 347.244, "duration": 1.84}, {"text": " on reviendra, \n une tr\u00e8s forte d\u00e9sindustrialisation. ", "start": 349.124, "duration": 2.68}, {"text": " Tout au long des ann\u00e9es 2000, \n on a perdu des centaines ", "start": 351.844, "duration": 2.84}, {"text": " et des centaines de milliers \n d'emplois dans notre fili\u00e8re. ", "start": 354.724, "duration": 2.44}, {"text": " On a recul\u00e9 en termes \n de parts de march\u00e9 en France ", "start": 357.204, "duration": 2.52}, {"text": " et on a perdu ces parts de march\u00e9 \n parce qu'on \u00e9tait moins comp\u00e9titifs ", "start": 359.764, "duration": 2.92}, {"text": " que beaucoup d'autres pays. D'abord ", "start": 362.924, "duration": 1.48}, {"text": " en Europe par rapport \n \u00e0 l'Allemagne et puis par rapport ", "start": 364.444, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 des concurrents \u00e9trangers \n avec des d\u00e9localisations. ", "start": 366.684, "duration": 2.24}, {"text": " La premi\u00e8re \u00e9tape, \n c'est de soutenir la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 368.964, "duration": 2.6}, {"text": " de notre industrie automobile. \n Et c'est ce qu'on a commenc\u00e9 ", "start": 371.884, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 faire depuis 2017 ", "start": 374.404, "duration": 1.32}, {"text": " avec des baisses de charges, \n des baisses d'imp\u00f4ts, ", "start": 375.764, "duration": 2.08}, {"text": "  imp\u00f4ts sur les soci\u00e9t\u00e9s, ", "start": 377.884, "duration": 1.2}, {"text": " imp\u00f4ts sur la production ", "start": 379.124, "duration": 1.08}, {"text": " qui ont permis \n de restaurer une part ", "start": 380.244, "duration": 1.72}, {"text": " de la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de la fili\u00e8re. Et puis il y a ", "start": 382.004, "duration": 2.0}, {"text": " cette grande transformation ", "start": 384.044, "duration": 1.52}, {"text": "  vers le v\u00e9hicule \u00e9lectrique. ", "start": 385.604, "duration": 1.64}, {"text": " Il y a \u00e9videmment \n beaucoup d'enjeux, beaucoup de d\u00e9fis ", "start": 387.804, "duration": 2.6}, {"text": " de formations, d'investissements, ", "start": 390.444, "duration": 1.48}, {"text": " de structurations de la fili\u00e8re, ", "start": 391.964, "duration": 2.4}, {"text": " on y reviendra. Mais il y a aussi ", "start": 394.404, "duration": 1.24}, {"text": " une tr\u00e8s forte opportunit\u00e9 \u00e9conomique \n pour reconqu\u00e9rir notre souverainet\u00e9 ", "start": 395.684, "duration": 3.16}, {"text": " et se lib\u00e9rer \u00e0 la fois \n des d\u00e9pendances actuelles ", "start": 398.884, "duration": 2.2}, {"text": " pour l'ensemble \n de notre \u00e9conomie, je pense ", "start": 401.124, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9pendance aux hydrocarbures. ", "start": 403.044, "duration": 2.16}, {"text": " En 2023, on avait \n un d\u00e9ficit commercial ", "start": 405.244, "duration": 2.12}, {"text": "  d'\u00e0 peu pr\u00e8s cent milliards d'euros. ", "start": 407.404, "duration": 1.48}, {"text": " Sur ces cent milliards d'euros, \n soixante milliards \u00e0 peu pr\u00e8s ", "start": 408.924, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9taient li\u00e9s \n aux importations d'hydrocarbures, ", "start": 411.484, "duration": 2.92}, {"text": " beaucoup de p\u00e9trole et du gaz. ", "start": 414.444, "duration": 1.6}, {"text": " Et donc sortir \n de cette d\u00e9pendance-l\u00e0 ", "start": 416.084, "duration": 1.92}, {"text": " pour profiter \n de notre production d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 418.044, "duration": 2.04}, {"text": "  en France, c'est un gage \n  tr\u00e8s important de souverainet\u00e9. ", "start": 420.124, "duration": 2.6}, {"text": " Et \u00e9videmment de souverainet\u00e9 \n dans l'automobile, ", "start": 422.764, "duration": 2.08}, {"text": " puisque le risque \n qu'on a devant nous, c'est d'avoir, ", "start": 424.884, "duration": 2.84}, {"text": " et vous y faisiez aussi r\u00e9f\u00e9rence, \n cette avalanche ", "start": 427.764, "duration": 2.08}, {"text": " de v\u00e9hicules \u00e9lectriques \n produits hors d'Europe. ", "start": 429.884, "duration": 2.16}, {"text": " Parce que cette r\u00e9volution \n est mondiale. ", "start": 432.084, "duration": 1.8}, {"text": "  Il faut qu'on puisse se doter ", "start": 433.924, "duration": 1.28}, {"text": " des moyens de pouvoir produire ", "start": 435.244, "duration": 1.24}, {"text": " ces v\u00e9hicules \u00e9lectriques \n en Europe. ", "start": 436.524, "duration": 1.84}, {"text": " -On va essayer d'avoir ", "start": 438.724, "duration": 1.12}, {"text": " le point de vue de chacun. \n Christian Saint-Etienne, ", "start": 439.884, "duration": 2.44}, {"text": " de mani\u00e8re synth\u00e9tique, \n que repr\u00e9sente ", "start": 443.324, "duration": 2.52}, {"text": "  l'industrie automobile en France ", "start": 445.884, "duration": 2.56}, {"text": " par rapport \n \u00e0 l'\u00e9conomie nationale ? ", "start": 449.084, "duration": 1.6}, {"text": " De mani\u00e8re synth\u00e9tique. ", "start": 451.204, "duration": 1.36}, {"text": " -Alors au niveau europ\u00e9en, ", "start": 452.844, "duration": 1.32}, {"text": " je reviens \u00e0 la France apr\u00e8s, ", "start": 454.204, "duration": 1.84}, {"text": " au niveau europ\u00e9en, \n l'industrie automobile c'est 7 % ", "start": 456.084, "duration": 3.08}, {"text": " du PIB de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 459.204, "duration": 1.84}, {"text": " Elle contribue... ", "start": 461.684, "duration": 1.52}, {"text": "  -Le PIB, \n  c'est le produit int\u00e9rieur brut. ", "start": 463.244, "duration": 1.92}, {"text": " -C'est-\u00e0-dire \n la somme de production de biens ", "start": 465.204, "duration": 2.84}, {"text": " et services dans une ann\u00e9e. ", "start": 468.084, "duration": 1.44}, {"text": " Et elle contribue... ", "start": 469.564, "duration": 1.68}, {"text": " Donc, c'est 7 % du PIB, \n mais c'est 30 % ", "start": 471.724, "duration": 3.32}, {"text": " de la R&D europ\u00e9enne. ", "start": 475.084, "duration": 1.28}, {"text": " Et c'est une contribution \n de cent milliards d'euros ", "start": 477.244, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 l'exc\u00e9dent ext\u00e9rieur \n de l'Union europ\u00e9enne. ", "start": 481.924, "duration": 3.36}, {"text": " Donc, c'est une industrie \n tout \u00e0 fait consid\u00e9rable, ", "start": 485.324, "duration": 3.4}, {"text": " d'autant plus qu'elle occupe \n treize millions de travailleurs. ", "start": 488.764, "duration": 2.72}, {"text": " Ca c'est au niveau europ\u00e9en, \n sachant que, ", "start": 492.244, "duration": 2.08}, {"text": " vous l'avez dit en pointill\u00e9 \n dans votre introduction ", "start": 495.444, "duration": 3.96}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n mais dans un contexte ", "start": 499.444, "duration": 3.92}, {"text": " o\u00f9 l'industrie automobile europ\u00e9enne ", "start": 503.404, "duration": 1.76}, {"text": " jusqu'ici a plus ou moins r\u00e9sist\u00e9 \n aux \u00e9volutions mondiales, ", "start": 505.204, "duration": 3.12}, {"text": " m\u00eame si on assiste ", "start": 508.364, "duration": 1.76}, {"text": " au plan mondial, \n un transfert de la production ", "start": 510.404, "duration": 2.12}, {"text": " incroyable vers l'Asie. ", "start": 512.564, "duration": 1.28}, {"text": " L'Asie, en 2023, ", "start": 513.884, "duration": 2.28}, {"text": " c'est 60 % de la production mondiale ", "start": 516.204, "duration": 3.16}, {"text": " de voitures, alors qu'il y a 20 ans, ", "start": 519.404, "duration": 2.68}, {"text": "  pour simplifier, ", "start": 522.124, "duration": 1.2}, {"text": " ils n'existaient pas. Donc, ", "start": 523.364, "duration": 1.88}, {"text": " dans le cadre \n de cette transformation, ", "start": 525.724, "duration": 1.84}, {"text": " il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne \n sp\u00e9cifique \u00e0 la France, ", "start": 527.604, "duration": 1.88}, {"text": " c'est l'effondrement \n de notre production automobile ", "start": 529.524, "duration": 3.2}, {"text": " depuis 20 ans. ", "start": 532.764, "duration": 1.16}, {"text": " Je parle \n sous le contr\u00f4le de Luc Chatel, ", "start": 534.364, "duration": 2.04}, {"text": "  mais il y a 20 ans, ", "start": 536.444, "duration": 2.0}, {"text": " la production d'automobiles \n contribuait ", "start": 538.484, "duration": 4.32}, {"text": " pour 20 milliards d'euros \n d'exc\u00e9dent ", "start": 542.844, "duration": 2.08}, {"text": " dans la balance commerciale \n fran\u00e7aise. Aujourd'hui, ", "start": 545.164, "duration": 3.24}, {"text": " c'est 20 milliards de d\u00e9ficit. ", "start": 548.444, "duration": 1.4}, {"text": " Donc ces 40 milliards de bascule ", "start": 550.084, "duration": 2.64}, {"text": " sont un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 \n de la bascule fran\u00e7aise ", "start": 552.764, "duration": 2.96}, {"text": " dans le d\u00e9ficit. ", "start": 555.764, "duration": 1.2}, {"text": " Et aujourd'hui, ", "start": 557.004, "duration": 2.08}, {"text": " la production automobile fran\u00e7aise ", "start": 559.124, "duration": 4.04}, {"text": " est tomb\u00e9e en dessous de celle ", "start": 563.204, "duration": 1.8}, {"text": " de la Slovaquie ou de la Tch\u00e9quie. ", "start": 565.044, "duration": 2.52}, {"text": " Et en 2023, nous avons produit ", "start": 567.604, "duration": 2.08}, {"text": " deux fois moins d'automobiles \n que l'Espagne, ", "start": 569.724, "duration": 1.92}, {"text": "  qui n'existait que... ", "start": 571.684, "duration": 1.6}, {"text": " -On va rentrer dans le d\u00e9tail. ", "start": 573.324, "duration": 2.24}, {"text": " -Donc il y a deux ph\u00e9nom\u00e8nes ", "start": 575.604, "duration": 2.24}, {"text": " pour synth\u00e9tiser. ", "start": 577.884, "duration": 2.08}, {"text": " Une bascule \u00e9norme \n de la production automobile ", "start": 581.044, "duration": 2.72}, {"text": " vers l'Asie, notamment en Chine, ", "start": 583.804, "duration": 1.44}, {"text": " qui est devenue \n le premier producteur mondial, ", "start": 585.284, "duration": 2.12}, {"text": " et pour ce qui nous concerne, \n en France, ", "start": 587.444, "duration": 1.6}, {"text": " un effondrement fran\u00e7ais sp\u00e9cifique, \n alors m\u00eame ", "start": 589.084, "duration": 2.04}, {"text": "  que nous avons \n  deux grands constructeurs ", "start": 591.164, "duration": 1.68}, {"text": " nationaux. \n  \n  -Oui, ", "start": 592.884, "duration": 1.0}, {"text": " mais juste une petite pr\u00e9cision. \n Vous avez dit ", "start": 593.924, "duration": 2.36}, {"text": " qu'au niveau europ\u00e9en, \n cette industrie ", "start": 596.324, "duration": 1.68}, {"text": "  automobile restait ", "start": 598.044, "duration": 1.56}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficiaire. Est-ce que, ", "start": 599.644, "duration": 2.24}, {"text": " disons de mani\u00e8re sch\u00e9matique, ", "start": 602.924, "duration": 1.96}, {"text": "  c'est toujours b\u00e9n\u00e9ficiaire \n  aussi pour la France ? ", "start": 604.924, "duration": 2.08}, {"text": " -Non, mais justement, \n pour la France, ", "start": 607.364, "duration": 2.76}, {"text": "  on est pass\u00e9 d'un exc\u00e9dent \n  de 20 milliards ", "start": 610.164, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 un d\u00e9ficit de 20. \n Donc pour nous, c'est une vraie... ", "start": 612.844, "duration": 3.88}, {"text": " une vraie question strat\u00e9gique, ", "start": 617.764, "duration": 1.36}, {"text": " comment on relance la production \n de v\u00e9hicules automobiles, ", "start": 619.164, "duration": 4.24}, {"text": " sachant que \n dans les petites camionnettes, ", "start": 623.444, "duration": 4.8}, {"text": " on continue d'avoir ", "start": 628.284, "duration": 1.0}, {"text": "  un r\u00f4le... \n -V\u00e9hicules utilitaires l\u00e9gers. ", "start": 629.324, "duration": 2.12}, {"text": "  -Voil\u00e0. ", "start": 631.484, "duration": 1.0}, {"text": " On continue d'avoir une position ", "start": 632.524, "duration": 1.84}, {"text": " significative. \n  \n  -On pr\u00e9cisera. ", "start": 634.404, "duration": 1.56}, {"text": "  -Pour revenir \u00e0 la question, ", "start": 636.004, "duration": 2.0}, {"text": " c'est une industrie \n strat\u00e9gique pour la France. ", "start": 638.044, "duration": 2.12}, {"text": " Parce que d'abord, historiquement, ", "start": 640.684, "duration": 1.64}, {"text": " c'est la France \n qui a invent\u00e9 l'automobile ", "start": 642.364, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, ", "start": 644.364, "duration": 1.52}, {"text": " ensuite qu'elle a \u00e9t\u00e9 \n une grande nation automobile ", "start": 645.924, "duration": 2.08}, {"text": " tout au long du XXe si\u00e8cle, \n mais surtout parce qu'aujourd'hui, ", "start": 648.044, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e7a p\u00e8se en termes \n de cr\u00e9ation d'innovation. ", "start": 650.644, "duration": 4.04}, {"text": " Christian Saint-Etienne rappelait \n l'importance dans la R&D en Europe. ", "start": 655.524, "duration": 4.12}, {"text": "  En France, \n  les plus grands d\u00e9p\u00f4ts de brevets ", "start": 659.684, "duration": 1.8}, {"text": " viennent des entreprises \n de la fili\u00e8re automobile. ", "start": 661.524, "duration": 2.28}, {"text": " C'est 350 000 emplois \n dans l'industrie ", "start": 663.844, "duration": 2.12}, {"text": " et 500 000 dans les services. ", "start": 666.004, "duration": 2.04}, {"text": " Et c'est 4 000 PME avec \n un tissu industriel exceptionnel ", "start": 668.084, "duration": 3.88}, {"text": " en termes d'innovation, ", "start": 672.004, "duration": 1.04}, {"text": "  en termes de cr\u00e9ativit\u00e9, ", "start": 673.084, "duration": 1.8}, {"text": " en termes de savoir-faire, \n d'expertise. ", "start": 674.924, "duration": 2.8}, {"text": " Donc c'est \u00e7a \n qu'il faut absolument maintenir ", "start": 677.764, "duration": 2.56}, {"text": " dans notre pays. \n  \n  -Alors, \u00e9coutez, on a la chance ", "start": 680.364, "duration": 2.52}, {"text": " d'avoir aussi des producteurs... \n  \n  -Constructeurs. ", "start": 682.924, "duration": 3.28}, {"text": "  -Constructeurs, producteurs ", "start": 686.244, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la fois de v\u00e9hicules automobiles \n et de batteries. ", "start": 688.564, "duration": 3.16}, {"text": " Alors, je voudrais vous poser ", "start": 691.764, "duration": 1.68}, {"text": "  la question, tous les deux, ", "start": 693.484, "duration": 1.84}, {"text": " 10 millions \n ou un peu plus de v\u00e9hicules ", "start": 697.124, "duration": 2.6}, {"text": " produits en 2023 \n dans l'Union europ\u00e9enne, ", "start": 699.764, "duration": 2.88}, {"text": " 15 millions en 2018, ", "start": 702.844, "duration": 2.56}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n qu'on a perdu beaucoup. ", "start": 705.444, "duration": 2.04}, {"text": "  Est-ce que c'est rattrapable ", "start": 708.244, "duration": 1.2}, {"text": " aujourd'hui ? \n Est-ce que c'est souhaitable ? ", "start": 709.484, "duration": 3.24}, {"text": " Est-ce que la loi du nombre \n doit jouer ", "start": 712.924, "duration": 3.48}, {"text": "  pour l'industrie automobile, \n  M. Salimon ? ", "start": 717.004, "duration": 2.16}, {"text": " -Alors, tr\u00e8s clairement, \n c'est rattrapable. ", "start": 719.204, "duration": 2.6}, {"text": " Et effectivement, \n et je vois le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein, ", "start": 721.884, "duration": 2.44}, {"text": " donc je suis comme M. Chatel, \n M. le ministre... ", "start": 724.404, "duration": 2.24}, {"text": " C'est souhaitable. Je crois \n qu'il faut plus parler d'Europe, ", "start": 727.364, "duration": 3.44}, {"text": " ou en tout cas, \n je parlerais plus d'Europe ", "start": 730.844, "duration": 1.72}, {"text": " que de France, \n il ne faut pas regarder ", "start": 732.604, "duration": 1.48}, {"text": " que notre nombril, \n il faut avoir l'approche europ\u00e9enne. ", "start": 734.124, "duration": 2.48}, {"text": "  -Comment on arrive ", "start": 736.644, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 combler ce d\u00e9calage ? \n  \n  -On a des talents ", "start": 737.684, "duration": 1.8}, {"text": " en France, \n on a des talents en Europe, ", "start": 739.524, "duration": 2.16}, {"text": " on a de la technologie en Europe. ", "start": 741.724, "duration": 1.32}, {"text": " Je vois le BMW Group \n qui est leader du segment premium, ", "start": 743.204, "duration": 3.0}, {"text": " tant au niveau mondial ", "start": 746.244, "duration": 1.48}, {"text": " qu'au niveau fran\u00e7ais. Il faut savoir \n que toute la recherche, ", "start": 748.204, "duration": 3.2}, {"text": " ou la plupart, la grande majorit\u00e9 ", "start": 751.444, "duration": 1.44}, {"text": " de la recherche \n et d\u00e9veloppement est \u00e9tablie ", "start": 752.924, "duration": 2.04}, {"text": " en Europe, y compris \n pour les cellules, ", "start": 755.004, "duration": 2.2}, {"text": " y compris pour les batteries. ", "start": 757.284, "duration": 1.36}, {"text": " Tout le d\u00e9veloppement \n est fait en Europe, ", "start": 758.684, "duration": 2.84}, {"text": " donc on a cette capacit\u00e9 \n de pouvoir \u00eatre comp\u00e9titif ", "start": 761.564, "duration": 3.24}, {"text": " par rapport \u00e0 la concurrence. \n Et ce qui est important, ", "start": 764.844, "duration": 2.28}, {"text": " c'est justement de d\u00e9velopper \n les bons produits, ", "start": 767.164, "duration": 2.72}, {"text": " de d\u00e9velopper des produits \n qui correspondent aux besoins ", "start": 770.204, "duration": 3.44}, {"text": " aussi des clients \n parce que on a beaucoup parl\u00e9 ", "start": 773.684, "duration": 1.96}, {"text": " des constructeurs, \n de la r\u00e9glementation, ", "start": 775.684, "duration": 1.72}, {"text": "  mais on a peu parl\u00e9 des utilisateurs ", "start": 777.724, "duration": 2.12}, {"text": " et c'est vrai qu'il faut les \u00e9couter \n les utilisateurs. ", "start": 780.084, "duration": 2.76}, {"text": " Et je crois qu'il y a \n un \u00e9l\u00e9ment important justement ", "start": 782.884, "duration": 2.2}, {"text": " pour pouvoir renforcer l'Europe \n en termes de capacit\u00e9 ", "start": 785.764, "duration": 3.8}, {"text": " de production et de comp\u00e9titivit\u00e9 \n par rapport aux autres constructeurs, ", "start": 789.604, "duration": 3.72}, {"text": " c'est qu'on puisse \u00e9changer \n tous ensemble. ", "start": 793.604, "duration": 2.84}, {"text": "  -M. Salimon, juste une question. ", "start": 796.484, "duration": 2.2}, {"text": " Si l'industrie automobile \n est strat\u00e9gique, ", "start": 799.124, "duration": 3.12}, {"text": " est-ce qu'il est normal \n que de grands constructeurs europ\u00e9ens ", "start": 802.764, "duration": 4.6}, {"text": "  produisent ", "start": 808.164, "duration": 1.12}, {"text": " de grandes marques ", "start": 810.084, "duration": 1.24}, {"text": " en les fabriquant en Chine ? ", "start": 811.924, "duration": 1.52}, {"text": "  Est-ce que \u00e7a a du sens ? ", "start": 814.964, "duration": 1.08}, {"text": "  -Oui. ", "start": 816.084, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi ? Parce que nous sommes l\u00e0 \n pour aussi d\u00e9velopper ", "start": 817.124, "duration": 4.12}, {"text": " une mobilit\u00e9 \n qui soit une mobilit\u00e9 durable. ", "start": 821.284, "duration": 2.0}, {"text": " Et je vais vous r\u00e9pondre \n pour le BMW Group, ", "start": 823.684, "duration": 1.84}, {"text": " c'est que nous avons \n une strat\u00e9gie de produire ", "start": 825.764, "duration": 2.0}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 nous vendons les voitures. ", "start": 827.804, "duration": 1.96}, {"text": " Donc globalement, \n les SUV qui sont plut\u00f4t ", "start": 830.084, "duration": 2.72}, {"text": " des v\u00e9hicules am\u00e9ricains ", "start": 832.844, "duration": 1.32}, {"text": " sont produits en grande majorit\u00e9 \n dans notre usine ", "start": 834.204, "duration": 2.4}, {"text": " des Etats-unis, \n en fait, \u00e0 Spartanburg. ", "start": 837.004, "duration": 1.72}, {"text": " Des produits qui sont plus ", "start": 838.764, "duration": 1.2}, {"text": " pour le march\u00e9 chinois \n sont produits sur le march\u00e9 chinois ", "start": 840.004, "duration": 3.24}, {"text": " et des produits qui r\u00e9pondent \n aux besoins du march\u00e9 europ\u00e9en ", "start": 843.284, "duration": 3.92}, {"text": " sont produits \n sur le march\u00e9 europ\u00e9en. ", "start": 847.244, "duration": 1.64}, {"text": " Donc il n'y a pas \n une volont\u00e9 de d\u00e9localiser ", "start": 848.924, "duration": 2.8}, {"text": " juste pour faire des \u00e9conomies ", "start": 851.764, "duration": 2.76}, {"text": " ou pour des raisons logistiques, ", "start": 854.564, "duration": 1.72}, {"text": " c'est que, justement, ", "start": 856.324, "duration": 1.52}, {"text": " nous souhaitons coller aux besoins ", "start": 857.884, "duration": 1.72}, {"text": " de chaque r\u00e9gion, \n de chaque continent. ", "start": 859.644, "duration": 2.28}, {"text": " Et c'est important aussi \n pour la protection de la plan\u00e8te ", "start": 862.644, "duration": 2.84}, {"text": " parce que le fait de localiser ", "start": 865.524, "duration": 3.32}, {"text": " la production l\u00e0 o\u00f9 les produits \n se vendent et aussi de localiser ", "start": 868.884, "duration": 3.04}, {"text": " la production des cellules ", "start": 871.964, "duration": 1.32}, {"text": " ou le montage, \n l'assemblage des batteries ", "start": 873.324, "duration": 2.36}, {"text": "  quand on parle \n  de v\u00e9hicules 100 % \u00e9lectriques, ", "start": 875.724, "duration": 1.96}, {"text": " le fait de le faire dans les r\u00e9gions ", "start": 877.724, "duration": 1.8}, {"text": " o\u00f9 les produits sont utilis\u00e9s, \n finalement, \u00e7a \u00e9vite ", "start": 879.564, "duration": 2.88}, {"text": " d'avoir des transferts \n et de l'\u00e9mission de CO\u00b2 ", "start": 882.484, "duration": 2.8}, {"text": " qui ne sert \u00e0 rien. \n  \n  -Merci. ", "start": 885.324, "duration": 1.88}, {"text": " M. Yann Vincent, je vais aller plus \n loin avec vous ", "start": 887.244, "duration": 2.24}, {"text": "  sur le v\u00e9hicule ", "start": 889.844, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e9lectrique, \n parce que le v\u00e9hicule \u00e9lectrique, ", "start": 891.124, "duration": 3.36}, {"text": " pour une grande partie de son prix, ", "start": 894.524, "duration": 3.44}, {"text": " de sa construction, \n c'est les batteries. ", "start": 898.004, "duration": 2.04}, {"text": " Alors, un peu moins de 15 % \n de v\u00e9hicules \u00e9lectriques ", "start": 900.524, "duration": 3.72}, {"text": " dans l'Union europ\u00e9enne. \n Je parle aujourd'hui ", "start": 904.284, "duration": 2.44}, {"text": "  de production. 17 % ", "start": 906.764, "duration": 1.68}, {"text": " en France. Mais si on associe \n l'hybride et l'\u00e9lectrique, ", "start": 908.484, "duration": 4.16}, {"text": " on double la mise \u00e0 30 %. ", "start": 912.684, "duration": 2.12}, {"text": "  Bien s\u00fbr, il y a \n  des disparit\u00e9s g\u00e9ographiques. ", "start": 915.444, "duration": 1.96}, {"text": " Est-ce que... \n Alors, plusieurs questions. ", "start": 918.484, "duration": 2.72}, {"text": " Est-ce que, gr\u00e2ce ", "start": 921.244, "duration": 2.36}, {"text": "  \u00e0 la nouvelle impulsion ", "start": 923.644, "duration": 1.64}, {"text": " dans la construction de gigafactory, ", "start": 926.004, "duration": 2.24}, {"text": " on va arriver \u00e0 doper, a booster ", "start": 928.284, "duration": 4.32}, {"text": "  la production \n  de v\u00e9hicules \u00e9lectriques en France ", "start": 932.644, "duration": 3.08}, {"text": " et en Europe ? ", "start": 935.764, "duration": 1.0}, {"text": " Et \u00e0 votre avis, \n est-ce que vous \u00eates g\u00ean\u00e9 ", "start": 937.284, "duration": 2.88}, {"text": " par la bureaucratie bruxelloise ", "start": 941.084, "duration": 3.16}, {"text": "  quand on dit ", "start": 944.564, "duration": 2.12}, {"text": " qu'on fait une programmation ", "start": 947.604, "duration": 1.88}, {"text": " comme quoi \n les v\u00e9hicules l\u00e9gers thermiques, ", "start": 949.524, "duration": 1.92}, {"text": " il n'y en aura plus en 2035 ? ", "start": 951.484, "duration": 2.56}, {"text": "  Est-ce que tout \u00e7a ", "start": 954.084, "duration": 1.88}, {"text": " est tr\u00e8s favorable \n aux v\u00e9hicules \u00e9lectriques ? ", "start": 956.004, "duration": 2.24}, {"text": " -Est-ce que \n l'on va favoriser le march\u00e9 ? ", "start": 958.284, "duration": 3.08}, {"text": " Je pense \n qu'il faut revenir \u00e0 la raison ", "start": 961.404, "duration": 2.88}, {"text": " de la cr\u00e9ation \n d'Automotive Cells Company, ", "start": 964.364, "duration": 2.2}, {"text": " donc ACC, en 2020. ", "start": 966.644, "duration": 1.64}, {"text": " En 2020, PSA, Saft/Total, ", "start": 969.204, "duration": 3.88}, {"text": " constatent que la r\u00e9gulation \n sur le CO\u00b2 va obliger m\u00e9caniquement ", "start": 973.884, "duration": 4.12}, {"text": " les constructeurs \n \u00e0 augmenter leur part ", "start": 978.044, "duration": 2.72}, {"text": " de v\u00e9hicules \u00e9lectrifi\u00e9s ", "start": 980.804, "duration": 1.76}, {"text": " dans leur mix produit ", "start": 982.604, "duration": 1.8}, {"text": " et r\u00e9alisant que ", "start": 984.724, "duration": 2.0}, {"text": " la batterie, c'est 40 % \n du co\u00fbt d'un v\u00e9hicule ", "start": 987.044, "duration": 3.6}, {"text": " r\u00e9alisent que ces 40 % \n ne peuvent pas rester ", "start": 991.284, "duration": 5.36}, {"text": " dans les mains ", "start": 997.004, "duration": 1.48}, {"text": " des seuls constructeurs asiatiques \n puisque il y a 15 ans, ", "start": 998.524, "duration": 3.52}, {"text": " 20 ans, la Chine notamment \n a d\u00e9cid\u00e9 de basculer \u00e0 l'\u00e9lectrique, ", "start": 1002.084, "duration": 4.56}, {"text": " de favoriser \n la constitution d'un \u00e9cosyst\u00e8me ", "start": 1006.684, "duration": 3.0}, {"text": " et donc jusqu'en 2020, 2021, ", "start": 1009.724, "duration": 3.44}, {"text": " toutes les batteries \n venaient d'Asie, de Chine ", "start": 1013.204, "duration": 1.92}, {"text": " ou de Cor\u00e9e et donc PSA ", "start": 1015.164, "duration": 4.08}, {"text": " et Saft/Total \n ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er ACC ", "start": 1019.284, "duration": 3.32}, {"text": " pour \u00eatre en capacit\u00e9 \n de concevoir et de fabriquer ", "start": 1022.924, "duration": 4.0}, {"text": " les batteries \n sur le territoire europ\u00e9en. ", "start": 1027.324, "duration": 2.24}, {"text": " Depuis, \n on a \u00e9t\u00e9 rejoint par Mercedes. ", "start": 1030.684, "duration": 1.68}, {"text": " On est aujourd'hui 1 600 personnes. ", "start": 1032.684, "duration": 2.56}, {"text": " On a effectivement ", "start": 1035.284, "duration": 2.12}, {"text": " commenc\u00e9 \u00e0 produire \n dans notre premi\u00e8re gigafactory ", "start": 1037.444, "duration": 3.12}, {"text": " qui est dans les Hauts-de-France. ", "start": 1040.604, "duration": 1.8}, {"text": " On commence \u00e0 livrer \u00e0 Stellantis. ", "start": 1043.044, "duration": 2.12}, {"text": " Et donc, il est \u00e9vident \n que c'est un facteur positif ", "start": 1045.204, "duration": 3.84}, {"text": " pour les constructeurs europ\u00e9ens. ", "start": 1049.084, "duration": 2.16}, {"text": " Nos deux actionnaires ", "start": 1051.284, "duration": 1.68}, {"text": " ne veulent pas se retrouver \n dans les mains exclusives ", "start": 1053.564, "duration": 2.32}, {"text": " de fournisseurs asiatiques. Et donc ", "start": 1055.924, "duration": 2.2}, {"text": " c'est la raison pour laquelle... \n  \n -Mais \u00e0 quel d\u00e9lai ", "start": 1058.164, "duration": 2.24}, {"text": " vous allez fournir des batteries ", "start": 1060.444, "duration": 4.08}, {"text": " au m\u00eame prix \n que les batteries chinoises ? ", "start": 1065.124, "duration": 2.88}, {"text": "  Ce n'est pas ", "start": 1068.724, "duration": 1.0}, {"text": " une question math\u00e9matique, ", "start": 1069.764, "duration": 1.44}, {"text": "  mais c'est quand m\u00eame... ", "start": 1071.244, "duration": 1.52}, {"text": " -C'est une tr\u00e8s bonne question. ", "start": 1072.804, "duration": 1.88}, {"text": "  -C'est vous-m\u00eame qui avez dit ", "start": 1074.724, "duration": 3.28}, {"text": " que \u00e7a repr\u00e9sente 40 % du prix. ", "start": 1078.044, "duration": 2.4}, {"text": " -Non, mais sur le co\u00fbt \n de la batterie, ", "start": 1080.484, "duration": 1.64}, {"text": " j'estime qu'on a un \u00e9cart \n qui est de 10 \u00e0 15 % ", "start": 1082.324, "duration": 3.88}, {"text": " par rapport \n aux meilleurs fabricants chinois. ", "start": 1086.244, "duration": 3.0}, {"text": " Quand est-ce qu'on le rattrapera ? ", "start": 1090.164, "duration": 1.4}, {"text": " Je pense qu'avant la fin \n de la d\u00e9cennie, ", "start": 1091.604, "duration": 2.0}, {"text": " on est au niveau de ces meilleurs. ", "start": 1093.644, "duration": 2.4}, {"text": "  -Alors, M. David Amiel, ", "start": 1096.644, "duration": 1.72}, {"text": " une question se pose. ", "start": 1098.404, "duration": 1.12}, {"text": " M. Biden, pr\u00e9sident des Etats-unis, ", "start": 1099.844, "duration": 4.16}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 que les droits d'entr\u00e9e, ", "start": 1104.524, "duration": 3.32}, {"text": " droits de douane, \n on appellera \u00e7a comme on veut, ", "start": 1107.884, "duration": 2.24}, {"text": " pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques, \n mais pas que \u00e7a, ", "start": 1110.604, "duration": 2.52}, {"text": "  pour les batteries, ", "start": 1113.164, "duration": 1.56}, {"text": " les panneaux solaires, etc., \n on doublerait quasiment ", "start": 1114.764, "duration": 3.24}, {"text": " la taxe d'entr\u00e9e. ", "start": 1119.164, "duration": 1.32}, {"text": " Est-ce qu'il faut faire pareil, ", "start": 1121.004, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 votre avis, en Europe, ", "start": 1123.124, "duration": 2.08}, {"text": "  pour doper ", "start": 1125.844, "duration": 1.32}, {"text": " notre industrie automobile, ", "start": 1127.204, "duration": 1.6}, {"text": " notamment dans le domaine \n de la d\u00e9carbonation ? ", "start": 1128.844, "duration": 3.56}, {"text": " -J'ai aucun doute, en tout cas, ", "start": 1132.844, "duration": 1.24}, {"text": " qu'il faut \u00eatre moins na\u00eff \n \u00e0 l'\u00e9gard des importations chinoises. ", "start": 1134.124, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a plusieurs... \n  \n  -Na\u00eff, \u00e7a veut dire... ", "start": 1136.804, "duration": 1.76}, {"text": " -Il y a plusieurs instruments \n qu'on peut mettre en place. ", "start": 1138.604, "duration": 2.76}, {"text": " Il y en a un qu'on peut faire \n au niveau fran\u00e7ais, qui est les aides ", "start": 1141.404, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on donne aux m\u00e9nages \n pour pouvoir acheter des v\u00e9hicules, ", "start": 1144.164, "duration": 2.44}, {"text": " ce qu'on appelle \n le bonus \u00e9cologique, ", "start": 1146.644, "duration": 1.92}, {"text": "  qu'on a depuis l'automne ", "start": 1148.724, "duration": 1.44}, {"text": " r\u00e9form\u00e9 pour qu'il soit cibl\u00e9 ", "start": 1150.484, "duration": 2.08}, {"text": " vers les constructeurs europ\u00e9ens, \n dans la production ", "start": 1152.604, "duration": 2.84}, {"text": " en Europe, en excluant \n la plupart des v\u00e9hicules chinois. ", "start": 1155.484, "duration": 3.16}, {"text": " Le r\u00e9sultat a \u00e9t\u00e9 majeur. ", "start": 1158.684, "duration": 1.32}, {"text": " Ce qu'on voit entre l'automne \n et ce printemps-l\u00e0, ", "start": 1160.044, "duration": 2.6}, {"text": " en quelques mois, c'est ", "start": 1162.684, "duration": 1.36}, {"text": " une baisse tr\u00e8s importante \n des parts de march\u00e9 chinoises ", "start": 1164.084, "duration": 2.64}, {"text": " sur le march\u00e9 fran\u00e7ais. \n On \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s ", "start": 1167.084, "duration": 1.76}, {"text": "  autour de 30 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re... ", "start": 1168.884, "duration": 1.76}, {"text": "  -Je vous interromps. ", "start": 1170.684, "duration": 1.0}, {"text": "  -...sur les droits de douane. ", "start": 1171.724, "duration": 1.2}, {"text": " Pardon, allez-y. \n  \n  -Une seconde. ", "start": 1172.964, "duration": 1.4}, {"text": " Quand une m\u00e9nag\u00e8re, un m\u00e9nager ", "start": 1174.844, "duration": 2.88}, {"text": " si on peut utiliser \n cette expression, ", "start": 1177.764, "duration": 2.08}, {"text": " va dans une grande surface, ", "start": 1179.884, "duration": 2.32}, {"text": " on sait que pour une partie \n des m\u00e9nages fran\u00e7ais, ", "start": 1182.924, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 partir du 20, \u00e7a devient tangent ", "start": 1186.684, "duration": 3.04}, {"text": " et il n'y a plus grand chose \n dans le porte-monnaie. ", "start": 1189.764, "duration": 2.2}, {"text": "  C'est s\u00fbr que quand vous allez ", "start": 1192.164, "duration": 1.56}, {"text": " dans un magasin \n de grande consommation, ", "start": 1193.884, "duration": 2.28}, {"text": " vous avez des produits, ", "start": 1196.564, "duration": 1.36}, {"text": " vous avez tendance \n \u00e0 acheter le moins cher. ", "start": 1197.964, "duration": 2.08}, {"text": " Et on sait ", "start": 1200.084, "duration": 1.08}, {"text": " que la Chine dope ", "start": 1201.284, "duration": 1.56}, {"text": " d'une mani\u00e8re combinatoire \n ces produits de consommation. ", "start": 1205.404, "duration": 4.24}, {"text": " Alors qu'est-ce qu'on fait ? \n  \n  -C'est pour \u00e7a, ", "start": 1210.444, "duration": 2.2}, {"text": " la premi\u00e8re r\u00e9ponse, \n celle qu'on a mise en place ", "start": 1212.684, "duration": 1.92}, {"text": " depuis l'automne, c'est de donner \n un coup de pouce financier ", "start": 1214.644, "duration": 2.44}, {"text": " pour baisser le prix des voitures \n produites en Europe ", "start": 1217.124, "duration": 2.64}, {"text": " par rapport \u00e0 celles \n qui sont produites en Asie. ", "start": 1219.804, "duration": 2.0}, {"text": " La deuxi\u00e8me mani\u00e8re de le faire, \n au-del\u00e0 des bonus ", "start": 1221.844, "duration": 2.8}, {"text": " qu'on donne au niveau fran\u00e7ais, \n c'est de pouvoir agir ", "start": 1224.684, "duration": 2.16}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. \n Il y a la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 1226.884, "duration": 2.08}, {"text": " d'avoir des enqu\u00eates anti-dumping ", "start": 1229.004, "duration": 1.8}, {"text": " pour effectivement pouvoir identifier \n ce qui rel\u00e8ve de pratiques ", "start": 1230.844, "duration": 3.2}, {"text": " de distorsion de concurrence \n dont on subodore ", "start": 1234.084, "duration": 1.88}, {"text": "  tous qu'elles sont massives en Chine ", "start": 1236.004, "duration": 2.08}, {"text": " et sur lesquelles \n il faut pouvoir appliquer ", "start": 1238.124, "duration": 1.8}, {"text": " des droits de douane. Et il y a \n ce m\u00e9canisme qu'on a mis en place ", "start": 1239.964, "duration": 2.76}, {"text": " aussi, c'\u00e9tait \n une grande victoire fran\u00e7aise ", "start": 1242.764, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 l'automne, la taxe carbone ", "start": 1244.684, "duration": 1.4}, {"text": " aux fronti\u00e8res qui pour l'instant \n cible un certain nombre ", "start": 1246.124, "duration": 2.52}, {"text": " de mati\u00e8res premi\u00e8res. ", "start": 1248.684, "duration": 1.0}, {"text": " Il est tr\u00e8s important \n que cette taxe carbone aux fronti\u00e8res ", "start": 1250.004, "duration": 2.4}, {"text": " soit \u00e9tendue au secteur automobile, \n aux voitures assembl\u00e9es, ", "start": 1252.444, "duration": 2.92}, {"text": "  pour que quand une voiture ", "start": 1255.404, "duration": 1.56}, {"text": " est produite en Chine \n en utilisant de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1257.004, "duration": 3.36}, {"text": " qui vient de centrales \u00e0 charbon \n avec des \u00e9missions ", "start": 1260.604, "duration": 2.08}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre \n consid\u00e9rables, ", "start": 1262.724, "duration": 1.6}, {"text": " elle soit massivement tax\u00e9e ", "start": 1264.364, "duration": 1.48}, {"text": " pour dissuader son importation ", "start": 1265.884, "duration": 1.32}, {"text": " en Europe. Ca fait partie \n des choses sur lesquelles ", "start": 1267.244, "duration": 2.24}, {"text": " il faut qu'on puisse se battre \n rapidement sinon, ", "start": 1269.524, "duration": 2.12}, {"text": " et vous avez rappel\u00e9 \n les droits de douane \u00e9voqu\u00e9s ", "start": 1271.684, "duration": 1.96}, {"text": " par les Am\u00e9ricains, \n le risque c'est \u00e9videmment d'avoir ", "start": 1273.684, "duration": 2.28}, {"text": " un d\u00e9versement de voitures asiatiques \n vers l'Europe ", "start": 1276.004, "duration": 2.96}, {"text": "  li\u00e9 \u00e0 la fermeture progressive ", "start": 1279.244, "duration": 1.44}, {"text": " du march\u00e9 am\u00e9ricain. C'est la raison \n pour laquelle on se bat, ", "start": 1280.844, "duration": 2.48}, {"text": " avec mon parti, \n pour avoir cette extension ", "start": 1283.364, "duration": 1.76}, {"text": " de la taxe carbone \n aux voitures produites en Chine. ", "start": 1285.164, "duration": 2.28}, {"text": " -Alors Christian Saint-Etienne, ", "start": 1287.484, "duration": 1.48}, {"text": " une pr\u00e9cision \u00e9conomique. ", "start": 1289.764, "duration": 1.72}, {"text": "  Droits de douane ", "start": 1292.244, "duration": 1.0}, {"text": "  doubl\u00e9s aux Etats-unis ", "start": 1293.284, "duration": 1.96}, {"text": "  pour le v\u00e9hicule \u00e9lectrique. ", "start": 1295.404, "duration": 1.6}, {"text": " Si demain, l'Europe prenait \n la m\u00eame d\u00e9cision, ", "start": 1297.724, "duration": 3.88}, {"text": " est-ce qu'il y aurait \n des cons\u00e9quences ", "start": 1301.964, "duration": 1.84}, {"text": "  \u00e9conomiques n\u00e9gatives ? ", "start": 1303.844, "duration": 1.24}, {"text": "  Ou est-ce que c'est tout bonus ", "start": 1306.644, "duration": 1.92}, {"text": " pour la France \n et l'Europe si on faisait pareil ? ", "start": 1308.604, "duration": 3.08}, {"text": "  Est-ce qu'il y aura \n  des interf\u00e9rences ", "start": 1312.324, "duration": 2.92}, {"text": " qui nous emp\u00eacheraient de prendre \n une d\u00e9cision aussi brutale ? ", "start": 1315.884, "duration": 3.64}, {"text": "  D'un point \n  de vue uniquement \u00e9conomique. ", "start": 1319.564, "duration": 1.92}, {"text": " -Alors, c'est une question, \n un, faussement simple, ", "start": 1321.964, "duration": 2.4}, {"text": " deux, c'est au niveau europ\u00e9en \n que \u00e7a se d\u00e9cide. ", "start": 1324.444, "duration": 2.12}, {"text": " Les droits de douane, \n c'est plus la France, ", "start": 1326.604, "duration": 2.52}, {"text": " puisqu'on a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n la politique commerciale ", "start": 1329.204, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 l'Union europ\u00e9enne quand on a \u00e9crit \n le trait\u00e9 de Rome. Alors, ", "start": 1332.484, "duration": 4.16}, {"text": " ceci \u00e9tant, ", "start": 1336.924, "duration": 1.2}, {"text": " il faut aller directement ", "start": 1339.244, "duration": 1.36}, {"text": " dans le sujet strat\u00e9gique. ", "start": 1340.644, "duration": 1.2}, {"text": " Du fait de l'affaiblissement \n de la France sur le plan ", "start": 1342.644, "duration": 2.32}, {"text": "  industriel, \u00e9conomique \n  et politique depuis 15 ans, ", "start": 1345.004, "duration": 2.2}, {"text": " c'est l'Allemagne \n qui dirige l'Europe. ", "start": 1347.244, "duration": 1.68}, {"text": " Et l'Allemagne a \n une politique mercantiliste ", "start": 1349.284, "duration": 2.56}, {"text": "  qui est de prot\u00e9ger ", "start": 1351.884, "duration": 1.52}, {"text": " sa propre industrie. \n Alors, l'Union europ\u00e9enne a vir\u00e9 ", "start": 1353.444, "duration": 2.88}, {"text": " sa cuti en partie depuis trois ans. ", "start": 1356.364, "duration": 2.32}, {"text": " Depuis 70 ans, \n la politique europ\u00e9enne, ", "start": 1358.724, "duration": 2.08}, {"text": " c'\u00e9tait une politique de commerce ", "start": 1360.844, "duration": 1.4}, {"text": " sans r\u00e9ciprocit\u00e9. ", "start": 1362.284, "duration": 1.28}, {"text": " On se rend bien compte \n que c'est devenu insupportable. ", "start": 1363.884, "duration": 2.24}, {"text": " Et donc, l'Europe est en train \n de mettre en place ", "start": 1366.564, "duration": 2.96}, {"text": " un certain nombre d'instruments \n pour aller vers un peu plus ", "start": 1369.564, "duration": 3.36}, {"text": " de r\u00e9ciprocit\u00e9. \n Lorsque Juncker a quitt\u00e9 la t\u00eate ", "start": 1372.964, "duration": 3.8}, {"text": " de la Commission europ\u00e9enne \n il y a quatre ans, ", "start": 1376.804, "duration": 1.84}, {"text": " dans son dernier discours, \n il a dit, ", "start": 1378.684, "duration": 2.16}, {"text": " ce qui est stup\u00e9fiant, psych\u00e9d\u00e9lique, ", "start": 1381.084, "duration": 1.88}, {"text": " il a dit : \"Les Europ\u00e9ens ont acc\u00e8s ", "start": 1383.004, "duration": 2.04}, {"text": "  \u00e0 2 % du march\u00e9 \n  de la commande publique en Chine ", "start": 1385.084, "duration": 3.44}, {"text": " et les Chinois \u00e0 92 % \n de la commande publique en Europe.\" ", "start": 1388.564, "duration": 3.72}, {"text": " La commande publique en Europe, \n c'est 10 points de PIB, ", "start": 1392.324, "duration": 2.44}, {"text": " le produit int\u00e9rieur brut, ", "start": 1394.804, "duration": 1.6}, {"text": " et en Chine, \u00e7a doit \u00eatre 30 %. ", "start": 1396.444, "duration": 1.64}, {"text": " C'\u00e9tait le patron \n de la Commission europ\u00e9enne, ", "start": 1398.364, "duration": 1.92}, {"text": " il dit \u00e7a \n en partant apr\u00e8s deux mandats. ", "start": 1400.324, "duration": 1.6}, {"text": " Donc on a envie de se dire : \n \"Bon, c'est quand m\u00eame toi ", "start": 1401.964, "duration": 2.8}, {"text": " qui aurais d\u00fb faire \n quelque chose l\u00e0-dessus.\" ", "start": 1404.804, "duration": 1.88}, {"text": " Donc l\u00e0 on commence \u00e0 bouger \n depuis deux ou trois ans, ", "start": 1406.724, "duration": 2.96}, {"text": " mais sur le sujet sp\u00e9cifique \n qui nous concerne aujourd'hui, ", "start": 1409.724, "duration": 3.6}, {"text": " les Am\u00e9ricains avaient \n des droits de douane de 40 ", "start": 1413.364, "duration": 2.92}, {"text": " ou 50 %, \n j'ai un doute sur le chiffre, ", "start": 1416.324, "duration": 3.0}, {"text": " mais c'est \u00e0 peu pr\u00e8s l'ordre, \n et donc Biden double \u00e0 100 %. ", "start": 1419.364, "duration": 3.52}, {"text": " En Europe, actuellement, \n on a une enqu\u00eate... ", "start": 1423.764, "duration": 3.84}, {"text": " -Il double apr\u00e8s avoir mis ", "start": 1427.684, "duration": 2.84}, {"text": " des milliards d'investissements ", "start": 1430.564, "duration": 2.48}, {"text": "  sur l'\u00e9conomie verte. ", "start": 1434.404, "duration": 1.24}, {"text": " -Oui, alors, \n je termine sur le premier point. ", "start": 1435.684, "duration": 2.76}, {"text": " Il y a une enqu\u00eate actuellement \n qui montre que l'impact ", "start": 1439.084, "duration": 4.48}, {"text": " des subventions, pas seulement ", "start": 1443.604, "duration": 2.52}, {"text": " des subventions directes \n mais indirectes... ", "start": 1446.164, "duration": 1.88}, {"text": " Notamment, il faut le dire, ", "start": 1448.084, "duration": 2.92}, {"text": " le syst\u00e8me financier chinois \n est au service du gouvernement, ", "start": 1451.564, "duration": 3.48}, {"text": " il peut faire \n des pr\u00eats concessionnels ", "start": 1455.084, "duration": 1.84}, {"text": " qui contribuent \n en plus des subventions ", "start": 1456.964, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'essor de l'industrie chinoise. ", "start": 1459.284, "duration": 2.72}, {"text": " Quand on prend tous ces \u00e9l\u00e9ments \n en compte... ", "start": 1462.364, "duration": 1.88}, {"text": " pour l'instant, au minimum, \n l'\u00e9cart de comp\u00e9tition ", "start": 1465.684, "duration": 3.2}, {"text": " entre la Chine et l'Europe, \n c'est de 30 \u00e0 40 %. ", "start": 1468.964, "duration": 2.88}, {"text": " Or, \u00e0 la demande des Allemands, ", "start": 1472.084, "duration": 2.04}, {"text": " on \u00e9voque une compensation \n au maximum ", "start": 1474.164, "duration": 2.4}, {"text": "  de 20 \u00e0 25 %. On va voir comment ", "start": 1476.604, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e7a va \u00eatre trait\u00e9 au niveau ", "start": 1479.004, "duration": 3.6}, {"text": " du Conseil europ\u00e9en si... ", "start": 1482.644, "duration": 1.32}, {"text": " sachant que c'est quand m\u00eame \n la Commission ", "start": 1484.164, "duration": 1.8}, {"text": " qui d\u00e9cide. Donc \u00e7a, \n c'est un premier \u00e9l\u00e9ment. ", "start": 1486.004, "duration": 1.88}, {"text": " Le deuxi\u00e8me, que vous \u00e9voquiez, ", "start": 1487.924, "duration": 1.4}, {"text": "  c'est qu'effectivement, ", "start": 1489.364, "duration": 1.84}, {"text": " dans la transition \u00e9cologique ", "start": 1491.244, "duration": 1.84}, {"text": " depuis le Green Deal de 2019, ", "start": 1493.124, "duration": 2.32}, {"text": " l'Europe a choisi ", "start": 1495.484, "duration": 1.0}, {"text": " une approche essentiellement \n par la r\u00e9glementation ", "start": 1496.524, "duration": 2.8}, {"text": " et l'interdiction. \n  \n  -On va en parler. ", "start": 1499.364, "duration": 1.76}, {"text": " -Comme l'interdiction ", "start": 1501.164, "duration": 1.16}, {"text": "  des v\u00e9hicules thermiques ", "start": 1502.364, "duration": 1.56}, {"text": " en 2035. ", "start": 1503.964, "duration": 1.52}, {"text": " Les Am\u00e9ricains ont choisi ", "start": 1505.524, "duration": 1.84}, {"text": " une politique d'incitation \n et d'investissement, ", "start": 1507.404, "duration": 2.36}, {"text": " et, c'est mon dernier mot, \n la combinaison ", "start": 1510.164, "duration": 2.88}, {"text": " d'une politique ", "start": 1513.684, "duration": 1.28}, {"text": "  extr\u00eamement puissante ", "start": 1515.004, "duration": 1.68}, {"text": " d'incitation et d'investissement \n sur le march\u00e9 am\u00e9ricain, ", "start": 1516.844, "duration": 3.28}, {"text": " plus des droits de douane, ", "start": 1520.164, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e7a va contribuer \n \u00e0 un essor consid\u00e9rable ", "start": 1522.044, "duration": 2.12}, {"text": " de la production aux Etats-unis. ", "start": 1524.204, "duration": 1.72}, {"text": " Et, comme le disait ", "start": 1525.964, "duration": 1.12}, {"text": "  mon camarade de droite, ", "start": 1527.124, "duration": 1.64}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, le risque, \n c'est un d\u00e9versement massif ", "start": 1528.804, "duration": 2.84}, {"text": " de ce qui ne sera pas envoy\u00e9 \n aux Etats-unis vers l'Europe. ", "start": 1531.684, "duration": 2.32}, {"text": " Donc, on est \u00e0 un point \n de danger strat\u00e9gique majeur ", "start": 1534.044, "duration": 2.84}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. \n  \n  -Justement, ", "start": 1536.924, "duration": 1.56}, {"text": " je voudrais pr\u00e9ciser \n ce point avec vous, ", "start": 1538.524, "duration": 2.0}, {"text": " Luc Chatel. ", "start": 1540.564, "duration": 1.2}, {"text": "  Bien s\u00fbr, \n  vous dirigez la Plateforme ", "start": 1542.444, "duration": 2.48}, {"text": " de l'automobile, mais vous avez \u00e9t\u00e9 ", "start": 1544.964, "duration": 2.96}, {"text": " un homme politique et vous le restez. ", "start": 1547.964, "duration": 1.96}, {"text": " Alors, ", "start": 1550.564, "duration": 1.0}, {"text": "  vos cong\u00e9n\u00e8res, \n  tout le monde consid\u00e8re ", "start": 1552.324, "duration": 3.68}, {"text": " que l'Europe bureaucratise ", "start": 1556.044, "duration": 3.16}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 les Etats-unis stimulent ", "start": 1559.564, "duration": 2.96}, {"text": "  et la Chine ", "start": 1562.564, "duration": 2.36}, {"text": " va de l'avant. \n Quelle est la responsabilit\u00e9 ", "start": 1564.964, "duration": 2.92}, {"text": "  que vous attribuez ? ", "start": 1567.924, "duration": 1.6}, {"text": " au diktat, si on peut utiliser \n ce terme un peu fort, ", "start": 1569.564, "duration": 4.88}, {"text": " europ\u00e9en, ", "start": 1574.484, "duration": 1.0}, {"text": "  dans la d\u00e9sindustrialisation ", "start": 1575.524, "duration": 2.16}, {"text": "  de l'Europe, et notamment, ", "start": 1578.484, "duration": 1.16}, {"text": " plus sp\u00e9cialement en France, ", "start": 1579.684, "duration": 2.76}, {"text": " et avec quelles cons\u00e9quences \n sur notre industrie automobile ? ", "start": 1582.484, "duration": 3.2}, {"text": "  Mais sans langue de bois. ", "start": 1586.044, "duration": 1.04}, {"text": "  -Non, sans langue de bois. ", "start": 1587.124, "duration": 1.44}, {"text": " Je crois que ce qui se passe \n sur l'automobile est l'illustration ", "start": 1588.604, "duration": 3.36}, {"text": " d'une Europe qui prend \n les sujets par les mauvais bouts. ", "start": 1592.284, "duration": 2.4}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que comme Christian \n Saint-Etienne vient de le dire, ", "start": 1595.564, "duration": 2.72}, {"text": " on prend le sujet \n par la r\u00e9glementation ", "start": 1598.324, "duration": 2.44}, {"text": " et non pas par l'innovation, ", "start": 1601.484, "duration": 2.32}, {"text": "  par l'investissement \n  dans l'innovation, ", "start": 1603.844, "duration": 1.72}, {"text": "  par un grand plan strat\u00e9gique \n  d'investissement ", "start": 1605.604, "duration": 2.28}, {"text": " dans l'industrie \n ou par le consommateur. ", "start": 1607.924, "duration": 2.48}, {"text": " Donc c'est \u00e7a le probl\u00e8me. \n C'est qu'on d\u00e9cide unilat\u00e9ralement, ", "start": 1611.004, "duration": 4.36}, {"text": " finalement, \n de choisir une technologie. ", "start": 1615.604, "duration": 1.68}, {"text": " Ce sont les commissaires de Bruxelles \n qui choisissent la batterie. ", "start": 1617.324, "duration": 3.24}, {"text": " Et ce n'est pas les industriels ", "start": 1620.884, "duration": 1.32}, {"text": " ni les consommateurs. \n Donc c'est quand m\u00eame ", "start": 1622.244, "duration": 1.92}, {"text": " un petit sujet parce que \u00e7a veut dire \n que maintenant qu'on a la r\u00e8gle, ", "start": 1624.204, "duration": 3.0}, {"text": " il va peut-\u00eatre falloir \n qu'on ait les clients en face. ", "start": 1627.244, "duration": 2.16}, {"text": " On s'aper\u00e7oit \n qu'un v\u00e9hicule \u00e9lectrique ", "start": 1629.444, "duration": 1.8}, {"text": " c'est plus cher, \n qu'on n'a peut-\u00eatre pas ", "start": 1631.284, "duration": 1.76}, {"text": " les bornes de recharge, \n qu'on n'aura peut-\u00eatre pas ", "start": 1633.084, "duration": 2.12}, {"text": " les voitures, bon bref. Ca, \n c'est un sujet. Nous nous militons ", "start": 1635.244, "duration": 2.92}, {"text": "  pour... ", "start": 1638.204, "duration": 1.96}, {"text": " un vrai pacte europ\u00e9en ", "start": 1640.204, "duration": 1.88}, {"text": " pour l'automobile \n et pourquoi pas pour l'industrie, ", "start": 1642.284, "duration": 2.24}, {"text": " qui serait des engagements mutuels. ", "start": 1644.924, "duration": 2.36}, {"text": " Je viens de signer au nom \n de la fili\u00e8re automobile fran\u00e7aise ", "start": 1647.324, "duration": 2.52}, {"text": " un contrat de fili\u00e8re avec l'Etat. ", "start": 1650.204, "duration": 2.48}, {"text": " Qu'est-ce que c'est ? \n Ce sont des engagements ", "start": 1653.404, "duration": 2.96}, {"text": " mutuels sur cinq ans. ", "start": 1656.404, "duration": 1.8}, {"text": " Nous nous engageons \n \u00e0 multiplier par quatre ", "start": 1658.604, "duration": 2.44}, {"text": " le nombre de v\u00e9hicules \u00e9lectriques \n vendus en quatre ans. ", "start": 1661.244, "duration": 2.76}, {"text": " Passer de 200 000 l'ann\u00e9e derni\u00e8re ", "start": 1664.044, "duration": 2.08}, {"text": " en 2023 \u00e0 800 000. ", "start": 1666.604, "duration": 1.92}, {"text": "  Et l'Etat, ", "start": 1669.084, "duration": 1.0}, {"text": " en contrepartie, \n s'engage \u00e0 p\u00e9renniser les bonus, ", "start": 1670.124, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 maintenir ", "start": 1673.644, "duration": 1.0}, {"text": " des aides \u00e0 l'innovation. \n Ce sont des engagements mutuels. ", "start": 1674.804, "duration": 2.4}, {"text": " Nous avons besoin \n de la m\u00eame chose en Europe. ", "start": 1677.524, "duration": 1.8}, {"text": " Les industriels ", "start": 1679.364, "duration": 1.28}, {"text": " font un effort historique, massif, ", "start": 1680.684, "duration": 2.68}, {"text": " c'est quand m\u00eame hallucinant, \n ce truc. ", "start": 1683.964, "duration": 1.6}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que l'Europe, \n leader des moteurs thermiques ", "start": 1685.604, "duration": 3.04}, {"text": " dans le monde, \n choisit de se saborder. ", "start": 1688.724, "duration": 2.68}, {"text": " En gros, je suis les meilleurs, ", "start": 1691.684, "duration": 1.6}, {"text": " je d\u00e9cide d'arr\u00eater, \n et je choisis la technologie ", "start": 1693.324, "duration": 2.84}, {"text": " que je ne ma\u00eetrise pas, ", "start": 1696.204, "duration": 1.08}, {"text": " dont je ne ma\u00eetrise pas \n toute la cha\u00eene de valeur, ", "start": 1697.324, "duration": 2.04}, {"text": " qui est celle pour laquelle \n les Chinois ma\u00eetrisent ", "start": 1699.764, "duration": 2.08}, {"text": " l'ensemble de la cha\u00eene de valeur \n depuis dix ans. ", "start": 1701.884, "duration": 2.04}, {"text": " Voil\u00e0, donc c'est quand m\u00eame \n un peu curieux. ", "start": 1703.964, "duration": 2.12}, {"text": " Et en face, il n'y a pas \n de plan strat\u00e9gique ", "start": 1706.124, "duration": 2.76}, {"text": " d'investissement dans l'innovation, \n dans la comp\u00e9titivit\u00e9, ", "start": 1709.444, "duration": 3.8}, {"text": " dans les ressources humaines, \n et le sujet des droits de douane, ", "start": 1713.604, "duration": 3.24}, {"text": " c'est-\u00e0-dire des \u00e9changes \n avec les autres terrains de jeu. ", "start": 1716.884, "duration": 2.6}, {"text": " Et sur les droits de douane, ", "start": 1720.124, "duration": 1.36}, {"text": " je r\u00e9pondrais \u00e0 la chose suivante : \n un monde id\u00e9al, ", "start": 1721.524, "duration": 2.56}, {"text": " c'est un monde o\u00f9 il y a le moins \n de droits de douane possible. ", "start": 1724.124, "duration": 2.96}, {"text": " Qu'est-ce qui a sorti \n de la pauvret\u00e9 ", "start": 1727.124, "duration": 1.6}, {"text": " des centaines de millions de gens \n depuis 25 ans ? ", "start": 1728.764, "duration": 3.48}, {"text": " C'est le commerce mondial ", "start": 1732.604, "duration": 1.8}, {"text": " avec des abaissements progressifs... ", "start": 1734.644, "duration": 2.48}, {"text": " Je ne suis pas l'\u00e9conomiste, ", "start": 1737.164, "duration": 1.2}, {"text": " cher Christian, \n mais abaissements progressifs ", "start": 1738.404, "duration": 2.2}, {"text": " de droits de douane. ", "start": 1740.644, "duration": 1.12}, {"text": " -A condition \n que personne ne subventionne. ", "start": 1741.804, "duration": 2.08}, {"text": " -A condition qu'il y ait \n une concurrence loyale. ", "start": 1743.924, "duration": 3.12}, {"text": " Tout le sujet est l\u00e0-dedans. ", "start": 1747.444, "duration": 1.24}, {"text": " L'Europe est le march\u00e9 \n le plus ouvert du monde. ", "start": 1748.724, "duration": 2.04}, {"text": " Dans l'automobile, 10 %. ", "start": 1751.724, "duration": 1.44}, {"text": " 10 %. Donc, on peut venir en France, ", "start": 1753.644, "duration": 2.68}, {"text": " arriver avec des voitures, ", "start": 1756.684, "duration": 1.52}, {"text": " on va retrouver un r\u00e9seau \n de concessionnaires ", "start": 1758.604, "duration": 1.92}, {"text": " assez facilement, ", "start": 1760.564, "duration": 1.24}, {"text": " on va faire de la publicit\u00e9, \n et on aura seulement \u00e0 payer 10 % ", "start": 1762.044, "duration": 3.64}, {"text": " de droits de douane. \n Donc, on est le march\u00e9 ", "start": 1765.724, "duration": 2.44}, {"text": " le plus ouvert, ", "start": 1768.204, "duration": 1.2}, {"text": " alors que nous savons que, \n par ailleurs, d'autres Etats ", "start": 1769.444, "duration": 2.84}, {"text": " subventionnent \u00e0 outrance \n leur industrie. ", "start": 1772.324, "duration": 2.68}, {"text": " Donc, ce que nous voulons, \n ce sont des r\u00e8gles \u00e9quitables, ", "start": 1775.164, "duration": 2.72}, {"text": " loyales. ", "start": 1777.924, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a le sujet. \n Et l\u00e0, on a besoin d'Europe, ", "start": 1778.964, "duration": 2.08}, {"text": " on est en campagne europ\u00e9enne, \n une Europe strat\u00e8ge, ", "start": 1781.084, "duration": 2.36}, {"text": " une Europe qui voit loin, \n et pas une Europe ", "start": 1783.484, "duration": 2.96}, {"text": " qui r\u00e9sonne uniquement \n par la r\u00e9glementation. ", "start": 1786.484, "duration": 1.92}, {"text": " -Alors, dans ce domaine ", "start": 1788.924, "duration": 1.92}, {"text": " du progr\u00e8s, si on peut dire, ", "start": 1792.244, "duration": 1.24}, {"text": " on a la chance, ", "start": 1793.524, "duration": 1.76}, {"text": " comme je le pr\u00e9cisais au d\u00e9but, \n d'avoir des constructeurs. ", "start": 1795.324, "duration": 2.52}, {"text": "  On \u00e9value ", "start": 1798.844, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 250 milliards d'euros ", "start": 1800.324, "duration": 2.64}, {"text": " la d\u00e9carbonation de l'industrie ", "start": 1803.564, "duration": 2.16}, {"text": " europ\u00e9enne de l'automobile. ", "start": 1805.764, "duration": 2.04}, {"text": "  A votre avis, ", "start": 1808.764, "duration": 1.08}, {"text": " M. Salimon et M. Vincent, ", "start": 1809.884, "duration": 3.04}, {"text": "  qui doit mettre la main \u00e0 la poche ", "start": 1813.324, "duration": 2.2}, {"text": " pour payer cet investissement ? ", "start": 1816.404, "duration": 2.0}, {"text": " Parce que les Etats-unis, \n on a parl\u00e9 des droits de douane, ", "start": 1818.444, "duration": 3.36}, {"text": "  mais ils ont, \n  avec leur fameux Induction Act, ", "start": 1821.844, "duration": 3.2}, {"text": " plusieurs centaines de milliards, ", "start": 1825.884, "duration": 1.8}, {"text": " et avec la campagne \u00e9lectorale \n actuelle, ", "start": 1827.724, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e7a double, \u00e7a triple, etc. ", "start": 1830.124, "duration": 1.88}, {"text": "  Nous, d'o\u00f9 allons-nous sortir ", "start": 1832.644, "duration": 2.16}, {"text": " ces 250 milliards ", "start": 1835.244, "duration": 1.4}, {"text": " et est-ce que vous en avez besoin ", "start": 1836.684, "duration": 1.68}, {"text": " pour la d\u00e9carbonation \n de l'industrie automobile ? ", "start": 1838.404, "duration": 2.92}, {"text": " -On a besoin de moyens, \n \u00e7a c'est clair. Et... ", "start": 1841.364, "duration": 2.44}, {"text": "  -Comment vous les voyez ? \n  \n -Juste pour terminer... ", "start": 1843.844, "duration": 2.2}, {"text": "  la discussion pr\u00e9c\u00e9dente ", "start": 1846.084, "duration": 1.08}, {"text": " sur l'ouverture des fronti\u00e8res \n ou la r\u00e9glementation ", "start": 1847.204, "duration": 3.4}, {"text": " qui est tr\u00e8s lourde. On voit bien \n ce qui se passe avec le Brexit, ", "start": 1850.644, "duration": 2.48}, {"text": " et Luc le disait, \n d\u00e8s qu'on ferme les fronti\u00e8res, ", "start": 1853.164, "duration": 2.56}, {"text": " de toute fa\u00e7on, c'est jamais \n au b\u00e9n\u00e9fice de ceux qui sont ", "start": 1855.764, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur des fronti\u00e8res. \n Donc il faut plus travailler ", "start": 1858.204, "duration": 2.44}, {"text": "  sur l'exploitation des talents, \n  la technologie. ", "start": 1860.684, "duration": 2.36}, {"text": " On peut retrouver \n une souverainet\u00e9 europ\u00e9enne, ", "start": 1863.084, "duration": 1.96}, {"text": " y compris sur des v\u00e9hicules \n \u00e0 z\u00e9ro \u00e9mission. On n'en parle pas, ", "start": 1865.084, "duration": 2.48}, {"text": " mais l'hydrog\u00e8ne est une solution. ", "start": 1867.844, "duration": 1.56}, {"text": "  Nous, on a des voitures hydrog\u00e8nes ", "start": 1869.444, "duration": 1.52}, {"text": " qui roulent aujourd'hui sur la route. \n  \n  -Pas beaucoup. ", "start": 1871.004, "duration": 2.16}, {"text": " Pas beaucoup. ", "start": 1873.204, "duration": 1.48}, {"text": " -Mais on en a autant \n que ce qu'on avait ", "start": 1874.724, "duration": 1.96}, {"text": " de voitures 100 % \u00e9lectriques ", "start": 1876.724, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 batterie il y a 15 ans, ", "start": 1877.964, "duration": 1.24}, {"text": " puisqu'on a commenc\u00e9 \u00e0 commercialiser ", "start": 1879.244, "duration": 1.64}, {"text": " des voitures \u00e9lectriques \n il y a 10 ans, ", "start": 1880.924, "duration": 1.56}, {"text": " avec la BMW i3, ", "start": 1882.524, "duration": 1.36}, {"text": " mais cinq ans avant, \n on testait d\u00e9j\u00e0 des voitures... ", "start": 1883.924, "duration": 2.36}, {"text": " -Je vous interromps juste, \n et apr\u00e8s vous reprenez votre propos. ", "start": 1886.324, "duration": 2.76}, {"text": " Vous dites il y a 15 ans, \n mais il y a 20 ans, ", "start": 1889.564, "duration": 1.88}, {"text": "  la Chine n'avait pas ", "start": 1891.484, "duration": 1.4}, {"text": " d'industrie automobile ? ", "start": 1892.924, "duration": 1.28}, {"text": " Et vous voyez ", "start": 1894.404, "duration": 1.28}, {"text": "  comment \u00e7a va tr\u00e8s vite. ", "start": 1895.724, "duration": 2.28}, {"text": " Et pourquoi \n chez nous \u00e7a ne va pas tr\u00e8s vite ? ", "start": 1898.044, "duration": 1.92}, {"text": " -Parce que la r\u00e9glementation est l\u00e0. \n Et l\u00e0, je rejoins ", "start": 1900.004, "duration": 2.52}, {"text": "  votre deuxi\u00e8me point, ", "start": 1902.564, "duration": 1.28}, {"text": " le point du budget. ", "start": 1903.884, "duration": 1.52}, {"text": " Bien \u00e9videmment, \n il faut des moyens ", "start": 1905.444, "duration": 1.76}, {"text": " et je pense et je suis convaincu \n qu'on doit tous travailler, ", "start": 1907.244, "duration": 4.2}, {"text": " on doit tous investir, \n on a besoin de ressources, ", "start": 1911.484, "duration": 2.76}, {"text": " et on doit tous investir \n dans ces ressources ", "start": 1914.284, "duration": 1.96}, {"text": " comme on doit tous travailler \n ensemble. ", "start": 1916.284, "duration": 2.4}, {"text": " C'est un point \n que j'essayais d'aborder. ", "start": 1918.724, "duration": 2.0}, {"text": " Nous avons adh\u00e9r\u00e9, \n et je suis membre du conseil ", "start": 1920.764, "duration": 3.08}, {"text": " d'administration, \n de l'Alliance pour la d\u00e9carbonation ", "start": 1923.884, "duration": 2.32}, {"text": " de la route. Et c'est quoi \n le principe de l'Alliance ", "start": 1926.244, "duration": 2.24}, {"text": " pour la d\u00e9carbonation de la route ", "start": 1928.524, "duration": 1.56}, {"text": " de Fran\u00e7ois Gemenne, \n en fait, qui est un membre ", "start": 1930.124, "duration": 1.88}, {"text": " du GIEC, c'est que tous ensemble, \n nous nous mettions... ", "start": 1932.044, "duration": 3.44}, {"text": "  donc les constructeurs, \n  les fabricants de cellules, ", "start": 1935.524, "duration": 2.24}, {"text": " les politiques, les startups, ", "start": 1937.804, "duration": 3.24}, {"text": " les associations \n de constructeurs et repr\u00e9sentants ", "start": 1941.084, "duration": 3.28}, {"text": " de fili\u00e8res, \n qu'on soit tous autour de la table ", "start": 1944.404, "duration": 2.4}, {"text": " pour justement trouver ", "start": 1946.844, "duration": 1.52}, {"text": " les moyens d'\u00eatre comp\u00e9titifs \n par rapport \u00e0 la concurrence. ", "start": 1948.404, "duration": 2.44}, {"text": " Et en plus, \n on peut gagner de l'argent, ", "start": 1950.884, "duration": 1.84}, {"text": " puisque en termes de rentabilit\u00e9, ", "start": 1952.764, "duration": 1.6}, {"text": "  nous avons la rentabilit\u00e9 \n  correspondant ", "start": 1954.404, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 nos objectifs, \n qui nous permet de r\u00e9investir ", "start": 1956.524, "duration": 2.96}, {"text": " chaque ann\u00e9e 5 \u00e0 6 % \n de notre chiffre d'affaires, ", "start": 1959.524, "duration": 2.36}, {"text": " et c'est indispensable \n si on veut pouvoir ", "start": 1961.924, "duration": 2.68}, {"text": " \u00eatre comp\u00e9titif \n et d\u00e9velopper des batteries ", "start": 1964.764, "duration": 3.24}, {"text": "  qui nous permettent d'avoir \n  30 % d'autonomie ", "start": 1968.444, "duration": 2.0}, {"text": " en plus c'est une nouvelle voiture \n qu'on va sortir en 2026 ", "start": 1970.484, "duration": 2.4}, {"text": " et une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \n de batteries avec ", "start": 1972.924, "duration": 2.48}, {"text": " pr\u00e8s de 900 kilom\u00e8tres d'autonomie \n avec 300 kilom\u00e8tres ", "start": 1975.444, "duration": 2.44}, {"text": " de recharge en dix minutes \n donc on se rapproche du confort ", "start": 1977.924, "duration": 4.32}, {"text": " de l'utilisation \n d'un v\u00e9hicule thermique. ", "start": 1982.284, "duration": 2.16}, {"text": " Donc on peut le faire ", "start": 1984.484, "duration": 1.08}, {"text": " quand on a de l'argent, \n quand on est rentable, ", "start": 1985.604, "duration": 1.88}, {"text": " on peut investir et on doit investir \n mais on doit r\u00e9fl\u00e9chir tous ensemble ", "start": 1987.524, "duration": 3.68}, {"text": " pour pouvoir trouver \n les meilleures solutions ", "start": 1991.244, "duration": 2.68}, {"text": " nous permettant ", "start": 1993.964, "duration": 1.2}, {"text": " d'\u00eatre comp\u00e9titifs. \n  \n  -Merci ", "start": 1995.204, "duration": 1.76}, {"text": " de ces pr\u00e9cisions. \n Yann Vincent, en ce qui concerne ", "start": 1997.004, "duration": 2.92}, {"text": "  les batteries, \n  ce n'est pas uniquement ", "start": 1999.964, "duration": 2.04}, {"text": " une bo\u00eete. Il y a \n les batteries, mais il y a ", "start": 2002.044, "duration": 3.88}, {"text": "  des investissements tr\u00e8s importants ", "start": 2005.964, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 ce niveau-l\u00e0. Il y a \u00e9galement, \n on a parl\u00e9 d'autoroutes ", "start": 2008.724, "duration": 3.24}, {"text": "  permettant ", "start": 2013.364, "duration": 1.0}, {"text": " des bornes de recharge \n dans toute l'Europe. Il y a aussi ", "start": 2014.404, "duration": 3.68}, {"text": " le fait qu'on voudrait avoir \n des batteries ", "start": 2018.124, "duration": 2.48}, {"text": "  plus performantes, etc. ", "start": 2020.644, "duration": 1.44}, {"text": " Comment vous voyez \n le plan d'investissement ? ", "start": 2022.524, "duration": 3.6}, {"text": " Parce que dans ces 250 milliards, ", "start": 2026.164, "duration": 2.04}, {"text": " il y a une bonne partie \n qui va aller l\u00e0-dessus, ", "start": 2028.244, "duration": 2.2}, {"text": "  am\u00e9nagement du territoire, ", "start": 2030.484, "duration": 1.88}, {"text": " performance des batteries, etc. \n  \n  -Je ne sais pas ", "start": 2032.404, "duration": 3.04}, {"text": " ce qu'est la d\u00e9composition \n de ces 250 milliards. ", "start": 2035.484, "duration": 2.4}, {"text": " Ce que je sais, c'est que nous, \n on va investir 7,5 milliards. ", "start": 2037.924, "duration": 3.6}, {"text": " On est dans une industrie \n qui est effectivement ", "start": 2042.884, "duration": 1.92}, {"text": " extr\u00eamement capitalistique. ", "start": 2044.844, "duration": 1.4}, {"text": " La premi\u00e8re usine que l'on a d\u00e9marr\u00e9e \n dans les Hauts-de-France, ", "start": 2046.684, "duration": 2.96}, {"text": " elle nous aura co\u00fbt\u00e9 ", "start": 2050.084, "duration": 1.12}, {"text": " un petit peu moins \n d'un milliard d'euros. ", "start": 2051.244, "duration": 1.68}, {"text": " On va en construire huit autres ", "start": 2053.444, "duration": 2.28}, {"text": " en Europe. ", "start": 2055.764, "duration": 1.48}, {"text": " Et \u00e9videmment, \n ces montants financiers ", "start": 2057.484, "duration": 2.92}, {"text": "  extr\u00eamement significatifs ", "start": 2060.444, "duration": 1.96}, {"text": " ont suppos\u00e9 le support \n de la puissance publique. ", "start": 2063.204, "duration": 5.08}, {"text": " On a touch\u00e9 de la part \n des autorit\u00e9s fran\u00e7aises, ", "start": 2069.204, "duration": 3.44}, {"text": " nationales, r\u00e9gionales, \n un petit peu moins d'un milliard, ", "start": 2072.924, "duration": 2.92}, {"text": " 860 millions, on devrait toucher ", "start": 2076.204, "duration": 3.28}, {"text": " un peu moins de 500 millions \n en Allemagne et en Italie, ", "start": 2079.524, "duration": 3.24}, {"text": " on regarde encore. \n Et il est \u00e9vident qu'on a besoin ", "start": 2082.804, "duration": 3.48}, {"text": " pour faire cela \n de s'appuyer sur des actionnaires ", "start": 2086.324, "duration": 2.52}, {"text": " qui sont extr\u00eamement solides. ", "start": 2088.884, "duration": 1.88}, {"text": " J'ajouterais \n un commentaire sur le point ", "start": 2092.924, "duration": 2.8}, {"text": " des tarifs ", "start": 2095.764, "duration": 1.4}, {"text": " et des barri\u00e8res douani\u00e8res. Je pense ", "start": 2097.204, "duration": 2.48}, {"text": " que c'est une question \n qui est tout sauf \u00e9vidente. ", "start": 2099.724, "duration": 2.24}, {"text": " Tout sauf \u00e9vidente. ", "start": 2102.324, "duration": 1.16}, {"text": " Est-ce que les barri\u00e8res ", "start": 2103.684, "duration": 2.12}, {"text": " nous prot\u00e9geraient ? ", "start": 2105.844, "duration": 1.16}, {"text": " Peut-\u00eatre, \n mais tous les \u00e9quipements ", "start": 2107.564, "duration": 2.4}, {"text": " pour fabriquer des batteries \n viennent de Chine ou d'Asie. ", "start": 2110.004, "duration": 2.72}, {"text": " Tout le graphite ", "start": 2113.084, "duration": 1.2}, {"text": " est raffin\u00e9 en Asie. ", "start": 2114.884, "duration": 2.4}, {"text": " Et il y a tout un tas de... ", "start": 2118.644, "duration": 1.52}, {"text": "  -Et on a une s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2120.204, "duration": 1.56}, {"text": " d'approvisionnement \n pour ces mati\u00e8res premi\u00e8res ", "start": 2121.804, "duration": 2.44}, {"text": " et tous ces produits ", "start": 2124.284, "duration": 1.12}, {"text": " qui viennent d'Asie ? \n  \n -On est en train ", "start": 2125.444, "duration": 1.68}, {"text": " de la constituer. \n  \n  -Et ces mat\u00e9riaux ", "start": 2127.164, "duration": 1.44}, {"text": " critiques ? Ou est-ce qu'on est ", "start": 2128.644, "duration": 2.24}, {"text": "  d\u00e9pendant comme on l'\u00e9tait ", "start": 2130.924, "duration": 2.0}, {"text": " pour les masques \n avec le Covid au d\u00e9but ? ", "start": 2132.964, "duration": 2.12}, {"text": " Pas autant, ", "start": 2135.124, "duration": 1.0}, {"text": " mais on est loin... \n  \n  -C'est toute la difficult\u00e9 ", "start": 2136.164, "duration": 2.08}, {"text": "  de cette transformation. \n  \n -On est loin ", "start": 2138.284, "duration": 1.56}, {"text": "  d'\u00eatre s\u00e9curis\u00e9 \u00e0 100 %. \n  \n -Avec l'eau thermique, ", "start": 2139.884, "duration": 2.56}, {"text": " l'Europe \u00e9tait souveraine. ", "start": 2142.484, "duration": 1.4}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'elle ma\u00eetrisait \n l'ensemble de la cha\u00eene de valeur. ", "start": 2143.924, "duration": 3.08}, {"text": " On avait les meilleurs forgerons, ", "start": 2147.404, "duration": 1.8}, {"text": " les meilleurs fondeurs, ", "start": 2149.244, "duration": 2.24}, {"text": " les meilleurs m\u00e9caniciens \n pour produire, ", "start": 2152.084, "duration": 2.28}, {"text": " fabriquer un moteur diesel. ", "start": 2154.444, "duration": 1.6}, {"text": " On d\u00e9cide de choisir \n une autre technologie. ", "start": 2157.404, "duration": 2.2}, {"text": " Or, sur cette nouvelle technologie, \n on ne ma\u00eetrise pas ", "start": 2159.804, "duration": 2.28}, {"text": " toute la cha\u00eene de valeur. \n On n'a pas de m\u00e9taux rares ", "start": 2162.124, "duration": 2.48}, {"text": " ou tr\u00e8s peu. \n On est en train de regarder ", "start": 2164.644, "duration": 1.56}, {"text": " l'extraction de lithium, etc. ", "start": 2166.244, "duration": 1.76}, {"text": "  Ensuite, apr\u00e8s l'extraction, \n  il y a le raffinage. ", "start": 2168.044, "duration": 2.04}, {"text": " Ensuite, il y a \n la production de cellules. ", "start": 2170.124, "duration": 1.68}, {"text": " Il y a la production de batteries. ", "start": 2171.844, "duration": 1.48}, {"text": " Et apr\u00e8s, il y a les constructions. ", "start": 2173.364, "duration": 2.44}, {"text": "  -On n'avait pas ", "start": 2175.844, "duration": 1.16}, {"text": " les hydrocarbures ? \n  \n  -Oui, mais je veux dire, ", "start": 2177.044, "duration": 2.64}, {"text": " vous avez toute une cha\u00eene ", "start": 2179.724, "duration": 1.08}, {"text": " de valeur qu'il faut reconstituer. \n C'est ce que la fili\u00e8re automobile ", "start": 2180.884, "duration": 3.32}, {"text": " est en train de faire. \n ACC, excusez-moi, ", "start": 2184.244, "duration": 1.64}, {"text": " il y a cinq ans, \u00e7a n'existait pas. ", "start": 2185.924, "duration": 1.36}, {"text": "  Donc, c'est un exemple ", "start": 2187.324, "duration": 2.16}, {"text": " assez embl\u00e9matique \n de cette transformation. ", "start": 2189.524, "duration": 4.32}, {"text": " Aujourd'hui, je le disais \n au d\u00e9but de l'\u00e9mission, ", "start": 2193.884, "duration": 2.08}, {"text": " il y a des investissements massifs. ", "start": 2196.044, "duration": 1.84}, {"text": " La vraie question, c'est... \n C'est une course contre le monde. ", "start": 2197.924, "duration": 2.48}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que l'automobile, \n elle est extr\u00eamement concurrentielle. ", "start": 2200.444, "duration": 3.4}, {"text": " Vous avez des g\u00e9ants mondiaux, \n vous avez des continents, ", "start": 2203.884, "duration": 3.32}, {"text": " les Etats-unis, la Chine, \n le Japon et l'Europe. ", "start": 2207.244, "duration": 3.64}, {"text": " Au milieu de la comp\u00e9tition, \n vous \u00eates les champions du monde ", "start": 2211.284, "duration": 3.72}, {"text": " de football ", "start": 2215.044, "duration": 1.36}, {"text": " et vous dites tout d'un coup : \n \"Finalement, cette ann\u00e9e, ", "start": 2216.444, "duration": 2.24}, {"text": " on va faire Roland-Garros.\" ", "start": 2218.724, "duration": 1.24}, {"text": " Cette ann\u00e9e, on change des r\u00e8gles, \n on va faire Roland-Garros. C'est \u00e7a, ", "start": 2220.004, "duration": 3.16}, {"text": "  ce qui se passe. Donc, \n  il faut \u00eatre quand m\u00eame ", "start": 2223.204, "duration": 1.88}, {"text": " sacr\u00e9ment agile et avoir \n des capacit\u00e9s d'investissement ", "start": 2225.124, "duration": 3.56}, {"text": " et d'innovation assez inou\u00efes. ", "start": 2228.724, "duration": 2.76}, {"text": " Et c'est une industrie \n qui a su montrer, ", "start": 2231.524, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 travers des crises r\u00e9guli\u00e8res, \n une sacr\u00e9e r\u00e9silience. ", "start": 2233.964, "duration": 2.8}, {"text": "  -Christian Saint Etienne. ", "start": 2236.804, "duration": 1.12}, {"text": " Et apr\u00e8s, David Amiel. \n  \n  -Je voulais juste ", "start": 2237.964, "duration": 2.4}, {"text": " faire un point pour les auditeurs, ", "start": 2240.404, "duration": 1.68}, {"text": " les t\u00e9l\u00e9spectateurs. \n En tout cas, ma position, ", "start": 2242.124, "duration": 2.84}, {"text": " on n'est pas anti-chinois. ", "start": 2245.004, "duration": 1.64}, {"text": " Et quand on dit \"droit de douane\", \n ce n'est pas pour exclure ", "start": 2246.764, "duration": 4.64}, {"text": " les Chinois, \n c'est pour \u00e9ventuellement ", "start": 2251.484, "duration": 1.64}, {"text": " les obliger \u00e0 faire \n ce qu'ils ont fait ", "start": 2253.164, "duration": 3.0}, {"text": " il y a 20 ans vis-\u00e0-vis \n des Europ\u00e9ens, c'est de leur dire : ", "start": 2256.204, "duration": 2.84}, {"text": " \"Voil\u00e0, c'est 40 % ", "start": 2259.084, "duration": 2.64}, {"text": "  de droit de douane si vous produisez ", "start": 2261.764, "duration": 1.52}, {"text": " en Chine, \n mais vous pouvez venir en Europe. ", "start": 2263.324, "duration": 2.04}, {"text": " On ne les exclut pas. \n C'est-\u00e0-dire que c'est d'ailleurs ", "start": 2265.404, "duration": 2.4}, {"text": " la politique fran\u00e7aise de se tourner ", "start": 2267.844, "duration": 2.16}, {"text": " vers les producteurs chinois \n et de leur dire : \"Venez mettre ", "start": 2270.044, "duration": 2.6}, {"text": "  vos usines de batterie ", "start": 2272.684, "duration": 1.44}, {"text": " et vos usines de construction \n de voitures \u00e9lectriques en Europe.\" ", "start": 2274.164, "duration": 2.68}, {"text": " Donc \u00e7a, c'est le premier point. ", "start": 2276.884, "duration": 1.52}, {"text": " Le deuxi\u00e8me, c'est que quand on met \n des droits de douane, ", "start": 2278.444, "duration": 2.64}, {"text": " ce n'est pas forc\u00e9ment 40, 50 % \n ad vitam aeternam. On peut aussi dire ", "start": 2281.124, "duration": 3.84}, {"text": " c'est 40 % pour 10 ans le temps ", "start": 2285.004, "duration": 2.36}, {"text": " de favoriser la transition. ", "start": 2287.404, "duration": 1.6}, {"text": "  On peut m\u00eame imaginer de pr\u00e9annoncer ", "start": 2289.044, "duration": 1.48}, {"text": " que 10 ans plus tard, \n \u00e7a passe \u00e0 20. Voil\u00e0. Donc, ", "start": 2290.564, "duration": 4.16}, {"text": " l'id\u00e9e, c'est d'avoir \n une politique strat\u00e9gique, ", "start": 2294.764, "duration": 2.4}, {"text": " comme le disait Luc Chatel, \n ce qu'on n'a pas. ", "start": 2297.204, "duration": 2.16}, {"text": "  On a pris une d\u00e9cision ", "start": 2299.604, "duration": 1.36}, {"text": " en silo, qui est \n une d\u00e9cision r\u00e9glementaire ", "start": 2301.004, "duration": 2.64}, {"text": " en silo, sans \u00e9tudes d'impact, ", "start": 2303.684, "duration": 1.84}, {"text": " ce qui est reconnu \n par tout le monde, y compris ", "start": 2305.564, "duration": 1.84}, {"text": " par la Commission europ\u00e9enne, \n et sans r\u00e9flexion strat\u00e9gique ", "start": 2307.444, "duration": 3.16}, {"text": " derri\u00e8re. \n  \n  -David Amiel, ", "start": 2310.644, "duration": 1.16}, {"text": " je vais vous laisser prendre part ", "start": 2311.844, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 cette discussion, \n mais en pr\u00e9cisant \u00e9galement un point. ", "start": 2313.924, "duration": 3.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ", "start": 2317.564, "duration": 1.28}, {"text": "  Emmanuel Macron, ", "start": 2319.204, "duration": 1.0}, {"text": "  a fait savoir ", "start": 2320.964, "duration": 1.2}, {"text": "  dans plusieurs discours, ", "start": 2323.084, "duration": 2.08}, {"text": " plusieurs interventions, ", "start": 2325.204, "duration": 1.12}, {"text": " que le temps \n de la r\u00e9industrialisation ", "start": 2326.644, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e9tait venu ", "start": 2328.524, "duration": 1.64}, {"text": "  et qu'il y avait \n  une r\u00e9industrialisation en cours. ", "start": 2330.204, "duration": 3.84}, {"text": " Mais quand on se base \n sur les simples donn\u00e9es \u00e9conomiques, ", "start": 2334.524, "duration": 3.12}, {"text": " on s'aper\u00e7oit que l'industrie ", "start": 2337.684, "duration": 1.88}, {"text": " p\u00e8se 8, 9 %, peut-\u00eatre ", "start": 2339.604, "duration": 2.44}, {"text": "  un peu plus, dans le produit ", "start": 2342.084, "duration": 2.24}, {"text": " int\u00e9rieur brut, \n alors qu'en Allemagne, ", "start": 2344.364, "duration": 2.68}, {"text": " il est de 20 %. ", "start": 2347.084, "duration": 2.48}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'on peut corriger \u00e7a ? ", "start": 2349.604, "duration": 2.36}, {"text": " Dans une mandature, ", "start": 2352.964, "duration": 2.4}, {"text": "  qu'est-ce qu'il faudrait faire ? \n  Parce que... ", "start": 2355.404, "duration": 1.88}, {"text": " l'industrie automobile, quelque part, ", "start": 2357.324, "duration": 2.88}, {"text": " fait partie \n de la r\u00e9industrialisation, ", "start": 2360.724, "duration": 2.44}, {"text": " on ne peut pas s\u00e9parer les deux. ", "start": 2363.204, "duration": 1.52}, {"text": " -Bien s\u00fbr, le redressement \n industriel est en cours. ", "start": 2364.764, "duration": 2.12}, {"text": " Depuis 2017, on a eu \n plus d'usines qui ouvraient ", "start": 2366.924, "duration": 2.44}, {"text": " que d'usines qui fermaient. ", "start": 2369.404, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un changement historique majeur \n par rapport aux ann\u00e9es 2000. ", "start": 2371.004, "duration": 4.8}, {"text": "  Et d'ailleurs, les exemples ", "start": 2375.844, "duration": 1.52}, {"text": " qu'on a de la cr\u00e9ation \n de ces gigafactories, ", "start": 2377.404, "duration": 3.12}, {"text": " ces grandes usines de construction \n de batteries \u00e9lectriques, ", "start": 2380.564, "duration": 2.56}, {"text": " sont assez embl\u00e9matiques de \u00e7a. \n Si on veut aller plus loin ", "start": 2383.164, "duration": 2.6}, {"text": " dans cette direction-l\u00e0, \n il y a la politique qui est men\u00e9e ", "start": 2385.804, "duration": 2.44}, {"text": "  au niveau fran\u00e7ais. Luc Chatel \n  a fait r\u00e9f\u00e9rence ", "start": 2388.284, "duration": 2.24}, {"text": "  au travail entre l'Etat ", "start": 2390.564, "duration": 1.68}, {"text": " et les constructeurs automobiles ", "start": 2392.284, "duration": 1.48}, {"text": " qui s'est traduit \n par un contrat r\u00e9cemment sign\u00e9. ", "start": 2393.804, "duration": 2.16}, {"text": " Et puis, il y a le niveau europ\u00e9en. ", "start": 2396.004, "duration": 1.36}, {"text": " Si on ne veut pas \u00eatre \n broy\u00e9 entre les m\u00e2choires d'acier ", "start": 2397.404, "duration": 2.2}, {"text": " am\u00e9ricaines et chinoises, ", "start": 2399.644, "duration": 1.48}, {"text": " on a besoin d'Europe. \n On a besoin d'Europe pour mener ", "start": 2401.164, "duration": 2.72}, {"text": " des projets industriels, un peu ", "start": 2403.924, "duration": 1.32}, {"text": " comme on a r\u00e9ussi \u00e0 faire Airbus ", "start": 2405.284, "duration": 2.0}, {"text": " pour casser le monopole ", "start": 2407.324, "duration": 1.2}, {"text": " de Boeing dans l'a\u00e9ronautique \n dans la deuxi\u00e8me partie ", "start": 2408.564, "duration": 3.48}, {"text": "  du XXe si\u00e8cle. Et ", "start": 2412.084, "duration": 1.4}, {"text": " les exemples qu'on a en mati\u00e8re ", "start": 2413.524, "duration": 1.76}, {"text": " de gigafactories vont \n dans ce sens-l\u00e0, d'avoir cet Airbus ", "start": 2415.324, "duration": 2.36}, {"text": " des batteries. \n C'est un changement majeur ", "start": 2417.724, "duration": 1.72}, {"text": " de philosophie europ\u00e9en \n que la France a arrach\u00e9... ", "start": 2419.484, "duration": 2.28}, {"text": " -Oui, mais David Amiel, ", "start": 2421.804, "duration": 1.08}, {"text": " je vous interromps \n juste une petite seconde. ", "start": 2422.924, "duration": 1.84}, {"text": " On ne joue pas dans la m\u00eame cour ", "start": 2424.804, "duration": 1.88}, {"text": "  les Fran\u00e7ais et les Allemands. ", "start": 2426.724, "duration": 2.24}, {"text": " Nous sommes au maximum \n \u00e0 10 % d'industrie ", "start": 2429.164, "duration": 4.8}, {"text": " dans le produit int\u00e9rieur brut, \n les Allemands sont ", "start": 2434.004, "duration": 3.48}, {"text": " le double, \u00e0 20 %. ", "start": 2437.524, "duration": 1.16}, {"text": " Donc, on n'est pas \n dans la m\u00eame cour \u00e0 ce domaine. ", "start": 2438.724, "duration": 2.32}, {"text": "  On a plus besoin \n  de r\u00e9industrialiser ", "start": 2441.084, "duration": 1.92}, {"text": " que les Allemands. Est-ce que l\u00e0, ", "start": 2443.044, "duration": 2.84}, {"text": "  il n'y a pas un effort ", "start": 2445.924, "duration": 2.32}, {"text": " suppl\u00e9mentaire \u00e0 faire ? ", "start": 2448.284, "duration": 1.6}, {"text": " pour, je ne dirais pas rattraper, \n mais au moins se situer ", "start": 2450.244, "duration": 3.96}, {"text": " au niveau de l'Italie \n qui est \u00e0 15 ", "start": 2454.244, "duration": 1.8}, {"text": " ou 16 %. \n  \n -Si, bien s\u00fbr, ", "start": 2456.084, "duration": 1.6}, {"text": " c'est tout \u00e0 fait notre volont\u00e9. \n C'est une des premi\u00e8res raisons ", "start": 2457.724, "duration": 2.6}, {"text": " pour lesquelles on avait d\u00e9croch\u00e9 \n par rapport \u00e0 l'Allemagne, ", "start": 2460.364, "duration": 2.48}, {"text": " les raisons de comp\u00e9titivit\u00e9. \n On avait un co\u00fbt du travail ", "start": 2462.884, "duration": 2.56}, {"text": " qui \u00e9tait bien plus \u00e9lev\u00e9 en France \n qu'en Allemagne. ", "start": 2465.484, "duration": 2.36}, {"text": " On avait des imp\u00f4ts, \n que ce soit sur les soci\u00e9t\u00e9s ", "start": 2467.884, "duration": 2.64}, {"text": " ou la production, qui \u00e9taient \n bien plus \u00e9lev\u00e9s. On l'a corrig\u00e9. ", "start": 2470.564, "duration": 2.84}, {"text": " Le co\u00fbt du travail en France \n est inf\u00e9rieur au co\u00fbt du travail ", "start": 2473.444, "duration": 2.92}, {"text": " en Allemagne d\u00e9sormais. \n Ce n'\u00e9tait pas le cas ", "start": 2476.404, "duration": 1.84}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es, \n mais \u00e9videmment, ", "start": 2478.284, "duration": 1.64}, {"text": " tout \u00e7a prend du temps. \n Mais c'est en cours. ", "start": 2479.964, "duration": 1.84}, {"text": " Mais je reviens \n sur le niveau europ\u00e9en. ", "start": 2481.844, "duration": 1.6}, {"text": " On a aussi besoin de financement ", "start": 2483.484, "duration": 1.52}, {"text": " parce que vous l'avez rappel\u00e9, \n \u00e7a va au-del\u00e0 m\u00eame ", "start": 2485.044, "duration": 2.6}, {"text": "  des aides \u00e0 l'achat \n  qui sont \u00e9videmment importantes. ", "start": 2487.684, "duration": 2.56}, {"text": " C'est la question \n des infrastructures, ", "start": 2490.284, "duration": 1.64}, {"text": " de la production d'\u00e9nergie. \n Parce que si on veut basculer ", "start": 2491.964, "duration": 2.32}, {"text": "  vers la voiture \u00e9lectrique, \n  il faut aussi qu'on ait ", "start": 2494.324, "duration": 2.16}, {"text": " la capacit\u00e9 \n \u00e0 produire de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2496.524, "duration": 1.68}, {"text": " On a besoin d'investissement \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2498.244, "duration": 2.04}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a propos\u00e9 un plan d'investissement ", "start": 2500.324, "duration": 2.68}, {"text": " de mille milliards d'euros \n pour soutenir la r\u00e9industrialisation ", "start": 2503.044, "duration": 2.8}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2505.884, "duration": 1.36}, {"text": " C'est en quelque sorte faire ", "start": 2507.284, "duration": 1.72}, {"text": " pour la r\u00e9industrialisation \n ce qu'on a r\u00e9ussi \u00e0 faire ", "start": 2509.044, "duration": 2.2}, {"text": " au moment du COVID pour \u00e9viter \n l'effondrement \u00e9conomique. ", "start": 2511.284, "duration": 2.68}, {"text": " C'est ce que la France propose. ", "start": 2514.004, "duration": 1.52}, {"text": " -Pourquoi l'Allemagne ", "start": 2515.564, "duration": 1.32}, {"text": " accepterait de mutualiser \n des investissements ", "start": 2516.924, "duration": 3.2}, {"text": " dans un domaine \n o\u00f9 elle est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 20 % ? ", "start": 2520.164, "duration": 2.2}, {"text": " -Mais parce que l'Allemagne \n a besoin aussi ", "start": 2522.404, "duration": 1.8}, {"text": " de pouvoir r\u00e9inventer son mod\u00e8le. ", "start": 2524.244, "duration": 1.48}, {"text": " Le mod\u00e8le allemand \n est tr\u00e8s fragilis\u00e9. ", "start": 2525.764, "duration": 1.6}, {"text": " Il s'appuyait \n sur quoi historiquement ? ", "start": 2527.404, "duration": 1.64}, {"text": " Vers des exportations tr\u00e8s fortes \n vers la Chine, ", "start": 2529.084, "duration": 2.6}, {"text": " d'automobiles \n et de machines-outils, ", "start": 2531.724, "duration": 1.84}, {"text": " qui est de moins en moins important ", "start": 2533.604, "duration": 1.64}, {"text": " au fur et \u00e0 mesure, et c'\u00e9tait \n tout le d\u00e9but de nos discussions, ", "start": 2535.284, "duration": 2.6}, {"text": " que la Chine se d\u00e9veloppe. \n Vers l'importation de gaz russe, ", "start": 2537.924, "duration": 2.44}, {"text": "  on a vu depuis l'Ukraine \n  \u00e0 quel point ", "start": 2540.404, "duration": 1.56}, {"text": " ce mod\u00e8le \u00e9tait fragilis\u00e9. Et vers ", "start": 2542.004, "duration": 2.12}, {"text": " des externalisations \n vers les pays de l'Est qui, ", "start": 2544.164, "duration": 2.2}, {"text": " au fur et \u00e0 mesure \n qu'ils se d\u00e9veloppent, ", "start": 2546.404, "duration": 1.64}, {"text": " sont aussi moins rentables. \n Et donc, l'Allemagne a, elle aussi, ", "start": 2548.084, "duration": 2.64}, {"text": " de mani\u00e8re diff\u00e9rente, \n mais elle aussi, ", "start": 2550.764, "duration": 1.64}, {"text": " besoin de se r\u00e9inventer. \n Et d'ailleurs, les projets ", "start": 2552.444, "duration": 2.12}, {"text": " qu'on m\u00e8ne sur les batteries, \n on les m\u00e8ne aussi ", "start": 2554.604, "duration": 2.04}, {"text": " avec les Allemands. On a \n un changement tr\u00e8s important ", "start": 2556.684, "duration": 2.2}, {"text": " de philosophie qui est en cours \n au niveau europ\u00e9en ", "start": 2558.924, "duration": 2.04}, {"text": " depuis trois ans \u00e0 l'initiative ", "start": 2561.004, "duration": 1.52}, {"text": " de la France. \n C'est vers \u00e7a qu'il faut ", "start": 2562.564, "duration": 1.48}, {"text": " qu'on continue \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer. ", "start": 2564.084, "duration": 1.16}, {"text": " -M. Salimon, \n une petite question, ", "start": 2565.284, "duration": 2.16}, {"text": " pas pol\u00e9mique, mais quand m\u00eame ", "start": 2567.484, "duration": 2.32}, {"text": "  int\u00e9ressante. \n  Pour le v\u00e9hicule \u00e9lectrique, ", "start": 2569.844, "duration": 2.32}, {"text": " il y a une marque qui \u00e9merge. ", "start": 2572.204, "duration": 3.52}, {"text": " Quelques difficult\u00e9s maintenant, \n mais elle a \u00e9t\u00e9 embl\u00e9matique, ", "start": 2576.004, "duration": 4.48}, {"text": "  c'\u00e9tait cela. ", "start": 2580.524, "duration": 1.44}, {"text": " Mais bon, \u00e0 votre avis, ", "start": 2582.604, "duration": 2.64}, {"text": "  c'\u00e9tait justifi\u00e9 ? Et ", "start": 2585.284, "duration": 2.08}, {"text": " est-ce que sur le plan esth\u00e9tique, ", "start": 2587.404, "duration": 2.16}, {"text": " de l'esth\u00e9tique industrielle, ", "start": 2589.604, "duration": 3.12}, {"text": "  du design, on ne peut pas ", "start": 2592.764, "duration": 2.12}, {"text": " contrecarrer \u00e7a ? \n Parce qu'il n'y a pas que Tesla, ", "start": 2594.924, "duration": 3.0}, {"text": "  les constructeurs fran\u00e7ais \n  et europ\u00e9ens ", "start": 2597.964, "duration": 5.24}, {"text": " sont au moins \u00e0 un m\u00eame niveau. ", "start": 2603.244, "duration": 3.24}, {"text": " Comment vous expliquez ce design ", "start": 2606.524, "duration": 2.2}, {"text": " de la mode ? \n Est-ce que c'est ", "start": 2608.764, "duration": 1.56}, {"text": "  qu'un effet de mode, Tesla ? \n  \n -Alors, ", "start": 2610.364, "duration": 2.08}, {"text": " Je n'ai pas l'habitude \n de parler de la concurrence, ", "start": 2612.484, "duration": 2.24}, {"text": " donc je ne vais pas parler de Tesla. ", "start": 2614.764, "duration": 1.72}, {"text": " Par contre, je veux parler \n de la force ", "start": 2616.524, "duration": 1.48}, {"text": " des constructeurs europ\u00e9ens. \n De la force du groupe ", "start": 2618.044, "duration": 2.44}, {"text": " que je repr\u00e9sente. Et aujourd'hui, \n on a vraiment les moyens, ", "start": 2620.524, "duration": 2.68}, {"text": " on a des produits \n qui sont largement comp\u00e9titifs ", "start": 2623.244, "duration": 2.04}, {"text": " par rapport au constructeur ", "start": 2625.324, "duration": 1.2}, {"text": " que vous avez cit\u00e9. \n Et il y a un \u00e9l\u00e9ment ", "start": 2626.564, "duration": 2.56}, {"text": " dont on n'a pas parl\u00e9, \n on a peu parl\u00e9 ", "start": 2629.164, "duration": 1.4}, {"text": " des consommateurs. \n Finalement, on est revenu dessus ", "start": 2630.604, "duration": 2.24}, {"text": " tout \u00e0 l'heure. \n Et il faut parler des techniciens, ", "start": 2632.884, "duration": 3.44}, {"text": " il faut parler des emplois ", "start": 2636.364, "duration": 1.08}, {"text": "  qu'on a organis\u00e9s. \n  \n  -On va venir l\u00e0-dessus. ", "start": 2637.484, "duration": 2.24}, {"text": " -Et \u00e7a, c'est un \u00e9l\u00e9ment important \n parce que la transition ", "start": 2639.764, "duration": 3.2}, {"text": " sur l'\u00e9lectrique impose ", "start": 2643.004, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e9norm\u00e9ment de formation, \n \u00e9norm\u00e9ment de transformation ", "start": 2644.444, "duration": 2.6}, {"text": " au niveau des \u00e9quipes. \n Et c'est ce qu'on fait ", "start": 2647.084, "duration": 1.8}, {"text": " chez BMW. On a investi \n 400 millions d'euros ", "start": 2648.924, "duration": 2.0}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour transformer ", "start": 2650.964, "duration": 1.76}, {"text": " nos usines de thermique \n \u00e0 \u00e9lectrique. Et l\u00e0, je reviens ", "start": 2652.764, "duration": 3.52}, {"text": " par rapport \u00e0 votre question ", "start": 2656.324, "duration": 1.36}, {"text": "  presque pol\u00e9mique, \n  mais qui ne l'est pas. ", "start": 2657.724, "duration": 1.8}, {"text": " C'est que la force \n de nos constructeurs, ", "start": 2659.564, "duration": 2.84}, {"text": " c'est le service client. ", "start": 2662.444, "duration": 1.24}, {"text": " Je ne veux pas parler \n de l'autre constructeur, ", "start": 2663.924, "duration": 2.16}, {"text": " mais je peux vous assurer \n que chez moi, comme chez ", "start": 2666.124, "duration": 2.52}, {"text": " d'autres y compris \n des fran\u00e7ais, le service client ", "start": 2668.684, "duration": 2.36}, {"text": " est cl\u00e9, \n l'exp\u00e9rience client est cl\u00e9, ", "start": 2671.084, "duration": 2.68}, {"text": " et ce n'est pas le cas \n pour tous les constructeurs. ", "start": 2673.804, "duration": 2.04}, {"text": " La preuve, c'est que nous avons \n des r\u00e9seaux de distribution, ", "start": 2675.884, "duration": 2.44}, {"text": " en France, BMW, ", "start": 2678.364, "duration": 1.72}, {"text": "  c'est 7 000 collaborateurs \n  dans le r\u00e9seau ", "start": 2680.124, "duration": 1.68}, {"text": " qui sont au service \n des clients au quotidien. ", "start": 2681.844, "duration": 2.76}, {"text": " Et ce n'est pas toujours le cas \n pour les nouveaux op\u00e9rateurs ", "start": 2684.644, "duration": 2.96}, {"text": " qui arrivent \n sur le march\u00e9 automobile. ", "start": 2687.644, "duration": 1.92}, {"text": " -Luc Chatel et Yann Vincent, \n je voudrais en venir maintenant ", "start": 2689.604, "duration": 3.4}, {"text": " aux comp\u00e9tences. ", "start": 2693.044, "duration": 1.28}, {"text": " L'industrie automobile, on l'a vu, ", "start": 2695.204, "duration": 2.2}, {"text": " n\u00e9cessite \n des investissements importants, ", "start": 2697.444, "duration": 2.6}, {"text": "  \u00e9galement en mati\u00e8re de formation ", "start": 2700.724, "duration": 2.08}, {"text": " et de comp\u00e9tences. ", "start": 2702.844, "duration": 1.76}, {"text": "  Est-ce que l'Union europ\u00e9enne ", "start": 2705.044, "duration": 1.36}, {"text": " est en mesure aujourd'hui de pourvoir ", "start": 2706.444, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 tous les nouveaux emplois ? ", "start": 2708.884, "duration": 2.8}, {"text": "  Que ce soit ", "start": 2712.764, "duration": 1.08}, {"text": " dans l'industrie automobile ", "start": 2713.884, "duration": 1.48}, {"text": "  comme dans le domaine ", "start": 2715.404, "duration": 2.64}, {"text": " des batteries et plus largement, ", "start": 2718.804, "duration": 2.44}, {"text": " est-ce qu'au niveau des emplois, ", "start": 2721.564, "duration": 1.72}, {"text": " on peut les produire ? ", "start": 2723.324, "duration": 1.28}, {"text": " Et qu'est-ce qu'on va faire \n des emplois ", "start": 2724.644, "duration": 2.8}, {"text": " sacrifi\u00e9s \n par les innovations technologiques ? ", "start": 2727.484, "duration": 2.36}, {"text": " -Alors d'abord, la bonne nouvelle, \n c'est que...Je parle de la France, ", "start": 2730.644, "duration": 3.88}, {"text": " les Fran\u00e7ais ont une bonne image \n de l'industrie automobile ", "start": 2734.564, "duration": 3.44}, {"text": " et ils ont envie d'y travailler. ", "start": 2738.484, "duration": 1.88}, {"text": " En particulier les jeunes. ", "start": 2740.404, "duration": 1.32}, {"text": " 66 % des jeunes, 2 jeunes sur 3, ", "start": 2742.004, "duration": 2.52}, {"text": " ont une bonne image \n de l'industrie automobile. ", "start": 2744.804, "duration": 2.16}, {"text": "  Ca peut \u00eatre loin ", "start": 2747.684, "duration": 1.0}, {"text": " de certains clich\u00e9s \n qu'on entend ici ou l\u00e0. ", "start": 2748.724, "duration": 3.24}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, \n que nous avons rappel\u00e9 ", "start": 2752.444, "duration": 1.92}, {"text": " depuis le d\u00e9but de cette \u00e9mission, ", "start": 2754.404, "duration": 1.56}, {"text": " la transition, la transformation, ", "start": 2756.004, "duration": 1.96}, {"text": " qui est une transformation \n des m\u00e9tiers. ", "start": 2758.004, "duration": 1.68}, {"text": " Quand vous passez \n du moteur thermique \u00e0 l'\u00e9lectrique, ", "start": 2759.724, "duration": 3.32}, {"text": " vous avez des pans entiers, \n des pi\u00e8ces qui vont dispara\u00eetre, ", "start": 2763.084, "duration": 3.16}, {"text": " des moteurs, \n et donc vous avez des m\u00e9tiers ", "start": 2766.284, "duration": 2.36}, {"text": " et des entreprises \n qui sont en danger. ", "start": 2768.684, "duration": 1.64}, {"text": " Et depuis trois, ", "start": 2770.764, "duration": 1.04}, {"text": " quatre ans, nous anticipons \n cette transformation. ", "start": 2771.844, "duration": 3.08}, {"text": " Et dans le cadre \n du contrat de fili\u00e8re ", "start": 2774.964, "duration": 1.88}, {"text": " que nous avons sign\u00e9 \n avec l'Etat, avec les r\u00e9gions, ", "start": 2776.884, "duration": 2.12}, {"text": " nous avons des programmes \n d'accompagnement des salari\u00e9s. ", "start": 2779.044, "duration": 3.44}, {"text": " Et nous avons \n trois cas de figure. Vous avez ", "start": 2782.524, "duration": 1.88}, {"text": " ceux qui vont perdre leur emploi \n parce que le m\u00e9tier dispara\u00eet, ", "start": 2784.444, "duration": 2.56}, {"text": " parce qu'on n'a plus besoin ", "start": 2787.044, "duration": 1.44}, {"text": " de la technologie, de la pi\u00e8ce ", "start": 2788.524, "duration": 2.04}, {"text": " de l'entreprise. Vous avez \n un deuxi\u00e8me cas de figure, ", "start": 2790.604, "duration": 3.32}, {"text": " c'est des entreprises \n qui vont se transformer ", "start": 2793.964, "duration": 2.88}, {"text": " avec cette \u00e9volution ", "start": 2796.884, "duration": 1.24}, {"text": " de la batterie, mais aussi ", "start": 2798.164, "duration": 2.32}, {"text": " d'autres \u00e9volutions. On parlait \n tout \u00e0 l'heure du v\u00e9hicule connect\u00e9, ", "start": 2800.524, "duration": 2.84}, {"text": " du v\u00e9hicule autonome, etc. ", "start": 2803.404, "duration": 1.2}, {"text": " Les m\u00e9tiers dans l'industrie \n automobile traditionnelle changent. ", "start": 2804.644, "duration": 2.8}, {"text": " Puis vous avez \n un troisi\u00e8me sujet ", "start": 2807.844, "duration": 1.56}, {"text": " qui est l'\u00e9mergence \n de nouveaux m\u00e9tiers de l'automobile ", "start": 2809.444, "duration": 2.88}, {"text": " li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9lectrique, ", "start": 2812.924, "duration": 1.76}, {"text": " Nous \u00e9tions avec Yann Vincent, \n il y a quelques mois, ", "start": 2815.564, "duration": 2.48}, {"text": "  pour inaugurer \n  une \u00e9cole de la batterie ", "start": 2818.084, "duration": 1.68}, {"text": "  dans les Hauts-de-France, ", "start": 2819.804, "duration": 1.12}, {"text": " o\u00f9 on propose \u00e0 des ouvriers \n qui \u00e9taient \u00e0 Douvrin, ", "start": 2820.964, "duration": 3.36}, {"text": " sur une cha\u00eene \n d'assemblage automobile, ", "start": 2824.364, "duration": 3.36}, {"text": " apr\u00e8s 400 heures de formation, ", "start": 2827.764, "duration": 1.68}, {"text": " d'aller devenir op\u00e9rateur ", "start": 2829.724, "duration": 2.04}, {"text": "  chez ACC, par exemple. Voil\u00e0, ", "start": 2831.804, "duration": 2.04}, {"text": " c'est une transformation totale \n de leur m\u00e9tier. ", "start": 2833.884, "duration": 2.04}, {"text": " Et l\u00e0, il y a des investissements \n absolument massifs qui sont r\u00e9alis\u00e9s, ", "start": 2835.964, "duration": 3.28}, {"text": " et je ne vois pas, l\u00e0 aussi, assez... ", "start": 2839.724, "duration": 2.8}, {"text": " d'accompagnement, \n de vision europ\u00e9enne ", "start": 2842.804, "duration": 2.96}, {"text": " sur ces sujets-l\u00e0. \n Elle existe en France, ", "start": 2845.804, "duration": 2.48}, {"text": " de la part de tous les acteurs, \n les industriels, avec l'Etat, ", "start": 2848.324, "duration": 3.36}, {"text": " avec les r\u00e9gions, \n avec l'ensemble des acteurs, ", "start": 2851.724, "duration": 1.96}, {"text": " se mettent autour de la table ", "start": 2853.724, "duration": 1.2}, {"text": " et co-financent ces programmes. ", "start": 2854.964, "duration": 1.6}, {"text": " On n'a pas assez de vision europ\u00e9enne \n sur ce sujet. ", "start": 2856.804, "duration": 2.24}, {"text": "  -Qu'est-ce que vous en pensez, ", "start": 2859.364, "duration": 1.24}, {"text": " M. Vincent ? \n Je vous donnerai la parole apr\u00e8s. ", "start": 2860.644, "duration": 2.04}, {"text": " -On cr\u00e9e une industrie \n qui n'existait pas en Europe. ", "start": 2862.724, "duration": 2.76}, {"text": " Donc, \u00e9videmment, c'est difficile. ", "start": 2865.524, "duration": 2.56}, {"text": " Mais je voudrais souligner \n plusieurs points. ", "start": 2868.564, "duration": 1.92}, {"text": " Notre premi\u00e8re usine, \n on l'a construite ", "start": 2871.004, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 Billy Berclau Douvrin, ", "start": 2873.564, "duration": 1.4}, {"text": " sur les terres \n de la Fran\u00e7aise de M\u00e9canique. ", "start": 2875.484, "duration": 3.0}, {"text": " La Fran\u00e7aise de M\u00e9canique \n fabrique des moteurs, ", "start": 2878.524, "duration": 2.68}, {"text": " c'est Stellantis, \n des moteurs thermiques, ", "start": 2881.244, "duration": 1.88}, {"text": " et donc \u00e9videmment cette activit\u00e9 ", "start": 2883.164, "duration": 2.04}, {"text": " va aller d\u00e9croissant ", "start": 2885.244, "duration": 1.32}, {"text": " dans le temps. \n Et donc en s'installant l\u00e0-bas, ", "start": 2886.604, "duration": 2.96}, {"text": " on apporte une solution ", "start": 2889.604, "duration": 1.68}, {"text": " peut-\u00eatre pas totale, ", "start": 2891.684, "duration": 1.2}, {"text": " mais \u00e0 ce qui aurait \u00e9t\u00e9, \n dans quelques ann\u00e9es, ", "start": 2892.924, "duration": 3.16}, {"text": " un drame social. \n Et on a d'ores et d\u00e9j\u00e0, ", "start": 2896.124, "duration": 2.36}, {"text": " dans les effectifs \n qui sont dans cette usine, ", "start": 2898.524, "duration": 2.0}, {"text": " des gens qui travaillaient \n \u00e0 la Fran\u00e7aise de M\u00e9canique, ", "start": 2900.564, "duration": 2.28}, {"text": " qui ont effectivement \u00e9t\u00e9 \n au travers d'Electro'Mob ", "start": 2902.884, "duration": 3.08}, {"text": " pour se former, pour apprendre ", "start": 2906.004, "duration": 2.32}, {"text": " ce nouveau m\u00e9tier. ", "start": 2908.364, "duration": 1.76}, {"text": " Ensuite, on a \u00e9t\u00e9 chercher \n des gens dans le monde entier. ", "start": 2910.164, "duration": 3.64}, {"text": " Aujourd'hui, \n dans les 1 600 personnes ", "start": 2913.844, "duration": 2.36}, {"text": " dont j'ai parl\u00e9, ", "start": 2916.244, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont dans les effectifs d'ACC, ", "start": 2917.284, "duration": 2.4}, {"text": " on a \u00e0 peu pr\u00e8s \n une quarantaine de nationalit\u00e9s. ", "start": 2919.724, "duration": 2.56}, {"text": " On a des Cor\u00e9ens, \n on a des Japonais, ", "start": 2923.084, "duration": 1.92}, {"text": " on a quelques Chinois, \n pour acc\u00e9l\u00e9rer cet apprentissage. ", "start": 2925.324, "duration": 4.8}, {"text": " Et puis enfin, \n on travaille \u00e9videmment ", "start": 2930.564, "duration": 2.16}, {"text": " avec l'ensemble \n des entit\u00e9s acad\u00e9miques. ", "start": 2932.764, "duration": 3.88}, {"text": "  C'est le CEA, ", "start": 2937.444, "duration": 1.24}, {"text": " c'est les entreprises \n industrielles europ\u00e9ennes ", "start": 2939.244, "duration": 3.0}, {"text": " pour arriver \u00e0, finalement, \n rattraper le plus vite possible. ", "start": 2942.284, "duration": 3.28}, {"text": "  -Oui, M. Salimon, ", "start": 2946.004, "duration": 1.52}, {"text": " vous voulez intervenir ? ", "start": 2947.564, "duration": 1.16}, {"text": " -Non, c'est juste que \n le 100 % \u00e9lectrique, ", "start": 2948.764, "duration": 1.72}, {"text": " c'est aussi des nouveaux m\u00e9tiers, \n des opportunit\u00e9s. C'est le digital. ", "start": 2950.524, "duration": 3.24}, {"text": " Il y a beaucoup \n de d\u00e9veloppements digitaux. ", "start": 2953.804, "duration": 1.84}, {"text": " Nous, on va avoir \n un affichage t\u00eate haute ", "start": 2955.684, "duration": 1.64}, {"text": " qui sera sur la totalit\u00e9 \n du pare-brise ", "start": 2957.364, "duration": 1.84}, {"text": " de la voiture. \n Tout \u00e7a, \u00e7a cr\u00e9e des m\u00e9tiers. ", "start": 2959.244, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a un deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment \n dont on ne parle pas ", "start": 2961.524, "duration": 1.8}, {"text": " et qui fait partie du d\u00e9veloppement \n de la mobilit\u00e9 durable, ", "start": 2963.364, "duration": 2.4}, {"text": " c'est le recyclage, \n c'est le circulaire. ", "start": 2965.804, "duration": 1.88}, {"text": " Maintenant, les voitures \n ne sont plus broy\u00e9es. On a ", "start": 2967.724, "duration": 2.44}, {"text": " des cr\u00e9ations d'emplois aussi \n parce que le circulaire est cl\u00e9 ", "start": 2970.204, "duration": 3.48}, {"text": " dans la composition \n des voitures. Aujourd'hui, ", "start": 2973.724, "duration": 2.04}, {"text": " chez BMW, c'est 22 % de mati\u00e8re ", "start": 2975.804, "duration": 2.2}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 recycl\u00e9e \n dans nos v\u00e9hicules neufs. ", "start": 2978.044, "duration": 2.4}, {"text": " Et il faut le faire aussi \n avec le cobalt ", "start": 2980.484, "duration": 1.84}, {"text": " et il faut le faire aussi \n avec le nickel. ", "start": 2982.364, "duration": 1.72}, {"text": " Pourquoi ? Parce que justement, \n si on d\u00e9pend trop de la Chine ", "start": 2984.124, "duration": 3.16}, {"text": " sur des mati\u00e8res premi\u00e8res \n n\u00e9cessaires ", "start": 2987.324, "duration": 4.24}, {"text": "  \u00e0 la fabrication des batteries, ", "start": 2991.604, "duration": 1.8}, {"text": " r\u00e9cup\u00e9rons ce qui est d\u00e9j\u00e0 \n dans nos v\u00e9hicules ", "start": 2993.444, "duration": 2.44}, {"text": " pour pouvoir les r\u00e9utiliser \n dans les voitures neuves. ", "start": 2995.924, "duration": 2.2}, {"text": " -David Amiel. \n  \n  -C'est un \u00e9l\u00e9ment ", "start": 2998.164, "duration": 1.32}, {"text": " tr\u00e8s important sur les emplois \n qu'apporte cette r\u00e9volution ", "start": 2999.524, "duration": 3.2}, {"text": " de la voiture \u00e9lectrique. \n D'abord ce sont des emplois ", "start": 3002.764, "duration": 2.2}, {"text": " mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s en moyenne ", "start": 3005.004, "duration": 1.16}, {"text": " que les emplois des services. ", "start": 3006.204, "duration": 1.6}, {"text": " Donc c'est extr\u00eamement important \n pour le pouvoir d'achat, ", "start": 3007.844, "duration": 2.4}, {"text": " pour la mobilit\u00e9 sociale \n de pouvoir les d\u00e9velopper. ", "start": 3010.284, "duration": 2.16}, {"text": " Et puis \u00e7a recr\u00e9e aussi \n des emplois dans des territoires ", "start": 3012.484, "duration": 2.6}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 fracass\u00e9s ", "start": 3015.124, "duration": 1.88}, {"text": " par la d\u00e9sindustrialisation \n des ann\u00e9es 80, 90, ", "start": 3017.044, "duration": 2.52}, {"text": "  2000. C'est exactement ", "start": 3019.604, "duration": 1.04}, {"text": " ce qu'on voit dans l'ensemble \n du nord de la France ", "start": 3020.684, "duration": 2.72}, {"text": " qui avait connu un d\u00e9classement ", "start": 3023.444, "duration": 1.36}, {"text": "  spectaculaire et un ch\u00f4mage de masse \n  terrible \u00e0 partir ", "start": 3024.844, "duration": 2.24}, {"text": " des chocs p\u00e9troliers. \n Donc \u00e7a, c'est une opportunit\u00e9 ", "start": 3027.124, "duration": 2.16}, {"text": " quand m\u00eame tr\u00e8s importante. \n Et puis en termes de souverainet\u00e9, ", "start": 3029.324, "duration": 3.52}, {"text": " vous l'\u00e9voquiez, \n sur les m\u00e9taux, il faut insister ", "start": 3032.884, "duration": 2.04}, {"text": " sur la diff\u00e9rence fondamentale ", "start": 3034.964, "duration": 1.36}, {"text": " entre la voiture thermique \n et l'\u00e9lectrique. ", "start": 3036.364, "duration": 2.0}, {"text": " Dans la voiture thermique, \n vous ne pourrez jamais ", "start": 3038.404, "duration": 2.4}, {"text": "  \u00eatre souverain, \n  vous aurez toujours besoin ", "start": 3040.844, "duration": 1.96}, {"text": " d'importer massivement, en Europe, ", "start": 3042.844, "duration": 1.52}, {"text": " pas aux Etats-unis, \n mais en Europe, du p\u00e9trole. ", "start": 3044.404, "duration": 2.2}, {"text": " Et donc le pouvoir d'achat \n des Fran\u00e7ais est dict\u00e9 ", "start": 3046.644, "duration": 2.56}, {"text": " par les Russes, ", "start": 3049.244, "duration": 1.0}, {"text": " le Moyen-Orient, \n et on a vu les chocs p\u00e9troliers, ", "start": 3050.284, "duration": 2.04}, {"text": " les al\u00e9as du prix \u00e0 la pompe, \n le d\u00e9ficit grandissant ", "start": 3052.364, "duration": 2.36}, {"text": "  de notre balance commerciale. \n  La voiture \u00e9lectrique, ", "start": 3054.764, "duration": 2.2}, {"text": " on peut \u00eatre souverain, \n parce qu'on peut r\u00e9ussir \u00e0 ma\u00eetriser ", "start": 3057.004, "duration": 2.44}, {"text": " ces cha\u00eenes de valeur, \n cette batterie, ", "start": 3059.484, "duration": 2.4}, {"text": " on est en train ", "start": 3061.924, "duration": 1.76}, {"text": " de le construire, \n on pourra ma\u00eetriser le raffinage. ", "start": 3063.724, "duration": 2.24}, {"text": " Ca fait partie des choses \n sur lesquelles la Chine a ", "start": 3066.004, "duration": 2.04}, {"text": " aujourd'hui un monopole ", "start": 3068.084, "duration": 1.04}, {"text": " tr\u00e8s important, mais il n'y a pas \n de raison structurelle, ", "start": 3069.164, "duration": 2.92}, {"text": " technologique, \n que l'Europe ne puisse pas, ", "start": 3072.124, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 son tour, \n \u00eatre une puissance importante ", "start": 3073.964, "duration": 2.0}, {"text": " dans le raffinage. Ca fait partie ", "start": 3076.004, "duration": 1.36}, {"text": " des priorit\u00e9s qu'on devra porter \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 3077.404, "duration": 2.88}, {"text": " -Oui. \n  -Une remarque. Effectivement ", "start": 3080.324, "duration": 1.72}, {"text": " on cr\u00e9e de nouveaux emplois \n dans la fili\u00e8re \u00e9lectrique, ", "start": 3082.084, "duration": 2.32}, {"text": " mais on en perd \u00e9norm\u00e9ment \n dans la fili\u00e8re thermique. ", "start": 3084.444, "duration": 2.48}, {"text": " En net, on va certainement \n plut\u00f4t r\u00e9duire ", "start": 3086.964, "duration": 2.44}, {"text": " le nombre d'emplois. \n  \n  -Moins 65 000. ", "start": 3089.444, "duration": 1.52}, {"text": " -Voil\u00e0. N\u00e9anmoins, ", "start": 3091.004, "duration": 1.96}, {"text": "  c'est une des raisons \n  suppl\u00e9mentaires ", "start": 3093.004, "duration": 2.2}, {"text": " d'acc\u00e9l\u00e9rer dans l'\u00e9lectrique \n pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 3095.244, "duration": 2.32}, {"text": " Mais sur la souverainet\u00e9, ", "start": 3097.604, "duration": 2.12}, {"text": " c'est une question fondamentale. ", "start": 3100.044, "duration": 2.0}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 3103.124, "duration": 1.0}, {"text": " avec la d\u00e9cision \n sur la voiture \u00e9lectrique ", "start": 3104.164, "duration": 3.36}, {"text": "  de la fa\u00e7on \n  dont elle a \u00e9t\u00e9 prise, c'est-\u00e0-dire ", "start": 3107.564, "duration": 1.92}, {"text": " de fa\u00e7on r\u00e9glementaire ", "start": 3109.524, "duration": 1.44}, {"text": " et pas par l'innovation \n ou par le march\u00e9, ", "start": 3111.004, "duration": 2.24}, {"text": " on a cr\u00e9\u00e9 quelque chose \n qui est stup\u00e9fiant ", "start": 3113.924, "duration": 2.8}, {"text": " sur le plan strat\u00e9gique \n et politique ", "start": 3116.764, "duration": 1.48}, {"text": "  dans les 70 ans \n  d'existence de l'Europe, ", "start": 3118.284, "duration": 1.64}, {"text": " c'est un Buy China Act. ", "start": 3119.964, "duration": 1.8}, {"text": " On a \u00e9t\u00e9 incapables de faire \n un Buy European Act ", "start": 3122.364, "duration": 2.68}, {"text": " pendant 70 ans, et notamment, ", "start": 3125.324, "duration": 2.04}, {"text": " il n'y a pas que les Allemands, \n mais les N\u00e9erlandais et d'autres pays ", "start": 3127.404, "duration": 2.72}, {"text": "  se sont toujours oppos\u00e9s \n  \u00e0 un Buy European Act, ", "start": 3130.164, "duration": 2.2}, {"text": " et on r\u00e9alise un Buy China Act. \n Et en termes de souverainet\u00e9, ", "start": 3132.844, "duration": 3.04}, {"text": " c'est vrai qu'on passe \n d'une d\u00e9pendance ", "start": 3135.924, "duration": 3.52}, {"text": " des pays du Moyen-Orient \n \u00e0 une d\u00e9pendance ", "start": 3139.484, "duration": 2.52}, {"text": " vis-\u00e0-vis de la Chine, mais la Chine, ", "start": 3142.044, "duration": 1.8}, {"text": " c'est un pays totalitaire \n qui a une vision strat\u00e9gique ", "start": 3143.884, "duration": 2.84}, {"text": " de domination mondiale. ", "start": 3146.764, "duration": 1.68}, {"text": " Dans le Moyen-Orient... \n  \n -La Russie... ", "start": 3148.484, "duration": 1.92}, {"text": " -Non, non, mais l'essentiel ", "start": 3150.444, "duration": 1.8}, {"text": " du p\u00e9trole vient du Moyen-Orient, ", "start": 3152.284, "duration": 1.44}, {"text": " et le Moyen-Orient, \n on a une quinzaine de pays ", "start": 3153.764, "duration": 2.16}, {"text": " dont la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 3155.964, "duration": 1.4}, {"text": " d\u00e9pend en partie de nous. \n  \n -Les parts de march\u00e9 chinoises, ", "start": 3157.404, "duration": 3.76}, {"text": " en France, elles reculent \n ce premier trimestre. ", "start": 3161.204, "duration": 2.08}, {"text": " Ca ferait \n une diff\u00e9rence fondamentale. ", "start": 3163.324, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui, mais... ", "start": 3165.524, "duration": 1.4}, {"text": "  -Il nous reste peu de temps. \n  \n -C'est important ", "start": 3166.964, "duration": 2.48}, {"text": "  de voir ", "start": 3169.484, "duration": 1.52}, {"text": " que derri\u00e8re toutes ces questions, ", "start": 3171.044, "duration": 2.24}, {"text": " parce qu'il y a l'automobile, \n mais il y a plein d'autres secteurs ", "start": 3173.324, "duration": 2.6}, {"text": " o\u00f9 il ne faut pas que l'Europe r\u00e9p\u00e8te ", "start": 3175.964, "duration": 1.6}, {"text": " ses d\u00e9cisions r\u00e9glementaires ", "start": 3177.884, "duration": 1.84}, {"text": " sans analyse ", "start": 3179.764, "duration": 1.0}, {"text": " des effets strat\u00e9giques ", "start": 3180.804, "duration": 2.64}, {"text": " et de march\u00e9. ", "start": 3183.484, "duration": 1.08}, {"text": " Donc ce dont on parle, \n c'est au fond ", "start": 3184.604, "duration": 2.08}, {"text": "  une r\u00e9plique ", "start": 3186.724, "duration": 1.44}, {"text": " de ce qui s'est pass\u00e9 \n dans le monde agricole. ", "start": 3188.204, "duration": 1.8}, {"text": " On a eu une r\u00e9volte sur le plan \n des agriculteurs ", "start": 3190.044, "duration": 2.04}, {"text": " au mois de janvier, dans le monde ", "start": 3192.124, "duration": 2.08}, {"text": " automobile \n parce que les constructeurs... ", "start": 3194.244, "duration": 2.16}, {"text": " -Il ne nous reste \n presque plus de temps. ", "start": 3196.444, "duration": 1.72}, {"text": " -Mais c'est important \n que ce qui se passe ", "start": 3198.204, "duration": 1.64}, {"text": " dans le secteur automobile \n serve de le\u00e7on aussi ", "start": 3199.884, "duration": 3.16}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. ", "start": 3203.084, "duration": 1.24}, {"text": " -Juste une pr\u00e9cision, peut-\u00eatre \n \u00e0 la fois industrielle ", "start": 3204.364, "duration": 3.88}, {"text": " et politique \u00e0 Luc Chatel ", "start": 3208.284, "duration": 2.16}, {"text": " et David Amiel. ", "start": 3210.484, "duration": 1.36}, {"text": " En deux mots. ", "start": 3212.164, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a un bonus qui est accord\u00e9 \n pour le v\u00e9hicule \u00e9lectrique. ", "start": 3214.284, "duration": 3.92}, {"text": "  Il est modul\u00e9 ", "start": 3218.484, "duration": 2.2}, {"text": " aujourd'hui. ", "start": 3220.724, "duration": 1.04}, {"text": "  On l'a supprim\u00e9 en Allemagne, ", "start": 3222.284, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e7a a fait chuter la vente. ", "start": 3224.164, "duration": 2.56}, {"text": " Est-ce que vous \u00eates favorable \n au maintien du bonus ", "start": 3226.764, "duration": 3.36}, {"text": " dans sa substance financi\u00e8re, ", "start": 3230.604, "duration": 1.92}, {"text": "  par oui ou non ? ", "start": 3232.564, "duration": 1.0}, {"text": " -Je crois que la r\u00e9ponse \n est dans la question. ", "start": 3233.604, "duration": 1.88}, {"text": "  -A votre avis ? \n  \n -L'Allemagne a d\u00e9montr\u00e9 ", "start": 3235.524, "duration": 2.28}, {"text": " dans les faits qu'il fallait \n un accompagnement de la demande, ", "start": 3237.844, "duration": 3.6}, {"text": " au moins jusqu'\u00e0 ce que le prix... ", "start": 3241.484, "duration": 2.44}, {"text": " il y ait une convergence \n entre le thermique et l'\u00e9lectrique. ", "start": 3243.964, "duration": 3.04}, {"text": " Nous l'avons dit au gouvernement, ", "start": 3247.044, "duration": 1.6}, {"text": " il nous faut \n un certain nombre d'ann\u00e9es ", "start": 3248.684, "duration": 1.68}, {"text": " o\u00f9 il y a une p\u00e9rennisation du bonus. ", "start": 3250.404, "duration": 1.92}, {"text": " Et ne pas le changer sans cesse. ", "start": 3252.364, "duration": 1.44}, {"text": " Il a chang\u00e9 15 fois en 5 ans. \n  \n  -Merci Luc Chatel. ", "start": 3254.204, "duration": 2.32}, {"text": "  Sur ce point ", "start": 3256.564, "duration": 1.16}, {"text": "  rapidement... \n  \n -Je suis d'accord avec Luc Chatel. ", "start": 3257.764, "duration": 2.16}, {"text": " Je pense que c'est tr\u00e8s important \n qu'on puisse donner ", "start": 3259.964, "duration": 2.24}, {"text": " de la visibilit\u00e9 sur le bonus. ", "start": 3262.244, "duration": 1.28}, {"text": " C'est un instrument tr\u00e8s important \n pour soutenir nos industriels. ", "start": 3263.564, "duration": 2.72}, {"text": " Et le fait de le r\u00e9server \n comme on l'a fait ", "start": 3266.324, "duration": 2.04}, {"text": " aux producteurs europ\u00e9ens ", "start": 3268.404, "duration": 1.16}, {"text": " est extr\u00eamement important aussi \n pour notre comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 3269.604, "duration": 2.44}, {"text": " -Ecoutez, merci messieurs ", "start": 3272.084, "duration": 1.84}, {"text": "  pour cette brillante conversation. ", "start": 3273.964, "duration": 1.72}, {"text": "  Les t\u00e9l\u00e9spectateurs ", "start": 3275.724, "duration": 1.28}, {"text": " tireront beaucoup d'enseignements ", "start": 3277.044, "duration": 3.2}, {"text": " sur un sujet qui est important. ", "start": 3280.484, "duration": 2.2}, {"text": " On l'a \u00e9voqu\u00e9 \n sur un plan industriel, ", "start": 3282.724, "duration": 1.72}, {"text": " sur un plan r\u00e9glementaire. ", "start": 3284.924, "duration": 1.4}, {"text": " On aurait pu en parler aussi \n d'un point de vue sociologique, ", "start": 3286.804, "duration": 3.24}, {"text": " mais on aura \n l'occasion d'en reparler. ", "start": 3290.084, "duration": 2.36}, {"text": " Avant de vous quitter, \n je voudrais signaler ", "start": 3292.484, "duration": 2.96}, {"text": " la Lettre \u00e0 l'Europe ", "start": 3295.804, "duration": 1.6}, {"text": " de Luca de Meo, ", "start": 3297.644, "duration": 1.6}, {"text": " qui est \"Plaidoyer pour une industrie \n automobile soutenable, inclusive ", "start": 3299.284, "duration": 3.88}, {"text": " et comp\u00e9titive\", ", "start": 3303.204, "duration": 1.28}, {"text": " qui montre quand m\u00eame \n que certains freins viennent ", "start": 3304.524, "duration": 3.36}, {"text": " de la bureaucratie europ\u00e9enne ", "start": 3308.324, "duration": 2.6}, {"text": " et qu'on aurait int\u00e9r\u00eat \u00e0 suivre, ", "start": 3310.964, "duration": 3.4}, {"text": " en tout cas \n dans la d\u00e9marche business, ", "start": 3314.404, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 la fois les Etats-unis \n et la Chine. ", "start": 3317.164, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a quelques ouvrages ", "start": 3320.084, "duration": 2.56}, {"text": " qui sont sortis aussi \n sur l'automobile, ", "start": 3322.684, "duration": 1.64}, {"text": " de Laurent Castaign\u00e8de ", "start": 3324.364, "duration": 2.24}, {"text": " \"La ru\u00e9e vers la voiture \u00e9lectrique\", ", "start": 3326.644, "duration": 2.44}, {"text": " chez Ecosoci\u00e9t\u00e9. ", "start": 3329.124, "duration": 1.68}, {"text": " Il y a aussi \"Tintin \n et les autos europ\u00e9ennes : ", "start": 3330.844, "duration": 2.36}, {"text": " Les voitures de l\u00e9gende\", ", "start": 3333.244, "duration": 1.56}, {"text": " Chez les Editions Moulinsart. \n Est-ce que ", "start": 3334.844, "duration": 2.16}, {"text": " vous avez un livre \u00e0 proposer ? ", "start": 3337.044, "duration": 1.56}, {"text": " -Moi, \"La souverainet\u00e9 industrielle\" \n d'Elie Cohen, ", "start": 3339.564, "duration": 3.36}, {"text": " je trouve que \u00e7a rejoint ", "start": 3342.964, "duration": 2.52}, {"text": " tout \u00e0 fait \n le d\u00e9bat que l'on a eu. ", "start": 3345.524, "duration": 1.64}, {"text": " A la fois des mots qui \u00e9taient ", "start": 3347.204, "duration": 2.96}, {"text": " grossiers \n il y a encore quelques ann\u00e9es, ", "start": 3350.204, "duration": 1.92}, {"text": " qui reviennent sur le terrain. ", "start": 3352.604, "duration": 2.16}, {"text": " Souverainet\u00e9, \n planification strat\u00e9gique ", "start": 3354.804, "duration": 2.48}, {"text": " industrielle, on a besoin de cela \n au niveau de l'Europe ", "start": 3357.324, "duration": 2.68}, {"text": " et c'est ce qui est dans le livre ", "start": 3360.044, "duration": 1.28}, {"text": " d'Elie Cohen. \n  \n  -Ecoutez, ", "start": 3361.364, "duration": 1.36}, {"text": " je vous remercie de cette pr\u00e9cision ", "start": 3362.764, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 laquelle je pense \n que vous adh\u00e9rez tous. ", "start": 3364.284, "duration": 2.04}, {"text": "  Avant de nous quitter, ", "start": 3366.444, "duration": 1.0}, {"text": " il me reste \u00e0 vous remercier, ", "start": 3367.484, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 remercier l'\u00e9quipe de LCP ", "start": 3369.324, "duration": 2.88}, {"text": " et de vous laisser avec cette pens\u00e9e ", "start": 3372.244, "duration": 4.88}, {"text": " d'Ursula von der Leyen, ", "start": 3377.164, "duration": 1.8}, {"text": " vous allez voir, \n qui est en phase ", "start": 3379.004, "duration": 1.6}, {"text": " avec ce que nous avons dit : ", "start": 3380.644, "duration": 2.28}, {"text": " \"Le march\u00e9 est inond\u00e9 \n de voitures \u00e9lectriques chinoises ", "start": 3382.964, "duration": 3.76}, {"text": " dont le prix est maintenu \n artificiellement bas ", "start": 3386.764, "duration": 3.24}, {"text": " par des subventions publiques \n massives.\" ", "start": 3390.044, "duration": 2.68}, {"text": "  Musique ", "start": 3394.244, "duration": 4.72}]}