{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ce qui m'a \u00e9tonn\u00e9 dans cette annonce", "start": 0.16, "duration": 4.28}, {"text": "c'est que ce soit un pr\u00e9sident de parti", "start": 1.68, "duration": 4.96}, {"text": "qui la fasse et pas le premier ministre", "start": 4.44, "duration": 4.04}, {"text": "que ce \u00e7a fasse dans que \u00e7a se fasse", "start": 6.64, "duration": 3.999}, {"text": "dans dans une intervention \u00e0 la", "start": 8.48, "duration": 4.079}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et pas \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 10.639, "duration": 4.2}, {"text": "nationale o\u00f9 ces questionsl se d\u00e9battent", "start": 12.559, "duration": 5.081}, {"text": "ensuite que les retrait\u00e9 puisse \u00eatre", "start": 14.839, "duration": 4.841}, {"text": "revaloris\u00e9 c'\u00e9tait bien ce que la le", "start": 17.64, "duration": 4.559}, {"text": "Parti socialiste a a souhait\u00e9 mais l\u00e0 il", "start": 19.68, "duration": 5.56}, {"text": "s'agit que d'une demi revalorisation", "start": 22.199, "duration": 4.881}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que \u00e7a", "start": 25.24, "duration": 4.4}, {"text": "sera pour la moiti\u00e9 des retrait\u00e9s", "start": 27.08, "duration": 4.48}, {"text": "peut-\u00eatre \u00eare davantage une perte de", "start": 29.64, "duration": 3.2}, {"text": "pouvoir d'achat", "start": 31.56, "duration": 7.419}, {"text": "[Musique]", "start": 32.84, "duration": 6.139}]}