{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous devons le 9 juin nous battre pour", "start": 0.12, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fendre ceux qui se battent pour", "start": 2.48, "duration": 3.279}, {"text": "l'Europe parce que l'Europe nous prot\u00e8ge", "start": 4.12, "duration": 3.319}, {"text": "mais si demain ou plut\u00f4t dans 3 jours le", "start": 5.759, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national fait un excellent", "start": 7.439, "duration": 4.721}, {"text": "score disons au-del\u00e0 de 30 % c'est bien", "start": 9.639, "duration": 4.601}, {"text": "que les Fran\u00e7ais auront envoy\u00e9 un", "start": 12.16, "duration": 3.599}, {"text": "message est-ce que vous entendrez ce", "start": 14.24, "duration": 4.36}, {"text": "message mais voudriez-vous qu'\u00e0 chaque", "start": 15.759, "duration": 4.401}, {"text": "instant je sois l\u00e0 pour commenter les", "start": 18.6, "duration": 3.24}, {"text": "sondages de la veille ou pour vous dire", "start": 20.16, "duration": 4.48}, {"text": "ce que je ferai sur les r\u00e9sultats de", "start": 21.84, "duration": 4.72}, {"text": "demain ou donc je fais pas de politique", "start": 24.64, "duration": 3.559}, {"text": "fiction je suis \u00e0 un moment o\u00f9 je veux", "start": 26.56, "duration": 2.92}, {"text": "convaincre je m'aper\u00e7ois que nos", "start": 28.199, "duration": 3.201}, {"text": "compatriot aujourd'hui d'abord ne", "start": 29.48, "duration": 3.36}, {"text": "per\u00e7oiv sans doute pas assez", "start": 31.4, "duration": 3.92}, {"text": "l'importance d'aller voter le 9F", "start": 32.84, "duration": 5.16}, {"text": "l'Europe n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant menac\u00e9e", "start": 35.32, "duration": 4.96}, {"text": "et la l'importance de voter pour", "start": 38.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'Europe de donner de la force \u00e0 la", "start": 40.28, "duration": 4.56}, {"text": "France de donner la la force \u00e0 la voix", "start": 42.6, "duration": 5.119}, {"text": "que par leur choix je porte et de ne pas", "start": 44.84, "duration": 5.64}, {"text": "laisser l'extr\u00eame droite ainsi monter", "start": 47.719, "duration": 3.961}, {"text": "parce qu'elle peut bloquer l'Europe et", "start": 50.48, "duration": 3.079}, {"text": "parce qu'elle affaiblira la France et je", "start": 51.68, "duration": 3.8}, {"text": "le dis aussi par patriotisme et c'est", "start": 53.559, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s important parce que regardez le", "start": 55.48, "duration": 4.84}, {"text": "moment que nous vivons vous m'avez og", "start": 57.48, "duration": 4.399}, {"text": "depuis tout \u00e0 l'heure sur les menaces", "start": 60.32, "duration": 4.04}, {"text": "que la Russie portait sur notre pays la", "start": 61.879, "duration": 6.321}, {"text": "guerre est l\u00e0 elle est \u00e0 1500 km d'ici", "start": 64.36, "duration": 5.28}, {"text": "regardez la tension qu' a entre la Chine", "start": 68.2, "duration": 3.52}, {"text": "et les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique regardez", "start": 69.64, "duration": 4.159}, {"text": "les risques terroristes que nous vivons", "start": 71.72, "duration": 4.12}, {"text": "regardez l\u00e0 aussi ce qui d\u00e9chire parfois", "start": 73.799, "duration": 4.721}, {"text": "le Pr le pays dans sa coh\u00e9sion regardez", "start": 75.84, "duration": 4.639}, {"text": "le d\u00e9fi climatique l'intelligence", "start": 78.52, "duration": 4.48}, {"text": "artificielle tous ces d\u00e9fisl posez-vous", "start": 80.479, "duration": 4.28}, {"text": "posezvous la", "start": 83.0, "duration": 5.88}, {"text": "question posez-vous la question", "start": 84.759, "duration": 4.121}, {"text": "progresse c'est d\u00e9fis oui est-ce qu'on", "start": 88.92, "duration": 4.92}, {"text": "est plus fort fran\u00e7ais ou fran\u00e7ais", "start": 91.88, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en moi j'ai la r\u00e9ponse c'est", "start": 93.84, "duration": 3.559}, {"text": "l'Europe mais le paradoxe pour r\u00e9pondre", "start": 95.24, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 votre question c'est simple c'est que", "start": 97.399, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui tout se passe comme si on", "start": 99.64, "duration": 4.159}, {"text": "pouvait parce que c'est un moment de", "start": 102.24, "duration": 3.76}, {"text": "col\u00e8re on se dit c'est un vote d\u00e9fouloir", "start": 103.799, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pas grave \u00e7a n'aura pas de", "start": 106.0, "duration": 3.6}, {"text": "cons\u00e9quence si parce que tout ce que les", "start": 107.159, "duration": 5.201}, {"text": "Fran\u00e7ais ch\u00e9rissent de l'Europe \u00e7a s'est", "start": 109.6, "duration": 4.72}, {"text": "fait c'estevenenu parce qu'on s'est", "start": 112.36, "duration": 4.399}, {"text": "battu ceux qui croient dans l'Europe", "start": 114.32, "duration": 3.96}, {"text": "donc n'allez pas y mettre ceux qui n'y", "start": 116.759, "duration": 3.761}, {"text": "croient pas et pourquoi si peu de temps", "start": 118.28, "duration": 4.28}, {"text": "de gens qui croient alors \u00e0", "start": 120.52, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe sinon je ser d'ailleurs pas", "start": 122.56, "duration": 3.159}, {"text": "devant vous je sais une chose moi je", "start": 124.32, "duration": 2.6}, {"text": "crois pas au Sondag je crois aux", "start": 125.719, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lections en 2017 en 2022 les Fran\u00e7aises", "start": 126.92, "duration": 4.8}, {"text": "et les Fran\u00e7ais ont mis un candidat qui", "start": 129.879, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9fendait l'Europe et vous entendrez", "start": 131.72, "duration": 4.2}, {"text": "donc les messages du r\u00e9sultat du", "start": 133.68, "duration": 3.279}, {"text": "toujours les messages c'est jamais", "start": 135.92, "duration": 2.599}, {"text": "anecdotique", "start": 136.959, "duration": 3.56}, {"text": "pour c'est pas c'est pas le but de ma", "start": 138.519, "duration": 3.161}, {"text": "prise de parle aujourd'hui c'est d'un", "start": 140.519, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9veil un sursaut on en a besoin on a", "start": 141.68, "duration": 4.839}, {"text": "besoin pour prot\u00e9ger la France nous de", "start": 144.16, "duration": 4.68}, {"text": "prot\u00e9ger notre en un", "start": 146.519, "duration": 6.36}, {"text": "mot y", "start": 148.84, "duration": 4.039}]}