{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "tu peur d'aller \u00e0 l'\u00e9cole ou encore", "start": 0.08, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce que quelqu'un t'a d\u00e9j\u00e0 fait du", "start": 1.439, "duration": 2.761}, {"text": "mal le questionnaire contre le", "start": 2.84, "duration": 2.919}, {"text": "harc\u00e8lement scolaire est distribu\u00e9 d\u00e8s", "start": 4.2, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui dans certaines \u00e9coles alors", "start": 5.759, "duration": 3.161}, {"text": "il est destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8v de CE2 \u00e0 la", "start": 7.2, "duration": 3.72}, {"text": "terminale il est anonyme et il n'est pas", "start": 8.92, "duration": 3.56}, {"text": "obligatoire ce questionnaire est compos\u00e9", "start": 10.92, "duration": 3.12}, {"text": "d'une trentaine de questions notamment", "start": 12.48, "duration": 3.319}, {"text": "as-tu peur d'aller \u00e0 l'\u00e9cole as-tu \u00e9t\u00e9", "start": 14.04, "duration": 3.52}, {"text": "mis \u00e0 l'\u00e9cart de la classe ou encore", "start": 15.799, "duration": 3.801}, {"text": "est-ce que quelqu'un ou plusieurs \u00e9l\u00e8ves", "start": 17.56, "duration": 3.92}, {"text": "ont essay\u00e9 de te retirer tes habits la", "start": 19.6, "duration": 3.679}, {"text": "question connais-tu un ou une \u00e9l\u00e8ve", "start": 21.48, "duration": 3.52}, {"text": "harcel\u00e9 dans ton \u00e9cole il figure", "start": 23.279, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9galement alors pour y r\u00e9pondre les", "start": 25.0, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves devront cocher des cases allant", "start": 26.359, "duration": 3.801}, {"text": "de 1 \u00e0 4 un pour jamais et quatre pour", "start": 27.84, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s souvent les \u00e9tablissements on", "start": 30.16, "duration": 2.919}, {"text": "jusqu'au 15 novembre pour le proposer", "start": 31.64, "duration": 3.72}, {"text": "aux \u00e9l\u00e8ves et un cr\u00e9neau de 2h doit \u00eatre", "start": 33.079, "duration": 3.841}, {"text": "banalis\u00e9 pour pouvoir le faire avec ce", "start": 35.36, "duration": 2.879}, {"text": "questionnaire le ministre l'\u00e9ducation", "start": 36.92, "duration": 3.159}, {"text": "nationale Gabriel Atal souhaite d\u00e9tecter", "start": 38.239, "duration": 3.441}, {"text": "plus rapidement les cas de harc\u00e8lement \u00e0", "start": 40.079, "duration": 2.841}, {"text": "l'\u00e9cole dites-moi ce que vous en pensez", "start": 41.68, "duration": 4.92}, {"text": "dans les commentaires", "start": 42.92, "duration": 3.68}]}