{"label": "politique", "transcript": [{"text": "les agriculteurs on l'a vu dans le", "start": 0.04, "duration": 3.28}, {"text": "journal on l'a vu \u00e0 la une de la presse", "start": 1.92, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9gionale qui ont donc relanc\u00e9 leur", "start": 3.32, "duration": 3.32}, {"text": "mouvement ces derni\u00e8res heures avec des", "start": 4.96, "duration": 3.759}, {"text": "feux de la col\u00e8re allum\u00e9s un petit peu", "start": 6.64, "duration": 3.2}, {"text": "partout dans le pays est-ce que vous", "start": 8.719, "duration": 2.401}, {"text": "\u00eates inqui\u00e8te de l'ampleur que peut", "start": 9.84, "duration": 3.36}, {"text": "prendre cette mobilisation ben bien s\u00fbr", "start": 11.12, "duration": 4.36}, {"text": "on est tous inquiet parce que on sait ce", "start": 13.2, "duration": 4.76}, {"text": "que \u00e7a a donn\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re et on", "start": 15.48, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9tait", "start": 17.96, "duration": 5.559}, {"text": "parfois d\u00e9muni face \u00e0 cette \u00e0 ce", "start": 19.119, "duration": 6.961}, {"text": "d\u00e9ferlement qui se montrait en France", "start": 23.519, "duration": 5.361}, {"text": "mais qui \u00e9tait aussi \u00e9tal\u00e9 sur toute", "start": 26.08, "duration": 4.64}, {"text": "l'Europe on voyait bien qu'il y avait", "start": 28.88, "duration": 3.28}, {"text": "quelque chose qui venait de tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 30.72, "duration": 2.64}, {"text": "loin comme je l'ai soulign\u00e9 tout \u00e0", "start": 32.16, "duration": 4.919}, {"text": "l'heure et c'est une accumulation de", "start": 33.36, "duration": 5.24}, {"text": "contradictions", "start": 37.079, "duration": 3.841}, {"text": "d'obligations de contraintes qui sont", "start": 38.6, "duration": 5.68}, {"text": "pas les m\u00eames en fait ici en France avec", "start": 40.92, "duration": 5.44}, {"text": "en comparaison avec d'autres pays et", "start": 44.28, "duration": 3.56}, {"text": "donc moi je comprends tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 46.36, "duration": 3.12}, {"text": "fortement cette col\u00e8re apr\u00e8si moi je", "start": 47.84, "duration": 4.84}, {"text": "suis aussi pour le dialogue l'\u00e9change et", "start": 49.48, "duration": 6.879}, {"text": "donc je je ce type de mouvement bon", "start": 52.68, "duration": 5.039}, {"text": "quand \u00e7a se passe dans le calme et je", "start": 56.359, "duration": 2.921}, {"text": "crois que \u00e0 la vase \u00e7a s'est pass\u00e9 dans", "start": 57.719, "duration": 3.881}, {"text": "dans le calme oui il faut de toute fa\u00e7on", "start": 59.28, "duration": 3.759}, {"text": "susciter l'int\u00e9r\u00eat de toute la", "start": 61.6, "duration": 3.44}, {"text": "population sur les probl\u00e9matiques", "start": 63.039, "duration": 3.481}, {"text": "agricoles c'est tr\u00e8s tr\u00e8s important", "start": 65.04, "duration": 3.24}, {"text": "parce que c'est aussi avoir des nouveau", "start": 66.52, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9flexes en terme de consommation", "start": 68.28, "duration": 4.479}, {"text": "alimentaire c'est avoir aussi voil\u00e0 ce", "start": 70.0, "duration": 5.0}, {"text": "regard bienveillant sur une profession", "start": 72.759, "duration": 4.921}, {"text": "qui peine qui peine \u00e0 se r\u00e9mun\u00e9rer et", "start": 75.0, "duration": 4.52}, {"text": "donc il faut aussi \u00e9veiller les", "start": 77.68, "duration": 3.92}, {"text": "consciences mais je pr\u00e9f\u00e8re que \u00e7a se", "start": 79.52, "duration": 4.599}, {"text": "passe \u00e9videmment dans le calme et sans", "start": 81.6, "duration": 5.04}, {"text": "finalement g\u00eaner le travail de de tous", "start": 84.119, "duration": 3.96}, {"text": "les autres et on va voir comment \u00e7a", "start": 86.64, "duration": 2.76}, {"text": "s'est pass\u00e9 \u00e0 la valal justement chez", "start": 88.079, "duration": 3.201}, {"text": "vous en on va y aller tout de suite on", "start": 89.4, "duration": 3.759}, {"text": "retrouve pierre hardardon bonjour Pierre", "start": 91.28, "duration": 4.04}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nous vous", "start": 93.159, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eates r\u00e9dacteur en chef adjoint au", "start": 95.32, "duration": 3.24}, {"text": "Courrier de la Mayenne et vous avez", "start": 96.759, "duration": 3.481}, {"text": "suivi ces mobilisations dans le", "start": 98.56, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9partement de la maenne et", "start": 100.24, "duration": 2.519}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 la", "start": 101.479, "duration": 4.32}, {"text": "Val oui oui bonjour mesdames le hier on", "start": 102.759, "duration": 4.4}, {"text": "est fait vous l'avez dit madame la", "start": 105.799, "duration": 2.92}, {"text": "s\u00e9natrice les agriculteurs se sont", "start": 107.159, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9unis sur le pont de l'Europe c'\u00e9tait \u00e0", "start": 108.719, "duration": 3.521}, {"text": "l'aval mais c'\u00e9tait pareil dans le dans", "start": 111.0, "duration": 3.36}, {"text": "le reste de la France moi tout", "start": 112.24, "duration": 3.4}, {"text": "simplement je leur ai demand\u00e9 ce qu'il", "start": 114.36, "duration": 3.039}, {"text": "voulait que je vous pose madame la", "start": 115.64, "duration": 3.119}, {"text": "s\u00e9natrice comme comme question tout", "start": 117.399, "duration": 3.801}, {"text": "simplement voici donc que comptez-vous", "start": 118.759, "duration": 4.561}, {"text": "faire pour prot\u00e9ger les agriculteurs", "start": 121.2, "duration": 4.44}, {"text": "may\u00e9nnais et fran\u00e7ais contre le Mercosur", "start": 123.32, "duration": 4.48}, {"text": "et \u00e0 titre personnel que pouvez-vous", "start": 125.64, "duration": 5.119}, {"text": "faire alors je pr\u00e9cise que j'ai sign\u00e9 la", "start": 127.8, "duration": 4.72}, {"text": "tribune qui avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par", "start": 130.759, "duration": 4.961}, {"text": "Yannick jado et je je je pense que cette", "start": 132.52, "duration": 5.48}, {"text": "tribune d'ailleurs elle exprimait", "start": 135.72, "duration": 5.04}, {"text": "aussi le le le fait que comme les", "start": 138.0, "duration": 4.76}, {"text": "agriculteurs nous trouvons que cet", "start": 140.76, "duration": 4.64}, {"text": "accord de libre \u00e9change est finalement", "start": 142.76, "duration": 5.839}, {"text": "injuste injuste parce que la r\u00e9alit\u00e9", "start": 145.4, "duration": 6.839}, {"text": "c'est que dans le sud de de l'Am\u00e9rique", "start": 148.599, "duration": 6.881}, {"text": "et bien on utilise des pesticides on", "start": 152.239, "duration": 5.161}, {"text": "utilise toutes sortes de produits", "start": 155.48, "duration": 3.56}, {"text": "jusqu'aux antibiotiques pour les animaux", "start": 157.4, "duration": 2.919}, {"text": "des choses que l'on ne fait plus en", "start": 159.04, "duration": 2.88}, {"text": "Europe et qu'on ne fait surtout pas en", "start": 160.319, "duration": 4.121}, {"text": "France et donc il y a quelque part", "start": 161.92, "duration": 4.12}, {"text": "l'histoire du boulet que l'on met au", "start": 164.44, "duration": 3.879}, {"text": "pied des des agriculteurs et donc pour", "start": 166.04, "duration": 3.919}, {"text": "avancer apr\u00e8s c'est c'est beaucoup plus", "start": 168.319, "duration": 3.64}, {"text": "difficile il y a vraiment une in\u00e9quit\u00e9", "start": 169.959, "duration": 4.521}, {"text": "en fait de traitement et donc moi j'ai", "start": 171.959, "duration": 4.521}, {"text": "sign\u00e9 cette tribune bien volontiers", "start": 174.48, "duration": 3.039}, {"text": "ensuite qu'est-ce qu'on peut faire au", "start": 176.48, "duration": 2.679}, {"text": "quotidien bah c'est \u00eatre au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 177.519, "duration": 3.601}, {"text": "agriculteurs d leors voil\u00e0 qu'il nous", "start": 179.159, "duration": 5.041}, {"text": "invite euh \u00e0 \u00e0 \u00e0 comment \u00e0 comprendre", "start": 181.12, "duration": 6.36}, {"text": "aussi les m\u00e9canismes qui les concernent", "start": 184.2, "duration": 5.48}, {"text": "en terme de de de comment dirais-je du", "start": 187.48, "duration": 4.839}, {"text": "quotidien en r\u00e9alit\u00e9 ce qui est utile", "start": 189.68, "duration": 4.76}, {"text": "c'est de voir avec eux ce qu'on peut", "start": 192.319, "duration": 3.92}, {"text": "faire en terme de simplification par", "start": 194.44, "duration": 3.159}, {"text": "exemple et je sais qu'il y a beaucoup de", "start": 196.239, "duration": 3.881}, {"text": "choses qui ont \u00e9t\u00e9 entrepris sur ce", "start": 197.599, "duration": 5.0}, {"text": "plan-l\u00e0 depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re mais \u00e7a", "start": 200.12, "duration": 4.759}, {"text": "va pas assez vite et donc c'est d'aller", "start": 202.599, "duration": 5.241}, {"text": "voir dans les fermes finalement quelles", "start": 204.879, "duration": 4.92}, {"text": "sont les choses qui ont bloqu\u00e9 pourquoi", "start": 207.84, "duration": 4.119}, {"text": "s'en sort pas pourquoi la tr\u00e9sorerie est", "start": 209.799, "duration": 3.921}, {"text": "en difficult\u00e9 et c'est d'essayer de", "start": 211.959, "duration": 4.161}, {"text": "trouver avec tous les acteurs aussi bien", "start": 213.72, "duration": 4.84}, {"text": "de la pr\u00e9fecture des minist\u00e8res et un", "start": 216.12, "duration": 4.08}, {"text": "certain nombre d'autres partenaires ce", "start": 218.56, "duration": 3.36}, {"text": "que l'on peut faire pour justement", "start": 220.2, "duration": 3.0}, {"text": "rendre la vie plus facile \u00e0 ses", "start": 221.92, "duration": 4.039}, {"text": "agriculteurs et surtout leur leur m\u00e9tier", "start": 223.2, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il soi r\u00e9mun\u00e9rateur c'est la premi\u00e8re", "start": 225.959, "duration": 4.961}, {"text": "aussi revendication qui a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 228.12, "duration": 5.0}, {"text": "voil\u00e0 tout \u00e0 fait l\u00e9gitime de la part", "start": 230.92, "duration": 4.36}, {"text": "des agriculteur pierre on vous retrouve", "start": 233.12, "duration": 3.479}, {"text": "hein dans dans quelques instants on va", "start": 235.28, "duration": 2.959}, {"text": "parler d'un autre sujet la question des", "start": 236.599, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux d'abord un un dernier", "start": 238.239, "duration": 3.92}, {"text": "mot sur cette question des agriculteurs", "start": 240.76, "duration": 2.679}, {"text": "puisqu'on va parler du budget de la SCU", "start": 242.159, "duration": 2.561}, {"text": "dans quelques instants est-ce que les", "start": 243.439, "duration": 2.921}, {"text": "retraites agricoles \u00e7a reste encore un", "start": 244.72, "duration": 3.84}, {"text": "sujet \u00e7a reste un sujet mais c'est vrai", "start": 246.36, "duration": 3.92}, {"text": "que le S\u00e9nat vous le savez beaucoup", "start": 248.56, "duration": 4.039}, {"text": "travaill\u00e9 sur les faibles Reet retraites", "start": 250.28, "duration": 4.679}, {"text": "agricoles dans ce projet de loi de", "start": 252.599, "duration": 4.04}, {"text": "financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale il y", "start": 254.959, "duration": 3.8}, {"text": "a trois articles qui concernent les", "start": 256.639, "duration": 4.761}, {"text": "agriculteurs en premier c'est justement", "start": 258.759, "duration": 5.081}, {"text": "d'aller vers un r\u00e9gime qui ressemble \u00e0", "start": 261.4, "duration": 4.88}, {"text": "celui des travailleurs ind\u00e9pendants de", "start": 263.84, "duration": 5.44}, {"text": "l'ensemble des r\u00e9gimes du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral", "start": 266.28, "duration": 5.359}, {"text": "et donc donc c'est une demande enfin", "start": 269.28, "duration": 3.56}, {"text": "c'est quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9", "start": 271.639, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 depuis de enfin assez longtemps on", "start": 272.84, "duration": 5.44}, {"text": "sort finalement comment de retrait qui", "start": 275.36, "duration": 5.8}, {"text": "sont bas\u00e9es sur un forfait et sur", "start": 278.28, "duration": 4.56}, {"text": "quelque chose qui est plus proportionnel", "start": 281.16, "duration": 3.72}, {"text": "et on va sur une retraite qui se basera", "start": 282.84, "duration": 4.199}, {"text": "sur les 25 meilleures ann\u00e9es c'est donc", "start": 284.88, "duration": 4.44}, {"text": "une r\u00e9elle avanc\u00e9e cet article l\u00e0 et", "start": 287.039, "duration": 3.801}, {"text": "donc nous ce qu'on esp\u00e8re c'est que la", "start": 289.32, "duration": 3.68}, {"text": "MSA sera pr\u00eate parce qu'il y a tout le", "start": 290.84, "duration": 4.199}, {"text": "syst\u00e8me d'information il faut faire", "start": 293.0, "duration": 3.96}, {"text": "remonter surtout les pois pensionn\u00e9s", "start": 295.039, "duration": 4.041}, {"text": "c'est beaucoup plus difficile et donc \u00e7a", "start": 296.96, "duration": 4.679}, {"text": "on esp\u00e8 que d\u00e8s 2026 ce sera possible", "start": 299.08, "duration": 4.0}, {"text": "parce que la MSA dans un premier temps", "start": 301.639, "duration": 3.321}, {"text": "disait 2028 et c'est beaucoup trop tard", "start": 303.08, "duration": 4.44}, {"text": "il me semble le deuxi\u00e8me point c'est", "start": 304.96, "duration": 4.959}, {"text": "vous savez les travailleurs occasionnels", "start": 307.52, "duration": 3.959}, {"text": "et les demandeurs d'emploi ce qu'on", "start": 309.919, "duration": 3.961}, {"text": "appelle les les emplois saisonniers et", "start": 311.479, "duration": 6.081}, {"text": "bien l\u00e0 nous p\u00e9r\u00e9nisons le le syst\u00e8me et", "start": 313.88, "duration": 5.8}, {"text": "nous agrandissons l'assiette en r\u00e9alit\u00e9", "start": 317.56, "duration": 3.72}, {"text": "donc c'est quand m\u00eame quelque chose qui", "start": 319.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9tait vot\u00e9 chaque ann\u00e9e depuis 2019 et", "start": 321.28, "duration": 4.08}, {"text": "qui sera donc", "start": 323.72, "duration": 4.759}, {"text": "p\u00e9renis\u00e9 sur proposition du gouvernement", "start": 325.36, "duration": 5.04}, {"text": "la tro\u00e8me mesure elle est faite pour les", "start": 328.479, "duration": 4.44}, {"text": "jeunes agriculteurs jusqu'\u00e0 40 ans le", "start": 330.4, "duration": 4.799}, {"text": "fait de pouvoir cumuler en fait des", "start": 332.919, "duration": 4.761}, {"text": "exon\u00e9rations de cotisation donc il y a", "start": 335.199, "duration": 5.0}, {"text": "trois avanc\u00e9es dont une majeure hein les", "start": 337.68, "duration": 4.56}, {"text": "25 meilleures ann\u00e9es je pense que c'est", "start": 340.199, "duration": 3.761}, {"text": "quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s attendu et", "start": 342.24, "duration": 4.48}, {"text": "puis de toute fa\u00e7on tout ce qui rel\u00e8ve", "start": 343.96, "duration": 5.239}, {"text": "du PLFSS concerne tous les assur\u00e9s quels", "start": 346.72, "duration": 5.199}, {"text": "qu'il soi et sur la sant\u00e9 sur la", "start": 349.199, "duration": 5.44}, {"text": "vieillesse bien s\u00fbr sur la branche", "start": 351.919, "duration": 4.961}, {"text": "famille tout tout concerne finalement", "start": 354.639, "duration": 3.801}, {"text": "aussi les agriculteurs et ce que nous", "start": 356.88, "duration": 4.4}, {"text": "avons essay\u00e9 a S\u00e9nat c'est bah de mettre", "start": 358.44, "duration": 4.28}, {"text": "tout le monde un peu \u00e0 contribution et", "start": 361.28, "duration": 3.44}, {"text": "que les efforts soient partag\u00e9s alors on", "start": 362.72, "duration": 4.08}, {"text": "en parle de de cefss le budget he de la", "start": 364.72, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale puisque vous avez", "start": 366.8, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9marr\u00e9 l'examen hier dans l'h\u00e9micycle", "start": 368.24, "duration": 3.2}, {"text": "avec notamment cette annonce du", "start": 370.039, "duration": 2.56}, {"text": "gouvernement la ministre de la Sant\u00e9", "start": 371.44, "duration": 3.479}, {"text": "jeun V d'iosc qui dit que les les", "start": 372.599, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9dicaments et les consultations", "start": 374.919, "duration": 3.241}, {"text": "m\u00e9dicales seront moins rembours\u00e9 \u00e0", "start": 376.319, "duration": 3.32}, {"text": "partir de l'ann\u00e9e prochaine c'est aux", "start": 378.16, "duration": 3.479}, {"text": "patients de combler le trou de la SCU", "start": 379.639, "duration": 4.721}, {"text": "alors un petit peu les patients un petit", "start": 381.639, "duration": 4.441}, {"text": "peu les entreprises un petit peu les", "start": 384.36, "duration": 4.44}, {"text": "retrait\u00e9s un petit peu les actifs bah", "start": 386.08, "duration": 5.399}, {"text": "tr\u00e8s franchement au vu du d\u00e9ficit qui a", "start": 388.8, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 et qui s'est amplifi\u00e9", "start": 391.479, "duration": 4.041}, {"text": "jusqu'\u00e0 vendredi dernier puisqu'on a", "start": 393.479, "duration": 4.761}, {"text": "appris un nouveau d\u00e9ficit d'un milliard", "start": 395.52, "duration": 5.44}, {"text": "2 hein sur justement les soins de ville", "start": 398.24, "duration": 5.56}, {"text": "donc les d\u00e9penses de produits de sant\u00e9", "start": 400.96, "duration": 5.4}, {"text": "donc face \u00e0 cela on ne peut pas non plus", "start": 403.8, "duration": 5.48}, {"text": "ne pas il n'\u00e9tait pas en fait dans le", "start": 406.36, "duration": 5.399}, {"text": "texte d'origine he du du du projet de", "start": 409.28, "duration": 3.56}, {"text": "loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 411.759, "duration": 4.641}, {"text": "sociale donc on \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 -1 de", "start": 412.84, "duration": 6.799}, {"text": "d\u00e9ficit- 18 milliards d'euros de d\u00e9ficit", "start": 416.4, "duration": 5.72}, {"text": "et on apprend 1 milliard de plus donc", "start": 419.639, "duration": 5.601}, {"text": "c'est vrai que pour partir sur euh un", "start": 422.12, "duration": 5.28}, {"text": "examen de loi c'est quand m\u00eame un peu", "start": 425.24, "duration": 4.56}, {"text": "compliqu\u00e9 dans dans ces circonstances", "start": 427.4, "duration": 4.359}, {"text": "nous ce qu'on a essay\u00e9 de faire c'est", "start": 429.8, "duration": 4.72}, {"text": "d'arriver \u00e0 la \u00e0 l'\u00e9pure euh budg\u00e9taire", "start": 431.759, "duration": 4.961}, {"text": "propos\u00e9 par le gouvernement mais avec", "start": 434.52, "duration": 4.44}, {"text": "euh justement euh cette recherche", "start": 436.72, "duration": 5.12}, {"text": "d'\u00e9quit\u00e9 entre tous il s'agissait pas de", "start": 438.96, "duration": 5.6}, {"text": "faire payer plus les entreprises ou plus", "start": 441.84, "duration": 5.12}, {"text": "les les comment les retrait\u00e9s on a", "start": 444.56, "duration": 4.44}, {"text": "essay\u00e9 de travailler sur justement euh", "start": 446.96, "duration": 4.44}, {"text": "euh une certaine justice en terme", "start": 449.0, "duration": 5.44}, {"text": "d'effort al les retrait\u00e9s justement il y", "start": 451.4, "duration": 4.919}, {"text": "a un compromis qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par", "start": 454.44, "duration": 3.199}, {"text": "Laurent voquier sur le fait que", "start": 456.319, "duration": 3.041}, {"text": "finalement il y aura pas de", "start": 457.639, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9sindexation des pensions de retraite", "start": 459.36, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e8s le mois de janvier mais toutes les", "start": 461.44, "duration": 3.68}, {"text": "pensions de retraite seront r\u00e9index\u00e9 de", "start": 463.0, "duration": 3.56}, {"text": "la moiti\u00e9 de l'inflation et les", "start": 465.12, "duration": 3.759}, {"text": "retrait\u00e9s les plus modestes verront leur", "start": 466.56, "duration": 4.52}, {"text": "retraite r\u00e9index\u00e9 de nouveau le 1er", "start": 468.879, "duration": 3.76}, {"text": "juillet c'est le bon compromis pour vous", "start": 471.08, "duration": 4.119}, {"text": "ben \u00e9coutez de toute fa\u00e7on c'est euh un", "start": 472.639, "duration": 4.921}, {"text": "compromis je veux dire que c'est \u00e7a", "start": 475.199, "duration": 4.44}, {"text": "faire de la politique c'est \u00e7a de", "start": 477.56, "duration": 4.479}, {"text": "respecter aussi les diff\u00e9rentes", "start": 479.639, "duration": 4.68}, {"text": "tendances d'une large", "start": 482.039, "duration": 5.16}, {"text": "majorit\u00e9 entre l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 484.319, "duration": 6.0}, {"text": "le S\u00e9nat et on ne va faire que \u00e7a et on", "start": 487.199, "duration": 5.361}, {"text": "ne fait que \u00e7a depuis d\u00e9j\u00e0 que enfin", "start": 490.319, "duration": 3.921}, {"text": "quelques semaines on essaie de", "start": 492.56, "duration": 3.96}, {"text": "travailler sur ce qui va \u00eatre port\u00e9 par", "start": 494.24, "duration": 4.48}, {"text": "le plus grand nombre et et c'est surtout", "start": 496.52, "duration": 4.04}, {"text": "pour constituer une majorit\u00e9 au sein de", "start": 498.72, "duration": 3.319}, {"text": "la commission mixte paritaire pour", "start": 500.56, "duration": 3.8}, {"text": "aboutir \u00e0 un texte au bout du bout de", "start": 502.039, "duration": 4.12}, {"text": "tous ces d\u00e9bats mais vous parliez de la", "start": 504.36, "duration": 3.2}, {"text": "justice est-ce que une telle mesure", "start": 506.159, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pas p\u00e9naliser les retrait\u00e9s des", "start": 507.56, "duration": 2.479}, {"text": "classement", "start": 509.039, "duration": 4.0}, {"text": "mais bien s\u00fbr mais d'abord au S\u00e9nat ce", "start": 510.039, "duration": 4.56}, {"text": "que nous avons voulu dans un premier", "start": 513.039, "duration": 3.0}, {"text": "temps corriger c'\u00e9tait le fait que", "start": 514.599, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement il y ait pas forc\u00e9ment une", "start": 516.039, "duration": 4.201}, {"text": "revalorisation au 1er janvier mais qu'on", "start": 517.599, "duration": 4.8}, {"text": "puisse \u00e9pargner les retraites qui soient", "start": 520.24, "duration": 4.0}, {"text": "inf\u00e9rieures au SMIC en r\u00e9alit\u00e9 donc", "start": 522.399, "duration": 3.601}, {"text": "prot\u00e9ger ces petites retraites apr\u00e8s", "start": 524.24, "duration": 3.88}, {"text": "vous parlez des retrait\u00e9s effectivement", "start": 526.0, "duration": 4.36}, {"text": "de la classe moyenne je suis persuad\u00e9e", "start": 528.12, "duration": 4.92}, {"text": "qu'effectivement pour eux \u00e7a compte", "start": 530.36, "duration": 5.0}, {"text": "cette non revalorisation mais il faut", "start": 533.04, "duration": 4.16}, {"text": "pas oublier que pour l'ensemble des", "start": 535.36, "duration": 4.919}, {"text": "retrait\u00e9s il y avait une augmentation", "start": 537.2, "duration": 5.84}, {"text": "tr\u00e8s importante au vu de l'inflation", "start": 540.279, "duration": 5.881}, {"text": "tr\u00e8s r\u00e9cente de plus de 5 % et donc oui", "start": 543.04, "duration": 5.039}, {"text": "c'est un effort que nous leur demandons", "start": 546.16, "duration": 4.16}, {"text": "mais comme nous le demandons aux actifs", "start": 548.079, "duration": 4.76}, {"text": "comme nous le demandons aux assur\u00e9s et", "start": 550.32, "duration": 4.12}, {"text": "et et c'est vrai que moi je trouve que", "start": 552.839, "duration": 3.841}, {"text": "c'est un PLFSS douloureux c'est la", "start": 554.44, "duration": 4.48}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis que je suis", "start": 556.68, "duration": 3.92}, {"text": "s\u00e9natrice mais depuis fort longtemps", "start": 558.92, "duration": 4.4}, {"text": "depuis depuis que les PLFSS existe qu'il", "start": 560.6, "duration": 6.04}, {"text": "y a un effort en terme budg\u00e9taire aussi", "start": 563.32, "duration": 6.48}, {"text": "important vraiment c'est la pri\u00e8re fois", "start": 566.64, "duration": 5.72}, {"text": "par effecement il faut il faut dire \u00e0", "start": 569.8, "duration": 4.56}, {"text": "tout le monde voil\u00e0 vous allez\u00eatre aussi", "start": 572.36, "duration": 4.24}, {"text": "mis \u00e0 contribution mais \u00e7a permet aussi", "start": 574.36, "duration": 3.68}, {"text": "vous savez quand on est au pied du mur", "start": 576.6, "duration": 3.12}, {"text": "et bien de faire preuve d'imagination", "start": 578.04, "duration": 4.239}, {"text": "aussi de r\u00e9gulation parce que on voit", "start": 579.72, "duration": 4.96}, {"text": "bien que on part dans tous les sens plus", "start": 582.279, "duration": 4.12}, {"text": "de transport sanitaire plus de", "start": 584.68, "duration": 3.44}, {"text": "consommation de m\u00e9dicaments plus de", "start": 586.399, "duration": 3.68}, {"text": "consultation tout court plus de soins et", "start": 588.12, "duration": 4.12}, {"text": "cetera et je pense que il faut que", "start": 590.079, "duration": 4.841}, {"text": "chacun aussi se responsabilise se", "start": 592.24, "duration": 4.52}, {"text": "responsabilise parce que en fait la", "start": 594.92, "duration": 3.4}, {"text": "sant\u00e9 ce n'est pas un produit de", "start": 596.76, "duration": 5.6}, {"text": "consommation on est bien sur en fait des", "start": 598.32, "duration": 7.24}, {"text": "des comment des des des contributions", "start": 602.36, "duration": 6.2}, {"text": "bien s\u00fbr qui sont demand\u00e9es \u00e0 tous mais", "start": 605.56, "duration": 5.6}, {"text": "qui concerne donc tout un chacun mais il", "start": 608.56, "duration": 4.76}, {"text": "faut aussi que on se dise \u00e0 chaque fois", "start": 611.16, "duration": 5.679}, {"text": "1 \u20ac d\u00e9pens\u00e9 1 \u20ac utile et moi qu'est-ce", "start": 613.32, "duration": 4.8}, {"text": "que je peux apporter aussi", "start": 616.839, "duration": 3.201}, {"text": "personnellement pour faire en sorte que", "start": 618.12, "duration": 4.719}, {"text": "justement la d\u00e9pense en terme de maladie", "start": 620.04, "duration": 3.96}, {"text": "par exemple par que c'est l\u00e0 qu'on a le", "start": 622.839, "duration": 3.881}, {"text": "plus gros d\u00e9ficit soit la moins forte", "start": 624.0, "duration": 4.16}, {"text": "possible parmi les mesures qui font", "start": 626.72, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9bat y compris au sein du du", "start": 628.16, "duration": 2.52}, {"text": "gouvernement il y a la volont\u00e9 du S\u00e9nat", "start": 629.36, "duration": 3.0}, {"text": "d'instaurer 7 he de travail", "start": 630.68, "duration": 4.159}, {"text": "suppl\u00e9mentaire par an non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s pour", "start": 632.36, "duration": 4.479}, {"text": "financer la solidarit\u00e9 on fait le point", "start": 634.839, "duration": 4.481}, {"text": "avec audre\u00e9", "start": 636.839, "duration": 2.481}, {"text": "[Musique]", "start": 641.98, "duration": 3.329}, {"text": "vas bonjour audre bonjour bonjour bour", "start": 645.72, "duration": 4.6}, {"text": "et audre hier lors de la discussion", "start": 648.8, "duration": 3.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale il a \u00e9t\u00e9 question d'une mesure", "start": 650.32, "duration": 3.16}, {"text": "port\u00e9e par la Commission des affaaires", "start": 651.92, "duration": 3.12}, {"text": "sociales sur un amendement que vous avez", "start": 653.48, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 demander aux Fran\u00e7ais de", "start": 655.04, "duration": 2.76}, {"text": "travailler 7ette he de plus", "start": 656.6, "duration": 3.72}, {"text": "expliquez-nous alors je vous vois venir", "start": 657.8, "duration": 3.96}, {"text": "je ne vais pas vous dire quel nouveau", "start": 660.32, "duration": 3.319}, {"text": "jour Ferrier va \u00eatre supprim\u00e9 parce que", "start": 661.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a devrait se passer autrement si la", "start": 663.639, "duration": 4.281}, {"text": "mesure est adopt\u00e9e malgr\u00e9 ce qui a pu", "start": 665.36, "duration": 5.279}, {"text": "\u00eatre dit l'id\u00e9e c'est d'augmenter de 7", "start": 667.92, "duration": 4.44}, {"text": "he la dur\u00e9e annuelle de travail dans les", "start": 670.639, "duration": 4.76}, {"text": "secteurs publics et priv\u00e9s mais c he non", "start": 672.36, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 sous le nom de contribution de", "start": 675.399, "duration": 5.361}, {"text": "solidarit\u00e9 en \u00e9change du b\u00e9n\u00e9fice de ces", "start": 678.16, "duration": 4.6}, {"text": "heur les employeurs verront le taux de", "start": 680.76, "duration": 4.519}, {"text": "l'actuelle contribution de solidarit\u00e9", "start": 682.76, "duration": 7.639}, {"text": "pour l'autonomie passer de 0,3 % \u00e0 0 6 %", "start": 685.279, "duration": 7.841}, {"text": "des salaires les les modalit\u00e9s pardon de", "start": 690.399, "duration": 5.081}, {"text": "mise en \u0153uvre seront laiss\u00e9 libres pas", "start": 693.12, "duration": 4.88}, {"text": "de jours f\u00e9ri\u00e9s supprim\u00e9s donc mais ce", "start": 695.48, "duration": 4.72}, {"text": "sera soit par un accord d'entreprise ou", "start": 698.0, "duration": 4.44}, {"text": "par l'\u00e9tablissement d'un accord de", "start": 700.2, "duration": 4.199}, {"text": "branche on peut cibler une journ\u00e9e on", "start": 702.44, "duration": 4.839}, {"text": "peut aussi rajouter 35 minutes par mois", "start": 704.399, "duration": 4.281}, {"text": "par", "start": 707.279, "duration": 3.721}, {"text": "exemple s'agissant de la contribution de", "start": 708.68, "duration": 3.839}, {"text": "solidarit\u00e9 par le travail que nous", "start": 711.0, "duration": 3.639}, {"text": "proposons soit 7 heur de travail", "start": 712.519, "duration": 4.361}, {"text": "suppl\u00e9mentaire \u00e0 effectuer chaque ann\u00e9e", "start": 714.639, "duration": 4.841}, {"text": "pour chacun tout cela pour financer", "start": 716.88, "duration": 5.0}, {"text": "l'autonomie et je sais que cette mesure", "start": 719.48, "duration": 4.599}, {"text": "donnera lieu \u00e0 de larges d\u00e9bats monsieur", "start": 721.88, "duration": 3.72}, {"text": "le ministre vous \u00e9tiez satisfait de", "start": 724.079, "duration": 3.56}, {"text": "l'augmentation de 6 % de votre budget", "start": 725.6, "duration": 3.88}, {"text": "vous avez raison vu le contexte mais", "start": 727.639, "duration": 3.401}, {"text": "c'est loin de suffire au regard des", "start": 729.48, "duration": 3.599}, {"text": "enjeux et que si nous voulons r\u00e9ellement", "start": 731.04, "duration": 4.359}, {"text": "porter de mesures concernant le grand", "start": 733.079, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e2ge nous devons avoir une autre ambition", "start": 735.399, "duration": 4.201}, {"text": "sinon de nouveau nous aurons le m\u00eame", "start": 737.88, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9bat chaque ann\u00e9e pour notre part il", "start": 739.6, "duration": 3.84}, {"text": "nous semble important de tracer ce", "start": 742.0, "duration": 3.44}, {"text": "chemin m\u00eame si nous sommes conscients", "start": 743.44, "duration": 4.72}, {"text": "des difficult\u00e9s de T mesure vous l'avez", "start": 745.44, "duration": 4.759}, {"text": "entendu l'obj objectif c'est de financer", "start": 748.16, "duration": 4.359}, {"text": "la branche autonomie avec une recette", "start": 750.199, "duration": 5.2}, {"text": "p\u00e9renne d'environ 2,5 milliards d'euros", "start": 752.519, "duration": 4.76}, {"text": "au moment o\u00f9 notre population vieillit", "start": 755.399, "duration": 4.0}, {"text": "alors je vais vous donner deux exemples", "start": 757.279, "duration": 3.761}, {"text": "concrets de sujets qui pourraient \u00eatre", "start": 759.399, "duration": 3.88}, {"text": "couverts par cette mesure un soutien au", "start": 761.04, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9partement pour financer les EPAD ou", "start": 763.279, "duration": 4.081}, {"text": "alors la fameuse r\u00e9forme de la prise en", "start": 765.0, "duration": 4.12}, {"text": "charge int\u00e9grale des fauteuils roulants", "start": 767.36, "duration": 3.24}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 769.12, "duration": 2.959}, {"text": "de la R\u00e9publique mais qui avait pas", "start": 770.6, "duration": 3.919}, {"text": "toujours pas trouv\u00e9 de financement alors", "start": 772.079, "duration": 4.2}, {"text": "hier vous l'imaginez la mesure a fait", "start": 774.519, "duration": 3.601}, {"text": "parler d'elle plut\u00f4t bonne id\u00e9e pour le", "start": 776.279, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement un peu moins pour la gauche", "start": 778.12, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9coutez la proposition du S\u00e9nat en", "start": 780.199, "duration": 4.561}, {"text": "mati\u00e8re de contribution de solidarit\u00e9", "start": 782.639, "duration": 4.241}, {"text": "par le travail est int\u00e9ressante elle", "start": 784.76, "duration": 4.0}, {"text": "permettrait de mieux financer la branche", "start": 786.88, "duration": 3.399}, {"text": "autonomie avec beaucoup de souplesse", "start": 788.76, "duration": 3.519}, {"text": "d'application laissant de la place au", "start": 790.279, "duration": 4.961}, {"text": "dialogue social vous voulez \u00e9galement", "start": 792.279, "duration": 4.441}, {"text": "chers coll\u00e8gues de la majorit\u00e9", "start": 795.24, "duration": 3.959}, {"text": "s\u00e9natoriale leur prendre 2 milliards et", "start": 796.72, "duration": 4.72}, {"text": "demi de revenus avec une deux\u00e8me journ\u00e9e", "start": 799.199, "duration": 3.561}, {"text": "que vous n'osez plus appeler de", "start": 801.44, "duration": 4.0}, {"text": "solidarit\u00e9 et pour cause difficile de", "start": 802.76, "duration": 5.079}, {"text": "parler de solidarit\u00e9 quand les salari\u00e9s", "start": 805.44, "duration": 4.399}, {"text": "sont ainsi mis \u00e0 contribu", "start": 807.839, "duration": 3.481}, {"text": "alors que la moindre diminution", "start": 809.839, "duration": 4.881}, {"text": "d'exon\u00e9ration de de cotisation sociale", "start": 811.32, "duration": 4.92}, {"text": "est batue en", "start": 814.72, "duration": 4.28}, {"text": "br\u00e8che madame la s\u00e9natrice travailler", "start": 816.24, "duration": 5.159}, {"text": "plus gratuitement on imagine la mesure", "start": 819.0, "duration": 3.839}, {"text": "tr\u00e8s impopulaire chez les Fran\u00e7ais", "start": 821.399, "duration": 3.841}, {"text": "d'ailleurs Michel Barnier a dit lui-m\u00eame", "start": 822.839, "duration": 4.081}, {"text": "enfin serait lui-m\u00eame peu enthousiaste", "start": 825.24, "duration": 2.959}, {"text": "comment vous allez la d\u00e9fendre cette", "start": 826.92, "duration": 3.96}, {"text": "mesure alors on est peu enthousiaste on", "start": 828.199, "duration": 5.481}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rait rester finalement qu'\u00e0 7h", "start": 830.88, "duration": 4.84}, {"text": "comme c'est le cas aujourd'hui de", "start": 833.68, "duration": 5.519}, {"text": "contribution et et en fait on n pas pris", "start": 835.72, "duration": 5.72}, {"text": "euh cette d\u00e9cision comme \u00e7a parce qu'il", "start": 839.199, "duration": 4.961}, {"text": "fallait sortir 2,5 milliards d'euros", "start": 841.44, "duration": 5.88}, {"text": "mais c'\u00e9tait aussi une id\u00e9e qui avait", "start": 844.16, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 enclench\u00e9 si je pu dire dans un", "start": 847.32, "duration": 5.12}, {"text": "rapport r\u00e9cemment sorti et qui a \u00e9t\u00e9", "start": 850.24, "duration": 4.159}, {"text": "port\u00e9 par trois de mes coll\u00e8gues dans la", "start": 852.44, "duration": 3.839}, {"text": "commission des affaires sociales sur", "start": 854.399, "duration": 4.641}, {"text": "l'\u00e9tat des \u00e9epades et je peux vous dire", "start": 856.279, "duration": 4.56}, {"text": "que dans tous nos d\u00e9partements les", "start": 859.04, "duration": 4.52}, {"text": "budgets des \u00e9epades sont vraiment dans", "start": 860.839, "duration": 4.321}, {"text": "le rouge vraiment dans le rouge alors il", "start": 863.56, "duration": 3.44}, {"text": "y a eu un fond d'urgence l'ann\u00e9e", "start": 865.16, "duration": 3.599}, {"text": "derni\u00e8re mais qui \u00e9tait trop faible et", "start": 867.0, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a n'a absolument pas pu \u00e9teindre si je", "start": 868.759, "duration": 5.241}, {"text": "pe dire l'incendie et donc", "start": 871.44, "duration": 5.68}, {"text": "euh nous nous sommes finalement dit que", "start": 874.0, "duration": 5.639}, {"text": "euh cette journ\u00e9e de contribution ou", "start": 877.12, "duration": 4.279}, {"text": "cette contribution de solidarit\u00e9 parce", "start": 879.639, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il s'agit pas de de journ\u00e9e forc\u00e9ment", "start": 881.399, "duration": 3.88}, {"text": "en fait on a bien vu d'ailleurs que pour", "start": 883.839, "duration": 3.24}, {"text": "ce l'indi de Pentec\u00f4te \u00e7a a beaucoup", "start": 885.279, "duration": 3.881}, {"text": "chang\u00e9 beaucoup vari\u00e9 au fil du temps et", "start": 887.079, "duration": 4.0}, {"text": "donc l\u00e0 on s'est dit que doubler", "start": 889.16, "duration": 4.239}, {"text": "finalement cette contribution et bien", "start": 891.079, "duration": 4.641}, {"text": "c'\u00e9tait non pas faire du travail gratuit", "start": 893.399, "duration": 3.8}, {"text": "mais c'est justement de penser au", "start": 895.72, "duration": 3.119}, {"text": "vieillissement de la population parce", "start": 897.199, "duration": 3.32}, {"text": "que que je vous signale que le nombre de", "start": 898.839, "duration": 4.401}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es dans notre pays augmente", "start": 900.519, "duration": 4.76}, {"text": "et qu'il faudra bien trouver aussi pour", "start": 903.24, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce mur du vieillissement bah", "start": 905.279, "duration": 3.601}, {"text": "des fonds n\u00e9cessaires et je pense que", "start": 907.199, "duration": 3.521}, {"text": "c'est travailler justement \u00e0 cette", "start": 908.88, "duration": 4.28}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale qui est absolument", "start": 910.72, "duration": 3.919}, {"text": "essentielle et je pense m\u00eame que les", "start": 913.16, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7ais sont pas si", "start": 914.639, "duration": 3.601}, {"text": "oppos\u00e9s que \u00e7a justement \u00e0 y participer", "start": 916.12, "duration": 4.04}, {"text": "alors certains employeurs ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi", "start": 918.24, "duration": 3.64}, {"text": "dans un article des \u00e9cho ils estiment", "start": 920.16, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il s'agit d'un pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 921.88, "duration": 3.079}, {"text": "suppl\u00e9mentaire donc pour ces entreprises", "start": 923.04, "duration": 4.039}, {"text": "en \u00e9change d'un gain douteux en terme de", "start": 924.959, "duration": 4.601}, {"text": "production qu'est-ce que vous r\u00e9pondez", "start": 927.079, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9coutez mais on sait bien que ces", "start": 929.56, "duration": 3.199}, {"text": "mesures ne font plaisir \u00e0 personne he", "start": 931.04, "duration": 3.039}, {"text": "donc on trouve tous les arguments", "start": 932.759, "duration": 3.52}, {"text": "possibles he pour dire que c'est douteux", "start": 934.079, "duration": 5.88}, {"text": "ou que c'est taxer les actifs les voil\u00e0", "start": 936.279, "duration": 5.281}, {"text": "les salari\u00e9s et cetera moi j'entends", "start": 939.959, "duration": 4.081}, {"text": "bien tout \u00e7a mais je vous dis que en", "start": 941.56, "duration": 6.079}, {"text": "face on a aussi \u00e0 financer le grand \u00e2ge", "start": 944.04, "duration": 6.159}, {"text": "qu'il faudra de plus en plus favoriser", "start": 947.639, "duration": 4.32}, {"text": "bien s\u00fbr le domicile mais il n'en", "start": 950.199, "duration": 3.56}, {"text": "demeure pas moins qu'il faut aussi un", "start": 951.959, "duration": 4.0}, {"text": "lieu pour accueillir les personnes \u00e2g\u00e9es", "start": 953.759, "duration": 4.921}, {"text": "les plus en difficult\u00e9 qui ont des voil\u00e0", "start": 955.959, "duration": 5.161}, {"text": "des des des des difficult\u00e9s cognitives", "start": 958.68, "duration": 4.44}, {"text": "et qui ont besoin d'\u00eatre accompagn\u00e9s non", "start": 961.12, "duration": 3.68}, {"text": "seulement \u00e0 domicile mais aussi en", "start": 963.12, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tablissement et donc on voit bien qu'il", "start": 964.8, "duration": 3.839}, {"text": "y a une m\u00e9dicalisation en plus dans les", "start": 966.6, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9pades qui se fait petit \u00e0 petit et donc", "start": 968.639, "duration": 3.841}, {"text": "il faut assurer en terme de personnel il", "start": 970.8, "duration": 3.32}, {"text": "faut assurer en terme de structure et on", "start": 972.48, "duration": 3.599}, {"text": "a bien vu qu'on a pas fait la transition", "start": 974.12, "duration": 4.48}, {"text": "apr\u00e8s la covid-19 parce que on a bien vu", "start": 976.079, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 qu'il fallait absolument", "start": 978.6, "duration": 3.76}, {"text": "changer le mod\u00e8le mais finalement on ne", "start": 980.519, "duration": 3.32}, {"text": "l'a pas chang\u00e9 faute de moyens", "start": 982.36, "duration": 2.959}, {"text": "d'investissement parce que tous nos", "start": 983.839, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9pades sont en difficult\u00e9 aujourd'hui", "start": 985.319, "duration": 3.241}, {"text": "pour g\u00e9rer le quotidien et donc ils", "start": 986.959, "duration": 3.56}, {"text": "n'ont aucun moyen pour investir pour", "start": 988.56, "duration": 3.759}, {"text": "l'avenir et normalement nous devrions le", "start": 990.519, "duration": 3.56}, {"text": "faire un dernier mot plus g\u00e9n\u00e9ral sur ce", "start": 992.319, "duration": 3.601}, {"text": "texte qui va \u00eatre aussi un test pour le", "start": 994.079, "duration": 3.361}, {"text": "socle commun puisquon voit il y a des", "start": 995.92, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9bats au sein m\u00eame de la droite et et", "start": 997.44, "duration": 3.879}, {"text": "des macronistes est-ce que vous pensez", "start": 999.88, "duration": 3.12}, {"text": "un accord possible puis un accord en", "start": 1001.319, "duration": 3.601}, {"text": "commission mixte paritaire et \u00e9vitez le", "start": 1003.0, "duration": 4.36}, {"text": "493 \u00e0 l'Assembl\u00e9e ben \u00e9coutez moi je", "start": 1004.92, "duration": 4.88}, {"text": "pense que il faut effectivement d\u00e9j\u00e0", "start": 1007.36, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9battre euh c'est vrai que \u00e7a n'a pas", "start": 1009.8, "duration": 4.599}, {"text": "vraiment eu lieu le d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1012.759, "duration": 3.56}, {"text": "nationale donc on nous l'a reproch\u00e9 \u00e0", "start": 1014.399, "duration": 3.0}, {"text": "travers une motion d'ailleurs vous", "start": 1016.319, "duration": 3.76}, {"text": "l'avez vu hier mais en fait nous on y", "start": 1017.399, "duration": 4.24}, {"text": "est pour rien je veux dire que c'est pas", "start": 1020.079, "duration": 4.321}, {"text": "de notre faute si les d\u00e9put\u00e9s n'ont pas", "start": 1021.639, "duration": 5.16}, {"text": "su trouver les moyens de d\u00e9battre et", "start": 1024.4, "duration": 5.039}, {"text": "d'aller au bout du texte donc voil\u00e0 la", "start": 1026.799, "duration": 5.04}, {"text": "balle je la renvoie vers l'Assembl\u00e9e", "start": 1029.439, "duration": 4.36}, {"text": "nationale maintenant nous aussi on", "start": 1031.839, "duration": 3.401}, {"text": "conna\u00eet nos territoires on nous dit", "start": 1033.799, "duration": 3.481}, {"text": "qu'on n'est pas l\u00e9gitime mais dans nos", "start": 1035.24, "duration": 3.48}, {"text": "territoires on conna\u00eet aussi nos", "start": 1037.28, "duration": 3.32}, {"text": "concitoyens et on est aussi capable de", "start": 1038.72, "duration": 4.4}, {"text": "dire ce qu'ils attendent et on est aussi", "start": 1040.6, "duration": 3.959}, {"text": "capable d'avoir le courage de leur dire", "start": 1043.12, "duration": 3.959}, {"text": "les choses en face or aujourd'hui ce qui", "start": 1044.559, "duration": 4.441}, {"text": "est en face de nous c'est un d\u00e9ficit", "start": 1047.079, "duration": 4.321}, {"text": "site impressionnant on est sous l'\u0153il de", "start": 1049.0, "duration": 4.08}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on est sous l'\u0153il des", "start": 1051.4, "duration": 3.399}, {"text": "march\u00e9s financiers et si le", "start": 1053.08, "duration": 3.16}, {"text": "remboursement de la dette devient trop", "start": 1054.799, "duration": 3.401}, {"text": "excessif c'est autant de soins", "start": 1056.24, "duration": 4.48}, {"text": "qu'onaorte pas \u00e0 nos concitoyens et je", "start": 1058.2, "duration": 4.28}, {"text": "pense que tout le monde est en capacit\u00e9", "start": 1060.72, "duration": 3.6}, {"text": "de l'entendre et on suivra bien s\u00fbr", "start": 1062.48, "duration": 3.8}, {"text": "l'examen de ce texte jusqu'\u00e0 la fin de", "start": 1064.32, "duration": 3.599}, {"text": "la semaine \u00e0 tout \u00e0 l'heure Audrey \u00e0", "start": 1066.28, "duration": 3.759}, {"text": "tout \u00e0 l'heure nos nos maires nos \u00e9lus", "start": 1067.919, "duration": 3.801}, {"text": "pourraient \u00eatre au bord du burnout c'est", "start": 1070.039, "duration": 2.801}, {"text": "ce dont on parlera tout \u00e0 l'heure", "start": 1071.72, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9videmment on va en parler dans le club", "start": 1072.84, "duration": 2.88}, {"text": "on retourne chez vous \u00e0 l'aval en", "start": 1074.08, "duration": 3.12}, {"text": "Mayenne on retrouve de nouveau pierre", "start": 1075.72, "duration": 3.64}, {"text": "hardardon bonjour Pierre R cteur en chef", "start": 1077.2, "duration": 4.16}, {"text": "adjoint au Courrier de la Mayenne et", "start": 1079.36, "duration": 4.0}, {"text": "vous allez nous parler des d\u00e9serts", "start": 1081.36, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00e9dicaux sujet \u00e9videmment de", "start": 1083.36, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais une", "start": 1085.039, "duration": 4.441}, {"text": "proposition de loi de deux d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 1087.08, "duration": 3.76}, {"text": "Mayenne Guillaume Garot et Yannick", "start": 1089.48, "duration": 2.88}, {"text": "favneek", "start": 1090.84, "duration": 2.719}, {"text": "ouais c'est vrai tout \u00e0 l'heure madame", "start": 1092.36, "duration": 2.88}, {"text": "la s\u00e9natrice vous disiez qu'il fallait", "start": 1093.559, "duration": 3.201}, {"text": "financer le grand \u00e2ge mais il va falloir", "start": 1095.24, "duration": 3.08}, {"text": "aussi le soigner ainsi que le reste des", "start": 1096.76, "duration": 3.2}, {"text": "Fran\u00e7ais et la Mayenne elle souffre de", "start": 1098.32, "duration": 4.16}, {"text": "la d\u00e9sertification m\u00e9dicale les urgences", "start": 1099.96, "duration": 4.44}, {"text": "de l'aval sont r\u00e9gul\u00e9s maintenant pour", "start": 1102.48, "duration": 3.72}, {"text": "une bonne partie des nuits c'est-\u00e0-dire", "start": 1104.4, "duration": 3.04}, {"text": "qu'elles sont moins faciles d'acc\u00e8s", "start": 1106.2, "duration": 2.56}, {"text": "certains mayenis ne trouvent pas de MDE", "start": 1107.44, "duration": 4.0}, {"text": "sintraitant depuis plus d'un an euh donc", "start": 1108.76, "duration": 4.279}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s Guillaume Garot et yanck", "start": 1111.44, "duration": 2.92}, {"text": "favnc \u00e7a fait quelques temps qu'ils", "start": 1113.039, "duration": 2.921}, {"text": "alarmment sur ce sur cet \u00e9tat de fit ils", "start": 1114.36, "duration": 2.64}, {"text": "ont d\u00e9pos\u00e9 une loi au bureau de", "start": 1115.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale soutenue par plus", "start": 1117.0, "duration": 4.88}, {"text": "de 250 d\u00e9put\u00e9s elle contient des mesures", "start": 1119.2, "duration": 4.08}, {"text": "qui pivotent autour de la r\u00e9gulation des", "start": 1121.88, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9decins en d\u00e9livrant des autorisation", "start": 1123.28, "duration": 4.08}, {"text": "d'installation par territoire je voulais", "start": 1125.0, "duration": 3.52}, {"text": "savoir si vous \u00e9tiez favorable \u00e0 ce", "start": 1127.36, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9gime d'autorisation par territoire", "start": 1128.52, "duration": 4.2}, {"text": "alors je dois dire que Guillaume Garot", "start": 1130.559, "duration": 5.681}, {"text": "et Yannick favnek voil\u00e0 d\u00e9pose", "start": 1132.72, "duration": 6.4}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement des des propositions de", "start": 1136.24, "duration": 5.64}, {"text": "sur le m\u00eame sujet et et je je salue leur", "start": 1139.12, "duration": 5.4}, {"text": "travail collectif euh ensuite je", "start": 1141.88, "duration": 4.32}, {"text": "voudrais quand m\u00eame avoir quelques", "start": 1144.52, "duration": 4.68}, {"text": "nuances la Mayen n'est plus un d\u00e9sert", "start": 1146.2, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00e9dical tel que nous pouvions le", "start": 1149.2, "duration": 3.959}, {"text": "conna\u00eetre il y a quelques dizaines", "start": 1151.6, "duration": 4.079}, {"text": "d'ann\u00e9es le territoire s organis\u00e9 je", "start": 1153.159, "duration": 3.76}, {"text": "voudrais saluer le travail des", "start": 1155.679, "duration": 2.921}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 qui se sont", "start": 1156.919, "duration": 3.601}, {"text": "organis\u00e9s en communaut\u00e9 professionnelle", "start": 1158.6, "duration": 3.92}, {"text": "territoriale de sant\u00e9 donc qui ont une", "start": 1160.52, "duration": 4.36}, {"text": "organisation locale par territoire je", "start": 1162.52, "duration": 4.159}, {"text": "voudrais saluer les \u00e9lus locaux qui ont", "start": 1164.88, "duration": 3.0}, {"text": "financ\u00e9 des maisons de sant\u00e9", "start": 1166.679, "duration": 3.0}, {"text": "pluridisciplinaires jusqu'\u00e0 des p\u00f4les de", "start": 1167.88, "duration": 5.48}, {"text": "sant\u00e9 aussi et tout cela commence \u00e0", "start": 1169.679, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 l'attente de nos concitoyens", "start": 1173.36, "duration": 4.319}, {"text": "je sais bien qu'il reste encore des", "start": 1175.679, "duration": 4.0}, {"text": "marges de progression mais le", "start": 1177.679, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9partement c'est aussi investi avec un", "start": 1179.679, "duration": 5.601}, {"text": "centre d'urgence d'accueil avec des", "start": 1182.24, "duration": 6.28}, {"text": "m\u00e9decins retrait\u00e9s qui font voil\u00e0 qui", "start": 1185.28, "duration": 6.2}, {"text": "accueillent c'est justement ces ces", "start": 1188.52, "duration": 4.279}, {"text": "assur\u00e9s qui n'ont pas de m\u00e9decin", "start": 1191.48, "duration": 3.04}, {"text": "traitant et qui assure aussi une", "start": 1192.799, "duration": 3.081}, {"text": "certaine formation parce que ils", "start": 1194.52, "duration": 3.399}, {"text": "accueillent des jeunes m\u00e9decins des", "start": 1195.88, "duration": 4.2}, {"text": "futurs jeunes m\u00e9decin en stage et donc", "start": 1197.919, "duration": 3.721}, {"text": "on voit bien l\u00e0 qu'il y a une source", "start": 1200.08, "duration": 4.0}, {"text": "aussi de de de comment de de futur", "start": 1201.64, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9decin pour pour la maenne donc moi je", "start": 1204.08, "duration": 3.24}, {"text": "voudrais apporter des nuance parce que \u00e0", "start": 1205.88, "duration": 4.44}, {"text": "force de d\u00e9crire la situation en noir on", "start": 1207.32, "duration": 4.52}, {"text": "ne donne pas envie en fait \u00e0 des", "start": 1210.32, "duration": 2.68}, {"text": "nouveaux professionnels de venir", "start": 1211.84, "duration": 2.88}, {"text": "s'installer en Mayenne mais c'est", "start": 1213.0, "duration": 3.64}, {"text": "partout pareil c'est partout en France", "start": 1214.72, "duration": 3.56}, {"text": "moi je crois que on vit en fait un", "start": 1216.64, "duration": 4.84}, {"text": "moment particulier et c'est vrai qu'on a", "start": 1218.28, "duration": 4.84}, {"text": "besoin d'une loi structurantere sur la", "start": 1221.48, "duration": 3.92}, {"text": "sant\u00e9 sur l'acc\u00e8s aux soins mais il faut", "start": 1223.12, "duration": 4.2}, {"text": "dire aussi que le mode de travail des", "start": 1225.4, "duration": 3.56}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 a beau beaucoup", "start": 1227.32, "duration": 3.76}, {"text": "chang\u00e9 que aujourd'hui il y a des", "start": 1228.96, "duration": 4.24}, {"text": "solutions innovantes en terme de soins", "start": 1231.08, "duration": 3.76}, {"text": "pour certaines pathologies et qu'il faut", "start": 1233.2, "duration": 3.44}, {"text": "en tenir compte et donc c'est tout le", "start": 1234.84, "duration": 4.52}, {"text": "mod\u00e8le qu'il faut changer la loi qui est", "start": 1236.64, "duration": 5.12}, {"text": "propos\u00e9e par mes coll\u00e8gues c'est une loi", "start": 1239.36, "duration": 6.12}, {"text": "de r\u00e9gulation et et je comprends que", "start": 1241.76, "duration": 5.36}, {"text": "mais si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 aussi facile que \u00e7a", "start": 1245.48, "duration": 3.079}, {"text": "on l'aurait mis en place depuis fort", "start": 1247.12, "duration": 3.039}, {"text": "longtemps mais on sait tr\u00e8s bien qu'il", "start": 1248.559, "duration": 3.321}, {"text": "manque des m\u00e9decins partout et pas", "start": 1250.159, "duration": 3.441}, {"text": "seulement des m\u00e9decin traitant il manque", "start": 1251.88, "duration": 3.52}, {"text": "aussi des sp\u00e9cialistes \u00e7a rejoint un peu", "start": 1253.6, "duration": 4.199}, {"text": "un rapport qui a \u00e9t\u00e9 remis au S\u00e9nat la", "start": 1255.4, "duration": 4.08}, {"text": "semaine derni\u00e8re hein qui dit que la", "start": 1257.799, "duration": 4.401}, {"text": "France entre dans une d\u00e9c une d\u00e9cennie", "start": 1259.48, "duration": 4.72}, {"text": "noire m\u00e9dicale pardon et qu'il faut", "start": 1262.2, "duration": 3.4}, {"text": "mettre fin \u00e0 la libert\u00e9 totale", "start": 1264.2, "duration": 3.44}, {"text": "d'installation des m\u00e9decin mais moi je", "start": 1265.6, "duration": 3.959}, {"text": "suis pas du tout d'accord avec \u00e7a parce", "start": 1267.64, "duration": 3.48}, {"text": "que de toute fa\u00e7on ils auront toujours", "start": 1269.559, "duration": 3.281}, {"text": "la libert\u00e9 quand on sort de de de ces", "start": 1271.12, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9tudes de m\u00e9decine on peut aller dans", "start": 1272.84, "duration": 3.8}, {"text": "l'industrie et \u00e7a \u00e7a va susciter encore", "start": 1274.0, "duration": 5.52}, {"text": "plus l'aspirateur vers l'industrie on", "start": 1276.64, "duration": 5.2}, {"text": "peut aller vers comment les", "start": 1279.52, "duration": 3.92}, {"text": "collectivit\u00e9s je vous rappelle qu'au", "start": 1281.84, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9partement on embouche aussi des", "start": 1283.44, "duration": 2.839}, {"text": "m\u00e9decins et qu'on a du mal \u00e0 en trouver", "start": 1284.679, "duration": 5.041}, {"text": "pour la PMI pour euh aussi les personnes", "start": 1286.279, "duration": 4.88}, {"text": "handicap\u00e9es les personnes \u00e2g\u00e9es et", "start": 1289.72, "duration": 3.199}, {"text": "cetera donc moi je vais vous dire il y a", "start": 1291.159, "duration": 3.12}, {"text": "plein de propositions pour les m\u00e9decins", "start": 1292.919, "duration": 3.281}, {"text": "quand ils sortent de leurs \u00e9tudes et si", "start": 1294.279, "duration": 4.241}, {"text": "en plus vous leur mettez une r\u00e9gulation", "start": 1296.2, "duration": 3.44}, {"text": "je pense qu'on va faire tout le", "start": 1298.52, "duration": 2.72}, {"text": "contraire en plus il me semble que la", "start": 1299.64, "duration": 3.039}, {"text": "derni\u00e8re proposition de loi ne", "start": 1301.24, "duration": 3.6}, {"text": "concernait pas les centres de sant\u00e9 et", "start": 1302.679, "duration": 4.321}, {"text": "donc en fait sur les territoires ruraux", "start": 1304.84, "duration": 3.959}, {"text": "justement on forme on avait une certaine", "start": 1307.0, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9gulation qu'on avait pas dans les", "start": 1308.799, "duration": 2.681}, {"text": "centres de sant\u00e9 qui sont plut\u00f4t en", "start": 1310.12, "duration": 3.96}, {"text": "ville et donc c'est tr\u00e8s tr\u00e8s enfin \u00e7a", "start": 1311.48, "duration": 4.76}, {"text": "pose question moi je crois que il faut", "start": 1314.08, "duration": 4.04}, {"text": "continuer le travail sur effectivement", "start": 1316.24, "duration": 4.28}, {"text": "l' au soins mais il faut vous dire que", "start": 1318.12, "duration": 4.36}, {"text": "vraiment on est en pleine transition et", "start": 1320.52, "duration": 3.6}, {"text": "que les professionnels de sant\u00e9 ne", "start": 1322.48, "duration": 3.0}, {"text": "veulent pas donner le m\u00eame temps de", "start": 1324.12, "duration": 3.28}, {"text": "travail aussi que que les m\u00e9decins qu'on", "start": 1325.48, "duration": 3.6}, {"text": "connaissait autrefois et donc il faut", "start": 1327.4, "duration": 4.0}, {"text": "tenir compte de cela merci beaucoup", "start": 1329.08, "duration": 4.04}, {"text": "merci Pierre d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous la", "start": 1331.4, "duration": 3.48}, {"text": "une du Courrier de la Mayenne c'est", "start": 1333.12, "duration": 4.0}, {"text": "sopici hier \u00e0 la t\u00eate de l'h\u00f4tel Perrier", "start": 1334.88, "duration": 4.0}, {"text": "du mignon le seul quatre \u00e9toiles de la", "start": 1337.12, "duration": 3.52}, {"text": "Mayenne c'est \u00e0 la Une de votre journal", "start": 1338.88, "duration": 3.32}, {"text": "merci beaucoup \u00c9lisabeth Doan je vous", "start": 1340.64, "duration": 3.56}, {"text": "remercie merci d'\u00eatre venu et et bonne", "start": 1342.2, "duration": 3.479}, {"text": "suite d'examen de ce budget de la", "start": 1344.2, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 1345.679, "duration": 3.521}]}