{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est officiel Gabriel Attal devient le", "start": 0.04, "duration": 3.32}, {"text": "nouveau Premier ministre il \u00e9tait", "start": 1.8, "duration": 3.16}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation depuis le 20", "start": 3.36, "duration": 3.84}, {"text": "juillet 2023 il remplace donc Elizabeth", "start": 4.96, "duration": 4.28}, {"text": "borne qui est rest\u00e9e 1 an et 7 mois \u00e0 la", "start": 7.2, "duration": 3.8}, {"text": "t\u00eate du gouvernement il devrait annoncer", "start": 9.24, "duration": 2.88}, {"text": "la composition de son nouveau", "start": 11.0, "duration": 2.48}, {"text": "gouvernement dans les prochains jours", "start": 12.12, "duration": 2.719}, {"text": "abonne-toi \u00e9videmment on te tient au", "start": 13.48, "duration": 3.76}, {"text": "courant", "start": 14.839, "duration": 2.401}]}