{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Jordan Bardella il a d\u00e9pos\u00e9 en l'espace", "start": 0.0, "duration": 4.96}, {"text": "de 50 de mandat 21 amendements quand", "start": 2.919, "duration": 4.321}, {"text": "j'en ai d\u00e9pos\u00e9 3500 donc pardon pour des", "start": 4.96, "duration": 3.599}, {"text": "gens qui pr\u00e9tendent d\u00e9fendre la valeur", "start": 7.24, "duration": 3.76}, {"text": "travail c'est lui qui est un assist\u00e9 et", "start": 8.559, "duration": 4.561}, {"text": "un profiteur il est pay\u00e9 par l'argent", "start": 11.0, "duration": 3.48}, {"text": "public \u00e0 ne rien faire au Parlement", "start": 13.12, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9en Jordan Bardella vous avait", "start": 14.48, "duration": 3.16}, {"text": "raison de dire qu'il a les pires alli\u00e9s", "start": 16.24, "duration": 3.48}, {"text": "au niveau europ\u00e9ens la FD ses alli\u00e9s", "start": 17.64, "duration": 4.96}, {"text": "allemands qui sont pour expulser tous", "start": 19.72, "duration": 5.04}, {"text": "les Allemands d'origine \u00e9trang\u00e8r on voit", "start": 22.6, "duration": 4.56}, {"text": "leurs origines nazi et j'assume de le", "start": 24.76, "duration": 5.08}, {"text": "dire Jordan Bardella et aussi une esp\u00e8ce", "start": 27.16, "duration": 4.4}, {"text": "de ballon de baudruche en mati\u00e8re", "start": 29.84, "duration": 3.28}, {"text": "sociale mais de d\u00e9fendre jamais", "start": 31.56, "duration": 3.2}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des travailleurs je l'ai vu \u00e0", "start": 33.12, "duration": 3.0}, {"text": "l'audition du MF il y a quelques", "start": 34.76, "duration": 3.479}, {"text": "semaines faire sa danse du ventre devant", "start": 36.12, "duration": 3.68}, {"text": "le meddeef pour leur promettre de leur", "start": 38.239, "duration": 3.241}, {"text": "donner les pleins pouvoirs la r\u00e9alit\u00e9", "start": 39.8, "duration": 3.2}, {"text": "c'est que Jordane Bardella c'est le", "start": 41.48, "duration": 3.52}, {"text": "larbin des grands patrons qu'il s'oppose", "start": 43.0, "duration": 4.16}, {"text": "syst\u00e9matiquement \u00e0 la taxation des super", "start": 45.0, "duration": 4.36}, {"text": "profits \u00e0 la taxation des super fortunes", "start": 47.16, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 la hausse du salaire minimum et oui \u00e0", "start": 49.36, "duration": 3.76}, {"text": "la fois l'extr\u00eame droite et les", "start": 51.68, "duration": 3.0}, {"text": "macronistes sont mes adversaires", "start": 53.12, "duration": 5.279}, {"text": "principaux dans cette campagne", "start": 54.68, "duration": 3.719}]}