{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Elle est un des nouveaux visages \n du RN dans les m\u00e9dias. ", "start": 0.08, "duration": 2.88}, {"text": " Mon invit\u00e9e s'est impos\u00e9e \n en quelques ann\u00e9es ", "start": 3.12, "duration": 2.4}, {"text": " sur un territoire \n historiquement \u00e0 gauche. ", "start": 5.68, "duration": 2.32}, {"text": " Sa m\u00e9thode : occuper le terrain \n sans rel\u00e2che ", "start": 8.16, "duration": 2.32}, {"text": " pour s'imposer \n dans le paysage politique local. ", "start": 10.64, "duration": 2.64}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 18.52, "duration": 2.72}, {"text": " ... ", "start": 21.4, "duration": 5.6}, {"text": " Bonjour, Edwige Diaz. ", "start": 27.16, "duration": 1.92}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Quand vous \u00e9voquez ", "start": 29.24, "duration": 2.32}, {"text": " votre parcours politique, \n vous expliquez ", "start": 31.72, "duration": 2.48}, {"text": " que votre vie a bascul\u00e9, \n en quelque sorte, le 19 avril 2014, ", "start": 34.36, "duration": 3.08}, {"text": " lors d'un meeting de Marine Le Pen \n \u00e0 Brive-la-Gaillarde, ", "start": 37.6, "duration": 3.08}, {"text": " en Corr\u00e8ze. ", "start": 40.84, "duration": 1.0}, {"text": " Expliquez-nous \n ce qui s'est pass\u00e9 exactement. ", "start": 42.0, "duration": 2.8}, {"text": " -Euh... ", "start": 44.96, "duration": 1.88}, {"text": " Bon, j'ai pas toujours vot\u00e9 \n pour le Front National. ", "start": 47.0, "duration": 3.52}, {"text": " -A l'\u00e9poque, \n c'\u00e9tait le FN. ", "start": 50.68, "duration": 1.44}, {"text": " -C'est \u00e7a. \n J'ai vot\u00e9 en 2007 ", "start": 52.28, "duration": 2.76}, {"text": " pour Nicolas Sarkozy \n et puis en 2012, ", "start": 55.2, "duration": 2.88}, {"text": " je ne voulais plus voter pour lui \n car comme beaucoup de gens, ", "start": 58.24, "duration": 3.16}, {"text": " je m'\u00e9tais sentie trahie. \n J'attendais le karcher, ", "start": 61.56, "duration": 2.76}, {"text": " le \"travailler plus \n pour gagner plus\". ", "start": 64.48, "duration": 2.08}, {"text": " J'ai lu tous les programmes \n des candidats ", "start": 66.72, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2012. \n En lisant celui de Marine, ", "start": 69.2, "duration": 3.0}, {"text": " je me suis dit : \n \"C'est ce que je veux.\" ", "start": 72.36, "duration": 2.04}, {"text": " Donc je vote pour Marine Le Pen \n en 2012, ", "start": 74.56, "duration": 2.88}, {"text": " mais je n'avais pas ma carte \n \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 77.6, "duration": 2.84}, {"text": " et en 2014, \n \u00e0 l'occasion ", "start": 80.6, "duration": 1.32}, {"text": " de la campagne \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes, ", "start": 82.08, "duration": 2.4}, {"text": " Marine se d\u00e9place dans ma r\u00e9gion,\n pr\u00e9cis\u00e9ment en Corr\u00e8ze, ", "start": 84.64, "duration": 3.28}, {"text": " et je me dis : \"Tiens, je vais aller \n la voir au meeting.\" ", "start": 88.08, "duration": 3.32}, {"text": " Et oui, je confirme, ", "start": 91.56, "duration": 1.32}, {"text": " quand elle est arriv\u00e9e sur sc\u00e8ne... ", "start": 93.04, "duration": 2.76}, {"text": " Pourtant, je ne suis pas ", "start": 95.96, "duration": 1.28}, {"text": " d'un naturel \u00e9motif, ", "start": 97.4, "duration": 1.16}, {"text": " mais quand elle est arriv\u00e9e ", "start": 98.72, "duration": 1.44}, {"text": " sur sc\u00e8ne, ", "start": 100.32, "duration": 1.0}, {"text": " oui, j'ai eu \n les larmes aux yeux, ", "start": 101.48, "duration": 2.0}, {"text": " la chair de poule, \n les frissons. ", "start": 103.64, "duration": 1.72}, {"text": " En fait, oui, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \n une r\u00e9v\u00e9lation. ", "start": 105.52, "duration": 2.64}, {"text": " Je me suis dit : \"Bah ouais, \n faut que je m'engage.\" ", "start": 108.32, "duration": 3.36}, {"text": " -Avoir ", "start": 111.84, "duration": 1.0}, {"text": " les larmes aux yeux, \n la chair de poule, ", "start": 113.0, "duration": 2.32}, {"text": " face \u00e0 une personnalit\u00e9 politique, \n c'est \u00e9tonnant. ", "start": 115.48, "duration": 2.76}, {"text": " Ca donne l'impression quasiment \n d'une r\u00e9v\u00e9lation mystique ou... ", "start": 118.4, "duration": 3.96}, {"text": " -Oui, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9v\u00e9lation \n et clairement, ", "start": 122.52, "duration": 2.32}, {"text": " oui, en effet, \n \u00e7a a chang\u00e9 ma vie ", "start": 125.0, "duration": 1.64}, {"text": " parce que j'ai eu l'occasion, \n parce que je connaissais quelqu'un ", "start": 126.8, "duration": 3.44}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9, donc j'ai eu \n l'occasion de m'approcher d'elle. ", "start": 130.4, "duration": 3.32}, {"text": " Je savais pas quoi lui dire. \n Je m'attendais pas \u00e0 \u00e7a. ", "start": 133.88, "duration": 2.72}, {"text": " Vous avez d\u00e9j\u00e0 fait ", "start": 136.76, "duration": 1.08}, {"text": " des meetings avec Marine, \n il y a du monde autour d'elle. ", "start": 138.0, "duration": 2.92}, {"text": " J'ai pu l'approcher. ", "start": 141.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je lui ai donn\u00e9 ma carte. \n Je lui ai dit : ", "start": 142.4, "duration": 1.96}, {"text": " \"Je suis de Gironde. \n Si je peux faire quelque chose, ", "start": 144.52, "duration": 2.72}, {"text": " \"je sais pas quoi... ", "start": 147.4, "duration": 1.32}, {"text": " \"Voici ma carte.\" \n Trois semaines apr\u00e8s, ", "start": 148.88, "duration": 2.16}, {"text": " on m'a rappel\u00e9e \n et \u00e7a a d\u00e9but\u00e9. ", "start": 151.2, "duration": 1.6}, {"text": " -C'est l\u00e0 que \u00e7a a d\u00e9but\u00e9 \n car dans la foul\u00e9e ", "start": 152.96, "duration": 2.32}, {"text": " de cette rencontre, ", "start": 155.44, "duration": 1.08}, {"text": " vous avez donc adh\u00e9r\u00e9 \n \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration FN, ", "start": 156.68, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque, de Gironde. ", "start": 159.48, "duration": 1.56}, {"text": " Alors l\u00e0, on a l'impression \n que du jour au lendemain, ", "start": 161.2, "duration": 2.76}, {"text": " vous avez tout donn\u00e9 \n pour la politique. ", "start": 164.12, "duration": 2.64}, {"text": " -Oh, mais ", "start": 166.92, "duration": 1.0}, {"text": " je suis du genre \u00e0... \n Quand je m'engage, ", "start": 168.08, "duration": 2.08}, {"text": " je m'engage r\u00e9ellement, \n donc oui, ", "start": 170.32, "duration": 2.04}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 \n tr\u00e8s bien accueillie. ", "start": 172.52, "duration": 1.88}, {"text": " On \u00e9tait en pleine effervescence \n de la campagne ", "start": 174.56, "duration": 2.52}, {"text": " des \u00e9lections europ\u00e9ennes \n et donc, je me suis engag\u00e9e. ", "start": 177.24, "duration": 2.96}, {"text": " J'ai commenc\u00e9 par distribuer \n des tracts, ", "start": 180.36, "duration": 2.2}, {"text": " aller sur les march\u00e9s, \n une vraie vie de militante ", "start": 182.72, "duration": 3.12}, {"text": " que j'ai toujours. \n\n -Avec une ascension tr\u00e8s rapide. ", "start": 186.0, "duration": 2.96}, {"text": " Vous donnez tout pour la politique, \n car en un mois, vous avez rapport\u00e9 ", "start": 189.12, "duration": 3.68}, {"text": " 20 nouveaux adh\u00e9rents \n \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration de Gironde. ", "start": 192.96, "duration": 3.4}, {"text": " Un an apr\u00e8s, vous \u00e9tiez candidate \n aux s\u00e9natoriales. ", "start": 196.52, "duration": 2.92}, {"text": " Vous avez pris la t\u00eate \n de la f\u00e9d\u00e9ration, ", "start": 199.6, "duration": 2.08}, {"text": " succ\u00e9dant \n \u00e0 Jacques Colombier. ", "start": 201.84, "duration": 1.8}, {"text": " Je lisais les t\u00e9moignages \n des gens qui travaillent avec vous. ", "start": 203.8, "duration": 3.28}, {"text": " Ils disent que vous envoyez \n vos premiers mails \u00e0 5h30 ", "start": 207.24, "duration": 2.76}, {"text": " apr\u00e8s avoir fait votre sport \n en lisant la presse. ", "start": 210.16, "duration": 2.6}, {"text": " C'est vrai, \u00e7a ? ", "start": 212.92, "duration": 1.0}, {"text": " -Pas tous les matins, \n mais tr\u00e8s souvent, oui. ", "start": 214.08, "duration": 3.12}, {"text": " -Vous vous accordez 2 jours ", "start": 217.36, "duration": 1.44}, {"text": " de repos par mois, pas plus. ", "start": 218.96, "duration": 2.12}, {"text": " Le Monde, \n le journal Le Monde, ", "start": 221.24, "duration": 1.84}, {"text": " vous a surnomm\u00e9e \n \"le moine soldat du RN\". ", "start": 223.24, "duration": 2.64}, {"text": " Sans \u00eatre indiscret, \n vous arrivez \u00e0 avoir une vie ", "start": 226.04, "duration": 2.76}, {"text": " en dehors ? ", "start": 228.96, "duration": 1.0}, {"text": " -Oui, c'est une question\n d'organisation, ", "start": 230.12, "duration": 2.32}, {"text": " bien s\u00fbr. \n J'ai une petite famille, ", "start": 232.6, "duration": 1.84}, {"text": " mais j'ai une famille, \n j'arrive \u00e0 leur consacrer du temps ", "start": 234.6, "duration": 3.08}, {"text": " tout comme \u00e0 mes chats. \n J'ai le temps ", "start": 237.84, "duration": 2.72}, {"text": " de faire du sport, oui, \n j'ai des loisirs, mais c'est vrai ", "start": 240.72, "duration": 3.0}, {"text": " que mon premier loisir, \n c'est mon m\u00e9tier. ", "start": 243.88, "duration": 2.28}, {"text": " Mon loisir, ma passion... ", "start": 246.32, "duration": 1.68}, {"text": " -C'est une passion ? \n\n -Une passion. ", "start": 248.16, "duration": 1.84}, {"text": " Ma passion dans la vie, \n c'est la politique. ", "start": 250.16, "duration": 2.4}, {"text": " Mon souhait, \n c'est de m'engager au service ", "start": 252.72, "duration": 3.2}, {"text": " de la cause que je d\u00e9fends \n et au service de Marine Le Pen ", "start": 256.08, "duration": 2.92}, {"text": " et de Jordan Bardella. \n Je fais partie des personnes ", "start": 259.16, "duration": 2.72}, {"text": " qui ont la chance \n de se r\u00e9veiller ", "start": 262.04, "duration": 1.72}, {"text": " en se disant : \n \"Je vais faire quelque chose ", "start": 263.92, "duration": 2.92}, {"text": " \"que j'aime, \n aujourd'hui encore.\" ", "start": 267.0, "duration": 1.92}, {"text": " -Vous accordez \n de l'importance au terrain. ", "start": 269.08, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 candidate \n aux l\u00e9gislatives en 2017, ", "start": 271.56, "duration": 2.64}, {"text": " qualifi\u00e9e au second tour, \n vous avez fait plus ", "start": 274.36, "duration": 2.4}, {"text": " de 40 %, ce qui \u00e9tait pas mal, \n vu votre territoire. ", "start": 276.92, "duration": 3.04}, {"text": " A partir de 2017, \n vous avez occup\u00e9 ", "start": 280.12, "duration": 3.08}, {"text": " le terrain sans rel\u00e2che. \n Vous vous \u00eates impos\u00e9e ", "start": 283.36, "duration": 3.04}, {"text": " dans ce paysage \n historiquement \u00e0 gauche. ", "start": 286.56, "duration": 2.2}, {"text": " Nos \u00e9quipes ont eu un aper\u00e7u, \n si on peut dire, ", "start": 288.92, "duration": 2.56}, {"text": " de la m\u00e9thode Diaz, \n en vous suivant ", "start": 291.64, "duration": 1.92}, {"text": " pendant la campagne \n des l\u00e9gislatives. ", "start": 293.72, "duration": 2.08}, {"text": " Regardons un extrait. ", "start": 295.96, "duration": 1.2}, {"text": " *-Bonjour. Ca va ? ", "start": 298.92, "duration": 3.16}, {"text": " *-Comme \u00e0 chaque visite de terrain, \n la candidate donne ", "start": 302.24, "duration": 2.88}, {"text": " l'image d'un nouveau RN, \n glamour et avenant. ", "start": 305.28, "duration": 2.4}, {"text": " *-J'adore votre haut. \n J'ai presque le m\u00eame en kaki. ", "start": 307.84, "duration": 3.24}, {"text": " *-Voil\u00e0. ", "start": 311.24, "duration": 1.0}, {"text": " *-L\u00e0, \u00e7a va. ", "start": 312.4, "duration": 1.0}, {"text": " En plus, c'est assorti \u00e0 ma robe. ", "start": 313.56, "duration": 1.92}, {"text": " *-Vous \u00eates superbe. \n\n *-Ah, c'est gentil. ", "start": 315.64, "duration": 3.36}, {"text": " On est un parti ", "start": 319.16, "duration": 1.48}, {"text": " tout \u00e0 fait banalis\u00e9 dans le sens \n o\u00f9 il y a une majorit\u00e9, ", "start": 320.8, "duration": 3.4}, {"text": " du coup, sur le secteur, \n de personnes qui votent pour nous. ", "start": 324.36, "duration": 3.24}, {"text": " Les gens d'ici sont des gens \n tout \u00e0 fait normaux aussi. ", "start": 327.76, "duration": 2.96}, {"text": " On mange pas d'enfants la nuit. \n Tout le monde a vot\u00e9 ", "start": 330.88, "duration": 2.76}, {"text": " Rassemblement National, \n les mains n'ont pas pris feu. ", "start": 333.8, "duration": 2.92}, {"text": " -Pendant cinq ans, \n vous avez pas rat\u00e9 ", "start": 336.88, "duration": 1.96}, {"text": " une f\u00eate de village. \n Vous avez fait les inaugurations, ", "start": 339.0, "duration": 2.88}, {"text": " les comm\u00e9morations, \n les vide-greniers, ", "start": 342.04, "duration": 2.32}, {"text": " c'est comme \u00e7a ", "start": 344.52, "duration": 1.48}, {"text": " que vous avez r\u00e9ussi \n \u00e0 banaliser ", "start": 346.16, "duration": 2.08}, {"text": " le RN dans votre territoire. ", "start": 348.4, "duration": 1.88}, {"text": " C'est le mot \n que vous employez vous-m\u00eame. ", "start": 350.44, "duration": 2.72}, {"text": " -Oui, m\u00eame l'institutionnaliser ", "start": 353.32, "duration": 1.92}, {"text": " car nous avons pr\u00e9sent\u00e9 \n des listes aux municipales ", "start": 355.4, "duration": 2.88}, {"text": " de 2020, donc notre territoire \n est riche d'\u00e9lus municipaux, ", "start": 358.44, "duration": 3.4}, {"text": " de conseillers r\u00e9gionaux ", "start": 362.0, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9galement et puis, ", "start": 363.72, "duration": 1.32}, {"text": " nous entretenons \n de tr\u00e8s bons rapports ", "start": 365.2, "duration": 2.76}, {"text": " avec des \u00e9lus locaux, des maires, \n des conseillers municipaux, ", "start": 368.12, "duration": 3.32}, {"text": " des adjoints. \n\n -Pas tous. ", "start": 371.6, "duration": 1.32}, {"text": " Il y en a un ", "start": 373.08, "duration": 1.52}, {"text": " qui vous a surnomm\u00e9e \n \"le coucou\", ", "start": 374.76, "duration": 2.44}, {"text": " parce que vous vous incrustez \n dans toutes ", "start": 377.36, "duration": 3.04}, {"text": " les c\u00e9r\u00e9monies locales. \n\n -Je fais mon travail.", "start": 380.56, "duration": 3.16}, {"text": " Je pense savoir... ", "start": 383.88, "duration": 1.44}, {"text": " Il y a assez peu de maires, \n vraiment tr\u00e8s peu, ", "start": 385.48, "duration": 2.44}, {"text": " de maires, \n sur ma circonscription ", "start": 388.08, "duration": 2.44}, {"text": " compos\u00e9e de plus de 80 communes, \n qui refusent, ", "start": 390.68, "duration": 2.84}, {"text": " de mani\u00e8re tout \u00e0 fait sectaire, \n de me serrer ", "start": 393.68, "duration": 2.32}, {"text": " la main, ", "start": 396.16, "duration": 1.48}, {"text": " mais \u00e7a n'emp\u00eache pas \n qu'on r\u00e9alise ", "start": 397.8, "duration": 2.32}, {"text": " des scores tr\u00e8s importants ", "start": 400.28, "duration": 1.84}, {"text": " dans ces communes. ", "start": 402.28, "duration": 1.08}, {"text": " -C'est une image \n d'une c\u00e9r\u00e9monie ", "start": 403.52, "duration": 1.76}, {"text": " du 8 mai \n pendant les l\u00e9gislatives. ", "start": 405.44, "duration": 1.84}, {"text": " J'ai lu que ce jour-l\u00e0, vous \u00eates \n all\u00e9e assister \u00e0 six c\u00e9r\u00e9monies ", "start": 407.44, "duration": 3.4}, {"text": " dans six communes diff\u00e9rentes. ", "start": 411.0, "duration": 1.72}, {"text": " -Oui, c'est vrai. \n Je le fais tout le temps. ", "start": 412.88, "duration": 2.2}, {"text": " On regarde ", "start": 415.24, "duration": 0.92}, {"text": " le journal, on regarde \n les horaires des c\u00e9r\u00e9monies ", "start": 416.32, "duration": 3.24}, {"text": " et on essaye de participer ", "start": 419.72, "duration": 1.52}, {"text": " au plus grand nombre. ", "start": 421.4, "duration": 1.56}, {"text": " -C'est l'id\u00e9e d'\u00eatre pr\u00e9sente \n qui vous a permis de sympathiser ", "start": 423.12, "duration": 3.96}, {"text": " avec des \u00e9lus locaux alors, ", "start": 427.24, "duration": 2.56}, {"text": " majoritairement de droite, ", "start": 429.96, "duration": 2.04}, {"text": " souverainistes avec qui \n vous avez cr\u00e9\u00e9 une association ", "start": 432.16, "duration": 2.96}, {"text": " qui s'appelle \n Pour la France, la France unie. ", "start": 435.28, "duration": 2.4}, {"text": " Vous avez fait une sorte \n d'union des droites localement ", "start": 437.84, "duration": 3.16}, {"text": " sans attendre \n que vos partis la fassent ", "start": 441.16, "duration": 2.12}, {"text": " au niveau national. ", "start": 443.44, "duration": 1.08}, {"text": " Ca a m\u00eame \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9 \n \"le laboratoire\", ", "start": 444.68, "duration": 2.16}, {"text": " votre association. ", "start": 447.0, "duration": 1.64}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'aujourd'hui, il y a ", "start": 448.8, "duration": 2.44}, {"text": " des convergences id\u00e9ologiques \n suffisantes avec Les R\u00e9publicains ", "start": 451.4, "duration": 4.08}, {"text": " pour envisager une union \n \u00e0 court terme sur le plan national ? ", "start": 455.64, "duration": 3.96}, {"text": " -A l'issue de l'\u00e9lection l\u00e9gislative \n de 2017, nous nous sommes r\u00e9unis ", "start": 459.76, "duration": 3.88}, {"text": " avec un certain nombre d'\u00e9lus locaux \n de ma circonscription ", "start": 463.8, "duration": 3.2}, {"text": " oppos\u00e9s \u00e0 la politique \n d'Emmanuel Macron, ", "start": 467.16, "duration": 2.36}, {"text": " aussi bien des \u00e9lus de droite \n que de gauche, ", "start": 469.68, "duration": 2.56}, {"text": " que des \u00e9lus plut\u00f4t sans \u00e9tiquette. \n Ce qu'on voulait, ", "start": 472.4, "duration": 3.0}, {"text": " c'\u00e9tait rassembler les patriotes. \n C'est plus l'union ", "start": 475.56, "duration": 3.08}, {"text": " des patriotes \n que l'union des droites, ", "start": 478.8, "duration": 2.08}, {"text": " se rassembler pour s'opposer \n \u00e0 la politique d'Emmanuel Macron. ", "start": 481.04, "duration": 3.44}, {"text": " Cette association, Pour la France, \n la France unie, qui existe toujours,", "start": 484.64, "duration": 3.84}, {"text": " conserve cette vocation-l\u00e0, \n et, du coup, fonctionne plut\u00f4t bien. ", "start": 488.64, "duration": 4.0}, {"text": " -Le RN a visiblement appr\u00e9ci\u00e9 ", "start": 492.8, "duration": 1.76}, {"text": " le travail que vous avez fait \n sur le terrain. ", "start": 494.72, "duration": 2.56}, {"text": " Il vous a nomm\u00e9e \n vice-pr\u00e9sidente ", "start": 497.44, "duration": 2.08}, {"text": " en charge \n de l'implantation locale. ", "start": 499.68, "duration": 2.04}, {"text": " Vous \u00eates un mod\u00e8le \n pour les autres ? ", "start": 501.88, "duration": 2.0}, {"text": " Vous faites \n des formations d'\u00e9lus ", "start": 504.04, "duration": 1.88}, {"text": " ou de futurs candidats du RN \n en France ? ", "start": 506.08, "duration": 2.12}, {"text": " -Oui, je suis tr\u00e8s impliqu\u00e9e ", "start": 508.36, "duration": 1.88}, {"text": " dans les instances \n de ma famille politique. ", "start": 510.4, "duration": 2.92}, {"text": " Une fois par trimestre, \n nous formons, ", "start": 513.48, "duration": 2.04}, {"text": " avec d'autres cadres du RN, \n les nouveaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9partementaux ", "start": 515.68, "duration": 3.52}, {"text": " pour leur donner les codes, ", "start": 519.36, "duration": 1.44}, {"text": " qu'ils soient de bons pr\u00e9fets \n et ambassadeurs ", "start": 520.96, "duration": 2.48}, {"text": " dans les d\u00e9partements. \n\n -Pr\u00e9fet, pourquoi ", "start": 523.6, "duration": 2.36}, {"text": " cette expression ? \n\n -Ce sont ", "start": 526.12, "duration": 1.52}, {"text": " des relais \n \u00e0 l'\u00e9chelle d\u00e9partementale ", "start": 527.8, "duration": 2.08}, {"text": " de la politique \n que nous devons mener ", "start": 530.04, "duration": 2.0}, {"text": " au niveau national. ", "start": 532.2, "duration": 1.16}, {"text": " C'est pas \u00e9vident, \n d'\u00eatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental. ", "start": 533.52, "duration": 2.84}, {"text": " Il faut conna\u00eetre les codes \n de la vie politique. ", "start": 536.52, "duration": 2.76}, {"text": " On doit travailler avec les \u00e9lus, \n avec les institutions, ", "start": 539.44, "duration": 3.08}, {"text": " avec les journalistes aussi. ", "start": 542.68, "duration": 1.92}, {"text": " Ca s'apprend. \n\n -Alors, c'est quoi ", "start": 544.76, "duration": 1.76}, {"text": " la m\u00e9thode Diaz ? \n Quels sont les principes ", "start": 546.68, "duration": 2.24}, {"text": " que vous enseignez ? \n\n -D\u00e9j\u00e0, ", "start": 549.08, "duration": 1.48}, {"text": " c'est la sinc\u00e9rit\u00e9, \n le d\u00e9vouement, ", "start": 550.72, "duration": 2.24}, {"text": " l'attachement au travail, ", "start": 553.12, "duration": 1.76}, {"text": " le respect de ses coll\u00e8gues, \n le respect des institutions. ", "start": 555.04, "duration": 3.44}, {"text": " Et surtout, \n on n'oublie jamais ", "start": 558.64, "duration": 2.12}, {"text": " que les Fran\u00e7ais \n nous attendent, et donc ", "start": 560.92, "duration": 2.76}, {"text": " nous devons performer \n syst\u00e9matiquement, de mani\u00e8re ", "start": 563.84, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 faire en sorte qu'un maximum \n de Fran\u00e7ais nous fassent confiance ", "start": 567.16, "duration": 3.52}, {"text": " en vue, \u00e9videmment, de l'\u00e9lection \n pr\u00e9sidentielle de 2027. ", "start": 570.84, "duration": 3.16}, {"text": " Nous voulons \n Marine Le Pen pr\u00e9sidente ", "start": 574.16, "duration": 2.32}, {"text": " et Jordan Bardella \n Premier ministre. ", "start": 576.64, "duration": 2.12}, {"text": " -Marine Le Pen vous a nomm\u00e9e \n porte-parole pendant sa campagne. ", "start": 578.92, "duration": 3.52}, {"text": " Le jour de la rentr\u00e9e ", "start": 582.6, "duration": 1.52}, {"text": " parlementaire, ", "start": 584.28, "duration": 1.32}, {"text": " vous figuriez \u00e0 sa gauche, ", "start": 585.76, "duration": 1.44}, {"text": " sur la photo du groupe ", "start": 587.36, "duration": 1.2}, {"text": " des d\u00e9put\u00e9s RN. ", "start": 588.72, "duration": 1.0}, {"text": " On vous voit \n en veste blanche ", "start": 589.88, "duration": 1.64}, {"text": " sur cette photo. ", "start": 591.68, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates tr\u00e8s pr\u00e9sente \n dans les m\u00e9dias, ", "start": 592.84, "duration": 2.16}, {"text": " mais \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n vous \u00eates rest\u00e9e discr\u00e8te ", "start": 595.16, "duration": 2.52}, {"text": " depuis le d\u00e9but de la l\u00e9gislature. \n Pourquoi ? ", "start": 597.84, "duration": 2.4}, {"text": " Vous \u00eates moins \u00e0 l'aise \n dans le travail ", "start": 600.4, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e que sur le terrain ? \n\n -Non, parce que je fais partie", "start": 602.8, "duration": 3.36}, {"text": " des d\u00e9put\u00e9s les plus actifs \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 606.32, "duration": 3.12}, {"text": " Je crois m\u00eame que je suis, \n en mati\u00e8re d'assiduit\u00e9, ", "start": 609.6, "duration": 2.8}, {"text": " dans le top 10 \n des d\u00e9put\u00e9s les plus assidus. ", "start": 612.56, "duration": 2.32}, {"text": " -Mais moins visible ", "start": 615.04, "duration": 1.12}, {"text": " dans les prises de parole ", "start": 616.32, "duration": 1.52}, {"text": " que vos coll\u00e8gues ? \n\n -Je pense pas. ", "start": 618.0, "duration": 1.92}, {"text": " Je suis intervenue \u00e0 la tribune. \n J'ai d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 620.08, "duration": 2.64}, {"text": " plusieurs questions au gouvernement. \n En voil\u00e0 une. ", "start": 622.88, "duration": 2.92}, {"text": " Et puis, surtout, j'ai eu la chance \n d'h\u00e9riter d'un tr\u00e8s gros texte, ", "start": 625.96, "duration": 3.92}, {"text": " qui \u00e9tait le texte immigration. ", "start": 630.04, "duration": 1.92}, {"text": " Donc, il est \n tout \u00e0 fait normal", "start": 632.12, "duration": 1.92}, {"text": " que d'autres textes \n aient \u00e9t\u00e9 confi\u00e9s ", "start": 634.2, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 certains autres coll\u00e8gues, \n \u00e9tant donn\u00e9 que depuis le d\u00e9but... ", "start": 637.0, "duration": 3.6}, {"text": " -Pendant ce temps, vous travailliez \n sur ce texte avec Yoann Gillet. ", "start": 640.76, "duration": 3.6}, {"text": " Vous \u00e9tiez les deux responsables \n au sein du groupe ", "start": 644.52, "duration": 2.76}, {"text": " pour ce texte important, \n pour le RN. ", "start": 647.44, "duration": 1.92}, {"text": " Sauf que le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 \u00e9court\u00e9 \n par cette motion de rejet, ", "start": 649.52, "duration": 4.32}, {"text": " et il y a pas eu de d\u00e9bat. \n Ce n'\u00e9tait pas frustrant ", "start": 654.0, "duration": 2.52}, {"text": " d'avoir consacr\u00e9 autant de temps, \n d'\u00e9nergie ", "start": 656.68, "duration": 2.4}, {"text": " en amont de ce projet de loi ? \n\n -Pas du tout,", "start": 659.24, "duration": 2.44}, {"text": " parce qu'en fait, on se bat \n dans l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais. ", "start": 661.84, "duration": 3.16}, {"text": " L\u00e0, leur int\u00e9r\u00eat exigeait \n que nous votions en faveur ", "start": 665.16, "duration": 3.0}, {"text": " de cette motion de rejet, ", "start": 668.32, "duration": 1.48}, {"text": " et l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais exigeait ", "start": 669.96, "duration": 2.0}, {"text": " que nous votions aussi en faveur \n de ce texte \u00e0 la fin. ", "start": 672.12, "duration": 2.76}, {"text": " Je rappelle qu'il y a eu 45 heures \n de d\u00e9bats en commission ", "start": 675.04, "duration": 2.96}, {"text": " o\u00f9, l\u00e0 aussi, nous \u00e9tions ", "start": 678.16, "duration": 1.52}, {"text": " tr\u00e8s assidus \n et tr\u00e8s partie prenante au d\u00e9bat. ", "start": 679.84, "duration": 2.76}, {"text": " J'ai aussi \u00e9t\u00e9 suppl\u00e9ante \n \u00e0 la commission mixte paritaire. ", "start": 682.76, "duration": 3.4}, {"text": " On a relev\u00e9 que j'\u00e9tais l'une \n de celles qui avaient le plus parl\u00e9. ", "start": 686.32, "duration": 3.68}, {"text": " -On va terminer \n par notre petit quiz. ", "start": 690.16, "duration": 2.08}, {"text": " Le principe est simple : ", "start": 692.4, "duration": 1.28}, {"text": " vous devez compl\u00e9ter les phrases \n que je vais vous proposer. ", "start": 693.84, "duration": 3.16}, {"text": " C'est parti. \n \"Je re\u00e7ois ", "start": 698.04, "duration": 1.56}, {"text": " \"les Miss de ma r\u00e9gion \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e, car...\" ", "start": 699.76, "duration": 2.52}, {"text": " -Car elles incarnent \n le courage, ", "start": 702.44, "duration": 2.6}, {"text": " le f\u00e9minisme comme je l'entends. \n\n -Le f\u00e9minisme ? ", "start": 705.2, "duration": 3.56}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait, ", "start": 708.92, "duration": 1.12}, {"text": " parce que ce sont des femmes \n qui font des \u00e9tudes, ", "start": 710.2, "duration": 3.04}, {"text": " qui travaillent, \n qui s'assument, qui sont ", "start": 713.4, "duration": 2.6}, {"text": " des femmes fi\u00e8res et ind\u00e9pendantes. ", "start": 716.16, "duration": 1.96}, {"text": " C'est la d\u00e9finition \n que j'ai du f\u00e9minisme. ", "start": 718.28, "duration": 2.28}, {"text": " -Vous \u00eates une ancienne Miss. \n\n -Oui, il y a tr\u00e8s longtemps, ", "start": 720.72, "duration": 3.04}, {"text": " tout \u00e0 fait. \n\n -\"Ne pas boire d'alcool ", "start": 723.92, "duration": 2.2}, {"text": " \"quand on est \u00e9lue \n dans une terre ", "start": 726.28, "duration": 2.08}, {"text": " \"de vignerons...\" ", "start": 728.52, "duration": 1.04}, {"text": " -J'en bois un peu, maintenant. ", "start": 729.72, "duration": 1.88}, {"text": " -Vous vous y \u00eates mise ? \n\n -Oui, je bois, bien s\u00fbr, car je suis ", "start": 731.76, "duration": 3.36}, {"text": " tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 mon territoire. \n Je bois un peu de c\u00f4tes-de-Bourg ", "start": 735.28, "duration": 3.4}, {"text": " et de c\u00f4tes-de-Blaye. \n Par plaisir, je bois ", "start": 738.84, "duration": 2.32}, {"text": " un petit peu de Sauternes, \n un excellent vin. ", "start": 741.32, "duration": 2.6}, {"text": " -C'est politique ? C'est dur \n de pas boire quand on est... ", "start": 744.08, "duration": 3.2}, {"text": " -Je supporte assez mal l'alcool. \n C'est un secret pour personne, ", "start": 747.44, "duration": 3.72}, {"text": " mais au regard de la crise subie \n par la viticulture ", "start": 751.32, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 l'heure actuelle, oui, je... \n\n -C'est tr\u00e8s important ", "start": 754.48, "duration": 2.84}, {"text": " dans votre territoire. \n\n -Oui. ", "start": 757.48, "duration": 1.6}, {"text": " Et surtout \n tr\u00e8s touch\u00e9 par la crise, ", "start": 759.24, "duration": 2.4}, {"text": " donc je consid\u00e8re \n que \"boire un canon, ", "start": 761.8, "duration": 2.24}, {"text": " \"c'est sauver un vigneron.\" \n\n -\"Contrairement ", "start": 764.2, "duration": 2.44}, {"text": " \"aux hommes, les chats...\" ", "start": 766.8, "duration": 1.52}, {"text": " -Euh, les chats, \n je sais pas. ", "start": 769.8, "duration": 2.28}, {"text": " -Non ? \"Je sais pas\" ? \n\n -J'en ai beaucoup. ", "start": 772.24, "duration": 3.28}, {"text": " -Vous \u00eates passionn\u00e9e par les chats.\n\n -Oui, c'est \u00e7a. ", "start": 775.68, "duration": 2.76}, {"text": " Voil\u00e0, c'est \u00e7a. \n C'est mon chat, Momo. ", "start": 778.6, "duration": 2.2}, {"text": " Non, les chats sont mes... \n sont mes b\u00e9b\u00e9s, voil\u00e0. ", "start": 782.2, "duration": 2.6}, {"text": " -Merci beaucoup... \n\n -Mes cinq b\u00e9b\u00e9s. ", "start": 784.96, "duration": 2.0}, {"text": " -...Edwige Diaz d'\u00eatre venue. \n\n -Merci \u00e0 vous. ", "start": 787.12, "duration": 2.92}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 790.2, "duration": 2.52}]}