{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci y brossa merci beaucoup d'avoir", "start": 2.679, "duration": 3.16}, {"text": "accept\u00e9 notre invitation et nous", "start": 4.52, "duration": 2.279}, {"text": "accompagner pendant cette premi\u00e8re", "start": 5.839, "duration": 2.601}, {"text": "demi-heure vous \u00eates \u00e9lu de Paris membre", "start": 6.799, "duration": 3.041}, {"text": "du groupe communiste porte-parole du", "start": 8.44, "duration": 2.92}, {"text": "Parti communiste fran\u00e7ais on va", "start": 9.84, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9videmment revenir sur ce qui se passe \u00e0", "start": 11.36, "duration": 2.84}, {"text": "gauche les n\u00e9gociations semblent", "start": 12.88, "duration": 3.399}, {"text": "compliqu\u00e9es on l'a entendu Olivier fort", "start": 14.2, "duration": 3.999}, {"text": "qui parle maintenant d'un nom plut\u00f4t en", "start": 16.279, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9but de semaine prochaine vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 18.199, "duration": 4.24}, {"text": "surpris par votre victoire et au final", "start": 21.039, "duration": 3.4}, {"text": "vous n'\u00e9tiez pas si pr\u00e9par\u00e9 que \u00e7a ah", "start": 22.439, "duration": 3.561}, {"text": "vous savez on nous a racont\u00e9 beaucoup de", "start": 24.439, "duration": 2.92}, {"text": "choses dans le cadre de cette campagne", "start": 26.0, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e9gislative au fond c'\u00e9tait chronique", "start": 27.359, "duration": 3.441}, {"text": "d'une victoire du R annonc\u00e9 et puis", "start": 28.96, "duration": 5.4}, {"text": "effectivement euh ce sch\u00e9ma l\u00e0 a \u00e9t\u00e9 en", "start": 30.8, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9jou\u00e9 et il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9 par", "start": 34.36, "duration": 4.32}, {"text": "les \u00e9lecteurs par le suffrage universel", "start": 36.52, "duration": 3.48}, {"text": "on nous a dit que nous ne serions pas", "start": 38.68, "duration": 2.64}, {"text": "capables de nous mettre d'accord sur un", "start": 40.0, "duration": 3.2}, {"text": "programme nous avons conclu un programme", "start": 41.32, "duration": 4.12}, {"text": "en 24 heures on nous a dit que nous ne", "start": 43.2, "duration": 4.08}, {"text": "serions pas capable d'en pr\u00e9senter le", "start": 45.44, "duration": 3.759}, {"text": "financement nous l'avons fait en moins", "start": 47.28, "duration": 3.959}, {"text": "d'une semaine et donc je suis convaincu", "start": 49.199, "duration": 3.84}, {"text": "que dans les heures et les jours qui", "start": 51.239, "duration": 4.081}, {"text": "viennent nous allons pr\u00e9senter un", "start": 53.039, "duration": 4.761}, {"text": "premier ministre et puis par ailleurs", "start": 55.32, "duration": 4.239}, {"text": "une \u00e9quipe capable de gouverner ce pays", "start": 57.8, "duration": 3.599}, {"text": "en tout cas ce qui est s\u00fbr c'est que", "start": 59.559, "duration": 3.601}, {"text": "chacune et chacun doit entendre le", "start": 61.399, "duration": 3.84}, {"text": "verdict des urnes j'entendais votre", "start": 63.16, "duration": 3.68}, {"text": "reportage tout \u00e0 l'heure je vois bien", "start": 65.239, "duration": 3.761}, {"text": "qu'un certain nombre de gens man\u0153uvre en", "start": 66.84, "duration": 3.599}, {"text": "faisant comme si les Fran\u00e7ais n'avaient", "start": 69.0, "duration": 3.32}, {"text": "pas vot\u00e9 les Fran\u00e7ais ont vot\u00e9 et c'est", "start": 70.439, "duration": 3.68}, {"text": "notre bloc celui du nouveau front", "start": 72.32, "duration": 3.28}, {"text": "populaire qui est arriv\u00e9 en t\u00eate et donc", "start": 74.119, "duration": 3.04}, {"text": "c'est \u00e0 nous qu'il revient de gouverner", "start": 75.6, "duration": 4.24}, {"text": "qui man\u0153uvre je pense qu'il y a du c\u00f4t\u00e9", "start": 77.159, "duration": 4.361}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 79.84, "duration": 4.88}, {"text": "ses amis la volont\u00e9 de continuer comme", "start": 81.52, "duration": 5.04}, {"text": "avant sauf que la r\u00e9alit\u00e9 c'est que les", "start": 84.72, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais ont dit stop les Fran\u00e7ais ont", "start": 86.56, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 qu'il \u00e9tait temps de de passer \u00e0", "start": 88.72, "duration": 3.8}, {"text": "autre chose ils ont tourn\u00e9 la page et", "start": 90.439, "duration": 4.121}, {"text": "quand on a \u00e9t\u00e9 sorti par la grande porte", "start": 92.52, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocratique on ne rentre pas par la", "start": 94.56, "duration": 3.12}, {"text": "fen\u00eatre mais est-ce que s'il maintient", "start": 96.24, "duration": 3.08}, {"text": "Gabriel \u00e0 tal c'est pas parce que c'est", "start": 97.68, "duration": 3.119}, {"text": "pas parce que vous vous avez du mal \u00e0", "start": 99.32, "duration": 2.759}, {"text": "trouver un nom mais qu'il y ait une", "start": 100.799, "duration": 2.201}, {"text": "p\u00e9riode", "start": 102.079, "duration": 2.72}, {"text": "d'int\u00e9rimu qu'il y ait une p\u00e9riode", "start": 103.0, "duration": 3.759}, {"text": "d'int\u00e9rim cela ne choque personne mais", "start": 104.799, "duration": 3.721}, {"text": "un int\u00e9rim \u00e7a reste un int\u00e9rim et donc", "start": 106.759, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e7a ne peut pas s'ancrer dans la dur\u00e9e", "start": 108.52, "duration": 3.239}, {"text": "donc nous nous allons \u00e9videmment", "start": 110.36, "duration": 3.52}, {"text": "travailler faire des propositions tr\u00e8s", "start": 111.759, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e9cise je n'ai aucun doute sur le fait", "start": 113.88, "duration": 3.72}, {"text": "que nous y arrivions parce que nous le", "start": 115.88, "duration": 3.8}, {"text": "devons aux \u00e9lectrices et aux \u00e9lecteurs", "start": 117.6, "duration": 3.68}, {"text": "qui une fois de plus on fait un choix", "start": 119.68, "duration": 3.719}, {"text": "celui de placer notre bloc contre toute", "start": 121.28, "duration": 4.519}, {"text": "attente et contre tous les pronostics en", "start": 123.399, "duration": 4.281}, {"text": "t\u00eate des votes donc c'est \u00e0 nous qu'il", "start": 125.799, "duration": 3.841}, {"text": "revient de gouverner de gouverner de", "start": 127.68, "duration": 4.12}, {"text": "mani\u00e8re apais\u00e9e de mani\u00e8re rassembleuse", "start": 129.64, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'il y a un rapport de force \u00e0", "start": 131.8, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale dont il faut tenir", "start": 133.36, "duration": 3.68}, {"text": "compte mais de gouverner o\u00f9 en sont les", "start": 135.04, "duration": 3.36}, {"text": "n\u00e9gociations aujourd'hui entre les", "start": 137.04, "duration": 2.6}, {"text": "forces de gauche il y avait une r\u00e9union", "start": 138.4, "duration": 2.479}, {"text": "hier en fin d'apr\u00e8s-midi qu'est-ce", "start": 139.64, "duration": 2.92}, {"text": "qu'elle a donn\u00e9 elle continue \u00e0 se", "start": 140.879, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9rouler il ne me revient pas de r\u00e9v\u00e9ler", "start": 142.56, "duration": 3.679}, {"text": "en direct ce qui se raconte si on veut", "start": 144.48, "duration": 2.839}, {"text": "que \u00e7a ne dure pas trop longtemps", "start": 146.239, "duration": 2.761}, {"text": "d'ailleurs il vaut mieux que les choses", "start": 147.319, "duration": 4.361}, {"text": "se fassent de fa\u00e7on euh discr\u00e8te parce", "start": 149.0, "duration": 4.04}, {"text": "que c'est comme \u00e7a que \u00e7a se passe en", "start": 151.68, "duration": 3.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral mais j'ai bon espoir que nous y", "start": 153.04, "duration": 3.279}, {"text": "arrivions une fois de plus parce que", "start": 155.08, "duration": 3.08}, {"text": "nous le devons aux Fran\u00e7ais il faut voir", "start": 156.319, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9tat dans lequel se trouve notre pays", "start": 158.16, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9tat de fragilisation de fracturation", "start": 160.04, "duration": 4.279}, {"text": "et donc c'est \u00e0 nous maintenant qu'il", "start": 162.56, "duration": 3.8}, {"text": "revient de de penser les PL de ce pays", "start": 164.319, "duration": 3.881}, {"text": "qui va mal de quel parti de gauche doit", "start": 166.36, "duration": 3.239}, {"text": "\u00eatre ici le Premier ministre selon vous", "start": 168.2, "duration": 3.679}, {"text": "B \u00e7a fait partie euh de la discussion il", "start": 169.599, "duration": 4.64}, {"text": "y a aujourd'hui euh au sein du nouveau", "start": 171.879, "duration": 4.201}, {"text": "front populaire des forces qui sont", "start": 174.239, "duration": 4.041}, {"text": "relativement \u00e9quilibr\u00e9es nous allons", "start": 176.08, "duration": 4.36}, {"text": "travailler et sur la base de travail", "start": 178.28, "duration": 5.0}, {"text": "soit une solution se d\u00e9gage au consensus", "start": 180.44, "duration": 5.159}, {"text": "si ce n'est pas le cas il faudra", "start": 183.28, "duration": 4.36}, {"text": "consulter les d\u00e9put\u00e9s de de de la", "start": 185.599, "duration": 3.92}, {"text": "majorit\u00e9 mais enfin je n'ai pas de doute", "start": 187.64, "duration": 3.679}, {"text": "sur le fait que tout cela fonctionne", "start": 189.519, "duration": 3.0}, {"text": "mais quand vous entendez hier matin", "start": 191.319, "duration": 2.601}, {"text": "mathil Panau qui dit que Jean-Luc", "start": 192.519, "duration": 2.64}, {"text": "M\u00e9lenchon n'est absolument pas", "start": 193.92, "duration": 2.84}, {"text": "disqualifi\u00e9 quand vous entendez Jean-Luc", "start": 195.159, "duration": 4.241}, {"text": "M\u00e9lenchon lui-m\u00eame hier soir qui dit", "start": 196.76, "duration": 4.839}, {"text": "qu'il reste dans la course qu'est-ce que", "start": 199.4, "duration": 3.839}, {"text": "vous en ditesv est-ce qu'il peut encore", "start": 201.599, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eatre dans cette course d'abord je je ne", "start": 203.239, "duration": 2.881}, {"text": "reproche \u00e0 personne d'avoir de", "start": 204.879, "duration": 2.961}, {"text": "l'ambition il est parfaitement normal", "start": 206.12, "duration": 3.36}, {"text": "que les insoumis consid\u00e8rent que le", "start": 207.84, "duration": 3.72}, {"text": "premier prier ministre doivent venir de", "start": 209.48, "duration": 4.6}, {"text": "leur rang ils le font ils font cette", "start": 211.56, "duration": 4.52}, {"text": "proposition il reste que nous sommes une", "start": 214.08, "duration": 4.239}, {"text": "coalition mon avis par ailleurs c'est", "start": 216.08, "duration": 4.239}, {"text": "que dans un pays une fois de plus qui", "start": 218.319, "duration": 5.361}, {"text": "est tr\u00e8s fragment\u00e9 tr\u00e8s fractur\u00e9 nous", "start": 220.319, "duration": 6.761}, {"text": "avons besoin imp\u00e9rativement d'apaiser le", "start": 223.68, "duration": 5.72}, {"text": "pays et donc il faut un premier ou une", "start": 227.08, "duration": 4.56}, {"text": "premi\u00e8re ministre qui soit \u00e0 m\u00eame", "start": 229.4, "duration": 4.52}, {"text": "d'apaiser le pays qui soit \u00e0 m\u00eame aussi", "start": 231.64, "duration": 4.239}, {"text": "de discuter avec d'autres forces", "start": 233.92, "duration": 3.64}, {"text": "politiques de telle sorte que les", "start": 235.879, "duration": 3.92}, {"text": "propositions que nous faisons soi", "start": 237.56, "duration": 4.08}, {"text": "susceptible d'\u00eatre vot\u00e9 \u00e0 l'ASS\u00c9 pas", "start": 239.799, "duration": 3.52}, {"text": "insoumis parce que vous entendez le camp", "start": 241.64, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentiel ils excluent les insoumis", "start": 243.319, "duration": 3.56}, {"text": "dans toute coalition ils n'ont pas de", "start": 245.4, "duration": 2.96}, {"text": "droit de v\u00e9to sur les propositions que", "start": 246.879, "duration": 3.801}, {"text": "nous faisons mon avis personnel celui", "start": 248.36, "duration": 3.799}, {"text": "que porte aussi le Parti communiste", "start": 250.68, "duration": 3.08}, {"text": "c'est que nous avons besoin de cet", "start": 252.159, "duration": 2.92}, {"text": "apaisement et donc il faut trouver un", "start": 253.76, "duration": 2.879}, {"text": "premier ministre ou une premi\u00e8re", "start": 255.079, "duration": 4.0}, {"text": "ministre qui a ce profil l\u00e0 nous aurons", "start": 256.639, "duration": 4.401}, {"text": "besoin d'une majorit\u00e9 de dialogue d'une", "start": 259.079, "duration": 4.721}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 la fois tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9e \u00e0", "start": 261.04, "duration": 4.84}, {"text": "appliquer un programme de rupture parce", "start": 263.8, "duration": 3.399}, {"text": "qu'il n'est pas question de continuer", "start": 265.88, "duration": 3.159}, {"text": "comme avant l'augmentation des salaires", "start": 267.199, "duration": 3.84}, {"text": "du pouvoir d' achat l'abrogation de la", "start": 269.039, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9forme des retraites le retour du", "start": 271.039, "duration": 3.88}, {"text": "service public l'h\u00f4pital l'\u00e9cole la", "start": 272.919, "duration": 3.761}, {"text": "police la justice un programme de", "start": 274.919, "duration": 3.28}, {"text": "rupture mais si nous voulons que ce", "start": 276.68, "duration": 3.56}, {"text": "programme de rupture soit adopt\u00e9 \u00e0", "start": 278.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a besoin", "start": 280.24, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00eatre dans une posture de dialogue et", "start": 281.8, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9change \u00e7a veut dire vous dialoguez", "start": 283.84, "duration": 3.44}, {"text": "avec d'autres personnes que les forces", "start": 285.68, "duration": 2.4}, {"text": "de gauche est-ce que dans le", "start": 287.28, "duration": 2.4}, {"text": "gouvernement il doit y avoir d'autres", "start": 288.08, "duration": 3.2}, {"text": "personnes que les personnes qui", "start": 289.68, "duration": 3.2}, {"text": "repr\u00e9sentent vos quatre ou cinq partis", "start": 291.28, "duration": 3.24}, {"text": "sur compte PL qui est absolument certain", "start": 292.88, "duration": 3.4}, {"text": "c'est que le socle sur lequel le", "start": 294.52, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement doit se construire c'est le", "start": 296.28, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau front populaire et d'ailleurs le", "start": 298.12, "duration": 3.56}, {"text": "nouveau front populaire ce sont bien s\u00fbr", "start": 300.0, "duration": 3.28}, {"text": "des forces politiques le Parti", "start": 301.68, "duration": 3.16}, {"text": "socialiste le Parti communiste les", "start": 303.28, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9cologistes les insoumis ce sont aussi", "start": 304.84, "duration": 4.96}, {"text": "des syndicats et des associations et moi", "start": 307.199, "duration": 4.401}, {"text": "ce que je souhaite profond\u00e9ment c'est", "start": 309.8, "duration": 3.92}, {"text": "que nous ayons demain un gouvernement", "start": 311.6, "duration": 4.56}, {"text": "qui soit \u00e0 l'image de cette volont\u00e9 de", "start": 313.72, "duration": 4.52}, {"text": "rassembler des forces politiques mais", "start": 316.16, "duration": 4.159}, {"text": "aussi des personnalit\u00e9s issues de la", "start": 318.24, "duration": 4.88}, {"text": "soci mais au deel de la gauche ou pas on", "start": 320.319, "duration": 5.401}, {"text": "n'en est pas l\u00e0 en tout cas je le redis", "start": 323.12, "duration": 4.48}, {"text": "des syndicalistes des associatifs parce", "start": 325.72, "duration": 3.56}, {"text": "que ce sont eux aussi qui a fait qui ont", "start": 327.6, "duration": 3.2}, {"text": "fait la force du nouveau front populaire", "start": 329.28, "duration": 2.8}, {"text": "et qui lui ont permis de gagner ses", "start": 330.8, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives avec moins de 200", "start": 332.08, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s est-ce que vous serez en mesure", "start": 333.759, "duration": 2.481}, {"text": "d'appliquer les mesures dont vous nous", "start": 335.0, "duration": 3.8}, {"text": "avez parl\u00e9 sa je prendrai un exemple", "start": 336.24, "duration": 4.799}, {"text": "tr\u00e8s concret l'h\u00f4pital public tout le", "start": 338.8, "duration": 3.88}, {"text": "monde voit bien et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une question", "start": 341.039, "duration": 3.801}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la campagne", "start": 342.68, "duration": 3.92}, {"text": "dans les \u00e9changes avec les \u00e9lectrices et", "start": 344.84, "duration": 4.079}, {"text": "les \u00e9lecteurs la crise de la sant\u00e9", "start": 346.6, "duration": 4.56}, {"text": "publique si demain nous pr\u00e9sentons un", "start": 348.919, "duration": 4.041}, {"text": "projet de loi autour d'un plan de", "start": 351.16, "duration": 3.92}, {"text": "rattrapage pour l'h\u00f4pital public est-ce", "start": 352.96, "duration": 3.92}, {"text": "que vous imaginez une seule seconde", "start": 355.08, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il se trouvera une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 356.88, "duration": 3.039}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ou m\u00eame a S\u00e9nat", "start": 358.28, "duration": 3.199}, {"text": "d'ailleurs pour rejeter une telle", "start": 359.919, "duration": 3.361}, {"text": "proposition je ne le pense pas je pense", "start": 361.479, "duration": 3.641}, {"text": "que nous avons au final des", "start": 363.28, "duration": 3.319}, {"text": "parlementaires qui ont un peu de bon", "start": 365.12, "duration": 3.96}, {"text": "sens qui ont entendu aussi ce que les", "start": 366.599, "duration": 4.681}, {"text": "Fran\u00e7ais avaient sur le c\u0153ur et point", "start": 369.08, "duration": 3.399}, {"text": "qui peut faire consensus est-ce que vous", "start": 371.28, "duration": 2.68}, {"text": "trouverez une majorit\u00e9 pour abruger la", "start": 372.479, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9forme d'airtade pour augmenter le SMI", "start": 373.96, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 1600 \u20ac il y a un certain nombre de", "start": 375.72, "duration": 3.479}, {"text": "pour augmenter de 10 % le point d'indice", "start": 377.72, "duration": 2.72}, {"text": "des fonctionnaires d'abord c'est une", "start": 379.199, "duration": 2.4}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9", "start": 380.44, "duration": 4.0}, {"text": "absolue et par ailleurs un certain", "start": 381.599, "duration": 4.32}, {"text": "nombre de mesures dont vous parlez je", "start": 384.44, "duration": 3.28}, {"text": "pense par exemple \u00e0 l'augmentation du", "start": 385.919, "duration": 4.0}, {"text": "SMIC ne passe pas par la loi elle passe", "start": 387.72, "duration": 4.199}, {"text": "par un d\u00e9cret de fait \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 389.919, "duration": 3.601}, {"text": "le cas et donc il y a pas de raison", "start": 391.919, "duration": 4.241}, {"text": "qu'il en soit autrement donc \u00e7a ce sera", "start": 393.52, "duration": 5.32}, {"text": "le d\u00e9cret ce sera v\u00e9 bah je le souhaite", "start": 396.16, "duration": 5.36}, {"text": "ardemment parce que les les Fran\u00e7ais", "start": 398.84, "duration": 4.12}, {"text": "ceux qui travaillent ceux qui sont au", "start": 401.52, "duration": 3.239}, {"text": "SMIC un peu au-dessus du SMIC n'arrivent", "start": 402.96, "duration": 3.16}, {"text": "pas aujourd'hui \u00e0 vivre dignement de", "start": 404.759, "duration": 3.321}, {"text": "leur travail et c'est l'une des des", "start": 406.12, "duration": 3.96}, {"text": "grandes revendications qu'on a entendu", "start": 408.08, "duration": 3.8}, {"text": "pendant toute la campagne on ne peut pas", "start": 410.08, "duration": 4.28}, {"text": "vivre de notre travail on travail dur et", "start": 411.88, "duration": 3.96}, {"text": "on ne s'en sort pas on narrive pas \u00e0", "start": 414.36, "duration": 3.239}, {"text": "boucler nos fins de mois redonner un peu", "start": 415.84, "duration": 3.88}, {"text": "d'air aux Fran\u00e7ais redonner du pouvoir", "start": 417.599, "duration": 4.0}, {"text": "d'achat aussi pour relancer la machine", "start": 419.72, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9conomique parce que quand vous", "start": 421.599, "duration": 4.401}, {"text": "augmentez le le SMIC derri\u00e8re le smicard", "start": 423.0, "duration": 4.639}, {"text": "il met pas son argent en bourse il le", "start": 426.0, "duration": 3.56}, {"text": "consomme et donc \u00e7a entretient la", "start": 427.639, "duration": 3.641}, {"text": "relance de l'activit\u00e9 \u00e9conomique donc", "start": 429.56, "duration": 4.039}, {"text": "bien s\u00fbr nous avons ce besoin imp\u00e9ratif", "start": 431.28, "duration": 5.0}, {"text": "et la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence", "start": 433.599, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 l'urgence sociale mais vous comptez", "start": 436.28, "duration": 4.08}, {"text": "gouverner par d\u00e9cret et par 493 non mais", "start": 437.84, "duration": 5.759}, {"text": "ce n par d\u00e9cret \u00e7a arrive parce que \u00e7a", "start": 440.36, "duration": 4.279}, {"text": "fait partie du fonctionnement", "start": 443.599, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9mocratique par 493 non moi ce que je", "start": 444.639, "duration": 4.441}, {"text": "je pense que nous avons au contraire", "start": 447.12, "duration": 3.519}, {"text": "besoin d'avoir un parlement qui", "start": 449.08, "duration": 4.399}, {"text": "fonctionne et donc rompre avec cette", "start": 450.639, "duration": 4.56}, {"text": "brutalisation du Parlement \u00e0 laquelle", "start": 453.479, "duration": 4.681}, {"text": "nous avons assist\u00e9 depuis 2 ans avec la", "start": 455.199, "duration": 4.201}, {"text": "macronie mais enfin il y a quand m\u00eame", "start": 458.16, "duration": 2.879}, {"text": "quelque chose d'un peu paradoxal \u00e0", "start": 459.4, "duration": 3.239}, {"text": "entendre les macronistes nous expliquer", "start": 461.039, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui qu'on ne peut pas gouverner", "start": 462.639, "duration": 3.601}, {"text": "le pays avec une majorit\u00e9 relative alors", "start": 464.24, "duration": 3.679}, {"text": "que c'est exactement ce qu'ils ont fait", "start": 466.24, "duration": 3.44}, {"text": "depuis 2 ans ma conviction c'est que", "start": 467.919, "duration": 3.201}, {"text": "nous pouvons le faire et que nous le", "start": 469.68, "duration": 2.959}, {"text": "ferons mieux qu'ils ne l'ont fait", "start": 471.12, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que nous ne voulons", "start": 472.639, "duration": 3.321}, {"text": "pas brutaliser le Parlement nous voulons", "start": 474.52, "duration": 3.399}, {"text": "au fond reparlementariser la vie", "start": 475.96, "duration": 3.519}, {"text": "politique et je pense qu'elle en sort", "start": 477.919, "duration": 3.161}, {"text": "tirait grandi un Monot sur le Parti", "start": 479.479, "duration": 2.72}, {"text": "communiste puisque vous \u00eates", "start": 481.08, "duration": 3.48}, {"text": "porte-parole du parti vous avez 9uf", "start": 482.199, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'heure actuelle est-ce que", "start": 484.56, "duration": 2.359}, {"text": "vous serez en mesure de former un groupe", "start": 485.759, "duration": 3.081}, {"text": "il en faut 15 \u00e0 l'Assembl\u00e9e oui j'en", "start": 486.919, "duration": 3.761}, {"text": "suis convaincu notamment parce que nous", "start": 488.84, "duration": 3.479}, {"text": "sommes en dialogue avec d'autres", "start": 490.68, "duration": 4.44}, {"text": "notamment avec des d\u00e9put\u00e9s ultramarins", "start": 492.319, "duration": 5.081}, {"text": "certains se sont d'ors et d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s \u00e0", "start": 495.12, "duration": 4.039}, {"text": "si\u00e9ger avec nous donc oui nous aurons un", "start": 497.4, "duration": 3.519}, {"text": "groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale est-ce", "start": 499.159, "duration": 3.04}, {"text": "que vous appelez \u00e9galement ce qu'on", "start": 500.919, "duration": 2.441}, {"text": "appelait les purg\u00e9s de la France", "start": 502.199, "duration": 2.84}, {"text": "insoumis \u00e0 venir vous rejoindre \u00e9coutez", "start": 503.36, "duration": 3.0}, {"text": "en tout cas nous aurons un groupe et", "start": 505.039, "duration": 3.961}, {"text": "nous sommes toujours \u00e0 m\u00eame de", "start": 506.36, "duration": 4.119}, {"text": "travailler avec d'autres et nous le", "start": 509.0, "duration": 3.64}, {"text": "ferons avec avec plaisir nous l'avons", "start": 510.479, "duration": 4.68}, {"text": "toujours fait d'A cl\u00e9tin avec Alex Corbi", "start": 512.64, "duration": 4.36}, {"text": "avec daniim il y a des discussions qui", "start": 515.159, "duration": 3.36}, {"text": "ont lieu moi je ne veux forcer la main \u00e0", "start": 517.0, "duration": 3.2}, {"text": "personne mais ce qui est s\u00fbr c'est que", "start": 518.519, "duration": 3.721}, {"text": "nous avons cette cet esprit d'ouverture", "start": 520.2, "duration": 3.56}, {"text": "vous pourz si\u00e9ger chez vous ah ce n'est", "start": 522.24, "duration": 3.279}, {"text": "pas \u00e0 moi de r\u00e9pondre \u00e0 leur place je", "start": 523.76, "duration": 4.079}, {"text": "crois que Cl\u00e9mentine Autin passe juste", "start": 525.519, "duration": 4.401}, {"text": "apr\u00e8s moi sur ce plateau en tout cas ce", "start": 527.839, "duration": 3.961}, {"text": "qui est s\u00fbr c'est que nous nous sommes", "start": 529.92, "duration": 4.24}, {"text": "toujours tr\u00e8s heureux de travailler avec", "start": 531.8, "duration": 4.2}, {"text": "des partenaires comme eux d'autant que", "start": 534.16, "duration": 3.56}, {"text": "nous avons notamment avec Fran\u00e7ois", "start": 536.0, "duration": 4.12}, {"text": "Ruffin avec cl\u00e9mentino Nottin des", "start": 537.72, "duration": 4.28}, {"text": "convergences qui sont fortes vous savez", "start": 540.12, "duration": 3.48}, {"text": "avec Fran\u00e7ois Ruffin sur la question du", "start": 542.0, "duration": 5.079}, {"text": "travail sur la question de l'attention \u00e0", "start": 543.6, "duration": 6.2}, {"text": "porter n\u00e9cessaire \u00e0 \u00e0 la France", "start": 547.079, "duration": 4.801}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rique entre Fabien Roussel et", "start": 549.8, "duration": 3.479}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin il y a des convergences", "start": 551.88, "duration": 2.639}, {"text": "qui sont importantes et on en aura", "start": 553.279, "duration": 2.401}, {"text": "besoin pour la gauche dans les ann\u00e9es", "start": 554.519, "duration": 2.641}, {"text": "qui viennent G\u00e9rald haranin hier il a", "start": 555.68, "duration": 3.2}, {"text": "invit\u00e9 le PS \u00e0 rompre avec la France", "start": 557.16, "duration": 2.919}, {"text": "insoumise est-ce qu'il a raison et", "start": 558.88, "duration": 2.32}, {"text": "est-ce que vous devez en faire de m\u00eame", "start": 560.079, "duration": 2.401}, {"text": "non mais ces gens sont vraiment", "start": 561.2, "duration": 3.319}, {"text": "incroyables une fois de plus ils ont", "start": 562.48, "duration": 3.799}, {"text": "perdu ces \u00e9lections l\u00e9gislatives et", "start": 564.519, "duration": 3.081}, {"text": "s'ils ont perdu ces \u00e9lections", "start": 566.279, "duration": 2.881}, {"text": "l\u00e9gislatives c'est que les Fran\u00e7ais n'en", "start": 567.6, "duration": 3.359}, {"text": "peuent plus deux lui dit vous les avez", "start": 569.16, "duration": 3.16}, {"text": "pas gagn\u00e9 non plus c'est ce qu' dit le", "start": 570.959, "duration": 3.521}, {"text": "nouveau popul n' pas gagn\u00e9 les \u00e9lections", "start": 572.32, "duration": 4.36}, {"text": "pas ils ont perdu une centaine de si\u00e8ges", "start": 574.48, "duration": 3.599}, {"text": "et d'ailleurs les les si\u00e8ges qu'ils ont", "start": 576.68, "duration": 3.159}, {"text": "gard\u00e9s ils les ont pour l'essentiel", "start": 578.079, "duration": 4.281}, {"text": "gard\u00e9s parce que les \u00e9lecteurs de gauche", "start": 579.839, "duration": 5.521}, {"text": "qui sont bien bien plus responsables que", "start": 582.36, "duration": 5.84}, {"text": "ne le sont d'autres forces politiques", "start": 585.36, "duration": 4.36}, {"text": "les \u00e9lecteurs de gauche ont d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 588.2, "duration": 3.0}, {"text": "faire barrage \u00e0 l'extr\u00eame droite et ils", "start": 589.72, "duration": 4.559}, {"text": "ont donc utilis\u00e9 bien souvent le", "start": 591.2, "duration": 4.68}, {"text": "bulletin de vote de la macronie pour", "start": 594.279, "duration": 3.641}, {"text": "chasser l'extr\u00eame droite donc que", "start": 595.88, "duration": 3.84}, {"text": "maintenant monsieur Darmanin aille", "start": 597.92, "duration": 3.52}, {"text": "donner des conseils aux autres forces de", "start": 599.72, "duration": 3.6}, {"text": "gauche et aille bien s\u00fbr expliquer qu'il", "start": 601.44, "duration": 3.24}, {"text": "faudrait casser l'outil qui nous a", "start": 603.32, "duration": 2.48}, {"text": "permis de gagner ces \u00e9lections", "start": 604.68, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e9gislatives je trouve que tout \u00e7a quand", "start": 605.8, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame quelque chose d'un peu cocasse un", "start": 607.56, "duration": 4.16}, {"text": "peu d'humilit\u00e9 on va continuer", "start": 609.12, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 parler de ces l\u00e9gislatif \u00e7a", "start": 611.72, "duration": 2.76}, {"text": "fait l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions on va", "start": 613.16, "duration": 3.799}, {"text": "Toulon dans le Var o\u00f9 on retrouve guilem", "start": 614.48, "duration": 4.76}, {"text": "ricavi bonjour guilem merci beaucoup", "start": 616.959, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00eatre avec nous guilem directeur", "start": 619.24, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9ditorial de Var Matin le Var euh qui a", "start": 620.92, "duration": 4.599}, {"text": "longtemps \u00e9t\u00e9 une terre communiste le", "start": 623.399, "duration": 3.921}, {"text": "Var qui a envoy\u00e9 SEP d\u00e9put\u00e9s", "start": 625.519, "duration": 5.481}, {"text": "rassemblement national sur H", "start": 627.32, "duration": 5.0}, {"text": "oui effectivement ces deux tours", "start": 631.0, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00e9lection l\u00e9gislatives de 2024 n'ont", "start": 632.32, "duration": 4.959}, {"text": "pas chang\u00e9 du tout la physionomie de ce", "start": 634.64, "duration": 4.879}, {"text": "qu' avait livr\u00e9 les urnes en 2022", "start": 637.279, "duration": 4.721}, {"text": "puisque cette circonscription sur H", "start": 639.519, "duration": 4.281}, {"text": "duvar restent aux mains du rassemblement", "start": 642.0, "duration": 3.72}, {"text": "national la seule qui n'est pas aux", "start": 643.8, "duration": 3.599}, {"text": "mains du parti de Jordane Bardella et", "start": 645.72, "duration": 3.559}, {"text": "bien c'est la premi\u00e8re circonscription", "start": 647.399, "duration": 3.801}, {"text": "DUV c'est du c\u00f4t\u00e9 de Toulon et c'est", "start": 649.279, "duration": 4.601}, {"text": "toujours Yannick chenevard ancienire", "start": 651.2, "duration": 5.12}, {"text": "devenu majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui qui", "start": 653.88, "duration": 6.36}, {"text": "garde la main d\u00e8s le premier tour 5 \u00e9lus", "start": 656.32, "duration": 6.4}, {"text": "rassemblement national ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus et", "start": 660.24, "duration": 4.399}, {"text": "donc on a vot\u00e9 dimanche pour les trois", "start": 662.72, "duration": 4.6}, {"text": "derni\u00e8res circonscriptions dont celle de", "start": 664.639, "duration": 4.921}, {"text": "Yannick chonevard donc pas de changement", "start": 667.32, "duration": 4.88}, {"text": "ici de la physionomie des d\u00e9put\u00e9s varois", "start": 669.56, "duration": 4.719}, {"text": "qui repr\u00e9senteront le d\u00e9partement \u00e0", "start": 672.2, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e guilem vous avez une", "start": 674.279, "duration": 4.881}, {"text": "question pour Yan brossa", "start": 676.24, "duration": 4.0}, {"text": "oui effectivement parce que vous le", "start": 679.16, "duration": 3.799}, {"text": "disiez au Rian en pr\u00e9ambule le Var a \u00e9t\u00e9", "start": 680.24, "duration": 4.92}, {"text": "une terre \u00e0 gauche et parfois tr\u00e8s \u00e0", "start": 682.959, "duration": 3.961}, {"text": "gauche je pense notamment du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 685.16, "duration": 4.239}, {"text": "SA surmer qui a \u00e9t\u00e9 une commune", "start": 686.92, "duration": 3.8}, {"text": "communiste mais c'est \u00e9galement le cas", "start": 689.399, "duration": 3.721}, {"text": "dans des communes du Haut du d\u00e9partement", "start": 690.72, "duration": 4.6}, {"text": "du Nord du d\u00e9partement dans le le pays", "start": 693.12, "duration": 4.279}, {"text": "de Brignol par exemple o on a vot\u00e9 l\u00e0", "start": 695.32, "duration": 4.12}, {"text": "aussi tr\u00e8s souvent communiste et on voit", "start": 697.399, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on est pass\u00e9 donc d'un vote", "start": 699.44, "duration": 3.68}, {"text": "communiste \u00e0 un vote rassemblement", "start": 700.959, "duration": 3.841}, {"text": "national et la question c'est justement", "start": 703.12, "duration": 4.399}, {"text": "comment on peut expliquer cette bascule", "start": 704.8, "duration": 6.96}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'autre de l'\u00e9chiquier", "start": 707.519, "duration": 6.44}, {"text": "politique d'abord ce que ce que vous", "start": 711.76, "duration": 5.319}, {"text": "dites est vrai simplement dans le Var me", "start": 713.959, "duration": 5.641}, {"text": "semble-t-il euh la la pouss\u00e9 de", "start": 717.079, "duration": 3.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite elle date d'il y a", "start": 719.6, "duration": 3.2}, {"text": "longtemps enfin moi je me souviens", "start": 720.959, "duration": 4.0}, {"text": "j'\u00e9tais adolescent je crois quand Toulon", "start": 722.8, "duration": 3.96}, {"text": "est pass\u00e9 dans l'escarcell de l'extr\u00eame", "start": 724.959, "duration": 2.801}, {"text": "droite donc il y a une pouss\u00e9e de", "start": 726.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui dure depuis", "start": 727.76, "duration": 4.6}, {"text": "maintenant plusieurs plusieurs d\u00e9cennies", "start": 730.0, "duration": 3.92}, {"text": "pour ce qui nous concerne nous le Parti", "start": 732.36, "duration": 4.159}, {"text": "communiste mais je dirais la gauche de", "start": 733.92, "duration": 4.68}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les r\u00e9sultats que nous", "start": 736.519, "duration": 3.361}, {"text": "avons enregistr\u00e9s aux \u00e9lections", "start": 738.6, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislatives sont tr\u00e8s bons globalement", "start": 739.88, "duration": 4.48}, {"text": "dans les grandes m\u00e9tropoes ils sont", "start": 742.56, "duration": 4.2}, {"text": "moins bons dans ce qu'on appelle la", "start": 744.36, "duration": 4.08}, {"text": "France p\u00e9riph\u00e9rique dans les campagnes", "start": 746.76, "duration": 3.199}, {"text": "dans les territoires P urbain les les", "start": 748.44, "duration": 2.639}, {"text": "les territoires dont vous parlez je", "start": 749.959, "duration": 2.761}, {"text": "pense \u00e0 Brignol par exemple c'est", "start": 751.079, "duration": 4.12}, {"text": "l'exemple m\u00eame de de de de ce que je", "start": 752.72, "duration": 4.119}, {"text": "viens d'\u00e9voquer donc \u00e7a doit nous", "start": 755.199, "duration": 5.281}, {"text": "interroger nous parce que si nous", "start": 756.839, "duration": 5.641}, {"text": "souhaitons que demain la gauche est par", "start": 760.48, "duration": 3.52}, {"text": "exemple une majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 762.48, "duration": 3.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il va falloir", "start": 764.0, "duration": 3.639}, {"text": "qu'elle parte \u00e0 la reconqu\u00eate des", "start": 766.0, "duration": 4.079}, {"text": "campagnes c'est un peu aussi d'ailleurs", "start": 767.639, "duration": 4.56}, {"text": "ce que Fran\u00e7ois Ruffin a dit ces", "start": 770.079, "duration": 4.56}, {"text": "derni\u00e8res semaines moi je pense que nous", "start": 772.199, "duration": 4.801}, {"text": "avons du travail notamment sur des", "start": 774.639, "duration": 3.801}, {"text": "questions que nous n'abordons pas", "start": 777.0, "duration": 4.04}, {"text": "suffisamment sur la question de la", "start": 778.44, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sur la question de la dignit\u00e9", "start": 781.04, "duration": 4.88}, {"text": "au travail je pense que nous avons des", "start": 783.36, "duration": 4.36}, {"text": "des des des des sujets sur lesquels nous", "start": 785.92, "duration": 3.56}, {"text": "avons besoin d'\u00eatre plus entendu ce qui", "start": 787.72, "duration": 3.119}, {"text": "n'est pas le cas aujourd'hui et sur", "start": 789.48, "duration": 2.799}, {"text": "lesquels il va falloir agir parce que le", "start": 790.839, "duration": 3.281}, {"text": "message peut-\u00eatre aussi envoy\u00e9 les", "start": 792.279, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais il y a eu quand m\u00eame plus 10", "start": 794.12, "duration": 2.48}, {"text": "millions de voix pour le rassemblement", "start": 795.399, "duration": 3.281}, {"text": "national c'est aussi on veut plus de", "start": 796.6, "duration": 4.039}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et et plus de fermet\u00e9 sur la", "start": 798.68, "duration": 3.32}, {"text": "politique migratoire est-ce que la", "start": 800.639, "duration": 2.921}, {"text": "gauche si elle reste 3 ans au pouvoir", "start": 802.0, "duration": 3.399}, {"text": "elle va pouvoir ne rien faire sur ces", "start": 803.56, "duration": 3.16}, {"text": "questions et vous savez moi je ne pars", "start": 805.399, "duration": 3.0}, {"text": "pas du principe que les 10 millions", "start": 806.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 808.399, "duration": 4.321}, {"text": "sont des gens auxquels il faudrait plus", "start": 810.72, "duration": 3.76}, {"text": "adresser la parole si on souhaite que", "start": 812.72, "duration": 3.76}, {"text": "demain le rassemblement national recule", "start": 814.48, "duration": 3.599}, {"text": "il va bien falloir convaincre des", "start": 816.48, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national que", "start": 818.079, "duration": 4.2}, {"text": "le RN n'est pas la solution \u00e0 leur", "start": 820.32, "duration": 3.16}, {"text": "probl\u00e8me bon c'est par ailleurs ma", "start": 822.279, "duration": 3.0}, {"text": "conviction profonde d'ailleurs on a vu", "start": 823.48, "duration": 4.039}, {"text": "au fur et \u00e0 mesure de la campagne que le", "start": 825.279, "duration": 4.161}, {"text": "rassemblement national renon\u00e7ait \u00e0 la", "start": 827.519, "duration": 4.12}, {"text": "quasi-ttalit\u00e9 de ses promesses sociales", "start": 829.44, "duration": 4.639}, {"text": "et que sur l'h\u00f4tel de leur accord avec", "start": 831.639, "duration": 5.521}, {"text": "Eric cioti ils ont renonc\u00e9 par exemple \u00e0", "start": 834.079, "duration": 5.44}, {"text": "la retraite \u00e0 60 ans pour laquelle il", "start": 837.16, "duration": 5.88}, {"text": "s'\u00e9tait engag\u00e9 donc au final bien s\u00fbr", "start": 839.519, "duration": 5.161}, {"text": "qu'il faut s'adresser \u00e0 tous les", "start": 843.04, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9lecteurs y compris aux \u00e9lecteurs du", "start": 844.68, "duration": 2.92}, {"text": "rassemblement", "start": 846.279, "duration": 3.601}, {"text": "national pr\u00e9cis\u00e9ment parce que leur", "start": 847.6, "duration": 4.679}, {"text": "parti repr\u00e9sente une imposture sociale", "start": 849.88, "duration": 4.199}, {"text": "je pense d'ailleurs que certains s'en", "start": 852.279, "duration": 3.24}, {"text": "sont un peu rendus compte au cours de", "start": 854.079, "duration": 3.44}, {"text": "cette campagne et nous devons continuer", "start": 855.519, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 mener ce ce ce travail pour prolonger", "start": 857.519, "duration": 3.921}, {"text": "la la question de guilem il y a eu des", "start": 859.72, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9faites symboliques pour le parti", "start": 861.44, "duration": 2.839}, {"text": "communiste celle de Fabien Roussel dans", "start": 862.639, "duration": 3.56}, {"text": "le nord de S\u00e9bastien Jumel en sc\u00e8ne", "start": 864.279, "duration": 3.641}, {"text": "maritime de pierre d'ar\u00e9ville dans les", "start": 866.199, "duration": 3.32}, {"text": "Bouches du r\u00f4 c'est une zone guilemme", "start": 867.92, "duration": 3.76}, {"text": "conna\u00eet bien martique force sur force", "start": 869.519, "duration": 4.32}, {"text": "sur mer ce sont des zones ouvri\u00e8res vous", "start": 871.68, "duration": 3.68}, {"text": "parliez tout \u00e0 l'heure du vote des", "start": 873.839, "duration": 2.601}, {"text": "campagnes mais est-ce que vous n'avez", "start": 875.36, "duration": 3.159}, {"text": "pas aussi perdu ce vote des ouvriers", "start": 876.44, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui le Parti communiste n'est", "start": 878.519, "duration": 2.521}, {"text": "plus une r\u00e9ponse pour eu c'est le", "start": 879.92, "duration": 2.68}, {"text": "rassemblement national mais une fois de", "start": 881.04, "duration": 2.84}, {"text": "plus c'est un probl\u00e8me qui se pose \u00e0", "start": 882.6, "duration": 2.28}, {"text": "toute la gauche vous prenez la", "start": 883.88, "duration": 2.8}, {"text": "circonscription de Fabien Roussel dans", "start": 884.88, "duration": 4.12}, {"text": "le bassin minier aujourd'hui dans le", "start": 886.68, "duration": 3.959}, {"text": "Nord dans le Pas de Calais dans dans", "start": 889.0, "duration": 3.44}, {"text": "cette zone l\u00e0 vous n'avez pas une seule", "start": 890.639, "duration": 3.961}, {"text": "circonscription de gauche pas une pas", "start": 892.44, "duration": 3.56}, {"text": "plus pour la France insoumise que pour", "start": 894.6, "duration": 2.84}, {"text": "le parti communiste pour les verts ou", "start": 896.0, "duration": 3.0}, {"text": "pour les socialistes vous n'avez que des", "start": 897.44, "duration": 2.92}, {"text": "les circonscriptions du rassemblement", "start": 899.0, "duration": 3.04}, {"text": "national donc c'est un probl\u00e8me qui se", "start": 900.36, "duration": 3.8}, {"text": "pose \u00e0 la gauche de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale moi", "start": 902.04, "duration": 3.84}, {"text": "moi mon avis c'est que sauf que c'\u00e9tait", "start": 904.16, "duration": 2.96}, {"text": "des terres qui \u00e9taient communistes c'est", "start": 905.88, "duration": 3.8}, {"text": "vrai d'autres \u00e9taient socialistes mon", "start": 907.12, "duration": 4.56}, {"text": "avis c'est que nous devons refaire de la", "start": 909.68, "duration": 4.2}, {"text": "question du travail la question centrale", "start": 911.68, "duration": 4.44}, {"text": "la question du travail Fabien Roussel a", "start": 913.88, "duration": 3.84}, {"text": "essay\u00e9 de le faire d'ailleurs mais pour", "start": 916.12, "duration": 3.36}, {"text": "moi c'est la question qui doit \u00eatre au", "start": 917.72, "duration": 3.919}, {"text": "c\u0153ur de tout la dignit\u00e9 au travail la", "start": 919.48, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration du", "start": 921.639, "duration": 3.961}, {"text": "travail la la possibilit\u00e9 de s'\u00e9panouir", "start": 923.0, "duration": 4.6}, {"text": "au travail le sens du travail pour moi", "start": 925.6, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a doit \u00eatre le c\u0153ur de ce que nous", "start": 927.6, "duration": 3.359}, {"text": "disons parce que c'est ce qui permettra", "start": 928.959, "duration": 5.041}, {"text": "d'unir une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais autour", "start": 930.959, "duration": 5.36}, {"text": "d'un d'un d'un enjeu de de progr\u00e8s en", "start": 934.0, "duration": 3.88}, {"text": "tout cas c'est \u00e7a que nous devons faire", "start": 936.319, "duration": 3.801}, {"text": "merci guilem on regarde la Une de Var", "start": 937.88, "duration": 4.8}, {"text": "Matin question simple efficace qui c'est", "start": 940.12, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e0 la Une de votre journal merci guilem", "start": 942.68, "duration": 5.12}, {"text": "bonne journ\u00e9e sous le soleil varroi vous", "start": 945.759, "duration": 4.32}, {"text": "avez bien de la chance et on va tout de", "start": 947.8, "duration": 4.56}, {"text": "suite parler des l\u00e9gislatives du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 950.079, "duration": 3.841}, {"text": "Paris des r\u00e9sultats qui pourraient bien", "start": 952.36, "duration": 2.959}, {"text": "rebattre les cartes pour les municipales", "start": 953.92, "duration": 5.76}, {"text": "de 2026 on voit \u00e7a etvec Quentin calm", "start": 955.319, "duration": 4.361}, {"text": "[Musique]", "start": 960.08, "duration": 3.349}, {"text": "bonjour qutin bonjouran bonjour Yan BR", "start": 965.16, "duration": 4.32}, {"text": "bonjour Quentin comment on r\u00e9sume les", "start": 968.0, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9sultats de ces l\u00e9gislativ \u00e0 Paris", "start": 969.48, "duration": 4.039}, {"text": "alors la gauche retrouve des couleurs et", "start": 970.959, "duration": 5.88}, {"text": "son nombre de d\u00e9put\u00e9s de 2012 jusqu'\u00e0ors", "start": 973.519, "duration": 5.8}, {"text": "on comptait \u00e0 Paris neu circonscriptions", "start": 976.839, "duration": 4.92}, {"text": "Renaissance et neu o\u00f9 vous aviez un", "start": 979.319, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de la Nupe d\u00e9sormais la gauche", "start": 981.759, "duration": 5.64}, {"text": "domine dans 12 circosz cette carte tout", "start": 984.44, "duration": 6.079}, {"text": "le nord l'est le sud de la capitale", "start": 987.399, "duration": 5.401}, {"text": "Emmanuel Gr\u00e9goire a ainsi battu Cl\u00e9ment", "start": 990.519, "duration": 3.841}, {"text": "bon d\u00e8s le premier tour dans la 7e", "start": 992.8, "duration": 4.08}, {"text": "circonscription la socialiste C\u00e9line", "start": 994.36, "duration": 5.08}, {"text": "Hervieux B ma Gatel dans la 11e", "start": 996.88, "duration": 4.84}, {"text": "circonscription l'\u00e9cologiste L\u00e9a balage", "start": 999.44, "duration": 4.399}, {"text": "el mari investi par le nouveau front", "start": 1001.72, "duration": 4.559}, {"text": "populaire B le ministre Stanislas guini", "start": 1003.839, "duration": 4.321}, {"text": "dans la 3\u00e8 et est-ce qu'on peut dire", "start": 1006.279, "duration": 4.0}, {"text": "qu'ensemble la coalition pr\u00e9sidentielle", "start": 1008.16, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9vite le pire dans la capitale oui avec", "start": 1010.279, "duration": 5.24}, {"text": "6 circonscriptions sur 9 par rapport \u00e0", "start": 1012.88, "duration": 6.639}, {"text": "2022 le camp macroniste parvient \u00e0 face", "start": 1015.519, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e0 la vague du NFP c'est ce qui\u00e9crit le", "start": 1019.519, "duration": 4.52}, {"text": "Parisien hier \u00e0 l'image d'Olivia", "start": 1022.079, "duration": 4.281}, {"text": "Gr\u00e9goire ministre sortant charg\u00e9 des PME", "start": 1024.039, "duration": 4.52}, {"text": "et du tourisme qui garde son si\u00e8ge la", "start": 1026.36, "duration": 4.04}, {"text": "droite quant \u00e0 elle n'engrange aucun", "start": 1028.559, "duration": 4.321}, {"text": "si\u00e8ge et continue sa travers\u00e9e du d\u00e9sert", "start": 1030.4, "duration": 5.279}, {"text": "Yan brossa m\u00eame le si\u00e8ge remport\u00e9 par un", "start": 1032.88, "duration": 5.0}, {"text": "proche de Rachid hadti dans la deux\u00e8me", "start": 1035.679, "duration": 3.841}, {"text": "circonscription ne peut pas \u00eatre", "start": 1037.88, "duration": 4.559}, {"text": "revendiqu\u00e9 par la droite car Jean Leuc", "start": 1039.52, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9tait investi par Renaissance une", "start": 1042.439, "duration": 4.24}, {"text": "cons\u00e9quence du ralliment de Rachid hadti", "start": 1044.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 la macronie en d\u00e9but d'ann\u00e9e est-ce", "start": 1046.679, "duration": 3.521}, {"text": "que c'est rebattent les cartes pour les", "start": 1048.48, "duration": 3.199}, {"text": "municipal elle pose en tout cas une", "start": 1050.2, "duration": 4.4}, {"text": "question brossa la gauche alli\u00e9e \u00e0 Paris", "start": 1051.679, "duration": 4.961}, {"text": "ne va-t-elle pas exploser en plein vol", "start": 1054.6, "duration": 4.199}, {"text": "au moment des municipales l'opposition", "start": 1056.64, "duration": 4.12}, {"text": "de droite demande des clarifications sur", "start": 1058.799, "duration": 4.401}, {"text": "l'alliance entre le PS les \u00e9cologistes", "start": 1060.76, "duration": 3.72}, {"text": "et les communistes qui composent la", "start": 1063.2, "duration": 3.44}, {"text": "majorit\u00e9 municipale actuelle et la", "start": 1064.48, "duration": 4.16}, {"text": "France insoumise c'est d\u00e9nonc\u00e9 notamment", "start": 1066.64, "duration": 5.12}, {"text": "par Francis spinner en conseil de Paris", "start": 1068.64, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9lu LR \u00e9coutter un", "start": 1071.76, "duration": 4.88}, {"text": "extrait madame le Maire vous savez que", "start": 1073.64, "duration": 5.919}, {"text": "je reconnais votre attachement \u00e0 la C au", "start": 1076.64, "duration": 5.2}, {"text": "droit des femmes \u00e0 la lutte contre", "start": 1079.559, "duration": 5.721}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais vos alli\u00e9s vos", "start": 1081.84, "duration": 6.24}, {"text": "alli\u00e9s m\u00eame si je sais que c'est une", "start": 1085.28, "duration": 5.44}, {"text": "alliance je ne dirais pas un mariage", "start": 1088.08, "duration": 5.2}, {"text": "forc\u00e9 ni un mariage de raison mais un", "start": 1090.72, "duration": 5.4}, {"text": "mariage quand m\u00eame m\u00eame si cela vous", "start": 1093.28, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9bute ils sont aujourd'hui vos alli\u00e9s", "start": 1096.12, "duration": 5.24}, {"text": "et moi je ne me r\u00e9jouis pas je le dis de", "start": 1098.88, "duration": 3.88}, {"text": "voir monsieur \u00c9ric", "start": 1101.36, "duration": 3.92}, {"text": "em Caron \u00e9lu", "start": 1102.76, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9ac est-ce que vous lui r\u00e9pondez", "start": 1105.28, "duration": 3.279}, {"text": "est-ce qu'il a une ambiguit\u00e9 \u00e0 lever", "start": 1107.24, "duration": 3.439}, {"text": "pour la gauche parisienne d'abord", "start": 1108.559, "duration": 4.281}, {"text": "quandtin calm \u00e7a fait quand m\u00eame des", "start": 1110.679, "duration": 4.88}, {"text": "ann\u00e9es que ces gens monsieur spiner et", "start": 1112.84, "duration": 4.8}, {"text": "ses amis nous expliquent que la gauche", "start": 1115.559, "duration": 5.321}, {"text": "va \u00eatre battue et \u00e7a fait plus de 20 ans", "start": 1117.64, "duration": 6.12}, {"text": "que Monsieur spiner et ses amis sont", "start": 1120.88, "duration": 5.32}, {"text": "lamin\u00e9s par les \u00e9lecteur \u00e9lection apr\u00e8s", "start": 1123.76, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lection pour une raison assez simple", "start": 1126.2, "duration": 4.32}, {"text": "c'est que le refus de l'extr\u00eame droite", "start": 1128.36, "duration": 4.48}, {"text": "le refus du racisme le refus de", "start": 1130.52, "duration": 5.24}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est profond\u00e9ment ancr\u00e9", "start": 1132.84, "duration": 5.4}, {"text": "chez les Parisiens et que si nous avons", "start": 1135.76, "duration": 4.48}, {"text": "R porter ses \u00e9lections l\u00e9gislatives de", "start": 1138.24, "duration": 3.64}, {"text": "mani\u00e8re aussi large \u00e0 Paris c'est pour", "start": 1140.24, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a c'est parce que pour les Parisiens le", "start": 1141.88, "duration": 4.12}, {"text": "vote du nouveau front populaire c'\u00e9tait", "start": 1144.32, "duration": 4.16}, {"text": "celui qui permettait d'\u00e9carter l'extr\u00eame", "start": 1146.0, "duration": 4.559}, {"text": "droite et la droite complaisante", "start": 1148.48, "duration": 3.319}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'extr\u00eame droite je", "start": 1150.559, "duration": 2.961}, {"text": "voudrais quand m\u00eame le dire il n'y a pas", "start": 1151.799, "duration": 5.441}, {"text": "eu un mot pas un seul mot de la droite", "start": 1153.52, "duration": 6.24}, {"text": "parisienne de Madame Datti entre les", "start": 1157.24, "duration": 4.48}, {"text": "deux tours pour dire qu'il fallait", "start": 1159.76, "duration": 3.68}, {"text": "battre l'extr\u00eame droite \u00e0 l'\u00e9chelle du", "start": 1161.72, "duration": 3.64}, {"text": "pays pas un seul mot et il disent que", "start": 1163.44, "duration": 3.0}, {"text": "c'est parce qu'il y avait pas de RN au", "start": 1165.36, "duration": 1.799}, {"text": "second", "start": 1166.44, "duration": 4.359}, {"text": "touradame \u00e9tait min ministre ministre et", "start": 1167.159, "duration": 6.801}, {"text": "donc elle \u00e9tait en charge du pays elle", "start": 1170.799, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9tait en charge de la nation elle \u00e9tait", "start": 1173.96, "duration": 3.959}, {"text": "en charge des acteurs culturels", "start": 1176.2, "duration": 3.52}, {"text": "qu'aurait repr\u00e9sent\u00e9 une victoire de", "start": 1177.919, "duration": 3.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite pour les acteurs du", "start": 1179.72, "duration": 3.439}, {"text": "monde de la culture tr\u00e8s repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0", "start": 1181.159, "duration": 4.0}, {"text": "Paris ils n'ont pas eu un seul mot pour", "start": 1183.159, "duration": 3.481}, {"text": "dire qu'il fallait battre l'extr\u00eame", "start": 1185.159, "duration": 3.561}, {"text": "droite et donc ils se sont disqualifi\u00e9s", "start": 1186.64, "duration": 3.68}, {"text": "parce que les Parisiens sont tr\u00e8s", "start": 1188.72, "duration": 3.76}, {"text": "attach\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'extr\u00eame", "start": 1190.32, "duration": 4.16}, {"text": "droite \u00e0 la lutte contre le racisme et", "start": 1192.48, "duration": 3.96}, {"text": "ses id\u00e9es de haine donc ils se sont", "start": 1194.48, "duration": 3.6}, {"text": "disqualifi\u00e9s d'eux m\u00eame moi j'en suis", "start": 1196.44, "duration": 4.08}, {"text": "profond\u00e9ment convaincu et donc et donc", "start": 1198.08, "duration": 4.04}, {"text": "nous avons toutes les possibilit\u00e9s de", "start": 1200.52, "duration": 3.399}, {"text": "gagner les prochaines \u00e9lections", "start": 1202.12, "duration": 4.32}, {"text": "municipales et tous les plans une fois", "start": 1203.919, "duration": 4.12}, {"text": "de plus hein qu'on nous avait d\u00e9crit", "start": 1206.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'id\u00e9e que la droite \u00e9tait aux portes de", "start": 1208.039, "duration": 3.361}, {"text": "l'H\u00f4tel de Ville une fois de plus vont", "start": 1209.44, "duration": 3.56}, {"text": "se fracasser contre un mur le mur de la", "start": 1211.4, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9mocratie mais donc faut-il doit-il y", "start": 1213.0, "duration": 3.6}, {"text": "avoir une alliance plus large \u00e0 gauche", "start": 1215.039, "duration": 3.441}, {"text": "que celle qui est actuellement celle de", "start": 1216.6, "duration": 4.28}, {"text": "anidalgo faut-il \u00e9largir cette alliance", "start": 1218.48, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 gauche \u00e0fi \u00e0 Paris le premier d\u00e9fi ce", "start": 1220.88, "duration": 3.88}, {"text": "sera d'unir la major on sait que les", "start": 1223.4, "duration": 2.6}, {"text": "communistes avaient \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiques", "start": 1224.76, "duration": 2.6}, {"text": "de la France en soumis ces derniers mois", "start": 1226.0, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce que c'est effac\u00e9 aujourd'hui", "start": 1227.36, "duration": 3.36}, {"text": "premier d\u00e9fi ce sera que la majorit\u00e9", "start": 1228.76, "duration": 3.76}, {"text": "municipale c'est-\u00e0-dire le Parti", "start": 1230.72, "duration": 3.72}, {"text": "socialiste le Parti communiste les", "start": 1232.52, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9cologistes se pr\u00e9sentent Unis d\u00e8s le", "start": 1234.44, "duration": 3.76}, {"text": "premier tour ce qui est pas le cas des", "start": 1236.799, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9cologistes par souvent moi je suis", "start": 1238.2, "duration": 4.64}, {"text": "favorable moi je suis favorable \u00e0 une", "start": 1240.679, "duration": 4.36}, {"text": "liste d'union d\u00e8s le premier tour aux", "start": 1242.84, "duration": 4.04}, {"text": "prochaines \u00e9lections municipales \u00e0 Paris", "start": 1245.039, "duration": 3.841}, {"text": "qui rassemblent les composantes de la", "start": 1246.88, "duration": 3.6}, {"text": "majorit\u00e9 municipale pour le reste on", "start": 1248.88, "duration": 3.2}, {"text": "verra mais en tout cas que ceux qui", "start": 1250.48, "duration": 3.04}, {"text": "dirigent cette ville depuis maintenant", "start": 1252.08, "duration": 3.079}, {"text": "un peu plus d'une vingtaine d'ann\u00e9es se", "start": 1253.52, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sente unit je pense que ce serait", "start": 1255.159, "duration": 4.361}, {"text": "logique et je souhaite amment participer", "start": 1257.08, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 ce combat et faire en sorte que Paris", "start": 1259.52, "duration": 4.76}, {"text": "reste cette ville profond\u00e9ment anim\u00e9e de", "start": 1261.76, "duration": 4.84}, {"text": "valeurs progressistes \u00e9cologiste", "start": 1264.28, "duration": 4.68}, {"text": "antiraciste \u00e0 forceorie quand on voit la", "start": 1266.6, "duration": 3.76}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1268.96, "duration": 3.52}, {"text": "du pays Paris doit demeurer un p\u00f4le de", "start": 1270.36, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9sistance \u00e0 ces id\u00e9es nos\u00e9abonde et et", "start": 1272.48, "duration": 4.04}, {"text": "c'est ce que les \u00e9lecteurs nous ont dit", "start": 1275.279, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e0 l'occasion des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1276.52, "duration": 3.48}, {"text": "les Parisiens ils veulent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s", "start": 1278.24, "duration": 3.96}, {"text": "de ces id\u00e9es nos\u00e9abondes ils ne veulent", "start": 1280.0, "duration": 3.84}, {"text": "pas de \u00e7a pour leur ville et c'est nous", "start": 1282.2, "duration": 3.24}, {"text": "qui sommes \u00e0 m\u00eame de les de les en", "start": 1283.84, "duration": 5.16}, {"text": "prot\u00e9ger avec qui qui va mener", "start": 1285.44, "duration": 5.839}, {"text": "possibilit\u00e9s je ne vous cache rien", "start": 1289.0, "duration": 4.52}, {"text": "soitidalgo d\u00e9cide de se repr\u00e9senter et", "start": 1291.279, "duration": 4.76}, {"text": "donc l'Union le rassemblement devra se", "start": 1293.52, "duration": 4.519}, {"text": "faire autour d'elle et si \u00e7a n'est pas", "start": 1296.039, "duration": 4.721}, {"text": "le cas il faudra trouver un candidat qui", "start": 1298.039, "duration": 5.721}, {"text": "puisse rassembler les socialistes les", "start": 1300.76, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9cologistes les communistes et \u00e0 ce", "start": 1303.76, "duration": 4.799}, {"text": "moment-l\u00e0 l'une des possibilit\u00e9s ce sera", "start": 1306.24, "duration": 3.84}, {"text": "sans doute une ce sera sans doute une", "start": 1308.559, "duration": 3.24}, {"text": "primaire nous verons le d\u00e9part le d\u00e9part", "start": 1310.08, "duration": 4.0}, {"text": "d'emmanu\u00e9 mais juste une primaire avec", "start": 1311.799, "duration": 4.76}, {"text": "qui une primaire entre vos trois parties", "start": 1314.08, "duration": 5.68}, {"text": "c'est une tout cas ah mais \u00e9videmment", "start": 1316.559, "duration": 4.641}, {"text": "c'est aux Parisiens de d\u00e9cider qu'ils", "start": 1319.76, "duration": 2.799}, {"text": "veulent pour pour leur ville donc les", "start": 1321.2, "duration": 2.599}, {"text": "militants parisiens des trois parties", "start": 1322.559, "duration": 2.841}, {"text": "seront amen\u00e9s \u00e0 d\u00e9cider le le p\u00e9rim\u00e8tre", "start": 1323.799, "duration": 3.161}, {"text": "devra \u00eatre d\u00e9fini mais pourquoi pas en", "start": 1325.4, "duration": 3.32}, {"text": "tout cas il faudra trouver une modalit\u00e9", "start": 1326.96, "duration": 3.92}, {"text": "qui permet de rester rassembl\u00e9 mais oui", "start": 1328.72, "duration": 4.28}, {"text": "le le d\u00e9part d'muel Gr\u00e9goire de qui", "start": 1330.88, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait premier adjoint d' dalgo \u00e0", "start": 1333.0, "duration": 3.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est pas un signe", "start": 1334.76, "duration": 3.44}, {"text": "que anidago souhaite rester maire en", "start": 1336.2, "duration": 5.0}, {"text": "2026 B enfin c'est c'est c'est \u00e0 elle de", "start": 1338.2, "duration": 5.52}, {"text": "le dire et je P c'est pas un signal je", "start": 1341.2, "duration": 5.52}, {"text": "je je n'in \u00e9 pressenti pourandat \u00e0 je", "start": 1343.72, "duration": 5.079}, {"text": "n'interpr\u00e8te rien en l'occurrence dira", "start": 1346.72, "duration": 3.559}, {"text": "quelles sont ses intentions le moment", "start": 1348.799, "duration": 3.0}, {"text": "venu et c'est elle qui dicte le", "start": 1350.279, "duration": 3.481}, {"text": "calendrier ce qui est s\u00fbr l'imp\u00e9ratif", "start": 1351.799, "duration": 3.681}, {"text": "que nous avons c'est de rester unis", "start": 1353.76, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour \u00e9viter que cette ville", "start": 1355.48, "duration": 4.079}, {"text": "ne tombe dans l'escarcell de la droite", "start": 1358.0, "duration": 2.88}, {"text": "et de l'extr\u00eame droite alors m\u00eame que", "start": 1359.559, "duration": 2.6}, {"text": "les Parisiens viennent de dire qu'il ne", "start": 1360.88, "duration": 4.44}, {"text": "voulaient pas de \u00e7a il y avait une une", "start": 1362.159, "duration": 4.961}, {"text": "une volont\u00e9 d'Emmanuel Macron de changer", "start": 1365.32, "duration": 3.44}, {"text": "le mode de scrutin notamment pour Paris", "start": 1367.12, "duration": 3.08}, {"text": "pour Lyon et Marseille \u00e9galement est-ce", "start": 1368.76, "duration": 4.84}, {"text": "que \u00e7a c'est abandonn\u00e9 en tout cas ce s", "start": 1370.2, "duration": 5.4}, {"text": "so ce qui est s\u00fbr c'est que si nous nous", "start": 1373.6, "duration": 3.88}, {"text": "restons unis quel que soit le mode de", "start": 1375.6, "duration": 4.64}, {"text": "scrutin tous ceux qui tentent depuis des", "start": 1377.48, "duration": 4.199}, {"text": "ann\u00e9es de faire main base sur cette", "start": 1380.24, "duration": 3.16}, {"text": "ville \u00e9chouront donc c'est pas une", "start": 1381.679, "duration": 3.041}, {"text": "question de mode de scrutin c'est une", "start": 1383.4, "duration": 3.56}, {"text": "question de projet et je crois que vous", "start": 1384.72, "duration": 3.439}, {"text": "souitez qui change vous et que le maire", "start": 1386.96, "duration": 2.48}, {"text": "de Paris soit \u00e9lu directement par les", "start": 1388.159, "duration": 2.601}, {"text": "parisens quand quand on voit les", "start": 1389.44, "duration": 2.599}, {"text": "r\u00e9sultats des derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 1390.76, "duration": 3.159}, {"text": "l\u00e9gislatives vous pouvez changer 15 fois", "start": 1392.039, "duration": 4.12}, {"text": "le mode de scrutin de toute fa\u00e7on c'est", "start": 1393.919, "duration": 4.0}, {"text": "la gauche qui est majoritaire donc ils", "start": 1396.159, "duration": 3.321}, {"text": "peuvent essayer de tripatouiller les", "start": 1397.919, "duration": 3.561}, {"text": "choses dans tous les sens s'ils", "start": 1399.48, "duration": 4.319}, {"text": "demeurent ce qu'ils sont les Parisiens", "start": 1401.48, "duration": 3.679}, {"text": "ne changeront pas le regard qu'ils pent", "start": 1403.799, "duration": 3.48}, {"text": "sur eux un dernier mot une une question", "start": 1405.159, "duration": 3.961}, {"text": "plus personnelle il br puisque vous \u00eates", "start": 1407.279, "duration": 3.441}, {"text": "menac\u00e9 de mort avec d'autres \u00e9lus hein", "start": 1409.12, "duration": 3.799}, {"text": "par un site d'extr\u00eame droite est-ce que", "start": 1410.72, "duration": 4.48}, {"text": "vous avez port\u00e9 plainte je porterai", "start": 1412.919, "duration": 4.441}, {"text": "plainte dans la journ\u00e9e mais pour le", "start": 1415.2, "duration": 4.04}, {"text": "reste je veux dire \u00e0 \u00e0 ces gens ces gens", "start": 1417.36, "duration": 3.36}, {"text": "qui qui nous menacent de mort je suis", "start": 1419.24, "duration": 4.36}, {"text": "pas le seul que je n'ai pas peur je n'ai", "start": 1420.72, "duration": 4.48}, {"text": "pas peur de ces gens-l\u00e0 et je ne me", "start": 1423.6, "duration": 5.12}, {"text": "laisse intimider en rien par ces gens", "start": 1425.2, "duration": 5.079}, {"text": "qui r\u00e9pandent la haine partout et je", "start": 1428.72, "duration": 3.16}, {"text": "voudrais quand m\u00eame le dire on a", "start": 1430.279, "duration": 3.921}, {"text": "beaucoup expliquer que l'extr\u00eame droite", "start": 1431.88, "duration": 4.0}, {"text": "n'est pas violente que le danger", "start": 1434.2, "duration": 3.52}, {"text": "viendrait de la gauche on a ici la", "start": 1435.88, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9monstration que ces gens sont violents", "start": 1437.72, "duration": 4.68}, {"text": "qu'ils sont aineux qu'ils sont dangereux", "start": 1440.039, "duration": 4.361}, {"text": "et qu'il faut donc les combattre pied \u00e0", "start": 1442.4, "duration": 4.32}, {"text": "pied en tout cas je continuerai \u00e0er", "start": 1444.4, "duration": 4.639}, {"text": "combattre merci Yan Brossard merci", "start": 1446.72, "duration": 4.88}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1449.039, "duration": 4.361}, {"text": "Quentin dans 20 minutes dans le club des", "start": 1451.6, "duration": 3.64}, {"text": "territoires on va parler de la pr\u00e8", "start": 1453.4, "duration": 3.399}, {"text": "l\u00e9gislative oui on s'interrogera", "start": 1455.24, "duration": 3.12}, {"text": "sommesnous en train de changer de mod\u00e8le", "start": 1456.799, "duration": 3.36}, {"text": "passer d'une r\u00e9publique tr\u00e8s", "start": 1458.36, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidentialis\u00e9e un mod\u00e8le plus", "start": 1460.159, "duration": 3.041}, {"text": "parlementaire c'est toute la question", "start": 1461.88, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui et ce sera \u00e0 suivre dans le", "start": 1463.2, "duration": 3.52}, {"text": "club d'abord on va continuer \u00e0 parler de", "start": 1465.32, "duration": 5.04}, {"text": "ces l\u00e9atif c'est Cl\u00e9mentin qui", "start": 1466.72, "duration": 3.64}, {"text": "[Musique]", "start": 1480.06, "duration": 3.11}, {"text": "rejoin et notre invit\u00e9 politique ce", "start": 1484.88, "duration": 4.279}, {"text": "matin c'est Cl\u00e9mentine Autin bonjour", "start": 1487.36, "duration": 3.4}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9", "start": 1489.159, "duration": 3.12}, {"text": "nouveau front populaire de la saint", "start": 1490.76, "duration": 2.88}, {"text": "saint on est ensemble pendant 20 minutes", "start": 1492.279, "duration": 2.601}, {"text": "pour une interview en partenariat avec", "start": 1493.64, "duration": 2.44}, {"text": "la presse r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9e par", "start": 1494.88, "duration": 2.96}, {"text": "St\u00e9phane Vernet de Ouest France bonjour", "start": 1496.08, "duration": 3.599}, {"text": "St\u00e9phane bonjour Ariane Cl\u00e9mentine otin", "start": 1497.84, "duration": 4.52}, {"text": "bonjour bonjour et cl\u00e9mentinetin \u00e7a fait", "start": 1499.679, "duration": 4.281}, {"text": "euh 36h maintenant qu'on conna\u00eet le", "start": 1502.36, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9sultat des l\u00e9gislatifs qui ont donc", "start": 1503.96, "duration": 5.719}, {"text": "plac\u00e9 le nouveau front populaire en", "start": 1505.559, "duration": 4.12}]}