{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 7.56}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 7.6, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 8.8, "duration": 6.04}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur Emmanuel Mandon ", "start": 14.88, "duration": 4.16}, {"text": " pour le groupe des D\u00e9mocrates. ", "start": 19.08, "duration": 3.12}, {"text": " - Emmanuel Mandon: \n Merci, madame ", "start": 22.24, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 23.28, "duration": 6.88}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 30.2, "duration": 1.36}, {"text": " de la Culture. ", "start": 31.6, "duration": 1.44}, {"text": " Le d\u00e9bat public... ", "start": 33.08, "duration": 6.48}, {"text": " Le d\u00e9bat public s'est focalis\u00e9 \n ces derni\u00e8res semaines ", "start": 39.6, "duration": 1.56}, {"text": " sur la r\u00e9gulation \n du paysage audiovisuel ", "start": 41.2, "duration": 2.44}, {"text": " et le respect \n de l'ind\u00e9pendance ", "start": 43.68, "duration": 4.6}, {"text": " des m\u00e9dias, du pluralisme \n et de la fiabilit\u00e9 ", "start": 48.32, "duration": 1.56}, {"text": " de l'information. ", "start": 49.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est bien le sujet \n de la confiance ", "start": 50.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'information. ", "start": 52.36, "duration": 1.12}, {"text": " En d\u00e9mocratie, il n'y \n a pas de libert\u00e9 d'opinion, ", "start": 53.52, "duration": 2.24}, {"text": " pas de libert\u00e9 \n d'expression sans respect ", "start": 55.8, "duration": 1.16}, {"text": " de ces principes. ", "start": 57.0, "duration": 4.16}, {"text": " Le probl\u00e8me \n ne se limite pas aux seules ", "start": 61.2, "duration": 2.76}, {"text": " cha\u00eenes de la TNT ou \u00e0 la presse \n quotidienne r\u00e9gionale. ", "start": 64.0, "duration": 1.96}, {"text": " L'enjeu va bien au-del\u00e0. ", "start": 66.0, "duration": 3.72}, {"text": " Il concerne l'ensemble \n des m\u00e9dias traditionnels ", "start": 69.76, "duration": 2.56}, {"text": " que sont la radio, \n la t\u00e9l\u00e9vision, ", "start": 72.36, "duration": 3.68}, {"text": " la presse \u00e9crite, \n les agences de presse, ", "start": 76.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9videmment Internet, \n les plates-formes ", "start": 77.48, "duration": 1.0}, {"text": " et les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 78.52, "duration": 5.72}, {"text": " Face aux fake news, \n aux d\u00e9stabilisations ", "start": 84.28, "duration": 1.16}, {"text": " et manipulations diverses \n d'origine \u00e9trang\u00e8re, ", "start": 85.48, "duration": 1.0}, {"text": " les moyens d'information \n sont vuln\u00e9rables. ", "start": 86.52, "duration": 1.68}, {"text": " On vient de le voir \n avec le faux scandale ", "start": 88.24, "duration": 1.76}, {"text": " des punaises \n de lit mont\u00e9 ", "start": 90.04, "duration": 1.0}, {"text": " de toutes pi\u00e8ces. ", "start": 91.08, "duration": 5.8}, {"text": " Au moment o\u00f9 vous annoncez \n votre projet ", "start": 96.92, "duration": 3.96}, {"text": " de r\u00e9forme \n de l'audiovisuel public, ", "start": 100.92, "duration": 2.44}, {"text": " notre groupe souhaite \n vous interroger ", "start": 103.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur plusieurs points. ", "start": 104.44, "duration": 1.92}, {"text": " Comment garantir les conditions \n l\u00e9gales d'une information ", "start": 106.4, "duration": 1.64}, {"text": " pluraliste, \n ind\u00e9pendante et fiable ", "start": 108.08, "duration": 1.04}, {"text": " sur l'ensemble \n des canaux de diffusion? ", "start": 109.16, "duration": 1.16}, {"text": " Comment nous prot\u00e9ger \n contre les manipulations ", "start": 110.36, "duration": 1.16}, {"text": " et les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res? ", "start": 111.56, "duration": 2.84}, {"text": " Comment conjurer \n les risques li\u00e9s ", "start": 114.44, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 la concentration \n des entreprises ", "start": 115.96, "duration": 1.52}, {"text": " de presse et leur logique \n financi\u00e8re, ", "start": 117.52, "duration": 1.16}, {"text": " mais aussi le poids des GAFA? ", "start": 118.72, "duration": 1.6}, {"text": " Autant de menaces \n sur le droit ", "start": 120.36, "duration": 10.12}, {"text": " d'\u00eatre inform\u00e9, \n celui d'informer ", "start": 130.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui est le travail \n des journalistes. ", "start": 131.56, "duration": 1.16}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 132.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 133.8, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Rachida Dati, ministre ", "start": 134.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la Culture. ", "start": 136.04, "duration": 1.08}, {"text": " - Rachida Dati: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 137.16, "duration": 2.44}, {"text": " Emmanuel Mandon, \n vous avez raison ", "start": 139.64, "duration": 14.96}, {"text": " de rappeler \n la n\u00e9cessaire confiance ", "start": 154.64, "duration": 4.32}, {"text": " que nous devons \n avoir et qui concerne l'ensemble ", "start": 159.0, "duration": 1.56}, {"text": " des m\u00e9dias. ", "start": 160.6, "duration": 1.28}, {"text": " Toutes les questions \n que vous m'avez pos\u00e9es rel\u00e8vent ", "start": 161.92, "duration": 1.64}, {"text": " des Etats g\u00e9n\u00e9raux \n de l'information, ", "start": 163.6, "duration": 2.56}, {"text": " dont les conclusions \n vont \u00eatre rendues cet \u00e9t\u00e9. ", "start": 166.2, "duration": 1.56}, {"text": " Je vais vous donner \n quelques pistes ", "start": 167.8, "duration": 1.8}, {"text": " sur des \u00e9l\u00e9ments \n sur lesquels je travaille. ", "start": 169.64, "duration": 1.52}, {"text": " Sur les concentrations, \n il est vital ", "start": 171.2, "duration": 1.24}, {"text": " y compris par la n\u00e9cessaire \n fiabilit\u00e9 ", "start": 172.48, "duration": 1.44}, {"text": " de l'information, \n que les m\u00e9dias soient soutenus ", "start": 173.96, "duration": 1.36}, {"text": " par des groupes \n industriels ", "start": 175.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour leur donner les moyens \n de se d\u00e9velopper. ", "start": 176.4, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a deux sujets \n sur ces aspects ", "start": 178.0, "duration": 8.88}, {"text": " de concentration: \n les limites du contr\u00f4le ", "start": 186.92, "duration": 1.16}, {"text": " de la concentration. ", "start": 188.12, "duration": 1.0}, {"text": " Le m\u00e9canisme actuel \n est totalement obsol\u00e8te. ", "start": 189.16, "duration": 1.16}, {"text": " Nous essayons d'y travailler. ", "start": 190.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne prend pas assez \n en compte ", "start": 191.4, "duration": 1.36}, {"text": " les concentrations \n entre diff\u00e9rents types ", "start": 192.8, "duration": 1.0}, {"text": " de m\u00e9dias. ", "start": 193.84, "duration": 2.52}, {"text": " Aujourd'hui, \n l'assiette est beaucoup ", "start": 196.4, "duration": 1.0}, {"text": " trop restreinte \n pour \u00e9valuer ce niveau ", "start": 197.44, "duration": 1.16}, {"text": " de concentration. ", "start": 198.64, "duration": 3.28}, {"text": " Sur la fiabilit\u00e9 \n de l'information, ", "start": 201.96, "duration": 2.04}, {"text": " la piste sur laquelle \n je travaille, ", "start": 204.04, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la certification \n de l'information. ", "start": 205.24, "duration": 3.28}, {"text": " On a pu l'\u00e9voquer \n avec plusieurs parlementaires. ", "start": 208.56, "duration": 3.28}, {"text": " On part sur cette piste. ", "start": 211.88, "duration": 2.56}, {"text": " Sur le pluralisme, \n comme vous le savez, ", "start": 214.48, "duration": 1.36}, {"text": " c'est une libert\u00e9. ", "start": 215.88, "duration": 3.0}, {"text": " Cette libert\u00e9 \n du pluralisme est contenue ", "start": 218.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans la loi de 1986. ", "start": 220.12, "duration": 4.64}, {"text": " Les modalit\u00e9s \n d'application rel\u00e8vent ", "start": 224.8, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Arcom. ", "start": 225.84, "duration": 1.0}, {"text": " La d\u00e9cision du Conseil \n d'Etat invite l'Arcom ", "start": 226.88, "duration": 6.2}, {"text": " \u00e0 nous donner \n des nouvelles d\u00e9finitions ", "start": 233.12, "duration": 4.44}, {"text": " de ces crit\u00e8res \n et de ces modalit\u00e9s d'application. ", "start": 237.6, "duration": 1.56}, {"text": " Le pr\u00e9sident de l'Arcom \n s'est engag\u00e9 ", "start": 239.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nous rendre \n une copie ", "start": 240.4, "duration": 1.0}, {"text": " dans quelques semaines. ", "start": 241.44, "duration": 1.0}, {"text": " Sur la lutte \n contre les ing\u00e9rences ", "start": 242.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9trang\u00e8res, \n les pouvoirs de l'Arcom ", "start": 243.68, "duration": 1.36}, {"text": " vont \u00eatre renforc\u00e9s \n dans le cadre ", "start": 245.08, "duration": 3.84}, {"text": " du projet de loi \n relatif \u00e0 la r\u00e9gulation ", "start": 248.96, "duration": 2.52}, {"text": " du num\u00e9rique, \n qui sera bient\u00f4t adopt\u00e9 ", "start": 251.52, "duration": 1.24}, {"text": " dans votre Assembl\u00e9e. ", "start": 252.8, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 253.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 254.88, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n David Taupiac ", "start": 256.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 258.0, "duration": 6.0}, {"text": " - David Taupiac: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 264.04, "duration": 1.84}, {"text": " l'int\u00e9gralit\u00e9 des aides \n de la PAC 2023 devaient ", "start": 265.92, "duration": 5.32}, {"text": " \u00eatre vers\u00e9es au 15 mars. ", "start": 271.28, "duration": 1.36}, {"text": " Tel \u00e9tait votre engagement \n \u00e9crit pris aupr\u00e8s ", "start": 272.68, "duration": 1.36}, {"text": " des agriculteurs le 21 \n f\u00e9vrier dernier. ", "start": 274.08, "duration": 1.16}, {"text": " Pourtant, le compte n'y \n est toujours pas. ", "start": 275.28, "duration": 2.84}, {"text": " Les remont\u00e9es font \n appara\u00eetre des situations ", "start": 278.16, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s diff\u00e9rentes \n selon les d\u00e9partements. ", "start": 279.36, "duration": 2.28}, {"text": " Cela illustre le foss\u00e9 \n entre les annonces ", "start": 281.68, "duration": 2.6}, {"text": " du gouvernement \n et les moyens donn\u00e9s ", "start": 284.32, "duration": 1.32}, {"text": " aux services \n des concern\u00e9s ", "start": 285.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour les respecter. ", "start": 286.72, "duration": 5.08}, {"text": " Si les aides sur les hectares \n ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9es, ", "start": 291.84, "duration": 9.84}, {"text": " ce sont les aides \n coupl\u00e9es pour le bio, ", "start": 301.72, "duration": 6.68}, {"text": " l'assurance agricole, \n les aides fourrag\u00e8res ", "start": 308.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sont toujours pas arriv\u00e9es. ", "start": 309.48, "duration": 1.16}, {"text": " Dans le Gers, 22 \n dossiers d'aide ", "start": 310.68, "duration": 4.68}, {"text": " au maintien bio \n seront pay\u00e9s fin mars ", "start": 315.4, "duration": 1.36}, {"text": " sur les 582 dossiers d\u00e9pos\u00e9s. ", "start": 316.8, "duration": 4.76}, {"text": " Il y a aussi 264 dossiers \n qui ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s ", "start": 321.6, "duration": 1.96}, {"text": " sur les 642 d\u00e9pos\u00e9s. ", "start": 323.6, "duration": 4.08}, {"text": " Cela a caus\u00e9 des trous \n dans la tr\u00e9sorerie. ", "start": 327.72, "duration": 1.56}, {"text": " Plusieurs d\u00e9partements \n sont concern\u00e9s. ", "start": 329.32, "duration": 1.0}, {"text": " La situation \n demeure chaotique ", "start": 330.36, "duration": 1.0}, {"text": " et la confiance \n dans le gouvernement ", "start": 331.4, "duration": 1.16}, {"text": " est fragile. ", "start": 332.6, "duration": 10.88}, {"text": " Faute de moyens, \n les agriculteurs ", "start": 343.52, "duration": 1.0}, {"text": " ne peuvent pas s'en sortir \n et g\u00e9rer l'instruction ", "start": 344.56, "duration": 1.56}, {"text": " des dossiers. ", "start": 346.16, "duration": 3.44}, {"text": " Certains pr\u00e9fets \n essayent de trouver ", "start": 349.64, "duration": 1.0}, {"text": " des solutions au cas par cas. ", "start": 350.68, "duration": 1.16}, {"text": " Je veux saluer \n l'action du pr\u00e9fet ", "start": 351.88, "duration": 5.12}, {"text": " du Gers, qui travaille \n avec plusieurs dispositifs ", "start": 357.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour soutenir cette tr\u00e9sorerie. ", "start": 358.44, "duration": 1.0}, {"text": " La situation est disparate \n sur les d\u00e9partements. ", "start": 359.48, "duration": 6.44}, {"text": " Monsieur le ministre, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 365.96, "duration": 1.36}, {"text": " force de ne pas avoir pu \n respecter ", "start": 367.36, "duration": 1.36}, {"text": " votre engagement, \n nous vous demandons ", "start": 368.76, "duration": 2.0}, {"text": " de mettre en place \n au niveau national ", "start": 370.8, "duration": 2.0}, {"text": " un moratoire \n sur les cotisations, ", "start": 372.84, "duration": 2.04}, {"text": " taxes et charges, \n le temps du r\u00e8glement ", "start": 374.92, "duration": 1.36}, {"text": " des dossiers d\u00e9finitifs. ", "start": 376.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il en va de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \n de la parole publique. ", "start": 377.36, "duration": 4.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 381.6, "duration": 2.64}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau, ministre ", "start": 384.28, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Agriculture \n et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 385.48, "duration": 4.28}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 David Taupiac, ", "start": 389.8, "duration": 1.56}, {"text": " merci pour votre question. ", "start": 391.4, "duration": 10.52}, {"text": " Je vous inciterais \n peut-\u00eatre ", "start": 401.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un peu de modestie \n sur la question ", "start": 403.0, "duration": 1.56}, {"text": " de la PAC. ", "start": 404.6, "duration": 15.08}, {"text": " Il y avait des dossiers \n qui n'\u00e9taient ", "start": 419.72, "duration": 1.36}, {"text": " toujours pas pay\u00e9s \n de la campagne 2015. ", "start": 421.12, "duration": 3.16}, {"text": " Le Premier ministre \n a pris un engagement: ", "start": 424.32, "duration": 4.28}, {"text": " les aides \n sur lesquelles ", "start": 428.64, "duration": 7.04}, {"text": " il y avait du retard \n devaient \u00eatre sold\u00e9es ", "start": 435.72, "duration": 1.56}, {"text": " au 15 mars. ", "start": 437.32, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le cas. ", "start": 438.36, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la v\u00e9rit\u00e9 des prix. ", "start": 439.4, "duration": 1.0}, {"text": " Vous connaissez \n les m\u00e9canismes ", "start": 440.44, "duration": 1.0}, {"text": " de la PAC. ", "start": 441.48, "duration": 3.24}, {"text": " Jamais les aides de la bio \n ou de l'assurance r\u00e9colte n'ont ", "start": 444.76, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e9t\u00e9 pay\u00e9es \u00e0 une autre \n date qu'\u00e0 partir ", "start": 446.96, "duration": 1.56}, {"text": " du mois de mars. ", "start": 448.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que nous allons faire. ", "start": 449.6, "duration": 1.16}, {"text": " Nous allons \n verser des aides ", "start": 450.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur le bio pour 300 \n millions d'euros. ", "start": 451.84, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a 7,5 milliards \n d'euros d\u00e9pens\u00e9s d\u00e9j\u00e0 ", "start": 453.24, "duration": 1.56}, {"text": " sur les 9 milliards de la PAC. ", "start": 454.84, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous invite \n \u00e0 interroger les r\u00e9gions. ", "start": 456.24, "duration": 1.36}, {"text": " 800 millions d'euros \n doivent \u00eatre pay\u00e9s ", "start": 457.64, "duration": 1.16}, {"text": " par les r\u00e9gions. ", "start": 458.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes au rendez-vous \n de la promesse ", "start": 459.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 prise \n sur le calendrier ", "start": 461.28, "duration": 1.36}, {"text": " des aides qui devaient \n \u00eatre pay\u00e9es. ", "start": 462.68, "duration": 1.16}, {"text": " Nous acc\u00e9l\u00e9rons \n autant que faire ", "start": 463.88, "duration": 1.0}, {"text": " se peut les proc\u00e9dures \n sur les dossiers restants. ", "start": 464.92, "duration": 1.56}, {"text": " Je pense notamment au bio \n et \u00e0 l'assurance r\u00e9colte. ", "start": 466.52, "duration": 1.76}, {"text": " C'est le calendrier \n habituel de la PAC, ", "start": 468.32, "duration": 1.36}, {"text": " et vous devriez le savoir. ", "start": 469.72, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 470.96, "duration": 3.32}, {"text": " est \u00e0 madame \n Josiane Corneloup ", "start": 474.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 475.36, "duration": 6.56}, {"text": " - Josiane Corneloup: \n Dans un contexte inflationniste ", "start": 481.96, "duration": 3.28}, {"text": " qui leur a fait perdre 1,3 \n milliard d'euros ", "start": 485.28, "duration": 5.0}, {"text": " en 2022 et en 2023, \n les d\u00e9partements, ", "start": 490.32, "duration": 1.36}, {"text": " premiers acteurs \n de la coh\u00e9rence ", "start": 491.72, "duration": 1.0}, {"text": " de la solidarit\u00e9 territoriale, \n doivent faire face ", "start": 492.76, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 de nouveaux \n transferts de charges ", "start": 497.24, "duration": 2.64}, {"text": " non compens\u00e9es par l'Etat. ", "start": 499.92, "duration": 5.68}, {"text": " Apr\u00e8s l'augmentation \n du point d'indice ", "start": 505.64, "duration": 1.0}, {"text": " des fonctionnaires, \n des revalorisations salariales ", "start": 506.68, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e9coulant du S\u00e9gur, \n les d\u00e9partements ", "start": 508.08, "duration": 1.0}, {"text": " ont d\u00e9couvert lors du discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 509.12, "duration": 1.56}, {"text": " du Premier ministre \n que l'allocation ", "start": 510.72, "duration": 1.28}, {"text": " de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique \n serait transf\u00e9r\u00e9e ", "start": 512.04, "duration": 2.08}, {"text": " vers le dispositif du revenu \n de solidarit\u00e9 active, ", "start": 514.16, "duration": 1.56}, {"text": " ceci sans la moindre concertation. ", "start": 515.76, "duration": 2.0}, {"text": " En Sa\u00f4ne-et-Loire, \n 1900 personnes seraient ", "start": 517.8, "duration": 2.6}, {"text": " concern\u00e9es, \n ce qui engendrerait ", "start": 520.44, "duration": 1.0}, {"text": " une d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire de 14 \n millions d'euros ", "start": 521.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour le d\u00e9partement. ", "start": 522.88, "duration": 2.12}, {"text": " Pareillement, \n l'afflux de mineurs ", "start": 525.04, "duration": 5.04}, {"text": " non accompagn\u00e9s \n pose ", "start": 530.12, "duration": 2.08}, {"text": " de plus en plus de probl\u00e8mes \n aux d\u00e9partements. ", "start": 532.24, "duration": 3.24}, {"text": " Les dur\u00e9es d'accompagnement \n s'allongent ", "start": 535.52, "duration": 1.0}, {"text": " et l'arriv\u00e9e de jeunes \n filles enceintes ", "start": 536.56, "duration": 7.16}, {"text": " ou d\u00e9j\u00e0 m\u00e8res appelle \n une adaptation ", "start": 543.76, "duration": 1.16}, {"text": " des conditions d'accueil. ", "start": 544.96, "duration": 1.0}, {"text": " Toujours en Sa\u00f4ne-et-Loire, \n 320 milliards ", "start": 546.0, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e9taient accompagn\u00e9s \n fin 2023 ", "start": 549.2, "duration": 2.88}, {"text": " contre 271 un an \n plus t\u00f4t, g\u00e9n\u00e9rant ", "start": 552.12, "duration": 1.36}, {"text": " une d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire \n d'un million d'euros ", "start": 553.52, "duration": 4.76}, {"text": " sans que le d\u00e9partement, \n l\u00e0 aussi, ", "start": 558.32, "duration": 2.28}, {"text": " ne b\u00e9n\u00e9ficie d'une \n aide compensatrice ", "start": 560.64, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 561.68, "duration": 1.0}, {"text": " Alors que les budgets \n des d\u00e9partements ", "start": 562.72, "duration": 1.16}, {"text": " sont tr\u00e8s contraints \n par la hausse ", "start": 563.92, "duration": 2.52}, {"text": " des d\u00e9penses sociales \n li\u00e9es \u00e0 l'inflation, ", "start": 566.48, "duration": 1.16}, {"text": " l'Etat prend le risque \n en poursuivant ", "start": 567.68, "duration": 4.16}, {"text": " ce transfert de charges \n non compens\u00e9es ", "start": 571.88, "duration": 1.16}, {"text": " de paralyser l'action \n de la majorit\u00e9 ", "start": 573.08, "duration": 1.16}, {"text": " de ces collectivit\u00e9s, \n qui ne disposent ", "start": 574.28, "duration": 1.16}, {"text": " plus d'aucun levier fiscal. ", "start": 575.48, "duration": 1.0}, {"text": " Afin d'\u00e9viter \n que pareille situation ", "start": 576.52, "duration": 1.76}, {"text": " ne se produise, \n quelles sont les modalit\u00e9s ", "start": 578.32, "duration": 1.36}, {"text": " de compensation \n financi\u00e8re pouvant ", "start": 579.72, "duration": 4.8}, {"text": " \u00eatre mises en place \n et qui seraient ", "start": 584.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 m\u00eame de r\u00e9tablir \n des relations sereines ", "start": 585.96, "duration": 1.36}, {"text": " et de confiance \n entre l'Etat ", "start": 587.36, "duration": 1.0}, {"text": " et les collectivit\u00e9s \n territoriales, notamment ", "start": 588.4, "duration": 1.0}, {"text": " les d\u00e9partements \n qui assument 60% ", "start": 589.44, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9penses sociales \n impos\u00e9es par l'Etat? ", "start": 590.48, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 593.2, "duration": 1.8}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazenave, ", "start": 595.04, "duration": 1.0}, {"text": " ministre charg\u00e9 \n des Comptes publics. ", "start": 596.08, "duration": 3.48}, {"text": " - Thomas Cazenave: \n Merci, madame ", "start": 599.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 600.64, "duration": 5.36}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n d'abord, je voudrais ", "start": 606.04, "duration": 1.92}, {"text": " vous dire que nous partageons \n le constat ", "start": 608.0, "duration": 1.36}, {"text": " que vous dressez \n sur la situation ", "start": 609.4, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9partements. ", "start": 610.6, "duration": 10.48}, {"text": " Ils sont confront\u00e9s \n \u00e0 une baisse rapide ", "start": 621.12, "duration": 1.36}, {"text": " des DMTO. ", "start": 622.52, "duration": 1.48}, {"text": " Il faut prendre la situation \n des d\u00e9partements ", "start": 624.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans leur globalit\u00e9. ", "start": 625.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une augmentation \n des d\u00e9penses sociales. ", "start": 626.48, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a des d\u00e9partements \n en situation ", "start": 628.28, "duration": 1.36}, {"text": " plus difficile. ", "start": 629.68, "duration": 1.0}, {"text": " Leur situation \n est tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne. ", "start": 630.72, "duration": 1.56}, {"text": " On a \u00e0 la fois \n des d\u00e9partements ", "start": 632.32, "duration": 2.76}, {"text": " qui s'en sortent plut\u00f4t \n bien et d'autres ", "start": 635.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont en grande difficult\u00e9. ", "start": 636.52, "duration": 4.44}, {"text": " Je voudrais dire \n que cette situation s'observe ", "start": 641.0, "duration": 3.64}, {"text": " dans la baisse... ", "start": 644.68, "duration": 17.0}, {"text": " Une baisse de leur \u00e9pargne. ", "start": 661.72, "duration": 1.56}, {"text": " Moins 39%. ", "start": 663.32, "duration": 1.12}, {"text": " Qu'est-ce qu'on a fait \n derni\u00e8rement ", "start": 664.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour accompagner les d\u00e9partements? ", "start": 665.52, "duration": 2.08}, {"text": " Avant d'\u00e9voquer \n les transferts de charges, ", "start": 667.64, "duration": 1.16}, {"text": " rappelons ce qu'on a fait \n sur les recettes. ", "start": 668.84, "duration": 1.56}, {"text": " La r\u00e9forme de la taxe \n d'habitation ", "start": 670.44, "duration": 1.16}, {"text": " a eu pour cons\u00e9quence \n qu'on transf\u00e8re ", "start": 671.64, "duration": 1.16}, {"text": " une part de TVA \n extr\u00eamement dynamique. ", "start": 672.84, "duration": 1.16}, {"text": " C'est 250 \n millions d'euros ", "start": 674.04, "duration": 1.0}, {"text": " de plus \u00e0 destination \n des d\u00e9partements. ", "start": 675.08, "duration": 1.16}, {"text": " On a cr\u00e9\u00e9 un fonds \n de sauvegarde ", "start": 676.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour accompagner \n les d\u00e9partements ", "start": 677.68, "duration": 1.0}, {"text": " en difficult\u00e9. ", "start": 678.72, "duration": 1.0}, {"text": " 14 d\u00e9partements \n vont b\u00e9n\u00e9ficier du fonds ", "start": 679.76, "duration": 1.16}, {"text": " de sauvegarde \n alimentaire \u00e0 hauteur ", "start": 680.96, "duration": 1.0}, {"text": " de 600 millions d'euros. ", "start": 682.0, "duration": 1.0}, {"text": " On a un fonds \n de p\u00e9r\u00e9quation \u00e0 hauteur ", "start": 683.04, "duration": 4.0}, {"text": " de 250 millions d'euros. ", "start": 687.08, "duration": 11.08}, {"text": " Il pourrait \n y avoir un retournement ", "start": 698.2, "duration": 1.16}, {"text": " des prix de l'immobilier. ", "start": 699.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour 1 milliard d'euros. ", "start": 700.44, "duration": 1.0}, {"text": " La situation est tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne. ", "start": 701.48, "duration": 3.24}, {"text": " L'Etat continue \u00e0 aider \n les d\u00e9partements, ", "start": 704.76, "duration": 1.48}, {"text": " notamment sur les cons\u00e9quences \n des r\u00e9formes engag\u00e9es ", "start": 706.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur le march\u00e9 du travail. ", "start": 707.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le Premier ministre a vu r\u00e9cemment \n Fran\u00e7ois Sauvadet ", "start": 708.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour les cons\u00e9quences \n de la suppression ", "start": 710.32, "duration": 1.16}, {"text": " en flux de l'ASS. ", "start": 711.52, "duration": 1.88}, {"text": " Notre combat commun \n reste de tout faire ", "start": 713.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour augmenter l'activit\u00e9 \n de notre pays. ", "start": 714.84, "duration": 1.16}, {"text": " C'est l'emploi et le travail. ", "start": 716.04, "duration": 1.08}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 717.16, "duration": 3.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 720.6, "duration": 3.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Vincent Thi\u00e9baut ", "start": 724.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 726.0, "duration": 6.8}, {"text": " - Vincent Thi\u00e9baut: \n Ma question s'adresse ", "start": 732.84, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n du Travail, ", "start": 737.32, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 738.52, "duration": 6.08}, {"text": " C'est dur \n pour les salari\u00e9s ", "start": 744.64, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont beaucoup d'exp\u00e9rience. ", "start": 745.68, "duration": 3.56}, {"text": " Une grande partie \n a plus de 50 ans. ", "start": 749.28, "duration": 4.48}, {"text": " Beaucoup d'entre \n eux ont leur papa ", "start": 753.8, "duration": 1.16}, {"text": " ou leur grand-p\u00e8re \n qui ont travaill\u00e9 ", "start": 755.0, "duration": 1.16}, {"text": " sur le site. ", "start": 756.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont les mots \n du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical ", "start": 757.24, "duration": 1.36}, {"text": " au sujet de l'annonce \n de l'arr\u00eat d'une partie ", "start": 758.64, "duration": 16.28}, {"text": " de la production \n de l'usine Duravit. ", "start": 774.96, "duration": 1.48}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 un choc \n sur le territoire ", "start": 776.48, "duration": 1.56}, {"text": " mais surtout pour les 593 \n salari\u00e9s concern\u00e9s ", "start": 778.08, "duration": 1.76}, {"text": " par cette fermeture. ", "start": 779.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un choc \n d'autant ", "start": 780.92, "duration": 1.0}, {"text": " plus que cette entreprise \n a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ", "start": 781.96, "duration": 1.16}, {"text": " des aides des collectivit\u00e9s \n sur le plan fiscal, ", "start": 783.16, "duration": 1.56}, {"text": " des aides pour l'outil \n productif, ", "start": 784.76, "duration": 1.0}, {"text": " mais surtout en 2021, \n l'entreprise ", "start": 785.8, "duration": 6.4}, {"text": " avait sign\u00e9 un accord \n de performance collectif ", "start": 792.24, "duration": 1.36}, {"text": " avec les salari\u00e9s qui prenaient \n l'engagement d'aucun licenciement ", "start": 793.64, "duration": 1.56}, {"text": " jusqu'en 2024. ", "start": 795.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ca n'a pas \u00e9t\u00e9 tenu. ", "start": 796.28, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une v\u00e9ritable trahison. ", "start": 797.32, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre, \n comment peut-on faire face ", "start": 798.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ces entreprises \n qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ", "start": 799.76, "duration": 1.16}, {"text": " des soutiens de l'Etat \n et de l'argent ", "start": 800.96, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais pour maintenir \n leur activit\u00e9 ", "start": 802.36, "duration": 1.16}, {"text": " alors qu'elles \n vont relocaliser ", "start": 803.56, "duration": 2.96}, {"text": " leur activit\u00e9 en Allemagne \n et en Egypte, ", "start": 806.56, "duration": 7.24}, {"text": " en dehors de la zone de l'euro? ", "start": 813.84, "duration": 1.4}, {"text": " Je suis du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9lus locaux. ", "start": 815.28, "duration": 1.4}, {"text": " Je veux solliciter \n la direction ", "start": 816.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour qu'elle renvoie sa copie. ", "start": 817.76, "duration": 3.2}, {"text": " Plus que cela, \n ce qui nous alerte ", "start": 821.0, "duration": 1.36}, {"text": " le plus, \n c'est que l'entreprise ", "start": 822.4, "duration": 1.0}, {"text": " ne tient pas \n ses engagements ", "start": 823.44, "duration": 1.0}, {"text": " envers les salari\u00e9s. ", "start": 824.48, "duration": 8.4}, {"text": " Des salari\u00e9s qui ont pris \n un accord, notamment ", "start": 832.92, "duration": 6.96}, {"text": " au niveau du plan \n social et \u00e9conomique. ", "start": 839.92, "duration": 3.72}, {"text": " Comment l'Etat peut nous aider? ", "start": 843.68, "duration": 2.24}, {"text": " Surtout, il faut \n que les accords soient ", "start": 845.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la hauteur de l'engagement \n des salari\u00e9s, ", "start": 847.36, "duration": 1.36}, {"text": " que je voudrais \n saluer ici, ", "start": 848.76, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que leur famille. ", "start": 849.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 850.84, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin, ", "start": 851.88, "duration": 1.0}, {"text": " ministre du Travail, \n de la Sant\u00e9 ", "start": 852.92, "duration": 1.16}, {"text": " et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 854.12, "duration": 2.72}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 856.88, "duration": 4.96}, {"text": " Vincent Thi\u00e9baut, \n merci de cette question, ", "start": 861.88, "duration": 1.16}, {"text": " merci de votre mobilisation \n aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 863.08, "duration": 2.8}, {"text": " des salari\u00e9s \n de cette entreprise, ", "start": 865.92, "duration": 1.0}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s des habitants \n de cette ville. ", "start": 866.96, "duration": 4.28}, {"text": " Je comprends parfaitement \n la situation ", "start": 871.28, "duration": 3.08}, {"text": " que vous mettez en avant, \n c'est-\u00e0-dire l'engagement ", "start": 874.4, "duration": 6.92}, {"text": " qui est l'engagement \n de tout une commune ", "start": 881.36, "duration": 1.36}, {"text": " autour d'une entreprise. ", "start": 882.76, "duration": 1.0}, {"text": " Cette entreprise est connue \n de nos concitoyens. ", "start": 883.8, "duration": 1.36}, {"text": " Elle fabrique \n des \u00e9quipements ", "start": 885.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour les salles \n de bain, des lavabos, ", "start": 886.24, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9quipements en c\u00e9ramique. ", "start": 887.64, "duration": 1.0}, {"text": " On me dit qu'aujourd'hui, \n cette entreprise ", "start": 888.68, "duration": 4.8}, {"text": " a la volont\u00e9 de d\u00e9localiser \n sa partie c\u00e9ramique ", "start": 893.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour ne garder \n que la partie r\u00e9sine. ", "start": 895.12, "duration": 1.76}, {"text": " Ce qui est certain, \n c'est que concr\u00e8tement, ", "start": 896.92, "duration": 6.8}, {"text": " pour les salari\u00e9s, \n \u00e7a se solderait ", "start": 903.76, "duration": 1.16}, {"text": " par un projet \n de restructuration ", "start": 904.96, "duration": 6.56}, {"text": " avec 193 postes \n qui seraient concern\u00e9s ", "start": 911.56, "duration": 4.04}, {"text": " et seuls 13 postes \n seraient cr\u00e9\u00e9s ", "start": 915.64, "duration": 1.16}, {"text": " en parall\u00e8le. ", "start": 916.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour cette entreprise \n le premier plan ", "start": 917.88, "duration": 1.36}, {"text": " de sauvegarde de l'emploi. ", "start": 919.28, "duration": 2.68}, {"text": " Evidemment, c'est non \n seulement un traumatisme ", "start": 922.0, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle \n de l'entreprise, ", "start": 925.04, "duration": 1.0}, {"text": " mais dans une commune \n comme celle-ci, ", "start": 926.08, "duration": 1.16}, {"text": " c'est un traumatisme \n pour toute la commune. ", "start": 927.28, "duration": 1.36}, {"text": " Vous savez la difficult\u00e9 \n du minist\u00e8re ", "start": 928.68, "duration": 1.16}, {"text": " du Travail. ", "start": 929.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes dans un contexte \n de proc\u00e9dure ", "start": 930.92, "duration": 1.68}, {"text": " que nous devons bien \n \u00e9videmment respecter. ", "start": 932.64, "duration": 1.16}, {"text": " Mon premier sujet, \n c'est \u00e9videmment ", "start": 933.84, "duration": 2.2}, {"text": " de faire le point \n avec les services ", "start": 936.08, "duration": 3.16}, {"text": " qui ont valid\u00e9 la mobilisation \n de l'activit\u00e9 partielle ", "start": 939.28, "duration": 2.28}, {"text": " depuis le 8 \n octobre 2023 ", "start": 941.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour cette activit\u00e9 de c\u00e9ramique. ", "start": 942.64, "duration": 2.12}, {"text": " Il y a un accord \n de m\u00e9thode qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 ", "start": 944.8, "duration": 2.16}, {"text": " le 14 d\u00e9cembre. ", "start": 947.0, "duration": 1.0}, {"text": " L'objectif, \n c'est que les n\u00e9gociations ", "start": 948.04, "duration": 1.04}, {"text": " qui sont en cours portent \n sur les mesures d'accompagnement. ", "start": 949.12, "duration": 4.28}, {"text": " L'id\u00e9e, \n c'est qu'il peut ", "start": 953.44, "duration": 1.2}, {"text": " y avoir un cycle \n \u00e9conomique, ", "start": 954.68, "duration": 3.6}, {"text": " mais le sujet, \n c'est de savoir comment ", "start": 958.32, "duration": 2.56}, {"text": " on aide l'ensemble \n des salari\u00e9s \u00e0 aller ", "start": 960.92, "duration": 1.36}, {"text": " vers l'emploi. ", "start": 962.32, "duration": 1.16}, {"text": " C'est \u00e7a, le sujet: \n l'emploi des personnes concern\u00e9es. ", "start": 963.52, "duration": 1.56}, {"text": " C'est l\u00e0-dessus \n que j'ai demand\u00e9 ", "start": 965.12, "duration": 2.72}, {"text": " aux \u00e9quipes \n d'\u00eatre tr\u00e8s vigilantes ", "start": 967.88, "duration": 1.88}, {"text": " sur les indemnit\u00e9s \n supra-l\u00e9gales ", "start": 969.8, "duration": 1.0}, {"text": " et sur les mesures \n pour accompagner ", "start": 970.84, "duration": 1.16}, {"text": " le reclassement des salari\u00e9s. ", "start": 972.04, "duration": 3.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 975.24, "duration": 9.8}, {"text": " madame la ministre madame Vautrin. ", "start": 985.08, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Philippe Ballard ", "start": 987.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 989.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Philippe Ballard: \n Ma question s'adresse ", "start": 990.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame Rachida \n Dati, ministre ", "start": 992.0, "duration": 1.0}, {"text": " de la Culture. ", "start": 993.04, "duration": 1.0}, {"text": " R\u00e9cemment, \n un \u00e9ditorialiste reconnu ", "start": 994.08, "duration": 1.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9 de l'antenne \n de France Info ", "start": 995.12, "duration": 1.56}, {"text": " pour des liens suppos\u00e9s \n avec Jordan Bardella. ", "start": 996.72, "duration": 10.12}, {"text": " Dans le m\u00eame temps, \n une intervieweuse, ", "start": 1006.88, "duration": 1.16}, {"text": " elle aussi reconnue, \n continue ses interviews matinales ", "start": 1008.08, "duration": 1.6}, {"text": " sur France \n Inter ", "start": 1009.72, "duration": 8.6}, {"text": " alors qu'elle \n est en couple ", "start": 1018.36, "duration": 1.0}, {"text": " avec une des t\u00eates de liste \n aux \u00e9lections europ\u00e9ennes. ", "start": 1019.4, "duration": 1.76}, {"text": " Comme le veut \n la r\u00e9glementation, ", "start": 1021.2, "duration": 1.0}, {"text": " elle sera retir\u00e9e \n de l'antenne ", "start": 1022.24, "duration": 1.0}, {"text": " six semaines avant le scrutin. ", "start": 1023.28, "duration": 1.2}, {"text": " Ce sera la m\u00eame \n chose sur France 2. ", "start": 1024.52, "duration": 3.36}, {"text": " N'y a-t-il pas deux poids, \n deux mesures? ", "start": 1027.92, "duration": 2.56}, {"text": " Quelle est la coh\u00e9rence \n d\u00e9ontologique ", "start": 1030.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans tout cela? ", "start": 1031.56, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce qu'il y a les gentils \n d'un c\u00f4t\u00e9 ", "start": 1032.6, "duration": 4.32}, {"text": " et les pr\u00e9sum\u00e9s \n vilains de l'autre? ", "start": 1036.96, "duration": 1.16}, {"text": " Ca, c'est pour le public. ", "start": 1038.16, "duration": 1.0}, {"text": " On va passer au priv\u00e9. ", "start": 1039.2, "duration": 2.0}, {"text": " Vous avez une \u00e9mission, \n \"Quotidien\", ", "start": 1041.24, "duration": 4.2}, {"text": " dont l'un des chroniqueurs \n questionn\u00e9s ", "start": 1045.48, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'absence \n de Marine Le Pen ", "start": 1046.52, "duration": 1.44}, {"text": " dans cette \u00e9mission \n r\u00e9pond: ", "start": 1048.0, "duration": 1.0}, {"text": " \"On est une cha\u00eene \n priv\u00e9e, on fait ", "start": 1049.04, "duration": 1.36}, {"text": " ce qu'on veut.\" ", "start": 1050.44, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a quelques jours, \n un ancien ministre invit\u00e9 ", "start": 1051.72, "duration": 2.36}, {"text": " de cette \u00e9mission saluait \n son pr\u00e9sentateur ", "start": 1054.12, "duration": 12.12}, {"text": " et toute l'\u00e9quipe \n car \"elle ne recevait ", "start": 1066.28, "duration": 4.68}, {"text": " pas de politicien \n d'extr\u00eame droite\". ", "start": 1071.0, "duration": 2.68}, {"text": " C'est beau, \n cette ouverture d'esprit. ", "start": 1073.72, "duration": 4.0}, {"text": " Comment comptez-vous \n respecter le pluralisme ", "start": 1077.76, "duration": 1.0}, {"text": " et la d\u00e9mocratie, \n la libert\u00e9, afin ", "start": 1078.8, "duration": 1.16}, {"text": " que la France \n ne sombre pas ", "start": 1080.0, "duration": 1.92}, {"text": " dans une d\u00e9mocratie illib\u00e9rale? ", "start": 1081.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1083.0, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Rachida Dati. ", "start": 1084.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Rachida Dati: Votre question \n est totalement pertinente. ", "start": 1085.08, "duration": 1.68}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 1086.8, "duration": 4.36}, {"text": " S'agissant du pluralisme, \n notamment ", "start": 1091.2, "duration": 1.8}, {"text": " dans les m\u00e9dias, \n il faut \u00e9viter ", "start": 1093.04, "duration": 1.16}, {"text": " le deux poids, deux mesures. ", "start": 1094.24, "duration": 5.08}, {"text": " Pour autant, depuis le 5 juin \n 2023, Radio France ", "start": 1099.36, "duration": 2.08}, {"text": " a mis en place des r\u00e8gles \n tr\u00e8s strictes, ", "start": 1101.48, "duration": 5.8}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9cises, \n s'agissant les pr\u00e9ventions ", "start": 1107.32, "duration": 1.04}, {"text": " de conflits d'int\u00e9r\u00eats. ", "start": 1108.4, "duration": 0.96}, {"text": " J'ai demand\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 1109.4, "duration": 1.12}, {"text": " Vous avez raison... ", "start": 1110.56, "duration": 4.6}, {"text": " Cela justifie votre question. ", "start": 1115.2, "duration": 3.04}, {"text": " Ces r\u00e8gles s'appliquent \n \u00e0 l'ensemble ", "start": 1118.28, "duration": 1.0}, {"text": " des journalistes de Radio France. ", "start": 1119.32, "duration": 3.96}, {"text": " En amont \n de toute collaboration, ", "start": 1123.32, "duration": 1.04}, {"text": " m\u00eame \u00e0 la limite \n de toute discussion, ", "start": 1124.4, "duration": 4.12}, {"text": " et vous le savez, \n monsieur Ballard, ", "start": 1128.56, "duration": 4.96}, {"text": " pour \u00e9viter \n tout conflit d'int\u00e9r\u00eats, ", "start": 1133.56, "duration": 1.0}, {"text": " il suffisait d'informer \n sa direction ", "start": 1134.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour dire s'il \n y avait une collaboration ", "start": 1135.64, "duration": 1.36}, {"text": " envisag\u00e9e. ", "start": 1137.04, "duration": 1.0}, {"text": " Ca n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas. ", "start": 1138.08, "duration": 1.16}, {"text": " Radio France l'a appris \n par la presse. ", "start": 1139.28, "duration": 2.08}, {"text": " Afin de lever tout doute \n sur l'existence ", "start": 1141.4, "duration": 4.88}, {"text": " d'un conflit d'int\u00e9r\u00eats, \n Radio France ", "start": 1146.32, "duration": 1.36}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre \n \u00e0 titre conservatoire ", "start": 1147.72, "duration": 1.36}, {"text": " Jean-Fran\u00e7ois Achilli \n de l'antenne ", "start": 1149.12, "duration": 1.0}, {"text": " de France Info. ", "start": 1150.16, "duration": 1.0}, {"text": " Pour autant, il est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. ", "start": 1151.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il y aura des conclusions \n de cette enqu\u00eate. ", "start": 1152.24, "duration": 1.56}, {"text": " Est-ce qu'il y aura \n des mesures prises ", "start": 1153.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 son encontre? ", "start": 1155.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je n'en sais rien. ", "start": 1156.28, "duration": 1.04}, {"text": " J'ai demand\u00e9 \n \u00e0 ce qu'on me les communique. ", "start": 1157.36, "duration": 2.56}, {"text": " S'agissant de L\u00e9a Salam\u00e9, \n l'information ", "start": 1159.96, "duration": 1.36}, {"text": " est connue de tous, \n y compris ", "start": 1161.36, "duration": 1.16}, {"text": " de sa direction. ", "start": 1162.56, "duration": 3.28}, {"text": " On m'a indiqu\u00e9 qu'\u00e0 \n partir du 15 avril, ", "start": 1165.88, "duration": 11.0}, {"text": " elle ne m\u00e8nerait \n plus aucun entretien politique ", "start": 1176.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur les antennes \n que vous avez cit\u00e9es. ", "start": 1178.32, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1179.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1180.76, "duration": 1.16}, {"text": " - Philippe Ballard: \n Vous avez rappel\u00e9 ", "start": 1181.96, "duration": 1.16}, {"text": " la date, le 15 avril. ", "start": 1183.16, "duration": 1.0}, {"text": " Le 9 juin n'est pas si loin. ", "start": 1184.2, "duration": 1.36}, {"text": " Vous faites r\u00e9f\u00e9rence \n \u00e0 cette charte d\u00e9ontologique ", "start": 1185.6, "duration": 1.36}, {"text": " de Radio France \n qui date du mois ", "start": 1187.0, "duration": 1.36}, {"text": " de juin, si j'ai bien compris. ", "start": 1188.4, "duration": 1.16}, {"text": " Je vais vous citer \n quelques noms ", "start": 1189.6, "duration": 1.16}, {"text": " de journalistes qui ont collabor\u00e9. ", "start": 1190.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tout \u00e0 fait leur droit. ", "start": 1191.84, "duration": 1.76}, {"text": " Ils ont collabor\u00e9 \n avec des personnalit\u00e9s politiques. ", "start": 1193.64, "duration": 7.16}, {"text": " Alain Duhamel, Edwy Plenel, \n C\u00e9cile Amar, L\u00e9a Salam\u00e9, ", "start": 1200.84, "duration": 2.2}, {"text": " Claude Askolovitch, \n qui a \u00e9crit un livre ", "start": 1203.08, "duration": 1.88}, {"text": " avec vous, madame Rachida Dati. ", "start": 1205.0, "duration": 1.64}, {"text": " C'\u00e9tait en 2007. ", "start": 1206.68, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1208.04, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1209.08, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Soumya Bourouaha ", "start": 1212.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 1213.44, "duration": 4.48}, {"text": " - Soumya Bourouaha: \n Mercredi dernier, ", "start": 1217.96, "duration": 3.56}, {"text": " un jeune homme originaire \n de La Courneuve ", "start": 1221.56, "duration": 1.36}, {"text": " est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 percut\u00e9 \n par une voiture ", "start": 1222.96, "duration": 1.16}, {"text": " de police \u00e0 la suite \n d'un refus d'obtemp\u00e9rer. ", "start": 1224.16, "duration": 2.68}, {"text": " Ce jeune homme \n avait la vie devant lui. ", "start": 1226.88, "duration": 1.68}, {"text": " Quand est-ce que ces drames \n cesseront? ", "start": 1228.6, "duration": 4.28}, {"text": " A la suite de ce terrible \n \u00e9v\u00e9nement, ", "start": 1232.92, "duration": 5.84}, {"text": " le commissariat \n de La Courneuve ", "start": 1238.8, "duration": 4.84}, {"text": " a fait l'objet d'une \n attaque dimanche ", "start": 1243.68, "duration": 7.0}, {"text": " aux tirs de mortier et aux jets \n de cocktails Molotov. ", "start": 1250.72, "duration": 2.56}, {"text": " Je vais \u00eatre claire, \n je partage l'\u00e9motion ", "start": 1253.32, "duration": 1.36}, {"text": " que suscite le d\u00e9c\u00e8s \n de ce jeune homme, ", "start": 1254.72, "duration": 1.6}, {"text": " mais la col\u00e8re \n ne peut s'exprimer ", "start": 1256.36, "duration": 1.16}, {"text": " par la violence. ", "start": 1257.56, "duration": 0.96}, {"text": " Nous ne voulons pas revivre \n les \u00e9meutes ", "start": 1258.56, "duration": 7.16}, {"text": " qui ont suivi la mort \n du jeune Nahel et de Zyed et Bouna. ", "start": 1265.76, "duration": 2.16}, {"text": " Face aux \u00e9meutes, \n ce sont toujours ", "start": 1267.96, "duration": 1.84}, {"text": " les habitants \n qui sont toujours ", "start": 1269.84, "duration": 1.0}, {"text": " les premi\u00e8res victimes. ", "start": 1270.88, "duration": 1.88}, {"text": " Il faut que ces drames cessent. ", "start": 1272.8, "duration": 2.28}, {"text": " Assez de faire \n le d\u00e9compte funeste ", "start": 1275.12, "duration": 1.16}, {"text": " de toutes ces vies bris\u00e9es! ", "start": 1276.32, "duration": 1.92}, {"text": " Assez d'adresser \n nos condol\u00e9ances ", "start": 1278.28, "duration": 1.0}, {"text": " aux familles an\u00e9anties! ", "start": 1279.32, "duration": 1.0}, {"text": " Un refus d'obtemp\u00e9rer \n ne peut causer ", "start": 1280.36, "duration": 1.16}, {"text": " la mort. ", "start": 1281.56, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9ponse polici\u00e8re \n doit toujours ", "start": 1282.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre strictement proportionn\u00e9e. ", "start": 1283.64, "duration": 1.0}, {"text": " La population souffre \n et les forces ", "start": 1284.68, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ordre souffrent \u00e9galement. ", "start": 1285.88, "duration": 4.56}, {"text": " Il faut refonder \n la doctrine du maintien ", "start": 1290.48, "duration": 3.4}, {"text": " de l'ordre, revenir \n \u00e0 une utilisation mesur\u00e9e ", "start": 1293.92, "duration": 1.44}, {"text": " de la r\u00e9ponse polici\u00e8re, \n r\u00e9habiliter ", "start": 1295.4, "duration": 4.52}, {"text": " la m\u00e9diation au coeur \n de la population ", "start": 1299.96, "duration": 1.36}, {"text": " et avec la police. ", "start": 1301.36, "duration": 1.92}, {"text": " Nous demandons \n le r\u00e9tablissement ", "start": 1303.32, "duration": 1.68}, {"text": " de la police de proximit\u00e9, \n car celle-ci ", "start": 1305.04, "duration": 2.6}, {"text": " a fait ses preuves, \n notamment ", "start": 1307.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans les quartiers populaires. ", "start": 1308.72, "duration": 1.0}, {"text": " Le minist\u00e8re \n de l'Int\u00e9rieur ne peut ", "start": 1309.76, "duration": 1.48}, {"text": " plus fermer les yeux \n sur le fl\u00e9au ", "start": 1311.28, "duration": 4.08}, {"text": " du racisme syst\u00e9mique, \n dont le contr\u00f4le ", "start": 1315.4, "duration": 2.92}, {"text": " au faci\u00e8s est un des tristes \n exemples. ", "start": 1318.36, "duration": 2.52}, {"text": " Monsieur le ministre, \n allez-vous admettre ", "start": 1320.92, "duration": 2.92}, {"text": " que la doctrine \n \u00e0 l'oeuvre ", "start": 1323.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays ne fonctionne pas? ", "start": 1324.92, "duration": 2.88}, {"text": " Allez-vous prendre \n des mesures ", "start": 1327.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour restaurer \n le lien de confiance ", "start": 1328.88, "duration": 1.16}, {"text": " si affaibli entre la police \n et la population? ", "start": 1330.08, "duration": 8.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1338.2, "duration": 3.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 1341.88, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 1343.28, "duration": 1.16}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1344.48, "duration": 1.16}, {"text": " quand il y a un mort, \n il y a toujours ", "start": 1345.68, "duration": 1.96}, {"text": " un drame. ", "start": 1347.68, "duration": 1.36}, {"text": " Evidemment, je veux \n dire l'\u00e9motion ", "start": 1349.08, "duration": 3.24}, {"text": " qui est notre \u00e9motion collective \n lorsque quelqu'un perd ", "start": 1352.36, "duration": 1.56}, {"text": " la vie. ", "start": 1353.96, "duration": 2.52}, {"text": " L\u00e0, il s'agit \n de quelqu'un ", "start": 1356.52, "duration": 1.04}, {"text": " qui a fait un refus d'obtemp\u00e9rer. ", "start": 1357.6, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un jeune. ", "start": 1358.8, "duration": 1.12}, {"text": " Il y a aussi des policiers \n et des gendarmes ", "start": 1359.96, "duration": 7.92}, {"text": " qui sont morts du fait \n de ces refus d'obtemp\u00e9rer. ", "start": 1367.92, "duration": 3.2}, {"text": " Je regrette \n que vous n'ayez pas eu ", "start": 1371.16, "duration": 1.36}, {"text": " un mot pour eux. ", "start": 1372.56, "duration": 2.44}, {"text": " A La Courneuve... ", "start": 1375.04, "duration": 3.24}, {"text": " Je regrette que le groupe \n communiste, ", "start": 1378.32, "duration": 8.0}, {"text": " qui a toujours \u00e9t\u00e9 \n solidaire de la police, ", "start": 1386.36, "duration": 5.16}, {"text": " pose \n de plus en plus de questions ", "start": 1391.56, "duration": 1.36}, {"text": " qui ressemblent \u00e0 celles \n de La France Insoumise. ", "start": 1392.96, "duration": 1.68}, {"text": " Qu'est-ce qui s'est \n pass\u00e9 \u00e0 La Courneuve? ", "start": 1394.68, "duration": 4.72}, {"text": " Il y a eu un refus d'obtemp\u00e9rer. ", "start": 1399.44, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a eu un refus \n d'obtemp\u00e9rer ", "start": 1400.84, "duration": 1.36}, {"text": " par un jeune de 18 ans, \n qui malheureusement ", "start": 1402.24, "duration": 1.56}, {"text": " est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. ", "start": 1403.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous d\u00e9plorons tous ce d\u00e9c\u00e8s. ", "start": 1404.88, "duration": 5.72}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 connu \n pour plus de 40 faits, ", "start": 1410.64, "duration": 1.76}, {"text": " dont deux refus d'obtemp\u00e9rer. ", "start": 1412.44, "duration": 1.88}, {"text": " Chacun a vu que \u00e7a n'avait \n rien \u00e0 voir ", "start": 1414.36, "duration": 4.16}, {"text": " avec l'ordre public \n ou avec un quelconque racisme ", "start": 1418.56, "duration": 1.56}, {"text": " syst\u00e9mique dans la police. ", "start": 1420.16, "duration": 1.56}, {"text": " En faisant \u00e7a, \n vous accusez les milliers ", "start": 1421.76, "duration": 1.92}, {"text": " de policiers et gendarmes \n qui sont bless\u00e9s ", "start": 1423.72, "duration": 1.36}, {"text": " chaque ann\u00e9e, \n parce qu'ils r\u00e9tablissent l'ordre ", "start": 1425.12, "duration": 1.16}, {"text": " r\u00e9publicain. ", "start": 1426.32, "duration": 7.76}, {"text": " Nous avons eu \n deux enqu\u00eates d'ouvertes, ", "start": 1434.12, "duration": 1.16}, {"text": " dont une pour refus \n d'obtemp\u00e9rer aggrav\u00e9. ", "start": 1435.32, "duration": 2.72}, {"text": " Si on veut que les refus \n d'obtemp\u00e9rer s'arr\u00eatent ", "start": 1438.08, "duration": 5.8}, {"text": " et si on veut \n que les morts s'arr\u00eatent ", "start": 1443.92, "duration": 2.64}, {"text": " chez les policiers \n ou chez les jeunes ", "start": 1446.6, "duration": 5.32}, {"text": " en scooter, \n il faut s'arr\u00eater ", "start": 1451.96, "duration": 4.32}, {"text": " quand la police \n nous demande ", "start": 1456.32, "duration": 1.92}, {"text": " de nous arr\u00eater. ", "start": 1458.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1459.32, "duration": 1.16}, {"text": " Vous n'avez plus le temps. ", "start": 1460.52, "duration": 1.0}, {"text": " Trois secondes. ", "start": 1461.56, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Soumya Bourouaha: ", "start": 1462.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez pas bien \n \u00e9cout\u00e9 ma question. ", "start": 1463.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 1465.04, "duration": 4.92}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n J'avais ", "start": 1470.0, "duration": 1.08}, {"text": " tr\u00e8s bien compris \n votre question, ", "start": 1471.12, "duration": 1.0}, {"text": " mais je regrette \n que vous n'ayez ", "start": 1472.16, "duration": 1.16}, {"text": " pas eu un mot \n pour tous ", "start": 1473.36, "duration": 6.88}, {"text": " ceux qui ont attaqu\u00e9 \n des commissariats, ", "start": 1480.28, "duration": 4.52}, {"text": " des chauffeurs de bus, \n des policiers ", "start": 1484.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans la nuit. ", "start": 1486.04, "duration": 3.88}, {"text": " Je regrette \n votre client\u00e9lisme au moment ", "start": 1489.96, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 nous devons \n soutenir les policiers ", "start": 1491.16, "duration": 1.16}, {"text": " et gendarmes. ", "start": 1492.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1493.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Elie Califer ", "start": 1494.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 1495.84, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de silence. ", "start": 1496.88, "duration": 2.52}, {"text": " - Elie Califer: Merci. ", "start": 1499.44, "duration": 4.4}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 1503.88, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 1505.28, "duration": 4.04}, {"text": " Monsieur le ministre, \n je tiens ", "start": 1509.36, "duration": 5.04}, {"text": " \u00e0 vous interpeller \n car aujourd'hui, ", "start": 1514.44, "duration": 2.28}, {"text": " encore plus qu'hier, \n la Guadeloupe subit ", "start": 1516.76, "duration": 5.72}, {"text": " une d\u00e9ferlante de violences \n insupportables. ", "start": 1522.52, "duration": 10.6}, {"text": " Des trafics en tout genre \n progressent ", "start": 1533.16, "duration": 1.16}, {"text": " de fa\u00e7on exponentielle. ", "start": 1534.36, "duration": 1.72}, {"text": " Des attaques par arme \n blanche succ\u00e8dent ", "start": 1536.12, "duration": 5.04}, {"text": " aux agressions par arme \n \u00e0 feu et frappent ", "start": 1541.2, "duration": 1.56}, {"text": " sur toute l'\u00eele. ", "start": 1542.8, "duration": 1.0}, {"text": " Des jeunes \n et des commer\u00e7ants sont tu\u00e9s ", "start": 1543.84, "duration": 1.36}, {"text": " en pleine rue. ", "start": 1545.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une pr\u00e9carit\u00e9 vertigineuse. ", "start": 1546.28, "duration": 1.16}, {"text": " La douleur s'y ajoute. ", "start": 1547.48, "duration": 1.84}, {"text": " 36 homicides en 2023. ", "start": 1549.36, "duration": 1.84}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 est effroyable. ", "start": 1551.24, "duration": 4.4}, {"text": " Plusieurs homicides \n volontaires ", "start": 1555.68, "duration": 1.28}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s en Guadeloupe. ", "start": 1557.0, "duration": 6.12}, {"text": " Cela d\u00e9passe \n le taux constat\u00e9 ", "start": 1563.16, "duration": 6.76}, {"text": " dans des agglom\u00e9rations \n comme Marseille ", "start": 1569.96, "duration": 1.0}, {"text": " ou Toulouse. ", "start": 1571.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il serait sept fois plus \u00e9lev\u00e9. ", "start": 1572.04, "duration": 1.16}, {"text": " Les Guadeloup\u00e9ens \n n'en peuvent ", "start": 1573.24, "duration": 1.0}, {"text": " plus de cette violence. ", "start": 1574.28, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est insoutenable. ", "start": 1575.32, "duration": 1.0}, {"text": " Face \u00e0 cette situation, \n il n'est ", "start": 1576.36, "duration": 8.88}, {"text": " plus possible de se contenter \n d'op\u00e9rations, ", "start": 1585.28, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9poser les armes. ", "start": 1586.48, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut des moyens. ", "start": 1587.52, "duration": 1.0}, {"text": " Les forces \n de l'ordre r\u00e9clament ", "start": 1588.56, "duration": 1.0}, {"text": " des moyens renforc\u00e9s, \n stables et durables. ", "start": 1589.6, "duration": 7.76}, {"text": " Monsieur le ministre, \n comment expliquez-vous ", "start": 1597.4, "duration": 1.08}, {"text": " que la Guadeloupe \n ne soit toujours ", "start": 1598.52, "duration": 2.16}, {"text": " pas dot\u00e9e d'une \n brigade de recherche ", "start": 1600.72, "duration": 2.8}, {"text": " et d'intervention, \n comme les autres zones ", "start": 1603.56, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Hexagone? ", "start": 1604.76, "duration": 2.12}, {"text": " M\u00eame les magistrats \n s'indignent ", "start": 1606.92, "duration": 1.0}, {"text": " de la disparit\u00e9 \n des moyens allou\u00e9s ", "start": 1607.96, "duration": 1.16}, {"text": " aux forces publiques \n pour lutter ", "start": 1609.16, "duration": 1.0}, {"text": " contre la criminalit\u00e9. ", "start": 1610.2, "duration": 3.52}, {"text": " Quand allez-vous \n mettre en oeuvre ", "start": 1613.76, "duration": 3.48}, {"text": " une v\u00e9ritable \n politique pour stopper ", "start": 1617.28, "duration": 1.0}, {"text": " cette spirale de violence \n et de trafic? ", "start": 1618.32, "duration": 11.76}, {"text": " Quand allez-vous \n prioriser la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1630.12, "duration": 2.64}, {"text": " de notre jeunesse, \n la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1632.8, "duration": 1.0}, {"text": " de nos m\u00e8res \n et de nos p\u00e8res de famille? ", "start": 1633.84, "duration": 6.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1640.52, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Marie Gu\u00e9venoux, ", "start": 1641.56, "duration": 1.52}, {"text": " ministre en charge des Outre-mer. ", "start": 1643.12, "duration": 10.72}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Elie Califer, ", "start": 1653.88, "duration": 1.56}, {"text": " merci de m'interroger \n sur les moyens d\u00e9di\u00e9s ", "start": 1655.48, "duration": 1.36}, {"text": " aux forces de l'ordre. ", "start": 1656.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais redire \n quelque chose ", "start": 1657.92, "duration": 1.0}, {"text": " de simple. ", "start": 1658.96, "duration": 9.84}, {"text": " Entre 2017 et 2022, \n des effectifs suppl\u00e9mentaires ", "start": 1668.84, "duration": 1.48}, {"text": " de policiers et de gendarmes \n sont venus abonder ", "start": 1670.36, "duration": 1.56}, {"text": " le territoire national. ", "start": 1671.96, "duration": 7.72}, {"text": " 5500 policiers et gendarmes \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 1679.72, "duration": 2.88}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s \n par cette majorit\u00e9 ", "start": 1682.64, "duration": 1.16}, {"text": " et viendront abonder \n le territoire. ", "start": 1683.84, "duration": 1.0}, {"text": " En Guadeloupe \n aujourd'hui, ", "start": 1684.88, "duration": 1.28}, {"text": " vous avez 1700 \n policiers et gendarmes ", "start": 1686.2, "duration": 2.52}, {"text": " qui sont mobilis\u00e9s, \n auxquels il faut rendre hommage ", "start": 1688.76, "duration": 1.56}, {"text": " au vu de leur travail. ", "start": 1690.36, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont mobilis\u00e9s \n sur tous les fronts. ", "start": 1691.4, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a le trafic \n d'armes, le trafic ", "start": 1692.8, "duration": 1.56}, {"text": " de drogue. ", "start": 1694.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut saluer \n leur engagement ", "start": 1695.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre d'op\u00e9rations \n qui ont permis ", "start": 1696.48, "duration": 1.36}, {"text": " depuis le d\u00e9but \n de l'ann\u00e9e la saisie ", "start": 1697.88, "duration": 1.36}, {"text": " de 500 kilos de coca\u00efne \n et de r\u00e9sine ", "start": 1699.28, "duration": 1.56}, {"text": " de cannabis. ", "start": 1700.88, "duration": 1.6}, {"text": " Je voulais vous rassurer \n sur les moyens renforc\u00e9s ", "start": 1702.52, "duration": 1.56}, {"text": " que vous appelez de vos voeux. ", "start": 1704.12, "duration": 1.16}, {"text": " C'est d\u00e9j\u00e0 le cas. ", "start": 1705.32, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons cr\u00e9\u00e9 \n une antenne du RAID. ", "start": 1706.92, "duration": 1.68}, {"text": " Nous avons une \n coop\u00e9ration ", "start": 1708.64, "duration": 1.0}, {"text": " avec les renseignements. ", "start": 1709.68, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est essentielle \n pour s\u00e9curiser ", "start": 1710.72, "duration": 1.0}, {"text": " la zone maritime. ", "start": 1711.76, "duration": 3.76}, {"text": " Nous avons financ\u00e9 \u00e0 hauteur de 13 \n millions d'euros l'installation ", "start": 1715.56, "duration": 5.84}, {"text": " de deux radars, \n qui seront l\u00e0 aussi essentiels ", "start": 1721.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour la s\u00e9curit\u00e9 \n des Guadeloup\u00e9ens. ", "start": 1723.04, "duration": 2.64}, {"text": " Trois nouvelles brigades \n seront install\u00e9es ", "start": 1725.72, "duration": 1.0}, {"text": " en Guadeloupe. ", "start": 1726.76, "duration": 11.16}, {"text": " Elles feront partie du plan \n des 200 brigades annonc\u00e9 ", "start": 1737.96, "duration": 1.76}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1739.76, "duration": 1.16}, {"text": " Elles sont essentielles \n pour la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1740.96, "duration": 1.16}, {"text": " des Guadeloup\u00e9ens \n et pour le territoire. ", "start": 1742.16, "duration": 1.16}, {"text": " Par ailleurs, \n nous reviendrons en Guadeloupe ", "start": 1743.36, "duration": 1.16}, {"text": " avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1744.56, "duration": 1.0}, {"text": " dans quelques semaines \n afin d'annoncer ", "start": 1745.6, "duration": 1.8}, {"text": " des mesures \n importantes pour doter ", "start": 1747.44, "duration": 1.0}, {"text": " les forces de s\u00e9curit\u00e9 \n int\u00e9rieure ", "start": 1748.48, "duration": 1.0}, {"text": " de moyens suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1749.52, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1751.08, "duration": 6.32}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 Am\u00e9lia Lakrafi, ", "start": 1757.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 qui je souhaite \n un joyeux anniversaire, ", "start": 1759.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1760.44, "duration": 6.6}, {"text": " - Am\u00e9lia Lakrafi: \n Merci beaucoup, ", "start": 1767.08, "duration": 1.0}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1768.12, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tr\u00e8s touchant. ", "start": 1769.16, "duration": 4.8}, {"text": " Monsieur le ministre, \n je suis tr\u00e8s heureuse ", "start": 1774.0, "duration": 5.24}, {"text": " de m'adresser \n \u00e0 vous en ce 20 mars, ", "start": 1779.28, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 partout \n dans le monde, ", "start": 1780.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur les cinq continents, \n on c\u00e9l\u00e8bre ", "start": 1781.92, "duration": 1.16}, {"text": " la Journ\u00e9e internationale \n de la francophonie. ", "start": 1783.12, "duration": 1.16}, {"text": " Notre langue est bien \n plus qu'un simple outil ", "start": 1784.32, "duration": 1.56}, {"text": " de communication. ", "start": 1785.92, "duration": 3.8}, {"text": " Elle incarne l'esprit \n de la francophonie tel ", "start": 1789.76, "duration": 5.12}, {"text": " que l'ont voulu \n les p\u00e8res fondateurs. ", "start": 1794.92, "duration": 2.84}, {"text": " Cette communaut\u00e9 \n vibre au rythme ", "start": 1797.8, "duration": 7.6}, {"text": " de plus de 320 millions de voix, \n principalement ancr\u00e9e ", "start": 1805.44, "duration": 1.76}, {"text": " en terre africaine, \n comme le soulignait ", "start": 1807.24, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1808.44, "duration": 1.0}, {"text": " mettant en lumi\u00e8re \n le bassin du fleuve Congo ", "start": 1809.48, "duration": 1.56}, {"text": " comme \u00e9picentre \n de notre espace linguistique. ", "start": 1811.08, "duration": 1.16}, {"text": " Cette journ\u00e9e met \n en avant notre capacit\u00e9 ", "start": 1812.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 tisser \n des liens solides ", "start": 1813.68, "duration": 1.0}, {"text": " entre les peuples. ", "start": 1814.72, "duration": 8.12}, {"text": " Avec la France \n en tant qu'h\u00f4te du 17e sommet ", "start": 1822.88, "duration": 1.76}, {"text": " de la francophonie \n en octobre, ", "start": 1824.68, "duration": 1.68}, {"text": " ce qui n'est pas arriv\u00e9 \n depuis 33 ans, ", "start": 1826.4, "duration": 1.56}, {"text": " nous nous trouvons face \n \u00e0 une occasion unique ", "start": 1828.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour r\u00e9affirmer \n la diversit\u00e9 ", "start": 1829.6, "duration": 1.0}, {"text": " de notre francophonie. ", "start": 1830.64, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sommet repr\u00e9sente \n une opportunit\u00e9 pr\u00e9cieuse ", "start": 1831.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour \u00e9clairer \n nos concitoyens ", "start": 1832.88, "duration": 1.4}, {"text": " sur ce que la langue \n fran\u00e7aise ", "start": 1834.32, "duration": 1.16}, {"text": " nous offre v\u00e9ritablement. ", "start": 1835.52, "duration": 2.52}, {"text": " C'est un dialogue \n entre les cultures ", "start": 1838.08, "duration": 1.16}, {"text": " loin de l'image \n poussi\u00e9reuse ou d\u00e9su\u00e8te ", "start": 1839.28, "duration": 1.16}, {"text": " que certains peuvent \n encore lui pr\u00eater. ", "start": 1840.48, "duration": 1.16}, {"text": " Je constate h\u00e9las \n que la francophonie ", "start": 1841.68, "duration": 1.16}, {"text": " ne suscite pas l'int\u00e9r\u00eat \n qu'elle m\u00e9rite. ", "start": 1842.88, "duration": 3.8}, {"text": " Je souhaiterais, \n en tant que pr\u00e9sidente ", "start": 1846.72, "duration": 2.4}, {"text": " de la section fran\u00e7aise \n de l'assembl\u00e9e parlementaire ", "start": 1849.16, "duration": 3.96}, {"text": " de la francophonie, \n que les \u00e9lus eux-m\u00eames ", "start": 1853.16, "duration": 1.36}, {"text": " se saisissent \n davantage de ce sujet. ", "start": 1854.56, "duration": 1.16}, {"text": " Face \u00e0 ce constat, \n je vous interroge. ", "start": 1855.76, "duration": 3.28}, {"text": " Au-del\u00e0 de l'organisation \n de ce sommet, comment ", "start": 1859.08, "duration": 2.32}, {"text": " envisagez-vous \n d'impliquer concr\u00e8tement ", "start": 1861.44, "duration": 1.0}, {"text": " la France \n et plus particuli\u00e8rement ", "start": 1862.48, "duration": 2.76}, {"text": " sa jeunesse \n dans la red\u00e9couverte ", "start": 1865.28, "duration": 1.0}, {"text": " et l'appropriation \n de l'esprit ", "start": 1866.32, "duration": 1.0}, {"text": " de la francophonie? ", "start": 1867.36, "duration": 2.44}, {"text": " Comment comptez-vous \n transformer ", "start": 1869.84, "duration": 1.56}, {"text": " ce sommet en une v\u00e9ritable \n c\u00e9l\u00e9bration populaire ", "start": 1871.44, "duration": 3.04}, {"text": " qui refl\u00e8te l'ouverture \n et le partage ", "start": 1874.52, "duration": 1.16}, {"text": " que notre langue peut offrir? ", "start": 1875.72, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1878.12, "duration": 9.92}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Franck Riester, ", "start": 1888.08, "duration": 1.0}, {"text": " ministre charg\u00e9 \n du Commerce ext\u00e9rieur, ", "start": 1889.12, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Attractivit\u00e9 \n de la Francophonie ", "start": 1890.16, "duration": 1.0}, {"text": " et des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger. ", "start": 1891.2, "duration": 3.92}, {"text": " - Franck Riester: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Lakrafi, ", "start": 1895.16, "duration": 1.52}, {"text": " je me permets \n de vous souhaiter aussi ", "start": 1896.72, "duration": 1.36}, {"text": " un joyeux anniversaire ainsi qu'\u00e0 \n V\u00e9ronique Louwagie. ", "start": 1898.12, "duration": 7.64}, {"text": " Merci pour votre question \n en cette Journ\u00e9e internationale ", "start": 1905.8, "duration": 1.56}, {"text": " de la francophonie. ", "start": 1907.4, "duration": 1.96}, {"text": " Je connais \n votre engagement ", "start": 1909.4, "duration": 6.04}, {"text": " et votre travail au service \n de la francophonie, ", "start": 1915.48, "duration": 1.56}, {"text": " notamment par le biais \n de votre mission ", "start": 1917.08, "duration": 1.36}, {"text": " sur la banni\u00e8re \n de la francophonie. ", "start": 1918.48, "duration": 6.6}, {"text": " Les 4 et 5 octobre prochains, \n vous l'avez dit, ", "start": 1925.12, "duration": 1.76}, {"text": " la France accueillera \n pour la premi\u00e8re fois ", "start": 1926.92, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 33 ans, le sommet \n de la francophonie ", "start": 1928.32, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Villers-Cotter\u00eats et \u00e0 Paris. ", "start": 1929.92, "duration": 1.0}, {"text": " Apr\u00e8s les Jeux \n Olympiques, ce sera ", "start": 1930.96, "duration": 1.16}, {"text": " un nouvel \u00e9v\u00e9nement \n international majeur ", "start": 1932.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui r\u00e9unira les 88 \n chefs d'Etat ", "start": 1933.2, "duration": 4.92}, {"text": " et de gouvernement membres \n de l'organisation internationale ", "start": 1938.16, "duration": 1.36}, {"text": " de la francophonie, \n qui est une formidable enceinte ", "start": 1939.56, "duration": 4.16}, {"text": " de dialogue multilat\u00e9ral \n et de coop\u00e9ration ", "start": 1943.76, "duration": 1.16}, {"text": " dont nous avons bien besoin. ", "start": 1944.96, "duration": 7.32}, {"text": " Ce sommet aura \n pour th\u00e9matique: ", "start": 1952.32, "duration": 1.0}, {"text": " cr\u00e9er, innover \n et entreprendre en fran\u00e7ais. ", "start": 1953.36, "duration": 9.24}, {"text": " Au-del\u00e0 des discussions \n entre Etats, ", "start": 1962.64, "duration": 1.0}, {"text": " il doit s'adresser \u00e0 tous \n les francophones ", "start": 1963.68, "duration": 1.36}, {"text": " du monde. ", "start": 1965.08, "duration": 1.0}, {"text": " Chacun d'entre \n nous doit pouvoir ", "start": 1966.12, "duration": 1.0}, {"text": " se saisir de cette chance \n extraordinaire: ", "start": 1967.16, "duration": 1.32}, {"text": " parler la m\u00eame langue. ", "start": 1968.52, "duration": 3.28}, {"text": " Dans un moment \n o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1971.84, "duration": 4.04}, {"text": " est de plus en \n plus fractur\u00e9e, ", "start": 1975.92, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 on cherche \n sans cesse \u00e0 dire ", "start": 1977.12, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui nous s\u00e9pare, \n se rappeler ", "start": 1978.52, "duration": 1.16}, {"text": " que nous sommes plus de 320 \n millions ", "start": 1979.72, "duration": 3.44}, {"text": " dans le monde \n \u00e0 parler le fran\u00e7ais, ", "start": 1983.2, "duration": 1.36}, {"text": " c'est essentiel. ", "start": 1984.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ce chiffre est sans cesse \n en progression. ", "start": 1985.64, "duration": 1.36}, {"text": " C'est gr\u00e2ce \u00e0 la \n d\u00e9mographie ", "start": 1987.04, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 tous ceux qui partout \n dans le monde ", "start": 1988.08, "duration": 1.76}, {"text": " se mobilisent \n pour l'enseignement ", "start": 1989.88, "duration": 1.0}, {"text": " du fran\u00e7ais. ", "start": 1990.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux remercier ici \n les 580 \u00e9tablissements ", "start": 1991.96, "duration": 1.36}, {"text": " et 400.000 \u00e9l\u00e8ves \n de l'Alliance fran\u00e7aise. ", "start": 1993.36, "duration": 2.64}, {"text": " Je veux remercier \n les instituts fran\u00e7ais ", "start": 1996.04, "duration": 6.2}, {"text": " et tous les enseignants \n dans ces diff\u00e9rentes institutions. ", "start": 2002.28, "duration": 4.08}, {"text": " Pour accompagner \n ce sommet rassemblant ", "start": 2006.4, "duration": 1.0}, {"text": " tous les francophones, \n pour en faire ", "start": 2007.44, "duration": 1.16}, {"text": " une grande f\u00eate \n de la francophonie, ", "start": 2008.64, "duration": 2.68}, {"text": " nous lan\u00e7ons \n en ce jour le festival ", "start": 2011.36, "duration": 2.24}, {"text": " de la francophonie \n Refaire le monde. ", "start": 2013.64, "duration": 2.32}, {"text": " Ce sera l'occasion \n d'associer ", "start": 2016.0, "duration": 1.0}, {"text": " tout le monde \n \u00e0 cette belle f\u00eate ", "start": 2017.04, "duration": 1.36}, {"text": " de la francophonie. ", "start": 2018.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Allez-y, madame ", "start": 2019.48, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 2020.52, "duration": 2.08}, {"text": " - Am\u00e9lia Lakrafi: \n Je voudrais remercier ", "start": 2022.64, "duration": 13.48}, {"text": " tr\u00e8s chaleureusement \n tous les acteurs ", "start": 2036.16, "duration": 1.88}, {"text": " des associations \n sur les musiques urbaines, ", "start": 2038.08, "duration": 1.16}, {"text": " notamment Aya Nakamura, \n qui fait rayonner ", "start": 2039.28, "duration": 1.16}, {"text": " la langue fran\u00e7aise \n bien au-del\u00e0 ", "start": 2040.48, "duration": 1.0}, {"text": " de l'espace francophone. ", "start": 2041.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2042.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Mathilde Hignet ", "start": 2043.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2044.64, "duration": 5.52}, {"text": " - Mathilde Hignet: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2050.2, "duration": 1.36}, {"text": " la col\u00e8re agricole \n n'est pas \u00e9teinte. ", "start": 2051.6, "duration": 6.12}, {"text": " Les agriculteurs s'opposent \n toujours fermement ", "start": 2057.76, "duration": 1.0}, {"text": " aux accords de libre-\u00e9change \n qui mettent ", "start": 2058.8, "duration": 2.44}, {"text": " la production \n agricole fran\u00e7aise ", "start": 2061.28, "duration": 3.92}, {"text": " en concurrence d\u00e9loyale \n avec des produits ", "start": 2065.24, "duration": 1.16}, {"text": " de faible qualit\u00e9. ", "start": 2066.44, "duration": 1.0}, {"text": " Demain, le S\u00e9nat \n se prononcera enfin ", "start": 2067.48, "duration": 1.96}, {"text": " sur le CETA, un accord \n de libre-\u00e9change ", "start": 2069.48, "duration": 1.36}, {"text": " entre l'Union Europ\u00e9enne \n et le Canada. ", "start": 2070.88, "duration": 1.16}, {"text": " Depuis 2017, la plupart \n de ces dispositions ", "start": 2072.08, "duration": 4.84}, {"text": " sont appliqu\u00e9es \n alors qu'il n'a ", "start": 2076.96, "duration": 1.6}, {"text": " pas \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 \n par pr\u00e8s de 10 Etats, ", "start": 2078.6, "duration": 1.56}, {"text": " dont la France. ", "start": 2080.2, "duration": 1.0}, {"text": " Cela montre \u00e0 quel point \n ces accords conclus ", "start": 2081.24, "duration": 1.56}, {"text": " en catimini \n \u00e0 Bruxelles bafouent ", "start": 2082.84, "duration": 1.0}, {"text": " la souverainet\u00e9 populaire. ", "start": 2083.88, "duration": 1.0}, {"text": " Vous savez tr\u00e8s bien \n que vous n'avez ", "start": 2084.92, "duration": 1.36}, {"text": " aucune majorit\u00e9 pour ratifier cet \n accord aujourd'hui. ", "start": 2086.32, "duration": 2.76}, {"text": " D\u00e9j\u00e0 en 2019, \n vous avez fait passer ", "start": 2089.12, "duration": 1.44}, {"text": " le CETA \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n nationale ", "start": 2090.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec une courte majorit\u00e9. ", "start": 2091.64, "duration": 3.64}, {"text": " La macronie seule contre tous. ", "start": 2095.32, "duration": 1.76}, {"text": " Comment faites-vous \n pour regarder ", "start": 2097.12, "duration": 1.52}, {"text": " dans les yeux \n les \u00e9leveurs et leur dire ", "start": 2098.68, "duration": 5.16}, {"text": " que vous voulez les prot\u00e9ger? ", "start": 2103.88, "duration": 1.68}, {"text": " Ils ne veulent pas d'un \u00e9ni\u00e8me \n accord ", "start": 2105.6, "duration": 3.16}, {"text": " qui ouvre les vannes \n \u00e0 l'importation ", "start": 2108.8, "duration": 2.2}, {"text": " de viande sous antibiotique \n vendue 30% ", "start": 2111.04, "duration": 4.12}, {"text": " moins ch\u00e8re \n que la viande fran\u00e7aise. ", "start": 2115.2, "duration": 2.48}, {"text": " Le Canada utilise \n pr\u00e8s de 40 mol\u00e9cules ", "start": 2117.72, "duration": 1.36}, {"text": " de pesticides interdites \n dans l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 2119.12, "duration": 1.16}, {"text": " Le CETA ne comporte \n aucune clause miroir. ", "start": 2120.32, "duration": 1.36}, {"text": " Votre gouvernement \n a fait pourtant ", "start": 2121.72, "duration": 3.32}, {"text": " la promesse \n aux agriculteurs ", "start": 2125.08, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il y en aurait \n dans chaque accord ", "start": 2127.0, "duration": 1.36}, {"text": " de libre-\u00e9change. ", "start": 2128.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le CETA est un accord \n parmi tant d'autres ", "start": 2129.44, "duration": 1.56}, {"text": " que vous tentez de nous imposer. ", "start": 2131.04, "duration": 6.08}, {"text": " Emmanuel Macron n\u00e9gocie \n pour le Mercosur, ", "start": 2137.16, "duration": 1.16}, {"text": " alors qu'il avait annonc\u00e9 \n que la France ", "start": 2138.36, "duration": 1.36}, {"text": " avait arr\u00eat\u00e9 les n\u00e9gociations. ", "start": 2139.76, "duration": 1.0}, {"text": " Si le S\u00e9nat s'oppose \n \u00e0 la ratification ", "start": 2140.8, "duration": 11.84}, {"text": " du CETA, prenez-vous l'engagement ", "start": 2152.68, "duration": 1.16}, {"text": " de le mettre \n rapidement \u00e0 l'ordre ", "start": 2153.88, "duration": 1.16}, {"text": " du jour de l'Assembl\u00e9e nationale? ", "start": 2155.08, "duration": 7.56}, {"text": " La France Insoumise \n s'opposera toujours ", "start": 2162.68, "duration": 1.0}, {"text": " aux accords de libre-\u00e9change. ", "start": 2163.72, "duration": 1.76}, {"text": " Vous voulez \n l'agriculture au-dessus ", "start": 2165.52, "duration": 1.0}, {"text": " de tout? ", "start": 2166.56, "duration": 2.76}, {"text": " Prouvez-le! ", "start": 2169.36, "duration": 6.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2176.2, "duration": 1.68}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Franck Riester, ", "start": 2177.92, "duration": 3.48}, {"text": " le ministre charg\u00e9 \n du Commerce ext\u00e9rieur, ", "start": 2181.44, "duration": 6.52}, {"text": " de l'Attractivit\u00e9, \n de la Francophonie, ", "start": 2188.0, "duration": 1.0}, {"text": " et je m'arr\u00eate l\u00e0. ", "start": 2189.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Franck Riester: \n Vous \u00eates dans l'id\u00e9ologie ", "start": 2190.08, "duration": 1.36}, {"text": " et la posture. ", "start": 2191.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes dans la r\u00e9alit\u00e9 \n des chiffres ", "start": 2192.52, "duration": 1.36}, {"text": " et dans les r\u00e9sultats. ", "start": 2193.92, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez dit \n que le trait\u00e9 du CETA ", "start": 2194.96, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9tait mis en oeuvre. ", "start": 2196.56, "duration": 3.48}, {"text": " Il est mis en oeuvre \n comme le pr\u00e9voient ", "start": 2200.08, "duration": 1.56}, {"text": " les r\u00e8gles. ", "start": 2201.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut le ratifier. ", "start": 2202.72, "duration": 1.0}, {"text": " La ratification \n a eu lieu \u00e0 travers ", "start": 2203.76, "duration": 1.36}, {"text": " un vote \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 2205.16, "duration": 1.0}, {"text": " Le S\u00e9nat doit aujourd'hui \n se prononcer. ", "start": 2206.2, "duration": 1.16}, {"text": " Quand les accords \n ne nous conviennent pas, ", "start": 2207.4, "duration": 1.36}, {"text": " nous ne les soutenons pas. ", "start": 2208.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le cas de l'accord \n avec le Mercosur. ", "start": 2209.84, "duration": 1.56}, {"text": " Quand ils sont bons \n pour notre \u00e9conomie ", "start": 2211.44, "duration": 1.36}, {"text": " et pour notre \n agriculture, ", "start": 2212.84, "duration": 1.0}, {"text": " nous les soutenons \n et nous voulons ", "start": 2213.88, "duration": 1.16}, {"text": " les ratifier. ", "start": 2215.08, "duration": 1.0}, {"text": " Quels sont les chiffres \n depuis sa mise ", "start": 2216.12, "duration": 1.36}, {"text": " en oeuvre provisoire? ", "start": 2217.52, "duration": 7.04}, {"text": " Le CETA, c'est +30% \n d'importations fran\u00e7aises. ", "start": 2224.6, "duration": 2.36}, {"text": " C'est un triplement \n de notre exc\u00e9dent commercial ", "start": 2227.0, "duration": 1.36}, {"text": " concernant l'agriculture. ", "start": 2228.4, "duration": 6.92}, {"text": " C'est +60% de fromage \n fran\u00e7ais export\u00e9. ", "start": 2235.36, "duration": 12.04}, {"text": " C'est la protection de l'AOP. ", "start": 2247.44, "duration": 2.96}, {"text": " On nous a dit \n en 2019 ", "start": 2250.44, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il y avait des menaces \n sur la fili\u00e8re bovine. ", "start": 2251.64, "duration": 1.76}, {"text": " Il n'en est rien. ", "start": 2253.44, "duration": 18.72}, {"text": " Seulement 52 tonnes, \n 0,0034% du march\u00e9 bovin fran\u00e7ais, ", "start": 2272.2, "duration": 3.92}, {"text": " repr\u00e9sent\u00e9es \n par les exportations ", "start": 2276.16, "duration": 1.0}, {"text": " du Canada vers la France. ", "start": 2277.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est gr\u00e2ce \u00e0 des mesures \n miroirs ", "start": 2278.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui s'appliquent \n aux exportations ", "start": 2279.44, "duration": 1.0}, {"text": " du Canada vers la France, \n par rapport ", "start": 2280.48, "duration": 1.36}, {"text": " aux hormones, par rapport \n aux antibiotiques. ", "start": 2281.88, "duration": 1.16}, {"text": " C'est la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2283.08, "duration": 3.36}, {"text": " De gr\u00e2ce, \n ne prenez pas en otage ", "start": 2286.48, "duration": 1.36}, {"text": " nos entreprises \n aux agriculteurs ", "start": 2287.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des fins id\u00e9ologiques. ", "start": 2288.92, "duration": 2.04}, {"text": " Aidez les s\u00e9nateurs \n \u00e0 voter la ratification ", "start": 2291.0, "duration": 1.36}, {"text": " de ce bon accord \n pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise. ", "start": 2292.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2293.8, "duration": 4.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Christine Arrighi. ", "start": 2298.28, "duration": 4.84}, {"text": " Il vous reste quatre secondes. ", "start": 2303.16, "duration": 8.04}, {"text": " - Mathilde Hignet: \n Tout le monde ", "start": 2311.24, "duration": 1.16}, {"text": " est oppos\u00e9 \u00e0 l'accord \n entre l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 2312.44, "duration": 1.36}, {"text": " et le Canada. ", "start": 2313.84, "duration": 5.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2319.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Christine Arrighi ", "start": 2320.12, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 2321.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Christine Arrighi: \n Ma question s'adresse ", "start": 2322.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 2323.4, "duration": 1.2}, {"text": " Je ne le vois \n plus dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 2324.64, "duration": 12.08}, {"text": " Les manifestants \n pacifiques ", "start": 2336.76, "duration": 9.92}, {"text": " contre le projet de l'A69 \n qui occupent l\u00e9galement ", "start": 2346.72, "duration": 1.56}, {"text": " les zones prot\u00e9g\u00e9es sont priv\u00e9s \n d'approvisionnement ", "start": 2348.32, "duration": 1.16}, {"text": " en eau et en nourriture. ", "start": 2349.52, "duration": 1.08}, {"text": " C'est une violation flagrante \n des droits fondamentaux tels ", "start": 2350.64, "duration": 1.56}, {"text": " qu'ils sont \u00e9nonc\u00e9s \n \u00e0 l'article 25 ", "start": 2352.24, "duration": 1.16}, {"text": " de la d\u00e9claration \n des droits de l'homme. ", "start": 2353.44, "duration": 1.36}, {"text": " Toute personne \n doit avoir droit ", "start": 2354.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un niveau de vie \n suffisant pour assurer ", "start": 2355.88, "duration": 1.56}, {"text": " sa sant\u00e9 et son bien-\u00eatre. ", "start": 2357.48, "duration": 1.2}, {"text": " Malgr\u00e9 les alertes \n tr\u00e8s r\u00e9centes ", "start": 2358.72, "duration": 1.6}, {"text": " du rapporteur \n des Nations Unies, ", "start": 2360.36, "duration": 3.08}, {"text": " sur la tendance \u00e0 la hausse \n de la r\u00e9pression ", "start": 2363.48, "duration": 2.88}, {"text": " et de la criminalisation \n des d\u00e9fenseurs ", "start": 2366.4, "duration": 4.28}, {"text": " de l'environnement \n en France, pour l'A69, ", "start": 2370.72, "duration": 4.04}, {"text": " vous persistez \n et vous soumettez ", "start": 2374.8, "duration": 3.96}, {"text": " les forces de l'ordre \n \u00e0 une politique ", "start": 2378.8, "duration": 1.36}, {"text": " de tension permanente. ", "start": 2380.2, "duration": 1.04}, {"text": " Par un courrier \n dat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier, ", "start": 2381.28, "duration": 10.8}, {"text": " j'ai demand\u00e9 \n au pr\u00e9fet du Tarn, ", "start": 2392.12, "duration": 2.68}, {"text": " en ma qualit\u00e9 de rapporteure \n de la commission d'enqu\u00eate ", "start": 2394.84, "duration": 1.76}, {"text": " sur les conditions \n juridiques et financi\u00e8res ", "start": 2396.64, "duration": 3.32}, {"text": " du contrat \n de concession de l'A69, ", "start": 2400.0, "duration": 1.16}, {"text": " la communication \n du rapport qui justifie ", "start": 2401.2, "duration": 1.16}, {"text": " la modification des dates \n de d\u00e9frichement ", "start": 2402.4, "duration": 2.0}, {"text": " et de d\u00e9boisement sans attendre \n le 1er septembre, ", "start": 2404.44, "duration": 1.56}, {"text": " comme le pr\u00e9voit l'arr\u00eat\u00e9 \n d'autorisation environnementale. ", "start": 2406.04, "duration": 1.2}, {"text": " Cette demande appelle \n une r\u00e9ponse obligatoire ", "start": 2407.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans un d\u00e9lai raisonnable. ", "start": 2408.48, "duration": 4.44}, {"text": " Elle est rest\u00e9e \n sans r\u00e9ponse ", "start": 2412.96, "duration": 1.0}, {"text": " malgr\u00e9 une relance le 13 mars. ", "start": 2414.0, "duration": 2.36}, {"text": " Aujourd'hui, \n vous \u00eates en infraction. ", "start": 2416.4, "duration": 4.52}, {"text": " L'approvisionnement \n alimentaire ", "start": 2420.96, "duration": 2.08}, {"text": " des \u00e9cureuils s'impose \u00e0 vous. ", "start": 2423.08, "duration": 13.56}, {"text": " L'article 6 de l'ordonnance \n du 17 novembre 2018 ", "start": 2436.68, "duration": 1.56}, {"text": " sur le fonctionnement \n des assembl\u00e9es parlementaires ", "start": 2438.28, "duration": 1.16}, {"text": " vous oblige \u00e0 communiquer \n ce rapport. ", "start": 2439.48, "duration": 1.16}, {"text": " Ma question, si vous voulez \n bien l'entendre, ", "start": 2440.68, "duration": 1.36}, {"text": " vu le bruit \n qu'il y a dans cette pi\u00e8ce: ", "start": 2442.08, "duration": 1.76}, {"text": " quand allez-vous \n enfin vous mettre ", "start": 2443.88, "duration": 8.76}, {"text": " en conformit\u00e9 \n avec la loi? ", "start": 2452.68, "duration": 6.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2458.72, "duration": 3.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 2461.92, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 2463.32, "duration": 1.16}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 2464.52, "duration": 1.0}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2465.56, "duration": 1.16}, {"text": " que se passe-t-il \n entre le Tarn ", "start": 2466.76, "duration": 1.16}, {"text": " et la Haute-Garonne? ", "start": 2467.96, "duration": 1.0}, {"text": " Un projet vieux \n depuis 20 ans ", "start": 2469.0, "duration": 3.0}, {"text": " qui est soutenu \n par tous les \u00e9lus, ", "start": 2472.04, "duration": 1.36}, {"text": " y compris par la pr\u00e9sidente \n de l'h\u00e9micycle, ", "start": 2473.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui vise \u00e0 d\u00e9senclaver \n une partie ", "start": 2474.84, "duration": 1.16}, {"text": " du sud-ouest de la France. ", "start": 2476.04, "duration": 2.32}, {"text": " Tous les actes \n qui ont \u00e9t\u00e9 contest\u00e9s ", "start": 2478.4, "duration": 3.72}, {"text": " devant les tribunaux \n ont donn\u00e9 raison ", "start": 2482.16, "duration": 3.12}, {"text": " aux collectivit\u00e9s et \u00e0 l'Etat. ", "start": 2485.32, "duration": 6.36}, {"text": " Tous les activistes, \n que vous appelez \u00e9cureuils, ", "start": 2491.72, "duration": 1.36}, {"text": " ont perdu les 21 \n recours ", "start": 2493.12, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils ont d\u00e9pos\u00e9s contre l'Etat. ", "start": 2494.16, "duration": 4.68}, {"text": " Pardon d'\u00e9voquer \n que la police ", "start": 2498.88, "duration": 3.0}, {"text": " et la gendarmerie \n appliquent ", "start": 2501.92, "duration": 1.0}, {"text": " non pas un projet, \n mais des d\u00e9cisions ", "start": 2502.96, "duration": 9.92}, {"text": " de justice voulues \n par l'\u00e9tat de droit ", "start": 2512.92, "duration": 1.4}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 2514.36, "duration": 1.6}, {"text": " Il y a donc des personnes \n qui individuellement pensent ", "start": 2516.0, "duration": 3.16}, {"text": " que leur d\u00e9cision \n individuelle l'emporte ", "start": 2519.2, "duration": 1.08}, {"text": " sur l'\u00e9tat de droit, \n sur le vote ", "start": 2520.32, "duration": 2.08}, {"text": " des d\u00e9lib\u00e9rations \n des collectivit\u00e9s locales, ", "start": 2522.44, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'\u00e9tat des lois vot\u00e9es \n par ce Parlement. ", "start": 2523.48, "duration": 5.04}, {"text": " J'esp\u00e8re \n que vous ne soutenez ", "start": 2528.56, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e9videmment pas \n ces activistes ", "start": 2531.84, "duration": 1.0}, {"text": " de ce point de vue. ", "start": 2532.88, "duration": 2.2}, {"text": " Nous sommes \u00e9videmment \n du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9tat ", "start": 2535.12, "duration": 1.36}, {"text": " de droit quand on applique \n des d\u00e9cisions ", "start": 2536.52, "duration": 2.08}, {"text": " de justice. ", "start": 2538.64, "duration": 1.0}, {"text": " Ces personnes \n qui sont sur les arbres, ", "start": 2539.68, "duration": 1.36}, {"text": " certaines ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es. ", "start": 2541.08, "duration": 1.68}, {"text": " Elles se mettent \n en danger elles-m\u00eames. ", "start": 2542.8, "duration": 1.8}, {"text": " Nous leur livrons de l'eau. ", "start": 2544.64, "duration": 1.68}, {"text": " La difficult\u00e9, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2546.36, "duration": 4.04}, {"text": " c'est qu'il faut \n qu'elles descendent ", "start": 2550.44, "duration": 1.0}, {"text": " de ces arbres \n parce qu'il faut ", "start": 2551.48, "duration": 2.76}, {"text": " qu'elles appliquent \n les d\u00e9cisions ", "start": 2554.28, "duration": 1.0}, {"text": " de justice. ", "start": 2555.32, "duration": 5.0}, {"text": " J'attendais de la part \n d'une d\u00e9put\u00e9e ", "start": 2560.36, "duration": 2.2}, {"text": " d'un groupe r\u00e9publicain \n qu'elle soutienne ", "start": 2562.6, "duration": 1.0}, {"text": " le pr\u00e9fet, les gendarmes, \n les d\u00e9cisions ", "start": 2563.64, "duration": 1.16}, {"text": " de justice, \n plut\u00f4t que de tenir ", "start": 2564.84, "duration": 1.16}, {"text": " des discours un peu d\u00e9magogiques. ", "start": 2566.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2567.08, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2568.28, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez plus de temps. ", "start": 2569.32, "duration": 4.92}, {"text": " Non, les 15 secondes \n \u00e9taient au ministre. ", "start": 2574.28, "duration": 2.8}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2577.12, "duration": 2.0}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 2579.16, "duration": 1.68}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 2580.88, "duration": 1.64}, {"text": " La s\u00e9ance reprendra \u00e0 15h. ", "start": 2582.56, "duration": 4.36}]}