{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.16, "duration": 4.28}, {"text": "[Musique]", "start": 1.31, "duration": 3.13}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous je", "start": 7.439, "duration": 3.961}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux de vous retrouver pour", "start": 9.719, "duration": 3.96}, {"text": "une nouvelle saison de sens public c'est", "start": 11.4, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la 4e saison et vous \u00eates de plus", "start": 13.679, "duration": 5.481}, {"text": "en plus nombreux ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e \u00e0", "start": 17.32, "duration": 4.0}, {"text": "nous suivre \u00e0 nous regarder tous les", "start": 19.16, "duration": 3.92}, {"text": "jours du lundi au jeudi je rappelle les", "start": 21.32, "duration": 4.6}, {"text": "horaires \u00e0 18h et 22h sur public s\u00e9n on", "start": 23.08, "duration": 4.519}, {"text": "va donc garder ce qui fait notre force", "start": 25.92, "duration": 4.519}, {"text": "de d\u00e9bat d'actualit\u00e9 et de ce soci\u00e9t\u00e9", "start": 27.599, "duration": 5.601}, {"text": "des experts reconnus les journalistes de", "start": 30.439, "duration": 4.321}, {"text": "talent de la r\u00e9daction de de Public", "start": 33.2, "duration": 4.28}, {"text": "S\u00e9nat pour donner du sens \u00e0 cette actu", "start": 34.76, "duration": 5.16}, {"text": "et au crise que nous traversons et", "start": 37.48, "duration": 4.68}, {"text": "justement c'est une crise politique", "start": 39.92, "duration": 4.56}, {"text": "in\u00e9dite dont on ne voit toujours pas", "start": 42.16, "duration": 4.919}, {"text": "l'issue de points apr\u00e8s les l\u00e9gislatives", "start": 44.48, "duration": 4.559}, {"text": "qui va s'installer \u00e0 matinho Emmanuel", "start": 47.079, "duration": 3.721}, {"text": "Macron va-t-il accepter un premier", "start": 49.039, "duration": 4.52}, {"text": "ministre politique \u00e0 quoi on servit ces", "start": 50.8, "duration": 5.48}, {"text": "h semaine d'attente r\u00e9ponse dans une", "start": 53.559, "duration": 5.52}, {"text": "minute et puis pour notre second d\u00e9bat", "start": 56.28, "duration": 5.56}, {"text": "c'est un autre SC crucial pour l'avenir", "start": 59.079, "duration": 4.241}, {"text": "du monde que nous allons analyser", "start": 61.84, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "start": 63.32, "duration": 5.479}, {"text": "avec une nouvelle adversaire pour Donald", "start": 65.84, "duration": 5.88}, {"text": "Trump la", "start": 68.799, "duration": 2.921}, {"text": "vicepr\u00e9sidente de Don l'histoire ne", "start": 74.08, "duration": 4.12}, {"text": "pourrait \u00eatre \u00e9crite que dans la plus", "start": 76.64, "duration": 4.519}, {"text": "grande nation du", "start": 78.2, "duration": 2.959}, {"text": "monde j'accepte votre nomination \u00e0 la", "start": 82.36, "duration": 8.04}, {"text": "pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique", "start": 85.92, "duration": 4.48}, {"text": "elle a fait rena\u00eetre l'espoir dans le", "start": 92.479, "duration": 4.361}, {"text": "camp d\u00e9mocrate les sondages lui donnent", "start": 94.439, "duration": 4.401}, {"text": "une l\u00e9g\u00e8re avance dans les \u00e9tats cl\u00e9s", "start": 96.84, "duration": 4.279}, {"text": "mais Cala Haris c'est-elle le souffle", "start": 98.84, "duration": 4.0}, {"text": "pour gagner ce sprint qui va durer", "start": 101.119, "duration": 4.761}, {"text": "jusqu'au 5 novembre ne ratez pas", "start": 102.84, "duration": 5.44}, {"text": "l'analyse de nos invit\u00e9s ici et aux", "start": 105.88, "duration": 5.839}, {"text": "\u00c9tats-Unis ce sera dans 45 minutes mais", "start": 108.28, "duration": 5.72}, {"text": "d'abord un nom sorti du chapeau et des", "start": 111.719, "duration": 4.0}, {"text": "rumeurs \u00e9lys\u00e9ennes thry baudet \u00e0", "start": 114.0, "duration": 3.92}, {"text": "Matignon le pr\u00e9sident du C le Conseil", "start": 115.719, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9conomique social et environ mental", "start": 117.92, "duration": 5.4}, {"text": "est-il vraiment taill\u00e9 pour le job avant", "start": 120.399, "duration": 4.76}, {"text": "d'en d\u00e9battre Fabien RER nous le", "start": 123.32, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sente rapidement et puis retrace le", "start": 125.159, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9roulement de cette ni\u00e8 journ\u00e9e de", "start": 126.759, "duration": 5.2}, {"text": "tractation une nouvelle journ\u00e9e de", "start": 129.8, "duration": 4.4}, {"text": "consultation et un nouveau nom qui", "start": 131.959, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9merge pour Matignon celui de Thierry", "start": 134.2, "duration": 5.399}, {"text": "baudet inconnu du grand public le", "start": 136.84, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil \u00e9conomique social", "start": 139.599, "duration": 4.561}, {"text": "et environnemental r\u00e9put\u00e9 proche de la", "start": 141.56, "duration": 4.64}, {"text": "gauche et des syndicats serait", "start": 144.16, "duration": 3.84}, {"text": "actuellement le candidat privil\u00e9gi\u00e9 par", "start": 146.2, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e selon les inform du journal", "start": 148.0, "duration": 4.8}, {"text": "l'opinion autre rumeur qui tenaent", "start": 150.56, "duration": 4.24}, {"text": "laaccorde ces derniers jours celle de", "start": 152.8, "duration": 4.2}, {"text": "Bernard casenuve l'ancien Premier", "start": 154.8, "duration": 4.64}, {"text": "ministre de Fran\u00e7ois Hollande re\u00e7u t\u00f4t", "start": 157.0, "duration": 3.76}, {"text": "ce matin par le Pr\u00e9sident de la", "start": 159.44, "duration": 3.4}, {"text": "R\u00e9publique pourrait tenter de b\u00e2tir une", "start": 160.76, "duration": 4.72}, {"text": "majorit\u00e9 au centre mais son profil", "start": 162.84, "duration": 4.759}, {"text": "sociald\u00e9mocrate pourtant issu des rangs", "start": 165.48, "duration": 4.52}, {"text": "du PS et rejet\u00e9 par le nouveau front", "start": 167.599, "duration": 4.521}, {"text": "populaire quelles sont les garanties", "start": 170.0, "duration": 3.879}, {"text": "pour Bernard casenu si ce n'est d'\u00eatre", "start": 172.12, "duration": 5.24}, {"text": "demain en r\u00e9alit\u00e9 prisonnier par une", "start": 173.879, "duration": 5.481}, {"text": "majorit\u00e9 une coalition qui la coalition", "start": 177.36, "duration": 3.48}, {"text": "ensemble c'est celle d'Emmanuel Macron", "start": 179.36, "duration": 3.36}, {"text": "qui veut le porter au gouvernement alors", "start": 180.84, "duration": 4.319}, {"text": "m\u00eame qu'il n'a pas obtenu le soutien ni", "start": 182.72, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame cherch\u00e9 le soutien du Front", "start": 185.159, "duration": 3.401}, {"text": "populaire apr\u00e8s Bernard cas9 ce sont les", "start": 186.28, "duration": 4.16}, {"text": "anciens pr\u00e9sidents Fran\u00e7ois Hollande", "start": 188.56, "duration": 4.28}, {"text": "puis Nicolas Sarkozi qui \u00e9tait re\u00e7u par", "start": 190.44, "duration": 4.879}, {"text": "le Chef de l'\u00c9tat Nicolas Sarkozi qui", "start": 192.84, "duration": 4.44}, {"text": "plaide pour un premier ministre venu de", "start": 195.319, "duration": 4.521}, {"text": "la droite comme Xavier Bertrand lui", "start": 197.28, "duration": 4.599}, {"text": "aussi convi\u00e9 \u00e0 un entretien \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 199.84, "duration": 4.0}, {"text": "dans l'apr\u00e8s-midi les hypoth\u00e8ses", "start": 201.879, "duration": 4.761}, {"text": "casazenu et Bertrand renvoy\u00e9 dos \u00e0 dos", "start": 203.84, "duration": 4.759}, {"text": "par le rassemblement national monsieur", "start": 206.64, "duration": 3.2}, {"text": "casenu n'est pas de gauche et Monsieur", "start": 208.599, "duration": 2.681}, {"text": "Bertran n'est pas de droite ce sont des", "start": 209.84, "duration": 3.72}, {"text": "macronistes plus ou moins d\u00e9froqu\u00e9s ces", "start": 211.28, "duration": 4.239}, {"text": "gens ont \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s par les Fran\u00e7ais", "start": 213.56, "duration": 3.319}, {"text": "de toutes les mani\u00e8res possibles aux", "start": 215.519, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lections national le temps presse pour", "start": 216.879, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9signer un nouveau gouvernement qui ne", "start": 219.239, "duration": 3.761}, {"text": "disposera plus que d'une dizaine de", "start": 221.319, "duration": 3.56}, {"text": "jours pour pr\u00e9senter un budget au", "start": 223.0, "duration": 4.2}, {"text": "parlementaires pr\u00e8s de 50 jours apr\u00e8s la", "start": 224.879, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9mission du gouvernement \u00e0 tal", "start": 227.2, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre s'acheminet-on enfin vers un", "start": 229.08, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9nouement pour", "start": 231.28, "duration": 4.039}, {"text": "matigon toujours pas de Premier ministre", "start": 233.2, "duration": 3.399}, {"text": "Emmanuel Macron est en train de", "start": 235.319, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9inventer la cohabitation voil\u00e0 le", "start": 236.599, "duration": 3.84}, {"text": "th\u00e8me de notre d\u00e9bat avec Bruno cotterz", "start": 238.72, "duration": 3.359}, {"text": "bonsoir bienvenue heureux de vous", "start": 240.439, "duration": 2.64}, {"text": "retrouver vous \u00eates politologue", "start": 242.079, "duration": 3.281}, {"text": "chercheur au CNRS et au CV POV", "start": 243.079, "duration": 4.08}, {"text": "j'accueille Lucile Schmith bonsoir et", "start": 245.36, "duration": 3.56}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous aussi vice-pr\u00e9sidente", "start": 247.159, "duration": 3.72}, {"text": "du cercle de r\u00e9flexion la fabrique", "start": 248.92, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9cologique adriam rachet bonsoir et", "start": 250.879, "duration": 3.761}, {"text": "bienvenue journaliste politique \u00e0", "start": 253.04, "duration": 3.4}, {"text": "Mariane et contributeur de la Fondation", "start": 254.64, "duration": 4.159}, {"text": "Jean jor\u00e8 et comme tous les lundis et", "start": 256.44, "duration": 3.519}, {"text": "mercredis on change pas nos bonnes", "start": 258.799, "duration": 4.161}, {"text": "habitudes Mathieu Mathieu bonsoir", "start": 259.959, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique bon on commence", "start": 262.96, "duration": 5.32}, {"text": "avec cette hypoth\u00e8se ti bet j'avoue je", "start": 265.08, "duration": 4.76}, {"text": "me suis r\u00e9veill\u00e9 en disant bon on va par", "start": 268.28, "duration": 3.6}, {"text": "Bernard casneu surtout ce soir et puis", "start": 269.84, "duration": 4.32}, {"text": "BIM en milieu de matin\u00e9e hypoth\u00e8se Tiry", "start": 271.88, "duration": 4.2}, {"text": "baudet c'est pas lui faire un jure que", "start": 274.16, "duration": 3.52}, {"text": "que de dire qu'il est inconnu des des", "start": 276.08, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7ais malgr\u00e9 son r\u00f4le de pr\u00e9sident du", "start": 277.68, "duration": 3.56}, {"text": "du C le Conseil \u00e9conomique social et", "start": 279.24, "duration": 3.56}, {"text": "environnemental Bruno cottress que", "start": 281.24, "duration": 3.519}, {"text": "signifierait on va \u00eatre au conditionnel", "start": 282.8, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9videmment pour l'instant un tel choix", "start": 284.759, "duration": 3.28}, {"text": "de la part d'Emmanuel Macron moi j'y", "start": 286.199, "duration": 4.401}, {"text": "vois deux significations la premi\u00e8re", "start": 288.039, "duration": 6.401}, {"text": "c'est au fond une structure de de", "start": 290.6, "duration": 6.599}, {"text": "d\u00e9cision pour Emmanuel Macron qui", "start": 294.44, "duration": 5.319}, {"text": "consiste \u00e0 faire \u00e9merger un tro\u00e8 nom de", "start": 297.199, "duration": 4.241}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 mettre tout le monde d'accord", "start": 299.759, "duration": 3.561}, {"text": "et pour que \u00e7a fonctionne hypoth\u00e8se", "start": 301.44, "duration": 3.56}, {"text": "casenuve ou hypoth\u00e8que Xavier Bertrand", "start": 303.32, "duration": 3.08}, {"text": "voil\u00e0 et pour que \u00e7a fonctionne il faut", "start": 305.0, "duration": 3.479}, {"text": "que ce troisi\u00e8me nom soit un peu neutre", "start": 306.4, "duration": 3.76}, {"text": "c'est \u00e0 la fois quelqu'un qui est pas", "start": 308.479, "duration": 3.761}, {"text": "tr\u00e8s connu du grand public qui ne", "start": 310.16, "duration": 4.28}, {"text": "suscite pas au fond de r\u00e9flexes partisan", "start": 312.24, "duration": 4.76}, {"text": "en face de lui donc il peut lui d'une", "start": 314.44, "duration": 4.759}, {"text": "certaine mani\u00e8re r\u00e9pondre \u00e0 l'un des", "start": 317.0, "duration": 3.72}, {"text": "points fondamentaux du cahier des", "start": 319.199, "duration": 3.801}, {"text": "charges ne pas \u00eatre sanctionn\u00e9 censur\u00e9", "start": 320.72, "duration": 4.4}, {"text": "par l'Assembl\u00e9e nationale imm\u00e9diatement", "start": 323.0, "duration": 3.759}, {"text": "j'y vois peut-\u00eatre aussi une deuxi\u00e8me", "start": 325.12, "duration": 3.639}, {"text": "interpr\u00e9tation qui est qu'au fond le", "start": 326.759, "duration": 4.16}, {"text": "chef de l'\u00c9tat face au r\u00e9sultat des", "start": 328.759, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives avec une", "start": 330.919, "duration": 3.521}, {"text": "injonction du nouveau front populaire", "start": 332.479, "duration": 3.44}, {"text": "qui \u00e9tait d'abroger la r\u00e9forme des", "start": 334.44, "duration": 3.599}, {"text": "retraites et cetera c'est une mani\u00e8re de", "start": 335.919, "duration": 3.681}, {"text": "faire \u00e9merger un autre th\u00e8me de sortir", "start": 338.039, "duration": 3.961}, {"text": "par le haut Thierry baud\u00e9 C quelqu'un", "start": 339.6, "duration": 5.12}, {"text": "qui est tr\u00e8s fondamentalement tr\u00e8s", "start": 342.0, "duration": 5.479}, {"text": "sinc\u00e8rement convaincu qu'il faut revoir", "start": 344.72, "duration": 5.599}, {"text": "le mod\u00e8le d\u00e9mocratique fran\u00e7ais \u00e0 la", "start": 347.479, "duration": 6.0}, {"text": "fois des r de de de mieux faire corr\u00e9ler", "start": 350.319, "duration": 5.44}, {"text": "les citoyens avec les institutions et", "start": 353.479, "duration": 3.881}, {"text": "surtout la question du dialogue social", "start": 355.759, "duration": 3.081}, {"text": "le conseil \u00e9conomique social c'est un", "start": 357.36, "duration": 4.32}, {"text": "des seuls lieux o\u00f9 les acteurs de la", "start": 358.84, "duration": 4.4}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile disent qu'il peuvent", "start": 361.68, "duration": 3.6}, {"text": "parler entre eux sans s'engueuler le MDF", "start": 363.24, "duration": 4.079}, {"text": "la CGT arrive \u00e0 parler au Conseil", "start": 365.28, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9conomique et social et donc c'est", "start": 367.319, "duration": 3.921}, {"text": "peut-\u00eatre de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 qu'Emmanuel", "start": 369.599, "duration": 3.401}, {"text": "Macron trouve la voix de sortie ou", "start": 371.24, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce qu'on peut transposer \u00e7a en", "start": 373.0, "duration": 3.44}, {"text": "politique \u00e7a cr\u00e9e d\u00e9fi quand m\u00eame luci", "start": 374.08, "duration": 4.32}, {"text": "Schmid \u00e7a permettrait aussi un tel choix", "start": 376.44, "duration": 3.24}, {"text": "Emmanuel Macron de garder la main on", "start": 378.4, "duration": 4.6}, {"text": "peut pas faire abstraction de cette de", "start": 379.68, "duration": 5.639}, {"text": "cette aspect mais \u00e7a en verrait quel", "start": 383.0, "duration": 4.52}, {"text": "message aux Fran\u00e7ais qui sont quand m\u00eame", "start": 385.319, "duration": 4.521}, {"text": "on s'en souvient massivement vot\u00e9 au", "start": 387.52, "duration": 4.959}, {"text": "l\u00e9gislative il y a 2 mois oui moi je", "start": 389.84, "duration": 4.56}, {"text": "trouve que ce qui est important c'est", "start": 392.479, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce que \u00e7a joue un r\u00f4le par rapport \u00e0", "start": 394.4, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9tat de notre d\u00e9mocratie de proposer", "start": 396.199, "duration": 4.641}, {"text": "le nom d'un parfait inconnu au fran\u00e7ais", "start": 398.0, "duration": 4.36}, {"text": "j'ajoute que c'est le deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "start": 400.84, "duration": 3.68}, {"text": "puisque Lucy Castet propos\u00e9 par le", "start": 402.36, "duration": 4.679}, {"text": "nouveau front populaire a propos\u00e9", "start": 404.52, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9galement le nom d'une inconnue donc \u00e7a", "start": 407.039, "duration": 3.681}, {"text": "fait deux fois qu'on propose moyen de se", "start": 408.639, "duration": 3.761}, {"text": "mettre d'accord d\u00e9j\u00e0 voil\u00e0 donc on est", "start": 410.72, "duration": 3.16}, {"text": "dans cette situation o\u00f9 les Fran\u00e7ais se", "start": 412.4, "duration": 3.919}, {"text": "sont massivement mobilis\u00e9s \u00e0 la fois", "start": 413.88, "duration": 3.92}, {"text": "pour le rassemblement national et contre", "start": 416.319, "duration": 2.88}, {"text": "le rassemblement national puisque les", "start": 417.8, "duration": 2.799}, {"text": "partis an des deux camps se sont", "start": 419.199, "duration": 3.56}, {"text": "mobilis\u00e9s et la r\u00e9ponse qui est faite", "start": 420.599, "duration": 4.16}, {"text": "par le syst\u00e8me politique c'est de", "start": 422.759, "duration": 4.921}, {"text": "proposer des inconnus \u00e0 \u00e0 des gens qui", "start": 424.759, "duration": 4.361}, {"text": "se sont massivement mobilis\u00e9s pour dire", "start": 427.68, "duration": 3.639}, {"text": "que pour eux la d\u00e9mocratie impliquait", "start": 429.12, "duration": 4.12}, {"text": "que eux aussi comptaient donc moi je", "start": 431.319, "duration": 4.401}, {"text": "trouve que tout \u00e7a est absolument j'is", "start": 433.24, "duration": 3.88}, {"text": "dire grotesque c'est-\u00e0-dire que d'une", "start": 435.72, "duration": 2.96}, {"text": "certaine mani\u00e8re que Emmanuel Macron se", "start": 437.12, "duration": 3.16}, {"text": "permett de proposer le nom d'un inconnu", "start": 438.68, "duration": 2.639}, {"text": "qui a peut-\u00eatre des tas de qualit\u00e9s", "start": 440.28, "duration": 2.4}, {"text": "d'ailleurs quand on regarde le portrait", "start": 441.319, "duration": 3.121}, {"text": "de kierry baudet on se dit il a beaucoup", "start": 442.68, "duration": 2.84}, {"text": "de qualit\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re que", "start": 444.44, "duration": 2.599}, {"text": "lorsqu'on a regard\u00e9 le profil de Lucy", "start": 445.52, "duration": 2.799}, {"text": "caster on s'est dit elle a aussi des", "start": 447.039, "duration": 4.481}, {"text": "qualit\u00e9s elle", "start": 448.319, "duration": 3.201}, {"text": "P \u00e0 l'un ou l'autre et donc des deux", "start": 452.24, "duration": 3.16}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s que ce soit du c\u00f4t\u00e9 du pr\u00e9sident", "start": 454.08, "duration": 2.6}, {"text": "de la R\u00e9publique ou du c\u00f4t\u00e9 de ses", "start": 455.4, "duration": 4.16}, {"text": "opposants il y a cette en fait obsession", "start": 456.68, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est-\u00e0-dire que d'une", "start": 459.56, "duration": 2.8}, {"text": "certaine mani\u00e8re ceux qui pour lesquels", "start": 460.8, "duration": 3.32}, {"text": "on aurait pu voter se disent B je vais", "start": 462.36, "duration": 2.72}, {"text": "pas y aller parce que je vais aller au", "start": 464.12, "duration": 4.16}, {"text": "caspip et donc \u00e7a traduit une un", "start": 465.08, "duration": 4.799}, {"text": "comportement \u00e9gocentrique de la part de", "start": 468.28, "duration": 2.84}, {"text": "la classe politique de la part", "start": 469.879, "duration": 3.0}, {"text": "d'Emmanuel Macron \u00e7a traduit la volont\u00e9", "start": 471.12, "duration": 3.6}, {"text": "de ne jamais passer la main et c'est une", "start": 472.879, "duration": 3.481}, {"text": "grave erreur parce que il avait commenc\u00e9", "start": 474.72, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 reconna\u00eetre dans les consultations", "start": 476.36, "duration": 2.679}, {"text": "qu'au fond il n'avait pas gagn\u00e9 les", "start": 477.8, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9lections on s'\u00e9tait dit tiens c'est", "start": 479.039, "duration": 3.041}, {"text": "formidable il a reconnu \u00e7a et maintenant", "start": 480.36, "duration": 3.36}, {"text": "il nous dit je sais pas gagn\u00e9 mais c'est", "start": 482.08, "duration": 3.2}, {"text": "moi qui d\u00e9signerai un premier ministre", "start": 483.72, "duration": 3.56}, {"text": "inconnu de tous et qui sera \u00e0 ma main", "start": 485.28, "duration": 3.08}, {"text": "alors il y a aussi une responsabilit\u00e9", "start": 487.28, "duration": 2.479}, {"text": "des partis politiques on on y reviendra", "start": 488.36, "duration": 2.6}, {"text": "c'est ce que vous laissez entendre dans", "start": 489.759, "duration": 2.601}, {"text": "votre dans votre intervention mais \u00e7a on", "start": 490.96, "duration": 3.199}, {"text": "y reviendra un peu plus tard on va on va", "start": 492.36, "duration": 3.92}, {"text": "lire une citation de TI b\u00e9 c'\u00e9tait dans", "start": 494.159, "duration": 4.6}, {"text": "la dans la tribune il s'\u00e9tait exprim\u00e9", "start": 496.28, "duration": 4.039}, {"text": "juste avant le premier tour l\u00e9gislativ", "start": 498.759, "duration": 3.681}, {"text": "on est le 26 juin prise de position tr\u00e8s", "start": 500.319, "duration": 4.28}, {"text": "claire contre l'extr\u00eame droite elle est", "start": 502.44, "duration": 3.479}, {"text": "aux portes du pouvoir historiquement", "start": 504.599, "duration": 2.521}, {"text": "elle a combattu la d\u00e9mocratie", "start": 505.919, "duration": 3.641}, {"text": "parlementaire entretenu le racisme l'an", "start": 507.12, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e9mitisme le sexisme et cetera et cetera", "start": 509.56, "duration": 3.479}, {"text": "dokin affirme que son visage", "start": 511.52, "duration": 3.48}, {"text": "contemporain est devenu diff\u00e9rent de ce", "start": 513.039, "duration": 3.161}, {"text": "sombre tableau je ne veux pas que nous", "start": 515.0, "duration": 3.32}, {"text": "prenions le risque de le tester grandeur", "start": 516.2, "duration": 4.079}, {"text": "nature Adrien Brachet peut-\u00eatre en", "start": 518.32, "duration": 3.68}, {"text": "quelques mots si on veut peut-\u00eatre", "start": 520.279, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9clairer nos nos t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 522.0, "duration": 3.839}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on parlera plus du tout de", "start": 524.0, "duration": 4.04}, {"text": "tir\u00e9 baudet dans dans 24 heures c'est", "start": 525.839, "duration": 4.44}, {"text": "possible mais bon c'est une vraie une", "start": 528.04, "duration": 4.479}, {"text": "vraie possibilit\u00e9 \u00e0 l'heure o\u00f9 on se", "start": 530.279, "duration": 4.201}, {"text": "parle en cette fin d'apr\u00e8s-midi ancien", "start": 532.519, "duration": 4.521}, {"text": "p\u00e2on pr\u00e9sident fondateur du groupe vive", "start": 534.48, "duration": 4.4}, {"text": "il l'avait cr\u00e9\u00e9 en 2017 ancien pr\u00e9sident", "start": 537.04, "duration": 4.039}, {"text": "de la mutuel g\u00e9n\u00e9rale des agents du", "start": 538.88, "duration": 4.399}, {"text": "service public la MGEN est-ce qu'on peut", "start": 541.079, "duration": 3.88}, {"text": "dire que c'est que c'\u00e9tait un patron de", "start": 543.279, "duration": 3.24}, {"text": "gauche oui disons que c'est quelqu'un", "start": 544.959, "duration": 3.241}, {"text": "qui en effet une figure en fait du", "start": 546.519, "duration": 3.0}, {"text": "mouvement mutualiste donc qui est un", "start": 548.2, "duration": 3.96}, {"text": "monde qui est plut\u00f4t class\u00e9 \u00e0 gauche et", "start": 549.519, "duration": 5.081}, {"text": "qui est en effet d\u00e9crit du fait aussi de", "start": 552.16, "duration": 4.56}, {"text": "sa de son poste au c comme quelqu'un", "start": 554.6, "duration": 3.919}, {"text": "proche des organisations syndicales", "start": 556.72, "duration": 4.08}, {"text": "proche de la soci\u00e9t\u00e9 civile et d'une", "start": 558.519, "duration": 3.521}, {"text": "certaine mani\u00e8re ce qui est int\u00e9ressant", "start": 560.8, "duration": 2.88}, {"text": "dans dans l'interview \u00e0 la tribune que", "start": 562.04, "duration": 3.56}, {"text": "vous citiez que j'ai relu aussi c'est", "start": 563.68, "duration": 4.399}, {"text": "que vis-\u00e0-vis d'Emmanuel Macron dans", "start": 565.6, "duration": 4.32}, {"text": "cette interview il a il a une s en m\u00eame", "start": 568.079, "duration": 3.44}, {"text": "temps en fait c'est-\u00e0-dire que \u00e0 la fois", "start": 569.92, "duration": 2.84}, {"text": "il est critique mais pas tropo voil\u00e0", "start": 571.519, "duration": 2.32}, {"text": "exactement c'est qu'\u00e0 la fois il", "start": 572.76, "duration": 4.0}, {"text": "reproche \u00e0 Emmanuel Macron son rapport", "start": 573.839, "duration": 4.56}, {"text": "au au cors interm\u00e9diaires en disant", "start": 576.76, "duration": 3.44}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a donn\u00e9 le sentiment", "start": 578.399, "duration": 4.041}, {"text": "que ces corps", "start": 580.2, "duration": 4.28}, {"text": "interm\u00e9diaires \u00e9tait un boulet pour lui", "start": 582.44, "duration": 4.399}, {"text": "qui allait ralentir les r\u00e9formes il dit", "start": 584.48, "duration": 4.4}, {"text": "allait ralentir les r\u00e9formes et en m\u00eame", "start": 586.839, "duration": 4.56}, {"text": "temps il il reconna\u00eet tout de m\u00eame \u00e0", "start": 588.88, "duration": 3.92}, {"text": "Emmanuel Macron d'avoir fait les", "start": 591.399, "duration": 3.281}, {"text": "fameuses convention citoyenne sur le", "start": 592.8, "duration": 3.68}, {"text": "climat et la fin de vie donc peut-\u00eatre", "start": 594.68, "duration": 3.56}, {"text": "que \u00e7a illustre au fond alors il faudra", "start": 596.48, "duration": 3.16}, {"text": "voir ce qui se passe dans les proch un", "start": 598.24, "duration": 3.88}, {"text": "jour mais ce profil de Tiry baud\u00e9", "start": 599.64, "duration": 5.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire quelqu'un qui oui vient de", "start": 602.12, "duration": 6.2}, {"text": "la gauche qui aurait probablement la", "start": 605.36, "duration": 4.56}, {"text": "volont\u00e9 de mettre en place des mesures", "start": 608.32, "duration": 2.92}, {"text": "de justice", "start": 609.92, "duration": 3.4}, {"text": "sociale peut-\u00eatre une partie m\u00eame du", "start": 611.24, "duration": 4.2}, {"text": "programme du NFP mais en m\u00eame temps", "start": 613.32, "duration": 4.199}, {"text": "quelqu'un qui ne va probablement pas", "start": 615.44, "duration": 3.839}, {"text": "directement heurter Emmanuel Macron", "start": 617.519, "duration": 4.241}, {"text": "probablement pas s'en prendre \u00e0 Emmanuel", "start": 619.279, "duration": 4.361}, {"text": "Macron c'est peut-\u00eatre une forme d'entre", "start": 621.76, "duration": 3.68}, {"text": "deux Mathieu oui juste il faut faut", "start": 623.64, "duration": 3.68}, {"text": "rappeler que bon il avait r\u00e9agi sur la", "start": 625.44, "duration": 3.079}, {"text": "dissolution en disant que c'est un geste", "start": 627.32, "duration": 4.32}, {"text": "qu' n'avait pas compris h euh il a nomm\u00e9", "start": 628.519, "duration": 4.801}, {"text": "au conseil des finances publiques", "start": 631.64, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9conomiste Michel Zemour qui \u00e9tait le", "start": 633.32, "duration": 4.8}, {"text": "plus grand pourfondeur de la r\u00e9forme des", "start": 635.76, "duration": 4.199}, {"text": "retraites c'est quelqu'un qui a eu", "start": 638.12, "duration": 4.2}, {"text": "certainement une autonomie de pens\u00e9e et", "start": 639.959, "duration": 3.801}, {"text": "et qui incarne au fond tout ce", "start": 642.32, "duration": 3.48}, {"text": "qu'immanuel Macron d\u00e9teste dialogue", "start": 643.76, "duration": 3.92}, {"text": "social les grands messes en c'est tout", "start": 645.8, "duration": 3.479}, {"text": "ce qu'il n'a pas fait tout ce qu' disait", "start": 647.68, "duration": 3.24}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e7a ne marche plus \u00e7a", "start": 649.279, "duration": 3.201}, {"text": "n'int\u00e9resse personne on nabouti jamais \u00e0", "start": 650.92, "duration": 3.28}, {"text": "rien avec les grandes messes les grands", "start": 652.48, "duration": 3.72}, {"text": "raout sociaux c'est pas comme \u00e7a que que", "start": 654.2, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a fonctionne donc \u00e7a \u00e7a peut donner une", "start": 656.2, "duration": 4.04}, {"text": "coloration pe peut-\u00eatre diff\u00e9rente \u00e0 la", "start": 658.6, "duration": 3.28}, {"text": "premi\u00e8re image dit qu'elle pourrait \u00eatre", "start": 660.24, "duration": 4.039}, {"text": "sa marche de man\u0153 ex et je rejo", "start": 661.88, "duration": 4.399}, {"text": "enti\u00e8rement la vie de lucde c'est une", "start": 664.279, "duration": 3.921}, {"text": "c'est un signe ce n'est pas les", "start": 666.279, "duration": 4.0}, {"text": "injuriers ni lui ni Lucy cast\u00e9 d'une", "start": 668.2, "duration": 3.68}, {"text": "faillite et d'une l\u00e2chet\u00e9 de la classe", "start": 670.279, "duration": 2.921}, {"text": "politique fran\u00e7aise on parle quand m\u00eame", "start": 671.88, "duration": 2.32}, {"text": "du poste de Premier ministre de la", "start": 673.2, "duration": 3.439}, {"text": "France et personne ne veut y aller ou ne", "start": 674.2, "duration": 4.52}, {"text": "se met en mesure d'y aller ouis Luc", "start": 676.639, "duration": 3.601}, {"text": "Schmith effectivement puisque c'\u00e9tait", "start": 678.72, "duration": 3.6}, {"text": "dans dans dans dans dans votre premi\u00e8re", "start": 680.24, "duration": 3.92}, {"text": "intervention c'est une faillite des", "start": 682.32, "duration": 3.48}, {"text": "partis politiques aussi ces deux", "start": 684.16, "duration": 2.72}, {"text": "derniersm il y a la responsabilit\u00e9", "start": 685.8, "duration": 2.839}, {"text": "d'Emmanuel Macron on vient de l'\u00e9voquer", "start": 686.88, "duration": 3.48}, {"text": "et on l'a minimise pas mais il y a aussi", "start": 688.639, "duration": 2.721}, {"text": "une responsabilit\u00e9 des par si vous", "start": 690.36, "duration": 2.4}, {"text": "voulez le probl\u00e8me dans des partis", "start": 691.36, "duration": 3.12}, {"text": "politiques et de la d\u00e9mocratie c'est que", "start": 692.76, "duration": 3.199}, {"text": "un parti politique doit pas penser", "start": 694.48, "duration": 3.359}, {"text": "seulement \u00e0 son appareil c'est-\u00e0-dire", "start": 695.959, "duration": 3.12}, {"text": "que moi je trouve que vous allez parler", "start": 697.839, "duration": 3.881}, {"text": "de Kamala Haris ensuite on voit comment", "start": 699.079, "duration": 4.521}, {"text": "Joe Biden il a renonc\u00e9 parce que d'une", "start": 701.72, "duration": 3.0}, {"text": "certaine mani\u00e8re des gens qui \u00e9taient", "start": 703.6, "duration": 2.4}, {"text": "ext\u00e9rieurs lu ont demand\u00e9 de renoncer", "start": 704.72, "duration": 2.6}, {"text": "s'il \u00e9tait rest\u00e9 dans le huit clos du", "start": 706.0, "duration": 3.0}, {"text": "Parti d\u00e9mocrate il l'aurait pas fait l\u00e0", "start": 707.32, "duration": 3.48}, {"text": "le nouveau le nouveau front populaire il", "start": 709.0, "duration": 3.12}, {"text": "est rest\u00e9 dans le huit clos de sa", "start": 710.8, "duration": 3.92}, {"text": "discussion interne et donc on a on a vu", "start": 712.12, "duration": 4.44}, {"text": "que Lucy Castel quel que soi ses m\u00e9rites", "start": 714.72, "duration": 2.799}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 choisis parce qu'ils", "start": 716.56, "duration": 1.92}, {"text": "arrivaient pas \u00e0 se mettre d'accord sur", "start": 717.519, "duration": 2.241}, {"text": "d'autres noms il y a eu je sais pas", "start": 718.48, "duration": 2.64}, {"text": "combien de noms qui ont circul\u00e9 avant", "start": 719.76, "duration": 3.44}, {"text": "que son nom \u00e9merge et s'ils se sont mis", "start": 721.12, "duration": 3.159}, {"text": "d'accord c'est parce que c'\u00e9tait une", "start": 723.2, "duration": 2.879}, {"text": "inconnue euh et que c'\u00e9tait quelqu'un", "start": 724.279, "duration": 3.36}, {"text": "qui n'avait jamais fait de politique l\u00e0", "start": 726.079, "duration": 2.921}, {"text": "Emmanuel Macron il va nous proposer", "start": 727.639, "duration": 3.241}, {"text": "quelqu'un dont d'ailleurs il se dit il", "start": 729.0, "duration": 3.56}, {"text": "va \u00eatre au fond davantage \u00e0 ma main que", "start": 730.88, "duration": 3.24}, {"text": "s'il avait \u00e9t\u00e9 un adversaire politique", "start": 732.56, "duration": 3.6}, {"text": "avec ce que nous dit Adrian au fond peut", "start": 734.12, "duration": 3.76}, {"text": "conditionnel peut peut-\u00eatre qu'il ne", "start": 736.16, "duration": 3.2}, {"text": "serait pas \u00e0 la main d'Emmanuel Macron", "start": 737.88, "duration": 2.68}, {"text": "c'est ce que vous nous dites mais ce qui", "start": 739.36, "duration": 2.719}, {"text": "est tr\u00e8s terrible pour nous y compris", "start": 740.56, "duration": 2.76}, {"text": "dans ce d\u00e9bat c'est qu'on est l\u00e0 en", "start": 742.079, "duration": 2.56}, {"text": "train de suputer par rapport ce qui se", "start": 743.32, "duration": 2.879}, {"text": "passe dans la t\u00eate d'Emmanuel Macron moi", "start": 744.639, "duration": 2.841}, {"text": "je trouve que la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "start": 746.199, "duration": 2.121}, {"text": "elle vaut mieux que ce qui se passe dans", "start": 747.48, "duration": 3.68}, {"text": "la t\u00eate d'Emmanuel Macron", "start": 748.32, "duration": 2.84}, {"text": "est est un scandale et alimente", "start": 756.24, "duration": 3.8}, {"text": "directement le rassemblement national", "start": 758.56, "duration": 2.92}, {"text": "d'ailleurs Jean-Philippe Tang vous nous", "start": 760.04, "duration": 3.28}, {"text": "avez montr\u00e9 il fait des bons mots et", "start": 761.48, "duration": 3.56}, {"text": "c'est ce qu'on retient ils sont ni droit", "start": 763.32, "duration": 2.92}, {"text": "ni gauche alors qu' sont on nous dit", "start": 765.04, "duration": 2.359}, {"text": "qu'ils sont droite ou de gauche on se", "start": 766.24, "duration": 2.88}, {"text": "dit on ne s'y retrouve plus quelles sont", "start": 767.399, "duration": 3.24}, {"text": "les \u00e9tiquettes et donc le sujet c'est le", "start": 769.12, "duration": 3.56}, {"text": "contenu du programme et pas seulement de", "start": 770.639, "duration": 3.721}, {"text": "poser des condition dans le H du bureau", "start": 772.68, "duration": 3.64}, {"text": "de l'\u00c9lys\u00e9e Bruno je pose la question", "start": 774.36, "duration": 3.919}, {"text": "qui la question g\u00e9n\u00e9rale de ce d\u00e9bat", "start": 776.32, "duration": 3.879}, {"text": "est-ce que c'est nouvelle cohabitation", "start": 778.279, "duration": 5.161}, {"text": "que Emmanuel Macron veut inventer est en", "start": 780.199, "duration": 5.961}, {"text": "train d'inventer peut-\u00eatre justement", "start": 783.44, "duration": 5.519}, {"text": "pour garder le plus possible la main si", "start": 786.16, "duration": 5.76}, {"text": "c'\u00e9tait Thierry baudet l'avantage pour", "start": 788.959, "duration": 4.641}, {"text": "Emmanuel Macron c'est que d'une certaine", "start": 791.92, "duration": 3.8}, {"text": "mani\u00e8re \u00e7a le fait \u00e9chapper au mod\u00e8le de", "start": 793.6, "duration": 4.28}, {"text": "la cohabitation puisque Thierry baudet", "start": 795.72, "duration": 3.4}, {"text": "n'est pas responsable d' une", "start": 797.88, "duration": 4.199}, {"text": "organisation politique c'est une autre", "start": 799.12, "duration": 4.959}, {"text": "dimension qui viendrait \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 802.079, "duration": 5.081}, {"text": "il ferait appel au fond \u00e0 un pr\u00e9sident", "start": 804.079, "duration": 5.361}, {"text": "d'une institution de la R\u00e9publique la 3", "start": 807.16, "duration": 4.88}, {"text": "chambre de notre syst\u00e8me parlementaire", "start": 809.44, "duration": 4.88}, {"text": "notre syst\u00e8me politique et donc c'est un", "start": 812.04, "duration": 4.52}, {"text": "tout autre message \u00e0 ce moment-l\u00e0 et", "start": 814.32, "duration": 3.92}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re \u00e7a serait un", "start": 816.56, "duration": 4.04}, {"text": "message de revenir vers les fondamentaux", "start": 818.24, "duration": 4.2}, {"text": "du du du macronisme et peut-\u00eatre pour", "start": 820.6, "duration": 3.359}, {"text": "Emmanuel Macron d'avouer en creux qu'il", "start": 822.44, "duration": 3.72}, {"text": "n'y est pas arriv\u00e9 les fondamentaux du", "start": 823.959, "duration": 3.921}, {"text": "macronisme c'\u00e9tait quand m\u00eame ressourcer", "start": 826.16, "duration": 2.96}, {"text": "le mod\u00e8le d\u00e9mocratique fran\u00e7ais", "start": 827.88, "duration": 2.84}, {"text": "lorsqu'il a fond\u00e9 le Mouvement en marche", "start": 829.12, "duration": 3.079}, {"text": "les fondateurs de en marche disaientnous", "start": 830.72, "duration": 2.919}, {"text": "quand on a \u00e9t\u00e9 vers les Fran\u00e7ais qu'on", "start": 832.199, "duration": 2.64}, {"text": "leur a demand\u00e9 qu'est-ce qui va pas en", "start": 833.639, "duration": 2.721}, {"text": "France ils nous ont dit c'est la", "start": 834.839, "duration": 3.081}, {"text": "politique qui va pas en France c'est pas", "start": 836.36, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9conomie c'est pas le chage non non", "start": 837.92, "duration": 2.919}, {"text": "c'est le syst\u00e8me politique qui nous", "start": 839.519, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9coute pas qui et donc thier b\u00e9 7 ans", "start": 840.839, "duration": 4.761}, {"text": "plus tard th b\u00e9 voil\u00e0 il est porte il", "start": 843.32, "duration": 4.519}, {"text": "est il est il est porteur de de de de \u00e7a", "start": 845.6, "duration": 5.359}, {"text": "d'une r\u00e9flexion importante sur un", "start": 847.839, "duration": 4.881}, {"text": "amendement de notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique", "start": 850.959, "duration": 4.401}, {"text": "il a \u00e9crit sur le sur le sur le sujet je", "start": 852.72, "duration": 4.679}, {"text": "rappelle aussi que en terme d'autonomie", "start": 855.36, "duration": 4.36}, {"text": "par rapport \u00e0 Emmanuel Macron Thierry", "start": 857.399, "duration": 5.601}, {"text": "baud\u00e9 s'\u00e9tait oppos\u00e9 d'une mani\u00e8re on va", "start": 859.72, "duration": 5.239}, {"text": "dire r\u00e9publicaine \u00e0 Emmanuel Macron en", "start": 863.0, "duration": 3.8}, {"text": "tout d\u00e9but de parcours puisque rappelons", "start": 864.959, "duration": 4.24}, {"text": "qu'au tout d\u00e9but Emmanuel Macron voulait", "start": 866.8, "duration": 4.599}, {"text": "ou supprimer le Conseil \u00e9conomique et", "start": 869.199, "duration": 4.801}, {"text": "social ou le S\u00e9nat ou les fusionner tous", "start": 871.399, "duration": 5.321}, {"text": "les deux et c'est vrai qu'il y a eu une", "start": 874.0, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9forme importante du Conseil \u00e9conomique", "start": 876.72, "duration": 3.559}, {"text": "social et environnemental qui lui a", "start": 878.72, "duration": 3.96}, {"text": "confi\u00e9 ce nouveau r\u00f4le qui est d'\u00eatre au", "start": 880.279, "duration": 5.401}, {"text": "fond euh la chambre qui accueille les", "start": 882.68, "duration": 4.68}, {"text": "conventions citoyennes les nouveaux", "start": 885.68, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9bats et cetera mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 obtenu me", "start": 887.36, "duration": 4.919}, {"text": "semble-t-il de haute lutte par Thierry", "start": 890.079, "duration": 3.88}, {"text": "baud\u00e9 \u00e0 un moment donn\u00e9 o\u00f9 Emmanuel", "start": 892.279, "duration": 3.68}, {"text": "Macron effectivement n'\u00e9tait pas du tout", "start": 893.959, "duration": 3.8}, {"text": "dans cette dans dans dans cette id\u00e9e", "start": 895.959, "duration": 3.761}, {"text": "alors peut-\u00eatre que c'est vers \u00e7a qu'on", "start": 897.759, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on va qu'on va finalement mais alors", "start": 899.72, "duration": 3.76}, {"text": "on sait que le saut qualitatif lui est", "start": 901.639, "duration": 3.241}, {"text": "tr\u00e8s important c'est une chose de dire", "start": 903.48, "duration": 3.68}, {"text": "il faut am\u00e9liorer notre syst\u00e8me et notre", "start": 904.88, "duration": 4.399}, {"text": "fonctionnement d\u00e9mocratique par contre", "start": 907.16, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e0 il va retrouver les partis politiques", "start": 909.279, "duration": 3.201}, {"text": "sur son sur son", "start": 910.88, "duration": 4.44}, {"text": "chemin et des \u00e9ch\u00e9ances importantes le", "start": 912.48, "duration": 4.96}, {"text": "budget des r\u00e9formes \u00e9ventuelles la", "start": 915.32, "duration": 4.12}, {"text": "capacit\u00e9 ou non \u00e0 construire des des", "start": 917.44, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9s il va peut-\u00eatre falloir", "start": 919.44, "duration": 3.56}, {"text": "s'habituer voil\u00e0 on a remis le visage de", "start": 920.68, "duration": 4.0}, {"text": "tiierry Bet sur sur nos \u00e9crans", "start": 923.0, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9videmment au visage du du pr\u00e9sident du", "start": 924.68, "duration": 4.279}, {"text": "du du C il y a aussi ce nouveau mot l\u00e0", "start": 927.079, "duration": 3.721}, {"text": "qui est sorti du chapeau des conseillers", "start": 928.959, "duration": 3.961}, {"text": "d'Emmanuel Macron j'ai j'ai du mal \u00e0 le", "start": 930.8, "duration": 4.44}, {"text": "prononcer donc je lis la coalitation", "start": 932.92, "duration": 5.64}, {"text": "coalition et cohabitation euh bon euh", "start": 935.24, "duration": 5.279}, {"text": "moi \u00e7a m'a fait sourire je me suis on", "start": 938.56, "duration": 4.88}, {"text": "est dans le neuve langangue pr\u00e9sidentiel", "start": 940.519, "duration": 4.32}, {"text": "vo\u00e0 exactement c'est on on en invente", "start": 943.44, "duration": 3.0}, {"text": "toutous les jours mais je pense que ce", "start": 944.839, "duration": 2.761}, {"text": "qui est terrible aussi dans dans la", "start": 946.44, "duration": 2.519}, {"text": "s\u00e9quence que l'on vit et qu'en fait on", "start": 947.6, "duration": 2.88}, {"text": "vit depuis d\u00e9but juillet c'est qu'il y a", "start": 948.959, "duration": 3.281}, {"text": "une forme de valse des nom de", "start": 950.48, "duration": 3.56}, {"text": "focalisation sur les noms d'abord il y a", "start": 952.24, "duration": 4.24}, {"text": "eu quel nom va proposer le nouveau front", "start": 954.04, "duration": 4.4}, {"text": "populaire et on a pass\u00e9 10 jours deess", "start": 956.48, "duration": 3.799}, {"text": "dessus ensuite bon il y a eu les Jeux", "start": 958.44, "duration": 3.8}, {"text": "Olympiques qui fait que il y a \u00e7a c'est", "start": 960.279, "duration": 3.081}, {"text": "un petit peu calm\u00e9 puis de nouveau", "start": 962.24, "duration": 2.64}, {"text": "depuis 10 jours on est reparti sur une", "start": 963.36, "duration": 4.12}, {"text": "Val ce des nom cette fois que pourrait", "start": 964.88, "duration": 4.6}, {"text": "avancer Emmanuel Macron lui-m\u00eame et et", "start": 967.48, "duration": 3.479}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re on parlait tout \u00e0", "start": 969.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'heure de la logique pr\u00e9sidentielle en", "start": 970.959, "duration": 3.8}, {"text": "fait dans laquelle on reste et c'est", "start": 973.24, "duration": 3.399}, {"text": "c'est peut-\u00eatre \u00e7a le probl\u00e8me c'est que", "start": 974.759, "duration": 4.401}, {"text": "au lieu de commencer par dire on va", "start": 976.639, "duration": 3.88}, {"text": "nommer telle ou telle personne est-ce", "start": 979.16, "duration": 2.679}, {"text": "qu'il n'aurait pas fallu d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 980.519, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e8s d\u00e9but juillet r\u00e9fl\u00e9chir les uns et", "start": 981.839, "duration": 4.881}, {"text": "les autres sur quel texte nous allons", "start": 984.48, "duration": 4.44}, {"text": "pouvoir nous mettre d'accord et tout se", "start": 986.72, "duration": 3.96}, {"text": "cela a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s timide c'est a eu la", "start": 988.92, "duration": 3.96}, {"text": "letre de Gabriel hatal aux autres", "start": 990.68, "duration": 4.36}, {"text": "groupes il y a eu le le pacte l\u00e9gislatif", "start": 992.88, "duration": 3.879}, {"text": "de la droite r\u00e9publicaine mais au fond", "start": 995.04, "duration": 3.12}, {"text": "comme on disait tout \u00e0 l'heure les", "start": 996.759, "duration": 3.721}, {"text": "partis donnent le sentiment de de ne pas", "start": 998.16, "duration": 4.08}, {"text": "vraiment vouloir y aller et de vouloir", "start": 1000.48, "duration": 4.0}, {"text": "se r\u00e9server pour 2027 en fait d'une", "start": 1002.24, "duration": 3.839}, {"text": "certaine mani\u00e8re c'est c'est \u00e7a qui", "start": 1004.48, "duration": 3.2}, {"text": "bloque aussi le jeu institutionnel c'est", "start": 1006.079, "duration": 4.161}, {"text": "que 2027 \u00e9tant l\u00e0 et finalement pas si", "start": 1007.68, "duration": 4.76}, {"text": "loin que \u00e7a personne ne veut se cramer", "start": 1010.24, "duration": 5.2}, {"text": "d'ici 2027 et et au fond c'est c'est l\u00e0", "start": 1012.44, "duration": 5.079}, {"text": "le le le blocage qui fait aussi qu'on en", "start": 1015.44, "duration": 4.639}, {"text": "arrive \u00e0 \u00e9voquer C c'est un nom qui sont", "start": 1017.519, "duration": 4.32}, {"text": "moins des noms de politique et et donc", "start": 1020.079, "duration": 3.361}, {"text": "on en revient \u00e0 la strat\u00e9gie d'Emmanuel", "start": 1021.839, "duration": 2.681}, {"text": "Macron le moins qu'on puisse dire", "start": 1023.44, "duration": 2.72}, {"text": "Mathieu c'est qu'il prend son temps oui", "start": 1024.52, "duration": 3.36}, {"text": "alors c'est conseill\u00e9s se gargarise en", "start": 1026.16, "duration": 3.2}, {"text": "expliquant souvent qu'il est le ma\u00eetre", "start": 1027.88, "duration": 3.84}, {"text": "des horloges mais l'horloge s'est arr\u00eat\u00e9", "start": 1029.36, "duration": 5.64}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 le temps s'est fig\u00e9 au point que", "start": 1031.72, "duration": 4.839}, {"text": "2 mois apr\u00e8s l'annonce de la dissolution", "start": 1035.0, "duration": 3.28}, {"text": "ben le pr\u00e9sident cherche encore et", "start": 1036.559, "duration": 3.081}, {"text": "toujours pour quelques heures pour", "start": 1038.28, "duration": 3.72}, {"text": "quelques jours on verra la solution", "start": 1039.64, "duration": 3.799}, {"text": "alors je rappelle qu'Emmanuel Macron", "start": 1042.0, "duration": 3.319}, {"text": "avait expliqu\u00e9 son geste par la crainte", "start": 1043.439, "duration": 4.281}, {"text": "de voir son gouvernement tomber lors de", "start": 1045.319, "duration": 4.6}, {"text": "l'examen du budget par le biais d'une", "start": 1047.72, "duration": 4.44}, {"text": "motion de censure et que Ben 8 semaines", "start": 1049.919, "duration": 4.041}, {"text": "plus tard il n'y a plus de gouvernement", "start": 1052.16, "duration": 4.08}, {"text": "il y a pas de budget et le risque d'une", "start": 1053.96, "duration": 4.0}, {"text": "motion de censure n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 1056.24, "duration": 4.04}, {"text": "fort alors officiellement il s'agissait", "start": 1057.96, "duration": 4.92}, {"text": "aussi d'une double op\u00e9ration souvenez de", "start": 1060.28, "duration": 4.639}, {"text": "clarification dans les urnes d'abord et", "start": 1062.88, "duration": 5.039}, {"text": "puis ensuite de d\u00e9cantation cet \u00e9t\u00e9 dans", "start": 1064.919, "duration": 4.721}, {"text": "les faits qui peut se targuer", "start": 1067.919, "duration": 3.081}, {"text": "aujourd'hui d'y voir plus clair", "start": 1069.64, "duration": 3.24}, {"text": "absolument personne donc z\u00e9ro", "start": 1071.0, "duration": 3.32}, {"text": "clarification de la m\u00eame mani\u00e8re qui", "start": 1072.88, "duration": 2.52}, {"text": "peut pr\u00e9tendre aujourd'hui que la", "start": 1074.32, "duration": 3.239}, {"text": "situation politique ou que les partis on", "start": 1075.4, "duration": 4.44}, {"text": "ne serait-ce qu'un peu \u00e9volu\u00e9 depuis le", "start": 1077.559, "duration": 4.161}, {"text": "soir du second tour personne donc \u00e7a", "start": 1079.84, "duration": 4.56}, {"text": "n'aura servi \u00e0 rien si parce que ce long", "start": 1081.72, "duration": 4.56}, {"text": "temps mort aura juste permis \u00e0 Emmanuel", "start": 1084.4, "duration": 3.56}, {"text": "Macron de gagner du temps et de mettre", "start": 1086.28, "duration": 4.399}, {"text": "en sc\u00e8ne sa r\u00e9flexion pour proc\u00e9der par", "start": 1087.96, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9limination tout au long de cette longue", "start": 1090.679, "duration": 3.041}, {"text": "s\u00e9quence \u00e9limination du rassemblement", "start": 1092.2, "duration": 3.12}, {"text": "national d'abord avec le Front", "start": 1093.72, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9publicain quit \u00e0 votter pour les", "start": 1095.32, "duration": 4.0}, {"text": "insoumis \u00e9limination du nouveau front", "start": 1097.559, "duration": 5.24}, {"text": "populaire ensuite au nom du tous sa FFI", "start": 1099.32, "duration": 6.4}, {"text": "quit \u00e0 s'appuyer sur la menace brandie", "start": 1102.799, "duration": 6.0}, {"text": "par Marine Le Pen de de de censure euh", "start": 1105.72, "duration": 5.48}, {"text": "au fond \u00e9limination ensite des pistes", "start": 1108.799, "duration": 3.88}, {"text": "les unes apr\u00e8s les autres on le voit on", "start": 1111.2, "duration": 3.8}, {"text": "en discute ici sur ce plateau pour", "start": 1112.679, "duration": 3.761}, {"text": "aboutir \u00e0 quoi bah au choix qu'il", "start": 1115.0, "duration": 4.559}, {"text": "arrange parce que cette in\u00e9dite litanie", "start": 1116.44, "duration": 4.56}, {"text": "de consultation j'ai quand m\u00eame jamais", "start": 1119.559, "duration": 3.721}, {"text": "vu \u00e7a pour nommer un Premier ministre et", "start": 1121.0, "duration": 3.4}, {"text": "ben n'aurait eu d'autre but que de faire", "start": 1123.28, "duration": 2.399}, {"text": "croire qu'il s'agissait en fait d'un", "start": 1124.4, "duration": 3.519}, {"text": "choix sinon partag\u00e9 au moins raisonn\u00e9", "start": 1125.679, "duration": 4.561}, {"text": "c'est-\u00e0-dire du choix qui s'impose alors", "start": 1127.919, "duration": 4.841}, {"text": "qu'il s'agira au final du seul choix qui", "start": 1130.24, "duration": 4.439}, {"text": "convienne \u00e0 Emmanuel Macron et la", "start": 1132.76, "duration": 3.88}, {"text": "stabilit\u00e9 dont il se r\u00e9clame et dont il", "start": 1134.679, "duration": 3.441}, {"text": "se fait le garant ben c'est surtout", "start": 1136.64, "duration": 4.519}, {"text": "laass et celle de ce qui reste \u00e0 sauver", "start": 1138.12, "duration": 4.6}, {"text": "dans son quinquen qui est d\u00e9j\u00e0 finissant", "start": 1141.159, "duration": 3.201}, {"text": "mais cette crise politique dont on parle", "start": 1142.72, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce qu'elle ne peut pas quand m\u00eame", "start": 1144.36, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9boucher sur une nouvelle \u00e8re mais elle", "start": 1145.72, "duration": 4.36}, {"text": "le pourrait si chacun rait de fa\u00e7on", "start": 1147.799, "duration": 4.0}, {"text": "coh\u00e9rente et d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e pour", "start": 1150.08, "duration": 3.76}, {"text": "reprendre les mots il y a quelques jours", "start": 1151.799, "duration": 3.921}, {"text": "de Fran\u00e7ois baayerou dans dans le Figaro", "start": 1153.84, "duration": 4.16}, {"text": "mais notre mode de scrutin qui favorise", "start": 1155.72, "duration": 4.439}, {"text": "les antagonismes notre culture politique", "start": 1158.0, "duration": 4.039}, {"text": "qui privil\u00e9gie les postures et puis", "start": 1160.159, "duration": 3.4}, {"text": "l'orison pr\u00e9sidentiel on en parlait un", "start": 1162.039, "duration": 3.441}, {"text": "inststant qui pollue tout ben laisse peu", "start": 1163.559, "duration": 4.281}, {"text": "d'espoir de de changer la donne de ce", "start": 1165.48, "duration": 4.12}, {"text": "point de vue le Macron qui se voulait un", "start": 1167.84, "duration": 3.4}, {"text": "pont vers un nouveau monde une nouvelle", "start": 1169.6, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9mocratie et une nouvelle fa\u00e7on de", "start": 1171.24, "duration": 3.12}, {"text": "g\u00e9rer la chose publique n'aura \u00e9t\u00e9", "start": 1172.44, "duration": 3.2}, {"text": "peut-\u00eatre qu'une passerelle vers de", "start": 1174.36, "duration": 3.6}, {"text": "vieux r\u00e9flex merci beaucoup Matthieu", "start": 1175.64, "duration": 3.6}, {"text": "alors vous navez dit il y a ceux qui", "start": 1177.96, "duration": 2.76}, {"text": "veulent pas y aller puis alors il y a", "start": 1179.24, "duration": 2.919}, {"text": "aussi celles et ceux qui sont tout \u00e0", "start": 1180.72, "duration": 4.76}, {"text": "fait pr\u00eats \u00e0 \u00e0 s'inviter \u00e0 matigon par", "start": 1182.159, "duration": 5.121}, {"text": "exemple c'esten royal qui \u00e9tait hier", "start": 1185.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'invit\u00e9 du Grand jur \u00e7a vous fait tous", "start": 1187.28, "duration": 5.519}, {"text": "rigoler RTL le Figaro et public le bon", "start": 1188.88, "duration": 6.32}, {"text": "choix c'est quelqu'un qui va apaiser la", "start": 1192.799, "duration": 4.201}, {"text": "France et qui va faire en sorte qu'il", "start": 1195.2, "duration": 4.04}, {"text": "n'y ait plus de d\u00e9sordre et c'est dans", "start": 1197.0, "duration": 3.919}, {"text": "ce cadre moi que j'ai dit ma", "start": 1199.24, "duration": 3.88}, {"text": "disponibilit\u00e9 parce que je pense qu'il", "start": 1200.919, "duration": 4.361}, {"text": "faut quelqu'un mais \u00e7a c'est ce n'est", "start": 1203.12, "duration": 3.6}, {"text": "pas \u00e0 moi d'en juger qui a cette", "start": 1205.28, "duration": 4.04}, {"text": "capacit\u00e9 ou pas en tout cas moi je pense", "start": 1206.72, "duration": 4.319}, {"text": "avoir cette capacit\u00e9 l'avoir d\u00e9montr\u00e9", "start": 1209.32, "duration": 3.04}, {"text": "vous savez ma vie politique est derri\u00e8re", "start": 1211.039, "duration": 3.161}, {"text": "moi je n'ai pas cr\u00e9\u00e9 de parti politique", "start": 1212.36, "duration": 3.36}, {"text": "je ne suis pas candidate \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 1214.2, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais j'ai senti que comme", "start": 1215.72, "duration": 4.439}, {"text": "un devoir face \u00e0 la situation de de", "start": 1218.159, "duration": 3.681}, {"text": "blocage et d'inqui\u00e9tude des Fran\u00e7ais de", "start": 1220.159, "duration": 3.841}, {"text": "dire bah oui je suis disponible m\u00eame si", "start": 1221.84, "duration": 4.88}, {"text": "c'est pour quelques temps voil\u00e0 public", "start": 1224.0, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00e9n qui est donc le nouveau partenaire", "start": 1226.72, "duration": 3.56}, {"text": "du grand en jury avec perine Tarnaud la", "start": 1228.08, "duration": 3.88}, {"text": "directrice de l'information et des", "start": 1230.28, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9dactions pour nous repr\u00e9senter tous", "start": 1231.96, "duration": 3.52}, {"text": "les dimanches euh alors il y a le sens", "start": 1233.52, "duration": 3.36}, {"text": "du devoir l\u00e0 de nous don nous parle", "start": 1235.48, "duration": 2.84}, {"text": "c'est Goolen Royal", "start": 1236.88, "duration": 3.76}, {"text": "euh on va pas forc\u00e9ment parler de cette", "start": 1238.32, "duration": 4.239}, {"text": "hypoth\u00e8se parce que bon nous sommes pas", "start": 1240.64, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s euh tr\u00e8s FiBL on va dire \u00e7a comme", "start": 1242.559, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a euh mais il y a aussi le sens du", "start": 1245.039, "duration": 3.801}, {"text": "devoir je veux bien l'entendre par", "start": 1247.799, "duration": 2.401}, {"text": "exemple d'un Bernard casneuve mais \u00e0", "start": 1248.84, "duration": 3.44}, {"text": "condition d'avoir du pouvoir j'ouvre le", "start": 1250.2, "duration": 4.0}, {"text": "chapitre Bernard Caseneuve l'ancien", "start": 1252.28, "duration": 4.0}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur puis Premier", "start": 1254.2, "duration": 5.08}, {"text": "ministre \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 1256.28, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a semble coinc\u00e9 pourquoi \u00e7a peut", "start": 1259.28, "duration": 3.399}, {"text": "coincer Bruno cotr\u00e8 est-ce que c'est pas", "start": 1260.88, "duration": 3.6}, {"text": "justement ils se sont vu 1h et15 ce", "start": 1262.679, "duration": 3.921}, {"text": "matin avec avec Emmanuel Macron c'\u00e9tait", "start": 1264.48, "duration": 3.92}, {"text": "pas pour parler des des chances de", "start": 1266.6, "duration": 3.199}, {"text": "m\u00e9dailles fran\u00e7aises au jeux paralympiqu", "start": 1268.4, "duration": 3.08}, {"text": "hein donc c'est qu'est-ce qui pouvait se", "start": 1269.799, "duration": 4.321}, {"text": "n\u00e9gocier moi j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 1271.48, "duration": 4.48}, {"text": "court finalement 1 he et15 si un", "start": 1274.12, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est en train", "start": 1275.96, "duration": 3.199}, {"text": "de parler avec son futur premier", "start": 1277.279, "duration": 4.561}, {"text": "ministre de comment collaborer c'est", "start": 1279.159, "duration": 4.361}, {"text": "finalement pas si long que \u00e7a 1 heure 1", "start": 1281.84, "duration": 4.0}, {"text": "heure autant que les dossiers sont assez", "start": 1283.52, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9pineux il serait pas impossible que il", "start": 1285.84, "duration": 6.16}, {"text": "y a effectivement la question de la la", "start": 1288.96, "duration": 6.04}, {"text": "sanction le vote de le vote de de", "start": 1292.0, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9fiance de l'Assembl\u00e9e le point capital", "start": 1295.0, "duration": 4.52}, {"text": "pour Bernard casenu \u00e7a serait d'obtenir", "start": 1297.48, "duration": 4.96}, {"text": "qu'une partie du groupe socialiste euh", "start": 1299.52, "duration": 5.159}, {"text": "le soutienne plus ou moins explicitement", "start": 1302.44, "duration": 4.599}, {"text": "le soutiennent et on sait que pour que", "start": 1304.679, "duration": 4.0}, {"text": "des socialistes le soutiennent il faut", "start": 1307.039, "duration": 3.64}, {"text": "donner des gages et l'un des gages", "start": 1308.679, "duration": 3.161}, {"text": "importants c'est \u00e9videmment la question", "start": 1310.679, "duration": 3.041}, {"text": "de la r\u00e9forme des retraites la r\u00e9forme", "start": 1311.84, "duration": 4.719}, {"text": "de l'assurance ch\u00f4mage \u00e9galement et il", "start": 1313.72, "duration": 4.48}, {"text": "se trouve que Emmanuel Macron ce sont", "start": 1316.559, "duration": 3.6}, {"text": "des r\u00e9forme embl\u00e9matique pour lui de son", "start": 1318.2, "duration": 4.56}, {"text": "deux\u00e8e mandat donc c'est vrai que si", "start": 1320.159, "duration": 5.161}, {"text": "Bernard casenu appuie sur cette sur", "start": 1322.76, "duration": 4.48}, {"text": "cette dimension \u00e7a accentu la dimension", "start": 1325.32, "duration": 4.0}, {"text": "de cohabitation pour le chef de l'\u00c9tat", "start": 1327.24, "duration": 4.28}, {"text": "parce qu'effectivement lui retirer ses", "start": 1329.32, "duration": 4.2}, {"text": "principales mesures embl\u00e9matiques de ce", "start": 1331.52, "duration": 3.84}, {"text": "deux\u00e8me mandat qui qui d'une certaine", "start": 1333.52, "duration": 4.24}, {"text": "mani\u00e8re ne sait pas bien o\u00f9 il va c'est", "start": 1335.36, "duration": 4.12}, {"text": "lui retirer beaucoup de choses donc je", "start": 1337.76, "duration": 4.039}, {"text": "pense que \u00e7a \u00e7a peut \u00e7a peut coincer", "start": 1339.48, "duration": 5.319}, {"text": "j'imagine que les les les temp\u00e9raments", "start": 1341.799, "duration": 5.281}, {"text": "aussi hein il faut choisir un premier", "start": 1344.799, "duration": 3.401}, {"text": "ministre pour le pr\u00e9sident de la", "start": 1347.08, "duration": 3.199}, {"text": "R\u00e9publique aussi choisir un temp\u00e9rament", "start": 1348.2, "duration": 3.4}, {"text": "ils se connaissent de longu dates et", "start": 1350.279, "duration": 2.961}, {"text": "voil\u00e0 ils se ils s'appr\u00e9cient se", "start": 1351.6, "duration": 2.84}, {"text": "connaissent de longuees dates ils ont eu", "start": 1353.24, "duration": 3.439}, {"text": "des des haut et des bas j'imagine donc", "start": 1354.44, "duration": 3.719}, {"text": "c'est peut-\u00eatre un peu tout \u00e7a qui rend", "start": 1356.679, "duration": 3.48}, {"text": "l'op\u00e9ration pas si facile que \u00e7aou", "start": 1358.159, "duration": 3.281}, {"text": "peut-\u00eatre justement un mot l\u00e0-dessus", "start": 1360.159, "duration": 3.321}, {"text": "Adrien Brach que que saiton de la la", "start": 1361.44, "duration": 4.92}, {"text": "relation ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 1363.48, "duration": 5.16}, {"text": "ensemblever ils se sont c\u00f4toy\u00e9s \u00e0", "start": 1366.36, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9poque Fran\u00e7ois Hollande il se dit", "start": 1368.64, "duration": 3.6}, {"text": "alors pas en effet je pense que les", "start": 1370.919, "duration": 2.521}, {"text": "relations elle passe par plusieurs", "start": 1372.24, "duration": 2.6}, {"text": "phases que que leurs relations n'ont pas", "start": 1373.44, "duration": 5.68}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 ais\u00e9 ou simple euh et et", "start": 1374.84, "duration": 5.68}, {"text": "d'ailleurs peut-\u00eatre qu'ussi ce qui peut", "start": 1379.12, "duration": 2.72}, {"text": "interroger Emmanuel Macron c'est de se", "start": 1380.52, "duration": 3.32}, {"text": "dire au fond \u00e0 la fin de l'\u00e9poque", "start": 1381.84, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande je vous ai promis un", "start": 1383.84, "duration": 3.439}, {"text": "renouveau un nouveau monde un nouveau", "start": 1385.4, "duration": 4.12}, {"text": "personnel politique et l\u00e0 d'une certaine", "start": 1387.279, "duration": 4.081}, {"text": "mani\u00e8re on reviendrait \u00e0 celui qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1389.52, "duration": 3.039}, {"text": "le dernier Premier ministre de Fran\u00e7ois", "start": 1391.36, "duration": 2.799}, {"text": "Hollande donc d'une C d'une certaine", "start": 1392.559, "duration": 3.641}, {"text": "mani\u00e8re peut-\u00eatre que cela peut un peu", "start": 1394.159, "duration": 3.841}, {"text": "bloquer dans le r\u00e9cit de ce qu'est le", "start": 1396.2, "duration": 4.2}, {"text": "macronisme et deuxi\u00e8me difficult\u00e9 on", "start": 1398.0, "duration": 4.72}, {"text": "parlait en effet du du en fait en fait", "start": 1400.4, "duration": 3.759}, {"text": "la difficult\u00e9 principale pour Bernard", "start": 1402.72, "duration": 3.24}, {"text": "casnuf c'est qu'il y a en", "start": 1404.159, "duration": 3.961}, {"text": "effet une partie de la gauche qui a", "start": 1405.96, "duration": 3.0}, {"text": "vraim", "start": 1408.12, "duration": 3.439}, {"text": "un rejet de sa personne et au sein des", "start": 1408.96, "duration": 4.52}, {"text": "socialistes les socialistes sont divis\u00e9s", "start": 1411.559, "duration": 3.561}, {"text": "mais parmi les socialistes frondeurs", "start": 1413.48, "duration": 3.12}, {"text": "d'Olivier fort qui le soutiennent je", "start": 1415.12, "duration": 3.52}, {"text": "pense \u00e0 Carole delg Nicolas Mayer", "start": 1416.6, "duration": 3.64}, {"text": "Rossignol \u00e0 h\u00e8ne Geoffroy ce sont des", "start": 1418.64, "duration": 2.84}, {"text": "gens qui ne sont pas \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1420.24, "duration": 3.799}, {"text": "nationale et donc le probl\u00e8me c'est", "start": 1421.48, "duration": 3.64}, {"text": "qu'une grande partie du groupe", "start": 1424.039, "duration": 2.841}, {"text": "socialiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale la", "start": 1425.12, "duration": 3.32}, {"text": "plupart des \u00e9lus ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus gr\u00e2ce au", "start": 1426.88, "duration": 2.88}, {"text": "nouveau front populaire ou donc il y", "start": 1428.44, "duration": 2.88}, {"text": "aurait assez peu de d\u00e9put\u00e9s", "start": 1429.76, "duration": 4.48}, {"text": "potentiellement on en revient de savoir", "start": 1431.32, "duration": 5.08}, {"text": "assez peu probable qu' un une masse de", "start": 1434.24, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s socialistes qui t tout de suite", "start": 1436.4, "duration": 4.72}, {"text": "sans conditions se mettent \u00e0 le soutenir", "start": 1438.64, "duration": 4.12}, {"text": "ou juste sur la relation personnelle", "start": 1441.12, "duration": 3.12}, {"text": "elle a tr\u00e8s bien commenc\u00e9 entre les deux", "start": 1442.76, "duration": 3.32}, {"text": "hommes Bernard casenu avait m\u00eame", "start": 1444.24, "duration": 3.559}, {"text": "d'ailleurs un peu pris sous son aile", "start": 1446.08, "duration": 2.92}, {"text": "Emmanuel Macron c'\u00e9tait son", "start": 1447.799, "duration": 3.441}, {"text": "correspondant l'\u00e9lyis\u00e9e quand lui \u00e9tait", "start": 1449.0, "duration": 3.679}, {"text": "ministre des affaires europ\u00e9ennes puis", "start": 1451.24, "duration": 4.4}, {"text": "du budget ensuite quand il est pass\u00e9 \u00e0", "start": 1452.679, "duration": 4.081}, {"text": "beauovau et qu'immanuel Macron est", "start": 1455.64, "duration": 2.44}, {"text": "rentr\u00e9 au gouvernement les deux hommes", "start": 1456.76, "duration": 4.159}, {"text": "s'entendaient bien mais \u00e7a s'est tr\u00e8s", "start": 1458.08, "duration": 5.32}, {"text": "consid\u00e9rablement d\u00e9grad\u00e9 quand Emmanuel", "start": 1460.919, "duration": 4.0}, {"text": "Macron a pris son son ind\u00e9pendance et", "start": 1463.4, "duration": 2.96}, {"text": "son envol et a quitt\u00e9 le gouvernement", "start": 1464.919, "duration": 2.961}, {"text": "que ce que Bernard casenu a consid\u00e9r\u00e9", "start": 1466.36, "duration": 3.72}, {"text": "comme une haute trahison et il s'est pas", "start": 1467.88, "duration": 4.96}, {"text": "priv\u00e9 de le dire s \u00e0 plus il s pas priv\u00e9", "start": 1470.08, "duration": 3.56}, {"text": "de", "start": 1472.84, "duration": 2.719}, {"text": "dire et des t\u00e9moins racontent qu'il", "start": 1473.64, "duration": 3.12}, {"text": "s'est pas priv\u00e9 non plus de lui faire la", "start": 1475.559, "duration": 3.081}, {"text": "le\u00e7on \u00e0 Emmanuel Macron donc on est sur", "start": 1476.76, "duration": 5.08}, {"text": "un rapport d'autorit\u00e9 qui qui est pas du", "start": 1478.64, "duration": 4.72}, {"text": "tout le m\u00eame que ce qu'av pu conna\u00eetre", "start": 1481.84, "duration": 2.88}, {"text": "Emmanuel Macron avec ce qu'aurait pu", "start": 1483.36, "duration": 2.679}, {"text": "conna\u00eere Emmanuel Macron avec ses", "start": 1484.72, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent premier ministes j'allais dire", "start": 1486.039, "duration": 2.721}, {"text": "c'est des gens qui avaient \u00e9t\u00e9 faits par", "start": 1487.48, "duration": 2.52}, {"text": "Emmanuel Macron d'une certaine fa\u00e7on", "start": 1488.76, "duration": 2.519}, {"text": "Ouard Philippe avait une vie politique", "start": 1490.0, "duration": 2.919}, {"text": "mais c'est il a \u00e9t\u00e9 sorti quand m\u00eame", "start": 1491.279, "duration": 3.721}, {"text": "dans la lumi\u00e8re par Emmanuel Macron", "start": 1492.919, "duration": 3.801}, {"text": "Bernard cas il sort pas dans la lumi\u00e8re", "start": 1495.0, "duration": 3.44}, {"text": "pour par Emmanuel Macron et puis par", "start": 1496.72, "duration": 3.24}, {"text": "ailleurs il a une vie il a pas besoin", "start": 1498.44, "duration": 3.359}, {"text": "d'Emmanuel Macron pour pour pour vivre", "start": 1499.96, "duration": 3.68}, {"text": "il est avocat un tr\u00e8s grand cabinet", "start": 1501.799, "duration": 4.561}, {"text": "parisien il a il irait tr\u00e8s bien par", "start": 1503.64, "duration": 4.519}, {"text": "sens du devoir et parce que je pense que", "start": 1506.36, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e7a lui fait envie aussi mais si c'est", "start": 1508.159, "duration": 3.321}, {"text": "pas le cas tis oui donc ce serait", "start": 1509.559, "duration": 3.401}, {"text": "potentiellement Lucy Schmith et on en", "start": 1511.48, "duration": 3.04}, {"text": "revient \u00e0 notutre th\u00e8me une vraie", "start": 1512.96, "duration": 4.04}, {"text": "cohabitation si c'\u00e9tait Bernard casneuv", "start": 1514.52, "duration": 4.2}, {"text": "mais une cohabitation de personnalit\u00e9", "start": 1517.0, "duration": 3.08}, {"text": "c'est \u00e7a qui est int\u00e9ressant dans dans", "start": 1518.72, "duration": 2.48}, {"text": "not dans tout ce que nous disons", "start": 1520.08, "duration": 3.479}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que qu'on en soit en France", "start": 1521.2, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 se dire ils voient 1 heure et quart", "start": 1523.559, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est-ce qu'ils se sont dit bon moi je", "start": 1525.039, "duration": 3.281}, {"text": "trouve que \u00e7a montre que \u00e7a disfon", "start": 1527.039, "duration": 2.481}, {"text": "fonctionne c'est\u00e0d que d'une certaine", "start": 1528.32, "duration": 3.4}, {"text": "mani\u00e8re qu'on se dise on sait pas si", "start": 1529.52, "duration": 3.6}, {"text": "pendant une heure et qu ils sont regard\u00e9", "start": 1531.72, "duration": 2.52}, {"text": "dans le blanc des yeux ils se sont", "start": 1533.12, "duration": 2.76}, {"text": "peut-\u00eatre rien dit hein c'est que c'est", "start": 1534.24, "duration": 3.2}, {"text": "peut-\u00eatre long mais c'est peut-\u00eatre", "start": 1535.88, "duration": 2.96}, {"text": "court \u00e7a d\u00e9pend de ce qu'on se dit ou", "start": 1537.44, "duration": 3.76}, {"text": "pas et \u00e7a d\u00e9pend si on se d\u00e9teste ou pas", "start": 1538.84, "duration": 3.92}, {"text": "et donc l\u00e0 ce que nous dit Mathieu c'est", "start": 1541.2, "duration": 2.8}, {"text": "qu'au fond ils peuvent aussi bien se", "start": 1542.76, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9tester que se dire bah on a int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 1544.0, "duration": 4.72}, {"text": "avoir une sorte d'opportunit\u00e9 des deux", "start": 1545.88, "duration": 5.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s donc la difficult\u00e9 qu'on a c'est", "start": 1548.72, "duration": 4.079}, {"text": "qu'on se retrouve donc rendu \u00e0 l'id\u00e9e de", "start": 1551.0, "duration": 3.12}, {"text": "dans la t\u00eate d'Emmanuel Macron dans la", "start": 1552.799, "duration": 3.321}, {"text": "t\u00eate de Bernard cenuve et donc \u00e7a c'est", "start": 1554.12, "duration": 3.799}, {"text": "tr\u00e8s mauvais par rapport \u00e0 encore une", "start": 1556.12, "duration": 4.24}, {"text": "fois pie voil fait on fait beaucoup de", "start": 1557.919, "duration": 5.081}, {"text": "psychologie et euh et \u00e9videmment on sait", "start": 1560.36, "duration": 4.039}, {"text": "tr\u00e8s bien que le sujet de la r\u00e9forme des", "start": 1563.0, "duration": 3.559}, {"text": "retraites est central dans cette affaire", "start": 1564.399, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 la fois pour pour rameter des gens de", "start": 1566.559, "duration": 4.161}, {"text": "gauche mais de toute fa\u00e7on il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 1569.36, "duration": 2.6}, {"text": "toute une partie de la gauche", "start": 1570.72, "duration": 2.52}, {"text": "parlementaire qui a d\u00e9cid\u00e9 qu'elle", "start": 1571.96, "duration": 2.8}, {"text": "travaillerait pas avec Bernard cas9 faut", "start": 1573.24, "duration": 2.96}, {"text": "quand m\u00eame le dire c'est-\u00e0-dire que", "start": 1574.76, "duration": 3.399}, {"text": "Gabriel hatal a lui-m\u00eame lanc\u00e9 une pique", "start": 1576.2, "duration": 3.52}, {"text": "en disant au fond le nouveau front", "start": 1578.159, "duration": 3.281}, {"text": "populaire est contre un premier ministre", "start": 1579.72, "duration": 4.16}, {"text": "socialiste et donc on est dans cette", "start": 1581.44, "duration": 4.16}, {"text": "situation o\u00f9 comme on vient de le dire", "start": 1583.88, "duration": 3.2}, {"text": "le sujet c'est de est-ce qu'on peut", "start": 1585.6, "duration": 4.12}, {"text": "dissocier le groupe socialiste ou une", "start": 1587.08, "duration": 4.24}, {"text": "large partie du groupe socialiste du", "start": 1589.72, "duration": 3.92}, {"text": "nouveau front populaire sachant que les", "start": 1591.32, "duration": 4.0}, {"text": "opposants \u00e0 Olivier fort mais qui sont", "start": 1593.64, "duration": 2.96}, {"text": "tr\u00e8s forts au parti socialistes m\u00eame", "start": 1595.32, "duration": 3.16}, {"text": "s'ils n'ont pas d'\u00e9lus au fond ils n'ont", "start": 1596.6, "duration": 4.079}, {"text": "pas d'\u00e9lus au Parlement parce que il y a", "start": 1598.48, "duration": 4.04}, {"text": "des \u00e9lus au Parlement il y a des \u00e9lus", "start": 1600.679, "duration": 3.6}, {"text": "socialistes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0", "start": 1602.52, "duration": 2.759}, {"text": "cause de l'accord avec la France", "start": 1604.279, "duration": 2.481}, {"text": "insoumise et je voudrais quand m\u00eame", "start": 1605.279, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on qu'on revienne sur les \u00e9ch\u00e9ances", "start": 1606.76, "duration": 3.48}, {"text": "qui vont venir c'est-\u00e0-dire qu'il y a", "start": 1609.159, "duration": 2.64}, {"text": "pas seulement la pr\u00e9sidentielle il y a", "start": 1610.24, "duration": 3.24}, {"text": "aussi les municipale l'ann\u00e9e prochaine", "start": 1611.799, "duration": 2.961}, {"text": "et la possibilit\u00e9 d'une nouvelle", "start": 1613.48, "duration": 3.0}, {"text": "dissolution donc \u00e7a signifie que", "start": 1614.76, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui tout le monde se tient par", "start": 1616.48, "duration": 3.52}, {"text": "la barbich\u00e8 ouau Front populaire et que", "start": 1617.6, "duration": 4.28}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re Bernard n'a pas", "start": 1620.0, "duration": 5.36}, {"text": "la capacit\u00e9 \u00e0 dissocier les \u00e9lus enfin", "start": 1621.88, "duration": 5.44}, {"text": "une large partie des \u00e9lus socialistes \u00e0", "start": 1625.36, "duration": 3.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale parce que ils ont", "start": 1627.32, "duration": 3.76}, {"text": "peur de perdre leur job sauf \u00e0 faire", "start": 1629.12, "duration": 3.439}, {"text": "voter la proportionnelle sauf \u00e0 faire", "start": 1631.08, "duration": 2.68}, {"text": "voter la proportionnelle mais donc on", "start": 1632.559, "duration": 3.12}, {"text": "est dans une situation o\u00f9 peut-\u00eatre que", "start": 1633.76, "duration": 2.68}, {"text": "d'ailleurs la question de la", "start": 1635.679, "duration": 3.201}, {"text": "proportionnelle a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e entre je", "start": 1636.44, "duration": 3.8}, {"text": "sais pas Bernard k certainement avec", "start": 1638.88, "duration": 3.799}, {"text": "Fran\u00e7ois berou \u00e7a c'est clair mais cette", "start": 1640.24, "duration": 4.28}, {"text": "question elle est pos\u00e9e parce que elle", "start": 1642.679, "duration": 4.88}, {"text": "peut d\u00e9terminer un un d\u00e9blocage de ce", "start": 1644.52, "duration": 4.56}, {"text": "qui se passe \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1647.559, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'elle peut d\u00e9solidariser par", "start": 1649.08, "duration": 4.52}, {"text": "exemple retraite proportionnell il y a", "start": 1651.279, "duration": 5.4}, {"text": "des messages \u00e0 envoyer on va dire \u00e0 la \u00e0", "start": 1653.6, "duration": 5.319}, {"text": "la gauche pour", "start": 1656.679, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9ventuellement renforcer majorit\u00e9 voil\u00e0", "start": 1658.919, "duration": 5.48}, {"text": "enfin possiblement organiser une", "start": 1662.2, "duration": 4.599}, {"text": "coalition qui soit de non censure avec", "start": 1664.399, "duration": 3.961}, {"text": "une partie des socialistes mais pour", "start": 1666.799, "duration": 3.12}, {"text": "l'instant les socialistes ne peuvent pas", "start": 1668.36, "duration": 3.439}, {"text": "se d\u00e9solidariser de la France assoumise", "start": 1669.919, "duration": 3.561}, {"text": "sur la question d\u00e9mocratique on l'a", "start": 1671.799, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure B C le fait que", "start": 1673.48, "duration": 4.039}, {"text": "c'\u00e9tait le cas pour Lucy cast et", "start": 1675.559, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9galement bah Bernard cas on l'a", "start": 1677.519, "duration": 3.04}, {"text": "quasiment pas entendu pendant la", "start": 1679.519, "duration": 2.961}, {"text": "campagne l\u00e9gislative enfin les les quand", "start": 1680.559, "duration": 3.201}, {"text": "on est all\u00e9 voter on pensait pas \u00e0", "start": 1682.48, "duration": 3.039}, {"text": "Bernard k est-ce que \u00e7a VO c'est c'est", "start": 1683.76, "duration": 3.36}, {"text": "le le pouvoir du pr\u00e9sident R\u00e9publique", "start": 1685.519, "duration": 3.121}, {"text": "hein \u00e9videmment mais est-ce que \u00e7a pose", "start": 1687.12, "duration": 3.48}, {"text": "une question d\u00e9mocratique de de nommer", "start": 1688.64, "duration": 3.36}, {"text": "quelqu'un qui finalement a pas particip\u00e9", "start": 1690.6, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 la campagne oui quand m\u00eame parce que", "start": 1692.0, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9tat d'esprit g\u00e9n\u00e9ral d'une d'une", "start": 1693.96, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9lection c'est que le soir des \u00e9lections", "start": 1696.32, "duration": 5.599}, {"text": "on sait quel est le choix dominant que", "start": 1699.24, "duration": 4.36}, {"text": "le pays s'est donn\u00e9 au scrutin", "start": 1701.919, "duration": 3.521}, {"text": "majoritaire il peut y avoir d'autres", "start": 1703.6, "duration": 5.439}, {"text": "r\u00e8gles mais et celui qui porte le projet", "start": 1705.44, "duration": 5.44}, {"text": "a quand m\u00eame re\u00e7u l'onction du suffrage", "start": 1709.039, "duration": 3.161}, {"text": "universel dans les d\u00e9mocraties", "start": 1710.88, "duration": 3.399}, {"text": "parlementaires je pense au Royaume-Uni", "start": 1712.2, "duration": 3.64}, {"text": "que je connais assez bien on peut pas", "start": 1714.279, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre Premier ministre si on na pas \u00e9t\u00e9", "start": 1715.84, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lu dans sa circonscription c'est", "start": 1717.279, "duration": 3.88}, {"text": "absolument impossible la base de la base", "start": 1719.08, "duration": 4.56}, {"text": "de la base c'est que celui qui est le", "start": 1721.159, "duration": 4.52}, {"text": "chef du gouvernement a d'abord \u00e9t\u00e9", "start": 1723.64, "duration": 4.08}, {"text": "valid\u00e9 a re\u00e7u l'onction du suffrage", "start": 1725.679, "duration": 4.72}, {"text": "universel dans sa circonscription", "start": 1727.72, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9lectorale et et donc il il est l\u00e9gitime", "start": 1730.399, "duration": 5.441}, {"text": "pour se pr\u00e9senter au groupes", "start": 1733.2, "duration": 4.359}, {"text": "parlementaires pour dire bah voil\u00e0 je", "start": 1735.84, "duration": 4.319}, {"text": "vais carner le pouvoir ex\u00e9cutif donc je", "start": 1737.559, "duration": 3.921}, {"text": "pense qu'effectivement il y a un moment", "start": 1740.159, "duration": 3.081}, {"text": "donn\u00e9 o\u00f9 \u00e7a pose effectivement une une", "start": 1741.48, "duration": 4.079}, {"text": "question qui est ce mod\u00e8le d\u00e9mocratique", "start": 1743.24, "duration": 5.039}, {"text": "o\u00f9 le chef d'\u00c9tat la capacit\u00e9 \u00e0 les", "start": 1745.559, "duration": 4.881}, {"text": "piocher quiil veut si vous voulez il", "start": 1748.279, "duration": 3.801}, {"text": "pourrait nommer l'un d'entre nous \u00e0", "start": 1750.44, "duration": 4.839}, {"text": "matigon vo\u00e0 Dieu m' pr\u00e9serve voil\u00e0 mais", "start": 1752.08, "duration": 5.439}, {"text": "voil\u00e0 la Constitution dit il nomme et il", "start": 1755.279, "duration": 4.52}, {"text": "met fin en fonction du Premier ministre", "start": 1757.519, "duration": 4.081}, {"text": "elle ne param\u00e8tre nullement les", "start": 1759.799, "duration": 3.72}, {"text": "conditions de cette nomination on a", "start": 1761.6, "duration": 3.36}, {"text": "failli titrer sur l'incapacit\u00e9", "start": 1763.519, "duration": 3.52}, {"text": "d'Emmanuel Macron Adrien Brachet est-ce", "start": 1764.96, "duration": 3.719}, {"text": "qu'on est pas quand m\u00eame dans dans une", "start": 1767.039, "duration": 3.401}, {"text": "ste de de constat d'impuissance l\u00e0 dans", "start": 1768.679, "duration": 3.201}, {"text": "ce qu'on est en train de vivre depuis", "start": 1770.44, "duration": 2.959}, {"text": "depuis quelques jours voir quelques", "start": 1771.88, "duration": 3.159}, {"text": "semaines oui et et c'est au fond comme", "start": 1773.399, "duration": 4.721}, {"text": "si c'est un puissance qui aux yeux de", "start": 1775.039, "duration": 5.48}, {"text": "tout le monde \u00e9tait l\u00e0 d\u00e9but juillet le", "start": 1778.12, "duration": 4.52}, {"text": "soir du r\u00e9sultat des \u00e9lections il lui", "start": 1780.519, "duration": 4.121}, {"text": "fallait 2 mois au fond pour pour", "start": 1782.64, "duration": 4.84}, {"text": "l'admettre et que c'est aussi cela qui", "start": 1784.64, "duration": 4.84}, {"text": "faisait que on prend autant de temps et", "start": 1787.48, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on entre guillemets on on perd du", "start": 1789.48, "duration": 4.039}, {"text": "temps mais de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale je", "start": 1791.6, "duration": 3.04}, {"text": "pense qu'il y a une responsabilit\u00e9", "start": 1793.519, "duration": 2.241}, {"text": "partag\u00e9e c'est\u00e0d qu'il y a la", "start": 1794.64, "duration": 2.759}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'Emmanuel Macron mais il", "start": 1795.76, "duration": 3.519}, {"text": "y a aussi je pense la responsabilit\u00e9 du", "start": 1797.399, "duration": 3.321}, {"text": "reste des responsables politiques qui", "start": 1799.279, "duration": 2.28}, {"text": "font preuve d'une sorte de", "start": 1800.72, "duration": 2.679}, {"text": "d'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 en fait c'est", "start": 1801.559, "duration": 3.801}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re c'est comme si on", "start": 1803.399, "duration": 3.201}, {"text": "avait oubli\u00e9 le r\u00e9sultats de ces", "start": 1805.36, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lections que certes le rassemblement", "start": 1806.6, "duration": 4.16}, {"text": "national n'est pas n'a pas acc\u00e9d\u00e9 au", "start": 1809.12, "duration": 3.64}, {"text": "pouvoir mais il a quand m\u00eame 126 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1810.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et que par ce", "start": 1812.76, "duration": 3.96}, {"text": "vote s exprim\u00e9 une une col\u00e8re une", "start": 1814.44, "duration": 4.56}, {"text": "inqui\u00e9tude et au fond tout le monde se", "start": 1816.72, "duration": 4.04}, {"text": "dit c'est bon le rassemblement national", "start": 1819.0, "duration": 4.159}, {"text": "n'est pas pass\u00e9 et chaque \u00e9lu repart \u00e0", "start": 1820.76, "duration": 3.96}, {"text": "ses propres bricolages \u00e0 ses propres", "start": 1823.159, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9flexions et \u00e7a c'est c'est inqui\u00e9tant", "start": 1824.72, "duration": 4.48}, {"text": "et c'est d\u00e9l\u00e9taire pour la d\u00e9mocratie", "start": 1827.2, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin faisait sa rentr\u00e9e \u00e0", "start": 1829.2, "duration": 5.16}, {"text": "Flic secours ce ce ce ce samedi et", "start": 1831.279, "duration": 5.161}, {"text": "lui-m\u00eame il disait attention je le vois", "start": 1834.36, "duration": 3.84}, {"text": "sur mon territoire la lame de fond du", "start": 1836.44, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national elle ne s'est pas", "start": 1838.2, "duration": 3.479}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 le 7 juillet donc tous ces", "start": 1839.76, "duration": 4.48}, {"text": "responsables politiques qui qui qui qui", "start": 1841.679, "duration": 4.6}, {"text": "ont port\u00e9 le discours d'opposition au", "start": 1844.24, "duration": 3.799}, {"text": "rassemblement national s'ils veulent que", "start": 1846.279, "duration": 3.801}, {"text": "cela se poursuive il faut des mesures de", "start": 1848.039, "duration": 3.841}, {"text": "rupture capable de r\u00e9pondre \u00e0 la col\u00e8re", "start": 1850.08, "duration": 3.599}, {"text": "qui s'est exprim\u00e9 ti \u00e7a me fait penser \u00e0", "start": 1851.88, "duration": 4.159}, {"text": "ce ce rapport que vous avez r\u00e9alis\u00e9 avec", "start": 1853.679, "duration": 4.88}, {"text": "avec hipsos le monde l'Institut mon la", "start": 1856.039, "duration": 5.801}, {"text": "Fondation Jean et donc le cvipof c'est", "start": 1858.559, "duration": 5.041}, {"text": "une enqu\u00eate \u00e9lectorale sur l\u00e9gislative", "start": 1861.84, "duration": 3.439}, {"text": "il y a peut-\u00eatre un mot \u00e0 retenir c'est", "start": 1863.6, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9fiance c'est le mot le plus important", "start": 1865.279, "duration": 3.88}, {"text": "mot tr\u00e8s important et qui vient en \u00e9cho", "start": 1867.12, "duration": 3.32}, {"text": "d'ailleurs de beaucoup de donn\u00e9es que", "start": 1869.159, "duration": 2.48}, {"text": "nous collectons depuis de nombreuses", "start": 1870.44, "duration": 4.839}, {"text": "ann\u00e9es au svipof \u00e0 sciensp la mani\u00e8re", "start": 1871.639, "duration": 5.121}, {"text": "dont les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais", "start": 1875.279, "duration": 3.52}, {"text": "regardent l'univers de la politique est", "start": 1876.76, "duration": 5.56}, {"text": "un m\u00e9lange de d\u00e9fiance de sentiment que", "start": 1878.799, "duration": 5.441}, {"text": "la politique elle est dans son dans son", "start": 1882.32, "duration": 3.479}, {"text": "dans son monde qu' ne sont pas", "start": 1884.24, "duration": 3.88}, {"text": "empathiques ils s'int\u00e9ressent \u00e0 vos au", "start": 1885.799, "duration": 3.921}, {"text": "vote mais pas \u00e0 vos probl\u00e8mes en gros", "start": 1888.12, "duration": 4.439}, {"text": "c'est \u00e7a que que racontent nos no nos", "start": 1889.72, "duration": 4.88}, {"text": "enqu\u00eates le tableau est extr\u00eamement", "start": 1892.559, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9occupant nous avons tout un tas de", "start": 1894.6, "duration": 4.079}, {"text": "donn\u00e9es qui montrent des points de", "start": 1896.2, "duration": 4.0}, {"text": "faiblesse pour un mod\u00e8le d\u00e9mocratique", "start": 1898.679, "duration": 2.6}, {"text": "comme celui de la France je voudrais", "start": 1900.2, "duration": 2.92}, {"text": "rappeler que dans une autre enqu\u00eate on a", "start": 1901.279, "duration": 4.24}, {"text": "demand\u00e9 aux personne interrog\u00e9 si au", "start": 1903.12, "duration": 3.88}, {"text": "fond elle pr\u00e9f\u00e9rait avoir moins de", "start": 1905.519, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9mocratie pour plus d'efficacit\u00e9 dans", "start": 1907.0, "duration": 3.44}, {"text": "l'action publique on est au niveau de 40", "start": 1908.679, "duration": 5.561}, {"text": "% euh on a r\u00e9guli\u00e8rement plus de 20 %", "start": 1910.44, "duration": 5.839}, {"text": "des personnes qu'on interroge qui disent", "start": 1914.24, "duration": 3.72}, {"text": "au fond il faut que l'arm\u00e9e dirige le", "start": 1916.279, "duration": 5.161}, {"text": "pays et on a des sentiments n\u00e9gatifs \u00e0", "start": 1917.96, "duration": 5.52}, {"text": "propos de la politique qui sont la", "start": 1921.44, "duration": 4.959}, {"text": "m\u00e9fiance la col\u00e8re la linitude donc", "start": 1923.48, "duration": 4.88}, {"text": "voil\u00e0 le tableau est pr\u00e9occupant pour", "start": 1926.399, "duration": 3.481}, {"text": "une grande d\u00e9mocratie europ\u00e9enne alors", "start": 1928.36, "duration": 2.88}, {"text": "vous l'avez pas encore \u00e9tudi\u00e9 j'imagine", "start": 1929.88, "duration": 3.2}, {"text": "mais est-ce que paradoxalement la la", "start": 1931.24, "duration": 4.88}, {"text": "parenth\u00e8se enchant\u00e9 des Jeux Olympiques", "start": 1933.08, "duration": 4.559}, {"text": "qui pourrai nous donner un regain de", "start": 1936.12, "duration": 3.679}, {"text": "confiance de confiance en nous \u00e7a va pas", "start": 1937.639, "duration": 5.0}, {"text": "renforcer \u00e7a parce que on a peut\u00ea \u00e9t", "start": 1939.799, "duration": 3.961}, {"text": "parfaitement heureux parce qu'on", "start": 1942.639, "duration": 2.081}, {"text": "entendait pas les politiques il y a", "start": 1943.76, "duration": 2.279}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais qui ont dit \u00e7a oui", "start": 1944.72, "duration": 2.36}, {"text": "il y a beaucoup de Fran\u00e7ais qui ont dit", "start": 1946.039, "duration": 3.201}, {"text": "en fait \u00e7a nous a pas TR manqu\u00e9 et puis", "start": 1947.08, "duration": 5.319}, {"text": "aussi la preuve que ce pays qui se voit", "start": 1949.24, "duration": 5.08}, {"text": "avec tellement", "start": 1952.399, "duration": 5.321}, {"text": "d'anxi\u00e9t\u00e9 le sentiment que on a perdu", "start": 1954.32, "duration": 5.719}, {"text": "notre puissance que \u00e7a va mal d'un seul", "start": 1957.72, "duration": 3.88}, {"text": "coup c'est'est donn\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame comme", "start": 1960.039, "duration": 3.0}, {"text": "vision qu'il pouvait r\u00e9ussir quelque", "start": 1961.6, "duration": 3.72}, {"text": "chose de grand qui a fait l'admiration", "start": 1963.039, "duration": 4.041}, {"text": "du monde entier donc effectivement la", "start": 1965.32, "duration": 3.44}, {"text": "parenth\u00e8se des Jeux Olympiques elle est", "start": 1967.08, "duration": 3.68}, {"text": "paradoxale elle a elle a renvoy\u00e9 une", "start": 1968.76, "duration": 4.0}, {"text": "image qui est une image de r\u00e9ussite", "start": 1970.76, "duration": 4.879}, {"text": "fran\u00e7aise elle a aussi renvoy\u00e9 une autre", "start": 1972.76, "duration": 4.56}, {"text": "image qui est effectivement que pendant", "start": 1975.639, "duration": 3.961}, {"text": "15 jours ne plus entendre de d\u00e9bats", "start": 1977.32, "duration": 4.88}, {"text": "politiqu et de politiques qui disent", "start": 1979.6, "duration": 5.36}, {"text": "j'ai 100 % raison vous avez 100 % teur B", "start": 1982.2, "duration": 4.16}, {"text": "les gens disent finalement \u00e7a fait du", "start": 1984.96, "duration": 3.12}, {"text": "bien donc il y a des le\u00e7ons", "start": 1986.36, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement \u00e0 tirer alors une autre", "start": 1988.08, "duration": 4.719}, {"text": "le\u00e7on qu'on a d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9 mais qui va se", "start": 1990.08, "duration": 5.12}, {"text": "renforcer dans les prochaines semaines", "start": 1992.799, "duration": 4.6}, {"text": "de de de ces \u00e9lections l\u00e9gislatives et", "start": 1995.2, "duration": 3.52}, {"text": "quelle que soit la d\u00e9cision d'Emmanuel", "start": 1997.399, "duration": 4.4}, {"text": "Macron de la r\u00e9alit\u00e9 de son de son", "start": 1998.72, "duration": 4.839}, {"text": "pouvoir c'est le poids du Parlement et", "start": 2001.799, "duration": 3.081}, {"text": "on va poser la se poser la question", "start": 2003.559, "duration": 3.921}, {"text": "d'une \u00e9ventuelle session extraordinaire", "start": 2004.88, "duration": 3.72}, {"text": "avec", "start": 2007.48, "duration": 3.52}, {"text": "Steve Jourdain qui nous rejoint sur le", "start": 2008.6, "duration": 4.88}, {"text": "plateau de sens public bonsoir Steve", "start": 2011.0, "duration": 4.24}, {"text": "bienvenue heure de vous retrouver bonne", "start": 2013.48, "duration": 3.6}, {"text": "rentr\u00e9e \u00e0 \u00e0 vous aussi bon on l'a bien", "start": 2015.24, "duration": 2.88}, {"text": "compris on a toujours pas de Premier", "start": 2017.08, "duration": 3.24}, {"text": "ministre toujours pas de gouvernement et", "start": 2018.12, "duration": 3.64}, {"text": "pendant ce tempsl que font les", "start": 2020.32, "duration": 3.04}, {"text": "parlementaires il rongent leurs frein", "start": 2021.76, "duration": 3.12}, {"text": "ils assistent un peu impuissant \u00e0 la", "start": 2023.36, "duration": 4.24}, {"text": "valse des consultations \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e fin", "start": 2024.88, "duration": 4.399}, {"text": "ao\u00fbt les pr\u00e9sidents de groupe", "start": 2027.6, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaires ont quand m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 2029.279, "duration": 3.441}, {"text": "convi\u00e9s par le chef de l'\u00c9tat c'est le", "start": 2030.6, "duration": 5.28}, {"text": "NFP qui a ouvert le bal suivi des", "start": 2032.72, "duration": 5.439}, {"text": "repr\u00e9sentants du camp pr\u00e9sidentiel puis", "start": 2035.88, "duration": 4.919}, {"text": "de la droite puis du centre le pr\u00e9sident", "start": 2038.159, "duration": 5.081}, {"text": "du S\u00e9nat qu'on va voir \u00e9galement \u00e9chang\u00e9", "start": 2040.799, "duration": 4.041}, {"text": "avec Emmanuel Macron beaucoup", "start": 2043.24, "duration": 3.559}, {"text": "d'entretiens beaucoup de discussions", "start": 2044.84, "duration": 3.239}, {"text": "donc avec les parlementaires mais pour", "start": 2046.799, "duration": 3.161}, {"text": "le moment pas de fum\u00e9e blanche autour de", "start": 2048.079, "duration": 3.401}, {"text": "l'identit\u00e9 du Premier ministre est-ce", "start": 2049.96, "duration": 2.84}, {"text": "que \u00e7a veut dire qu'en attendant les", "start": 2051.48, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaires ne peuvent pas travailler", "start": 2052.8, "duration": 3.319}, {"text": "alors il travaillent mais en mode tr\u00e8s", "start": 2054.48, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s ralenti la session", "start": 2056.119, "duration": 4.601}, {"text": "ordinaire du Parlement n'ouvrira que le", "start": 2057.96, "duration": 5.159}, {"text": "1er octobre rien d'adormal \u00e0 tout \u00e7a", "start": 2060.72, "duration": 4.879}, {"text": "tout est pr\u00e9vu \u00e0 l'article 28 de la", "start": 2063.119, "duration": 4.601}, {"text": "Constitution article 28 qui dispose que", "start": 2065.599, "duration": 4.201}, {"text": "le Parlement se r\u00e9unit de plein droit en", "start": 2067.72, "duration": 3.959}, {"text": "une session ordinaire qui commence le", "start": 2069.8, "duration": 4.4}, {"text": "premer jour ouvrable d'octobre le 1emer", "start": 2071.679, "duration": 5.361}, {"text": "octobre sera un mardi Thomas on est donc", "start": 2074.2, "duration": 4.28}, {"text": "dans les temps tout va bien ce qu'il", "start": 2077.04, "duration": 3.039}, {"text": "faut savoir c'est que m\u00eame en l'absence", "start": 2078.48, "duration": 3.399}, {"text": "de gouvernement le Parlement continue", "start": 2080.079, "duration": 4.32}, {"text": "th\u00e9oriquement d'assumer d'assurer ses", "start": 2081.879, "duration": 4.561}, {"text": "missions c'est pr\u00e9vu \u00e0 l'article 24 de", "start": 2084.399, "duration": 4.52}, {"text": "la Constitution le Parlement vote la loi", "start": 2086.44, "duration": 4.239}, {"text": "contr\u00f4le l'action du Gouvernement \u00e9value", "start": 2088.919, "duration": 4.0}, {"text": "les politiques publiques en ce moment", "start": 2090.679, "duration": 3.68}, {"text": "pas de question de pas de question de de", "start": 2092.919, "duration": 3.44}, {"text": "voter de loi aucun texte aucune", "start": 2094.359, "duration": 3.881}, {"text": "proposition de loi ne sont inscrites \u00e0", "start": 2096.359, "duration": 3.521}, {"text": "l'ordre du jour difficile aussi de", "start": 2098.24, "duration": 2.68}, {"text": "contr\u00f4ler un gouvernement qui est", "start": 2099.88, "duration": 2.719}, {"text": "d\u00e9missionnaire puisque'en th\u00e9orie il", "start": 2100.92, "duration": 3.64}, {"text": "n'est pas cens\u00e9 prendre de d\u00e9cisions", "start": 2102.599, "duration": 3.921}, {"text": "politique travaille donc tr\u00e8s ralenti", "start": 2104.56, "duration": 3.32}, {"text": "Thomas pour les \u00e9lus qui devrai", "start": 2106.52, "duration": 3.96}, {"text": "conna\u00eetre une tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re acc\u00e9l\u00e9ration", "start": 2107.88, "duration": 4.28}, {"text": "mi-septembre au S\u00e9nat les pr\u00e9sidents", "start": 2110.48, "duration": 4.24}, {"text": "groupe se r\u00e9unissent le 17 le 17 pour", "start": 2112.16, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9terminer un \u00e9ventuel agenda et", "start": 2114.72, "duration": 4.68}, {"text": "certains groupes politiques s'impatient", "start": 2117.079, "duration": 3.961}, {"text": "oui c'est le cas de Marine Le Pen dans", "start": 2119.4, "duration": 3.16}, {"text": "une lettre ouverte publi\u00e9e aujourd'hui", "start": 2121.04, "duration": 2.68}, {"text": "elle en appelle \u00e0 ses coll\u00e8gues", "start": 2122.56, "duration": 2.72}, {"text": "parlementaires et demande l'ouverture", "start": 2123.72, "duration": 4.359}, {"text": "d'une session extraordinaire session qui", "start": 2125.28, "duration": 4.72}, {"text": "doit pr\u00e9voir un d\u00e9bat sur la situation", "start": 2128.079, "duration": 3.321}, {"text": "des finances publiques de la France", "start": 2130.0, "duration": 3.24}, {"text": "ainsi que celle des finances de la", "start": 2131.4, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale avant les d\u00e9bats de", "start": 2133.24, "duration": 4.16}, {"text": "budg\u00e9taire de l'automne c'est une", "start": 2135.8, "duration": 3.48}, {"text": "demande qu'elle avait d\u00e9j\u00e0 formul\u00e9 apr\u00e8s", "start": 2137.4, "duration": 3.92}, {"text": "sa rencontre avec Emmanuel Macron \u00e0", "start": 2139.28, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e c'\u00e9tait la semaine derni\u00e8re", "start": 2141.32, "duration": 2.279}, {"text": "\u00e9coutez", "start": 2142.72, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 nous avons sollicit\u00e9 que une session", "start": 2143.599, "duration": 6.401}, {"text": "extraordinaire soit ouverte pour que un", "start": 2147.04, "duration": 4.799}, {"text": "premier ministre quel qu'il", "start": 2150.0, "duration": 3.76}, {"text": "soit puisse", "start": 2151.839, "duration": 4.76}, {"text": "euh arriver en situation devant une", "start": 2153.76, "duration": 4.72}, {"text": "assembl\u00e9e nationale qui a un r\u00f4le chacun", "start": 2156.599, "duration": 4.561}, {"text": "le comprend beaucoup plus important euh", "start": 2158.48, "duration": 5.839}, {"text": "aujourd'hui peut-\u00eatre que elle ne l'a", "start": 2161.16, "duration": 5.48}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 une session extraordinaire \u00e7a", "start": 2164.319, "duration": 4.681}, {"text": "permettrait au RN de censurer sans d\u00e9l\u00e9", "start": 2166.64, "duration": 4.08}, {"text": "un \u00e9ventuel nouveau gouvernement on en", "start": 2169.0, "duration": 4.079}, {"text": "est encore tr\u00e8s loin article 29 de la", "start": 2170.72, "duration": 4.28}, {"text": "Constitution le Parlement est r\u00e9uni en", "start": 2173.079, "duration": 3.641}, {"text": "session extraordinaire \u00e0 la demande du", "start": 2175.0, "duration": 3.56}, {"text": "Premier ministre ou et c'est important", "start": 2176.72, "duration": 4.359}, {"text": "de la majorit\u00e9 des membres composant", "start": 2178.56, "duration": 4.519}, {"text": "l'assembl\u00e9e national les d\u00e9put\u00e9s peuvent", "start": 2181.079, "duration": 3.801}, {"text": "en quelque sorte donc s'autoconoquer", "start": 2183.079, "duration": 3.481}, {"text": "mais pour l'instant cette majorit\u00e9 de", "start": 2184.88, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s n'existe pas le RN n'est certes", "start": 2186.56, "duration": 4.759}, {"text": "pas le seul groupe \u00e0 demander cette", "start": 2189.4, "duration": 3.6}, {"text": "session extraordinaire les d\u00e9put\u00e9s", "start": 2191.319, "duration": 3.481}, {"text": "communistes et les d\u00e9put\u00e9s du groupe", "start": 2193.0, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9cologiste veulent eux aussi bosser au", "start": 2194.8, "duration": 4.2}, {"text": "mois de de septembre on voit le", "start": 2197.4, "duration": 4.24}, {"text": "communiqu\u00e9 des communistes ils demandent", "start": 2199.0, "duration": 4.8}, {"text": "eux aussi \u00e0 Emmanuel Macron et bien de", "start": 2201.64, "duration": 3.08}, {"text": "convoquer au plus vite les", "start": 2203.8, "duration": 2.24}, {"text": "parlementaires mais la route est encore", "start": 2204.72, "duration": 3.639}, {"text": "longe encore longue avant de r\u00e9unir une", "start": 2206.04, "duration": 4.92}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 Thomas merci beaucoup Steve", "start": 2208.359, "duration": 5.161}, {"text": "Jourdin pour ce ce moment de p\u00e9dagogie", "start": 2210.96, "duration": 4.399}, {"text": "parlementaire je crois que si vous \u00eates", "start": 2213.52, "duration": 3.4}, {"text": "de plus en plus nombreux \u00e0 suivre nos", "start": 2215.359, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9missions celle-ci et les autres", "start": 2216.92, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9missions de la cha\u00eene c'est aussi parce", "start": 2218.4, "duration": 3.48}, {"text": "que Luc Schmith le Parlement a plus de", "start": 2219.76, "duration": 3.599}, {"text": "pouvoir ou potentiellement plus de", "start": 2221.88, "duration": 2.52}, {"text": "pouvoir est-ce que vous \u00eates d'accord", "start": 2223.359, "duration": 2.801}, {"text": "avec cette id\u00e9e potentiellement plus de", "start": 2224.4, "duration": 3.32}, {"text": "pouvoir c'est clair et je voulais quand", "start": 2226.16, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00eame compl\u00e9ter par rapport \u00e0 ce que", "start": 2227.72, "duration": 2.56}, {"text": "vient de dire Steve Jourdin sur le fait", "start": 2228.72, "duration": 3.56}, {"text": "que on n'est pas en retard mais on est", "start": 2230.28, "duration": 3.76}, {"text": "tr\u00e8s en retard sur le budget c'est\u00e0-dire", "start": 2232.28, "duration": 5.16}, {"text": "que il y a eu notamment des prises de", "start": 2234.04, "duration": 5.64}, {"text": "position la semaine derni\u00e8re des groupes", "start": 2237.44, "duration": 3.8}, {"text": "d'opposition il y a eu une prise de", "start": 2239.68, "duration": 2.88}, {"text": "position d'\u00c9ric", "start": 2241.24, "duration": 4.2}, {"text": "coqurel disant que s'il ne recevait pas", "start": 2242.56, "duration": 4.68}, {"text": "les documents budg\u00e9taires en fait ce", "start": 2245.44, "duration": 3.639}, {"text": "soir et ben ils iraient les prendre \u00e0", "start": 2247.24, "duration": 5.2}, {"text": "Bery parce que et \u00e7a c'est \u00e7a serait bah", "start": 2249.079, "duration": 5.24}, {"text": "c'est leur droit j'aurais trouv\u00e9", "start": 2252.44, "duration": 3.2}, {"text": "apparemment on leur a promis qu'il les", "start": 2254.319, "duration": 2.841}, {"text": "aurait ce soir mais sous une forme qui", "start": 2255.64, "duration": 3.88}, {"text": "serait des quasi documents et non pas", "start": 2257.16, "duration": 3.76}, {"text": "des vrais documents puisque le sujet", "start": 2259.52, "duration": 3.2}, {"text": "c'est que c'est le gouvernement qui doit", "start": 2260.92, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9senter son projet de budget non pas", "start": 2262.72, "duration": 2.84}, {"text": "un gouvernement qui g\u00e8re les affaires", "start": 2264.16, "duration": 2.88}, {"text": "courantes qui est d\u00e9missionnaire et donc", "start": 2265.56, "duration": 4.759}, {"text": "on est dans une situation o\u00f9 certes la", "start": 2267.04, "duration": 4.559}, {"text": "Constitution est respect\u00e9e pour", "start": 2270.319, "duration": 2.841}, {"text": "l'instant mais la loi organique sur le", "start": 2271.599, "duration": 3.601}, {"text": "budget n'est pas respect\u00e9e ne sera pas", "start": 2273.16, "duration": 4.0}, {"text": "respect\u00e9e puisque on envisage pour c'est", "start": 2275.2, "duration": 4.04}, {"text": "une premi\u00e8re en France d'analyser le", "start": 2277.16, "duration": 3.56}, {"text": "budget d'ouvrir la session budg\u00e9taire", "start": 2279.24, "duration": 3.56}, {"text": "avec retard donc je voudrais quand m\u00eame", "start": 2280.72, "duration": 3.92}, {"text": "rappeler que le budget c'est m\u00eame si le", "start": 2282.8, "duration": 3.039}, {"text": "Parlement est potentiellement plus de", "start": 2284.64, "duration": 2.479}, {"text": "pouvoirs \u00e7a veut dire qu'on rogne sur", "start": 2285.839, "duration": 2.361}, {"text": "les pouvoirs du Parlement alors qu'il", "start": 2287.119, "duration": 2.121}, {"text": "devrait en avoir potentiellement", "start": 2288.2, "duration": 2.68}, {"text": "beaucoup donc c'est un premier d\u00e9nis", "start": 2289.24, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9mocratique et que ce qui est important", "start": 2290.88, "duration": 4.56}, {"text": "c'est que on voit bien que le budget de", "start": 2292.76, "duration": 4.2}, {"text": "la France c'est une mani\u00e8re voil\u00e0 c'est", "start": 2295.44, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale c'est payer les", "start": 2296.96, "duration": 4.04}, {"text": "fonctionnaires c'est tout simplement", "start": 2299.2, "duration": 3.68}, {"text": "montrer queon est une grande puissance", "start": 2301.0, "duration": 3.28}, {"text": "et que la question de la", "start": 2302.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9gradation potentielle de la note de la", "start": 2304.28, "duration": 3.799}, {"text": "France si la session budg\u00e9taire est", "start": 2306.24, "duration": 3.839}, {"text": "retard\u00e9 alors que la France est sous", "start": 2308.079, "duration": 3.921}, {"text": "examen du c\u00f4t\u00e9 de Bruxelles \u00e7a fait", "start": 2310.079, "duration": 3.601}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 la fois et donc on", "start": 2312.0, "duration": 3.119}, {"text": "voit bien que l\u00e0 le calendrier", "start": 2313.68, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocratique et le calendrier \u00e9conomique", "start": 2315.119, "duration": 3.921}, {"text": "et budg\u00e9taire sont en train de de de", "start": 2316.92, "duration": 4.919}, {"text": "conflagrer de de se percuter et que il", "start": 2319.04, "duration": 4.76}, {"text": "faut un premier ministre je sais pas moi", "start": 2321.839, "duration": 4.0}, {"text": "demain hein parce que sinon \u00e7a va pas", "start": 2323.8, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eatre possible quelle que soit la lettre", "start": 2325.839, "duration": 3.681}, {"text": "de la Constitution l\u00e0 le contenu est en", "start": 2327.88, "duration": 2.8}, {"text": "train de nous rattraper le principe de", "start": 2329.52, "duration": 2.799}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 est en train de nous rattraper", "start": 2330.68, "duration": 3.24}, {"text": "et et et Marine Le Pen va finir par", "start": 2332.319, "duration": 3.241}, {"text": "avoir raison ouais alors c'est d'autant", "start": 2333.92, "duration": 3.199}, {"text": "plus important euh ce budget est", "start": 2335.56, "duration": 3.16}, {"text": "d'ailleurs celui des autres ann\u00e9es parce", "start": 2337.119, "duration": 3.801}, {"text": "que on va rappeler qu'on est face \u00e0 un", "start": 2338.72, "duration": 3.92}, {"text": "mur de la dette un d\u00e9ficit public qui", "start": 2340.92, "duration": 2.8}, {"text": "est quand m\u00eame tr\u00e8s important c'est ce", "start": 2342.64, "duration": 2.56}, {"text": "que rappelait notamment le premier", "start": 2343.72, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la Cour des comptes Pierre", "start": 2345.2, "duration": 3.2}, {"text": "Moscovici on l'\u00e9coute tout de suite", "start": 2346.76, "duration": 4.24}, {"text": "Pierre Moscovici quels que soient les", "start": 2348.4, "duration": 5.04}, {"text": "choix et les options politiques des", "start": 2351.0, "duration": 3.88}, {"text": "diff\u00e9rentes forces pr\u00e9sentes au", "start": 2353.44, "duration": 4.76}, {"text": "Parlement tr\u00e8s diverses la France doit", "start": 2354.88, "duration": 5.239}, {"text": "imp\u00e9rativement r\u00e9duire son d\u00e9ficit", "start": 2358.2, "duration": 4.32}, {"text": "public elle doit replacer la dette sur", "start": 2360.119, "duration": 4.24}, {"text": "une trajectoire", "start": 2362.52, "duration": 3.92}, {"text": "descendante comme je le disais aussi ce", "start": 2364.359, "duration": 3.641}, {"text": "n'est pas un probl\u00e8me de ou un probl\u00e8me", "start": 2366.44, "duration": 3.96}, {"text": "de gauche c'est un probl\u00e8me d'int\u00e9r\u00eat", "start": 2368.0, "duration": 5.44}, {"text": "public si on ne se d\u00e9sordette pas on a", "start": 2370.4, "duration": 5.36}, {"text": "aucune marge de man\u0153uvre pour faire quoi", "start": 2373.44, "duration": 4.159}, {"text": "que ce soit quels que soient les choix", "start": 2375.76, "duration": 4.72}, {"text": "des uns et des autres Adri est-ce que", "start": 2377.599, "duration": 4.441}, {"text": "c'est pas le l'\u00e9l\u00e9phant dans la pi\u00e8ce", "start": 2380.48, "duration": 3.72}, {"text": "quoi c'estd que \u00e7a fait \u00e7a fait 8", "start": 2382.04, "duration": 4.039}, {"text": "semaines 2 mois que on se pose la", "start": 2384.2, "duration": 3.44}, {"text": "question de qui va prendre le", "start": 2386.079, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement j'ai pas beaucoup entendu", "start": 2387.64, "duration": 3.479}, {"text": "des responsables politiques qui", "start": 2389.8, "duration": 3.36}, {"text": "ambitionn de de venir \u00e0 Matignon nous", "start": 2391.119, "duration": 4.641}, {"text": "parler de de cet endettement massif oui", "start": 2393.16, "duration": 4.679}, {"text": "disons que c'est une r\u00e9alit\u00e9 qui est l\u00e0", "start": 2395.76, "duration": 3.319}, {"text": "et qui en effet \u00e9tait m\u00eame l\u00e0 juste", "start": 2397.839, "duration": 2.401}, {"text": "avant la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 2399.079, "duration": 2.081}, {"text": "lorsqu'il y avait une premi\u00e8re", "start": 2400.24, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9gradation de la note de la France et", "start": 2401.16, "duration": 4.28}, {"text": "et dont finalement on parle tr\u00e8s peu qui", "start": 2403.48, "duration": 4.68}, {"text": "est tr\u00e8s peu abord\u00e9 et au fond en plus", "start": 2405.44, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 je ne suis peut-\u00eatre pas tout \u00e0", "start": 2408.16, "duration": 2.8}, {"text": "fait d'accord avec Pierre mosov pierre", "start": 2409.28, "duration": 3.319}, {"text": "moscovissi c'est je pense que c'est", "start": 2410.96, "duration": 3.0}, {"text": "davantage une question de droite ou de", "start": 2412.599, "duration": 2.361}, {"text": "gauche que ce qu'il dit c'est une", "start": 2413.96, "duration": 3.24}, {"text": "question profond\u00e9ment politique de dire", "start": 2414.96, "duration": 3.6}, {"text": "comment on veut r\u00e9duire le d\u00e9ficit", "start": 2417.2, "duration": 3.44}, {"text": "public est-ce que le d\u00e9sendettement est", "start": 2418.56, "duration": 4.039}, {"text": "une priorit\u00e9 ou est-ce que \u00e0 l'inverse", "start": 2420.64, "duration": 3.8}, {"text": "on investit massivement en acceptant de", "start": 2422.599, "duration": 3.24}, {"text": "s'endetter est-ce qu'on augmente les", "start": 2424.44, "duration": 3.84}, {"text": "prlement obligato et", "start": 2425.839, "duration": 4.441}, {"text": "3ard B alors tout \u00e7a c'est ce sont", "start": 2428.28, "duration": 3.28}, {"text": "justement des questions profond\u00e9ment", "start": 2430.28, "duration": 2.64}, {"text": "politiques et donc comme ce sont des", "start": 2431.56, "duration": 2.64}, {"text": "questions profond\u00e9ment politiques ce", "start": 2432.92, "duration": 2.919}, {"text": "sont ce sont des questions qui devrait", "start": 2434.2, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre d\u00e9battu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale qui", "start": 2435.839, "duration": 3.961}, {"text": "devrait \u00eatre port\u00e9 par un gouvernement", "start": 2437.52, "duration": 3.48}, {"text": "et ce qui est terrible c'est que ces", "start": 2439.8, "duration": 2.84}, {"text": "questions profond\u00e9ment politiques et", "start": 2441.0, "duration": 4.56}, {"text": "centrales quoi qu'on pense elles sont", "start": 2442.64, "duration": 5.12}, {"text": "depuis 2 mois mis d'une certaine mani\u00e8re", "start": 2445.56, "duration": 3.32}, {"text": "un peu sous le tapis et c'est", "start": 2447.76, "duration": 2.16}, {"text": "int\u00e9ressant de voir m\u00eame la semaine", "start": 2448.88, "duration": 2.4}, {"text": "derni\u00e8re au cours de sa conf\u00e9rence de", "start": 2449.92, "duration": 2.88}, {"text": "presse de rentr\u00e9 Nicole Boub\u00e9 qui est", "start": 2451.28, "duration": 2.88}, {"text": "quand m\u00eame ministre d\u00e9missionnaires", "start": 2452.8, "duration": 3.039}, {"text": "alors d\u00e9missionnair mais ministre et qui", "start": 2454.16, "duration": 3.36}, {"text": "dit elle-m\u00eame qui envoie un message", "start": 2455.839, "duration": 3.28}, {"text": "elle-m\u00eame en disant attention il faut", "start": 2457.52, "duration": 3.16}, {"text": "sanctuariser le budget de l'\u00c9ducation", "start": 2459.119, "duration": 2.921}, {"text": "nationale c'est terrible d'avoir une", "start": 2460.68, "duration": 3.72}, {"text": "ministre qui envoie un signal comme \u00e7a", "start": 2462.04, "duration": 4.12}, {"text": "mais on est bloqu\u00e9 on ne peut rien faire", "start": 2464.4, "duration": 3.16}, {"text": "tant qu'on reste dans la situation d'un", "start": 2466.16, "duration": 3.0}, {"text": "d'un d'un gouvernement d\u00e9missionnaire", "start": 2467.56, "duration": 3.84}, {"text": "Bruno deux petites r\u00e9actions la la", "start": 2469.16, "duration": 4.12}, {"text": "premi\u00e8re oui \u00e9videmment un budget c'est", "start": 2471.4, "duration": 3.6}, {"text": "des choix politiques mais quand m\u00eame il", "start": 2473.28, "duration": 4.6}, {"text": "y a une grosse contrainte qui est que", "start": 2475.0, "duration": 4.88}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats de notre Dre repr\u00e9sentent", "start": 2477.88, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui le poste de d\u00e9penses le plus", "start": 2479.88, "duration": 4.719}, {"text": "important ce qui est quand m\u00eame ce qui", "start": 2482.4, "duration": 4.199}, {"text": "pose quand mmeantorel minist\u00e8reil ce qui", "start": 2484.599, "duration": 3.681}, {"text": "pose quand m\u00eame une qui pose quand m\u00eame", "start": 2486.599, "duration": 4.201}, {"text": "une une question le deux\u00e8me deux\u00e8me", "start": 2488.28, "duration": 4.12}, {"text": "remarque un autre \u00e9l\u00e9phant dans au", "start": 2490.8, "duration": 3.76}, {"text": "milieu de l'impess dont personne ne ne", "start": 2492.4, "duration": 3.52}, {"text": "parle et c'est un peu corr\u00e9\u00e9 \u00e0 la", "start": 2494.56, "duration": 2.84}, {"text": "question budg\u00e9taire c'est la question de", "start": 2495.92, "duration": 3.56}, {"text": "l'Europe on a eu des \u00e9lections", "start": 2497.4, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ennes ah oui \u00e7a c'est s\u00fb que le", "start": 2499.48, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9sultat des europ\u00e9ennes \u00e7ae alors", "start": 2501.88, "duration": 5.719}, {"text": "compl\u00e8tement la r\u00e9flexion sur les", "start": 2505.2, "duration": 4.119}, {"text": "diff\u00e9rentes formations politiques qui", "start": 2507.599, "duration": 3.681}, {"text": "ambitionnent de gouverner sont-elles", "start": 2509.319, "duration": 5.04}, {"text": "bien \u00e0 l'unisson sur la question", "start": 2511.28, "duration": 5.96}, {"text": "europ\u00e9enne quel quel message nous avons", "start": 2514.359, "duration": 5.72}, {"text": "envie de passer \u00e0 \u00e0 \u00e0 Bruxelles", "start": 2517.24, "duration": 4.4}, {"text": "qu'est-ce qu'on qu'on qu'est-ce qu'on", "start": 2520.079, "duration": 3.641}, {"text": "dit pour les prochains gros en jeux", "start": 2521.64, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9 \u00e7a se rejoint compl\u00e8tement sur la", "start": 2523.72, "duration": 3.52}, {"text": "marge de man\u0153uvre dont on parlait hein", "start": 2525.24, "duration": 3.76}, {"text": "juste pour l'anecdote Bernard casenu", "start": 2527.24, "duration": 3.92}, {"text": "avait vot\u00e9 non au r\u00e9f\u00e9rendum en 2005", "start": 2529.0, "duration": 4.24}, {"text": "hein c'est pas non plus neutre et juste", "start": 2531.16, "duration": 3.36}, {"text": "pour rebondir sur cet exercice", "start": 2533.24, "duration": 2.44}, {"text": "d\u00e9mocratique moi je trouve qu'il y a", "start": 2534.52, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame un un sujet c'est\u00e0d que", "start": 2535.68, "duration": 4.84}, {"text": "Emmanuel Macron a donn\u00e9 3 semaines au", "start": 2538.24, "duration": 5.68}, {"text": "parti pour faire campagne b\u00e2tir un", "start": 2540.52, "duration": 6.039}, {"text": "programme il il va donner \u00e0 peine 2", "start": 2543.92, "duration": 5.679}, {"text": "semaines euh pour faire un budget et lui", "start": 2546.559, "duration": 5.201}, {"text": "s'est pris 2 mois tranquille pour", "start": 2549.599, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir clarifier et d\u00e9canter on", "start": 2551.76, "duration": 3.52}, {"text": "marche sur la t\u00eate allez il nous reste", "start": 2553.839, "duration": 2.24}, {"text": "une minute \u00e0 vous le mot de la", "start": 2555.28, "duration": 2.48}, {"text": "conclusion non moi je voulais dire que", "start": 2556.079, "duration": 3.201}, {"text": "effectivement je suis d'accord avec", "start": 2557.76, "duration": 3.24}, {"text": "Adrien je pense que les choix", "start": 2559.28, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9conomiques sont profond\u00e9ment il \u00e0", "start": 2561.0, "duration": 3.839}, {"text": "l'id\u00e9ologie et notamment qu' a un vrai", "start": 2562.92, "duration": 3.52}, {"text": "sujet on parle on parle d'\u00e9l\u00e9phant dans", "start": 2564.839, "duration": 2.601}, {"text": "la pi\u00e8ce dire c'est un troupeau", "start": 2566.44, "duration": 2.04}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9phants qui est dans la pi\u00e8ce en", "start": 2567.44, "duration": 3.08}, {"text": "fait notamment sur la fiscalit\u00e9", "start": 2568.48, "duration": 3.16}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on voit bien que le", "start": 2570.52, "duration": 2.52}, {"text": "programme nouveau front populaire est un", "start": 2571.64, "duration": 3.479}, {"text": "programme qui notamment propose une", "start": 2573.04, "duration": 4.6}, {"text": "fiscalit\u00e9 renouvel\u00e9e si je puis avec 14", "start": 2575.119, "duration": 3.72}, {"text": "tranch d'imp\u00f4t sur le revenu il y a", "start": 2577.64, "duration": 2.479}, {"text": "l'id\u00e9e d'imposer les plus riches et", "start": 2578.839, "duration": 3.081}, {"text": "cetera on sait qu'Emmanuel Macron", "start": 2580.119, "duration": 3.44}, {"text": "confiscatoire diront certains voil\u00e0", "start": 2581.92, "duration": 2.88}, {"text": "diront certains mais ce qui ne sont pas", "start": 2583.559, "duration": 3.56}, {"text": "moi euh mais en tout cas ce qui est", "start": 2584.8, "duration": 4.64}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que il y a \u00e0 la fois", "start": 2587.119, "duration": 4.161}, {"text": "retraite fiscalit\u00e9 \u00e7a fait beaucoup de", "start": 2589.44, "duration": 3.2}, {"text": "choses sur lesquelles en fait Emmanuel", "start": 2591.28, "duration": 3.279}, {"text": "Macron a des ligne rouge et le sujet", "start": 2592.64, "duration": 3.6}, {"text": "c'est qu'en fait il faut peut-\u00eatre \u00e0 un", "start": 2594.559, "duration": 3.76}, {"text": "moment ou \u00e0 un autre sur la fiscalit\u00e9", "start": 2596.24, "duration": 3.319}, {"text": "envisager quelque chose de plus", "start": 2598.319, "duration": 2.76}, {"text": "redistributif sans aller jusqu'au", "start": 2599.559, "duration": 2.721}, {"text": "programme du nouveau front populaire", "start": 2601.079, "duration": 3.081}, {"text": "mais il y a quelque chose autour de", "start": 2602.28, "duration": 2.88}, {"text": "comment est-ce qu'on peut dire que", "start": 2604.16, "duration": 2.399}, {"text": "l'h\u00f4pital doit aller mieux l'\u00e9ducation", "start": 2605.16, "duration": 2.919}, {"text": "nationale doit aller mieux et ne pas", "start": 2606.559, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9penser plus sur les services publics", "start": 2608.079, "duration": 3.201}, {"text": "voir faire des \u00e9conomies comme le", "start": 2609.8, "duration": 4.0}, {"text": "propose Gabriel Atal merci beaucoup", "start": 2611.28, "duration": 4.319}, {"text": "merci \u00e0 \u00e0 tous les trois d'avoir", "start": 2613.8, "duration": 4.96}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce premier d\u00e9bat de la 4e", "start": 2615.599, "duration": 4.881}, {"text": "saison de sens public je vous dis", "start": 2618.76, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t sur ce plateau", "start": 2620.48, "duration": 3.639}, {"text": "faites partie des des habitu\u00e9s de ces", "start": 2622.119, "duration": 3.641}, {"text": "experts qu'on est ravi de d'accueillir", "start": 2624.119, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 2625.76, "duration": 2.559}]}