{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 3.96}, {"text": " ... ", "start": 4.2, "duration": 19.4}, {"text": " -Bienvenue dans \n \"Ces id\u00e9es qui gouvernent le monde\". ", "start": 24.92, "duration": 2.92}, {"text": " Faut-il instaurer \n une VIe R\u00e9publique ? ", "start": 28.0, "duration": 3.48}, {"text": " Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle souhaitait \n une constitution \u00e0 sa main ", "start": 31.64, "duration": 3.44}, {"text": " pour pouvoir gouverner \u00e0 sa guise \n un pays alors ingouvernable, ", "start": 35.24, "duration": 4.28}, {"text": " de par son instabilit\u00e9 politique ", "start": 39.68, "duration": 3.04}, {"text": " et la question alg\u00e9rienne. ", "start": 42.88, "duration": 1.6}, {"text": " D'o\u00f9 la Ve R\u00e9publique \n instaur\u00e9e en 1958, ", "start": 44.64, "duration": 4.8}, {"text": " compl\u00e9t\u00e9e \n d'un volet pr\u00e9sidentiel en 1962, ", "start": 49.6, "duration": 3.92}, {"text": " et qu'il nomma \n avec son g\u00e9nie du paradoxe : ", "start": 53.68, "duration": 3.72}, {"text": " monarchie r\u00e9publicaine. ", "start": 57.56, "duration": 2.24}, {"text": " Autrement dit, ", "start": 59.96, "duration": 1.2}, {"text": " une hybridation du pr\u00e9sidentialisme \n et du parlementarisme. ", "start": 61.32, "duration": 4.64}, {"text": " Depuis 1958, ", "start": 66.12, "duration": 1.44}, {"text": " la France conna\u00eet \n 8 pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique ", "start": 67.72, "duration": 3.08}, {"text": " et 26 ", "start": 70.96, "duration": 1.04}, {"text": " Premiers ministres. ", "start": 72.16, "duration": 1.32}, {"text": " Une constitution r\u00e9vis\u00e9e \n \u00e0 de nombreuses reprises. ", "start": 73.64, "duration": 2.92}, {"text": " La derni\u00e8re en date ayant trait \n \u00e0 l'inscription de l'IVG, ", "start": 76.72, "duration": 6.64}, {"text": " le 4 mars 2024, ", "start": 83.52, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e9galement avec des r\u00e9f\u00e9rendums \n gagn\u00e9s ou perdus, ", "start": 85.88, "duration": 3.96}, {"text": " et selon des modes de gouvernance \n distincts, ", "start": 90.0, "duration": 3.6}, {"text": " en fonction de la concordance, \n ou non, politique ", "start": 93.76, "duration": 4.6}, {"text": " entre l'Assembl\u00e9e \n et le pouvoir ex\u00e9cutif. ", "start": 98.52, "duration": 3.52}, {"text": " Trois cas de figure se pr\u00e9sentent. ", "start": 102.2, "duration": 2.96}, {"text": " Une identification des pouvoirs, ", "start": 105.32, "duration": 3.12}, {"text": " r\u00e9sultant d'une majorit\u00e9 absolue. ", "start": 108.6, "duration": 2.4}, {"text": " Une distinction \n avec une cohabitation. ", "start": 111.16, "duration": 3.6}, {"text": " Et le troisi\u00e8me cas, \n une majorit\u00e9 relative, ", "start": 114.92, "duration": 3.24}, {"text": " comme c'est la situation pr\u00e9sente, ", "start": 118.32, "duration": 2.44}, {"text": " avec le pr\u00e9sident, Emmanuel Macron, ", "start": 120.92, "duration": 2.72}, {"text": " et le Premier ministre, \n Gabriel Attal. ", "start": 123.8, "duration": 2.84}, {"text": " Si la France a pu \u00eatre \n gouvern\u00e9e jusque-l\u00e0, ", "start": 126.8, "duration": 3.04}, {"text": " nonobstant des difficult\u00e9s, \n des crises politiques, ", "start": 130.0, "duration": 3.8}, {"text": " l'ambigu\u00eft\u00e9 institutionnelle \n de la Ve R\u00e9publique s'est accrue ", "start": 133.96, "duration": 4.72}, {"text": " du fait de la pr\u00e9\u00e9minence verticale \n du pouvoir pr\u00e9sidentiel ", "start": 138.84, "duration": 4.76}, {"text": " sur les pr\u00e9rogatives parlementaires. ", "start": 143.76, "duration": 2.8}, {"text": " D'o\u00f9 le constat ", "start": 146.72, "duration": 1.16}, {"text": " que nous serions d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gis \n par une VIe R\u00e9publique, ", "start": 148.04, "duration": 3.8}, {"text": " sans qu'il en soit fait mention \n officiellement. ", "start": 152.0, "duration": 2.6}, {"text": " Nous allons le voir ", "start": 154.76, "duration": 1.04}, {"text": " avec mes invit\u00e9s \n que je vous pr\u00e9sente. ", "start": 155.96, "duration": 3.6}, {"text": " No\u00eblle Lenoir, vous \u00eates avocate, ", "start": 159.72, "duration": 1.84}, {"text": " ancienne ministre, ", "start": 161.72, "duration": 1.76}, {"text": " ancien membre \n du Conseil constitutionnel. ", "start": 163.64, "duration": 2.32}, {"text": " Philippe Brun, vous \u00eates d\u00e9put\u00e9, ", "start": 167.48, "duration": 2.88}, {"text": " Parti socialiste ", "start": 170.52, "duration": 1.08}, {"text": " de l'Eure, \n et ancien magistrat. ", "start": 171.76, "duration": 2.32}, {"text": " Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, \n vous \u00eates ma\u00eetre de conf\u00e9rences ", "start": 174.24, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 l'universit\u00e9 de Rouen \n et \u00e0 Sciences-Po Paris. ", "start": 177.88, "duration": 3.16}, {"text": " Olivier Passelecq, ", "start": 181.2, "duration": 1.28}, {"text": " vous \u00eates professeur de droit \n \u00e0 l'IPAG, ", "start": 182.64, "duration": 2.6}, {"text": " de l'universit\u00e9 \n Paris-Panth\u00e9on-Assas. ", "start": 185.4, "duration": 2.36}, {"text": " Et Dominique Rousseau, ", "start": 187.92, "duration": 2.44}, {"text": " vous \u00eates professeur \n de droit constitutionnel. ", "start": 190.52, "duration": 2.64}, {"text": " Vous \u00eates ancien membre \n du Conseil sup\u00e9rieur ", "start": 193.32, "duration": 3.36}, {"text": " de la magistrature. ", "start": 196.84, "duration": 1.2}, {"text": " Vous voyez cette citation ", "start": 205.36, "duration": 2.56}, {"text": " qui a un c\u00f4t\u00e9 humoristique \n dans les temps pr\u00e9sents. ", "start": 208.08, "duration": 3.32}, {"text": " Elle est d'Edouard Philippe. ", "start": 211.56, "duration": 1.6}, {"text": " \"Je pense que quand le pr\u00e9sident \n se m\u00eale de gouverner, ", "start": 213.32, "duration": 3.56}, {"text": " \"il se plante. ", "start": 217.04, "duration": 1.36}, {"text": " \"Et je pense m\u00eame \n qu'il est condamn\u00e9 \u00e0 \u00e9chouer.\" ", "start": 218.56, "duration": 3.0}, {"text": " Alors, si on se d\u00e9place un peu ", "start": 221.72, "duration": 4.12}, {"text": " dans le pass\u00e9, ", "start": 226.0, "duration": 1.36}, {"text": " Georges Pompidou a pu dire \n que la Ve R\u00e9publique avait ", "start": 227.52, "duration": 3.32}, {"text": " un c\u00f4t\u00e9 b\u00e2tard \n par sa dualit\u00e9 institutionnelle. ", "start": 231.0, "duration": 3.8}, {"text": " Diriez-vous que ce syst\u00e8me hybride \n a d\u00e9finitivement pench\u00e9 ", "start": 234.96, "duration": 5.48}, {"text": " vers une pr\u00e9sidentialisation ", "start": 240.6, "duration": 1.72}, {"text": " du r\u00e9gime, M. le D\u00e9put\u00e9 ? ", "start": 242.48, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, on atteint aujourd'hui \n les limites des institutions ", "start": 244.96, "duration": 3.32}, {"text": " telles que nous les connaissons. ", "start": 248.44, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a eu la r\u00e9forme ", "start": 250.36, "duration": 1.04}, {"text": " du quinquennat, \n dont on aura l'occasion de discuter, ", "start": 251.56, "duration": 3.0}, {"text": " qui a rendu un peu inutile \n le Premier ministre. ", "start": 254.72, "duration": 2.84}, {"text": " On ne sait pas tr\u00e8s bien \n \u00e0 quoi il sert, ", "start": 257.72, "duration": 2.04}, {"text": " coinc\u00e9 \n entre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 259.92, "duration": 2.28}, {"text": " et l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 262.36, "duration": 1.6}, {"text": " La situation \n que nous connaissons aujourd'hui est ", "start": 264.12, "duration": 2.76}, {"text": " un blocage institutionnel. ", "start": 267.04, "duration": 1.52}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale ne vote \n quasiment rien depuis 6 mois. ", "start": 268.72, "duration": 3.2}, {"text": " On a des petites propositions \n de loi agr\u00e9ables, ", "start": 272.08, "duration": 2.6}, {"text": " on discute de tout et de rien, \n mais on voit qu'aujourd'hui, ", "start": 274.84, "duration": 3.16}, {"text": " gouverner le pays \n en majorit\u00e9 relative, ", "start": 278.16, "duration": 2.16}, {"text": " c'est difficile. ", "start": 280.48, "duration": 1.44}, {"text": " Dans le m\u00eame temps, \n que constate-t-on ? ", "start": 282.08, "duration": 2.12}, {"text": " Un pays qui, lui-m\u00eame, \n montre une tr\u00e8s forte d\u00e9fiance ", "start": 284.36, "duration": 3.48}, {"text": " vis-\u00e0-vis des institutions, \n vis-\u00e0-vis de l'usage ", "start": 288.0, "duration": 2.92}, {"text": " de cet article 49 alin\u00e9a 3, \n dont on aura ", "start": 291.08, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9galement l'occasion de parler. ", "start": 293.76, "duration": 1.92}, {"text": " On voit qu'on arrive \n au bout d'une logique ", "start": 295.84, "duration": 2.28}, {"text": " et que sinon une VIe R\u00e9publique, ", "start": 298.28, "duration": 1.72}, {"text": " la Ve R\u00e9publique \n doit \u00eatre profond\u00e9ment amend\u00e9e. ", "start": 300.16, "duration": 2.64}, {"text": " -Ecoutez, on a beaucoup \n de constitutionnalistes ici. ", "start": 302.96, "duration": 4.04}, {"text": " Est-ce que vous avez l'impression \n que ce qui est vot\u00e9 ", "start": 307.16, "duration": 3.4}, {"text": " depuis quelque temps, ce ne sont \n que des petites r\u00e9formettes ? ", "start": 310.72, "duration": 3.56}, {"text": " Vous, ", "start": 314.44, "duration": 0.88}, {"text": " Olivier Passelecq. ", "start": 315.48, "duration": 1.72}, {"text": " -Oui et non. ", "start": 317.36, "duration": 1.4}, {"text": " Je rejoins M. le D\u00e9put\u00e9 \n sur cette observation. ", "start": 318.92, "duration": 4.72}, {"text": " C'est vrai qu'il n'y a pas beaucoup \n de textes qui peuvent passer. ", "start": 323.8, "duration": 3.96}, {"text": " N\u00e9anmoins, il en est pass\u00e9 certains, \n notamment ", "start": 327.92, "duration": 2.72}, {"text": " la r\u00e9forme des retraites ", "start": 330.8, "duration": 1.8}, {"text": " et la loi dite \"immigration\", ", "start": 332.76, "duration": 2.44}, {"text": " dans des conditions, c'est vrai, \n je voudrais le rappeler, ", "start": 335.36, "duration": 3.32}, {"text": " qui sont assez discutables. ", "start": 338.84, "duration": 2.16}, {"text": " J'\u00e9tais parmi ceux \n qui ont pens\u00e9 qu'effectivement, ", "start": 341.16, "duration": 3.08}, {"text": " pour la r\u00e9forme des retraites, ", "start": 344.4, "duration": 1.64}, {"text": " il y avait un cumul de proc\u00e9dures \n qui s'apparentait, selon moi, ", "start": 346.2, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 un exc\u00e8s \n de pouvoir constitutionnel. ", "start": 350.12, "duration": 2.12}, {"text": " Voil\u00e0 ce que je pense. ", "start": 352.4, "duration": 1.4}, {"text": " Pardon, No\u00eblle Lenoir, \n mais le Conseil constitutionnel... ", "start": 353.96, "duration": 3.32}, {"text": " Il aurait suffi \n de changer un adjectif, ", "start": 357.44, "duration": 2.44}, {"text": " non pas dire \n \"proc\u00e9dures inhabituelles\", ", "start": 360.04, "duration": 2.28}, {"text": " mais dire \"inappropri\u00e9\" \n pour consid\u00e9rer ", "start": 362.48, "duration": 3.04}, {"text": " que ce n'\u00e9tait pas valable. ", "start": 365.68, "duration": 1.44}, {"text": " Quant \u00e0 la loi Immigration, ", "start": 367.28, "duration": 1.84}, {"text": " je crois qu'on a atteint \n vraiment le sommet ", "start": 369.28, "duration": 3.36}, {"text": " de ce qu'un pr\u00e9sident \n ne devrait pas faire. ", "start": 372.8, "duration": 2.56}, {"text": " Dans toute la proc\u00e9dure l\u00e9gislative, \n il \u00e9tait \u00e0 la manoeuvre, ", "start": 375.52, "duration": 3.56}, {"text": " il s'est immisc\u00e9 \n dans la commission mixte paritaire, ", "start": 379.24, "duration": 3.2}, {"text": " et il a os\u00e9 dire : ", "start": 382.6, "duration": 1.76}, {"text": " \"On vote, mais je demande \n au Conseil constitutionnel ", "start": 384.52, "duration": 2.88}, {"text": " \"de la supprimer.\" ", "start": 387.56, "duration": 1.4}, {"text": " Ce que Laurent Fabius ", "start": 389.12, "duration": 1.16}, {"text": " lui a fait remarquer en disant ", "start": 390.44, "duration": 2.6}, {"text": " que le Conseil n'\u00e9tait pas \n une chambre d'appel du Parlement. ", "start": 393.2, "duration": 3.2}, {"text": " -No\u00eblle Lenoir, ", "start": 396.56, "duration": 1.12}, {"text": " est-ce que... ", "start": 397.84, "duration": 1.2}, {"text": " On est dans la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 compl\u00e8te. \n Qu'en pensez-vous ? ", "start": 399.2, "duration": 2.96}, {"text": " -Je ne suis pas \n tout \u00e0 fait d'accord, ", "start": 402.32, "duration": 2.32}, {"text": " si je puis me permettre, ", "start": 404.8, "duration": 1.32}, {"text": " avec ce qui vient d'\u00eatre dit. ", "start": 406.28, "duration": 2.24}, {"text": " Bon, premi\u00e8rement, ", "start": 408.68, "duration": 2.24}, {"text": " on fait porter aux institutions ", "start": 411.08, "duration": 3.12}, {"text": " une influence qu'elles n'ont pas. ", "start": 414.36, "duration": 1.96}, {"text": " On est une monarchie \n qui est devenue r\u00e9publicaine, ", "start": 416.48, "duration": 3.16}, {"text": " on l'a toujours \u00e9t\u00e9, \n et chez nous, malheureusement, ", "start": 419.8, "duration": 2.76}, {"text": " le r\u00e9gime parlementaire \n et la IVe R\u00e9publique, ", "start": 422.72, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e7a n'a pas march\u00e9. ", "start": 425.64, "duration": 1.2}, {"text": " A Sciences-Po, ", "start": 427.0, "duration": 1.04}, {"text": " il y avait une propagande \n gaulliste incroyable, ", "start": 428.2, "duration": 2.8}, {"text": " et on nous disait : ", "start": 431.16, "duration": 1.0}, {"text": " \"La IVe R\u00e9publique, \n c'est le r\u00e8gne des partis.\" ", "start": 432.32, "duration": 2.8}, {"text": " Je trouve \n que la constitution de la Ve, ", "start": 435.28, "duration": 2.36}, {"text": " qui a \u00e9volu\u00e9 ", "start": 437.8, "duration": 1.0}, {"text": " de deux fa\u00e7ons... ", "start": 438.96, "duration": 1.08}, {"text": " D'abord, \n aucune constitution", "start": 440.2, "duration": 1.72}, {"text": " au monde ", "start": 442.08, "duration": 1.24}, {"text": " n'a fait l'objet \n de tant de r\u00e9visions. ", "start": 443.48, "duration": 2.24}, {"text": " Plus d'une r\u00e9vision \n tous les trois ans. ", "start": 445.88, "duration": 2.08}, {"text": " Avec le quinquennat ", "start": 448.12, "duration": 1.12}, {"text": " et avec \n l'\u00e9lection au suffrage universel, ", "start": 449.4, "duration": 2.32}, {"text": " on a quand m\u00eame pas mal \u00e9volu\u00e9. ", "start": 451.88, "duration": 1.6}, {"text": " Et deuxi\u00e8mement, \n comme vous le disiez, ", "start": 453.64, "duration": 2.08}, {"text": " ce qui est remarquable, ", "start": 455.88, "duration": 1.36}, {"text": " c'est que cette constitution \n s'est adapt\u00e9e au fil du temps. ", "start": 457.4, "duration": 3.4}, {"text": " Il y a les trois hypoth\u00e8ses \n que vous avez soulign\u00e9es, ", "start": 460.96, "duration": 3.52}, {"text": " la cohabitation, \n la majorit\u00e9 absolue... ", "start": 464.64, "duration": 2.6}, {"text": " Quoi qu'en France, ", "start": 467.4, "duration": 2.0}, {"text": " il n'y a jamais de majorit\u00e9, ", "start": 469.56, "duration": 1.48}, {"text": " car il y a des dissensions \n dans les partis. ", "start": 471.2, "duration": 2.24}, {"text": " Et puis il y a la majorit\u00e9 relative. ", "start": 473.6, "duration": 2.0}, {"text": " Qu'on fasse moins de lois, \n c'est bien. ", "start": 475.76, "duration": 2.08}, {"text": " On fait beaucoup trop de lois \n et on n'applique pas assez ", "start": 478.0, "duration": 3.44}, {"text": " les lois qu'on vote. ", "start": 481.6, "duration": 1.2}, {"text": " Donc j'y reviendrai, \n mais je pense que la vraie ", "start": 482.96, "duration": 3.52}, {"text": " maladie infantile de ce pays, ", "start": 486.64, "duration": 2.92}, {"text": " c'est l'instabilit\u00e9 des partis. ", "start": 489.72, "duration": 2.16}, {"text": " De Gaulle a fait \n une constitution contre les partis, ", "start": 492.04, "duration": 2.96}, {"text": " contre cette instabilit\u00e9 des partis, \n il n'y a plus... ", "start": 495.16, "duration": 3.72}, {"text": " Il y a un radical \u00e0 Paris, ", "start": 499.04, "duration": 1.4}, {"text": " et je m'en f\u00e9licite, \n qui est ici \u00e0 ma droite, ", "start": 500.6, "duration": 2.68}, {"text": " mais il n'y a plus \n aucun parti qui existe, ", "start": 503.44, "duration": 2.52}, {"text": " qui \u00e9taient ceux qui \u00e9taient \n dominants sous la IIIe, la IVe, ", "start": 506.12, "duration": 3.48}, {"text": " ou m\u00eame sous la Ve. ", "start": 509.76, "duration": 1.0}, {"text": " Et c'est \n une pathologie fran\u00e7aise, ", "start": 510.92, "duration": 1.92}, {"text": " car on n'a pas \n de maturit\u00e9 politique. ", "start": 513.0, "duration": 1.96}, {"text": " Voil\u00e0 mon avis. ", "start": 515.12, "duration": 1.36}, {"text": " -Dominique Rousseau, \n vous n'avez pas l'air d'accord, ", "start": 516.64, "duration": 2.88}, {"text": " mais en tout cas... ", "start": 519.68, "duration": 1.24}, {"text": " -C'est justement \n l'occasion de d\u00e9battre. ", "start": 521.08, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui ? ", "start": 524.0, "duration": 1.48}, {"text": " -Je partirais d'une proposition \n formul\u00e9e par le doyen Vedel, ", "start": 525.64, "duration": 5.52}, {"text": " disant qu'il n'y avait \n de contradiction ", "start": 531.32, "duration": 2.28}, {"text": " entre l'\u00e9lection populaire \n du chef de l'Etat ", "start": 533.76, "duration": 2.56}, {"text": " et la structure parlementaire. ", "start": 536.48, "duration": 1.96}, {"text": " En revanche, \n il y avait une contradiction ", "start": 538.6, "duration": 2.2}, {"text": " entre l'\u00e9lection populaire ", "start": 540.96, "duration": 1.52}, {"text": " du chef de l'Etat \n qui gouverne ", "start": 542.64, "duration": 2.56}, {"text": " et la structure parlementaire. ", "start": 545.36, "duration": 1.72}, {"text": " Si on fait du droit compar\u00e9, \n on en parlait, ", "start": 547.24, "duration": 2.32}, {"text": " on prend le Portugal, la Roumanie, \n la Pologne, la Finlande, l'Irlande, ", "start": 549.72, "duration": 3.8}, {"text": " dans tous ces pays, \n le pr\u00e9sident est \u00e9lu, ", "start": 553.68, "duration": 2.28}, {"text": " mais c'est le Premier ministre \n qui dirige. ", "start": 556.12, "duration": 2.4}, {"text": " Deuxi\u00e8me chose, contrairement \n \u00e0 ce que vous avez dit, ", "start": 558.68, "duration": 2.96}, {"text": " le Premier ministre ", "start": 561.8, "duration": 2.44}, {"text": " continue \u00e0 avoir un r\u00f4le central ", "start": 564.4, "duration": 2.6}, {"text": " dans le fonctionnement \n des institutions. ", "start": 567.16, "duration": 2.28}, {"text": " C'est lui \n qui a la manette. ", "start": 569.6, "duration": 1.48}, {"text": " C'est lui qui a \n toute l'administration ", "start": 571.24, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 sa disposition, \n c'est pas le pr\u00e9sident. ", "start": 573.8, "duration": 2.52}, {"text": " Et si vous regardez l'histoire \n de la Ve R\u00e9publique, ", "start": 576.48, "duration": 2.92}, {"text": " il y a toujours eu des conflits. ", "start": 579.56, "duration": 2.08}, {"text": " De Gaulle-Debr\u00e9, \n Pompidou-Chaban... ", "start": 581.8, "duration": 2.8}, {"text": " -Sauf dans les cas... ", "start": 584.76, "duration": 1.24}, {"text": " -Non, Mitterrand-Rocard. ", "start": 586.16, "duration": 1.68}, {"text": " -Chirac-Jupp\u00e9, ", "start": 588.0, "duration": 1.04}, {"text": " il n'y avait pas de contradiction. ", "start": 589.2, "duration": 2.4}, {"text": " Mitterrand-Moroy... ", "start": 591.76, "duration": 2.0}, {"text": " -Si, au moment de la dissolution. ", "start": 593.92, "duration": 2.56}, {"text": " Au moment de la dissolution. ", "start": 596.64, "duration": 2.76}, {"text": " -Il y a des moments, dans un m\u00e9nage \n politique, o\u00f9 \u00e7a grince. ", "start": 599.56, "duration": 3.48}, {"text": " -Sur toute l'histoire de la Ve, ", "start": 603.2, "duration": 1.92}, {"text": " vous avez \u00e0 un moment donn\u00e9 ", "start": 605.28, "duration": 1.44}, {"text": " un d\u00e9saccord entre le pr\u00e9sident \n et le Premier ministre. ", "start": 606.88, "duration": 2.96}, {"text": " -On va rentrer dans le d\u00e9tail ", "start": 610.0, "duration": 1.76}, {"text": " sur ce point, \n mais Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, ", "start": 611.92, "duration": 2.84}, {"text": " je voudrais, \n pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs, ", "start": 614.92, "duration": 2.64}, {"text": " que vous disiez \n ou que vous esquissiez ", "start": 617.72, "duration": 3.36}, {"text": " une r\u00e9ponse \u00e0 la question \n que je formulais au d\u00e9but ", "start": 621.24, "duration": 2.64}, {"text": " et \u00e0 laquelle \n il n'y a pas eu de r\u00e9ponse. ", "start": 624.04, "duration": 2.04}, {"text": " Est-ce que \n vous pensez qu'on va ", "start": 626.24, "duration": 2.4}, {"text": " vers une pr\u00e9sidentialisation \n du r\u00e9gime ? ", "start": 628.8, "duration": 2.56}, {"text": " -On y est d\u00e9j\u00e0. ", "start": 631.52, "duration": 1.68}, {"text": " -Alors, moi, \n je vais me permettre d'apporter", "start": 633.36, "duration": 2.72}, {"text": " une petite nuance \u00e0 la nuance \n que vous aviez apport\u00e9e ", "start": 636.24, "duration": 2.92}, {"text": " sur la maladie de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 639.32, "duration": 1.84}, {"text": " Je pense qu'elle en a une, en effet, \n qui est aujourd'hui ", "start": 641.32, "duration": 3.04}, {"text": " un peu plus que cette \n pr\u00e9sidentialisation du r\u00e9gime : ", "start": 644.52, "duration": 3.2}, {"text": " la personnalisation du pouvoir. ", "start": 647.88, "duration": 1.8}, {"text": " Et c'est vrai que nous sommes ", "start": 649.84, "duration": 1.6}, {"text": " une ancienne monarchie, \n vous l'avez dit, ", "start": 651.6, "duration": 2.32}, {"text": " et on a ce probl\u00e8me \n avec un pr\u00e9sident qui gouverne, ", "start": 654.08, "duration": 3.28}, {"text": " mais incarne presque \u00e0 lui seul \n la figure de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 657.52, "duration": 3.2}, {"text": " Et on l'a dit, \n l'ADN gaulliste ", "start": 660.88, "duration": 1.8}, {"text": " fait partie de la r\u00e9daction \n de la Ve R\u00e9publique, ", "start": 662.84, "duration": 2.72}, {"text": " et encore aujourd'hui de son texte. ", "start": 665.72, "duration": 1.88}, {"text": " On a aujourd'hui \n un pr\u00e9sident qui intervient ", "start": 667.76, "duration": 2.64}, {"text": " en commission mixte paritaire, \n dans les conf\u00e9rences de majorit\u00e9,", "start": 670.56, "duration": 3.76}, {"text": " qui nous dit \n s'il est bon ou non ", "start": 674.48, "duration": 2.16}, {"text": " d'avoir une loi de finances \n rectificative, ", "start": 676.8, "duration": 2.32}, {"text": " et toutes ces maladies, au fond, \n ne sont m\u00eame pas dans le texte ", "start": 679.28, "duration": 3.24}, {"text": " de la constitution. ", "start": 682.68, "duration": 1.12}, {"text": " Il y a une phrase \n du constitutionnaliste ", "start": 683.96, "duration": 2.52}, {"text": " Guy Carcassonne : ", "start": 686.64, "duration": 1.08}, {"text": " \"On a souvent tendance \u00e0 assimiler \n la maladie de la r\u00e8gle du jeu ", "start": 687.88, "duration": 3.48}, {"text": " \"avec la maladie des joueurs.\" ", "start": 691.52, "duration": 1.8}, {"text": " Il ne faut pas confondre \u00e7a. ", "start": 693.48, "duration": 1.44}, {"text": " Une pr\u00e9sidentialisation, oui. ", "start": 695.08, "duration": 1.84}, {"text": " La Ve R\u00e9publique, \n d\u00e9j\u00e0 dans son ADN, ", "start": 697.08, "duration": 3.16}, {"text": " la comportait. ", "start": 700.4, "duration": 1.48}, {"text": " On a accentu\u00e9 le virage \n avec les r\u00e9formes, ", "start": 702.04, "duration": 2.32}, {"text": " sur lesquelles on reviendra, ", "start": 704.52, "duration": 1.64}, {"text": " quinquennat, \n inversion du calendrier, ", "start": 706.32, "duration": 2.16}, {"text": " mais ces r\u00e9formes n'ont pas \n tant pr\u00e9sidentialis\u00e9 le r\u00e9gime ", "start": 708.64, "duration": 3.16}, {"text": " que l'incarnation ", "start": 711.96, "duration": 1.44}, {"text": " par les hommes qui a amen\u00e9 ", "start": 713.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ce que les autres organes \n constitutionnels ", "start": 715.08, "duration": 2.4}, {"text": " fassent effet de figurants, ", "start": 717.64, "duration": 1.52}, {"text": " et pourtant, le code g\u00e9n\u00e9tique \n de nos constitutions est ", "start": 719.32, "duration": 4.6}, {"text": " profond\u00e9ment parlementaire. ", "start": 724.08, "duration": 1.64}, {"text": " Si nous avons \u00e9t\u00e9 des monarchies, \n nous avons cet ADN-l\u00e0. ", "start": 725.88, "duration": 2.96}, {"text": " Et nous aimons notre Parlement. ", "start": 729.0, "duration": 1.8}, {"text": " Il a l'habitude \n de manifester les d\u00e9bats. ", "start": 730.96, "duration": 2.4}, {"text": " La question \u00e0 se poser... ", "start": 733.52, "duration": 1.48}, {"text": " Pr\u00e9sidentialisation, peut-\u00eatre, \n mais parlementarisation encore plus. ", "start": 735.16, "duration": 3.96}, {"text": " -Philippe Brun, je vois \n que vous voulez intervenir. ", "start": 739.28, "duration": 2.88}, {"text": " Intervenez en g\u00e9n\u00e9ticien. ", "start": 742.32, "duration": 2.04}, {"text": " Philippe Brun rit. ", "start": 744.52, "duration": 1.24}, {"text": " Peut-il y avoir un ADN gaulliste ", "start": 745.92, "duration": 2.48}, {"text": " dans la constitution \n et le fonctionnement politique ", "start": 748.56, "duration": 2.84}, {"text": " sans de Gaulle ? ", "start": 751.56, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui, je le crois. ", "start": 753.36, "duration": 1.12}, {"text": " Nous sommes toujours \u00e0 la recherche ", "start": 754.64, "duration": 2.12}, {"text": " de la femme \n ou de l'homme providentiel. ", "start": 756.92, "duration": 2.4}, {"text": " Et il existait avant de Gaulle. ", "start": 759.48, "duration": 1.64}, {"text": " A gauche, L\u00e9on Blum, homme d'Etat, \n Georges Cl\u00e9menceau. ", "start": 761.28, "duration": 3.48}, {"text": " Et, il n'a jamais gouvern\u00e9, ", "start": 764.92, "duration": 1.52}, {"text": " Jean Jaur\u00e8s... ", "start": 766.6, "duration": 0.92}, {"text": " Ce sont des figures \n qui ont incarn\u00e9 nos espoirs. ", "start": 767.68, "duration": 2.64}, {"text": " Pierre Mend\u00e8s France. ", "start": 770.48, "duration": 1.2}, {"text": " -Vous ne citez \n que des gens de gauche. ", "start": 771.84, "duration": 2.4}, {"text": " A droite, il n'y a pas... \n\n -Je suis le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 774.4, "duration": 2.44}, {"text": " de la circonscription \n de Pierre Mend\u00e8s France. ", "start": 777.0, "duration": 2.56}, {"text": " C'est une figure \n dont je connais tous les \u00e9crits. ", "start": 779.72, "duration": 3.32}, {"text": " Il d\u00e9crivait \n ce qui allait se passer. ", "start": 783.2, "duration": 2.28}, {"text": " Son discours de 1958 \n est extraordinaire. ", "start": 785.64, "duration": 2.24}, {"text": " Il disait ", "start": 788.04, "duration": 1.0}, {"text": " \"nous serons une p\u00e2le copie \n de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine\" et oui. ", "start": 789.2, "duration": 3.6}, {"text": " On parlait de pr\u00e9sidentialisation. ", "start": 792.96, "duration": 1.96}, {"text": " On a un syst\u00e8me \n o\u00f9 quand vous \u00e9crivez ", "start": 795.08, "duration": 1.92}, {"text": " aux collaborateurs \n du Premier ministre, ", "start": 797.16, "duration": 3.04}, {"text": " ce sont les m\u00eames \n que ceux du pr\u00e9sident, ", "start": 800.36, "duration": 2.44}, {"text": " ils ont des adresses mail \n \"elysee.fr\". ", "start": 802.96, "duration": 2.2}, {"text": " Le Premier ministre prend \n des arbitrages dans des r\u00e9unions ", "start": 805.32, "duration": 3.2}, {"text": " interminist\u00e9rielles. ", "start": 808.68, "duration": 1.28}, {"text": " Ses conseillers sont ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \n pour prendre ces arbitrages. ", "start": 810.12, "duration": 3.4}, {"text": " Mais ce sont \n les conseillers du pr\u00e9sident. ", "start": 813.68, "duration": 2.32}, {"text": " Le Premier ministre \n est une sorte de marionnette ", "start": 816.16, "duration": 2.6}, {"text": " dont le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n est le ventriloque. ", "start": 818.92, "duration": 2.88}, {"text": " C'est un probl\u00e8me \n pour l'\u00e9quilibre des institutions. ", "start": 821.96, "duration": 2.88}, {"text": " Comment faire ? \n La personnalisation ", "start": 825.0, "duration": 2.2}, {"text": " de la vie politique est pr\u00e9sente \n dans les r\u00e9gimes parlementaires. ", "start": 827.36, "duration": 3.52}, {"text": " Les gens attendent \n des figures fortes. ", "start": 831.04, "duration": 2.16}, {"text": " -Moins que sous la Ve. ", "start": 833.36, "duration": 1.32}, {"text": " -En tout cas, ", "start": 834.84, "duration": 1.08}, {"text": " le Premier ministre, \n on lui reprochait d'\u00eatre ", "start": 836.08, "duration": 2.64}, {"text": " pr\u00e9sidentialiste. ", "start": 838.88, "duration": 1.24}, {"text": " -Il avait sa base partisane. ", "start": 840.28, "duration": 1.56}, {"text": " -Un certain nombre d'\u00e9lus ", "start": 842.0, "duration": 2.04}, {"text": " dans des r\u00e9gimes \n plut\u00f4t primominist\u00e9riels ", "start": 844.2, "duration": 2.4}, {"text": " ou parlementaires... ", "start": 846.76, "duration": 1.2}, {"text": " Je voulais r\u00e9pondre ", "start": 848.12, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 No\u00eblle Lenoir sur l'instabilit\u00e9 ", "start": 849.36, "duration": 1.88}, {"text": " de la IVe R\u00e9publique ", "start": 851.4, "duration": 2.2}, {"text": " et de la IIIe aussi. ", "start": 853.76, "duration": 1.2}, {"text": " On oublie souvent \n que les grandes lois ", "start": 855.12, "duration": 2.04}, {"text": " qui r\u00e9gissent notre vie ", "start": 857.32, "duration": 1.32}, {"text": " individuelle et collective \n sont des lois qui ont \u00e9t\u00e9 prises", "start": 858.8, "duration": 3.28}, {"text": " sous la IIIe qui, ", "start": 862.24, "duration": 1.12}, {"text": " sous votre contr\u00f4le, ", "start": 863.52, "duration": 1.28}, {"text": " ressemblait \u00e0 la IVe. ", "start": 864.96, "duration": 1.16}, {"text": " Ces grandes lois \n ont \u00e9t\u00e9 le fait de compromis. ", "start": 866.28, "duration": 3.04}, {"text": " Ce que nous essayons de revivre. ", "start": 869.48, "duration": 1.72}, {"text": " Je suis heureux d'\u00eatre le d\u00e9put\u00e9 \n d'un Parlement sans majorit\u00e9. ", "start": 871.36, "duration": 3.32}, {"text": " On n'a jamais eu autant de pouvoir. \n On a fait passer des choses. ", "start": 874.84, "duration": 3.28}, {"text": " J'ai fait passer \n la premi\u00e8re loi d'opposition adopt\u00e9e ", "start": 878.28, "duration": 3.08}, {"text": " d\u00e9finitivement \n dans l'histoire de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 881.52, "duration": 3.08}, {"text": " Elle r\u00e9tablit les tarifs r\u00e9glement\u00e9s \n et emp\u00eache le d\u00e9mant\u00e8lement d'EDF. ", "start": 884.76, "duration": 4.2}, {"text": " Adopt\u00e9e en trois lectures \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat ", "start": 889.12, "duration": 2.72}, {"text": " contre l'avis du gouvernement. ", "start": 892.0, "duration": 1.72}, {"text": " Ca aurait \u00e9t\u00e9 impossible ", "start": 893.88, "duration": 1.32}, {"text": " dans un syst\u00e8me \n avec une majorit\u00e9 absolue. ", "start": 895.36, "duration": 3.0}, {"text": " Cela n\u00e9cessite de sortir \n de l'habitude du syst\u00e8me bipartisan ", "start": 898.52, "duration": 3.36}, {"text": " et de l'absence \n de travail en commun, ", "start": 902.04, "duration": 2.2}, {"text": " l'absence de compromis. ", "start": 904.4, "duration": 1.4}, {"text": " Aujourd'hui, on doit renforcer \n le parlementarisme, ", "start": 905.96, "duration": 3.32}, {"text": " renforcer le dialogue ", "start": 909.44, "duration": 1.48}, {"text": " et notre capacit\u00e9 \n \u00e0 travailler ensemble ", "start": 911.08, "duration": 2.2}, {"text": " et \u00e0 former de coalitions. ", "start": 913.44, "duration": 1.76}, {"text": " -Olivier Passelecq, No\u00eblle Lenoir, ", "start": 915.36, "duration": 2.16}, {"text": " je voudrais \n que vous tranchiez cette question. ", "start": 917.68, "duration": 2.8}, {"text": " Euh... ", "start": 920.64, "duration": 1.72}, {"text": " En pr\u00e8s de trois quarts de si\u00e8cle, ", "start": 922.52, "duration": 2.36}, {"text": " on a vu une \u00e9volution \n dans le fonctionnement du couple ", "start": 925.04, "duration": 4.64}, {"text": " pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n et Premier ministre. ", "start": 929.84, "duration": 3.2}, {"text": " Est-ce que le Premier ministre, ", "start": 933.2, "duration": 2.2}, {"text": " oui ou non, ", "start": 935.56, "duration": 1.92}, {"text": " assume de plus en plus ", "start": 937.64, "duration": 2.36}, {"text": " une fonction d'ex\u00e9cutant \n de la politique gouvernementale ? ", "start": 940.16, "duration": 5.24}, {"text": " Et si c'est le cas, ", "start": 945.56, "duration": 1.68}, {"text": " est-ce qu'il y a distorsion \n constitutionnelle ? ", "start": 947.4, "duration": 2.64}, {"text": " -Je vais r\u00e9pondre. ", "start": 950.2, "duration": 1.04}, {"text": " Je voulais dire un mot ", "start": 951.4, "duration": 1.2}, {"text": " par rapport \n \u00e0 ce qu'a dit No\u00eblle Lenoir. ", "start": 952.76, "duration": 2.12}, {"text": " Moi, au contraire, je n'attaque \n absolument pas les institutions. ", "start": 955.04, "duration": 4.72}, {"text": " Je les d\u00e9fends. ", "start": 959.92, "duration": 1.2}, {"text": " Je consid\u00e8re simplement \n qu'elles sont mal employ\u00e9es. ", "start": 961.28, "duration": 3.88}, {"text": " Ceux que je mets en cause, ce sont \n ceux qui les mettent en application. ", "start": 965.32, "duration": 3.76}, {"text": " C'est eux que je mets en cause. ", "start": 969.24, "duration": 2.28}, {"text": " Pas les institutions, qu'on peut, \n n\u00e9anmoins, certainement am\u00e9liorer. ", "start": 971.68, "duration": 3.96}, {"text": " En ce qui concerne \n le couple ex\u00e9cutif, tr\u00e8s vite. ", "start": 975.8, "duration": 2.68}, {"text": " Je rappellerai que l'article 20 ", "start": 978.64, "duration": 1.84}, {"text": " de la constitution \n est tr\u00e8s clair. ", "start": 980.64, "duration": 1.84}, {"text": " Le gouvernement, pas le pr\u00e9sident, \n d\u00e9termine et conduit ", "start": 982.64, "duration": 3.16}, {"text": " la politique de la nation. ", "start": 985.96, "duration": 1.48}, {"text": " C'est fondamental. ", "start": 987.6, "duration": 1.44}, {"text": " Je rappelle, \n par rapport \u00e0 tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit, ", "start": 989.2, "duration": 2.6}, {"text": " de fa\u00e7on tr\u00e8s pertinente, \n que l'essence m\u00eame ", "start": 991.96, "duration": 2.56}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique \n est parlementaire. ", "start": 994.68, "duration": 2.56}, {"text": " Et nous retrouverons... ", "start": 997.4, "duration": 1.32}, {"text": " C'est le discours de Michel Debr\u00e9 \n devant le Conseil d'Etat en 1958. ", "start": 998.88, "duration": 3.56}, {"text": " C'est vraiment \n un r\u00e9gime qui est fond\u00e9 ", "start": 1002.6, "duration": 2.16}, {"text": " sur les m\u00e9canismes essentiels \n du r\u00e9gime parlementaire. ", "start": 1004.92, "duration": 4.04}, {"text": " C'est-\u00e0-dire un ex\u00e9cutif bic\u00e9phale. ", "start": 1009.12, "duration": 2.28}, {"text": " Un droit de dissolution \n et une responsabilit\u00e9 politique ", "start": 1011.56, "duration": 3.04}, {"text": " du gouvernement \n devant le Parlement. ", "start": 1014.76, "duration": 2.36}, {"text": " Ceci a d\u00e9riv\u00e9 vers ce qu'on appelle \n la pr\u00e9sidentialisation ", "start": 1017.28, "duration": 4.52}, {"text": " ou le pr\u00e9sidentialisme. ", "start": 1021.96, "duration": 1.44}, {"text": " Alors, comment voulez-vous \n qu'un Premier ministre ", "start": 1023.56, "duration": 2.96}, {"text": " existe ? ", "start": 1026.68, "duration": 1.04}, {"text": " Je rebondis, \n sur le sujet du quinquennat. ", "start": 1027.88, "duration": 2.2}, {"text": " Il est vrai que le quinquennat \n a aggrav\u00e9 beaucoup les choses. ", "start": 1030.24, "duration": 3.56}, {"text": " D\u00e8s que Nicolas Sarkozy a consid\u00e9r\u00e9 \n son Premier ministre ", "start": 1033.96, "duration": 3.76}, {"text": " comme son collaborateur, ", "start": 1037.88, "duration": 1.68}, {"text": " on \u00e9tait mal parti. ", "start": 1039.72, "duration": 1.12}, {"text": " On peut consid\u00e9rer ", "start": 1041.0, "duration": 1.52}, {"text": " qu'E. Macron \n par rapport \u00e0 E. Borne, ", "start": 1042.68, "duration": 2.12}, {"text": " on le sait aujourd'hui, \n \u00e7a ne s'est pas bien pass\u00e9. ", "start": 1044.96, "duration": 2.68}, {"text": " E. Borne n'a pas \u00e9t\u00e9 bien trait\u00e9e. ", "start": 1047.8, "duration": 1.76}, {"text": " On peut consid\u00e9rer que vraiment... \n\n -Elle ne s'est pas plainte. ", "start": 1049.72, "duration": 3.8}, {"text": " Elle ne s'est pas plainte. \n\n -Elle ne pouvait pas, ", "start": 1053.68, "duration": 2.76}, {"text": " publiquement. ", "start": 1056.6, "duration": 1.16}, {"text": " En tout cas, deux choses. \n Je termine. ", "start": 1057.92, "duration": 3.48}, {"text": " On peut consid\u00e9rer \n que c'est une esp\u00e8ce ", "start": 1061.56, "duration": 2.08}, {"text": " de super directrice \n de cabinet du pr\u00e9sident, ", "start": 1063.8, "duration": 2.92}, {"text": " et surtout, elle s'est bien veng\u00e9e \n au moment de son d\u00e9part. ", "start": 1066.88, "duration": 3.68}, {"text": " Elle a repris la fameuse formule : ", "start": 1070.72, "duration": 2.76}, {"text": " \"Vous m'avez forc\u00e9e \u00e0 partir.\" ", "start": 1073.64, "duration": 2.84}, {"text": " Ce n'est pas conforme \n \u00e0 la constitution. ", "start": 1076.64, "duration": 2.16}, {"text": " Les articles 49 et 50 ", "start": 1078.96, "duration": 1.68}, {"text": " ne pr\u00e9voient pas ce cas. ", "start": 1080.8, "duration": 1.32}, {"text": " -No\u00eblle Lenoir ? ", "start": 1082.28, "duration": 2.0}, {"text": " -Je pense que finalement, \n on est assez d'accord, tous, ", "start": 1084.44, "duration": 3.2}, {"text": " sur un point. ", "start": 1087.8, "duration": 1.0}, {"text": " A savoir qu'une constitution, \n c'est une structure. ", "start": 1088.96, "duration": 4.36}, {"text": " Ce qui est \u00e0 l'int\u00e9rieur diff\u00e8re \n selon les hommes et les femmes. ", "start": 1093.48, "duration": 3.56}, {"text": " Un autre pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 1097.2, "duration": 2.24}, {"text": " aura une autre pratique ", "start": 1099.6, "duration": 1.88}, {"text": " et d'autres types de relations \n avec son Premier ministre. ", "start": 1101.64, "duration": 4.16}, {"text": " Je retiens aussi... ", "start": 1106.84, "duration": 1.12}, {"text": " Ce qui m'a int\u00e9ress\u00e9e, \n j'y souscris : ", "start": 1108.12, "duration": 3.2}, {"text": " le Parlement \n n'a jamais eu autant de pouvoir. ", "start": 1111.48, "duration": 2.44}, {"text": " On est oblig\u00e9 \n de faire des compromis ", "start": 1114.08, "duration": 2.32}, {"text": " pour avancer. ", "start": 1116.56, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a quand m\u00eame un spectre \n tr\u00e8s \u00e9clat\u00e9 dans l'h\u00e9micycle, ", "start": 1117.92, "duration": 5.12}, {"text": " avec des partis radicalis\u00e9s \n des deux c\u00f4t\u00e9s de l'h\u00e9micycle. ", "start": 1123.2, "duration": 3.32}, {"text": " Au milieu, des ex-partis \n qui ont rejoint un autre parti, etc. ", "start": 1126.68, "duration": 4.4}, {"text": " Et moi, je pense que... ", "start": 1131.24, "duration": 1.36}, {"text": " Je souhaite que le Parlement, ", "start": 1132.76, "duration": 1.84}, {"text": " et je f\u00e9licite ", "start": 1134.76, "duration": 1.08}, {"text": " notre d\u00e9put\u00e9 ici ", "start": 1136.0, "duration": 1.96}, {"text": " de l'adoption de cette loi, ", "start": 1138.12, "duration": 1.8}, {"text": " que le Parlement joue son r\u00f4le. ", "start": 1140.08, "duration": 1.64}, {"text": " Il n'a pas toujours voulu ", "start": 1141.88, "duration": 2.2}, {"text": " jouer son r\u00f4le. ", "start": 1144.24, "duration": 1.04}, {"text": " Maintenant, \n je le critique un peu... ", "start": 1145.44, "duration": 2.44}, {"text": " Il n'y a plus de cumul des mandats, \n donc c'est l'occasion. ", "start": 1148.04, "duration": 3.04}, {"text": " Je pense que ce qui manque \n un petit peu en France... ", "start": 1151.24, "duration": 2.76}, {"text": " On a tellement valoris\u00e9 \n la R\u00e9volution fran\u00e7aise, ", "start": 1154.16, "duration": 2.92}, {"text": " le peuple en armes, etc. ", "start": 1157.24, "duration": 1.28}, {"text": " On n'a pas exactement \n le sens du compromis. ", "start": 1158.68, "duration": 4.04}, {"text": " Et si cette minorit\u00e9 relative \n du gouvernement ", "start": 1162.88, "duration": 4.4}, {"text": " pouvait conduire \n \u00e0 un peu plus d'ouverture, ", "start": 1167.44, "duration": 2.64}, {"text": " ce serait vraiment tr\u00e8s bien. ", "start": 1170.24, "duration": 1.6}, {"text": " Je suis contente que les socialistes \n se soient un peu d\u00e9tach\u00e9s ", "start": 1172.0, "duration": 3.32}, {"text": " de... \n J'ai oubli\u00e9 son nom. ", "start": 1175.48, "duration": 1.84}, {"text": " Du parti extr\u00eame \u00e0 gauche. ", "start": 1177.48, "duration": 1.4}, {"text": " -La NUPES. Pas si d\u00e9tach\u00e9. ", "start": 1179.04, "duration": 1.64}, {"text": " -La France insoumise. ", "start": 1180.84, "duration": 1.2}, {"text": " Les LFI. \n\n -Oui. ", "start": 1182.2, "duration": 1.44}, {"text": " -Dominique. ", "start": 1183.8, "duration": 1.04}, {"text": " -Pour revenir sur votre question \n sur le couple ex\u00e9cutif. ", "start": 1185.0, "duration": 3.28}, {"text": " Je crois... ", "start": 1188.44, "duration": 0.96}, {"text": " Je suis d'accord pour dire \n qu'il y a une pr\u00e9sidentialisation, ", "start": 1189.56, "duration": 3.28}, {"text": " une personnalisation, \n vous avez raison. ", "start": 1193.0, "duration": 2.2}, {"text": " -Mais au d\u00e9triment du... ", "start": 1195.36, "duration": 2.08}, {"text": " -Il ne faut pas oublier... ", "start": 1197.6, "duration": 2.08}, {"text": " Il ne faut pas n\u00e9gliger ", "start": 1199.84, "duration": 1.6}, {"text": " et oublier l'importance \n des Premiers ministres ", "start": 1201.6, "duration": 2.76}, {"text": " dans le fonctionnement concret, \n quotidien des institutions. ", "start": 1204.52, "duration": 3.6}, {"text": " Ce sont eux qui font \n et signent les d\u00e9crets. ", "start": 1208.28, "duration": 3.0}, {"text": " C'est eux \n qui ont toute l'administration. ", "start": 1211.44, "duration": 2.32}, {"text": " Je voudrais donner des exemples \n importants pour la Ve R\u00e9publique. ", "start": 1213.92, "duration": 3.52}, {"text": " C'est quand m\u00eame Pompidou, \n Premier ministre, qui a oblig\u00e9 ", "start": 1217.6, "duration": 3.44}, {"text": " le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \n \u00e0 renoncer au r\u00e9f\u00e9rendum ", "start": 1221.2, "duration": 2.4}, {"text": " et lui a impos\u00e9 \n la dissolution en mai 68. ", "start": 1223.76, "duration": 3.28}, {"text": " C'est Alain Jupp\u00e9 qui a gouvern\u00e9 \n lorsque Jacques Chirac ", "start": 1227.2, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e9tait pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 1231.52, "duration": 2.92}, {"text": " Il y a toujours eu ", "start": 1234.6, "duration": 1.8}, {"text": " des conflits. ", "start": 1236.56, "duration": 1.44}, {"text": " Pas Mitterrand-Rocard, \n bien \u00e9videmment. ", "start": 1238.16, "duration": 3.32}, {"text": " Mais Nicolas Sarkozy ", "start": 1241.64, "duration": 1.24}, {"text": " et Fran\u00e7ois Fillon. ", "start": 1243.04, "duration": 1.32}, {"text": " On sait bien que N. Sarkozy \n voulait se d\u00e9barrasser de F. Fillon ", "start": 1244.52, "duration": 3.44}, {"text": " et il n'a pas pu le faire. ", "start": 1248.12, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a m\u00eame une anecdote ", "start": 1250.16, "duration": 1.96}, {"text": " que Giscard d'Estaing \n m'avait racont\u00e9e. ", "start": 1252.28, "duration": 2.4}, {"text": " Giscard d'Estaing souhaitait, \n \u00e0 la fin de son mandat, ", "start": 1254.84, "duration": 3.16}, {"text": " nommer Chaban-Delmas ", "start": 1258.16, "duration": 1.96}, {"text": " Premier ministre, ", "start": 1260.28, "duration": 1.12}, {"text": " afin d'emb\u00eater ", "start": 1261.56, "duration": 1.36}, {"text": " Jacques Chirac qui allait \n se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. ", "start": 1263.08, "duration": 4.44}, {"text": " Et il a demand\u00e9 \u00e0 Raymond Barre \n de d\u00e9missionner. ", "start": 1267.68, "duration": 5.92}, {"text": " Raymond Barre a refus\u00e9. ", "start": 1273.76, "duration": 1.4}, {"text": " Giscard d'Estaing me disait \n qu'il n'avait pas pu. ", "start": 1276.52, "duration": 2.96}, {"text": " \"Il faut \n qu'il me pr\u00e9sente sa d\u00e9mission.\" ", "start": 1279.64, "duration": 2.72}, {"text": " Si vous voulez... \n On parle bien, d'ailleurs, ", "start": 1282.52, "duration": 2.48}, {"text": " on parle de barrisme, \n beaucoup plus que de giscardisme. ", "start": 1285.16, "duration": 3.72}, {"text": " Je crois qu'il ne faut pas \n n\u00e9gliger l'importance politique... ", "start": 1289.04, "duration": 5.6}, {"text": " Evidemment, sous la cohabitation. ", "start": 1294.8, "duration": 2.08}, {"text": " C'est Jospin qui a gouvern\u00e9. \n\n -Pas vraiment. ", "start": 1297.04, "duration": 2.52}, {"text": " -Ce n'est pas Jacques Chirac. ", "start": 1299.72, "duration": 1.6}, {"text": " Donc le r\u00f4le du Premier ministre \n reste un r\u00f4le important. ", "start": 1301.48, "duration": 4.36}, {"text": " Et moi, ma proposition, \n pour renforcer ce r\u00f4le, ", "start": 1306.0, "duration": 3.36}, {"text": " c'est de faire \n une modification de la constitution ", "start": 1309.52, "duration": 2.76}, {"text": " pour que le pr\u00e9sident \n ne pr\u00e9side plus ", "start": 1312.44, "duration": 2.24}, {"text": " le Conseil des ministres. ", "start": 1314.84, "duration": 1.6}, {"text": " Il ne pr\u00e9side plus ", "start": 1316.6, "duration": 1.28}, {"text": " le Conseil des ministres. ", "start": 1318.04, "duration": 1.84}, {"text": " C'est le Premier ministre. ", "start": 1320.04, "duration": 1.44}, {"text": " Il se fait \u00e0 Matignon, \n pas \u00e0 l'Elys\u00e9e. ", "start": 1321.64, "duration": 1.96}, {"text": " -Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, \n on arrive ", "start": 1323.76, "duration": 2.24}, {"text": " aux propositions. ", "start": 1326.16, "duration": 1.08}, {"text": " Est-ce que vous pensez ", "start": 1327.4, "duration": 2.4}, {"text": " que ce serait une avanc\u00e9e, ", "start": 1329.96, "duration": 2.04}, {"text": " qu'en mati\u00e8re de r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 1332.16, "duration": 2.16}, {"text": " par exemple, ", "start": 1334.48, "duration": 1.04}, {"text": " ce ne soit pas de la d\u00e9cision unique ", "start": 1335.68, "duration": 2.76}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1338.6, "duration": 1.76}, {"text": " mais que \u00e7a devrait \u00eatre ", "start": 1340.52, "duration": 2.08}, {"text": " cosign\u00e9 par le Premier ministre ", "start": 1342.76, "duration": 2.2}, {"text": " et qu'il y ait \n d'autres modifications ? ", "start": 1345.12, "duration": 2.72}, {"text": " Par exemple, ", "start": 1348.0, "duration": 1.04}, {"text": " que le Conseil des ministres \n soit pr\u00e9sid\u00e9 ", "start": 1349.2, "duration": 2.24}, {"text": " non plus par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1351.6, "duration": 2.32}, {"text": " mais par le Premier ministre, ", "start": 1354.08, "duration": 1.6}, {"text": " que la nomination des hauts \n fonctionnaires, ", "start": 1355.84, "duration": 3.0}, {"text": " des magistrats ", "start": 1359.0, "duration": 1.04}, {"text": " soit \u00e9galement un acte ", "start": 1360.2, "duration": 2.12}, {"text": " de cosignature, ", "start": 1362.48, "duration": 1.36}, {"text": " de telle mani\u00e8re \u00e0 restaurer \n pleinement le parlementarisme ? ", "start": 1364.0, "duration": 5.0}, {"text": " -Alors, je crois en effet... \n\n -Et un \u00e9quilibre ", "start": 1369.16, "duration": 3.36}, {"text": " au niveau du couple ex\u00e9cutif ? ", "start": 1372.68, "duration": 1.6}, {"text": " -Bien s\u00fbr. ", "start": 1374.44, "duration": 1.0}, {"text": " Le Premier ministre ne doit pas \u00eatre \n n\u00e9glig\u00e9 dans son importance. ", "start": 1375.6, "duration": 3.64}, {"text": " C'est une superpuissance, \n le gouvernement, ", "start": 1379.4, "duration": 2.48}, {"text": " sous la Ve R\u00e9publique. ", "start": 1382.04, "duration": 1.24}, {"text": " N\u00e9anmoins, ", "start": 1383.44, "duration": 1.04}, {"text": " pour r\u00e9\u00e9quilibrer nos institutions, ", "start": 1384.64, "duration": 3.24}, {"text": " puisque c'\u00e9tait le grand th\u00e8me ", "start": 1388.04, "duration": 1.64}, {"text": " de la r\u00e9forme constitutionnelle\n de 2008... ", "start": 1389.84, "duration": 2.48}, {"text": " La disparition progressive \n du Premier ministre ", "start": 1392.48, "duration": 2.64}, {"text": " dans le discours pr\u00e9sidentiel... ", "start": 1395.28, "duration": 1.88}, {"text": " On a eu une conf\u00e9rence de presse \n avant le discours ", "start": 1397.32, "duration": 2.64}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale \n du Premier ministre. ", "start": 1400.12, "duration": 2.48}, {"text": " La disparition \n dans l'incarnation ", "start": 1402.76, "duration": 1.92}, {"text": " qu'en fait le pr\u00e9sident \n m\u00e9riterait d'\u00eatre revue. ", "start": 1404.84, "duration": 3.0}, {"text": " Je suis d'accord \n avec l'id\u00e9e de couper ", "start": 1408.0, "duration": 2.08}, {"text": " cette d\u00e9pendance \n du Conseil des ministres ", "start": 1410.24, "duration": 2.28}, {"text": " de la part de la personnalisation \n de ce pr\u00e9sident ", "start": 1412.68, "duration": 2.72}, {"text": " qui est pr\u00e9sent autour \n de la table et en son milieu. ", "start": 1415.56, "duration": 3.32}, {"text": " Cela m\u00e9riterait d'\u00eatre revu. ", "start": 1419.04, "duration": 1.84}, {"text": " Sur la question du r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 1421.04, "duration": 1.68}, {"text": " je crois que nous souffrons, \n en France, ", "start": 1422.88, "duration": 2.08}, {"text": " d'un mal r\u00e9f\u00e9rendaire \n qui n'est pas tellement d\u00fb ", "start": 1425.12, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 la proc\u00e9dure en tant que telle. ", "start": 1428.92, "duration": 1.72}, {"text": " On a du mal \u00e0 utiliser cet outil, ", "start": 1430.8, "duration": 1.64}, {"text": " depuis que cette ascendance \n un peu pl\u00e9biscitaire, ", "start": 1432.6, "duration": 2.92}, {"text": " que nous connaissons ", "start": 1435.68, "duration": 1.28}, {"text": " sous notre histoire, \n nous a tous profond\u00e9ment marqu\u00e9s, ", "start": 1437.12, "duration": 4.0}, {"text": " et depuis l'\u00e9chec \n des r\u00e9f\u00e9rendums pass\u00e9s. ", "start": 1441.28, "duration": 2.28}, {"text": " N\u00e9anmoins, que ce soit \n sur proposition du Premier ministre, ", "start": 1443.72, "duration": 3.2}, {"text": " je doute que ce soit la sortie. ", "start": 1447.08, "duration": 1.6}, {"text": " Nos r\u00e9visions ", "start": 1448.84, "duration": 1.04}, {"text": " constitutionnelles \n doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es ", "start": 1450.04, "duration": 2.44}, {"text": " par le Premier ministre, ", "start": 1452.64, "duration": 1.36}, {"text": " mais c'est le pr\u00e9sident \n qui est \u00e0 l'origine ", "start": 1454.16, "duration": 2.44}, {"text": " des propositions faites \n par son Premier ministre. ", "start": 1456.76, "duration": 2.72}, {"text": " Je doute qu'en r\u00e9tablissant ", "start": 1459.64, "duration": 1.52}, {"text": " ce pouvoir ou celui de nomination \n de la part du Premier ministre... ", "start": 1461.32, "duration": 3.68}, {"text": " C'est toujours assum\u00e9, \n plus ou moins, ", "start": 1465.16, "duration": 2.6}, {"text": " par le Premier ministre. ", "start": 1467.92, "duration": 1.52}, {"text": " Il y a un fort pouvoir de nomination", "start": 1469.6, "duration": 1.84}, {"text": " par le gouvernement. ", "start": 1471.6, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a des questions \n de concordance des mandats. ", "start": 1472.92, "duration": 2.88}, {"text": " On a assez peu parl\u00e9 ", "start": 1475.96, "duration": 1.4}, {"text": " du quinquennat. ", "start": 1477.52, "duration": 1.16}, {"text": " On parle de revenir \n \u00e0 un septennat unique.", "start": 1478.84, "duration": 2.4}, {"text": " Ces questions m\u00e9riteraient \n d'\u00eatre approfondies. ", "start": 1481.4, "duration": 2.84}, {"text": " Couper la d\u00e9pendance du pr\u00e9sident \n et du Parlement, ", "start": 1484.4, "duration": 3.0}, {"text": " c'est renforcer le pouvoir ", "start": 1487.56, "duration": 1.56}, {"text": " du Premier ministre. ", "start": 1489.28, "duration": 1.24}, {"text": " Le Premier ministre devient fort ", "start": 1490.68, "duration": 1.76}, {"text": " quand son parlement \n reprend de la vigueur. ", "start": 1492.6, "duration": 2.28}, {"text": " Ce n'est pas un probl\u00e8me \n de partage d'attributions, ", "start": 1495.04, "duration": 2.76}, {"text": " presque identique au Portugal, ", "start": 1497.96, "duration": 1.84}, {"text": " dont vous parliez... ", "start": 1499.96, "duration": 1.16}, {"text": " L'id\u00e9e qu'on ait un pr\u00e9sident \u00e9lu ", "start": 1501.28, "duration": 1.76}, {"text": " et un ex\u00e9cutif \n qui continue \u00e0 gouverner, ", "start": 1503.2, "duration": 2.16}, {"text": " c'est m\u00eame le cas \n avec le r\u00e9gime britannique. ", "start": 1505.52, "duration": 2.4}, {"text": " Donc les deux textes, \n \u00e7a ne me d\u00e9range pas. ", "start": 1508.08, "duration": 2.2}, {"text": " L'attribution ex\u00e9cutive est partag\u00e9e \n d'une mani\u00e8re qui, ", "start": 1510.44, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 mon sens, \n n'est pas le probl\u00e8me,", "start": 1513.76, "duration": 1.76}, {"text": " mais c'est la revalorisation\n du Parlement, ", "start": 1515.68, "duration": 2.32}, {"text": " peut-\u00eatre aussi une r\u00e9flexion ", "start": 1518.16, "duration": 1.64}, {"text": " sur les mandats. ", "start": 1519.96, "duration": 0.88}, {"text": " La question des connexions \n des calendriers est \u00e0 revoir. ", "start": 1521.0, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a un affaiblissement ", "start": 1524.2, "duration": 1.32}, {"text": " du Parlement qui affaiblit \n le Premier ministre. ", "start": 1525.68, "duration": 3.4}, {"text": " -Philippe Brun, ", "start": 1529.24, "duration": 1.0}, {"text": " vous voulez intervenir ? ", "start": 1530.4, "duration": 1.68}, {"text": " -On a un peu cliniquement d\u00e9montr\u00e9 \n ce qui ne fonctionnait pas. ", "start": 1532.24, "duration": 3.96}, {"text": " Ce qui est clair aujourd'hui, ", "start": 1536.36, "duration": 1.6}, {"text": " c'est qu'il faut faire sortir \n nos institutions ", "start": 1538.12, "duration": 2.52}, {"text": " du r\u00e9gime de l'irresponsabilit\u00e9, ", "start": 1540.8, "duration": 1.84}, {"text": " l'irresponsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1542.8, "duration": 2.76}, {"text": " de l'ensemble de ses actes \n pendant cinq ans, ", "start": 1545.72, "duration": 3.2}, {"text": " l'irresponsabilit\u00e9, de fait, \n du Premier ministre ", "start": 1549.08, "duration": 2.76}, {"text": " devant le Parlement. ", "start": 1552.0, "duration": 1.36}, {"text": " Il ne soumet pas sa d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 un vote ", "start": 1553.52, "duration": 3.28}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e. \n\n -C'est la Constitution. ", "start": 1556.96, "duration": 2.2}, {"text": " C'est l'interpr\u00e9tation \n qui en est faite qui en diff\u00e8re. ", "start": 1560.56, "duration": 2.96}, {"text": " -On n'arrive pas \u00e0 faire adopter ", "start": 1563.68, "duration": 1.72}, {"text": " de motion de censure. ", "start": 1565.56, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a l'irresponsabilit\u00e9 \n de l'Etat devant le Parlement ", "start": 1566.88, "duration": 2.96}, {"text": " et une irresponsabilit\u00e9 \n des politiques devant les citoyens, ", "start": 1570.0, "duration": 3.28}, {"text": " avec le sentiment d'une d\u00e9connexion. ", "start": 1573.44, "duration": 2.6}, {"text": " Vous parliez du r\u00e9f\u00e9rendum. ", "start": 1576.2, "duration": 1.52}, {"text": " Cette demande ", "start": 1577.88, "duration": 1.16}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 faite par les gilets jaunes. ", "start": 1579.2, "duration": 1.76}, {"text": " J'y suis beaucoup all\u00e9. ", "start": 1581.12, "duration": 1.28}, {"text": " C'est de l'Eure qu'est parti \n le mouvement des gilets jaunes. ", "start": 1582.56, "duration": 3.24}, {"text": " Les gens demandaient ", "start": 1585.96, "duration": 1.16}, {"text": " le r\u00e9f\u00e9rendum \n d'initiative citoyenne, ", "start": 1587.28, "duration": 2.16}, {"text": " comme un moyen de reconnecter ", "start": 1589.6, "duration": 2.12}, {"text": " la politique avec leurs probl\u00e8mes. ", "start": 1591.88, "duration": 1.88}, {"text": " J'y suis plut\u00f4t favorable. ", "start": 1593.92, "duration": 1.44}, {"text": " Je suis favorable \u00e0 ce qu'on puisse \n d\u00e9velopper une logique r\u00e9f\u00e9rendaire ", "start": 1595.52, "duration": 3.84}, {"text": " qui ne soit pas pl\u00e9biscitaire, \n mais qui soit ", "start": 1599.52, "duration": 2.32}, {"text": " un outil \u00e0 disposition \n des citoyens. ", "start": 1602.0, "duration": 2.16}, {"text": " Il faut voir quels th\u00e8mes. \n Un r\u00e9f\u00e9rendum ", "start": 1604.32, "duration": 2.2}, {"text": " sur la peine de mort, \n je ne crois pas, ", "start": 1606.68, "duration": 1.88}, {"text": " mais il faut voir quels r\u00e9f\u00e9rendums. ", "start": 1608.72, "duration": 2.28}, {"text": " J'ai fait une proposition, ", "start": 1611.16, "duration": 1.44}, {"text": " on a eu un d\u00e9bat \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 1612.76, "duration": 2.2}, {"text": " venant des \u00e9cologistes, \n sur l'article 49.3, ", "start": 1615.12, "duration": 2.4}, {"text": " ce soit que quand le gouvernement \n active l'article 49.3, ", "start": 1617.68, "duration": 3.76}, {"text": " en cas de rejet du texte \n par l'Assembl\u00e9e, ", "start": 1621.6, "duration": 2.16}, {"text": " il soit proc\u00e9d\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum \n automatiquement. ", "start": 1623.92, "duration": 3.28}, {"text": " Voil\u00e0, une sorte ", "start": 1627.36, "duration": 1.72}, {"text": " de corde de rappel \n r\u00e9f\u00e9rendaire, ", "start": 1629.24, "duration": 3.52}, {"text": " lorsque l'on se passe ", "start": 1632.92, "duration": 1.4}, {"text": " du vote du Parlement. ", "start": 1634.48, "duration": 1.56}, {"text": " -Oui, alors, avan\u00e7ons un peu, \n quand m\u00eame. ", "start": 1636.2, "duration": 2.2}, {"text": " Avan\u00e7ons un peu. ", "start": 1638.56, "duration": 1.0}, {"text": " La question du domaine r\u00e9serv\u00e9, \n c'est-\u00e0-dire que \u00e7a concerne ", "start": 1639.72, "duration": 4.16}, {"text": " plus sp\u00e9cifiquement \n la politique \u00e9trang\u00e8re, ", "start": 1644.04, "duration": 4.16}, {"text": " la d\u00e9fense. ", "start": 1648.36, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que ce n'est pas ", "start": 1649.52, "duration": 1.48}, {"text": " une distorsion \n par rapport \u00e0 la Constitution ? ", "start": 1651.16, "duration": 2.88}, {"text": " Est-ce que cette pratique-l\u00e0... ", "start": 1654.2, "duration": 2.4}, {"text": " Parce qu'elle ne figure nulle part \n dans la Constitution. ", "start": 1656.76, "duration": 4.68}, {"text": " -Je voudrais quand m\u00eame dire ", "start": 1661.6, "duration": 2.04}, {"text": " quelque chose. ", "start": 1663.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut quand m\u00eame sortir de l'id\u00e9e ", "start": 1664.96, "duration": 2.72}, {"text": " que parce qu'on va bricoler encore \n la Constitution, ", "start": 1667.84, "duration": 2.92}, {"text": " on va changer le r\u00e9gime. ", "start": 1670.92, "duration": 1.28}, {"text": " Non. ", "start": 1672.36, "duration": 1.24}, {"text": " Je suis d'accord pour consid\u00e9rer \n qu'un des bijoux de la Ve, ", "start": 1673.76, "duration": 3.88}, {"text": " et d'ailleurs de la IVe, ", "start": 1677.8, "duration": 1.76}, {"text": " c'\u00e9tait l'organisation \n gouvernementale, ", "start": 1679.72, "duration": 2.44}, {"text": " avec ce pouvoir d'arbitrage \n du Premier ministre, ", "start": 1682.32, "duration": 2.8}, {"text": " mais qui, malheureusement, \n - l\u00e0, je vous rejoins - ", "start": 1685.28, "duration": 2.8}, {"text": " en pratique, \n s'est un peu effiloch\u00e9 ", "start": 1688.24, "duration": 2.48}, {"text": " au fil du temps, ", "start": 1690.88, "duration": 1.0}, {"text": " et le rapport du collaborateur \n au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1692.04, "duration": 3.68}, {"text": " A une \u00e9poque, \n je ne dis pas quel Premier ministre, ", "start": 1695.88, "duration": 2.68}, {"text": " il n'y avait plus d'arbitrage. ", "start": 1698.72, "duration": 1.64}, {"text": " Maintenant, on sait \n que pour r\u00e9gler les probl\u00e8mes, ", "start": 1700.52, "duration": 2.72}, {"text": " il faut monter \u00e0 l'Elys\u00e9e. ", "start": 1703.4, "duration": 1.4}, {"text": " Ca, c'est une distorsion du partage, ", "start": 1704.96, "duration": 1.96}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 \n au d\u00e9but de la Ve, ", "start": 1707.08, "duration": 2.52}, {"text": " avec un pr\u00e9sident-arbitre. ", "start": 1709.76, "duration": 1.52}, {"text": " Quand m\u00eame, constitutionnellement, \n c'est choquant ", "start": 1711.44, "duration": 2.84}, {"text": " que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n soit le garant de la Constitution. ", "start": 1714.44, "duration": 4.04}, {"text": " Tout le monde est garant. ", "start": 1718.64, "duration": 1.32}, {"text": " Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9, \n vous \u00eates garant de la Constitution. ", "start": 1720.12, "duration": 2.88}, {"text": " Nous, citoyens, nous devons \n respecter la Constitution. ", "start": 1723.16, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a eu un d\u00e9s\u00e9quilibre \n \u00e0 l'origine. ", "start": 1726.36, "duration": 1.96}, {"text": " Je suis pour la revalorisation \n du travail gouvernemental. ", "start": 1728.48, "duration": 3.16}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n est jeune, ", "start": 1731.8, "duration": 2.16}, {"text": " il n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. ", "start": 1734.12, "duration": 1.84}, {"text": " Je pense que l'exp\u00e9rience, \n - je plaide pour mon bonnet - ", "start": 1736.12, "duration": 3.0}, {"text": " quelquefois, c'est utile. ", "start": 1739.28, "duration": 2.76}, {"text": " Je suis absolument oppos\u00e9e \n au Grand Soir, ", "start": 1742.2, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 la VIe R\u00e9publique, ", "start": 1746.36, "duration": 2.28}, {"text": " au fait de dire \n que vous avez un \u00e9lu politique ", "start": 1748.8, "duration": 3.04}, {"text": " qui est \u00e9lu ", "start": 1752.0, "duration": 1.04}, {"text": " au suffrage universel direct \n d'un pays de 67 millions d'habitants ", "start": 1753.2, "duration": 3.76}, {"text": " et il n'aura rien \u00e0 dire \n au Conseil des ministres. ", "start": 1757.12, "duration": 2.72}, {"text": " Non, on n'est pas en Slovaquie, ", "start": 1760.0, "duration": 2.2}, {"text": " ni au Portugal, je suis d\u00e9sol\u00e9e, \n mais \u00e7a ne marchera pas. ", "start": 1762.36, "duration": 4.16}, {"text": " Moi, ce que je pense, \n c'est qu'effectivement, ", "start": 1766.68, "duration": 3.28}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \n sans \u00eatre le pr\u00e9sident italien, ", "start": 1770.12, "duration": 3.32}, {"text": " qui a quand m\u00eame du pouvoir, \n alors qu'il n'est pas \u00e9lu ", "start": 1773.6, "duration": 3.36}, {"text": " et qui a un pouvoir d'influence \n consid\u00e9rable, ", "start": 1777.12, "duration": 2.48}, {"text": " je pense que le domaine r\u00e9serv\u00e9 \n serait utile au pr\u00e9sident, ", "start": 1779.76, "duration": 4.4}, {"text": " parce que les Fran\u00e7ais ont besoin \n de cette figure un peu tut\u00e9laire, ", "start": 1784.32, "duration": 4.72}, {"text": " un peu paternelle ou maternelle. ", "start": 1789.2, "duration": 2.2}, {"text": " Les Allemands avaient \n cette image maternelle ", "start": 1791.56, "duration": 2.6}, {"text": " de Merkel, m\u00eame si sa politique, \n maintenant, ", "start": 1794.32, "duration": 2.4}, {"text": " est tr\u00e8s contest\u00e9e, \n \u00e0 mon avis \u00e0 bon droit. ", "start": 1796.88, "duration": 2.2}, {"text": " Je suis oppos\u00e9e, ", "start": 1799.24, "duration": 1.24}, {"text": " parce que vous allez lancer \n des d\u00e9bats, ", "start": 1800.64, "duration": 2.08}, {"text": " M\u00e9lenchon va vouloir faire ", "start": 1802.88, "duration": 1.44}, {"text": " ses comit\u00e9s r\u00e9volutionnaires, ", "start": 1804.48, "duration": 1.72}, {"text": " il va d\u00e9filer avec ses caravanes, \n en France, etc., ", "start": 1806.36, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e7a va \u00eatre une pagaille terrible. ", "start": 1809.16, "duration": 1.76}, {"text": " Prenons un peu de recul, \n attendons l'\u00e9volution ", "start": 1811.08, "duration": 4.8}, {"text": " qui est devant nous. ", "start": 1816.04, "duration": 1.12}, {"text": " On a quand m\u00eame la guerre \n \u00e0 nos portes. ", "start": 1817.32, "duration": 2.44}, {"text": " On est en guerre, ", "start": 1819.92, "duration": 1.52}, {"text": " pas en \u00e9conomie de guerre, \n mais on est en guerre, ", "start": 1821.6, "duration": 2.68}, {"text": " sur tous les fronts. ", "start": 1824.44, "duration": 1.76}, {"text": " Je pense qu'il y a vraiment... ", "start": 1826.36, "duration": 1.76}, {"text": " Je souhaite le domaine r\u00e9serv\u00e9, ", "start": 1828.28, "duration": 1.72}, {"text": " pas seulement \n le domaine r\u00e9serv\u00e9 th\u00e9matique. ", "start": 1830.16, "duration": 2.52}, {"text": " Effectivement, \n le commandant en chef des arm\u00e9es, ", "start": 1832.84, "duration": 3.36}, {"text": " c'est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \n et la politique \u00e9trang\u00e8re, ", "start": 1836.36, "duration": 3.4}, {"text": " c'est normal que ce soit \n le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ", "start": 1839.92, "duration": 2.88}, {"text": " avec un partage au Parlement \n qui est un peu meilleur aujourd'hui ", "start": 1842.96, "duration": 3.4}, {"text": " qu'il n'\u00e9tait hier. ", "start": 1846.52, "duration": 1.08}, {"text": " On est un pays ultradivis\u00e9, ", "start": 1847.76, "duration": 2.72}, {"text": " avec des partis \n totalement instables, ", "start": 1850.64, "duration": 2.2}, {"text": " et avoir un pouvoir ", "start": 1853.0, "duration": 1.04}, {"text": " relativement fort, ", "start": 1854.2, "duration": 2.08}, {"text": " une personnalit\u00e9 forte, \n \u00e7a ne me choque pas, ", "start": 1857.96, "duration": 2.44}, {"text": " comme ne me choque pas le 49.3. ", "start": 1860.56, "duration": 1.72}, {"text": " Le 49.3, c'est quand m\u00eame \n une invention de Jaur\u00e8s, de Blum, ", "start": 1862.44, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 et concr\u00e9tis\u00e9 \n par F\u00e9lix Gaillard ", "start": 1866.44, "duration": 4.36}, {"text": " avant la fin \n de la IVe R\u00e9publique. ", "start": 1870.96, "duration": 2.32}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, de Gaulle et Debr\u00e9 \n n'en voulaient pas, du 49.3. ", "start": 1873.44, "duration": 3.08}, {"text": " Ils ne comprenaient pas \n ce que c'\u00e9tait. ", "start": 1876.68, "duration": 2.2}, {"text": " C'est un instrument \n de responsabilisation ", "start": 1879.04, "duration": 4.44}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1883.64, "duration": 1.48}, {"text": " C'est-\u00e0-dire : \n ou vous acceptez le programme, ", "start": 1885.28, "duration": 2.48}, {"text": " ou vraiment, \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n vous renversez le gouvernement ", "start": 1887.92, "duration": 3.2}, {"text": " sur des textes essentiels ", "start": 1891.28, "duration": 1.4}, {"text": " sans lesquels \n on ne peut gouverner. ", "start": 1892.84, "duration": 2.04}, {"text": " Je suis pour le 49.3. ", "start": 1895.04, "duration": 1.08}, {"text": " Je pense qu'il a \u00e9t\u00e9 trop utilis\u00e9, ", "start": 1896.28, "duration": 3.12}, {"text": " et c'est aussi \n un petit peu la faute du Parlement. ", "start": 1899.56, "duration": 2.6}, {"text": " On ne peut pas avoir un Parlement ", "start": 1902.32, "duration": 2.24}, {"text": " qui est l'image m\u00eame \n de l'agitation perp\u00e9tuelle. ", "start": 1904.72, "duration": 3.48}, {"text": " J'ai emmen\u00e9 les petits-enfants \n de mon mari \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1908.36, "duration": 3.64}, {"text": " Ils \u00e9taient absolument atterr\u00e9s \n du spectacle. ", "start": 1912.16, "duration": 3.76}, {"text": " Si le Parlement ", "start": 1916.08, "duration": 1.04}, {"text": " est plus mature, \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 1917.28, "duration": 1.84}, {"text": " il aura plus de pouvoir, \n plus de cr\u00e9dibilit\u00e9, ", "start": 1919.28, "duration": 2.4}, {"text": " et l'opinion publique \n se portera mieux. ", "start": 1921.84, "duration": 2.6}, {"text": " -Ca n'a jamais \u00e9t\u00e9 paisible. ", "start": 1924.6, "duration": 1.6}, {"text": " Je ne suis pas sp\u00e9cialiste, ici... ", "start": 1926.36, "duration": 2.48}, {"text": " -Sous la IIIe R\u00e9publique, \n c'\u00e9tait rude. ", "start": 1929.0, "duration": 2.72}, {"text": " -Aujourd'hui, \n il y a la cam\u00e9ra et les m\u00e9dias ", "start": 1931.88, "duration": 3.08}, {"text": " s\u00e9lectionnent des moments. \n J'ai termin\u00e9 la s\u00e9ance, ", "start": 1935.12, "duration": 2.76}, {"text": " hier, \u00e0 00h30. ", "start": 1938.04, "duration": 1.0}, {"text": " On a discut\u00e9 \n d'une r\u00e9forme boursi\u00e8re. ", "start": 1939.2, "duration": 2.04}, {"text": " Si vous voulez, \n il n'y a eu aucun \u00e9clat de voix, ", "start": 1941.4, "duration": 2.76}, {"text": " beaucoup de cordialit\u00e9. ", "start": 1944.32, "duration": 1.32}, {"text": " 98 % des d\u00e9bats se passent ", "start": 1945.8, "duration": 1.88}, {"text": " dans une tr\u00e8s grande cordialit\u00e9. ", "start": 1947.84, "duration": 1.76}, {"text": " Je ne veux pas laisser croire ", "start": 1949.76, "duration": 1.64}, {"text": " que l'Assembl\u00e9e \n est un chantier, ", "start": 1951.56, "duration": 2.12}, {"text": " o\u00f9 tout le monde s'invective. ", "start": 1953.84, "duration": 1.6}, {"text": " -Anne-Charl\u00e8ne Bezzina ? ", "start": 1955.6, "duration": 1.4}, {"text": " -On peut aussi \u00e9mettre ", "start": 1957.16, "duration": 1.64}, {"text": " des propositions ", "start": 1958.96, "duration": 1.8}, {"text": " - je pense \u00e0 notre pr\u00e9sident \n de l'Assembl\u00e9e nationale - ", "start": 1960.92, "duration": 2.88}, {"text": " qui ne sont pas forc\u00e9ment \n de l'ordre de la Constitution, ", "start": 1963.96, "duration": 2.96}, {"text": " mais de l'ordre du mieux l\u00e9gif\u00e9rer. ", "start": 1967.08, "duration": 1.88}, {"text": " Je crois qu'on sera tous d'accord \n pour dire que notre Parlement ", "start": 1969.12, "duration": 3.44}, {"text": " est aujourd'hui compos\u00e9 \n avec une majorit\u00e9 ", "start": 1972.72, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 1975.16, "duration": 1.92}, {"text": " vous en avez fait l'article, ", "start": 1977.24, "duration": 1.68}, {"text": " et je crois que c'est en effet \n une chance, ", "start": 1979.08, "duration": 2.24}, {"text": " de pouvoir comprendre \n quels sont les m\u00e9canismes ", "start": 1981.48, "duration": 3.2}, {"text": " d'une gouvernance plus partag\u00e9e, \n plus, peut-\u00eatre, ", "start": 1984.84, "duration": 4.08}, {"text": " plurale, mais on a cette habitude ", "start": 1989.08, "duration": 2.04}, {"text": " de faire beaucoup trop de lois, ", "start": 1991.28, "duration": 1.64}, {"text": " de faire beaucoup trop \n d'amendements, ", "start": 1993.08, "duration": 2.08}, {"text": " de passer beaucoup trop de temps \n et d'aller peu vers l'efficacit\u00e9. ", "start": 1995.32, "duration": 3.52}, {"text": " La critique du 49.3, ", "start": 1999.0, "duration": 1.12}, {"text": " je n'y suis pas favorable non plus, \n parce qu'au fond, ", "start": 2000.28, "duration": 2.76}, {"text": " on en arrive \u00e0 critiquer l'outil, ", "start": 2003.2, "duration": 1.76}, {"text": " qui est l\u00e0 pour, normalement, \n ne pas \u00eatre utilis\u00e9. ", "start": 2005.12, "duration": 3.28}, {"text": " Le 49.3, c'est un outil \n du parlementarisme rationnalis\u00e9, ", "start": 2008.56, "duration": 3.44}, {"text": " qui est cens\u00e9 \u00eatre ", "start": 2012.16, "duration": 1.32}, {"text": " ce que Marcel Pr\u00e9lot appelait \n ce \"corset orthop\u00e9dique\", sauf que, ", "start": 2013.64, "duration": 3.52}, {"text": " - je prends souvent cette m\u00e9taphore \n avec mes \u00e9tudiants - ", "start": 2017.32, "duration": 2.96}, {"text": " le corset orthop\u00e9dique \n a tellement bien fonctionn\u00e9 ", "start": 2020.44, "duration": 3.24}, {"text": " qu'on s'est d\u00e9muscl\u00e9 \n au niveau du parlementarisme. ", "start": 2023.84, "duration": 3.2}, {"text": " Il faudrait trouver la bonne dose \n pour mieux l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 2027.2, "duration": 2.88}, {"text": " et ne pas recourir \u00e0 ces outils. ", "start": 2030.24, "duration": 1.64}, {"text": " Ca n'est pas sur ces outils \n qu'il faut r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 2032.04, "duration": 2.52}, {"text": " mais sur la mani\u00e8re \n dont notre Parlement ", "start": 2034.72, "duration": 2.16}, {"text": " peut travailler \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e, \n ajouter du travail en commission, ", "start": 2037.04, "duration": 3.52}, {"text": " avec moins de th\u00e9\u00e2tre \n au sein de la s\u00e9ance publique, ", "start": 2040.72, "duration": 3.72}, {"text": " qui peut tr\u00e8s bien se d\u00e9rouler. ", "start": 2044.6, "duration": 1.92}, {"text": " -Dominique Rousseau, ", "start": 2046.68, "duration": 1.8}, {"text": " au niveau o\u00f9 nous en sommes \n dans le d\u00e9bat, ", "start": 2048.64, "duration": 2.36}, {"text": " les t\u00e9l\u00e9spectateurs \n se posent la question, ", "start": 2051.16, "duration": 3.84}, {"text": " par rapport au titre de l'\u00e9mission : ", "start": 2056.44, "duration": 2.64}, {"text": " est-ce qu'on est en passe \n de franchir le pas ", "start": 2059.24, "duration": 2.56}, {"text": " et d'\u00eatre \n dans une VIe R\u00e9publique ? ", "start": 2061.96, "duration": 2.12}, {"text": " Est-ce qu'\u00e0 votre avis, ", "start": 2064.24, "duration": 1.88}, {"text": " tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait \n comme modifications ", "start": 2066.28, "duration": 2.84}, {"text": " constitutionnelles : ", "start": 2069.28, "duration": 2.12}, {"text": " quinquennat, proportionnelle, ", "start": 2071.56, "duration": 2.6}, {"text": " non-cumul des mandats, ", "start": 2074.32, "duration": 1.32}, {"text": " est-ce que tout cela ", "start": 2075.8, "duration": 1.48}, {"text": " en cumul\u00e9, ", "start": 2078.84, "duration": 1.68}, {"text": " est-ce que \u00e7a a chang\u00e9 l'esprit \n de la Ve R\u00e9publique ? ", "start": 2080.68, "duration": 4.44}, {"text": " A partir de quel moment ", "start": 2085.28, "duration": 2.76}, {"text": " on serait en VIe R\u00e9publique ? ", "start": 2088.2, "duration": 2.32}, {"text": " Qu'est-ce qui fait ", "start": 2090.68, "duration": 1.08}, {"text": " que l'esprit de la Ve \n ne serait plus l\u00e0 ? ", "start": 2091.92, "duration": 4.56}, {"text": " -On y est d\u00e9j\u00e0, \n sur la VIe R\u00e9publique. ", "start": 2096.64, "duration": 2.2}, {"text": " Maurice Duverger disait \n que la v\u00e9ritable naissance ", "start": 2099.0, "duration": 2.76}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique, \n c'\u00e9tait 1962, ", "start": 2101.92, "duration": 2.28}, {"text": " avec la r\u00e9vision constitutionnelle. ", "start": 2104.36, "duration": 2.04}, {"text": " Pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs, \n la Constitution de 1958, ", "start": 2106.56, "duration": 2.76}, {"text": " c'est un pr\u00e9sident \n qui n'est pas \u00e9lu par le peuple. ", "start": 2109.48, "duration": 2.76}, {"text": " Aujourd'hui, \n il est \u00e9lu par le peuple. ", "start": 2112.4, "duration": 2.12}, {"text": " C'\u00e9tait un pr\u00e9sident \u00e9lu \n pour sept ans, ", "start": 2114.68, "duration": 2.56}, {"text": " renouvelables ind\u00e9finiment. ", "start": 2117.4, "duration": 1.72}, {"text": " Aujourd'hui, c'est cinq ans, \n renouvelables une seule fois. ", "start": 2119.28, "duration": 3.2}, {"text": " Le Parlement si\u00e9geait \n en deux sessions, en 1958. ", "start": 2122.64, "duration": 2.6}, {"text": " Aujourd'hui, session unique. ", "start": 2125.4, "duration": 2.92}, {"text": " Le Conseil constitutionnel, \n personne ne pouvait le saisir, ", "start": 2128.48, "duration": 3.24}, {"text": " enfin, quatre personnes. ", "start": 2131.88, "duration": 1.4}, {"text": " Il y a la question prioritaire ", "start": 2133.44, "duration": 2.0}, {"text": " de constitutionnalit\u00e9. ", "start": 2135.6, "duration": 1.32}, {"text": " Notre Ve R\u00e9publique \n ne ressemble absolument plus ", "start": 2137.08, "duration": 3.56}, {"text": " au texte d'origine, ", "start": 2140.8, "duration": 1.96}, {"text": " notamment, aussi, ", "start": 2142.92, "duration": 1.64}, {"text": " depuis la r\u00e9vision de 2008, ", "start": 2144.72, "duration": 1.44}, {"text": " o\u00f9 presque la moiti\u00e9 des articles \n de la Constitution ont chang\u00e9. ", "start": 2146.32, "duration": 3.4}, {"text": " Je ne donnerai qu'un seul exemple, \n pour montrer le basculement. ", "start": 2149.88, "duration": 3.4}, {"text": " En 1958, il est d\u00e9cid\u00e9 \n que les projets de loi ", "start": 2153.44, "duration": 4.08}, {"text": " seront discut\u00e9s \n \u00e0 partir de l'\u00e9criture ", "start": 2157.68, "duration": 3.2}, {"text": " faite par le gouvernement. ", "start": 2161.04, "duration": 1.76}, {"text": " En 2008, on modifie, ", "start": 2162.96, "duration": 2.0}, {"text": " et on dit que les projets de loi ", "start": 2165.12, "duration": 1.64}, {"text": " doivent \u00eatre r\u00e9\u00e9crits \n par les parlementaires ", "start": 2166.92, "duration": 2.44}, {"text": " en commission, ", "start": 2169.52, "duration": 1.0}, {"text": " donc ce n'est pas le projet \n du gouvernement ", "start": 2170.68, "duration": 2.28}, {"text": " qui est pr\u00e9sent\u00e9 en commission, \n c'est le projet r\u00e9\u00e9crit ", "start": 2173.12, "duration": 3.08}, {"text": " par les parlementaires. ", "start": 2176.36, "duration": 1.32}, {"text": " R\u00e9sultat : \n le gouvernement est oblig\u00e9 ", "start": 2177.84, "duration": 2.04}, {"text": " de d\u00e9poser des amendements \n pour retrouver son texte d'origine. ", "start": 2180.04, "duration": 3.4}, {"text": " Autrement dit, \n la VIe R\u00e9publique, ", "start": 2183.6, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e7a ne veut rien dire. ", "start": 2186.24, "duration": 1.28}, {"text": " VIe, VIIe, VIIIe... ", "start": 2187.68, "duration": 1.8}, {"text": " Il n'y avait pas de contr\u00f4le ", "start": 2189.64, "duration": 1.44}, {"text": " de constitutionnalit\u00e9 des lois, \n en 1958. ", "start": 2191.24, "duration": 2.28}, {"text": " Aujourd'hui, \n le contr\u00f4le de constitutionnalit\u00e9 ", "start": 2193.68, "duration": 2.64}, {"text": " fait partie du syst\u00e8me \n de production des normes. ", "start": 2196.48, "duration": 2.6}, {"text": " L\u00e0 encore, \n je vais reciter le doyen Vedel, ", "start": 2199.24, "duration": 4.28}, {"text": " mais jusqu'en 1985, ", "start": 2203.68, "duration": 2.32}, {"text": " la loi est l'expression \n de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 2206.16, "duration": 2.96}, {"text": " Ce que dit le Parlement \n est la volont\u00e9. ", "start": 2209.28, "duration": 2.72}, {"text": " Depuis 1985, ", "start": 2212.16, "duration": 2.4}, {"text": " la loi n'exprime la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2214.72, "duration": 1.96}, {"text": " que dans le respect \n de la Constitution. ", "start": 2216.84, "duration": 3.08}, {"text": " Le vote de la loi ne suffit plus ", "start": 2220.08, "duration": 1.6}, {"text": " pour faire de la loi \n l'expression de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 2221.84, "duration": 3.04}, {"text": " Il faut encore qu'elle respecte \n les droits fondamentaux. ", "start": 2225.04, "duration": 3.08}, {"text": " On n'est plus \n sous la Ve R\u00e9publique ", "start": 2228.28, "duration": 2.28}, {"text": " telle qu'on l'a con\u00e7ue. ", "start": 2230.72, "duration": 1.28}, {"text": " Moi, si vous voulez mon souhait, ", "start": 2232.16, "duration": 2.56}, {"text": " puisqu'on discute des propositions \n des uns et des autres, ", "start": 2234.88, "duration": 3.08}, {"text": " plut\u00f4t que la VIe, \n VIIe ou VIIIe R\u00e9publique, ", "start": 2238.12, "duration": 3.04}, {"text": " c'est un retour \n \u00e0 la Ve R\u00e9publique. ", "start": 2241.32, "duration": 2.28}, {"text": " Ce que je souhaiterais, \n c'est un pr\u00e9sident qui arbitre, ", "start": 2243.76, "duration": 2.96}, {"text": " qui ne soit pas \u00e9lu \n au suffrage universel ", "start": 2246.88, "duration": 2.16}, {"text": " et qui laisse le gouvernement \n gouverner, ", "start": 2249.2, "duration": 2.64}, {"text": " avec l'appui \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 2252.0, "duration": 4.96}, {"text": " Et peut-\u00eatre sous une forme... ", "start": 2257.96, "duration": 2.04}, {"text": " Puisqu'on discutait \n de l'article 49.3, ", "start": 2260.16, "duration": 2.76}, {"text": " je suis partisan de ce qu'on appelle \n en Allemagne et en Espagne ", "start": 2263.08, "duration": 4.6}, {"text": " la motion de censure constructive, ", "start": 2267.84, "duration": 1.88}, {"text": " c'est-\u00e0-dire que le Parlement \n ne peut renverser un gouvernement ", "start": 2269.88, "duration": 4.0}, {"text": " que si dans le m\u00eame temps, \n il est capable de proposer le nom ", "start": 2274.04, "duration": 4.0}, {"text": " du successeur. ", "start": 2278.2, "duration": 1.12}, {"text": " -C'est ce qui existe en Allemagne. ", "start": 2279.48, "duration": 2.16}, {"text": " -Et en Espagne. ", "start": 2281.8, "duration": 2.2}, {"text": " -C'est ce qui existe en Espagne. ", "start": 2284.16, "duration": 1.72}, {"text": " Comme tout le monde ", "start": 2286.04, "duration": 1.04}, {"text": " veut \u00eatre Premier ministre, \n personne ne renverse ", "start": 2287.24, "duration": 2.84}, {"text": " le Parlement. ", "start": 2290.24, "duration": 1.24}, {"text": " -Monsieur Passelecq, ", "start": 2291.64, "duration": 1.8}, {"text": " monsieur Rousseau dit : \n \"On n'est d\u00e9j\u00e0 plus en Ve.\" ", "start": 2293.6, "duration": 3.52}, {"text": " -Il n'a pas dit \u00e7a. ", "start": 2297.28, "duration": 1.68}, {"text": " -Vous l'avez laiss\u00e9 entendre, \n n'est-ce pas ? ", "start": 2299.12, "duration": 3.08}, {"text": " -Non, il n'a pas dit \u00e7a. ", "start": 2302.36, "duration": 1.8}, {"text": " -Vous avez dit que l'esprit ", "start": 2304.32, "duration": 1.44}, {"text": " n'\u00e9tait plus le m\u00eame. ", "start": 2305.92, "duration": 1.16}, {"text": " -Entre le texte de 1958 \n et aujourd'hui, ", "start": 2307.24, "duration": 2.56}, {"text": " il y a une \u00e9volution, \n \u00e9videmment. ", "start": 2309.96, "duration": 2.56}, {"text": " -Il n'y a plus l'esprit \n de la Ve, ", "start": 2312.68, "duration": 3.04}, {"text": " mais il a propos\u00e9 de retourner \n \u00e0 cet esprit de la Ve. ", "start": 2315.88, "duration": 4.76}, {"text": " Vous, vous proposeriez quoi ? ", "start": 2320.8, "duration": 2.56}, {"text": " -Je propose la m\u00eame chose. ", "start": 2323.52, "duration": 1.4}, {"text": " Je pense que nous sommes ", "start": 2325.08, "duration": 1.28}, {"text": " dans une Ve R\u00e9publique \n d\u00e9natur\u00e9e. ", "start": 2326.52, "duration": 2.28}, {"text": " Revenons un petit peu \n sur ce qu'on a dit au d\u00e9but. ", "start": 2328.96, "duration": 2.52}, {"text": " Oui, la Constitution \n est un syst\u00e8me hybride ", "start": 2331.64, "duration": 2.52}, {"text": " et qui, en plus, donne lieu \n \u00e0 un r\u00e9gime \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable. ", "start": 2334.32, "duration": 4.04}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que lorsque vous avez \n une concordance ", "start": 2338.52, "duration": 2.76}, {"text": " des majorit\u00e9s \n pr\u00e9sidentielle et parlementaire, ", "start": 2341.44, "duration": 2.64}, {"text": " alors, l\u00e0, ", "start": 2344.24, "duration": 1.56}, {"text": " vous avez \n l'hyperpr\u00e9sidentialisation. ", "start": 2345.96, "duration": 2.2}, {"text": " Quand les majorit\u00e9s \n ne concordent pas, ", "start": 2348.32, "duration": 2.2}, {"text": " on a la cohabitation. ", "start": 2350.68, "duration": 1.64}, {"text": " Finalement, \n \u00e7a n'a pas si mal march\u00e9, ", "start": 2352.48, "duration": 2.24}, {"text": " et c'est un grand m\u00e9rite ", "start": 2354.88, "duration": 1.84}, {"text": " de la Constitution de 1958, ", "start": 2356.88, "duration": 1.44}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \u00e0 la fois \n tr\u00e8s solide et tr\u00e8s souple. ", "start": 2358.48, "duration": 2.96}, {"text": " On a eu trois cohabitations ", "start": 2361.6, "duration": 1.44}, {"text": " qui ont montr\u00e9 \n que le r\u00e9gime parlementaire, ", "start": 2363.2, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e7a pouvait fonctionner. ", "start": 2365.68, "duration": 1.32}, {"text": " Je ne parle pas du fond. ", "start": 2367.16, "duration": 1.28}, {"text": " Je ne parle que \n de l'aspect institutionnel. ", "start": 2368.6, "duration": 2.32}, {"text": " Je suis favorable, effectivement, ", "start": 2371.08, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 titre personnel, ", "start": 2373.48, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 une reparlementarisation \n du r\u00e9gime ", "start": 2375.16, "duration": 2.6}, {"text": " mais tout en gardant, bien s\u00fbr, ", "start": 2377.92, "duration": 1.64}, {"text": " les m\u00e9canismes essentiels ", "start": 2379.72, "duration": 2.16}, {"text": " du parlementarisme rationnalis\u00e9 \n tel qu'il a \u00e9t\u00e9 voulu, ", "start": 2382.04, "duration": 3.36}, {"text": " notamment le 49.3. ", "start": 2385.56, "duration": 1.04}, {"text": " -Oui mais est-ce que vous \u00eates \n d'accord avec la proposition ", "start": 2386.76, "duration": 3.16}, {"text": " de changer \u00e0 nouveau l'\u00e9lection \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ? ", "start": 2390.08, "duration": 4.2}, {"text": " C'est ce que Dominique Rousseau \n a propos\u00e9. ", "start": 2394.44, "duration": 2.28}, {"text": " -Il y a plusieurs possibilit\u00e9s. ", "start": 2396.88, "duration": 1.72}, {"text": " Je pense qu'il sera tr\u00e8s difficile, \n politiquement, ", "start": 2398.76, "duration": 2.76}, {"text": " de revenir sur l'\u00e9lection \n du pr\u00e9sident au suffrage universel, ", "start": 2401.68, "duration": 3.32}, {"text": " mais on peut un peu jouer \n sur les mots ", "start": 2405.16, "duration": 1.88}, {"text": " et revenir au suffrage universel \n indirect. ", "start": 2407.2, "duration": 2.32}, {"text": " On pourrait. ", "start": 2409.68, "duration": 1.2}, {"text": " On pourrait. ", "start": 2411.04, "duration": 1.4}, {"text": " -Il y a une alternative. \n Je suis compl\u00e8tement d'accord ", "start": 2412.6, "duration": 2.88}, {"text": " que c'est tr\u00e8s difficile \n de revenir sur l'\u00e9lection populaire ", "start": 2415.64, "duration": 3.28}, {"text": " du chef de l'Etat. C'est pour \u00e7a \n que ma v\u00e9ritable proposition, ", "start": 2419.08, "duration": 3.28}, {"text": " il y a ce que je souhaiterais \n dans l'id\u00e9al, ", "start": 2422.52, "duration": 2.48}, {"text": " et ma proposition r\u00e9aliste : \n c'est de sortir ", "start": 2425.16, "duration": 3.08}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n du lieu o\u00f9 se d\u00e9termine ", "start": 2428.4, "duration": 2.76}, {"text": " la politique de la nation, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 2431.32, "duration": 2.2}, {"text": " au Conseil des ministres. \n Vous sortez... ", "start": 2433.68, "duration": 2.2}, {"text": " -On n'est plus \n dans la Ve R\u00e9publique. ", "start": 2436.04, "duration": 2.0}, {"text": " -Mais si ! ", "start": 2438.2, "duration": 1.08}, {"text": " Le pr\u00e9sident est arbitre. \n\n -C'est une r\u00e9forme capitale. ", "start": 2439.44, "duration": 3.04}, {"text": " -Le pr\u00e9sident \n n'est pas capitaine. ", "start": 2442.64, "duration": 2.0}, {"text": " Il est arbitre.\n\n -C'est la formule ", "start": 2444.8, "duration": 1.96}, {"text": " de Jean Massot. \n\n -Vous le sortez ", "start": 2446.92, "duration": 1.84}, {"text": " du lieu o\u00f9 se d\u00e9termine \n la politique de la nation. ", "start": 2448.92, "duration": 2.88}, {"text": " -Anne-Charl\u00e8ne Bezzina ? \n\n -Oui, ", "start": 2451.96, "duration": 2.12}, {"text": " on a jou\u00e9, et on a bien fait,\n \u00e0 l'ADN initial ", "start": 2454.24, "duration": 2.64}, {"text": " et renouvel\u00e9 \n de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 2457.04, "duration": 1.92}, {"text": " On a encore beaucoup \n d'autres \u00e9l\u00e9ments, ", "start": 2459.12, "duration": 2.2}, {"text": " dont au moins deux qui me paraissent\n vraiment cruciaux, ", "start": 2461.48, "duration": 3.12}, {"text": " c'est qu'en 58, \n ou en tout cas dans la pratique ", "start": 2464.76, "duration": 2.48}, {"text": " des premi\u00e8res ann\u00e9es, on use \n du r\u00e9f\u00e9rendum et de la dissolution, ", "start": 2467.4, "duration": 3.56}, {"text": " qui existent encore \n dans la Constitution. ", "start": 2471.12, "duration": 2.56}, {"text": " -Parce qu'il n'y a pas ", "start": 2473.84, "duration": 1.28}, {"text": " de majorit\u00e9 de 58 \u00e0 62...\n\n -On l'oublie souvent. ", "start": 2475.28, "duration": 2.52}, {"text": " -Et parce que, pour l'ind\u00e9pendance \n de l'Alg\u00e9rie, de Gaulle ", "start": 2477.96, "duration": 3.28}, {"text": " avait besoin de s'appuyer \n sur le peuple ", "start": 2481.4, "duration": 2.2}, {"text": " contre le parlement et l'arm\u00e9e. ", "start": 2483.76, "duration": 1.8}, {"text": " -Pas juste pour l'Alg\u00e9rie : ", "start": 2485.72, "duration": 1.48}, {"text": " pour l'\u00e9lection \n au suffrage universel direct, ", "start": 2487.36, "duration": 2.52}, {"text": " il avait beaucoup d'organes \n contre lui. ", "start": 2490.04, "duration": 2.16}, {"text": " Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle use \n du r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 2492.36, "duration": 2.08}, {"text": " de mani\u00e8re pl\u00e9biscitaire, ", "start": 2494.6, "duration": 1.44}, {"text": " mais on a parl\u00e9 de la paralysie \n de la responsabilit\u00e9 politique. ", "start": 2496.2, "duration": 3.64}, {"text": " C'est ici une piste. \n C'est-\u00e0-dire... ", "start": 2500.0, "duration": 2.04}, {"text": " Michel Debr\u00e9 vous pr\u00e9sente \n la Constitution en 58 en disant :", "start": 2502.2, "duration": 3.16}, {"text": " \"De toute fa\u00e7on, \n tout se passera ", "start": 2505.52, "duration": 1.76}, {"text": " \"par un retour au peuple : \n si crise institutionnelle ", "start": 2507.44, "duration": 3.0}, {"text": " \"ou d\u00e9mocratique il y a, il y aura \n soit dissolution soit r\u00e9f\u00e9rendum.\" ", "start": 2510.6, "duration": 3.8}, {"text": " Et je crois... \n\n -Mais la fragmentation ", "start": 2514.56, "duration": 2.2}, {"text": " du r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 2516.92, "duration": 1.72}, {"text": " on parle de RIP, etc. \n\n -Oui ? ", "start": 2518.8, "duration": 2.52}, {"text": " -Est-ce que \u00e7a ne tue pas \n cette dimension sacr\u00e9e ", "start": 2521.48, "duration": 3.32}, {"text": " du retour au peuple ? ", "start": 2524.96, "duration": 1.44}, {"text": " Est-ce que multiplier... \n\n -Ca ne devrait pas, ", "start": 2526.56, "duration": 3.36}, {"text": " non. ", "start": 2530.08, "duration": 0.8}, {"text": " -Beaucoup de grandes d\u00e9mocraties \n connaissent ", "start": 2531.04, "duration": 2.6}, {"text": " \"les\" r\u00e9f\u00e9rendums. \n\n -Comme en Suisse ? ", "start": 2533.8, "duration": 2.12}, {"text": " -Pas uniquement. ", "start": 2536.08, "duration": 1.24}, {"text": " La Suisse est \n un exemple \u00e9loign\u00e9. ", "start": 2537.48, "duration": 1.76}, {"text": " -L'Italie. \n\n -L'Italie, \u00e9videmment. ", "start": 2539.4, "duration": 1.96}, {"text": " Le r\u00e9f\u00e9rendum, \n c'est 4 propositions : ", "start": 2541.52, "duration": 2.04}, {"text": " la ratification \n comme nous la connaissons, ", "start": 2543.72, "duration": 2.32}, {"text": " le r\u00e9f\u00e9rendum de proposition, \n comme nous, ", "start": 2546.2, "duration": 2.52}, {"text": " nous le connaissons depuis 2008, \n mais sous une forme impraticable. ", "start": 2548.88, "duration": 4.08}, {"text": " D\u00e9verrouillons ce r\u00e9f\u00e9rendum \n d'initiative partag\u00e9e, par exemple. ", "start": 2553.12, "duration": 4.0}, {"text": " Il y a aussi \n le r\u00e9f\u00e9rendum recall. ", "start": 2557.28, "duration": 1.76}, {"text": " On peut \u00eatre pour ou contre : \n il s'agit de rappeler des \u00e9lus. ", "start": 2559.2, "duration": 3.08}, {"text": " On pourrait l'essayer \n au niveau local, ", "start": 2562.44, "duration": 2.08}, {"text": " m\u00eame si ce n'est pas une culture \n que nous avons forc\u00e9ment. ", "start": 2564.68, "duration": 3.52}, {"text": " -Le d\u00e9put\u00e9 ne sera pas d'accord ! ", "start": 2568.36, "duration": 2.16}, {"text": " -Il y en a surtout un quatri\u00e8me, \n je terminerai l\u00e0-dessus. ", "start": 2570.68, "duration": 3.4}, {"text": " C'est le r\u00e9f\u00e9rendum abrogatif, \n que les Italiens connaissent, ", "start": 2574.24, "duration": 3.56}, {"text": " et que nous refusons encore. ", "start": 2577.96, "duration": 1.6}, {"text": " Dans son discours \n des 65 ans ", "start": 2579.72, "duration": 2.84}, {"text": " de la Constitution de la VI, \n le pr\u00e9sident parle ", "start": 2582.72, "duration": 2.72}, {"text": " de \"concurrence de l\u00e9gitimit\u00e9\"\n entre le parlement ", "start": 2585.6, "duration": 3.12}, {"text": " et le r\u00e9f\u00e9rendum, \u00e0 tort. \n A mon avis, ces deux l\u00e9gitimit\u00e9s ", "start": 2588.88, "duration": 3.04}, {"text": " peuvent cohabiter \n et le r\u00e9f\u00e9rendum abrogatif ", "start": 2592.08, "duration": 2.44}, {"text": " peut \u00eatre une solution. ", "start": 2594.68, "duration": 1.28}, {"text": " D\u00e9verrouillons le r\u00e9f\u00e9rendum\n pour obtenir ", "start": 2596.12, "duration": 2.32}, {"text": " la responsabilit\u00e9 ", "start": 2598.6, "duration": 1.2}, {"text": " politique. \n\n -Vous avez la parole, No\u00eblle Lenoir, ", "start": 2599.96, "duration": 2.92}, {"text": " en ajoutant un \u00e9l\u00e9ment : ", "start": 2603.04, "duration": 1.52}, {"text": " est-ce que ces propositions ", "start": 2604.72, "duration": 1.72}, {"text": " qui sont faites, \n au regard ", "start": 2606.6, "duration": 2.12}, {"text": " de ce qu'est la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \n aujourd'hui, ", "start": 2608.88, "duration": 3.08}, {"text": " archipelis\u00e9e \u00e0 tous les niveaux, \n est-ce que vous ne croyez pas ", "start": 2612.12, "duration": 3.88}, {"text": " que \u00e7a ne va pas \n rajouter au d\u00e9sordre ? ", "start": 2616.16, "duration": 2.28}, {"text": " -J'ai deux choses \u00e0 dire. \n D'une part, ", "start": 2618.6, "duration": 2.04}, {"text": " je ne crois pas au miracle ", "start": 2620.8, "duration": 2.48}, {"text": " de la r\u00e9forme institutionnelle. ", "start": 2623.44, "duration": 2.56}, {"text": " On a un ADN ", "start": 2626.16, "duration": 1.48}, {"text": " qui n'est pas... L'Allemagne \n a connu un pouvoir personnel, ", "start": 2627.8, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e7a n'a jamais march\u00e9. \n La R\u00e9publique de Weimar ", "start": 2631.44, "duration": 2.68}, {"text": " s'est effondr\u00e9e. \n Elle a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e de toutes parts.", "start": 2634.28, "duration": 3.12}, {"text": " Friedrich, ", "start": 2637.56, "duration": 1.24}, {"text": " le Premier ministre, \n enfin le chancelier, ", "start": 2638.96, "duration": 2.36}, {"text": " est mort pendant \n le proc\u00e8s qu'on lui faisait. ", "start": 2641.48, "duration": 2.4}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 tout le temps \n par l'extr\u00eame droite, et ensuite, ", "start": 2644.04, "duration": 3.32}, {"text": " ils ont connu Hitler. ", "start": 2647.52, "duration": 1.16}, {"text": " Le pouvoir personnel, \n ils ont abandonn\u00e9. ", "start": 2648.84, "duration": 2.2}, {"text": " Nous, le parlementarisme, \n on le consid\u00e8re comme un \u00e9chec : ", "start": 2651.2, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e7a a toujours fini \n par une chute brutale. ", "start": 2654.44, "duration": 2.16}, {"text": " Donc je crois \n qu'il faut accepter. Moi, ", "start": 2656.76, "duration": 2.32}, {"text": " je n'aurais pas vot\u00e9 pour l'\u00e9lection \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 2659.24, "duration": 3.52}, {"text": " au suffrage universel, \n si j'avais \u00e9t\u00e9 en \u00e2ge de voter, ", "start": 2662.92, "duration": 2.84}, {"text": " mais je pense qu'aujourd'hui,\n on ne peut pas reculer. ", "start": 2665.92, "duration": 3.76}, {"text": " Et \u00e0 cet \u00e9gard, il y a deux choses \n que je voudrais dire. ", "start": 2669.84, "duration": 3.64}, {"text": " La premi\u00e8re, c'est que je trouve \n que vouloir essayer ", "start": 2673.64, "duration": 3.2}, {"text": " - on n'est pas dans du bricolo - \n vouloir essayer : ", "start": 2677.0, "duration": 2.52}, {"text": " \"pourquoi le Premier ministre, \n on va faire \u00e7a...\" ", "start": 2679.68, "duration": 2.64}, {"text": " Ce que je souhaiterais \n au plan institutionnel, ", "start": 2682.48, "duration": 2.64}, {"text": " je vais venir ensuite au r\u00e9f\u00e9rendum, \n c'est que l'Europe qui dirige... ", "start": 2685.28, "duration": 4.8}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que 80 % des lois, \n que ce soit ", "start": 2690.24, "duration": 2.4}, {"text": " la migration, \n le droit des soci\u00e9t\u00e9s,", "start": 2692.8, "duration": 2.24}, {"text": " la responsabilit\u00e9 sociale ", "start": 2695.2, "duration": 1.84}, {"text": " d'entreprises ou autres : \n pratiquement tout, ", "start": 2697.2, "duration": 2.92}, {"text": " avec la charte \n des droits fondamentaux, ", "start": 2700.28, "duration": 2.16}, {"text": " rel\u00e8ve \n des l\u00e9gislations europ\u00e9ennes. ", "start": 2702.6, "duration": 2.08}, {"text": " Je souhaiterais qu'il y ait \n un vice-Premier ministre ", "start": 2704.84, "duration": 3.36}, {"text": " charg\u00e9 de l'Europe et qu'il y ait, \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 2708.36, "duration": 3.64}, {"text": " une Commission europ\u00e9enne ", "start": 2712.16, "duration": 1.56}, {"text": " avec un pouvoir \n beaucoup plus important, ", "start": 2713.88, "duration": 2.2}, {"text": " et que les commissions permanentes, ", "start": 2716.24, "duration": 1.96}, {"text": " aussi, en fonction des sujets, \n des domaines, ", "start": 2718.36, "duration": 2.4}, {"text": " aient \u00e0 conna\u00eetre \n de ces textes europ\u00e9ens, ", "start": 2720.92, "duration": 2.4}, {"text": " car la plupart du temps, ", "start": 2723.48, "duration": 1.28}, {"text": " nous sommes mis \n devant le fait accompli. ", "start": 2724.92, "duration": 2.64}, {"text": " Et je trouve \n que ce parlement ", "start": 2727.72, "duration": 1.92}, {"text": " est rest\u00e9... un peu... \n un peu... hexagonal. ", "start": 2729.8, "duration": 3.48}, {"text": " Ca, ce serait vraiment la r\u00e9forme, \n parce qu'on ne peut pas vivre ", "start": 2733.44, "duration": 3.44}, {"text": " en ignorant ce qui se passe \n dans le reste du monde, ", "start": 2737.04, "duration": 2.88}, {"text": " y compris au plan l\u00e9gislatif. \n Moi, sur le r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 2740.08, "duration": 3.72}, {"text": " je pense que le r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 2743.96, "duration": 1.52}, {"text": " dans la pratique fran\u00e7aise, \n ce n'est pas bon. ", "start": 2745.64, "duration": 2.6}, {"text": " Un r\u00e9f\u00e9rendum pour changer \n de constitution, oui. ", "start": 2748.4, "duration": 3.32}, {"text": " Mais un r\u00e9f\u00e9rendum... Les gens \n qui r\u00e9clament un r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 2751.88, "duration": 3.24}, {"text": " c'est toujours \n parce qu'ils sont contre. ", "start": 2755.28, "duration": 2.24}, {"text": " Alors, on est pour bloquer ", "start": 2757.68, "duration": 1.4}, {"text": " l'immigration, je pense \n qu'il y a un probl\u00e8me migratoire", "start": 2759.24, "duration": 3.04}, {"text": " en France : \n donc on veut un r\u00e9f\u00e9rendum. ", "start": 2762.44, "duration": 2.2}, {"text": " On est contre l'Europe : \n donc on veut un r\u00e9f\u00e9rendum. ", "start": 2764.8, "duration": 2.72}, {"text": " Et donc... \n\n -No\u00eblle Lenoir, ", "start": 2767.68, "duration": 1.56}, {"text": " je voudrais vous poser \n une question pr\u00e9cise. ", "start": 2769.4, "duration": 3.04}, {"text": " A propos de l'Europe, ", "start": 2773.8, "duration": 1.32}, {"text": " vous savez qu'il y a une question \n qui fait pol\u00e9mique ", "start": 2775.28, "duration": 2.84}, {"text": " et qui concerne l'immigration. ", "start": 2778.28, "duration": 1.8}, {"text": " Est-ce que vous \u00eates... ", "start": 2780.24, "duration": 2.44}, {"text": " Vous souhaiteriez ", "start": 2782.84, "duration": 1.12}, {"text": " que \u00e7a rel\u00e8ve \n de la souverainet\u00e9 des Etats, ", "start": 2784.12, "duration": 3.44}, {"text": " des nations, et pas \n des institutions europ\u00e9ennes ? ", "start": 2787.72, "duration": 3.28}, {"text": " -Non, je... \n\n -Parce qu'\u00e0 ce niveau, ", "start": 2791.16, "duration": 2.08}, {"text": " il y a un vrai probl\u00e8me, ", "start": 2793.4, "duration": 1.84}, {"text": " puisqu'on sait \n que cette question influence ", "start": 2795.4, "duration": 2.52}, {"text": " les votes politiques. \n\n -Bien s\u00fbr. ", "start": 2798.08, "duration": 2.24}, {"text": " -Voil\u00e0. ", "start": 2800.48, "duration": 1.24}, {"text": " -Je pense que la politique \n migratoire doit \u00eatre europ\u00e9enne ", "start": 2801.88, "duration": 3.16}, {"text": " parce qu'on ne peut pas revenir \n avant le trait\u00e9 de Rome. ", "start": 2805.2, "duration": 3.48}, {"text": " Il y a quand m\u00eame \n une libre circulation, etc. ", "start": 2808.84, "duration": 2.48}, {"text": " En revanche, je pense qu'il n'y a \n aucune solidarit\u00e9 europ\u00e9enne ", "start": 2811.48, "duration": 3.52}, {"text": " parce qu'il n'y a pas \n de patron en Europe, ", "start": 2815.16, "duration": 2.24}, {"text": " et \u00e0 l'heure actuelle, \n on ne peut pas dire ", "start": 2817.56, "duration": 3.32}, {"text": " qu'il y ait vraiment... ", "start": 2821.04, "duration": 1.4}, {"text": " Pourquoi l'Italie est ", "start": 2822.6, "duration": 1.28}, {"text": " pass\u00e9e plus \u00e0 droite ? \n Je ne pense pas ", "start": 2824.04, "duration": 2.08}, {"text": " que Mme Meloni \n soit extr\u00eame droite, ", "start": 2826.28, "duration": 2.0}, {"text": " m\u00eame si elle est assez \u00e0 droite. \n C'est parce qu'on les a abandonn\u00e9s. ", "start": 2828.44, "duration": 3.6}, {"text": " Ils voyaient \n des masses d'immigr\u00e9s ", "start": 2832.2, "duration": 2.24}, {"text": " qui arrivaient chaque jour \n sans pouvoir les ma\u00eetriser. ", "start": 2834.6, "duration": 2.96}, {"text": " C'est la m\u00eame chose en Gr\u00e8ce, \n avec Aube dor\u00e9e, ", "start": 2837.72, "duration": 2.4}, {"text": " qui est quand m\u00eame \n un parti n\u00e9onazi. Et donc,", "start": 2840.28, "duration": 2.68}, {"text": " il y a des... \n Il y a vraiment ", "start": 2843.12, "duration": 1.76}, {"text": " un probl\u00e8me de gouvernance \n de l'Europe, ", "start": 2845.04, "duration": 2.32}, {"text": " mais je ne serais pas favorable \n \u00e0 ce qu'on se r\u00e9tr\u00e9cisse ", "start": 2847.52, "duration": 3.2}, {"text": " sur nos diff\u00e9rents pays, \n mais je pense que... ", "start": 2850.88, "duration": 3.32}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 je suis tr\u00e8s inqui\u00e8te ", "start": 2854.36, "duration": 3.08}, {"text": " de certaines jurisprudences \n du conseil d'Etat ", "start": 2857.6, "duration": 2.64}, {"text": " ou de la cour de justice \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 2860.4, "duration": 2.84}, {"text": " c'est qu'on avait permis \n aux Etats de suspendre Schengen ", "start": 2863.4, "duration": 3.24}, {"text": " provisoirement, \n et que le juge a dit : ", "start": 2866.8, "duration": 2.04}, {"text": " \"Non, \n c'est contraire au trait\u00e9.", "start": 2869.0, "duration": 2.08}, {"text": " Moi, je suis plus inqui\u00e8te ", "start": 2871.24, "duration": 1.52}, {"text": " du r\u00f4le que jouent les juridictions\n pour remettre en cause, ", "start": 2872.92, "duration": 4.24}, {"text": " tr\u00e8s syst\u00e9matiquement, \n les votes ", "start": 2877.32, "duration": 2.36}, {"text": " l\u00e9gislatifs, \n que de l'existence de l'Europe ", "start": 2879.84, "duration": 2.4}, {"text": " et de la communautarisation \n d'un certain nombre de politiques. ", "start": 2882.4, "duration": 3.52}, {"text": " -Et alors, Philippe Brun, ", "start": 2886.08, "duration": 1.48}, {"text": " qu'est-ce que vous pensez de \u00e7a, ", "start": 2887.72, "duration": 1.72}, {"text": " notamment \n sur la question migratoire ? ", "start": 2889.6, "duration": 2.08}, {"text": " On laisse \u00e7a \u00e0 l'Europe \n ou c'est d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 2891.84, "duration": 2.68}, {"text": " en souverainet\u00e9 ? \n\n -Effectivement, ", "start": 2894.68, "duration": 1.88}, {"text": " la critique qu'on fait \n de nos institutions, ", "start": 2896.72, "duration": 2.48}, {"text": " c'est le r\u00e9gime \n de l'irresponsabilit\u00e9. ", "start": 2899.36, "duration": 2.28}, {"text": " Et il faut bien s\u00fbr parler \n du cadre europ\u00e9en ", "start": 2901.8, "duration": 2.28}, {"text": " et du cadre juridictionnel. \n Aujourd'hui... ", "start": 2904.24, "duration": 2.44}, {"text": " Juridiction europ\u00e9enne \n et nationale. ", "start": 2906.84, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a quelques membres, ici, \n sur ce plateau, du conseil d'Etat, ", "start": 2909.36, "duration": 3.64}, {"text": " vous l'avez \u00e9t\u00e9, \n qui, finalement, disent : ", "start": 2913.16, "duration": 3.4}, {"text": " \"Le droit, \n presque autant que le l\u00e9gislateur.\" ", "start": 2916.72, "duration": 3.08}, {"text": " Comment on essaie \n de r\u00e9soudre ce probl\u00e8me ? ", "start": 2919.96, "duration": 2.28}, {"text": " Je crois \n que les parlements nationaux ", "start": 2922.4, "duration": 2.08}, {"text": " devraient \u00eatre beaucoup \n plus associ\u00e9s ", "start": 2924.64, "duration": 2.08}, {"text": " aux l\u00e9gislations europ\u00e9ennes. ", "start": 2926.88, "duration": 1.72}, {"text": " Par exemple, aujourd'hui, ", "start": 2928.76, "duration": 1.92}, {"text": " je ne sais pas \n quand ce sera diffus\u00e9e, on a adopt\u00e9, ", "start": 2930.84, "duration": 2.6}, {"text": " le 11 avril, une r\u00e9forme du march\u00e9 \n europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2933.6, "duration": 3.28}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e. \n Cette r\u00e9forme est ", "start": 2937.04, "duration": 2.04}, {"text": " assez contradictoire \n avec ce qu'on fait en France. ", "start": 2939.24, "duration": 2.72}, {"text": " On n'a pas eu une heure de d\u00e9bat \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e0 ce sujet. ", "start": 2942.12, "duration": 2.88}, {"text": " Il n'y a pas eu une d\u00e9l\u00e9gation \n de parlementaires fran\u00e7ais ", "start": 2945.16, "duration": 3.04}, {"text": " qui a pu \u00eatre entendue \n par la commission. ", "start": 2948.36, "duration": 2.6}, {"text": " On a un syst\u00e8me un peu balbutiant \n que la ministre ", "start": 2951.12, "duration": 2.84}, {"text": " conna\u00eet bien : ", "start": 2954.12, "duration": 1.16}, {"text": " on a un syst\u00e8me de carton \n \u00e0 la commission ", "start": 2955.44, "duration": 2.52}, {"text": " des Affaires europ\u00e9ennes \n de l'Assembl\u00e9e ", "start": 2958.12, "duration": 2.2}, {"text": " pour s'exprimer \n sur les projets ", "start": 2960.48, "duration": 1.72}, {"text": " de r\u00e8glements \n et de directives, ", "start": 2962.36, "duration": 1.92}, {"text": " mais c'est lacunaire. ", "start": 2964.44, "duration": 1.2}, {"text": " Il faut renforcer \n la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne : ", "start": 2965.8, "duration": 2.4}, {"text": " pas seulement \n le Parlement europ\u00e9en, ", "start": 2968.36, "duration": 2.04}, {"text": " mais aussi les parlements nationaux. \n Sur la question migratoire ", "start": 2970.56, "duration": 3.56}, {"text": " - doit-elle \u00eatre nationale \n ou europ\u00e9enne ? - ", "start": 2974.28, "duration": 2.84}, {"text": " je dirais \"les deux\". \n Nationale... ", "start": 2977.28, "duration": 1.92}, {"text": " -Obligatoirement. ", "start": 2979.36, "duration": 1.48}, {"text": " -C'est le cas. \n\n -A la fin, il faut \u00e9videmment ", "start": 2981.0, "duration": 2.28}, {"text": " que nous gardions \n notre souverainet\u00e9 ", "start": 2983.44, "duration": 2.04}, {"text": " et le contr\u00f4le \n de nos fronti\u00e8res. ", "start": 2985.64, "duration": 2.32}, {"text": " -Alors... ", "start": 2988.12, "duration": 1.04}, {"text": " -Il faut une coordination europ\u00e9enne \n de l'accueil, de l'asile... ", "start": 2989.32, "duration": 3.68}, {"text": " -Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, \n une question simple, ", "start": 2993.16, "duration": 3.16}, {"text": " qui... ", "start": 2996.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui concerne l'ambition ", "start": 2997.8, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e9conomique et industrielle \n du pays. ", "start": 3000.08, "duration": 2.4}, {"text": " La fili\u00e8re nucl\u00e9aire \n fran\u00e7aise ", "start": 3002.64, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9tait brillante \n il y a trois ", "start": 3005.32, "duration": 1.68}, {"text": " ou quatre d\u00e9cennies. \n Il est difficile ", "start": 3007.16, "duration": 2.04}, {"text": " de la relancer \n aujourd'hui, ", "start": 3009.36, "duration": 2.48}, {"text": " nonobstant l'enthousiasme \n qu'on observe ", "start": 3012.0, "duration": 3.44}, {"text": " au niveau le plus \u00e9lev\u00e9 \n de l'ex\u00e9cutif. ", "start": 3015.6, "duration": 2.6}, {"text": " L'agriculture, \n on s'aper\u00e7oit qu'elle a \u00e9t\u00e9 ", "start": 3018.36, "duration": 2.88}, {"text": " sacrifi\u00e9e au niveau \n des petites exploitations. ", "start": 3021.4, "duration": 2.6}, {"text": " Est-ce qu'il n'y a pas ", "start": 3024.16, "duration": 1.36}, {"text": " un moyen ", "start": 3025.68, "duration": 1.8}, {"text": " de p\u00e9renniser ", "start": 3027.64, "duration": 1.6}, {"text": " les joyaux \u00e9conomiques \n de la couronne, ", "start": 3029.4, "duration": 2.6}, {"text": " et ne pas laisser \n le politique ", "start": 3032.16, "duration": 2.32}, {"text": " faire des actions al\u00e9atoires, \n qui affaiblissent, ", "start": 3034.64, "duration": 4.44}, {"text": " j'allais dire, \n la force du pays ? ", "start": 3039.24, "duration": 2.72}, {"text": " Notamment \n au niveau ", "start": 3042.12, "duration": 1.2}, {"text": " des services publics. ", "start": 3043.48, "duration": 1.32}, {"text": " -La Constitution est pas bavarde \n en mati\u00e8re de services publics ", "start": 3044.96, "duration": 3.6}, {"text": " et d'\u00e9conomie. \n J'aurai peu de temps de parole. ", "start": 3048.72, "duration": 2.68}, {"text": " La Constitution, \n si on veut la mobiliser... ", "start": 3051.56, "duration": 2.64}, {"text": " Dans le pr\u00e9ambule \n de la Constitution de 46, ", "start": 3054.36, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 l'alin\u00e9a 9, relatif \n aux services publics nationaux, ", "start": 3057.08, "duration": 3.24}, {"text": " qui m\u00e9ritent, pr\u00e9cis\u00e9ment, \n cette nationalisation, ", "start": 3060.48, "duration": 3.12}, {"text": " ou une cons\u00e9cration ", "start": 3063.76, "duration": 1.16}, {"text": " en services publics \n constitutionnels, ", "start": 3065.08, "duration": 2.24}, {"text": " comme en parle \n la jurisprudence administrative. ", "start": 3067.48, "duration": 2.8}, {"text": " On est ici sur, vraiment, \n un impens\u00e9. ", "start": 3070.44, "duration": 2.12}, {"text": " Les juges constitutionnels \n ont toujours eu beaucoup de mal ", "start": 3072.72, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 qualifier, \n \u00e0 part par n\u00e9gation,", "start": 3076.12, "duration": 1.76}, {"text": " ces services publics. \n On peut imaginer ", "start": 3078.04, "duration": 2.16}, {"text": " qu'un \u00e2ge d'or soit consacr\u00e9 \n par notre Constitution, ", "start": 3080.36, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 travers ce biais, \n on va dire. ", "start": 3084.2, "duration": 3.32}, {"text": " Je suis pas s\u00fbr \n que ce soit le r\u00f4le ", "start": 3087.68, "duration": 2.28}, {"text": " de la Constitution \n d'\u00eatre protectionniste ", "start": 3090.12, "duration": 2.36}, {"text": " de certains \n de nos tr\u00e9sors. ", "start": 3092.64, "duration": 1.48}, {"text": " L\u00e0 encore, \n le Parlement est souverain. ", "start": 3094.28, "duration": 2.2}, {"text": " On pourrait le faire \n dans le cadre de la loi. ", "start": 3096.64, "duration": 2.64}, {"text": " Je pense pas que l'Union europ\u00e9enne \n soit compl\u00e8tement \u00e0 l'encontre ", "start": 3099.44, "duration": 3.84}, {"text": " de la cons\u00e9cration \n des exceptions fran\u00e7aises, ", "start": 3103.44, "duration": 2.68}, {"text": " car sur l'immigration \n ou l'\u00e9conomie, ", "start": 3106.28, "duration": 2.12}, {"text": " ce sont des comp\u00e9tences \n qui sont partag\u00e9es, ", "start": 3108.56, "duration": 2.44}, {"text": " donc la comp\u00e9tence nationale \n continue \u00e0 exister. ", "start": 3111.16, "duration": 2.8}, {"text": " Souhaitons que nos parlements ", "start": 3114.12, "duration": 2.24}, {"text": " pr\u00e9servent ces joyaux, ", "start": 3116.52, "duration": 1.32}, {"text": " et qu'il y ait \n une responsabilit\u00e9 politique ", "start": 3118.0, "duration": 2.64}, {"text": " au moment de travailler \n sur ces questions. ", "start": 3120.8, "duration": 2.28}, {"text": " -Il me reste \n \u00e0 vous pr\u00e9senter bri\u00e8vement ", "start": 3123.24, "duration": 2.24}, {"text": " une bibliographie. ", "start": 3125.64, "duration": 1.56}, {"text": " Je rappelle, \n Olivier Passelecq, ", "start": 3127.36, "duration": 2.32}, {"text": " que vous avez dirig\u00e9 ", "start": 3129.84, "duration": 2.36}, {"text": " des \"M\u00e9langes en l'honneur \n de Didier Maus, ", "start": 3132.36, "duration": 3.2}, {"text": " \"la Ve R\u00e9publique\". \n Dites-nous... ", "start": 3135.72, "duration": 2.64}, {"text": " -Nous sommes en 5e R\u00e9publique. ", "start": 3138.52, "duration": 1.72}, {"text": " -Dites-nous en deux mots \n pourquoi Didier Maus. ", "start": 3140.4, "duration": 2.64}, {"text": " Quelle est l'id\u00e9e ", "start": 3143.2, "duration": 1.0}, {"text": " centrale du livre ? ", "start": 3144.36, "duration": 1.52}, {"text": " -En quelques mots, j'en parle \n devant mes \u00e9minents coll\u00e8gues. ", "start": 3146.04, "duration": 4.16}, {"text": " Des m\u00e9langes, ", "start": 3150.36, "duration": 1.32}, {"text": " ce sont des articles \n que des confr\u00e8res, ", "start": 3151.84, "duration": 3.24}, {"text": " des coll\u00e8gues, \n offrent ", "start": 3155.24, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 un des leurs, ", "start": 3156.72, "duration": 1.32}, {"text": " lorsqu'il est en fin de carri\u00e8re, \n ou en apog\u00e9e de carri\u00e8re. ", "start": 3158.2, "duration": 3.92}, {"text": " Ca s'appelle des m\u00e9langes. ", "start": 3162.28, "duration": 1.52}, {"text": " Ce sont 10, 15, \n 20, 30 articles ", "start": 3163.96, "duration": 2.32}, {"text": " que nous offrons \n \u00e0 une personnalit\u00e9. ", "start": 3166.44, "duration": 2.6}, {"text": " -Et l'id\u00e9e de l'action \n de Didier Maus ? ", "start": 3169.2, "duration": 2.32}, {"text": " -Didier Maus, \n c'est un constitutionnaliste ", "start": 3171.68, "duration": 2.68}, {"text": " que nous connaissons bien, ", "start": 3174.52, "duration": 1.56}, {"text": " pr\u00e9sident de l'Association fran\u00e7aise \n du droit constitutionnel ", "start": 3176.24, "duration": 3.76}, {"text": " et que nous connaissons tous. \n\n -Qui a travaill\u00e9", "start": 3180.16, "duration": 2.72}, {"text": " sur les travaux \n pr\u00e9paratoires. ", "start": 3183.04, "duration": 1.88}, {"text": " -Nous avons beaucoup travaill\u00e9 ", "start": 3185.08, "duration": 1.92}, {"text": " et publi\u00e9 \n sur les travaux pr\u00e9paratoires. ", "start": 3187.16, "duration": 2.4}, {"text": " Je rappelais le r\u00f4le \n de Michel Debr\u00e9 en 58. ", "start": 3189.72, "duration": 2.44}, {"text": " -Merci. Alors... ", "start": 3192.32, "duration": 2.16}, {"text": " Dominique Rousseau, ", "start": 3194.64, "duration": 1.2}, {"text": " vous avez publi\u00e9 \n \"Les contestations\". ", "start": 3196.0, "duration": 2.2}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que vous souhaitez \n que la contestation ", "start": 3198.36, "duration": 3.16}, {"text": " reste une arme \n de la d\u00e9mocratie. ", "start": 3201.68, "duration": 2.48}, {"text": " -Euh... \n\n -Je rappelle ", "start": 3204.32, "duration": 2.08}, {"text": " que c'est publi\u00e9 \n aux \u00e9ditions Belopolie. ", "start": 3206.56, "duration": 2.32}, {"text": " Votre livre s'affiche \n \u00e0 l'\u00e9cran. ", "start": 3209.04, "duration": 2.0}, {"text": " -Oui, je pense \n que la contestation", "start": 3211.2, "duration": 3.16}, {"text": " reste un \u00e9l\u00e9ment \n fondateur, essentiel,", "start": 3214.52, "duration": 3.68}, {"text": " consubstantiel \n \u00e0 la d\u00e9mocratie.", "start": 3218.36, "duration": 2.92}, {"text": " Quand vous dites \"non\", \n vous engagez le dialogue.", "start": 3221.44, "duration": 2.64}, {"text": " Euh... \n Si tout le monde est d'accord, ", "start": 3224.24, "duration": 2.56}, {"text": " si personne conteste, \n il n'y a pas de d\u00e9bat. ", "start": 3226.96, "duration": 2.36}, {"text": " S'il n'y en a pas, ", "start": 3229.48, "duration": 0.96}, {"text": " il y a pas de d\u00e9mocratie. ", "start": 3230.6, "duration": 1.4}, {"text": " Contester, c'est ouvrir \n un espace de dialogue ", "start": 3232.16, "duration": 2.6}, {"text": " et la d\u00e9mocratie se d\u00e9finit \n par la d\u00e9lib\u00e9ration ", "start": 3234.92, "duration": 3.08}, {"text": " suite \u00e0 la contestation.\n\n -Merci. Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, ", "start": 3238.16, "duration": 3.12}, {"text": " vous avez publi\u00e9 \n chez Dalloz ", "start": 3241.44, "duration": 2.44}, {"text": " \"Les questions et les moyens \n soulev\u00e9s d'office ", "start": 3244.04, "duration": 2.52}, {"text": " \"par le Conseil \n constitutionnel\". ", "start": 3246.72, "duration": 1.88}, {"text": " C'est si clair que \u00e7a ? ", "start": 3248.76, "duration": 1.64}, {"text": " -Ca m'a co\u00fbt\u00e9 cinq ans \n de ma vie universitaire, ", "start": 3250.56, "duration": 4.0}, {"text": " car c'est la publication\n d'un travail de th\u00e8se, ", "start": 3254.72, "duration": 2.64}, {"text": " sous la direction \n de Michel Verpeaux,", "start": 3257.52, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 Paris 1, \n o\u00f9, justement,", "start": 3259.8, "duration": 1.44}, {"text": " nous regardons \n le pouvoir des juges", "start": 3261.4, "duration": 2.72}, {"text": " de soulever d'office, \n donc, de se saisir seuls, ", "start": 3264.28, "duration": 3.08}, {"text": " de dispositions de la loi. ", "start": 3267.52, "duration": 1.92}, {"text": " Je suis en faveur \n de ce maintien. ", "start": 3269.6, "duration": 2.04}, {"text": " -Monsieur le juge \n administratif, ", "start": 3271.8, "duration": 1.84}, {"text": " si je peux vous appeler \n comme \u00e7a. ", "start": 3273.8, "duration": 2.08}, {"text": " Vous ne l'\u00eates plus. \n Vous \u00eates ", "start": 3276.04, "duration": 1.92}, {"text": " maintenant d\u00e9put\u00e9. \n Vous avez un livre ", "start": 3278.12, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 conseiller ? \n Vous avez publi\u00e9 un livre ? ", "start": 3280.76, "duration": 2.76}, {"text": " -Je n'ai pas encore \n publi\u00e9 de livre. ", "start": 3283.68, "duration": 2.0}, {"text": " Je n'ai pas encore \n r\u00e9ussi ma vie, ", "start": 3285.84, "duration": 2.36}, {"text": " comme les pr\u00e9c\u00e9dents \n orateurs, oratrices. ", "start": 3288.36, "duration": 3.24}, {"text": " Tous ceux qui nous ont \u00e9cout\u00e9s \n devraient lire et commander ", "start": 3291.76, "duration": 3.52}, {"text": " \"La R\u00e9publique moderne\", \n de Pierre Mend\u00e8s-France. ", "start": 3295.44, "duration": 3.2}, {"text": " Un livre extr\u00eamement int\u00e9ressant ", "start": 3298.8, "duration": 1.84}, {"text": " sur l'\u00e9tat de d\u00e9labrement ", "start": 3300.8, "duration": 1.76}, {"text": " des institutions. \n Il l'avait pr\u00e9vu. ", "start": 3302.72, "duration": 2.04}, {"text": " Et avec des id\u00e9es \n int\u00e9ressantes ", "start": 3304.92, "duration": 1.8}, {"text": " sur comment r\u00e9former \n la Ve R\u00e9publique, ", "start": 3306.88, "duration": 2.24}, {"text": " et comment, finalement, \n garantir la responsabilit\u00e9 ", "start": 3309.28, "duration": 3.04}, {"text": " des gouvernants \n devant les peuples. ", "start": 3312.48, "duration": 2.12}, {"text": " -Merci d'avoir rappel\u00e9 \n la m\u00e9moire ", "start": 3314.76, "duration": 1.84}, {"text": " de Pierre Mend\u00e8s-France. ", "start": 3316.76, "duration": 1.76}, {"text": " Alors, No\u00eblle Lenoir, \n chez Larcier, ", "start": 3318.68, "duration": 2.52}, {"text": " \"Le droit \n comme facteur d'attractivit\u00e9\". ", "start": 3321.36, "duration": 3.32}, {"text": " Vous restez l\u00e0-dessus ? ", "start": 3324.84, "duration": 1.64}, {"text": " -Alors... \n\n -Le droit est toujours attractif ? ", "start": 3326.64, "duration": 2.72}, {"text": " -Non. Le droit est un moyen. ", "start": 3329.52, "duration": 2.68}, {"text": " Et pas une fin. ", "start": 3332.36, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un angle \n un peu particulier. ", "start": 3333.88, "duration": 2.32}, {"text": " J'ai r\u00e9uni des preuves \n de droit des magistrats, ", "start": 3336.36, "duration": 2.92}, {"text": " et des avocats. \n Et euh... ", "start": 3339.44, "duration": 1.88}, {"text": " Pour essayer \n de promouvoir en France", "start": 3341.48, "duration": 2.24}, {"text": " une meilleure relation ", "start": 3343.88, "duration": 1.48}, {"text": " entre l'utilisation du droit, \n et la puissance \u00e9conomique. ", "start": 3345.52, "duration": 3.92}, {"text": " L'influence \u00e9conomique. ", "start": 3349.6, "duration": 1.44}, {"text": " On voit qu'avec les sanctions \n contre la Russie, ", "start": 3351.2, "duration": 2.52}, {"text": " c'est de la diplomatie \n par le droit, ", "start": 3353.88, "duration": 2.32}, {"text": " puisque ce sont des d\u00e9cisions \n \u00e0 l'unanimit\u00e9 du Conseil europ\u00e9en, ", "start": 3356.36, "duration": 5.96}, {"text": " sur la base de l'article 29 ", "start": 3362.48, "duration": 1.64}, {"text": " du Trait\u00e9 \n sur la politique \u00e9trang\u00e8re. ", "start": 3364.28, "duration": 2.44}, {"text": " Des sanctions \u00e9conomiques, ", "start": 3366.88, "duration": 1.52}, {"text": " mais de la diplomatie \n par le droit. ", "start": 3368.56, "duration": 1.92}, {"text": " C'est cette probl\u00e9matique ", "start": 3370.64, "duration": 1.64}, {"text": " que les Fran\u00e7ais connaissent \n moins que les Am\u00e9ricains ", "start": 3372.44, "duration": 3.12}, {"text": " qui me paraissait \n int\u00e9ressante. ", "start": 3375.72, "duration": 1.88}, {"text": " -On va terminer par une citation \n d'un auteur ", "start": 3377.76, "duration": 3.36}, {"text": " qui est plein d'humour, ", "start": 3381.28, "duration": 1.32}, {"text": " et qui est r\u00e9solument \n fran\u00e7ais, ", "start": 3382.76, "duration": 2.44}, {"text": " mais universel. ", "start": 3385.36, "duration": 1.96}, {"text": " \"Nous n'\u00e9coutons d'instinct \n que ceux qui sont les n\u00f4tres, ", "start": 3387.48, "duration": 3.24}, {"text": " \"et ne croyons le mal \n que quand il est venu.\" ", "start": 3390.88, "duration": 2.84}, {"text": " Vous savez qui c'est ? ", "start": 3393.88, "duration": 1.28}, {"text": " La Fontaine. \n\n Ils rient. ", "start": 3395.32, "duration": 2.36}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3397.84, "duration": 2.0}]}