{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 3.399, "duration": 3.601}, {"text": "jean-no\u00eb Barot bonjour merci beaucoup", "start": 5.16, "duration": 3.0}, {"text": "d'\u00eatre avec nous vous \u00eates minist", "start": 7.0, "duration": 2.44}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9missionnaire en charge de", "start": 8.16, "duration": 2.8}, {"text": "l'Europe pr\u00e9sident de la commission des", "start": 9.44, "duration": 2.76}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res de l'Assembl\u00e9e", "start": 10.96, "duration": 2.839}, {"text": "nationale et vice-pr\u00e9sident du MoDem on", "start": 12.2, "duration": 3.16}, {"text": "est ensemble pendant 20 minutes pour une", "start": 13.799, "duration": 3.001}, {"text": "interview en partenariat avec la presse", "start": 15.36, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9 par St\u00e9phane Vernet", "start": 16.8, "duration": 3.92}, {"text": "de West France bonjour St\u00e9phane bonjour", "start": 18.56, "duration": 4.719}, {"text": "Oriane journal Barou bonjour bonjour on", "start": 20.72, "duration": 4.24}, {"text": "va \u00e9videmment parler de la composition", "start": 23.279, "duration": 3.32}, {"text": "du gouvernement Barnier qui se fait", "start": 24.96, "duration": 3.319}, {"text": "attendre est-ce que le modem participera", "start": 26.599, "duration": 2.961}, {"text": "au gouvernement de Michel Barnier", "start": 28.279, "duration": 2.48}, {"text": "d'abord je crois qu'il faut que", "start": 29.56, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9sormais ce ce gouvernement puisse \u00eatre", "start": 30.759, "duration": 4.681}, {"text": "form\u00e9 rapidement pour qu'il puisse se", "start": 33.399, "duration": 3.921}, {"text": "mettre au travail r\u00e9pondre aux attentes", "start": 35.44, "duration": 4.24}, {"text": "immenses qui se sont exprim\u00e9s par les", "start": 37.32, "duration": 3.96}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9s par les", "start": 39.68, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ais au mois de juillet dernier le", "start": 41.28, "duration": 4.68}, {"text": "modem il l'a dit depuis le premier jour", "start": 43.28, "duration": 4.52}, {"text": "souhaite \u00eatre l'un des acteurs de ce", "start": 45.96, "duration": 3.759}, {"text": "rassemblement de la gauche \u00e0 la droite", "start": 47.8, "duration": 4.64}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e qui seul va permettre de", "start": 49.719, "duration": 4.601}, {"text": "constituer \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale un", "start": 52.44, "duration": 3.919}, {"text": "socle permettant \u00e0 ce gouvernement", "start": 54.32, "duration": 3.8}, {"text": "d'agir donc bien s\u00fbr que nous ferons", "start": 56.359, "duration": 4.0}, {"text": "tout pour faire en sorte que Michel", "start": 58.12, "duration": 4.119}, {"text": "puisse r\u00e9ussir donc il y aura des models", "start": 60.359, "duration": 3.561}, {"text": "on feront tout pour que Michel Barnier", "start": 62.239, "duration": 3.2}, {"text": "puisse r\u00e9ussir parce que Gabriel Atal", "start": 63.92, "duration": 3.6}, {"text": "par exemple il pose des conditions pour", "start": 65.439, "duration": 3.36}, {"text": "la R\u00e9publique est-ce que vous aussi vous", "start": 67.52, "duration": 2.56}, {"text": "posez des conditions ou est-ce que vous", "start": 68.799, "duration": 3.121}, {"text": "dites pour le moment \u00e7a nous va il y", "start": 70.08, "duration": 3.24}, {"text": "aura des mod\u00e8 au gouvernement voyez", "start": 71.92, "duration": 2.32}, {"text": "c'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame question", "start": 73.32, "duration": 3.52}, {"text": "et la question des des personnes n'est", "start": 74.24, "duration": 4.559}, {"text": "pas la la seule et n'est pas la", "start": 76.84, "duration": 5.319}, {"text": "principale la principale question c'est", "start": 78.799, "duration": 6.881}, {"text": "celle du souhait sinc\u00e8re de r\u00e9ussite du", "start": 82.159, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement c'est ce que Fran\u00e7ois", "start": 85.68, "duration": 3.079}, {"text": "baayot a dit c'est ce que nous avons dit", "start": 87.159, "duration": 3.881}, {"text": "depuis le le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 nous", "start": 88.759, "duration": 3.961}, {"text": "souhaitons qu'un large rassemblement", "start": 91.04, "duration": 3.399}, {"text": "puisse soutenir l'action d'un", "start": 92.72, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement qui r\u00e9ponde aux attentes", "start": 94.439, "duration": 3.201}, {"text": "des Fran\u00e7ais et qui permette \u00e0 ce", "start": 95.759, "duration": 4.241}, {"text": "gouvernement d'agir sans \u00eatre sous la", "start": 97.64, "duration": 4.56}, {"text": "menace des extr\u00eames de gauche comme de", "start": 100.0, "duration": 3.96}, {"text": "droite gabrielal il souhaite pas la", "start": 102.2, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9ussite du gouvernement Gabriel Atal je", "start": 103.96, "duration": 4.04}, {"text": "je souhaite je je consid\u00e8re qu'il", "start": 106.36, "duration": 2.88}, {"text": "souhaite aussi la r\u00e9ussite du", "start": 108.0, "duration": 2.28}, {"text": "gouvernement vous m'interrogez sur le", "start": 109.24, "duration": 3.64}, {"text": "modem vous sou condition lui met des", "start": 110.28, "duration": 5.119}, {"text": "conditions vous vous n'en mettez pas lui", "start": 112.88, "duration": 3.76}, {"text": "demande une clarification de la ligne", "start": 115.399, "duration": 2.441}, {"text": "par exemple vous vous demandez pas une", "start": 116.64, "duration": 2.799}, {"text": "clarification de la ligne pour vousclair", "start": 117.84, "duration": 3.76}, {"text": "vous savez ce que nous avons dit depuis", "start": 119.439, "duration": 3.68}, {"text": "longtemps nous n'avons d'ailleurs pas", "start": 121.6, "duration": 3.119}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9s par nos partenaires", "start": 123.119, "duration": 3.36}, {"text": "par les gouvernements successifs c'est", "start": 124.719, "duration": 3.96}, {"text": "que parmi les r\u00e9ponses \u00e0 apporter aux", "start": 126.479, "duration": 5.561}, {"text": "aspirations \u00e0 plus de", "start": 128.679, "duration": 6.801}, {"text": "reconnaissance \u00e0 plus de pouvoir d'achat", "start": 132.04, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 plus un meilleur acc\u00e8s au service", "start": 135.48, "duration": 5.119}, {"text": "public il y a la justice fiscale il y a", "start": 137.2, "duration": 5.08}, {"text": "l'id\u00e9e d'une grande conf\u00e9rence sur les", "start": 140.599, "duration": 3.321}, {"text": "salaires et les conditions de vie au", "start": 142.28, "duration": 3.88}, {"text": "travail il y a la proportionnelle il y a", "start": 143.92, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9valuation des politiques publiques", "start": 146.16, "duration": 4.48}, {"text": "lorsque le nouveau premier ministre a", "start": 147.959, "duration": 4.36}, {"text": "rencontr\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s du groupe modem la", "start": 150.64, "duration": 3.4}, {"text": "semaine derni\u00e8re il a \u00e9voqu\u00e9 son", "start": 152.319, "duration": 3.681}, {"text": "ouverture \u00e0 ses priorit\u00e9s que porte le", "start": 154.04, "duration": 3.479}, {"text": "modem depuis longtemps ce sont des", "start": 156.0, "duration": 3.4}, {"text": "signaux positif il faut d\u00e9sormais les", "start": 157.519, "duration": 3.44}, {"text": "les consolider ce que nous souhaitons", "start": 159.4, "duration": 2.8}, {"text": "c'est que le gouvernement r\u00e9ussisse et", "start": 160.959, "duration": 4.041}, {"text": "nous avons des propositions susceptibles", "start": 162.2, "duration": 4.28}, {"text": "de lui permettre juste un dernier mot je", "start": 165.0, "duration": 2.68}, {"text": "donne la parole \u00e0 St\u00e9phan pourvez rester", "start": 166.48, "duration": 2.6}, {"text": "vous dans le gouvernement je suis", "start": 167.68, "duration": 3.559}, {"text": "pleinement concentr\u00e9 sur la rentr\u00e9e de", "start": 169.08, "duration": 3.84}, {"text": "la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0", "start": 171.239, "duration": 3.241}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais je souhaite", "start": 172.92, "duration": 3.72}, {"text": "moi aussi que Michel Barnier puisse", "start": 174.48, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ussir que ce", "start": 176.64, "duration": 3.48}, {"text": "lar former mais c question sont", "start": 178.04, "duration": 4.36}, {"text": "secondaire la r\u00e9ussite la r\u00e9ussite du", "start": 180.12, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement Barnier elle se joue dans", "start": 182.4, "duration": 3.32}, {"text": "la formation du gouvernement mais elle", "start": 184.08, "duration": 3.68}, {"text": "se joue aussi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 185.72, "duration": 4.28}, {"text": "dit pas non mais p\u00e8re m'ont \u00e9lu \u00e0 la", "start": 187.76, "duration": 3.8}, {"text": "t\u00eate de cette commission importante qui", "start": 190.0, "duration": 4.159}, {"text": "a tout son r\u00f4le \u00e0 jouer dans une dans", "start": 191.56, "duration": 5.399}, {"text": "une p\u00e9riode de tr\u00e8s forte tension \u00e0", "start": 194.159, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9chelle internationale jeanel Barot on", "start": 196.959, "duration": 3.2}, {"text": "a bien compris que vous vous souhaaitiez", "start": 198.799, "duration": 2.641}, {"text": "que le gouvernement Barnier r\u00e9ussisse on", "start": 200.159, "duration": 2.401}, {"text": "a l'impression qu'il y a plein de gens", "start": 201.44, "duration": 2.48}, {"text": "qui ont pas envie que le gouvernement", "start": 202.56, "duration": 2.92}, {"text": "Barnier r\u00e9ussisse on a m\u00eame l'impression", "start": 203.92, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il y a plein de gens y compris dans", "start": 205.48, "duration": 2.72}, {"text": "le bloc central qui ont pas envie qu'il", "start": 206.92, "duration": 2.56}, {"text": "y a un gouvernement Barnier alors est-ce", "start": 208.2, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on va avoir un jour et si oui est-ce", "start": 209.48, "duration": 2.92}, {"text": "que ce sera avant la prochaine", "start": 211.36, "duration": 3.04}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale je", "start": 212.4, "duration": 4.039}, {"text": "c'\u00e9tait ma premi\u00e8re r\u00e9ponse \u00e0 votre", "start": 214.4, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re question il faut le plus", "start": 216.439, "duration": 3.641}, {"text": "rapidement possible d\u00e9sormais que le", "start": 218.4, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement puisse \u00eatre constitu\u00e9 et", "start": 220.08, "duration": 3.32}, {"text": "qu'avec le Parlement et l'Assembl\u00e9e", "start": 221.879, "duration": 3.481}, {"text": "nationale il puisse se mettre au travail", "start": 223.4, "duration": 4.119}, {"text": "je crois que", "start": 225.36, "duration": 6.239}, {"text": "euh la responsabilit\u00e9 la responsabilit\u00e9", "start": 227.519, "duration": 6.601}, {"text": "de la droite r\u00e9publicaine de la gauche", "start": 231.599, "duration": 4.161}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e et du centre c'est de faire en", "start": 234.12, "duration": 3.56}, {"text": "sorte que cela r\u00e9ussisse les Fran\u00e7ais", "start": 235.76, "duration": 4.36}, {"text": "nous regardent leur attente est tr\u00e8s", "start": 237.68, "duration": 5.36}, {"text": "grande les 11 millions d'\u00e9lecteurs du", "start": 240.12, "duration": 6.16}, {"text": "rassemblement national ont exprim\u00e9 une", "start": 243.04, "duration": 5.199}, {"text": "col\u00e8re \u00e0 laquelle nous devons apporter", "start": 246.28, "duration": 4.319}, {"text": "une r\u00e9ponse si nous ne le faisons pas si", "start": 248.239, "duration": 5.521}, {"text": "nous nous comportons comme des \u00e9piciiers", "start": 250.599, "duration": 5.2}, {"text": "ou des boutiquiers dans cette p\u00e9riode si", "start": 253.76, "duration": 4.4}, {"text": "grave pour notre pays alors les", "start": 255.799, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lecteurs s'en souviendront et ils nous", "start": 258.16, "duration": 3.4}, {"text": "sanctionneront lourdement est-ce qu'il y", "start": 259.759, "duration": 3.241}, {"text": "a un risque que Michel Barnier jette", "start": 261.56, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9ponge finalement l\u00e0 parce que \u00e7a fait", "start": 263.0, "duration": 3.199}, {"text": "15 jours qu'il est qu'il est entr\u00e9 \u00e0 \u00e0", "start": 264.36, "duration": 3.0}, {"text": "Matignon on a toujours pas de", "start": 266.199, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement est-ce qu'il pourrait", "start": 267.36, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9missionner faute de parvenir \u00e0 mettre", "start": 268.919, "duration": 4.081}, {"text": "d'accord la droite et le centre autour", "start": 271.12, "duration": 4.2}, {"text": "de autour d'un projet autour d'un d'un", "start": 273.0, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement ou est-ce que c'est la", "start": 275.32, "duration": 3.52}, {"text": "fiction pure je je ne crois pas que ce", "start": 276.4, "duration": 4.16}, {"text": "soit son temp\u00e9rament vous savez Michel", "start": 278.84, "duration": 3.76}, {"text": "Barnier c'est un montagnard qui a", "start": 280.56, "duration": 4.72}, {"text": "l'habitude des ascensions longues et", "start": 282.6, "duration": 5.64}, {"text": "difficiles je suis s\u00fbr qu'il parviendra", "start": 285.28, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 former son gouvernement je souhaite", "start": 288.24, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il puisse le faire le plus rapidement", "start": 289.88, "duration": 2.44}, {"text": "dit quand m\u00eame en coulisse qui commence", "start": 291.4, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e0 \u00eatre un peu agac\u00e9 par les CR les", "start": 292.32, "duration": 5.879}, {"text": "capricieux je constate qu'il y a eu des", "start": 294.24, "duration": 6.0}, {"text": "expressions notamment la semaine", "start": 298.199, "duration": 4.081}, {"text": "derni\u00e8re consid\u00e9rant qu'il y avait dans", "start": 300.24, "duration": 4.16}, {"text": "la formation de ce gouvernement je", "start": 302.28, "duration": 5.199}, {"text": "dirais une dimension politique et", "start": 304.4, "duration": 6.44}, {"text": "partisane j'ai vu notamment", "start": 307.479, "duration": 5.761}, {"text": "certains repr\u00e9sentants de la droite", "start": 310.84, "duration": 6.079}, {"text": "r\u00e9publicaine consid\u00e9rer que le le", "start": 313.24, "duration": 5.32}, {"text": "gouvernement Barnier \u00e9tait l'occasion", "start": 316.919, "duration": 2.921}, {"text": "d'une r\u00e9habilitation de la droite", "start": 318.56, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9publicaine mais je je le rappelle la", "start": 319.84, "duration": 3.6}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la de la droite", "start": 321.84, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9publicaine comme celle des formations", "start": 323.44, "duration": 4.0}, {"text": "du centre et d'une certaine mani\u00e8re de", "start": 325.72, "duration": 3.599}, {"text": "de la gauche mod\u00e9r\u00e9e et bien c'est de", "start": 327.44, "duration": 5.16}, {"text": "partir iticiper \u00e0 la r\u00e9ussite de ce", "start": 329.319, "duration": 5.521}, {"text": "gouvernement qui suppose des compromis", "start": 332.6, "duration": 3.68}, {"text": "de part et d'autre pour r\u00e9pondre aux", "start": 334.84, "duration": 3.04}, {"text": "Fran\u00e7ais et \u00e9carter le p\u00e9ril des", "start": 336.28, "duration": 2.52}, {"text": "extr\u00eames on aura vraiment un", "start": 337.88, "duration": 2.48}, {"text": "gouvernement avant avant Dimanche soir", "start": 338.8, "duration": 4.0}, {"text": "c'est mon souhait mais est-ce que vous", "start": 340.36, "duration": 4.0}, {"text": "croyez un gouvernement d'union nationale", "start": 342.8, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce que il peut encore avoir un", "start": 344.36, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement qui va des socio-d\u00e9mocrates", "start": 345.72, "duration": 4.44}, {"text": "jusqu'au centre jusqu'au LR je crois que", "start": 347.68, "duration": 4.079}, {"text": "c'est salutaire c'est la seule il y aura", "start": 350.16, "duration": 4.72}, {"text": "des socid\u00e9mocrates v mais \u00e9coutez quand", "start": 351.759, "duration": 5.041}, {"text": "dans d'autres pays europ\u00e9ens une", "start": 354.88, "duration": 3.879}, {"text": "situation similaire s'est pr\u00e9sent\u00e9e", "start": 356.8, "duration": 5.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire un parlement \u00e9clat\u00e9 et une", "start": 358.759, "duration": 5.081}, {"text": "majorit\u00e9 difficile \u00e0 trouver les", "start": 362.0, "duration": 3.919}, {"text": "formations politiques qui ont refus\u00e9 de", "start": 363.84, "duration": 5.0}, {"text": "jouer le jeu du compromis qui ont refus\u00e9", "start": 365.919, "duration": 7.881}, {"text": "pour \u00e9viter de se disons de de se diluer", "start": 368.84, "duration": 7.52}, {"text": "dans une majorit\u00e9 avec des des alli\u00e9s", "start": 373.8, "duration": 4.48}, {"text": "qui qui \u00e9taient auparavant des", "start": 376.36, "duration": 3.279}, {"text": "adversaires politiques et bien ces", "start": 378.28, "duration": 2.72}, {"text": "formations politiques ont refus\u00e9 le", "start": 379.639, "duration": 3.68}, {"text": "compromis ont \u00e9t\u00e9 lourdement sanctionn\u00e9", "start": 381.0, "duration": 4.12}, {"text": "dans les ures lors des \u00e9ch\u00e9ances", "start": 383.319, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lectorales suivantes et donc je crois", "start": 385.12, "duration": 5.04}, {"text": "que la responsabilit\u00e9 des des formations", "start": 386.919, "duration": 5.4}, {"text": "politique appel\u00e9 \u00e0 contribuer \u00e0 cet", "start": 390.16, "duration": 3.879}, {"text": "effort de rassemblement bien c'est de le", "start": 392.319, "duration": 3.681}, {"text": "faire de de bon c\u0153ur sinon les", "start": 394.039, "duration": 3.16}, {"text": "socialistes ils seront sanctionn\u00e9s dans", "start": 396.0, "duration": 2.72}, {"text": "les ur socialistes \u00e9cologistes", "start": 397.199, "duration": 2.56}, {"text": "communistes ils sont sanctionn\u00e9s dans", "start": 398.72, "duration": 3.56}, {"text": "les ce n'est pas \u00e0 exclure effectivement", "start": 399.759, "duration": 4.481}, {"text": "G\u00e9rald haranin il est mont\u00e9 au cr\u00e9neau", "start": 402.28, "duration": 3.759}, {"text": "lui aussi hier contre toute tentation", "start": 404.24, "duration": 3.399}, {"text": "d'augmenter les imp\u00f4ts est-ce que pour", "start": 406.039, "duration": 3.521}, {"text": "vous il faut augmenter les imp\u00f4ts la", "start": 407.639, "duration": 4.441}, {"text": "pression fiscale est est tr\u00e8s forte dans", "start": 409.56, "duration": 4.68}, {"text": "notre pays et donc l'id\u00e9e ce n'est", "start": 412.08, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9videmment pas de l'augmenter encore il", "start": 414.24, "duration": 5.799}, {"text": "nous faut faire baisser nos d\u00e9p en", "start": 417.24, "duration": 4.72}, {"text": "utilisant plus efficacement de mani\u00e8re", "start": 420.039, "duration": 4.121}, {"text": "plus rationnelle l'argent public", "start": 421.96, "duration": 4.2}, {"text": "l'argent des Fran\u00e7ais ceci \u00e9tant dit on", "start": 424.16, "duration": 4.4}, {"text": "est en droit de s'interroger sur la", "start": 426.16, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9partition de de l'effort fiscal", "start": 428.56, "duration": 6.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire sur la justice ou la", "start": 431.36, "duration": 6.559}, {"text": "justesse de la la distribution de cette", "start": 434.56, "duration": 4.68}, {"text": "pression", "start": 437.919, "duration": 7.441}, {"text": "fiscale quand on regarde ce que per\u00e7oit", "start": 439.24, "duration": 9.679}, {"text": "effectivement un travailleur pour 100 \u20ac", "start": 445.36, "duration": 4.88}, {"text": "de r\u00e9mun g\u00e9ration du travail on", "start": 448.919, "duration": 4.56}, {"text": "s'aper\u00e7oit qu'il en per\u00e7oit 55 \u20ac pour un", "start": 450.24, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e9pargnant c'est 70 \u20ac pour un h\u00e9ritier", "start": 453.479, "duration": 5.681}, {"text": "c'est 94 \u20ac donc vous voyez que la", "start": 456.96, "duration": 5.48}, {"text": "pression fiscale elle pourrait \u00eatre", "start": 459.16, "duration": 5.36}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus \u00e9quitablement", "start": 462.44, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9partie c'est ce que nous avons fait en", "start": 464.52, "duration": 4.44}, {"text": "2018 lorsque baissant les cotisations", "start": 466.12, "duration": 5.479}, {"text": "qui pesaient sur le travail nous avons", "start": 468.96, "duration": 6.04}, {"text": "augment\u00e9 la CSG pour que tous les tous", "start": 471.599, "duration": 5.04}, {"text": "les revenus y compris les revenus du", "start": 475.0, "duration": 3.919}, {"text": "capital prennent leur part dans le", "start": 476.639, "duration": 4.881}, {"text": "financement de la protection sociale et", "start": 478.919, "duration": 4.761}, {"text": "des services publics donc il y a pour", "start": 481.52, "duration": 3.92}, {"text": "une pression \u00e0 pression fiscale", "start": 483.68, "duration": 4.239}, {"text": "inchang\u00e9e si je puis dire des questions", "start": 485.44, "duration": 5.039}, {"text": "de r\u00e9partition qui m\u00e9rite d'\u00eatre pos\u00e9 et", "start": 487.919, "duration": 6.0}, {"text": "c'est vrai aussi sur la question des", "start": 490.479, "duration": 6.081}, {"text": "cotisations salariales un rapport a \u00e9t\u00e9", "start": 493.919, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 au au Premier ministre cette", "start": 496.56, "duration": 3.28}, {"text": "semaine qui fait remarquer que nous", "start": 498.159, "duration": 4.921}, {"text": "avons \u00e0 juste titre all\u00e9g\u00e9 les", "start": 499.84, "duration": 5.84}, {"text": "cotisations salarial des des employeurs", "start": 503.08, "duration": 4.839}, {"text": "pour les inciter \u00e0 recruter mais ces", "start": 505.68, "duration": 4.079}, {"text": "all\u00e8gements de cotisation tou", "start": 507.919, "duration": 3.881}, {"text": "diff\u00e9remment les r\u00e9mun\u00e9rations en", "start": 509.759, "duration": 4.041}, {"text": "fonction de leur niveau et ce qu'on ce", "start": 511.8, "duration": 3.799}, {"text": "dont on s'aper\u00e7oit gr\u00e2ce \u00e0 ce rapport", "start": 513.8, "duration": 4.08}, {"text": "c'est qu'en r\u00e9\u00e9quilibrant ces allagement", "start": 515.599, "duration": 5.401}, {"text": "de charges on pourrait r\u00e9enclencher ce", "start": 517.88, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on appelle la dynamique salariale", "start": 521.0, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'incitation des employeurs", "start": 522.32, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 augmenter la r\u00e9mun\u00e9ration de leurs", "start": 524.48, "duration": 4.24}, {"text": "salari\u00e9s pour des r\u00e9mun\u00e9ration pour des", "start": 526.44, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rations pour des r\u00e9mun\u00e9rations", "start": 528.72, "duration": 3.84}, {"text": "juste auudessus je comprenne bien on va", "start": 530.76, "duration": 3.639}, {"text": "chercher ailleurs que dans les inf pr", "start": 532.56, "duration": 4.52}, {"text": "imp la priorit\u00e9 \u00e9videmment c'est de", "start": 534.399, "duration": 5.12}, {"text": "faire la chasse aux d\u00e9penses publiques", "start": 537.08, "duration": 4.28}, {"text": "inefficace voil\u00e0 la", "start": 539.519, "duration": 3.841}, {"text": "priorit\u00e9 personne ne peut souhaiter que", "start": 541.36, "duration": 3.8}, {"text": "la pression fiscale augmente dans notre", "start": 543.36, "duration": 6.68}, {"text": "pays m\u00eame si on est en droit de sou quee", "start": 545.16, "duration": 6.119}, {"text": "demande par exemple la gauche le demande", "start": 550.04, "duration": 2.4}, {"text": "dit il faut augmenter les imp\u00f4s des plus", "start": 551.279, "duration": 3.361}, {"text": "r je crois que la la la premi\u00e8re oui", "start": 552.44, "duration": 3.36}, {"text": "mais voyez quand elle dit il faut", "start": 554.64, "duration": 2.639}, {"text": "augmenter les imp\u00f4ts des plus riches", "start": 555.8, "duration": 2.52}, {"text": "elle", "start": 557.279, "duration": 5.12}, {"text": "elle bon elle elle elle a peut-\u00eatre une", "start": 558.32, "duration": 7.0}, {"text": "une attention un peu moins marqu\u00e9 que le", "start": 562.399, "duration": 4.68}, {"text": "centre par exemple au fait que la", "start": 565.32, "duration": 3.36}, {"text": "pression fiscale ne soit pas excessive", "start": 567.079, "duration": 3.44}, {"text": "dans notre pays pour que et bien les", "start": 568.68, "duration": 4.399}, {"text": "entreprises puissent se d\u00e9velopper que", "start": 570.519, "duration": 4.161}, {"text": "la r\u00e9industrialisation puisse se", "start": 573.079, "duration": 4.641}, {"text": "poursuivre mais elle elle elle ne", "start": 574.68, "duration": 5.159}, {"text": "m\u00e9conna\u00eet pas que l'effort fiscal", "start": 577.72, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui dans notre pays est", "start": 579.839, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 peut-\u00eatre que le", "start": 581.079, "duration": 3.561}, {"text": "travail porte une part trop importante", "start": 582.839, "duration": 3.161}, {"text": "de cette pression fiscal par rapport \u00e0", "start": 584.64, "duration": 3.36}, {"text": "d'autres sources de revenu peut-\u00eatre que", "start": 586.0, "duration": 3.76}, {"text": "les exon\u00e9rations de cotisation", "start": 588.0, "duration": 3.48}, {"text": "salariales peuvent \u00eatre mieux r\u00e9parties", "start": 589.76, "duration": 3.199}, {"text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce que et bien les", "start": 591.48, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration progresse ou recommence \u00e0", "start": 592.959, "duration": 3.12}, {"text": "progresser puisqueaujourd'hui elle", "start": 594.8, "duration": 2.88}, {"text": "stagne et \u00e7a alimente la col\u00e8re des", "start": 596.079, "duration": 3.32}, {"text": "Fran\u00e7ais vous \u00e9voquez plusieurs pistes", "start": 597.68, "duration": 3.159}, {"text": "enfin voil\u00e0 il y a plein de choses qui", "start": 599.399, "duration": 2.68}, {"text": "sont possibles aujourd'hui mais", "start": 600.839, "duration": 3.321}, {"text": "manifestement la ligne \u00e0 suivre n'est", "start": 602.079, "duration": 4.961}, {"text": "pas tranch\u00e9e or il y a des \u00e9ch\u00e9ances \u00e0", "start": 604.16, "duration": 5.359}, {"text": "tr\u00e8s court terme le le le toute la phase", "start": 607.04, "duration": 4.4}, {"text": "budg\u00e9taire son examen est cens\u00e9", "start": 609.519, "duration": 3.921}, {"text": "commencer au Parlement par l'Assembl\u00e9e", "start": 611.44, "duration": 3.92}, {"text": "nationale \u00e0 partir du 1er octobre", "start": 613.44, "duration": 4.519}, {"text": "c'est-\u00e0-dire demain manifestement rien", "start": 615.36, "duration": 4.24}, {"text": "n'est pr\u00eat est-ce que les d\u00e9lais peuvent", "start": 617.959, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eatre encore respect\u00e9s ou est-ce qu'on va", "start": 619.6, "duration": 4.6}, {"text": "vers une situation de blocage de toute", "start": 621.92, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9vidence c'est \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 624.2, "duration": 4.12}, {"text": "et au S\u00e9nat que", "start": 626.24, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00e9cr\u00e9a le budget c'est-\u00e0-dire le projet", "start": 628.32, "duration": 4.68}, {"text": "de loi de finance pour l'ann\u00e9e prochaine", "start": 630.92, "duration": 4.76}, {"text": "mais il doit commencer le 1er octobre or", "start": 633.0, "duration": 4.04}, {"text": "le cadre n'est pas pr\u00eat et l'Assembl\u00e9e", "start": 635.68, "duration": 3.279}, {"text": "nationale y est y est pr\u00eate dans les", "start": 637.04, "duration": 2.96}, {"text": "commissions dans la mienne en", "start": 638.959, "duration": 3.041}, {"text": "particulier nous avons d\u00e9sign\u00e9 ce qu'on", "start": 640.0, "duration": 3.48}, {"text": "appelle les rapporteurs c'est-\u00e0-dire les", "start": 642.0, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui vont \u00eatre charg\u00e9s d'examiner", "start": 643.48, "duration": 4.52}, {"text": "le budget de chacun des des minist\u00e8res", "start": 645.839, "duration": 3.841}, {"text": "pour chacune des missions de l'\u00c9tat donc", "start": 648.0, "duration": 3.399}, {"text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 prendre notre part", "start": 649.68, "duration": 5.159}, {"text": "et je sais que c notamment \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 651.399, "duration": 5.24}, {"text": "nationaleel qui pr\u00e9side la commission", "start": 654.839, "duration": 2.961}, {"text": "des finances il dit que lui il a pas les", "start": 656.639, "duration": 2.921}, {"text": "documents n\u00e9cessaires pour travailler", "start": 657.8, "duration": 2.839}, {"text": "c'est un peu compliqu\u00e9 d'\u00eatre pr\u00eat dans", "start": 659.56, "duration": 2.519}, {"text": "ces conditions il est allait chercher", "start": 660.639, "duration": 3.081}, {"text": "deux fois \u00e0 ber et \u00e0 Matignon on lui a", "start": 662.079, "duration": 3.601}, {"text": "refus\u00e9 les lettres plafond il dispose", "start": 663.72, "duration": 4.2}, {"text": "d'un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments d'ors et", "start": 665.68, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 je souhaite pour ma part", "start": 667.92, "duration": 4.2}, {"text": "qu'effectivement euh le l'Assembl\u00e9e", "start": 669.2, "duration": 5.199}, {"text": "nationale le S\u00e9nat le Parlement puisse", "start": 672.12, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre destinataire le plus rapidement", "start": 674.399, "duration": 4.641}, {"text": "possible des \u00e9l\u00e9ments de des \u00e9l\u00e9ments", "start": 676.0, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9cis pour se mettre \u00e0 travailler", "start": 679.04, "duration": 3.32}, {"text": "pourquoi et bien parce que le Parlement", "start": 680.519, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9tant amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider des recettes des", "start": 682.36, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9penses plus il a de temps pour", "start": 685.0, "duration": 3.72}, {"text": "s'approprier ces questionsl\u00e0 plus il", "start": 687.04, "duration": 3.4}, {"text": "peut le faire de mani\u00e8re constructive si", "start": 688.72, "duration": 2.72}, {"text": "nous ne voulons pas donc il y a un", "start": 690.44, "duration": 2.6}, {"text": "blocage dans le travail parlementaire si", "start": 691.44, "duration": 2.56}, {"text": "si nous ne", "start": 693.04, "duration": 3.12}, {"text": "voulons si nous si nous voulons \u00e9viter", "start": 694.0, "duration": 4.12}, {"text": "le blocage il convient que le le", "start": 696.16, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement d\u00e8s qu'il est form\u00e9 puisse", "start": 698.12, "duration": 6.36}, {"text": "engager tr\u00e8s rapidement le dialogue avec", "start": 700.92, "duration": 5.44}, {"text": "Parlement de toute fa\u00e7on sait qu'on aura", "start": 704.48, "duration": 3.0}, {"text": "du retard mais vous savez il y a des", "start": 706.36, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9lais constitutionnels pour l'examen du", "start": 707.48, "duration": 5.479}, {"text": "budget le gouvernement les respectera", "start": 709.04, "duration": 5.88}, {"text": "gouvernement les respectera vous en vous", "start": 712.959, "duration": 3.921}, {"text": "en le gouvernement respecte la", "start": 714.92, "duration": 4.08}, {"text": "Constitution \u00e7a me para\u00ee \u00eatre le babas", "start": 716.88, "duration": 3.48}, {"text": "oui \u00e7a \u00e7a a pas l'air d'en prendre le", "start": 719.0, "duration": 2.76}, {"text": "chemin c'est cens\u00e9 \u00eatre le premier mardi", "start": 720.36, "duration": 2.88}, {"text": "du mois l\u00e0 on parle du 9 octobre qui", "start": 721.76, "duration": 3.28}, {"text": "n'est pas le premier mardi du mois non", "start": 723.24, "duration": 3.08}, {"text": "c'est pas la Constitution qui dit \u00e7a", "start": 725.04, "duration": 3.0}, {"text": "c'est la loi organique la Constitution", "start": 726.32, "duration": 4.4}, {"text": "dit qu'il faut 70 jours pour examiner le", "start": 728.04, "duration": 5.08}, {"text": "budget le gouvernement respectera ce", "start": 730.72, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9lai sans quoi le budget risquerait", "start": 733.12, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00eatre inconstitutionnel ce sont des", "start": 735.88, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9lais serr\u00e9s qui sont li\u00e9s \u00e0 la", "start": 738.04, "duration": 4.039}, {"text": "situation politique que nous connaissons", "start": 739.92, "duration": 3.68}, {"text": "ce que j'invite le gouvernement \u00e0 faire", "start": 742.079, "duration": 3.32}, {"text": "c'est \u00e9videmment \u00e0 transmettre le plus", "start": 743.6, "duration": 3.52}, {"text": "rapidement possible les \u00e9l\u00e9ments au", "start": 745.399, "duration": 2.961}, {"text": "Parlement parce que plus le Parlement", "start": 747.12, "duration": 3.56}, {"text": "att temp pour travailler puis le pu il", "start": 748.36, "duration": 3.599}, {"text": "peut le faire de mani\u00e8re constructive", "start": 750.68, "duration": 2.719}, {"text": "puisquon parle de constitution et de", "start": 751.959, "duration": 2.56}, {"text": "constitutionnalit\u00e9 qu'est-ce que", "start": 753.399, "duration": 2.24}, {"text": "qu'est-ce que la proc\u00e9dure de de", "start": 754.519, "duration": 2.721}, {"text": "destitution lanc\u00e9e contre Emmanuel", "start": 755.639, "duration": 4.121}, {"text": "Macron peut apporter ou provoquer quel", "start": 757.24, "duration": 4.8}, {"text": "est votre regard sur cette d\u00e9marche euh", "start": 759.76, "duration": 3.92}, {"text": "je pense qu'elle ne peut rien apporter", "start": 762.04, "duration": 4.799}, {"text": "de sain et de bon dans le fonctionnement", "start": 763.68, "duration": 6.04}, {"text": "de notre d\u00e9mocratie de notre R\u00e9publique", "start": 766.839, "duration": 4.12}, {"text": "que cherche \u00e0 faire la France insoumise", "start": 769.72, "duration": 4.84}, {"text": "selon vous ce qu'elle a fait depuis 7", "start": 770.959, "duration": 7.161}, {"text": "ans maintenant c'est-\u00e0-dire d\u00e9mantel euh", "start": 774.56, "duration": 6.0}, {"text": "affaiblir ce que l'on appelle l'\u00c9tat de", "start": 778.12, "duration": 4.6}, {"text": "droit c'est-\u00e0-dire euh les grands", "start": 780.56, "duration": 5.279}, {"text": "principes qui r\u00e9gissent nos institutions", "start": 782.72, "duration": 5.16}, {"text": "ces institutions qui nous permettent \u00e0", "start": 785.839, "duration": 4.601}, {"text": "nous France de traverser y compris les", "start": 787.88, "duration": 6.16}, {"text": "crises politiques sans que euh n'explose", "start": 790.44, "duration": 6.16}, {"text": "le d\u00e9sordre et le chaos lorsque l'on se", "start": 794.04, "duration": 6.359}, {"text": "dit qu'au moindre euh probl\u00e8me ressentis", "start": 796.6, "duration": 6.56}, {"text": "on va provoquer euh un d\u00e9bat sur la", "start": 800.399, "duration": 5.521}, {"text": "destitution du pr\u00e9sident on affaiblit la", "start": 803.16, "duration": 5.52}, {"text": "fonction pr\u00e9sidentielle on banalise euh", "start": 805.92, "duration": 5.359}, {"text": "le r\u00f4le du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le", "start": 808.68, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est la cl\u00e9", "start": 811.279, "duration": 4.321}, {"text": "de vo\u00fbte de nos institutions vouloir", "start": 813.12, "duration": 5.0}, {"text": "banaliser d\u00e9sacraliser sa fonction c'est", "start": 815.6, "duration": 5.4}, {"text": "en fait porter une atteinte grave \u00e0", "start": 818.12, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9quilibre institutionnel de notre pays", "start": 821.0, "duration": 2.92}, {"text": "comment vous comprenez comment est-ce", "start": 823.04, "duration": 2.12}, {"text": "que vous interpr\u00e9tez la position du", "start": 823.92, "duration": 2.88}, {"text": "Parti socialiste sur la question qui dit", "start": 825.16, "duration": 3.72}, {"text": "ben on va faire en sorte que le ce d\u00e9bat", "start": 826.8, "duration": 4.12}, {"text": "puisse avoir lieu mais \u00e7a sert \u00e0 rien et", "start": 828.88, "duration": 3.6}, {"text": "on le votera surtout pas le Parti", "start": 830.92, "duration": 3.919}, {"text": "socialiste me rejoint sur l'analyse", "start": 832.48, "duration": 4.159}, {"text": "puisqu'il a dit tr\u00e8s clairement qu'il ne", "start": 834.839, "duration": 4.24}, {"text": "s'associerait pas au vote de cette", "start": 836.639, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9solution sur la destitution il", "start": 839.079, "duration": 3.081}, {"text": "comprend bien que lorsque l'on s'attaque", "start": 840.32, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e0 la cl\u00e9 de vo\u00fbe des institutions en", "start": 842.16, "duration": 4.039}, {"text": "fait on prend un risque tr\u00e8s grand de", "start": 843.959, "duration": 5.0}, {"text": "voir le pays entrer dans une nouvelle", "start": 846.199, "duration": 6.241}, {"text": "\u00e8re o\u00f9 o\u00f9 plus aucune certitude n'est", "start": 848.959, "duration": 7.0}, {"text": "acquise et o\u00f9 tout devient instable il a", "start": 852.44, "duration": 5.16}, {"text": "souhait\u00e9", "start": 855.959, "duration": 4.44}, {"text": "n\u00e9anmoins dans le bureau de au bureau de", "start": 857.6, "duration": 5.479}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale accepter la", "start": 860.399, "duration": 4.56}, {"text": "recevabilit\u00e9 c'est-\u00e0-dire accepter que", "start": 863.079, "duration": 3.88}, {"text": "que ce texte soit d\u00e9battu sans doute", "start": 864.959, "duration": 4.521}, {"text": "parce qu'il est encore li\u00e9 par ces", "start": 866.959, "duration": 4.24}, {"text": "accords avec la France \u00e0oumise je", "start": 869.48, "duration": 3.4}, {"text": "souhaite que ces ces accords soient", "start": 871.199, "duration": 3.801}, {"text": "rompus le plus vite possible le Parti", "start": 872.88, "duration": 4.399}, {"text": "socialiste est un grand parti de de", "start": 875.0, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement dans notre pays il doit se", "start": 877.279, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9tacher de cette alliance mortif\u00e8re", "start": 879.04, "duration": 3.68}, {"text": "avec l'extr\u00eame gauche est-ce que vous", "start": 881.399, "duration": 2.521}, {"text": "demandez \u00e0 Michel Bernier de faire", "start": 882.72, "duration": 3.239}, {"text": "l'instauration de la proportionnelle une", "start": 883.92, "duration": 4.479}, {"text": "priorit\u00e9 c'est une priorit\u00e9 nous la", "start": 885.959, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9fendons depuis longtemps le la", "start": 888.399, "duration": 4.24}, {"text": "proportionnelle c'est une mani\u00e8re de", "start": 891.04, "duration": 4.159}, {"text": "rendre du pouvoir aux Fran\u00e7ais les", "start": 892.639, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es de", "start": 895.199, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 dernier ont montr\u00e9 \u00e0 tout le monde", "start": 897.68, "duration": 4.92}, {"text": "que notre mode de scrutin la mani\u00e8re", "start": 900.279, "duration": 4.041}, {"text": "dont nous \u00e9lisons les d\u00e9put\u00e9s est \u00e0 bout", "start": 902.6, "duration": 3.479}, {"text": "de souffle nous nous sommes nous avons", "start": 904.32, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 des millions de Fran\u00e7ais \u00e0 nous", "start": 906.079, "duration": 2.841}, {"text": "retrouver dans une situation o\u00f9 on", "start": 907.56, "duration": 3.36}, {"text": "votait pour un candidat qui n'avait pas", "start": 908.92, "duration": 4.279}, {"text": "notre pr\u00e9f\u00e9rence la proportionnelle", "start": 910.92, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9sout ce probl\u00e8me l\u00e0 et garanti qu'au", "start": 913.199, "duration": 5.0}, {"text": "Parlement toutes les sensibilit\u00e9s sont", "start": 915.92, "duration": 3.68}, {"text": "repr\u00e9sent priit\u00e9 pour vous c'est \u00e0", "start": 918.199, "duration": 3.56}, {"text": "quelle \u00e9ch\u00e9ance vous savez la priorit\u00e9", "start": 919.6, "duration": 5.08}, {"text": "pour pour pour nous et la r\u00e9ponse", "start": 921.759, "duration": 5.0}, {"text": "premi\u00e8re \u00e0 la col\u00e8re exprim\u00e9e par les", "start": 924.68, "duration": 4.8}, {"text": "Fran\u00e7ais et et et \u00e0 la progression", "start": 926.759, "duration": 5.0}, {"text": "rembl national scrutin apr\u00e8s scrutin", "start": 929.48, "duration": 3.919}, {"text": "c'est de rendre du pouvoir au fran\u00e7ais", "start": 931.759, "duration": 3.0}, {"text": "c'est vrai dans le champ institutionnel", "start": 933.399, "duration": 2.92}, {"text": "avec la proportionnelle c'est vrai dans", "start": 934.759, "duration": 3.801}, {"text": "le champ du travail o\u00f9 les salari\u00e9s", "start": 936.319, "duration": 4.401}, {"text": "doivent pouir reprendre une part plus", "start": 938.56, "duration": 3.639}, {"text": "importante de la vie de le entreprise", "start": 940.72, "duration": 3.2}, {"text": "avec l'actionnariat avec la", "start": 942.199, "duration": 3.721}, {"text": "participation conseil d'administration", "start": 943.92, "duration": 3.039}, {"text": "avec une", "start": 945.92, "duration": 3.479}, {"text": "maise des condition trava le plus", "start": 946.959, "duration": 3.56}, {"text": "rapidement possible je souite en tout", "start": 949.399, "duration": 4.601}, {"text": "cas je souite en tout cas que", "start": 950.519, "duration": 6.56}, {"text": "si de nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 954.0, "duration": 5.759}, {"text": "devaient intervenir je je ne souhaite", "start": 957.079, "duration": 3.801}, {"text": "pas que ce soit le cas mais si elle", "start": 959.759, "duration": 4.241}, {"text": "devait intervenir d'ici 2027 d'ici la", "start": 960.88, "duration": 4.8}, {"text": "prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle que", "start": 964.0, "duration": 3.839}, {"text": "nous ayons la certitude qu'elle soit", "start": 965.68, "duration": 3.2}, {"text": "organis\u00e9e sous le r\u00e9gime de la", "start": 967.839, "duration": 2.92}, {"text": "proportionnelle on va parler d'Europe", "start": 968.88, "duration": 2.959}, {"text": "puisque vous \u00eates encore ministre", "start": 970.759, "duration": 2.361}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des missionnaires en charge de", "start": 971.839, "duration": 2.841}, {"text": "l'Europe est-ce que vous saviez que", "start": 973.12, "duration": 3.12}, {"text": "Thierry Breton allait perdre son poste", "start": 974.68, "duration": 3.2}, {"text": "de commissaire europ\u00e9en quand est-ce que", "start": 976.24, "duration": 3.0}, {"text": "vous l'avez appris en lisant sa lettre", "start": 977.88, "duration": 2.959}, {"text": "de d\u00e9mission sur sur X comme tout le", "start": 979.24, "duration": 4.079}, {"text": "monde ou vous aviez \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 en amont", "start": 980.839, "duration": 5.181}, {"text": "oui c'est une d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9", "start": 983.319, "duration": 4.601}, {"text": "[Musique]", "start": 986.02, "duration": 3.739}, {"text": "prise rapidement \u00e0 la fin des", "start": 987.92, "duration": 3.159}, {"text": "discussions qui ont \u00e9t\u00e9 conduites par le", "start": 989.759, "duration": 2.961}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et et la", "start": 991.079, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 992.72, "duration": 5.039}, {"text": "une d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 une surprise qui", "start": 995.12, "duration": 5.519}, {"text": "correspond \u00e0 l'intention clairement", "start": 997.759, "duration": 4.041}, {"text": "exprim\u00e9e par le Pr\u00e9sident de la", "start": 1000.639, "duration": 3.721}, {"text": "R\u00e9publique d\u00e8s le printemps celle", "start": 1001.8, "duration": 5.479}, {"text": "d'obtenir pour la France le portefeuille", "start": 1004.36, "duration": 4.76}, {"text": "le plus cons\u00e9quent possible et le plus", "start": 1007.279, "duration": 4.841}, {"text": "align\u00e9 avec l'agenda de la France au", "start": 1009.12, "duration": 5.56}, {"text": "niveau europ\u00e9en celui de la souverainet\u00e9", "start": 1012.12, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9conomique et industrielle mais vous", "start": 1014.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'avez appris quand vous l'avez appris", "start": 1016.399, "duration": 3.641}, {"text": "sur Twitter enfin X ou vous l'aviez vous", "start": 1018.16, "duration": 3.64}, {"text": "le saviez avant je l'ai appris le matin", "start": 1020.04, "duration": 3.84}, {"text": "o\u00f9 cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 rendue mais", "start": 1021.8, "duration": 3.399}, {"text": "c'est quand m\u00eame Thierry Breton enfin", "start": 1023.88, "duration": 2.88}, {"text": "Emmanuel Macron a choisi de de de", "start": 1025.199, "duration": 3.681}, {"text": "reconduire Thierry Breton dans le poste", "start": 1026.76, "duration": 3.24}, {"text": "de commissaire europ\u00e9en au nom de la", "start": 1028.88, "duration": 2.12}, {"text": "France pourquoi est-ce qu'il a pas", "start": 1030.0, "duration": 2.72}, {"text": "soutenu parce que le poste aurait pu", "start": 1031.0, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eatre obtenu mais avec Thierry Breton \u00e0", "start": 1032.72, "duration": 4.64}, {"text": "ce poste c'est une discussion entre les", "start": 1034.48, "duration": 5.719}, {"text": "chefs d'\u00c9tat et la pr\u00e9sidence ou la", "start": 1037.36, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1040.199, "duration": 4.041}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'\u00e9tait", "start": 1042.4, "duration": 4.08}, {"text": "donn\u00e9 comme priorit\u00e9 d'obtenir les", "start": 1044.24, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s les plus \u00e9tendues les", "start": 1046.48, "duration": 3.0}, {"text": "plus important", "start": 1048.24, "duration": 2.72}, {"text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce que la France puisse", "start": 1049.48, "duration": 4.0}, {"text": "peser", "start": 1050.96, "duration": 4.44}, {"text": "la \u00e9vidence la pr\u00e9sident de la", "start": 1053.48, "duration": 3.68}, {"text": "Commission europ\u00e9enne voulait plus tir", "start": 1055.4, "duration": 4.96}, {"text": "breton elle elle elle elle a souhait\u00e9", "start": 1057.16, "duration": 6.68}, {"text": "que un profil qui \u00e0 la fois convienne au", "start": 1060.36, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et lui", "start": 1063.84, "duration": 4.079}, {"text": "convien juste c'est juste un probl\u00e8me", "start": 1065.32, "duration": 5.68}, {"text": "d'inimiti\u00e9 de de m\u00e9sentente ou de", "start": 1067.919, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9testation personnelle o\u00f9 il y a des", "start": 1071.0, "duration": 3.039}, {"text": "motifs plus profond est-ce que est-ce", "start": 1072.44, "duration": 3.359}, {"text": "que Thierry Breton par exemple ne paye", "start": 1074.039, "duration": 3.681}, {"text": "pas son en partie son bras de fer avec", "start": 1075.799, "duration": 3.801}, {"text": "les gars femmes", "start": 1077.72, "duration": 3.16}, {"text": "bien au", "start": 1079.6, "duration": 4.88}, {"text": "contraire je CIS Thierry Breton a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1080.88, "duration": 7.24}, {"text": "immense commissaire fran\u00e7ais il", "start": 1084.48, "duration": 7.24}, {"text": "a d\u00e9montr\u00e9 que l'Europe pouvait sortir", "start": 1088.12, "duration": 6.48}, {"text": "de sa na\u00efvet\u00e9 en \u00e9tant pionnier dans la", "start": 1091.72, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9gulation des GS fames en \u00e9tant", "start": 1094.6, "duration": 5.6}, {"text": "pionnier dans le renouveau de l'Europe", "start": 1097.08, "duration": 5.719}, {"text": "industrielle avec la la la fabrication", "start": 1100.2, "duration": 4.839}, {"text": "des vaccins puis la fabrication des", "start": 1102.799, "duration": 4.041}, {"text": "munitions je crois qu'il nous a rendu", "start": 1105.039, "duration": 4.481}, {"text": "fier de ce que l'Union europ\u00e9ne \u00e9tait", "start": 1106.84, "duration": 4.48}, {"text": "capable de faire face au aux crises et", "start": 1109.52, "duration": 3.36}, {"text": "je crois que l'histoire s'en souviendra", "start": 1111.32, "duration": 2.8}, {"text": "et je crois d'ailleurs que Thierry", "start": 1112.88, "duration": 4.6}, {"text": "Breton n'a pas fini de contribuer \u00e0", "start": 1114.12, "duration": 5.439}, {"text": "l'avenir de la France et de l'Europe", "start": 1117.48, "duration": 3.8}, {"text": "dans les ann\u00e9es qui viennent mais du", "start": 1119.559, "duration": 2.801}, {"text": "coup le remerciement c'est qu'on le", "start": 1121.28, "duration": 4.32}, {"text": "soutient pas si vous voulez des d\u00e9tails", "start": 1122.36, "duration": 6.12}, {"text": "plus pr\u00e9cis sur les les d\u00e9cisions qui", "start": 1125.6, "duration": 4.8}, {"text": "incombent au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1128.48, "duration": 4.199}, {"text": "et et sur la la mani\u00e8re dont elles ont", "start": 1130.4, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ressenti par thier breton je vous", "start": 1132.679, "duration": 3.12}, {"text": "invite \u00e0 l'interroger directement", "start": 1134.2, "duration": 3.479}, {"text": "St\u00e9phane est-ce que est-ce que d'une", "start": 1135.799, "duration": 3.481}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale avec d\u00e9part de Thierry", "start": 1137.679, "duration": 2.961}, {"text": "Breton il faut et puis surtout la", "start": 1139.28, "duration": 2.879}, {"text": "nouvelle configuration de la Commission", "start": 1140.64, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9enne est-ce qu'il faut craindre un", "start": 1142.159, "duration": 3.121}, {"text": "recul de l'Union europ\u00e9enne sur le", "start": 1143.72, "duration": 3.48}, {"text": "num\u00e9rique notamment face au g\u00e9ant", "start": 1145.28, "duration": 4.399}, {"text": "am\u00e9ricain je ne le souhaite pas nous", "start": 1147.2, "duration": 4.959}, {"text": "avons r\u00e9ussi en en quelques ann\u00e9es", "start": 1149.679, "duration": 6.0}, {"text": "seulement imposer \u00e0 \u00e0 imposer au aux", "start": 1152.159, "duration": 5.481}, {"text": "grandes plateformes de r\u00e9seaux sociaux", "start": 1155.679, "duration": 3.961}, {"text": "des r\u00e8gles concernant la mod\u00e9ration", "start": 1157.64, "duration": 4.12}, {"text": "concernant la protection de leur public", "start": 1159.64, "duration": 5.039}, {"text": "certaines enqu\u00eates sont d\u00e9j\u00e0 en cours et", "start": 1161.76, "duration": 5.68}, {"text": "une une entreprise comme TikTok a d\u00e9j\u00e0", "start": 1164.679, "duration": 4.961}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 introduire en Europe une", "start": 1167.44, "duration": 4.08}, {"text": "version tr\u00e8s addictive de son", "start": 1169.64, "duration": 3.44}, {"text": "application de peur de se voir", "start": 1171.52, "duration": 3.039}, {"text": "sanctionner par l'Union europ\u00e9enne et en", "start": 1173.08, "duration": 4.2}, {"text": "parall\u00e8le nous avons \u00e9galement cr\u00e9er des", "start": 1174.559, "duration": 5.161}, {"text": "instruments nouveaux pour sanctionner", "start": 1177.28, "duration": 4.72}, {"text": "les abus de position dominante", "start": 1179.72, "duration": 4.079}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les pratiques", "start": 1182.0, "duration": 4.52}, {"text": "commerciales in\u00e9quitable d\u00e9ploy\u00e9 par les", "start": 1183.799, "duration": 4.721}, {"text": "g\u00e9ants du num\u00e9rique pour emp\u00eacher les", "start": 1186.52, "duration": 4.24}, {"text": "acteurs fran\u00e7ais les acteurs europ\u00e9ens", "start": 1188.52, "duration": 3.6}, {"text": "de p\u00e9n\u00e9trer sur les march\u00e9s ces", "start": 1190.76, "duration": 2.96}, {"text": "politiques doivent \u00eatre mise en \u0153uvre", "start": 1192.12, "duration": 3.76}, {"text": "nous en avons \u00e9t\u00e9 les co je dirais", "start": 1193.72, "duration": 3.28}, {"text": "constructeurs et nous serons tr\u00e8s", "start": 1195.88, "duration": 2.48}, {"text": "attentifs \u00e0 ce qu'elle le soit et", "start": 1197.0, "duration": 3.08}, {"text": "ensuite de recul sur ces pointsl en fait", "start": 1198.36, "duration": 3.88}, {"text": "malgr\u00e9 la nouvelle architecture de la la", "start": 1200.08, "duration": 3.68}, {"text": "Commission et sa nouvelle composition", "start": 1202.24, "duration": 2.799}, {"text": "comment vous la lisez cette nouvelle", "start": 1203.76, "duration": 2.919}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qu'on a qu'on a", "start": 1205.039, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9couvert mardi la nouvelle Commission", "start": 1206.679, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9enne elle elle correspond assez", "start": 1208.6, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1211.2, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e0 aux id\u00e9es que la France a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1212.919, "duration": 6.841}, {"text": "installer dans les esprits europ\u00e9ens", "start": 1217.039, "duration": 4.321}, {"text": "depuis 7 ans sous l'impulsion du", "start": 1219.76, "duration": 2.72}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il faut le", "start": 1221.36, "duration": 3.72}, {"text": "reconna\u00eetre vous avez le portefeuille", "start": 1222.48, "duration": 6.24}, {"text": "fran\u00e7ais celui que St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 euh", "start": 1225.08, "duration": 6.8}, {"text": "occupera qui est charg\u00e9 de la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 1228.72, "duration": 6.16}, {"text": "de la souverainet\u00e9 industrielle", "start": 1231.88, "duration": 6.36}, {"text": "technologique euh \u00e9conomique vous avez \u00e0", "start": 1234.88, "duration": 5.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 et c'est l\u00e0 o\u00f9 le num\u00e9rique a", "start": 1238.24, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 un portefeuille", "start": 1239.88, "duration": 4.48}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 l\u00e0 encore un", "start": 1241.72, "duration": 4.48}, {"text": "sujet que la France a port\u00e9 tr\u00e8s haut", "start": 1244.36, "duration": 3.64}, {"text": "dans l'agenda europ\u00e9en dans ce", "start": 1246.2, "duration": 3.959}, {"text": "portefeuille vous aurez le num\u00e9rique et", "start": 1248.0, "duration": 4.12}, {"text": "je crois que c'est une une bonne chose", "start": 1250.159, "duration": 4.64}, {"text": "parce que nous avons euh nous d\u00e9mocratie", "start": 1252.12, "duration": 7.4}, {"text": "europ\u00e9enne euh des constat\u00e9s euh \u00eatre la", "start": 1254.799, "duration": 7.441}, {"text": "cible d'attaque r\u00e9p\u00e9t\u00e9 d'ennemis de la", "start": 1259.52, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocratie de l'int\u00e9rieur comme de", "start": 1262.24, "duration": 3.919}, {"text": "l'ext\u00e9rieur et donc il y a des liens", "start": 1263.48, "duration": 4.679}, {"text": "entre la notre strat\u00e9gie de souverainet\u00e9", "start": 1266.159, "duration": 4.0}, {"text": "num\u00e9rique et notre strat\u00e9gie de d\u00e9fense", "start": 1268.159, "duration": 3.88}, {"text": "de la d\u00e9mocratie et puis un commissaire", "start": 1270.159, "duration": 3.961}, {"text": "charg\u00e9 de l'industrie de d\u00e9fense qui", "start": 1272.039, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9tait encore une id\u00e9e fran\u00e7aise", "start": 1274.12, "duration": 4.159}, {"text": "dernierot l\u00e0dus c'est aussi une", "start": 1276.88, "duration": 2.48}, {"text": "commission qui est qui est tr\u00e8s", "start": 1278.279, "duration": 2.561}, {"text": "largement domin\u00e9e par la droite vous", "start": 1279.36, "duration": 3.319}, {"text": "avez 15 commissaires sur 27 qui sont", "start": 1280.84, "duration": 4.36}, {"text": "directement issu du PPE parti de droite", "start": 1282.679, "duration": 6.0}, {"text": "europ\u00e9en sans parler des des PPE", "start": 1285.2, "duration": 5.959}, {"text": "compatible ou de la pr\u00e9sence d'un", "start": 1288.679, "duration": 4.321}, {"text": "commissaire hongrois par exemple \u00e0 la", "start": 1291.159, "duration": 4.841}, {"text": "sant\u00e9 ou italien charg\u00e9 des politiques", "start": 1293.0, "duration": 5.039}, {"text": "de coh\u00e9sion r\u00e9gional et des r\u00e9formes", "start": 1296.0, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que St\u00e9phane ses journ\u00e9 il sera", "start": 1298.039, "duration": 3.721}, {"text": "pas un peu seul dans cet ensemble malgr\u00e9", "start": 1299.52, "duration": 4.0}, {"text": "le titre qui lui est donn\u00e9 est-ce qu'il", "start": 1301.76, "duration": 3.039}, {"text": "va vraiment pouvoir d\u00e9fendre les", "start": 1303.52, "duration": 2.92}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de la France o\u00f9 est-ce qu'on va", "start": 1304.799, "duration": 3.641}, {"text": "assister \u00e0 une esp\u00e8ce de marginalisation", "start": 1306.44, "duration": 3.599}, {"text": "de la France au c\u0153ur m\u00eame de l'Europe", "start": 1308.44, "duration": 4.599}, {"text": "St\u00e9phan ses journ\u00e9 comme vice-pr\u00e9sident", "start": 1310.039, "duration": 5.801}, {"text": "ex\u00e9cutif de la commission il sera disons", "start": 1313.039, "duration": 4.24}, {"text": "le coordinateur de la famille des", "start": 1315.84, "duration": 4.16}, {"text": "centristes ce qu'on appelle renew \u00e0 la", "start": 1317.279, "duration": 4.64}, {"text": "Commission et en lien avec le Parlement", "start": 1320.0, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9en o\u00f9 le groupe des centristes le", "start": 1321.919, "duration": 3.24}, {"text": "groupe renw est pr\u00e9sid\u00e9 par valerriie", "start": 1323.559, "duration": 4.881}, {"text": "etyz une fran\u00e7aise il aura \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9", "start": 1325.159, "duration": 4.76}, {"text": "dans la commission non \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9 dans", "start": 1328.44, "duration": 3.839}, {"text": "la commission il aura quatre autres", "start": 1329.919, "duration": 4.281}, {"text": "commissaires issus de cette famille", "start": 1332.279, "duration": 5.441}, {"text": "politique ce qui repr\u00e9sente le poids de", "start": 1334.2, "duration": 4.8}, {"text": "cette famille politique au Parlement", "start": 1337.72, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9en que la droite est progress\u00e9e", "start": 1339.0, "duration": 4.279}, {"text": "c'est plut\u00f4t naturel elle a progresser", "start": 1340.919, "duration": 4.12}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en depuis la la", "start": 1343.279, "duration": 4.561}, {"text": "derni\u00e8re constitution du coll\u00e8ge des", "start": 1345.039, "duration": 5.041}, {"text": "commissaires en 2019 il \u00e9tait naturel", "start": 1347.84, "duration": 3.959}, {"text": "que son poids se renforce jean-no\u00eb Barot", "start": 1350.08, "duration": 2.76}, {"text": "vous avez pris la t\u00eate de la commission", "start": 1351.799, "duration": 2.48}, {"text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1352.84, "duration": 2.719}, {"text": "dans cette nouvelle l\u00e9gislature une", "start": 1354.279, "duration": 3.441}, {"text": "nouvelle vague d'explosion a eu lieu au", "start": 1355.559, "duration": 3.881}, {"text": "Liban le hzbollah dont de nombreux", "start": 1357.72, "duration": 3.36}, {"text": "membres ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s \u00e0 cuus Isra\u00ebl", "start": 1359.44, "duration": 2.839}, {"text": "est-ce que vous craignez un embrasement", "start": 1361.08, "duration": 4.479}, {"text": "dans la r\u00e9gion je crains un embrasement", "start": 1362.279, "duration": 7.161}, {"text": "et et et j'appelle comme la France l'a", "start": 1365.559, "duration": 6.921}, {"text": "fait par la voix du du qu d'ors hier les", "start": 1369.44, "duration": 5.4}, {"text": "acteurs de la r\u00e9gion et notamment au", "start": 1372.48, "duration": 4.6}, {"text": "Liban et et en Isra\u00ebl \u00e0 la d\u00e9sescalade", "start": 1374.84, "duration": 5.64}, {"text": "et s'agissant de ces euh attaques euh je", "start": 1377.08, "duration": 5.8}, {"text": "les condamne parce que m\u00eame si nous", "start": 1380.48, "duration": 4.6}, {"text": "reconnaissons le droit d'Isra\u00ebl \u00e0", "start": 1382.88, "duration": 4.52}, {"text": "assurer sa propre s\u00e9curit\u00e9 nous avons l\u00e0", "start": 1385.08, "duration": 5.28}, {"text": "des attaques qui ont touch\u00e9 aveugl\u00e9ment", "start": 1387.4, "duration": 5.399}, {"text": "des civils qui ont fait des milliers de", "start": 1390.36, "duration": 4.88}, {"text": "bless\u00e9s et qui ont tu\u00e9 des enfants je", "start": 1392.799, "duration": 4.24}, {"text": "crois qu'on ne peut pas se r\u00e9soudre dans", "start": 1395.24, "duration": 4.24}, {"text": "un monde en \u00e9bullition sous haute", "start": 1397.039, "duration": 5.161}, {"text": "tension o\u00f9 la violence surgit partout en", "start": 1399.48, "duration": 5.6}, {"text": "Afrique en Asie au proche- Orient \u00e0 se", "start": 1402.2, "duration": 4.719}, {"text": "laisser aller \u00e0 accepter que des", "start": 1405.08, "duration": 3.719}, {"text": "attaques puissent \u00eatre conduites qui", "start": 1406.919, "duration": 5.76}, {"text": "touche euh des des civils par centaines", "start": 1408.799, "duration": 6.081}, {"text": "et des enfants et donc je condamne cette", "start": 1412.679, "duration": 3.801}, {"text": "mani\u00e8re de faire quels que soi les", "start": 1414.88, "duration": 3.44}, {"text": "auteurs qui que soient les auteurs de", "start": 1416.48, "duration": 3.88}, {"text": "cette attaque l\u00e0 quelles vont \u00eatre vos", "start": 1418.32, "duration": 3.0}, {"text": "priorit\u00e9s comme pr\u00e9sident de la", "start": 1420.36, "duration": 3.0}, {"text": "commission la commission des Affaires", "start": 1421.32, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res a tout son r\u00f4le \u00e0 jouer", "start": 1423.36, "duration": 3.799}, {"text": "justement dans ce moment euh cette", "start": 1424.799, "duration": 4.521}, {"text": "p\u00e9riode de de de grande tension sur le", "start": 1427.159, "duration": 3.961}, {"text": "plan international pour contr\u00f4ler", "start": 1429.32, "duration": 3.64}, {"text": "l'action du gouvernement en mati\u00e8re", "start": 1431.12, "duration": 4.28}, {"text": "diplomatique l'action du gouvernement", "start": 1432.96, "duration": 5.12}, {"text": "doit r\u00e9pondre \u00e0 ces crises parce que la", "start": 1435.4, "duration": 5.44}, {"text": "France \u00e0 une voix qui doit porter et qui", "start": 1438.08, "duration": 5.76}, {"text": "doit \u00eatre facteur de paix mais la", "start": 1440.84, "duration": 4.719}, {"text": "commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res a", "start": 1443.84, "duration": 5.4}, {"text": "aussi la mission d'informer le Parlement", "start": 1445.559, "duration": 6.081}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s mais aussi les Fran\u00e7ais sur", "start": 1449.24, "duration": 4.24}, {"text": "la situation du monde sur ces", "start": 1451.64, "duration": 3.6}, {"text": "bouleversements et la mani\u00e8re dont ces", "start": 1453.48, "duration": 3.4}, {"text": "bouleversements impactent notre pouvoir", "start": 1455.24, "duration": 4.24}, {"text": "d'achat notre s\u00e9curit\u00e9 la transition", "start": 1456.88, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9cologique nous ne vivons pas sur une", "start": 1459.48, "duration": 3.679}, {"text": "\u00eele la France n'est pas une \u00eele et la", "start": 1461.4, "duration": 2.879}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la commission des", "start": 1463.159, "duration": 3.24}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res c'est justement de", "start": 1464.279, "duration": 4.681}, {"text": "d'\u00e9clairer les Fran\u00e7ais sur ces entre le", "start": 1466.399, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9occupation quotidienn et notre", "start": 1468.96, "duration": 4.88}, {"text": "politique en mati\u00e8re d'affaires", "start": 1472.039, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res merci Jean bar merci beaucoup", "start": 1473.84, "duration": 4.12}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 la Une de West", "start": 1476.36, "duration": 3.559}, {"text": "France le choix du gouvernement vire au", "start": 1477.96, "duration": 4.76}, {"text": "terrible cass-et\u00ea c'est le r\u00e9sum\u00e9 deest", "start": 1479.919, "duration": 4.921}, {"text": "France merci beaucoup St\u00e9phane \u00e0 la", "start": 1482.72, "duration": 5.439}, {"text": "semaine prochaine", "start": 1484.84, "duration": 3.319}]}