{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la situation est tr\u00e8s tendue au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 0.0, "duration": 4.2}, {"text": "en Afrique de l'Ouest au moins 16", "start": 1.92, "duration": 3.78}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ces derniers", "start": 4.2, "duration": 4.2}, {"text": "jours et plus de 350 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s", "start": 5.7, "duration": 4.859}, {"text": "lors d'affrontement violent avec les", "start": 8.4, "duration": 3.72}, {"text": "forces de l'ordre mais alors que se", "start": 10.559, "duration": 3.481}, {"text": "passe-t-il alors que beaucoup voient", "start": 12.12, "duration": 4.2}, {"text": "venir une crise historique au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 14.04, "duration": 3.78}, {"text": "celle-ci Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 16.32, "duration": 3.36}, {"text": "bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une", "start": 17.82, "duration": 4.02}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a me para\u00eet essentiel d'en", "start": 19.68, "duration": 3.78}, {"text": "parler on va donc voir tout \u00e7a ensemble", "start": 21.84, "duration": 4.38}, {"text": "alors de quoi parle-t-on et bien tout a", "start": 23.46, "duration": 4.739}, {"text": "commenc\u00e9 le premier juin lors de la", "start": 26.22, "duration": 4.5}, {"text": "condamnation \u00e0 deux ans de prison 12", "start": 28.199, "duration": 4.56}, {"text": "semaines Sonko un homme de 48 ans qui", "start": 30.72, "duration": 3.72}, {"text": "est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant la", "start": 32.759, "duration": 4.14}, {"text": "principale figure de l'opposition au", "start": 34.44, "duration": 4.619}, {"text": "S\u00e9n\u00e9gal c'est en fait le leader du Parti", "start": 36.899, "duration": 5.16}, {"text": "past\u00e8f patriote africain du S\u00e9n\u00e9gal pour", "start": 39.059, "duration": 5.281}, {"text": "le travail l'\u00e9thique et la fraternit\u00e9", "start": 42.059, "duration": 4.141}, {"text": "concr\u00e8tement son co \u00e9tait accus\u00e9 de", "start": 44.34, "duration": 3.78}, {"text": "corruption de jeunesse suite \u00e0 la", "start": 46.2, "duration": 3.6}, {"text": "plainte d'une employ\u00e9e d'un salon de", "start": 48.12, "duration": 4.02}, {"text": "massage de 21 ans il \u00e9tait aussi jug\u00e9", "start": 49.8, "duration": 5.16}, {"text": "pour viol et menaces de mort deux", "start": 52.14, "duration": 4.079}, {"text": "charges en l'occurrence pour lesquelles", "start": 54.96, "duration": 3.599}, {"text": "il a finalement \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 autrement", "start": 56.219, "duration": 4.141}, {"text": "dit donc innocent\u00e9 alors je vais pas", "start": 58.559, "duration": 3.66}, {"text": "vous refaire tout son parcours mais", "start": 60.36, "duration": 3.6}, {"text": "Ousmane Sonko s'est fait \u00e9lire au", "start": 62.219, "duration": 4.321}, {"text": "Parlement en 2017 il s'\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0", "start": 63.96, "duration": 4.979}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2019 o\u00f9 il", "start": 66.54, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tait arriv\u00e9 en troisi\u00e8me position", "start": 68.939, "duration": 3.961}, {"text": "aujourd'hui il est tr\u00e8s populaire aupr\u00e8s", "start": 70.5, "duration": 4.74}, {"text": "de la jeunesse du S\u00e9n\u00e9gal car il tient", "start": 72.9, "duration": 4.74}, {"text": "un discours anticorption entier \u00e9lite", "start": 75.24, "duration": 4.8}, {"text": "mais aussi anti-France il estime", "start": 77.64, "duration": 4.26}, {"text": "notamment que l'actuel pr\u00e9sident du", "start": 80.04, "duration": 4.439}, {"text": "S\u00e9n\u00e9gal Macky Sall est trop d\u00e9pendant de", "start": 81.9, "duration": 4.74}, {"text": "la France dans sa fa\u00e7on en tout cas de", "start": 84.479, "duration": 4.381}, {"text": "d\u00e9velopper le pays c'est assez marquant", "start": 86.64, "duration": 3.96}, {"text": "cette popularit\u00e9 chez les jeunes quand", "start": 88.86, "duration": 3.72}, {"text": "on sait que plus de la moiti\u00e9 de la", "start": 90.6, "duration": 3.78}, {"text": "population s\u00e9n\u00e9galaise a aujourd'hui", "start": 92.58, "duration": 4.02}, {"text": "moins de 20 ans or suite \u00e0 cette", "start": 94.38, "duration": 3.66}, {"text": "condamnation et bien les soutiens", "start": 96.6, "duration": 3.96}, {"text": "d'Ousmane Sonko voit en ce verdict et", "start": 98.04, "duration": 4.38}, {"text": "cette peine de prison un complot", "start": 100.56, "duration": 4.08}, {"text": "politique pour qu'il ne puisse pas se", "start": 102.42, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 104.64, "duration": 3.36}, {"text": "qui aura lieu dans quelques mois", "start": 106.38, "duration": 4.14}, {"text": "maintenant en f\u00e9vrier 2024 et plus", "start": 108.0, "duration": 4.14}, {"text": "largement et bien en fait s'il reproche", "start": 110.52, "duration": 3.419}, {"text": "au pouvoir en place et au pr\u00e9sident", "start": 112.14, "duration": 4.56}, {"text": "actuel Macky Sall d'\u00e9touffer et de", "start": 113.939, "duration": 5.161}, {"text": "limiter toute contestation contre lui et", "start": 116.7, "duration": 3.84}, {"text": "pour mieux comprendre en en fait ces", "start": 119.1, "duration": 2.82}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es Macky Sall est de plus", "start": 120.54, "duration": 3.48}, {"text": "en plus critiqu\u00e9 et sa position", "start": 121.92, "duration": 4.019}, {"text": "aujourd'hui est tr\u00e8s particuli\u00e8re je", "start": 124.02, "duration": 3.12}, {"text": "vais vous expliquer pourquoi en fait", "start": 125.939, "duration": 4.02}, {"text": "Macky Sall a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident pour la", "start": 127.14, "duration": 5.099}, {"text": "premi\u00e8re fois en 2012 donc il y a plus", "start": 129.959, "duration": 4.981}, {"text": "de 10 ans pour un mandat de 7 ans et", "start": 132.239, "duration": 5.521}, {"text": "puis il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu en 2019 cette", "start": 134.94, "duration": 4.92}, {"text": "fois-ci pour un mandat de 5 ans et oui", "start": 137.76, "duration": 3.72}, {"text": "car entre temps et comme c'est le cas", "start": 139.86, "duration": 2.94}, {"text": "d'ailleurs en France depuis une", "start": 141.48, "duration": 2.52}, {"text": "vingtaine d'ann\u00e9es il y a eu une", "start": 142.8, "duration": 3.299}, {"text": "r\u00e9vision de la Constitution donc de la", "start": 144.0, "duration": 4.319}, {"text": "loi supr\u00eame du pays et tout cela a fait", "start": 146.099, "duration": 4.921}, {"text": "que \u00e7a a diminu\u00e9 la dur\u00e9e du mandat de", "start": 148.319, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal de 7 ans \u00e0 5 ans", "start": 151.02, "duration": 4.439}, {"text": "par ailleurs au-del\u00e0 de \u00e7a et c'est l\u00e0", "start": 153.959, "duration": 3.42}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important ce changement", "start": 155.459, "duration": 4.801}, {"text": "de la loi au S\u00e9n\u00e9gal a aussi limit\u00e9 le", "start": 157.379, "duration": 5.701}, {"text": "nombre de mandats autoris\u00e9s \u00e0 deux", "start": 160.26, "duration": 4.32}, {"text": "maximum en gros vous pouvez \u00eatre \u00e9lu", "start": 163.08, "duration": 2.939}, {"text": "pr\u00e9sident deux fois d'affil\u00e9e mais apr\u00e8s", "start": 164.58, "duration": 3.18}, {"text": "il faut laisser sa place le probl\u00e8me", "start": 166.019, "duration": 3.3}, {"text": "c'est qu'il y a un flou qui est", "start": 167.76, "duration": 3.6}, {"text": "entretenu au S\u00e9n\u00e9gal aujourd'hui pour", "start": 169.319, "duration": 5.161}, {"text": "savoir si le premier mandat de 7 ans de", "start": 171.36, "duration": 5.7}, {"text": "Macky Sall et comptabilis\u00e9 dans les deux", "start": 174.48, "duration": 4.32}, {"text": "mandats qui sont autoris\u00e9s ou non ou", "start": 177.06, "duration": 3.36}, {"text": "alors je me mets cette r\u00e8gle demanda", "start": 178.8, "duration": 4.74}, {"text": "commence \u00e0 partir du 1er mandat de 5 ans", "start": 180.42, "duration": 4.92}, {"text": "de Macky Sall et justement l\u00e0 dessus", "start": 183.54, "duration": 3.96}, {"text": "Macky Sall laisse planer le doute sur", "start": 185.34, "duration": 4.259}, {"text": "une possible candidature pour un", "start": 187.5, "duration": 4.5}, {"text": "troisi\u00e8me mandat d'affil\u00e9e pour sa part", "start": 189.599, "duration": 4.5}, {"text": "ce qui fait forc\u00e9ment monter les", "start": 192.0, "duration": 3.959}, {"text": "tensions avec l'opposition certains", "start": 194.099, "duration": 3.841}, {"text": "craignent qu'ils s'accrochent au pouvoir", "start": 195.959, "duration": 4.081}, {"text": "alors qu'il a d\u00e9j\u00e0 sous-entendu \u00e0", "start": 197.94, "duration": 3.9}, {"text": "plusieurs reprises qui liraient se", "start": 200.04, "duration": 3.6}, {"text": "porter probablement Candida pour une", "start": 201.84, "duration": 3.6}, {"text": "troisi\u00e8me fois lui affirme que d'un", "start": 203.64, "duration": 3.599}, {"text": "point de vue juridique c'est tranch\u00e9 il", "start": 205.44, "duration": 3.18}, {"text": "aurait le droit de se pr\u00e9senter mais", "start": 207.239, "duration": 2.521}, {"text": "vous l'aurez compris tout cela fait", "start": 208.62, "duration": 2.699}, {"text": "beaucoup d\u00e9bats d'o\u00f9 l'opposition", "start": 209.76, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui qui souhaite donc qu'il", "start": 211.319, "duration": 3.42}, {"text": "renonce \u00e0 participer \u00e0 la prochaine", "start": 212.94, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e9lection au mois de f\u00e9vrier mais alors", "start": 214.739, "duration": 3.481}, {"text": "que se passe-t-il en ce moment et bien", "start": 216.599, "duration": 3.121}, {"text": "depuis quelques heures et notamment", "start": 218.22, "duration": 4.14}, {"text": "depuis dimanche l'attention au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 219.72, "duration": 4.379}, {"text": "et notamment au sein de la capitale", "start": 222.36, "duration": 4.32}, {"text": "Dakar et redescendu un petit peu le", "start": 224.099, "duration": 4.5}, {"text": "gouvernement affirme avoir repris le", "start": 226.68, "duration": 3.779}, {"text": "contr\u00f4le de la situation dans la plupart", "start": 228.599, "duration": 4.14}, {"text": "des r\u00e9gions du pays et cela dit dans le", "start": 230.459, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame temps et bien l'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux", "start": 232.739, "duration": 3.841}, {"text": "sociaux a \u00e9t\u00e9 restreint par le", "start": 234.659, "duration": 3.781}, {"text": "gouvernement du S\u00e9n\u00e9gal et ce dimanche", "start": 236.58, "duration": 4.939}, {"text": "et bien c'est carr\u00e9ment", "start": 238.44, "duration": 3.079}, {"text": "donc de savoir autrement dit s'il est", "start": 299.699, "duration": 4.44}, {"text": "rarement ou non en prison pour l'instant", "start": 301.38, "duration": 4.86}, {"text": "Ousmane Sonko et chez lui et il estime", "start": 304.139, "duration": 4.441}, {"text": "\u00eatre s\u00e9questr\u00e9 et d'ailleurs son co", "start": 306.24, "duration": 4.26}, {"text": "continue d'appeler les S\u00e9n\u00e9galais \u00e0 se", "start": 308.58, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9fendre par tous les moyens et \u00e0", "start": 310.5, "duration": 3.479}, {"text": "riposter vous l'aurez compris en cas", "start": 312.36, "duration": 3.66}, {"text": "d'arrestation d'Ousmane Sonko pour aller", "start": 313.979, "duration": 3.841}, {"text": "en prison et bien le pays pourrait", "start": 316.02, "duration": 3.959}, {"text": "visiblement s'embraser alors au-del\u00e0 de", "start": 317.82, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui se passe sur place c'est aussi", "start": 319.979, "duration": 3.66}, {"text": "int\u00e9ressant d'observer la position de la", "start": 321.54, "duration": 4.439}, {"text": "France alors que Macky Sall l'actuel", "start": 323.639, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9sident est proche du pr\u00e9sident", "start": 325.979, "duration": 3.361}, {"text": "fran\u00e7ais Emmanuel Macron ils se sont", "start": 327.539, "duration": 3.961}, {"text": "rencontr\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises ces", "start": 329.34, "duration": 3.6}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es et bien le gouvernement", "start": 331.5, "duration": 2.94}, {"text": "fran\u00e7ais via le minist\u00e8re des Affaires", "start": 332.94, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res a publi\u00e9 un communiqu\u00e9", "start": 334.44, "duration": 4.38}, {"text": "appelant \u00e0 la retenue \u00e0 cesser les", "start": 336.18, "duration": 4.5}, {"text": "violences et \u00e0 r\u00e9soudre cette crise dans", "start": 338.82, "duration": 3.719}, {"text": "le respect de la longue tradition", "start": 340.68, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratique du S\u00e9n\u00e9gal cela dit et bien", "start": 342.539, "duration": 4.261}, {"text": "il n'y a pas eu de d\u00e9claration publique", "start": 345.12, "duration": 3.72}, {"text": "et d'Emmanuel Macron en personne pour", "start": 346.8, "duration": 4.02}, {"text": "l'instant selon le m\u00e9dia appliquait une", "start": 348.84, "duration": 3.72}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 Jones Emmanuel Macron aurait tent\u00e9", "start": 350.82, "duration": 3.78}, {"text": "il y a quelques mois de persuader Macky", "start": 352.56, "duration": 4.26}, {"text": "Sall de renoncer \u00e0 un troisi\u00e8me mandat", "start": 354.6, "duration": 3.599}, {"text": "de pr\u00e9sident en tout cas une troisi\u00e8me", "start": 356.82, "duration": 3.24}, {"text": "candidature pour l'\u00e9lection", "start": 358.199, "duration": 3.541}, {"text": "pr\u00e9sidentielle lors de leur derni\u00e8re", "start": 360.06, "duration": 3.24}, {"text": "rencontre mais tout cela n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 361.74, "duration": 3.48}, {"text": "confirm\u00e9 par l'Elys\u00e9e et surtout", "start": 363.3, "duration": 4.38}, {"text": "visiblement l'entourage de Macky Sall ne", "start": 365.22, "duration": 4.5}, {"text": "semble pas aller dans ce sens en tout", "start": 367.68, "duration": 3.239}, {"text": "cas m\u00eame si la situation \u00e9tait un petit", "start": 369.72, "duration": 3.24}, {"text": "peu plus calme dimanche elle reste tr\u00e8s", "start": 370.919, "duration": 4.441}, {"text": "tendue il y a eu au moins 16 morts selon", "start": 372.96, "duration": 4.62}, {"text": "la police et 19 selon l'opposition", "start": 375.36, "duration": 5.339}, {"text": "d'apr\u00e8s l'opposition des miliciens au", "start": 377.58, "duration": 4.619}, {"text": "service du pouvoir auraient m\u00eame", "start": 380.699, "duration": 3.361}, {"text": "violemment attaqu\u00e9 des manifestants", "start": 382.199, "duration": 3.12}, {"text": "courage en tout cas \u00e0 toutes les", "start": 384.06, "duration": 2.699}, {"text": "personnes qui sont actuellement sur", "start": 385.319, "duration": 3.421}, {"text": "place on continuera \u00e0 en parler dans les", "start": 386.759, "duration": 3.241}, {"text": "prochains jours je laisse la parole", "start": 388.74, "duration": 3.12}, {"text": "Apple pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 390.0, "duration": 3.9}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s avec le flashback du", "start": 391.86, "duration": 3.54}, {"text": "jour merci Hugo salut tout le monde", "start": 393.9, "duration": 3.06}, {"text": "alors premi\u00e8re actu on voulait vous", "start": 395.4, "duration": 2.7}, {"text": "tenir au courant des incendies qui", "start": 396.96, "duration": 3.0}, {"text": "ravages le Canada depuis d\u00e9but mai ces", "start": 398.1, "duration": 3.42}, {"text": "incendies ils ont d'abord ravag\u00e9 l'ouest", "start": 399.96, "duration": 3.48}, {"text": "du pays mais d\u00e9sormais c\u00e9leste du pays", "start": 401.52, "duration": 3.78}, {"text": "qui est touch\u00e9 aussi avec la province de", "start": 403.44, "duration": 3.539}, {"text": "nouvelles \u00c9cosse et aussi maintenant la", "start": 405.3, "duration": 3.48}, {"text": "province francophone du Qu\u00e9bec il y a", "start": 406.979, "duration": 3.901}, {"text": "toujours pr\u00e8s de 100 feux en simultan\u00e9", "start": 408.78, "duration": 3.72}, {"text": "qui sont incontr\u00f4l\u00e9s et alors le Canada", "start": 410.88, "duration": 3.24}, {"text": "va pouvoir compter sur des renforts de", "start": 412.5, "duration": 3.18}, {"text": "pompiers venus des \u00c9tats-Unis du Mexique", "start": 414.12, "duration": 3.359}, {"text": "et aussi bient\u00f4t de la France et oui", "start": 415.68, "duration": 3.9}, {"text": "Emmanuel Macron a annonc\u00e9 dimanche soir", "start": 417.479, "duration": 3.481}, {"text": "la bo\u00eete d'une centaine de policiers", "start": 419.58, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ais au Canada alors pour bien se", "start": 420.96, "duration": 2.7}, {"text": "rendre compte de l'ampleur de ces", "start": 422.46, "duration": 2.94}, {"text": "incendies et de la pr\u00e9cocit\u00e9 de ce", "start": 423.66, "duration": 3.3}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne qui rend du plus probable par", "start": 425.4, "duration": 2.88}, {"text": "le changement climatique il y a un", "start": 426.96, "duration": 3.9}, {"text": "chiffre plus de 2,5 millions d'hectares", "start": 428.28, "duration": 4.5}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 br\u00fbl\u00e9 en 2023 dans tout le", "start": 430.86, "duration": 3.36}, {"text": "Canada pour bien se rendre compte c'est", "start": 432.78, "duration": 3.0}, {"text": "presque la superficie de la r\u00e9gion", "start": 434.22, "duration": 3.539}, {"text": "Hauts-de-France en France et c'est 8", "start": 435.78, "duration": 3.6}, {"text": "fois plus que la moyenne des 30", "start": 437.759, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque au", "start": 439.38, "duration": 2.46}, {"text": "Canada on continue avec une deuxi\u00e8me", "start": 440.759, "duration": 2.94}, {"text": "actus am\u00e8ne \u00e9conomie et g\u00e9opolitique", "start": 441.84, "duration": 3.299}, {"text": "l'Arabie saoudite a annonc\u00e9 qu'elle", "start": 443.699, "duration": 2.94}, {"text": "allait encore r\u00e9duire sa production de", "start": 445.139, "duration": 2.761}, {"text": "p\u00e9trole c'est marquant parce que", "start": 446.639, "duration": 2.581}, {"text": "l'Arabie Saoudite est le plus gros", "start": 447.9, "duration": 3.18}, {"text": "exportateur de p\u00e9trole au monde et elle", "start": 449.22, "duration": 3.599}, {"text": "fait \u00e7a pour augmenter en fait les prix", "start": 451.08, "duration": 3.42}, {"text": "du p\u00e9trole c'est la loi m\u00e9canique de", "start": 452.819, "duration": 3.121}, {"text": "l'offre et de la demande quand l'offre", "start": 454.5, "duration": 3.419}, {"text": "de p\u00e9trole diminue et que la demande de", "start": 455.94, "duration": 3.36}, {"text": "p\u00e9trole reste la m\u00eame et bien \u00e7a fait", "start": 457.919, "duration": 2.941}, {"text": "augmenter m\u00e9caniquement les prix le", "start": 459.3, "duration": 3.119}, {"text": "p\u00e9trole est plus rare et donc plus cher", "start": 460.86, "duration": 3.179}, {"text": "mais alors pour que \u00e7a marche il faut", "start": 462.419, "duration": 2.941}, {"text": "donc pour l'Arabie Saoudite que la", "start": 464.039, "duration": 2.88}, {"text": "demande de p\u00e9trole ne baisse pas dans le", "start": 465.36, "duration": 2.58}, {"text": "m\u00eame temps ce qui est le cas ces", "start": 466.919, "duration": 2.041}, {"text": "derni\u00e8res semaines mais alors pourquoi", "start": 467.94, "duration": 2.759}, {"text": "l'Arabie Saoudite tient-elle temps \u00e0", "start": 468.96, "duration": 3.0}, {"text": "faire augmenter les prix du p\u00e9trole et", "start": 470.699, "duration": 3.301}, {"text": "bien pour am\u00e9liorer ses marges car en", "start": 471.96, "duration": 3.359}, {"text": "fait pour l'Arabie Saoudite la", "start": 474.0, "duration": 3.12}, {"text": "rentabilit\u00e9 du p\u00e9trole elle se situe", "start": 475.319, "duration": 3.6}, {"text": "autour de 80 dollars le baril selon", "start": 477.12, "duration": 3.24}, {"text": "plusieurs journalistes c'est \u00e0 dire le", "start": 478.919, "duration": 3.0}, {"text": "seuil \u00e0 partir duquel l\u2019arabie Saoudite", "start": 480.36, "duration": 2.82}, {"text": "commence \u00e0 d\u00e9gager vraiment de l'argent", "start": 481.919, "duration": 2.701}, {"text": "or ces derniers temps les prix du", "start": 483.18, "duration": 3.0}, {"text": "p\u00e9trole sont en baisse il s'approchent", "start": 484.62, "duration": 3.6}, {"text": "de ce seuila de 80 dollars le baril si", "start": 486.18, "duration": 3.239}, {"text": "ce n'est moins d'ailleurs alors qu'ils", "start": 488.22, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9taient autour de 110 dollars le baril", "start": 489.419, "duration": 3.301}, {"text": "il y a un an et \u00e7a \u00e7a affecte donc les", "start": 491.16, "duration": 2.879}, {"text": "revenus de l'Arabie Saoudite alors si", "start": 492.72, "duration": 2.699}, {"text": "vous voulez creuser on vous met en lien", "start": 494.039, "duration": 3.121}, {"text": "l'\u00e9pisode du jour de newsletter qui", "start": 495.419, "duration": 4.141}, {"text": "s'appelle Philippe F i l i T e qui", "start": 497.16, "duration": 3.84}, {"text": "traite de ce sujet l\u00e0 plus largement", "start": 499.56, "duration": 2.759}, {"text": "c'est une newsletter qui est \u00e9crite par", "start": 501.0, "duration": 2.58}, {"text": "un ancien trader et qui chaque semaine", "start": 502.319, "duration": 3.241}, {"text": "vulgarise une actu \u00e9conomique et qui", "start": 503.58, "duration": 3.059}, {"text": "donne des \u00e9l\u00e9ments de culture g\u00e9n\u00e9rale", "start": 505.56, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9conomique le tout en seulement 2", "start": 506.639, "duration": 2.46}, {"text": "minutes on vous met le lien en", "start": 508.199, "duration": 2.101}, {"text": "description on continue avec une autre", "start": 509.099, "duration": 2.94}, {"text": "actu en \u00e9conomie cette fois c'est un peu", "start": 510.3, "duration": 3.119}, {"text": "li\u00e9 aussi au climat les compagnies", "start": 512.039, "duration": 2.761}, {"text": "a\u00e9riennes pr\u00e9voient que cette ann\u00e9e le", "start": 513.419, "duration": 3.3}, {"text": "transport a\u00e9rien revienne presque au", "start": 514.8, "duration": 3.479}, {"text": "niveau de 2019 avant la pand\u00e9mie", "start": 516.719, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur le mois d'avril le", "start": 518.279, "duration": 3.841}, {"text": "nombre de passagers \u00e9tait \u00e0 environ 90%", "start": 519.779, "duration": 4.68}, {"text": "du nombre de passagers de 2019 et la", "start": 522.12, "duration": 4.02}, {"text": "situation s'am\u00e9liore de moi en moi c'est", "start": 524.459, "duration": 2.82}, {"text": "une analyse de l'Association du", "start": 526.14, "duration": 2.639}, {"text": "transport a\u00e9rien international qui", "start": 527.279, "duration": 3.06}, {"text": "tenait une r\u00e9union ce lundi alors cette", "start": 528.779, "duration": 3.301}, {"text": "reprise du transport a\u00e9rien elle tient \u00e0", "start": 530.339, "duration": 3.481}, {"text": "trois choses d'une part forc\u00e9ment une", "start": 532.08, "duration": 3.24}, {"text": "reprise du transport a\u00e9rien en Chine", "start": 533.82, "duration": 3.06}, {"text": "apr\u00e8s trois ann\u00e9es de fortes", "start": 535.32, "duration": 3.06}, {"text": "restrictions ensuite \u00e0 une hausse du", "start": 536.88, "duration": 3.18}, {"text": "nombre de passagers qui prendre l'avion", "start": 538.38, "duration": 3.36}, {"text": "et ensuite aussi on en parlait dans", "start": 540.06, "duration": 2.94}, {"text": "l'actu pr\u00e9c\u00e9dente et bien \u00e0 la baisse", "start": 541.74, "duration": 2.88}, {"text": "des prix r\u00e9centes des carburants et la", "start": 543.0, "duration": 2.88}, {"text": "cons\u00e9quence de tout \u00e7a et bien c'est que", "start": 544.62, "duration": 2.339}, {"text": "pour les compagnies a\u00e9riennes", "start": 545.88, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines et bien des", "start": 546.959, "duration": 3.301}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices pourraient \u00eatre de nouveau au", "start": 548.64, "duration": 3.06}, {"text": "rendez-vous cette ann\u00e9e apr\u00e8s 3 ann\u00e9es", "start": 550.26, "duration": 3.0}, {"text": "de lourdes pertes retour en France pour", "start": 551.7, "duration": 3.06}, {"text": "une quatri\u00e8me actu la justice a", "start": 553.26, "duration": 2.88}, {"text": "finalement tranch\u00e9e concernant la peine", "start": 554.76, "duration": 2.88}, {"text": "des quatre coll\u00e9giens de 13 ans qui", "start": 556.14, "duration": 3.06}, {"text": "avait harcel\u00e9 le jeune Lucas un", "start": 557.64, "duration": 3.3}, {"text": "harc\u00e8lement \u00e0 caract\u00e8re homophobe dans", "start": 559.2, "duration": 3.12}, {"text": "son coll\u00e8ge qu'il avait pouss\u00e9 \u00e0 se", "start": 560.94, "duration": 3.0}, {"text": "suicider en janvier dernier l'affaire", "start": 562.32, "duration": 3.12}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e devenu un", "start": 563.94, "duration": 3.0}, {"text": "symbole du harc\u00e8lement scolaire et alors", "start": 565.44, "duration": 2.94}, {"text": "concr\u00e8tement maintenant le harc\u00e8lement", "start": 566.94, "duration": 3.54}, {"text": "scolaire constitue un d\u00e9lit p\u00e9nal et les", "start": 568.38, "duration": 3.84}, {"text": "quatre coll\u00e9giens risquaient jusqu'\u00e0 50", "start": 570.48, "duration": 3.359}, {"text": "prisons s'ils \u00e9taient reconnus qu'ils", "start": 572.22, "duration": 3.66}, {"text": "avaient amen\u00e9s Lucas \u00e0 se suicider et", "start": 573.839, "duration": 3.721}, {"text": "alors finalement le tribunal charg\u00e9 de", "start": 575.88, "duration": 2.82}, {"text": "l'affaire a reconnu qu'ils \u00e9taient", "start": 577.56, "duration": 2.7}, {"text": "effectivement coupable de harc\u00e8lement", "start": 578.7, "duration": 2.759}, {"text": "scolaire que ce n'\u00e9tait pas des", "start": 580.26, "duration": 2.94}, {"text": "simplement ris mais ceci \u00e9tant ils n'ont", "start": 581.459, "duration": 3.841}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 reconnu directement coupable du", "start": 583.2, "duration": 3.78}, {"text": "suicide de Lucas et cons\u00e9quences il", "start": 585.3, "duration": 2.82}, {"text": "n'encourt donc seulement entre", "start": 586.98, "duration": 2.94}, {"text": "guillemets que jusqu'\u00e0 18 mois de prison", "start": 588.12, "duration": 3.24}, {"text": "leur sanctions seront pr\u00e9cis\u00e9es lors", "start": 589.92, "duration": 3.24}, {"text": "d'une prochaine audience d\u00e9but 2024 on", "start": 591.36, "duration": 3.06}, {"text": "vous tiendra au courant et \u00e0 noter aussi", "start": 593.16, "duration": 2.76}, {"text": "que sur ce sujet du harc\u00e8lement scolaire", "start": 594.42, "duration": 3.0}, {"text": "et bien ce lundi le ministre de", "start": 595.92, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale Pape Ndiaye a re\u00e7u", "start": 597.42, "duration": 3.539}, {"text": "la de l'Insee jeune fille de 13 ans qui", "start": 599.16, "duration": 2.82}, {"text": "s'est suicid\u00e9 il y a trois semaines", "start": 600.959, "duration": 2.521}, {"text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement", "start": 601.98, "duration": 2.82}, {"text": "scolaire l\u00e0 aussi c'est une affaire", "start": 603.48, "duration": 2.88}, {"text": "symbolique on continue avec une actu qui", "start": 604.8, "duration": 3.539}, {"text": "est un chiffre en France 10% des", "start": 606.36, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ais se d\u00e9clarent LGBTQ plus c'est", "start": 608.339, "duration": 3.721}, {"text": "le r\u00e9sultat d'un sondage dipsos qui a", "start": 610.44, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 l'occasion du mois des", "start": 612.06, "duration": 2.64}, {"text": "fiert\u00e9s qui a lieu chaque ann\u00e9e au mois", "start": 613.44, "duration": 2.82}, {"text": "de juin pour rappeler le combat pour les", "start": 614.7, "duration": 3.36}, {"text": "droits des LGBTQ plus alors ce chiffre", "start": 616.26, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e7a reste un sondage s'est d\u00e9claratif et", "start": 618.06, "duration": 2.88}, {"text": "ce qui est tr\u00e8s marquant ce qu'il faut", "start": 620.04, "duration": 1.859}, {"text": "noter c'est qu'il y ait une forte", "start": 620.94, "duration": 3.54}, {"text": "variation selon les \u00e2ges puisque 18% des", "start": 621.899, "duration": 4.741}, {"text": "moins de 25 ans se d\u00e9clare LGBTQ plus et", "start": 624.48, "duration": 3.66}, {"text": "ensuite \u00e7a baisse progressivement avec", "start": 626.64, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e2ge et c'est seulement 4% des plus de", "start": 628.14, "duration": 3.54}, {"text": "59 ans on continue avec une autre", "start": 630.3, "duration": 2.58}, {"text": "positive c'est quelque chose qui donne", "start": 631.68, "duration": 2.64}, {"text": "beaucoup d'espoir aux professionnels de", "start": 632.88, "duration": 3.06}, {"text": "sant\u00e9 contre le cancer du poumon le", "start": 634.32, "duration": 3.24}, {"text": "cancer qui cause le plus de d\u00e9c\u00e8s dans", "start": 635.94, "duration": 3.72}, {"text": "le monde environ 1,8 millions de d\u00e9c\u00e8s", "start": 637.56, "duration": 3.6}, {"text": "par an dans le monde et pr\u00e8s de 30000", "start": 639.66, "duration": 2.88}, {"text": "par an en France et bien des chercheurs", "start": 641.16, "duration": 2.64}, {"text": "am\u00e9ricains ont pr\u00e9sent\u00e9 un nouveau", "start": 642.54, "duration": 2.94}, {"text": "comprim\u00e9 qui permettrait de r\u00e9duire de", "start": 643.8, "duration": 3.599}, {"text": "moiti\u00e9 le risque de d\u00e9c\u00e9der d'un certain", "start": 645.48, "duration": 3.599}, {"text": "type de cancer du poumon la forme la", "start": 647.399, "duration": 3.0}, {"text": "plus commune en fait de cancer du poumon", "start": 649.079, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 lors de la grande", "start": 650.399, "duration": 3.06}, {"text": "conf\u00e9rence annuelle des sp\u00e9cialistes du", "start": 651.839, "duration": 3.24}, {"text": "cancer \u00e0 Chicago le m\u00e9dicament va \u00eatre", "start": 653.459, "duration": 2.641}, {"text": "commercialis\u00e9 par le laboratoire", "start": 655.079, "duration": 2.7}, {"text": "AstraZeneca concr\u00e8tement il permet", "start": 656.1, "duration": 3.6}, {"text": "d'emp\u00eacher les cellules canc\u00e9reuses se", "start": 657.779, "duration": 3.661}, {"text": "propager que ce soit au cerveau au foie", "start": 659.7, "duration": 3.3}, {"text": "ou aux eaux alors il faut noter que ce", "start": 661.44, "duration": 2.94}, {"text": "traitement il s'adresse aux patients qui", "start": 663.0, "duration": 3.18}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 subi une op\u00e9ration pour retirer", "start": 664.38, "duration": 3.06}, {"text": "leurs tumeur et allez on termine avec", "start": 666.18, "duration": 3.0}, {"text": "une derni\u00e8re actu insolite la France a", "start": 667.44, "duration": 3.12}, {"text": "battue hier le record du monde de la", "start": 669.18, "duration": 3.599}, {"text": "plus grande dict\u00e9e 1400 personnes en", "start": 670.56, "duration": 3.42}, {"text": "m\u00eame temps \u00e7a a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par le", "start": 672.779, "duration": 2.581}, {"text": "guinnessbook des records et \u00e7a a eu lieu", "start": 673.98, "duration": 2.76}, {"text": "sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es \u00e0 Paris qui \u00e9tait", "start": 675.36, "duration": 2.64}, {"text": "transform\u00e9 pour l'occasion en une salle", "start": 676.74, "duration": 2.82}, {"text": "de classe g\u00e9ante alors on y \u00e9tait avec", "start": 678.0, "duration": 3.06}, {"text": "Benjamin qui est un autre journaliste de", "start": 679.56, "duration": 2.58}, {"text": "l'\u00e9quipe on avait \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 au sort", "start": 681.06, "duration": 2.58}, {"text": "c'\u00e9tait assez stup\u00e9fiant il y avait un", "start": 682.14, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9norme silence sur cet avenue qui est", "start": 683.64, "duration": 2.819}, {"text": "normalement hyper brillante et alors la", "start": 685.019, "duration": 3.0}, {"text": "dict\u00e9e \u00e9tait assez dure on vous avoue on", "start": 686.459, "duration": 3.0}, {"text": "vous met le lien en description si vous", "start": 688.019, "duration": 2.701}, {"text": "voulez vous tester il fallait faire", "start": 689.459, "duration": 2.94}, {"text": "moins de 4 fautes pour \u00eatre r\u00e9compens\u00e9s", "start": 690.72, "duration": 3.119}, {"text": "mais avec un syst\u00e8me de notation assez", "start": 692.399, "duration": 2.94}, {"text": "strict puisque m\u00eame les fautes d'accents", "start": 693.839, "duration": 2.701}, {"text": "\u00e9taient comptabilis\u00e9es comme des fautes", "start": 695.339, "duration": 2.821}, {"text": "on a publi\u00e9 en tout cas sur Tik Tok un", "start": 696.54, "duration": 2.52}, {"text": "reportage sur les coulisses de", "start": 698.16, "duration": 2.34}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement le nom du compte c'est Hugo", "start": 699.06, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9crypte merci beaucoup Paul alors on", "start": 700.5, "duration": 2.82}, {"text": "termine avec un petit retour dans", "start": 702.12, "duration": 2.1}, {"text": "l'histoire \u00e7a faisait longtemps", "start": 703.32, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui pour le flashback du jour", "start": 704.22, "duration": 4.2}, {"text": "retour \u00e0 une date tr\u00e8s symbolique pour", "start": 706.14, "duration": 4.98}, {"text": "le sport fran\u00e7ais il y a 40 ans le 5", "start": 708.42, "duration": 6.359}, {"text": "juin 1983 le fran\u00e7ais Yannick Noah a", "start": 711.12, "duration": 5.1}, {"text": "remportait le tournoi de tennis de", "start": 714.779, "duration": 3.24}, {"text": "Roland-Garros et oui avant d'\u00eatre", "start": 716.22, "duration": 3.179}, {"text": "chanteur il \u00e9tait aussi \u00e9videmment", "start": 718.019, "duration": 3.241}, {"text": "tennisman et si cette date est", "start": 719.399, "duration": 3.361}, {"text": "aujourd'hui marquante c'est que c'est", "start": 721.26, "duration": 3.66}, {"text": "toujours la derni\u00e8re victoire en date", "start": 722.76, "duration": 3.9}, {"text": "pour un fran\u00e7ais chez les hommes \u00e0", "start": 724.92, "duration": 3.479}, {"text": "Roland-Garros voil\u00e0 en tout cas pour ce", "start": 726.66, "duration": 3.6}, {"text": "petit flashback du jour alors vendredi", "start": 728.399, "duration": 3.901}, {"text": "il y avait pas de d\u00e9bats mais le d\u00e9bat", "start": 730.26, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui c'est le suivant faut-il", "start": 732.3, "duration": 3.779}, {"text": "taxer davantage les billets d'avion \u00e7a", "start": 733.5, "duration": 3.66}, {"text": "se passe directement dans l'onglet", "start": 736.079, "duration": 2.88}, {"text": "communaut\u00e9 pensez \u00e0 vous abonner je me", "start": 737.16, "duration": 3.06}, {"text": "suis pas encore le cas pour ne pas", "start": 738.959, "duration": 3.06}, {"text": "louper les vid\u00e9os suivantes rendez-vous", "start": 740.22, "duration": 3.239}, {"text": "aussi sur Instagram pour plus", "start": 742.019, "duration": 3.0}, {"text": "d'actualit\u00e9 prenez soin de vous prenez", "start": 743.459, "duration": 3.0}, {"text": "de nos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 745.019, "duration": 4.281}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 746.459, "duration": 2.841}]}