{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le gardien de l'Argentine qui d\u00e9file", "start": 0.0, "duration": 3.06}, {"text": "avec cette poup\u00e9e b\u00e9b\u00e9 on t'explique", "start": 1.5, "duration": 2.819}, {"text": "pourquoi les Argentins s'en prennent", "start": 3.06, "duration": 2.88}, {"text": "autant \u00e0 Kylian Mbappe alors \u00e7a s'est", "start": 4.319, "duration": 2.881}, {"text": "pass\u00e9 il y a deux jours lorsque les", "start": 5.94, "duration": 2.579}, {"text": "Argentins c\u00e9l\u00e9braient leur victoire dans", "start": 7.2, "duration": 3.0}, {"text": "la capitale Buenos Aires en fait le", "start": 8.519, "duration": 3.481}, {"text": "gardien Emiliano Martinez a sorti une", "start": 10.2, "duration": 3.479}, {"text": "poup\u00e9e b\u00e9b\u00e9 sur laquelle \u00e9tait coll\u00e9e en", "start": 12.0, "duration": 3.66}, {"text": "visage imprim\u00e9 de Kylian Mbappe et il a", "start": 13.679, "duration": 3.841}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9filer avec le truc c'est", "start": 15.66, "duration": 2.94}, {"text": "que ce n'est pas du tout la premi\u00e8re", "start": 17.52, "duration": 2.46}, {"text": "fois qu'il s'en prend \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9", "start": 18.6, "duration": 2.939}, {"text": "juste apr\u00e8s la victoire de l'Argentine", "start": 19.98, "duration": 3.299}, {"text": "dimanche et Milano Martinez a demand\u00e9", "start": 21.539, "duration": 3.421}, {"text": "dans les vestiaires je cite une minute", "start": 23.279, "duration": 3.481}, {"text": "de silence pour Mbapp\u00e9 le probl\u00e8me c'est", "start": 24.96, "duration": 3.3}, {"text": "que Emiliano Martinez c'est loin d'\u00eatre", "start": 26.76, "duration": 3.359}, {"text": "le seul \u00e0 se comporter comme \u00e7a \u00e0 Buenos", "start": 28.26, "duration": 3.419}, {"text": "Aires des supporters argentins ont br\u00fbl\u00e9", "start": 30.119, "duration": 3.001}, {"text": "un cercueil en carton avec une photo de", "start": 31.679, "duration": 3.181}, {"text": "Kylian Mbapp\u00e9 au bout d'une pique la", "start": 33.12, "duration": 3.48}, {"text": "foule a insult\u00e9 et a cri\u00e9 des champs", "start": 34.86, "duration": 3.06}, {"text": "racistes sur les origines de sa famille", "start": 36.6, "duration": 2.82}, {"text": "mais alors pourquoi tout le monde s'en", "start": 37.92, "duration": 2.459}, {"text": "prend \u00e0 lui alors on ne sait pas", "start": 39.42, "duration": 2.28}, {"text": "exactement mais selon certains \u00e7a", "start": 40.379, "duration": 2.401}, {"text": "pourrait \u00eatre \u00e0 cause de ses propos", "start": 41.7, "duration": 2.82}, {"text": "tenus lors d'une interview donn\u00e9e \u00e0 TNT", "start": 42.78, "duration": 3.36}, {"text": "sport en mai dernier en gros il avait", "start": 44.52, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'en Am\u00e9rique du Sud le", "start": 46.14, "duration": 2.88}, {"text": "football n'\u00e9tait pas aussi avanc\u00e9 qu'en", "start": 47.46, "duration": 3.18}, {"text": "Europe \u00e9videmment certains supporters", "start": 49.02, "duration": 2.879}, {"text": "n'ont aussi pas appr\u00e9ci\u00e9 qu'il est", "start": 50.64, "duration": 2.46}, {"text": "marqu\u00e9 trois buts et qu'il leur est fait", "start": 51.899, "duration": 2.941}, {"text": "tr\u00e8s peur lors de la finale la FFF", "start": 53.1, "duration": 3.06}, {"text": "annon\u00e7ait qu'elle allait porter plainte", "start": 54.84, "duration": 2.879}, {"text": "apr\u00e8s la publication de message raciste", "start": 56.16, "duration": 2.94}, {"text": "contre plusieurs joueurs de l'\u00e9quipe de", "start": 57.719, "duration": 4.041}, {"text": "France \u00e9videmment", "start": 59.1, "duration": 2.66}]}