{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.26, "duration": 4.3}, {"text": "et avant de parler du d\u00e9bat d'hier", "start": 3.0, "duration": 2.96}, {"text": "jusqu'au 9 juin nous rencontrons les", "start": 4.56, "duration": 2.92}, {"text": "candidats \u00e0 cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 5.96, "duration": 2.759}, {"text": "pour comprendre leur vision de l'Europe", "start": 7.48, "duration": 2.76}, {"text": "et leur programme Adrien pin et no\u00ee", "start": 8.719, "duration": 3.08}, {"text": "Bergot sont all\u00e9s poser trois questions", "start": 10.24, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 Pierre larouurou eurod\u00e9put\u00e9 nouvelle", "start": 11.799, "duration": 6.0}, {"text": "donne \u00e0 la t\u00eate de la liste changer", "start": 14.16, "duration": 3.639}, {"text": "l'Europe avec la liste changer l'Europe", "start": 18.68, "duration": 3.48}, {"text": "on veut une Europe qui s'int\u00e9resse", "start": 21.08, "duration": 2.84}, {"text": "vraiment \u00e0 la vie quotidienne des gens", "start": 22.16, "duration": 3.359}, {"text": "une Europe qui fait baisser les factures", "start": 23.92, "duration": 3.279}, {"text": "une Europe qui lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 25.519, "duration": 3.201}, {"text": "une Europe qui prot\u00e8ge le revenu des", "start": 27.199, "duration": 3.361}, {"text": "agriculteurs et qui du boulot au plus", "start": 28.72, "duration": 3.399}, {"text": "grand nombre aujourd'hui l'Europe est", "start": 30.56, "duration": 2.76}, {"text": "guid\u00e9e surtout par des crit\u00e8res", "start": 32.119, "duration": 3.241}, {"text": "financiers les 3 % de d\u00e9ficit les", "start": 33.32, "duration": 3.759}, {"text": "crit\u00e8res de Maastricht et nous on veut", "start": 35.36, "duration": 3.519}, {"text": "des crit\u00e8res sociaux pour une Europe qui", "start": 37.079, "duration": 3.16}, {"text": "s'int\u00e9resse au bien-\u00eatre qui fait", "start": 38.879, "duration": 2.84}, {"text": "baisser les loyers qui am\u00e9liore la vie", "start": 40.239, "duration": 3.16}, {"text": "quotidienne des gens on a tendu la main", "start": 41.719, "duration": 3.481}, {"text": "nous depuis le le d\u00e9but \u00e7a fait des mois", "start": 43.399, "duration": 4.081}, {"text": "et des mois que on au Parlement europ\u00e9en", "start": 45.2, "duration": 3.839}, {"text": "moi comme d\u00e9put\u00e9 sortant je travaille", "start": 47.48, "duration": 2.919}, {"text": "aussi bien avec les \u00e9cologues qu'avec", "start": 49.039, "duration": 3.04}, {"text": "les socialistes et avec d'autres j'\u00e9tais", "start": 50.399, "duration": 2.921}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget le", "start": 52.079, "duration": 2.681}, {"text": "Parlement europ\u00e9en m'a donn\u00e9 une tr\u00e8s", "start": 53.32, "duration": 3.52}, {"text": "grosse responsabilit\u00e9 rapporteur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 54.76, "duration": 4.119}, {"text": "du budget c'est moi qui n\u00e9gocier les 160", "start": 56.84, "duration": 3.359}, {"text": "milliards du budget de l'Europe", "start": 58.879, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9videmment je travaillis avec toutes les", "start": 60.199, "duration": 3.081}, {"text": "familles politiques et l\u00e0 on a tendu la", "start": 61.359, "duration": 3.08}, {"text": "main pour essayer de faire une liste", "start": 63.28, "duration": 2.96}, {"text": "commune en disant r\u00e9fl\u00e9chissons pour", "start": 64.439, "duration": 3.161}, {"text": "avoir un super projet et une super", "start": 66.24, "duration": 2.919}, {"text": "dynamique mais ils n'ont pas voulu de", "start": 67.6, "duration": 3.04}, {"text": "notre main tendue donc maintenant c'est", "start": 69.159, "duration": 4.32}, {"text": "au citoyens d'aller", "start": 70.64, "duration": 2.839}, {"text": "voter on a fait beaucoup d'efforts", "start": 73.72, "duration": 3.92}, {"text": "pendant 20 ans pour construire la", "start": 76.2, "duration": 2.72}, {"text": "monnaie unique pour une puissance", "start": 77.64, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9conomique et mon\u00e9taire et maintenant la", "start": 78.92, "duration": 2.68}, {"text": "question est savoir est-ce qu'on met", "start": 80.6, "duration": 2.36}, {"text": "cette puissance au service du bien", "start": 81.6, "duration": 2.72}, {"text": "commun est-ce qu'on est capable de", "start": 82.96, "duration": 2.88}, {"text": "prot\u00e9ger notre industrie il y a des", "start": 84.32, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9localisations est-ce qu'on est capable", "start": 85.84, "duration": 2.959}, {"text": "de garder l'emploi en Europe est-ce", "start": 87.24, "duration": 2.879}, {"text": "qu'on est capable de prot\u00e9ger nos", "start": 88.799, "duration": 2.481}, {"text": "syst\u00e8mes de sant\u00e9 nos syst\u00e8mes de", "start": 90.119, "duration": 2.601}, {"text": "retraite il y a jamais eu autant", "start": 91.28, "duration": 3.04}, {"text": "d'argent sur les march\u00e9s financiers donc", "start": 92.72, "duration": 2.84}, {"text": "il y a quelque chose d'obsaine de nous", "start": 94.32, "duration": 2.24}, {"text": "dire qu'il y a pas d'argent pour la", "start": 95.56, "duration": 3.0}, {"text": "sant\u00e9 ou pour les retraites donc on veut", "start": 96.56, "duration": 3.72}, {"text": "changer l'Europe on veut avoir une", "start": 98.56, "duration": 3.239}, {"text": "Europe qui va vers le le bien-\u00eatre", "start": 100.28, "duration": 2.92}, {"text": "social au lieu d'aller uniquement vers", "start": 101.799, "duration": 3.241}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 donc il y a 20 ans d\u00e9j\u00e0", "start": 103.2, "duration": 4.04}, {"text": "avec Michel Rocard avec Jacques Delor on", "start": 105.04, "duration": 3.64}, {"text": "avait r\u00e9dig\u00e9 un trait\u00e9 de l'Europe", "start": 107.24, "duration": 3.32}, {"text": "sociale en disant \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des cinq", "start": 108.68, "duration": 3.24}, {"text": "crit\u00e8res de Maastricht il faut mettre", "start": 110.56, "duration": 3.04}, {"text": "des crit\u00e8res sociaux reculer faire", "start": 111.92, "duration": 3.12}, {"text": "reculer le ch\u00f4mage faire baisser les", "start": 113.6, "duration": 2.6}, {"text": "loyers est-ce qu'on a une Europe qui", "start": 115.04, "duration": 2.96}, {"text": "s'int\u00e9resse le niveau de loyer dans la", "start": 116.2, "duration": 3.12}, {"text": "plupart des grandes villes en Europe est", "start": 118.0, "duration": 3.28}, {"text": "monstrueux donc c'est pour \u00e7a que notre", "start": 119.32, "duration": 3.36}, {"text": "liste changer l'Europe propose un", "start": 121.28, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lectrochoc d\u00e9mocratique en disant le", "start": 122.68, "duration": 3.759}, {"text": "trait\u00e9 qui va permettre de mettre 300", "start": 124.96, "duration": 2.759}, {"text": "milliards sur le chaque ann\u00e9e sur le", "start": 126.439, "duration": 3.68}, {"text": "climat avec une taxe sur la sp\u00e9culation", "start": 127.719, "duration": 3.921}, {"text": "et en utilisant autrement l'argent de la", "start": 130.119, "duration": 3.081}, {"text": "banque centrale le trait\u00e9 avec des", "start": 131.64, "duration": 2.92}, {"text": "crit\u00e8res sociaux pour faire baisser les", "start": 133.2, "duration": 3.399}, {"text": "loyers am\u00e9liorer la vie des gens il faut", "start": 134.56, "duration": 3.36}, {"text": "le faire adopter par un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 136.599, "duration": 3.321}, {"text": "paneurop\u00e9en aujourd'hui il suffit de un", "start": 137.92, "duration": 3.599}, {"text": "Bruno Le Maire qui est le porte-parole", "start": 139.92, "duration": 3.44}, {"text": "du lobby bancaire pour bloquer au niveau", "start": 141.519, "duration": 3.641}, {"text": "europ\u00e9en la taxe sur la sp\u00e9culation mais", "start": 143.36, "duration": 3.84}, {"text": "si un r\u00e9f\u00e9rendum Bruno Le Maire pourra", "start": 145.16, "duration": 3.799}, {"text": "aller voter mais il sera un parmi 40", "start": 147.2, "duration": 3.36}, {"text": "millions de citoyens et je pense que la", "start": 148.959, "duration": 3.36}, {"text": "plupart des citoyens en France voudront", "start": 150.56, "duration": 3.56}, {"text": "une taxe sur la sp\u00e9culation si c'est", "start": 152.319, "duration": 5.041}, {"text": "pour am\u00e9liorer leur confort et leur", "start": 154.12, "duration": 3.24}, {"text": "bien-\u00eatre en m\u00eame temps on propose des", "start": 157.56, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelles mettre une banque du climat", "start": 159.959, "duration": 3.2}, {"text": "qui aurait 300 milliards chaque ann\u00e9e un", "start": 161.56, "duration": 2.959}, {"text": "trait\u00e9 de l'Europe sociale \u00e7a c'est des", "start": 163.159, "duration": 2.761}, {"text": "choses nouvelles et puis on est all\u00e9", "start": 164.519, "duration": 2.881}, {"text": "voir ce qui marche concr\u00e8tement le mieux", "start": 165.92, "duration": 3.28}, {"text": "dans chaque pays en Espagne ils ont fait", "start": 167.4, "duration": 3.44}, {"text": "baisser les factures donc si on le fait", "start": 169.2, "duration": 2.72}, {"text": "en Espagne pourquoi on le ferait pas", "start": 170.84, "duration": 2.679}, {"text": "partout en Espagne aussi ils ont", "start": 171.92, "duration": 3.36}, {"text": "vraiment fait reculer les f\u00e9minicides et", "start": 173.519, "duration": 3.401}, {"text": "et les violences contre les femmes il y", "start": 175.28, "duration": 3.08}, {"text": "a depuis 20 ans il y a une loi qui est", "start": 176.92, "duration": 2.76}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s efficace pour faire reculer", "start": 178.36, "duration": 3.159}, {"text": "les du f\u00e9minicide en France on fait du", "start": 179.68, "duration": 3.279}, {"text": "blabla mais on continue \u00e0 avoir chaque", "start": 181.519, "duration": 3.161}, {"text": "semaine des violences monstrueuses au", "start": 182.959, "duration": 3.56}, {"text": "Dannemarc les jeunes n'ont pas besoin de", "start": 184.68, "duration": 3.199}, {"text": "d'avoir des petits boulots tous les", "start": 186.519, "duration": 3.241}, {"text": "jeunes entre 18 et 25 ans ont une", "start": 187.879, "duration": 3.36}, {"text": "allocation d'autonomie donc si \u00e7a marche", "start": 189.76, "duration": 3.08}, {"text": "au Danemark et \u00e7a en fait pas un pays", "start": 191.239, "duration": 3.28}, {"text": "d'assister hein ils savent qu'\u00e0 26 ans", "start": 192.84, "duration": 2.92}, {"text": "faudra trouver un boulot faudra \u00eatre", "start": 194.519, "duration": 3.201}, {"text": "autonome mais donc si \u00e7a permet \u00e0 tous", "start": 195.76, "duration": 4.039}, {"text": "les jeunes d'avoir une vie plus agr\u00e9able", "start": 197.72, "duration": 3.32}, {"text": "et d'avoir des bonnes conditions pour", "start": 199.799, "duration": 2.841}, {"text": "faire leurs \u00e9tudes au Danemark pourquoi", "start": 201.04, "duration": 2.4}, {"text": "est-ce qu'on le fait pas dans tous les", "start": 202.64, "duration": 3.56}, {"text": "pays d'Europe", "start": 203.44, "duration": 2.76}]}