{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la France et l'Alg\u00e9rie se rapprochent", "start": 0.04, "duration": 3.44}, {"text": "d'une nouvelle crise sans pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1.56, "duration": 4.279}, {"text": "apr\u00e8s qu'Emmanuel Macron a apport\u00e9 ce", "start": 3.48, "duration": 5.0}, {"text": "mardi son soutien au plan d'autonomie du", "start": 5.839, "duration": 5.481}, {"text": "Sahara occidental qui est d\u00e9fendu par le", "start": 8.48, "duration": 4.84}, {"text": "Maroc mais alors de quoi parle-t-on", "start": 11.32, "duration": 3.64}, {"text": "exactement qu'est-ce que le Sahara", "start": 13.32, "duration": 3.879}, {"text": "Occidental pourquoi Emmanuel Macron a", "start": 14.96, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de se rapprocher du Maroc au", "start": 17.199, "duration": 3.881}, {"text": "risque de tendre ses relations avec", "start": 19.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'Alg\u00e9rie c'est tout ce qu'on va voir", "start": 21.08, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui salut siugo j'esp\u00e8re que", "start": 22.68, "duration": 3.8}, {"text": "vous allez bien c'est le sujet \u00e0 la Une", "start": 24.599, "duration": 3.321}, {"text": "des actualit\u00e9s du jour alors le sujet", "start": 26.48, "duration": 2.92}, {"text": "que l'on va voir \u00e0 la Une aujourd'hui", "start": 27.92, "duration": 3.439}, {"text": "c'est un sujet don qui est complexe qui", "start": 29.4, "duration": 3.76}, {"text": "est sensible donc je me permets de le", "start": 31.359, "duration": 3.04}, {"text": "dire comme je le fais souvent sur des", "start": 33.16, "duration": 3.12}, {"text": "sujets particuli\u00e8rement d\u00e9licats comme", "start": 34.399, "duration": 3.401}, {"text": "celui-ci on va essayer aujourd'hui de", "start": 36.28, "duration": 3.119}, {"text": "donner un maximum de cl\u00e9s de", "start": 37.8, "duration": 3.759}, {"text": "compr\u00e9hension sur ce qui se joue et sur", "start": 39.399, "duration": 4.121}, {"text": "et bien les diff\u00e9rents regards sur tout", "start": 41.559, "duration": 3.361}, {"text": "cela mais comme d'habitude jeis vous", "start": 43.52, "duration": 3.8}, {"text": "voulez en S plus et creuser le sujet on", "start": 44.92, "duration": 3.76}, {"text": "vous met des articles et des \u00e9l\u00e9ments", "start": 47.32, "duration": 3.0}, {"text": "directement en description alors avant", "start": 48.68, "duration": 3.24}, {"text": "de rentrer dans le vif du sujet revenons", "start": 50.32, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 sur ce qu'est le Sahara occidental", "start": 51.92, "duration": 4.36}, {"text": "le Sahara Occidental c'est un territoire", "start": 54.16, "duration": 6.32}, {"text": "de 266000 km\u00b2 o\u00f9 vivent pr\u00e8s de 600000", "start": 56.28, "duration": 6.56}, {"text": "habitants avec le Maroc au nord de ce", "start": 60.48, "duration": 4.44}, {"text": "territoire l'Alg\u00e9rie au nord-est et la", "start": 62.84, "duration": 4.88}, {"text": "Mauritanie \u00e0 l'est et au sud il bordent", "start": 64.92, "duration": 5.0}, {"text": "par ailleurs l'oc\u00e9an Atlantique sa", "start": 67.72, "duration": 3.96}, {"text": "superficie elle est donc un peu plus", "start": 69.92, "duration": 3.559}, {"text": "importante que celle du Royaume-Uni on", "start": 71.68, "duration": 3.72}, {"text": "parle donc d'un territoire assez", "start": 73.479, "duration": 3.201}, {"text": "important ce territoire c'est une", "start": 75.4, "duration": 3.6}, {"text": "ancienne colonie espagnole mais depuis", "start": 76.68, "duration": 4.64}, {"text": "la fin de la colonisation espagnole en", "start": 79.0, "duration": 5.159}, {"text": "1976 il a un territoire particulier faut", "start": 81.32, "duration": 4.839}, {"text": "savoir que c'est le seul territoire", "start": 84.159, "duration": 4.401}, {"text": "africain dont le statut n'est toujours", "start": 86.159, "duration": 4.481}, {"text": "pas r\u00e9gl\u00e9 en quelque sorte o\u00f9 il n'y a", "start": 88.56, "duration": 3.559}, {"text": "pas de reconnaissance d'une fa\u00e7on ou", "start": 90.64, "duration": 3.6}, {"text": "d'une autre \u00e0 l'\u00e9chelle internationale", "start": 92.119, "duration": 4.241}, {"text": "en fait depuis le retrait de l'Espagne", "start": 94.24, "duration": 4.48}, {"text": "le Sahara occidental il a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre", "start": 96.36, "duration": 5.32}, {"text": "d'une guerre entre le Maroc d'un c\u00f4t\u00e9 et", "start": 98.72, "duration": 5.359}, {"text": "le front Polissario de l'autre c\u00f4t\u00e9 ce", "start": 101.68, "duration": 4.24}, {"text": "mouvement c'est en fait un mouvement", "start": 104.079, "duration": 3.801}, {"text": "ind\u00e9pendantiste pour le Sahara", "start": 105.92, "duration": 4.6}, {"text": "occidental qui est soutenu par l'Alg\u00e9rie", "start": 107.88, "duration": 5.199}, {"text": "finalement apr\u00e8s cette guerre en 1991 un", "start": 110.52, "duration": 4.959}, {"text": "cess le feu a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre les deux", "start": 113.079, "duration": 4.72}, {"text": "parties et cet accord \u00e0 l'\u00e9poque il", "start": 115.479, "duration": 4.401}, {"text": "incluait la promesse d'organiser un", "start": 117.799, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 119.88, "duration": 3.159}, {"text": "d'autod\u00e9termination pour d\u00e9terminer donc", "start": 121.0, "duration": 4.88}, {"text": "le statut final du territoire sauf que", "start": 123.039, "duration": 4.681}, {"text": "et bien ce r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 125.88, "duration": 3.68}, {"text": "d'autod\u00e9termination pour savoir donc si", "start": 127.72, "duration": 4.12}, {"text": "le Sahara Occidental doit \u00eatre rattach\u00e9", "start": 129.56, "duration": 4.679}, {"text": "au Maroc ou non et bien il n'a jamais", "start": 131.84, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 organis\u00e9 donc concr\u00e8tement depuis", "start": 134.239, "duration": 5.841}, {"text": "1991 environ 80 % du Sahara occidental", "start": 136.64, "duration": 5.959}, {"text": "est contr\u00f4l\u00e9 par le Maroc tandis que le", "start": 140.08, "duration": 4.48}, {"text": "front Polissario et bien demande", "start": 142.599, "duration": 3.92}, {"text": "toujours l'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 144.56, "duration": 3.56}, {"text": "sous l'\u00e9gide de l'Organisation des", "start": 146.519, "duration": 2.961}, {"text": "Nations Unies alors cette question donc", "start": 148.12, "duration": 3.52}, {"text": "de la place du Sahara Occidental c'est", "start": 149.48, "duration": 4.119}, {"text": "une question importante d'un point de", "start": 151.64, "duration": 4.4}, {"text": "vue symbolique mais pas que \u00e9videmment", "start": 153.599, "duration": 4.441}, {"text": "et \u00e7a repr\u00e9sente aussi des int\u00e9r\u00eats et", "start": 156.04, "duration": 4.0}, {"text": "des enjeux \u00e9conomiques en effet la", "start": 158.04, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gion regorge de poisson notamment", "start": 160.04, "duration": 4.4}, {"text": "puisque je le rappelle il borde l'oc\u00e9an", "start": 162.04, "duration": 3.96}, {"text": "et c'est aussi l'une des plus grandes", "start": 164.44, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9serve mondiale de phosphate connu \u00e0 ce", "start": 166.0, "duration": 4.599}, {"text": "jour le phosphate c'est un min\u00e9ret", "start": 168.4, "duration": 3.96}, {"text": "principalement utilis\u00e9 pour la", "start": 170.599, "duration": 3.481}, {"text": "production d'engrais et qui est", "start": 172.36, "duration": 4.12}, {"text": "absolument essentiel \u00e0 l'agculture il y", "start": 174.08, "duration": 4.079}, {"text": "a donc derri\u00e8re tout cela \u00e9videmment et", "start": 176.48, "duration": 3.32}, {"text": "on en reparlera dans les prochains jours", "start": 178.159, "duration": 3.641}, {"text": "ces enjeux y compris donc des enjeux", "start": 179.8, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9conomiques et donc en 2007 on peut", "start": 181.8, "duration": 4.799}, {"text": "noter que le Maroc a propos\u00e9 un plan", "start": 184.2, "duration": 5.44}, {"text": "d'autonomie pour le Sahara Occidental ce", "start": 186.599, "duration": 5.321}, {"text": "plan il propose en fait de conf\u00e9rer et", "start": 189.64, "duration": 4.679}, {"text": "de donner une large autonomie au Sahara", "start": 191.92, "duration": 4.679}, {"text": "Occidental tout en restant sous la", "start": 194.319, "duration": 4.56}, {"text": "souverainet\u00e9 du Royaume du Maroc c'est", "start": 196.599, "duration": 3.321}, {"text": "toujours un \u00e9l\u00e9ment o\u00f9 il y a des", "start": 198.879, "duration": 2.401}, {"text": "confusions que j'entends et que je vois", "start": 199.92, "duration": 3.36}, {"text": "assez souvent autonomie ne veut pas dire", "start": 201.28, "duration": 4.239}, {"text": "ind\u00e9pendance une autonomie c'est et bien", "start": 203.28, "duration": 3.959}, {"text": "davantage de libert\u00e9 en quelque sorte", "start": 205.519, "duration": 3.521}, {"text": "pour un territoire mais il reste", "start": 207.239, "duration": 4.441}, {"text": "rattach\u00e9 dans ce cas-l\u00e0 et bien un autre", "start": 209.04, "duration": 3.919}, {"text": "pays alors concr\u00e8tement ici qu'est-ce", "start": 211.68, "duration": 2.96}, {"text": "que \u00e7a voudrait dire et bien le Maroc", "start": 212.959, "duration": 3.64}, {"text": "semble bien proposer l'id\u00e9e d'un", "start": 214.64, "duration": 4.12}, {"text": "parlement et d'un gouvernement autonome", "start": 216.599, "duration": 4.121}, {"text": "charg\u00e9 de g\u00e9rer les affaires internes au", "start": 218.76, "duration": 4.24}, {"text": "Sahara occidental mais tout de m\u00eame le", "start": 220.72, "duration": 4.12}, {"text": "Maroc conserverait et bien le contr\u00f4le", "start": 223.0, "duration": 3.84}, {"text": "sur certains domaines strat\u00e9gique on", "start": 224.84, "duration": 3.56}, {"text": "peut imaginer par exemple des questions", "start": 226.84, "duration": 3.28}, {"text": "de d\u00e9fense ou d'affaires \u00e9trang\u00e8res faut", "start": 228.4, "duration": 2.839}, {"text": "savoir que ces derni\u00e8res ann\u00e9es il y a", "start": 230.12, "duration": 2.36}, {"text": "plusieurs pays qui se sont dit", "start": 231.239, "duration": 3.56}, {"text": "favorables \u00e0 une r\u00e9solution du conflit", "start": 232.48, "duration": 4.64}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 ce plan c'est par exemple le cas", "start": 234.799, "duration": 4.44}, {"text": "des \u00c9tats-Unis qui fin 2020 sous la", "start": 237.12, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9sid de Donald Trump ont reconnu je", "start": 239.239, "duration": 5.521}, {"text": "cite la marocanit\u00e9 du Sahara occidental", "start": 241.519, "duration": 5.401}, {"text": "il y a un an on peut noter que Isra\u00ebl a", "start": 244.76, "duration": 4.399}, {"text": "fait de m\u00eame et en Europe on peut noter", "start": 246.92, "duration": 4.0}, {"text": "notamment que l'Espagne estime que ce", "start": 249.159, "duration": 4.321}, {"text": "plan je cite constitue la base la plus", "start": 250.92, "duration": 4.679}, {"text": "s\u00e9rieuse et cr\u00e9dible alors quelle est la", "start": 253.48, "duration": 3.4}, {"text": "position de la France bon d\u00e9j\u00e0 il y a", "start": 255.599, "duration": 3.401}, {"text": "une position assez historique depuis ce", "start": 256.88, "duration": 3.96}, {"text": "plan qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le Maroc en", "start": 259.0, "duration": 3.919}, {"text": "2007 le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de", "start": 260.84, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00e9poque Nicolas Sarkozi avait d\u00e9clar\u00e9", "start": 262.919, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il s'agissait je cite d'un plan", "start": 265.199, "duration": 4.28}, {"text": "d'autonomie s\u00e9rieux et cr\u00e9dible en tant", "start": 267.0, "duration": 5.08}, {"text": "que base de n\u00e9gociation en tant que base", "start": 269.479, "duration": 4.921}, {"text": "donc de n\u00e9gociation entre le Maroc et le", "start": 272.08, "duration": 4.16}, {"text": "front Polissario ces derni\u00e8res ann\u00e9es il", "start": 274.4, "duration": 3.28}, {"text": "y a eu donc diff\u00e9rentes prises de parole", "start": 276.24, "duration": 3.2}, {"text": "on parlait ici des \u00c9tats-Unis on parlait", "start": 277.68, "duration": 4.12}, {"text": "d'Isra\u00ebl aussi et on voyait on sentait", "start": 279.44, "duration": 4.16}, {"text": "le Maroc mettre de plus en plus la", "start": 281.8, "duration": 3.44}, {"text": "pression sur la France pour que la", "start": 283.6, "duration": 4.48}, {"text": "France fasse pareil et donc ce mardi une", "start": 285.24, "duration": 4.519}, {"text": "nouvelle \u00e9tape en quelque sorte a \u00e9t\u00e9", "start": 288.08, "duration": 3.679}, {"text": "franchie par Emmanuel Macron la France", "start": 289.759, "duration": 5.081}, {"text": "qui sans reconna\u00eetre une marocanit\u00e9 du", "start": 291.759, "duration": 5.681}, {"text": "Sahara Occidental semble tout de m\u00eame et", "start": 294.84, "duration": 4.32}, {"text": "bien dans une lettre qui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e", "start": 297.44, "duration": 4.36}, {"text": "au roi du Maroc Mohamed VI et bien dire", "start": 299.16, "duration": 5.08}, {"text": "que justement l'avenir du territoire du", "start": 301.8, "duration": 5.32}, {"text": "Sahara Occidental s'inscrit je cite dans", "start": 304.24, "duration": 6.04}, {"text": "le cadre de la souverainet\u00e9 marocaine et", "start": 307.12, "duration": 5.32}, {"text": "que le plan d'autonomie marocain je cite", "start": 310.28, "duration": 4.84}, {"text": "toujours constitue d\u00e9sormais la seule", "start": 312.44, "duration": 5.0}, {"text": "base pour aboutir \u00e0 une solution", "start": 315.12, "duration": 4.96}, {"text": "politique juste durable et n\u00e9gocier", "start": 317.44, "duration": 4.68}, {"text": "conform\u00e9ment aux r\u00e9solutions du Conseil", "start": 320.08, "duration": 3.48}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies pour", "start": 322.12, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 donc la diplomatie fran\u00e7aise ici", "start": 323.56, "duration": 4.359}, {"text": "semble prendre officiellement position", "start": 325.8, "duration": 4.959}, {"text": "en faveur donc de la position marocaine", "start": 327.919, "duration": 4.921}, {"text": "sur le sujet de son c\u00f4t\u00e9 le cabinet", "start": 330.759, "duration": 4.361}, {"text": "royal marocain a r\u00e9agi estimant que", "start": 332.84, "duration": 4.16}, {"text": "cette d\u00e9claration fran\u00e7aise constitue je", "start": 335.12, "duration": 4.079}, {"text": "cite une \u00e9volution importante et", "start": 337.0, "duration": 4.039}, {"text": "significative en soutien \u00e0 la", "start": 339.199, "duration": 3.801}, {"text": "souverainet\u00e9 marocaine sur le Sahara", "start": 341.039, "duration": 3.641}, {"text": "mais alors quelle a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9action de", "start": 343.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'Alg\u00e9rie qui est donc un soutien du", "start": 344.68, "duration": 3.68}, {"text": "front pocario et bien suite \u00e0 la", "start": 346.6, "duration": 3.56}, {"text": "publication de cette lettre du pr\u00e9sident", "start": 348.36, "duration": 3.399}, {"text": "fran\u00e7ais le minist\u00e8re des Affaires", "start": 350.16, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res alg\u00e9rien a publi\u00e9 un", "start": 351.759, "duration": 3.761}, {"text": "communiqu\u00e9 dans lequel on peut lire je", "start": 353.44, "duration": 4.16}, {"text": "cite ce pas qu'aucun autre gouvernement", "start": 355.52, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7ais avant lui n'avait cru devoir", "start": 357.6, "duration": 4.039}, {"text": "Fran chir le gouvernement actuel l'a", "start": 359.28, "duration": 4.4}, {"text": "fait avec beaucoup de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et une", "start": 361.639, "duration": 4.28}, {"text": "grande d\u00e9sinvolture sans en mesurer", "start": 363.68, "duration": 4.0}, {"text": "lucidement toutes les retomb\u00e9es", "start": 365.919, "duration": 3.68}, {"text": "potentiel de son c\u00f4t\u00e9 le Front Polisario", "start": 367.68, "duration": 4.079}, {"text": "a d\u00e9nonc\u00e9 le soutien fran\u00e7ais je cite \u00e0", "start": 369.599, "duration": 5.0}, {"text": "l'occupation violente et ill\u00e9gale du", "start": 371.759, "duration": 4.761}, {"text": "Sahara Occidental par ailleurs ce qu'on", "start": 374.599, "duration": 3.561}, {"text": "peut noter c'est que mardi l'Alg\u00e9rie a", "start": 376.52, "duration": 3.88}, {"text": "annonc\u00e9 le retrait de son ambassadeur \u00e0", "start": 378.16, "duration": 3.84}, {"text": "Paris ces derni\u00e8res ann\u00e9es en fait il", "start": 380.4, "duration": 3.079}, {"text": "faut savoir que l'Alg\u00e9rie avait d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 382.0, "duration": 3.479}, {"text": "recours \u00e0 ce que l'on appelle un rappel", "start": 383.479, "duration": 4.241}, {"text": "pour consultation de son ambassadeur", "start": 385.479, "duration": 4.521}, {"text": "lors de crise avec la France en 2000 21", "start": 387.72, "duration": 4.44}, {"text": "et 2023 alors un rappel pour", "start": 390.0, "duration": 4.24}, {"text": "consultation c'est consid\u00e9r\u00e9 comme une", "start": 392.16, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9marche temporaire qui vise \u00e0 discuter", "start": 394.24, "duration": 3.84}, {"text": "des relations entre les deux pays sans", "start": 396.28, "duration": 3.759}, {"text": "forc\u00e9ment les suspendre mais \u00e7a montre", "start": 398.08, "duration": 3.76}, {"text": "donc qu'il y a un d\u00e9saccord sur un sujet", "start": 400.039, "duration": 3.6}, {"text": "et c'est une fa\u00e7on symbolique et en m\u00eame", "start": 401.84, "duration": 3.799}, {"text": "temps tr\u00e8s concr\u00e8te de le faire savoir", "start": 403.639, "duration": 3.321}, {"text": "mais l\u00e0 en l'occurrence quand on parle", "start": 405.639, "duration": 3.321}, {"text": "de retrait d'un ambassadeur c'est un peu", "start": 406.96, "duration": 4.239}, {"text": "diff\u00e9rent et globalement c'est vu comme", "start": 408.96, "duration": 4.639}, {"text": "plus s\u00e9v\u00e8re et plus important alors \u00e7a", "start": 411.199, "duration": 3.84}, {"text": "veut pas dire qu'il y a une rupture des", "start": 413.599, "duration": 3.521}, {"text": "relations diplomatiques entre la France", "start": 415.039, "duration": 4.6}, {"text": "et l'Alg\u00e9rie c'est des deux pays qui", "start": 417.12, "duration": 4.759}, {"text": "continue \u00e0 \u00e9changer et \u00e0 dialoguer mais", "start": 419.639, "duration": 4.161}, {"text": "tout de m\u00eame et bien c'est un pas plus", "start": 421.879, "duration": 3.72}, {"text": "important qui montre donc qu'il y a une", "start": 423.8, "duration": 4.519}, {"text": "tr\u00e8s forte d\u00e9sapprobation par l'Alg\u00e9rie", "start": 425.599, "duration": 4.641}, {"text": "de la position fran\u00e7aise cette prise de", "start": 428.319, "duration": 3.521}, {"text": "parole donc elle rapproche la France du", "start": 430.24, "duration": 3.72}, {"text": "Maroc mais elle semble refroidir les", "start": 431.84, "duration": 4.359}, {"text": "relations entre la France et l'Alg\u00e9rie", "start": 433.96, "duration": 4.2}, {"text": "et ce alors que ces derni\u00e8res ann\u00e9es et", "start": 436.199, "duration": 4.321}, {"text": "bien Emmanuel Macron avait tent\u00e9 de", "start": 438.16, "duration": 3.96}, {"text": "rapprocher \u00e0 nouveau les deux", "start": 440.52, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernements il faudra donc \u00e9videmment", "start": 442.12, "duration": 3.04}, {"text": "suivre tout \u00e7a dans les prochains jours", "start": 443.72, "duration": 3.599}, {"text": "sachant que au passage on peut noter que", "start": 445.16, "duration": 4.719}, {"text": "et bien cette d\u00e9claration elle a suscit\u00e9", "start": 447.319, "duration": 4.401}, {"text": "certaines interrogations notamment au", "start": 449.879, "duration": 3.961}, {"text": "sein de d\u00e9put\u00e9s ou d'\u00e9lus de gauche qui", "start": 451.72, "duration": 3.96}, {"text": "estiment que et bien c'est une d\u00e9cision", "start": 453.84, "duration": 4.0}, {"text": "qui ne devrait pas \u00eatre prise dans un", "start": 455.68, "duration": 3.799}, {"text": "cadre et bien avec un gouvernement", "start": 457.84, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9missionnaire comme c'est le cas", "start": 459.479, "duration": 3.28}, {"text": "actuellement et qui n'a pas encore \u00e9t\u00e9", "start": 461.0, "duration": 3.159}, {"text": "remplac\u00e9 en tout cas ce que l'on sait", "start": 462.759, "duration": 2.72}, {"text": "c'est que la France esp\u00e8re toujours", "start": 464.159, "duration": 3.401}, {"text": "recevoir le pr\u00e9sident alg\u00e9rien pour une", "start": 465.479, "duration": 3.68}, {"text": "visite d'\u00c9tat en France dans les", "start": 467.56, "duration": 2.88}, {"text": "prochains mois c'est quelque chose qui", "start": 469.159, "duration": 3.361}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 initialement pour la", "start": 470.44, "duration": 4.24}, {"text": "rentr\u00e9e notamment on verra donc jamais", "start": 472.52, "duration": 3.84}, {"text": "c'est maintenu au vu des tensions que", "start": 474.68, "duration": 3.079}, {"text": "tout cela suscite je vous mets en tout", "start": 476.36, "duration": 2.48}, {"text": "cas des liens en description pour en", "start": 477.759, "duration": 2.601}, {"text": "sair plus par ailleurs je compte sur", "start": 478.84, "duration": 2.84}, {"text": "vous comme d'habitude pour \u00eatre", "start": 480.36, "duration": 3.08}, {"text": "respectueux au maximum entre chacun", "start": 481.68, "duration": 3.639}, {"text": "d'entre vous dans les commentaires m\u00eame", "start": 483.44, "duration": 3.12}, {"text": "si je le sais c'est un sujet qui", "start": 485.319, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre sensible je vous laisse avec", "start": 486.56, "duration": 3.039}, {"text": "Blanche pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 488.199, "duration": 3.161}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 489.599, "duration": 3.6}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 491.36, "duration": 5.44}, {"text": "actu le chef du Hamas isma\u00ef anier a \u00e9t\u00e9", "start": 493.199, "duration": 5.321}, {"text": "tu\u00e9 ce mercredi par une frappe", "start": 496.8, "duration": 3.72}, {"text": "isra\u00e9lienne selon le Hamas il s'\u00e9tait", "start": 498.52, "duration": 4.28}, {"text": "rendu \u00e0 Teran la capitale de l'Iran pour", "start": 500.52, "duration": 4.679}, {"text": "assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture du", "start": 502.8, "duration": 4.04}, {"text": "nouveau pr\u00e9sident du Pays de son c\u00f4t\u00e9", "start": 505.199, "duration": 3.28}, {"text": "Isra\u00ebl n'a pas revendiqu\u00e9 l'attaque mais", "start": 506.84, "duration": 3.759}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 jur\u00e9 de tuer le leader ainsi", "start": 508.479, "duration": 3.8}, {"text": "que d'autres dirigeants du Hamas \u00e0 la", "start": 510.599, "duration": 3.32}, {"text": "suite des attaques du 7 octobre en", "start": 512.279, "duration": 3.32}, {"text": "Isra\u00ebl apr\u00e8s l'annonce de sa mort", "start": 513.919, "duration": 3.881}, {"text": "l'ayatollah Ali Khamenei le guide", "start": 515.599, "duration": 4.161}, {"text": "supr\u00eame de l'Iran a indiqu\u00e9 qu'il est de", "start": 517.8, "duration": 4.599}, {"text": "leur devoir de venger le sang vers\u00e9 sur", "start": 519.76, "duration": 4.32}, {"text": "le territoire de la R\u00e9publique islamique", "start": 522.399, "duration": 3.921}, {"text": "d'Iran et qu'un ch\u00e2timent s\u00e9v\u00e8re serait", "start": 524.08, "duration": 4.439}, {"text": "inflig\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl par ailleurs un deuil", "start": 526.32, "duration": 4.24}, {"text": "national de 3 jours a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9", "start": 528.519, "duration": 3.841}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a", "start": 530.56, "duration": 3.76}, {"text": "annonc\u00e9 ce mardi avoir men\u00e9 une frappe", "start": 532.36, "duration": 4.44}, {"text": "cibl\u00e9e \u00e0 Beyrouth la capitale du Liban", "start": 534.32, "duration": 4.36}, {"text": "la frappe visait foi de chocre un haut", "start": 536.8, "duration": 3.64}, {"text": "commandant militaire du Hezbollah un", "start": 538.68, "duration": 4.0}, {"text": "parti politique islamiste libanais mais", "start": 540.44, "duration": 4.28}, {"text": "aussi une organisation arm\u00e9e class\u00e9e", "start": 542.68, "duration": 3.719}, {"text": "comme terroriste par de tr\u00e8s nombreux", "start": 544.72, "duration": 3.88}, {"text": "pays et alli\u00e9s du Hamas isra\u00ebl accuse", "start": 546.399, "duration": 3.68}, {"text": "cet homme d'\u00eatre responsable d'une", "start": 548.6, "duration": 3.16}, {"text": "attaque ayant eu lieu samedi sur le", "start": 550.079, "duration": 4.2}, {"text": "plateau du Golan annex\u00e9 par Isra\u00ebl qui a", "start": 551.76, "duration": 4.68}, {"text": "tu\u00e9 12 enfants de son c\u00f4t\u00e9 le hzbola n'a", "start": 554.279, "duration": 3.761}, {"text": "pas confirm\u00e9 sa mort deux\u00e8me actu au", "start": 556.44, "duration": 3.519}, {"text": "moins 12 personnes dont deux mineurs", "start": 558.04, "duration": 3.32}, {"text": "sont mortes dans d'importantes", "start": 559.959, "duration": 3.281}, {"text": "manifestations au Venezuela suite \u00e0", "start": 561.36, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de ce weekend", "start": 563.24, "duration": 4.0}, {"text": "selon quatre ONG de d\u00e9fense des droits", "start": 565.399, "duration": 2.961}, {"text": "humains plusieurs milliers de", "start": 567.24, "duration": 2.92}, {"text": "V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens ont participer \u00e0 des", "start": 568.36, "duration": 3.52}, {"text": "manifestations depuis lundi pour", "start": 570.16, "duration": 3.56}, {"text": "revendiquer la victoire d'edmundo", "start": 571.88, "duration": 3.92}, {"text": "gonzalz urotia le candidat de", "start": 573.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'opposition au pr\u00e9sident Nicolas Maduro", "start": 575.8, "duration": 4.56}, {"text": "on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 Nicolas Maduro a \u00e9t\u00e9", "start": 578.12, "duration": 4.0}, {"text": "officiellement r\u00e9\u00e9lu ce dimanche selon", "start": 580.36, "duration": 3.12}, {"text": "le Conseil national \u00e9lectoral", "start": 582.12, "duration": 3.159}, {"text": "venezu\u00e9lien et sa victoire est remise en", "start": 583.48, "duration": 3.479}, {"text": "question par l'opposition qui d\u00e9nonce", "start": 585.279, "duration": 3.521}, {"text": "des irr\u00e9gularit\u00e9s dans le d\u00e9compte des", "start": 586.959, "duration": 3.361}, {"text": "voix ne9f pays d'Am\u00e9rique latine ont", "start": 588.8, "duration": 3.68}, {"text": "demand\u00e9 un r\u00e9examen des r\u00e9sultats en", "start": 590.32, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sence d'observateur ind\u00e9pendant le", "start": 592.48, "duration": 3.88}, {"text": "P\u00e9rou a reconnu le candidat d'opposition", "start": 594.48, "duration": 3.76}, {"text": "comme gagnant l\u00e9gitime ce qui a amen\u00e9 le", "start": 596.36, "duration": 4.44}, {"text": "Venezuela \u00e0 R ses liens diplomatiques", "start": 598.24, "duration": 4.52}, {"text": "avec le pays de son c\u00f4t\u00e9 le Costa Rica a", "start": 600.8, "duration": 3.68}, {"text": "propos\u00e9 l'asile politique \u00e0 edmondo", "start": 602.76, "duration": 3.92}, {"text": "gonzalz urutia ainsi qu'\u00e0 la chef de son", "start": 604.48, "duration": 4.08}, {"text": "parti 3\u00e8 actu le gouvernement du", "start": 606.68, "duration": 4.68}, {"text": "Bangladesh en Asie a annonc\u00e9 ce mardi", "start": 608.56, "duration": 4.64}, {"text": "l'interdiction du plus grand parti", "start": 611.36, "duration": 4.52}, {"text": "islamiste du pays le Jamaat el islamie", "start": 613.2, "duration": 4.639}, {"text": "ainsi que sa branche \u00e9tudiante le shibir", "start": 615.88, "duration": 3.28}, {"text": "cette annonce arrive alors que le pays", "start": 617.839, "duration": 3.081}, {"text": "observait une journ\u00e9e de deuil national", "start": 619.16, "duration": 3.08}, {"text": "pour les victimes des manifestations", "start": 620.92, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9tudiantes mi-juillet le gouvernement", "start": 622.24, "duration": 3.76}, {"text": "consid\u00e8re que le parti est en lien avec", "start": 624.079, "duration": 4.361}, {"text": "ses violences et a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 626.0, "duration": 4.16}, {"text": "de l'interdire on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 dans", "start": 628.44, "duration": 3.28}, {"text": "ce format le bangladesch a connu ces", "start": 630.16, "duration": 3.28}, {"text": "derni\u00e8res semaines un grand mouvement de", "start": 631.72, "duration": 3.6}, {"text": "protestation \u00e9tudiante pour mettre fin", "start": 633.44, "duration": 3.68}, {"text": "au qu\u00f4at d'embauche dans les emplois de", "start": 635.32, "duration": 3.44}, {"text": "la fonction publique au total plus de", "start": 637.12, "duration": 3.12}, {"text": "200 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es depuis le", "start": 638.76, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9but du mois de juillet dans ces", "start": 640.24, "duration": 2.68}, {"text": "manifestations ce qui a fait de ce", "start": 641.399, "duration": 3.041}, {"text": "mouvement l'un des plus meurtriers", "start": 642.92, "duration": 3.12}, {"text": "depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir il y a 15", "start": 644.44, "duration": 3.639}, {"text": "ans de Sheik assina la premi\u00e8re ministre", "start": 646.04, "duration": 4.0}, {"text": "banglad\u00e8h la justice a finalement d\u00e9cid\u00e9", "start": 648.079, "duration": 3.44}, {"text": "il y a une dizaine de jours de revoir", "start": 650.04, "duration": 3.72}, {"text": "ses quotas \u00e0 la baisse 4\u00e8 actu le", "start": 651.519, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9 et journaliste Patrick", "start": 653.76, "duration": 3.96}, {"text": "poivre- d'Arvor est vis\u00e9 par cinq", "start": 655.76, "duration": 3.72}, {"text": "nouvelles enqu\u00eates pour viol et violle", "start": 657.72, "duration": 3.119}, {"text": "aggrav\u00e9 les plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es", "start": 659.48, "duration": 3.44}, {"text": "mi-juin et les enqu\u00eates ouvertes d\u00e9but", "start": 660.839, "duration": 3.161}, {"text": "juillet alors ce ne sont pas de", "start": 662.92, "duration": 2.919}, {"text": "nouvelles plignantes les cinq avaient", "start": 664.0, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 port\u00e9 plainte auparavant contre le", "start": 665.839, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9sentateur et leur plainte avait \u00e9t\u00e9", "start": 667.44, "duration": 3.36}, {"text": "class\u00e9 sans suite car consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 668.92, "duration": 3.44}, {"text": "prescrite c'est-\u00e0-dire que selon le", "start": 670.8, "duration": 3.12}, {"text": "parquet les faits d\u00e9nonc\u00e9s s'\u00e9taent", "start": 672.36, "duration": 2.96}, {"text": "pass\u00e9s il y a trop longtemps pour", "start": 673.92, "duration": 3.159}, {"text": "pouvoir \u00eatre jug\u00e9 en France le d\u00e9lai de", "start": 675.32, "duration": 3.36}, {"text": "prescription pour viol est de 20 ans", "start": 677.079, "duration": 3.361}, {"text": "pour les victimes majeures et 30 ans \u00e0", "start": 678.68, "duration": 3.44}, {"text": "partir de la majorit\u00e9 pour les victimes", "start": 680.44, "duration": 3.36}, {"text": "mineures pour justifier leur red\u00e9p\u00f4 de", "start": 682.12, "duration": 3.159}, {"text": "plainte leur avocate a invoqu\u00e9 le", "start": 683.8, "duration": 3.159}, {"text": "principe de s\u00e9rialit\u00e9 c'est-\u00e0-dire que", "start": 685.279, "duration": 3.0}, {"text": "l'enqu\u00eate va chercher s'il y a des", "start": 686.959, "duration": 3.241}, {"text": "t\u00e9moignages similaires \u00e0 celui de ses", "start": 688.279, "duration": 3.921}, {"text": "victimes qui ne sont eux pas prescrits", "start": 690.2, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a permet \u00e0 la justice d'enqu\u00eater sur", "start": 692.2, "duration": 2.96}, {"text": "des faits d\u00e9j\u00e0 prescrits au total", "start": 693.6, "duration": 3.16}, {"text": "Patrick Poivre d'Arvor est accus\u00e9 de", "start": 695.16, "duration": 3.0}, {"text": "violence sexuelle par plus d'une", "start": 696.76, "duration": 2.84}, {"text": "vingtaine de femmes et on finit avec", "start": 698.16, "duration": 3.56}, {"text": "cette actu les \u00e9preuves de natation du", "start": 699.6, "duration": 4.28}, {"text": "triathlon ont finalement bien pu avoir", "start": 701.72, "duration": 3.88}, {"text": "lieu ce mercredi matin dans la sc\u00e8ne", "start": 703.88, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9preuve masculine devait avoir lieu ce", "start": 705.6, "duration": 3.32}, {"text": "mardi \u00e0 8h mais elle avait d\u00fb \u00eatre", "start": 707.32, "duration": 3.16}, {"text": "report\u00e9e \u00e0 cause de la pollution de", "start": 708.92, "duration": 3.0}, {"text": "l'eau de la sc\u00e8ne le triathlon se", "start": 710.48, "duration": 3.64}, {"text": "compose de trois \u00e9tapes une de natation", "start": 711.92, "duration": 4.24}, {"text": "une de cyclisme et une de course \u00e0 pied", "start": 714.12, "duration": 3.64}, {"text": "ce matin \u00e0 8h c'est donc l'\u00e9preuve de", "start": 716.16, "duration": 3.679}, {"text": "natation du triathlon f\u00e9minin qui a eu", "start": 717.76, "duration": 4.6}, {"text": "lieu avant l'\u00e9preuve masculine \u00e0 10h45", "start": 719.839, "duration": 4.281}, {"text": "le triathlon f\u00e9minin a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par", "start": 722.36, "duration": 3.52}, {"text": "la fran\u00e7aise Cassandre Beaugrand il", "start": 724.12, "duration": 3.0}, {"text": "s'agit de la premi\u00e8re m\u00e9daille en", "start": 725.88, "duration": 2.959}, {"text": "triathlon individuel de l'histoire des", "start": 727.12, "duration": 3.24}, {"text": "Jeux Olympiques pour la France le", "start": 728.839, "duration": 3.281}, {"text": "triathlon masculin a lui \u00e9t\u00e9 remport\u00e9", "start": 730.36, "duration": 3.919}, {"text": "par le Britannique Alexis la France a", "start": 732.12, "duration": 3.8}, {"text": "remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze merci", "start": 734.279, "duration": 3.081}, {"text": "beaucoup blanche pour ces actualit\u00e9s en", "start": 735.92, "duration": 2.68}, {"text": "bref vous le savez donc pour suivre", "start": 737.36, "duration": 3.12}, {"text": "l'actualit\u00e9 sportive rendez-vous sur", "start": 738.6, "duration": 3.599}, {"text": "Instagram le nom du compte c'est", "start": 740.48, "duration": 3.719}, {"text": "hugodcrypt.sport ou Hugo descrypt tout", "start": 742.199, "duration": 3.32}, {"text": "court si vous voulez aussi d\u00e9couvrir", "start": 744.199, "duration": 2.841}, {"text": "l'interview de Victor W banama vous le", "start": 745.519, "duration": 2.801}, {"text": "savez rendez-vous sur notre cha\u00eene", "start": 747.04, "duration": 3.239}, {"text": "YouTube des grands format prenez soin de", "start": 748.32, "duration": 3.24}, {"text": "vous prenez soin de vos proches et puis", "start": 750.279, "duration": 2.481}, {"text": "on se dit \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 751.56, "duration": 3.8}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 752.76, "duration": 2.6}]}