{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Bruno rotaro consid\u00e8re aussi que", "start": 0.08, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration n'est pas une chance pour", "start": 2.159, "duration": 3.401}, {"text": "la France comment vous accueillez ces", "start": 4.2, "duration": 2.76}, {"text": "propos au", "start": 5.56, "duration": 4.88}, {"text": "vitriol je m'aper\u00e7ois que accessoirement", "start": 6.96, "duration": 5.32}, {"text": "il a dit qu'il ne pouvait pas envisager", "start": 10.44, "duration": 4.359}, {"text": "d'immigration z\u00e9ro c'est int\u00e9ressant", "start": 12.28, "duration": 3.839}, {"text": "parce que c'est la position que je", "start": 14.799, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9fends \u00e0 titre personnel", "start": 16.119, "duration": 6.361}, {"text": "euh l'immigration c'est aussi une chance", "start": 19.4, "duration": 3.799}, {"text": "pour la", "start": 22.48, "duration": 3.76}, {"text": "France on a vu dans notre histoire je", "start": 23.199, "duration": 5.201}, {"text": "crois que les propos les propos faut", "start": 26.24, "duration": 3.199}, {"text": "faut faire attention \u00e0 ce qu'on dit sur", "start": 28.4, "duration": 2.16}, {"text": "ce sujet", "start": 29.439, "duration": 4.12}, {"text": "par je pas faire le le commentateur des", "start": 30.56, "duration": 4.64}, {"text": "propos du ministre moi je suis un acteur", "start": 33.559, "duration": 3.081}, {"text": "politique je vais dire ce que je pense", "start": 35.2, "duration": 4.4}, {"text": "je pense qu'il faut pas aujourd'hui niz", "start": 36.64, "duration": 4.32}, {"text": "le fait qu'il y a un probl\u00e8me migratoire", "start": 39.6, "duration": 3.52}, {"text": "dans notre pays il y a il y a un", "start": 40.96, "duration": 4.599}, {"text": "probl\u00e8me d'accueil il y a un probl\u00e8me", "start": 43.12, "duration": 4.72}, {"text": "d'int\u00e9gration qui se pose il faut", "start": 45.559, "duration": 3.801}, {"text": "peut-\u00eatre donner davantage de moyens", "start": 47.84, "duration": 3.719}, {"text": "pour mieux choisir notre immigration \u00e7a", "start": 49.36, "duration": 3.56}, {"text": "je suis totalement d'accord \u00e0 avoir le", "start": 51.559, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9bat sereinement de mani\u00e8re pos\u00e9e mais", "start": 52.92, "duration": 3.92}, {"text": "il ne faut pas aujourd'hui je pense", "start": 55.48, "duration": 4.16}, {"text": "avoir ce type de punchline qui \u00e0 mon", "start": 56.84, "duration": 4.399}, {"text": "avis fait fait de la peine aux gens en", "start": 59.64, "duration": 3.0}, {"text": "tout cas moi j'ai autour de moi des gens", "start": 61.239, "duration": 2.801}, {"text": "qui sont issus de l'immigration qui", "start": 62.64, "duration": 2.76}, {"text": "peuvent \u00eatre parfois pein\u00e9s et", "start": 64.04, "duration": 3.24}, {"text": "totalement int\u00e9gr\u00e9s par les propos de", "start": 65.4, "duration": 3.48}, {"text": "cette nature\u00eame probl\u00e9matique parce que", "start": 67.28, "duration": 2.56}, {"text": "vous n'avez pas la m\u00eame vision de", "start": 68.88, "duration": 2.16}, {"text": "l'immigration que le ministre de", "start": 69.84, "duration": 2.76}, {"text": "l'Int\u00e9rieur du gouvernement que votre", "start": 71.04, "duration": 4.2}, {"text": "camp soutient nous avons quelques lignes", "start": 72.6, "duration": 4.72}, {"text": "de partage je vous rappelle que lors de", "start": 75.24, "duration": 3.76}, {"text": "du d\u00e9bat sur la loi asile et immigration", "start": 77.32, "duration": 3.119}, {"text": "qui a eu lieu en d\u00e9cembre dernier j'ai", "start": 79.0, "duration": 2.6}, {"text": "pris mes responsabilit\u00e9s j'\u00e9tais", "start": 80.439, "duration": 2.521}, {"text": "responsable de texte bien que pr\u00e9sident", "start": 81.6, "duration": 2.839}, {"text": "de groupe en commission des lois \u00e0", "start": 82.96, "duration": 3.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale j'\u00e9tais pas", "start": 84.439, "duration": 3.121}, {"text": "d'accord avec Monsieur retillot sur la", "start": 86.159, "duration": 4.0}, {"text": "me mais j'\u00e9tais d'accord\u00e9tat", "start": 87.56, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00e9dical d'\u00c9tat j'\u00e9tais en revanche", "start": 90.159, "duration": 3.561}, {"text": "d'accord sur le r\u00e9tablissement du d\u00e9lit", "start": 91.92, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9jour irr\u00e9gulier j'\u00e9tais d'accord sur", "start": 93.72, "duration": 5.6}, {"text": "le fait que on expulse un \u00e9tranger", "start": 96.04, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e9linquent de notre pays j'\u00e9tis d'accord", "start": 99.32, "duration": 3.92}, {"text": "sur un certain nombre de sujets pas tous", "start": 101.479, "duration": 3.361}, {"text": "mais sur certains justement Patrick", "start": 103.24, "duration": 3.4}, {"text": "canner Bruno rotayo est pr\u00eat \u00e0", "start": 104.84, "duration": 3.559}, {"text": "conditionner l'aide au d\u00e9veloppement", "start": 106.64, "duration": 3.96}, {"text": "pour certains pays quand leurs", "start": 108.399, "duration": 4.801}, {"text": "dirigeants acceptent leurs ressortissant", "start": 110.6, "duration": 4.0}, {"text": "criminel expuls\u00e9 de France est-ce qu'il", "start": 113.2, "duration": 3.279}, {"text": "faut passer par l\u00e0 une politique du", "start": 114.6, "duration": 4.64}, {"text": "chantage conditionner cette t\u00eate si les", "start": 116.479, "duration": 5.081}, {"text": "dirigeants des pays en question acceptte", "start": 119.24, "duration": 4.36}, {"text": "leurs ressortissants qui ont commis des", "start": 121.56, "duration": 3.879}, {"text": "crimes per permettez-moi d'abord de de", "start": 123.6, "duration": 4.439}, {"text": "de revenir sur la notion de chance euh", "start": 125.439, "duration": 4.001}, {"text": "je sais pas si je suis une chance pour", "start": 128.039, "duration": 3.601}, {"text": "la France euh mais je suis un fils", "start": 129.44, "duration": 5.36}, {"text": "d'immigr\u00e9 euh comme beaucoup comme", "start": 131.64, "duration": 5.36}, {"text": "beaucoup et je sais ce que je dois la", "start": 134.8, "duration": 3.799}, {"text": "R\u00e9publique et donc je ne veux pas \u00eatre", "start": 137.0, "duration": 3.72}, {"text": "insult\u00e9 m\u00eame par le ministre de", "start": 138.599, "duration": 4.041}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et je ne veux pas que des", "start": 140.72, "duration": 3.72}, {"text": "enfants qui viennent de l'immigration", "start": 142.64, "duration": 3.4}, {"text": "qui essaent de s'int\u00e9grer de", "start": 144.44, "duration": 4.079}, {"text": "correctement m\u00eame s'il y a parfois voil\u00e0", "start": 146.04, "duration": 4.919}, {"text": "des des cas qui nous heur profond\u00e9ment", "start": 148.519, "duration": 5.561}, {"text": "je ne veux pas que ces futurs fran\u00e7ais", "start": 150.959, "duration": 5.881}, {"text": "se sentent rejet\u00e9s par la R\u00e9publique je", "start": 154.08, "duration": 4.65}, {"text": "fa la parenth\u00e8se", "start": 156.84, "duration": 11.049}, {"text": "[Musique]", "start": 158.73, "duration": 9.159}]}