{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.09, "duration": 6.95}, {"text": "c'est in\u00e9dit en Europe un \u00e9v\u00e9nement", "start": 4.839, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'Afrique de l'est encore trop", "start": 7.04, "duration": 4.4}, {"text": "peu visible Afrique de l'Est berceau de", "start": 9.08, "duration": 4.84}, {"text": "l'humanit\u00e9 et d'avenir ce sera le 30", "start": 11.44, "duration": 5.04}, {"text": "novembre prochain au dome evental \u00e0", "start": 13.92, "duration": 5.8}, {"text": "Bruxelles avec nous pour en parler sa", "start": 16.48, "duration": 4.84}, {"text": "cofondatrice", "start": 19.72, "duration": 4.639}, {"text": "sarahikouani bonsoir bonsoir pourquoi", "start": 21.32, "duration": 4.64}, {"text": "avoir d\u00e9cid\u00e9 de de cr\u00e9er un tel", "start": 24.359, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement", "start": 25.96, "duration": 4.52}, {"text": "euh alors je pense que jeunaise elle est", "start": 27.64, "duration": 5.0}, {"text": "un peu li\u00e9e \u00e0 mon histoire personnelle", "start": 30.48, "duration": 5.04}, {"text": "bourondaise de p\u00e8re randaise de m\u00e8re et", "start": 32.64, "duration": 5.4}, {"text": "fran\u00e7aise et lorsque j'\u00e9tais adolescent", "start": 35.52, "duration": 4.16}, {"text": "donc ce qui remonte \u00e0 un petit peu", "start": 38.04, "duration": 5.4}, {"text": "longtemps un peu ouais euh j'ai observ\u00e9", "start": 39.68, "duration": 5.6}, {"text": "des r\u00e9actions un peu int\u00e9ressantes quand", "start": 43.44, "duration": 4.16}, {"text": "j'\u00e9voqu\u00e9 justement mes origines et je me", "start": 45.28, "duration": 3.36}, {"text": "disais mais c'est int\u00e9ressant parce", "start": 47.6, "duration": 2.36}, {"text": "qu'on parle en fait quand m\u00eame de deux", "start": 48.64, "duration": 3.8}, {"text": "pays frontaliers limitrophes du coup", "start": 49.96, "duration": 4.8}, {"text": "qu'en est-il du reste des autres pays de", "start": 52.44, "duration": 4.2}, {"text": "la r\u00e9gion et \u00e0 partir de l\u00e0 j'ai fait", "start": 54.76, "duration": 3.92}, {"text": "murir ma ma r\u00e9flexion en me rendant dans", "start": 56.64, "duration": 3.64}, {"text": "diff\u00e9rents pays justement de la r\u00e9gion", "start": 58.68, "duration": 3.8}, {"text": "et en rencontrant plusieurs personnes", "start": 60.28, "duration": 3.52}, {"text": "notamment une rencontre qui a \u00e9t\u00e9", "start": 62.48, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9cisive \u00e0 savoir celle de mes deux", "start": 63.8, "duration": 4.16}, {"text": "associ\u00e9s kivin et arnellaa et \u00e0 partir", "start": 65.6, "duration": 5.159}, {"text": "de l\u00e0 on a conjointement discut\u00e9 sur", "start": 67.96, "duration": 4.32}, {"text": "comment on pouvait mettre des coups de", "start": 70.759, "duration": 4.4}, {"text": "projecteur sur cette r\u00e9gion encore trop", "start": 72.28, "duration": 4.96}, {"text": "peu connu vous trouvez qu'on ne parle", "start": 75.159, "duration": 5.481}, {"text": "pas assez de cette alors r si on en", "start": 77.24, "duration": 5.879}, {"text": "parle mais c'est souvent les m\u00eames pays", "start": 80.64, "duration": 4.2}, {"text": "qui reviennent quand alors qu'on parle", "start": 83.119, "duration": 3.161}, {"text": "quand m\u00eame d'une r\u00e9gion qui est compos\u00e9e", "start": 84.84, "duration": 4.52}, {"text": "de 13 \u00e0 14 pays puis ce qui est", "start": 86.28, "duration": 4.96}, {"text": "important aussi de notifier c'est que", "start": 89.36, "duration": 3.48}, {"text": "l'Afrique de l'Est c'est quand m\u00eame", "start": 91.24, "duration": 3.559}, {"text": "l'une des r\u00e9gions qui conna\u00eet une", "start": 92.84, "duration": 4.4}, {"text": "croissance \u00e9conomique exponentielle la", "start": 94.799, "duration": 4.28}, {"text": "Banque africaine de d\u00e9veloppement pour", "start": 97.24, "duration": 6.36}, {"text": "l'ann\u00e9e 2024 a pr\u00e9vu des en tout cas une", "start": 99.079, "duration": 5.961}, {"text": "croissance \u00e9conomique pour le continent", "start": 103.6, "duration": 4.44}, {"text": "de 3,6 % quand celle de l'Afrique de", "start": 105.04, "duration": 6.48}, {"text": "l'Est est estim\u00e9e \u00e0 5,4 % donc \u00e7a montre", "start": 108.04, "duration": 5.84}, {"text": "quand m\u00eame que c'est un territoire o\u00f9 il", "start": 111.52, "duration": 4.959}, {"text": "existe de v\u00e9ritables opportunit\u00e9s et qui", "start": 113.88, "duration": 4.36}, {"text": "sont plus de \u00e7a multiples et c'est le", "start": 116.479, "duration": 3.92}, {"text": "cas aussi dans les pays anglophones", "start": 118.24, "duration": 5.28}, {"text": "tout \u00e0 fait parce que 5 des 13 pays", "start": 120.399, "duration": 5.121}, {"text": "d'Afrique de l'Est sont francophones", "start": 123.52, "duration": 3.84}, {"text": "mais dans les autres pays anglophones", "start": 125.52, "duration": 3.2}, {"text": "vous trouvez qu'on parle pas", "start": 127.36, "duration": 5.48}, {"text": "suffisamment si on en parle mais le en", "start": 128.72, "duration": 5.879}, {"text": "tout cas mon propos est de dire que", "start": 132.84, "duration": 3.64}, {"text": "mettons des coups de projecteur sur", "start": 134.599, "duration": 4.28}, {"text": "l'ensemble des pays et pas uniquement", "start": 136.48, "duration": 4.08}, {"text": "les m\u00eames qui reviennent souvent tels", "start": 138.879, "duration": 4.761}, {"text": "que le Kenya la Tanzanie ou ou l'Ouganda", "start": 140.56, "duration": 4.6}, {"text": "c'est aussi int\u00e9ressant de rappeler que", "start": 143.64, "duration": 3.2}, {"text": "par exemple en Afrique de l'Est il y a", "start": 145.16, "duration": 3.6}, {"text": "aussi les S\u00e9chelles mais aussi les", "start": 146.84, "duration": 5.08}, {"text": "Comores le ondie l'\u00c9thiopie l'\u00e9ritr\u00e9e la", "start": 148.76, "duration": 5.68}, {"text": "Somalie et et bien d'autres pays encore", "start": 151.92, "duration": 3.959}, {"text": "en tout cas nous ici on en", "start": 154.44, "duration": 5.36}, {"text": "parle je n'ai pas cit\u00e9 t les 5 m quel", "start": 155.879, "duration": 5.28}, {"text": "est le programme alors de de de", "start": 159.8, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement qui qui attend les visiteurs", "start": 161.159, "duration": 5.241}, {"text": "alors l'\u00e9v\u00e9nement Afrique de l'Est", "start": 164.28, "duration": 3.48}, {"text": "berceau de l'humanit\u00e9 d'avenir", "start": 166.4, "duration": 3.36}, {"text": "s'articule autour de trois temps forts", "start": 167.76, "duration": 3.36}, {"text": "donc un premier temps fort qui", "start": 169.76, "duration": 3.32}, {"text": "s'illustre par des tables rondes", "start": 171.12, "duration": 3.6}, {"text": "traitant de trois sujets bien", "start": 173.08, "duration": 3.04}, {"text": "sp\u00e9cifiques \u00e0 savoir les nouvelles", "start": 174.72, "duration": 3.519}, {"text": "technologies les nouvelles opportunit\u00e9s", "start": 176.12, "duration": 4.44}, {"text": "un deuxi\u00e8me sujet qui \u00e9voquera les les", "start": 178.239, "duration": 4.0}, {"text": "ressources naturelles \u00e0 inclure au c\u0153ur", "start": 180.56, "duration": 3.16}, {"text": "du d\u00e9veloppement durable et une", "start": 182.239, "duration": 3.201}, {"text": "troisi\u00e8me conversation sur l'\u00e9ducation", "start": 183.72, "duration": 3.4}, {"text": "financi\u00e8re et l\u00e0 l'id\u00e9e c'est de savoir", "start": 185.44, "duration": 3.28}, {"text": "si les diasporaas doivent plut\u00f4t", "start": 187.12, "duration": 3.88}, {"text": "investir ou \u00e9pargner et le deuxi\u00e8me", "start": 188.72, "duration": 4.28}, {"text": "temps fort s'illustrera par une session", "start": 191.0, "duration": 3.72}, {"text": "de r\u00e9sseutage qui prendra place dans une", "start": 193.0, "duration": 2.799}, {"text": "galerriie d'art que nous allons", "start": 194.72, "duration": 2.64}, {"text": "installer pour l'occasion ce qui nous", "start": 195.799, "duration": 3.041}, {"text": "permettra de mettre en valeur les", "start": 197.36, "duration": 2.959}, {"text": "diff\u00e9rentes formes d'art cr\u00e9\u00e9 par les", "start": 198.84, "duration": 3.24}, {"text": "artistes de la r\u00e9gion et enfin une", "start": 200.319, "duration": 4.081}, {"text": "derni\u00e8re session enfin dernier temps", "start": 202.08, "duration": 4.76}, {"text": "fort un trois\u00e8 qui correspond \u00e0 un grand", "start": 204.4, "duration": 4.36}, {"text": "concert o\u00f9 des groupes folkloriques", "start": 206.84, "duration": 5.119}, {"text": "viendront perform mais de la musique", "start": 208.76, "duration": 5.6}, {"text": "traditionnelle mais \u00e9galement moderne et", "start": 211.959, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e0 cela on ajoute des des sets de DJ", "start": 214.36, "duration": 8.079}, {"text": "SAR merci je rappelle donc que vous \u00eates", "start": 218.36, "duration": 6.56}, {"text": "cofondatrice d'Afrique de l'Est berce de", "start": 222.439, "duration": 5.36}, {"text": "l'humanit\u00e9 d'avrine d'avenir pardon", "start": 224.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement qui aura lieu donc le 30", "start": 227.799, "duration": 4.64}, {"text": "novembre prochain au dome evental \u00e0", "start": 229.72, "duration": 4.84}, {"text": "Bruxelles tout \u00e0 fait c'est ainsi que", "start": 232.439, "duration": 3.64}, {"text": "s'ach\u00e8ve cette \u00e9dition excellente suite", "start": 234.56, "duration": 5.84}, {"text": "de programme \u00e0 vous tous et \u00e0 demain", "start": 236.079, "duration": 4.321}]}