{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue tr\u00e8s heureuse de", "start": 5.359, "duration": 4.641}, {"text": "vous retrouver dans savourgarde ce soir", "start": 7.72, "duration": 5.799}, {"text": "le soutien de la France \u00e0 l'Ukraine yel", "start": 10.0, "duration": 5.759}, {"text": "brun Pivet est \u00e0 Kief la pr\u00e9sidente de", "start": 13.519, "duration": 4.961}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous a accord\u00e9 un", "start": 15.759, "duration": 4.241}, {"text": "entretien apr\u00e8s sa rencontre avec", "start": 18.48, "duration": 4.6}, {"text": "volodimir zelensk hier els mondingava", "start": 20.0, "duration": 5.16}, {"text": "l'accompagne interview \u00e0 son micro \u00e0", "start": 23.08, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9couvrir tout \u00e0 l'heure dans la deux\u00e8me", "start": 25.16, "duration": 5.68}, {"text": "partie notre grand d\u00e9bat ce soir j Mo 60", "start": 27.279, "duration": 5.561}, {"text": "avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u00e0 2 mois", "start": 30.84, "duration": 4.08}, {"text": "du 9 juin on va s'arr\u00eater ce soir sur", "start": 32.84, "duration": 3.76}, {"text": "les rapports de force et les dynamiques", "start": 34.92, "duration": 4.479}, {"text": "en cours Jordane bardellaa Caracol en", "start": 36.6, "duration": 5.959}, {"text": "t\u00eate raphaell gluxman fait une perc\u00e9e et", "start": 39.399, "duration": 5.721}, {"text": "les macronistes sont plut\u00f4t \u00e0 la peine", "start": 42.559, "duration": 4.441}, {"text": "alors les Fran\u00e7ais per\u00e7oivent-t-ils", "start": 45.12, "duration": 4.079}, {"text": "l'enjeu de cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 47.0, "duration": 4.079}, {"text": "grand d\u00e9cryptage dans un tout petit", "start": 49.199, "duration": 4.36}, {"text": "instant sur ce plateau avec mes invit\u00e9s", "start": 51.079, "duration": 5.201}, {"text": "enfin nous affranchi ce soir le billet", "start": 53.559, "duration": 4.32}, {"text": "d'humeur de l'avocat Bertrand Perrier le", "start": 56.28, "duration": 3.439}, {"text": "mot de la semaine Mariette d'ar\u00e9grand et", "start": 57.879, "duration": 4.2}, {"text": "puis action plan\u00e8te la chronique \u00e9colo", "start": 59.719, "duration": 4.8}, {"text": "de L\u00e9a Falco voil\u00e0 pour le menu \u00e7a vous", "start": 62.079, "duration": 5.411}, {"text": "regarde c'est parti", "start": 64.519, "duration": 10.961}, {"text": "[Musique]", "start": 67.49, "duration": 7.99}, {"text": "81 d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais si\u00e8geront au", "start": 77.159, "duration": 5.561}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour les 5 ans \u00e0", "start": 80.439, "duration": 4.64}, {"text": "venir on vote pour des liste au scrutin", "start": 82.72, "duration": 5.64}, {"text": "proportionnel \u00e0 un tour climat commerce", "start": 85.079, "duration": 5.281}, {"text": "agriculture immigration beaucoup", "start": 88.36, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup de grands sujets se d\u00e9terminent", "start": 90.36, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Bruxelles mais les", "start": 92.56, "duration": 3.879}, {"text": "Fran\u00e7ais le savent-ils vraiment alors \u00e0", "start": 94.64, "duration": 4.119}, {"text": "quoi peut-on s'attendre le 9 juin", "start": 96.439, "duration": 4.201}, {"text": "prochain les populistes seront-ils", "start": 98.759, "duration": 3.961}, {"text": "forc\u00e9ment les grands vainqueurs vous", "start": 100.64, "duration": 3.28}, {"text": "allez tout comprendre des enjeux de", "start": 102.72, "duration": 3.32}, {"text": "cette \u00e9lection pour l'avenir de l'Europe", "start": 103.92, "duration": 3.76}, {"text": "et pour l'avenir de la France avec mes", "start": 106.04, "duration": 3.8}, {"text": "invit\u00e9s ce soir Richard verli bonsoir", "start": 107.68, "duration": 3.96}, {"text": "bonsoiram merci d'\u00eatre avec nous", "start": 109.84, "duration": 3.319}, {"text": "correspondant France europeope du", "start": 111.64, "duration": 4.92}, {"text": "quotidien suisse bque Le Bal des", "start": 113.159, "duration": 5.841}, {"text": "illusions et dans toutes les bonnes", "start": 116.56, "duration": 4.519}, {"text": "librairies depuis quelques jours c'est\u00e0d", "start": 119.0, "duration": 5.479}, {"text": "chez Grasset ce que la France croit ce", "start": 121.079, "duration": 6.241}, {"text": "que le monde voit a\u00efe et ce n'est pas", "start": 124.479, "duration": 4.801}, {"text": "pareil \u00e7a fait mal j'ai l'impression", "start": 127.32, "duration": 4.279}, {"text": "pour pour les Gaulois allez bonsoir", "start": 129.28, "duration": 4.679}, {"text": "Patrick Martin jeunier bonsoir bienvenue", "start": 131.599, "duration": 4.241}, {"text": "sp\u00e9cialiste des questions europ\u00e9ennes", "start": 133.959, "duration": 3.56}, {"text": "vous enseigz \u00e0 sciencep l'Europe", "start": 135.84, "duration": 4.72}, {"text": "a-t-elle un avenir c'est chez studirama", "start": 137.519, "duration": 4.601}, {"text": "c'est la question que vous vous posez", "start": 140.56, "duration": 3.6}, {"text": "dans votre dernier livre bonsoir pierre", "start": 142.12, "duration": 4.199}, {"text": "Adrien Bartoli bienvenue \u00e0 vous", "start": 144.16, "duration": 3.76}, {"text": "directeur des \u00e9tudes politiques chez", "start": 146.319, "duration": 4.441}, {"text": "Haris interactive en bonsoir Antoine", "start": 147.92, "duration": 5.08}, {"text": "oberdor bonsoiram ravi de vous retrouver", "start": 150.76, "duration": 3.88}, {"text": "vous \u00eates journaliste \u00e0 l'opinion", "start": 153.0, "duration": 3.8}, {"text": "journaliste politique en charge du suivi", "start": 154.64, "duration": 5.16}, {"text": "des diff\u00e9rents Parti de Gauche alors sur", "start": 156.8, "duration": 6.799}, {"text": "quoi fait-on campagne exactement pour ou", "start": 159.8, "duration": 6.2}, {"text": "contre l'Europe ou pour ou contre Macron", "start": 163.599, "duration": 3.72}, {"text": "on voit cela tout de suite pour", "start": 166.0, "duration": 3.4}, {"text": "commencer ce d\u00e9bat avec Bruno donet dans", "start": 167.319, "duration": 3.641}, {"text": "son", "start": 169.4, "duration": 7.559}, {"text": "[Musique]", "start": 170.96, "duration": 8.919}, {"text": "recap bonsoir \u00e0 tous Alors dans votre", "start": 176.959, "duration": 5.84}, {"text": "votre r\u00e9cap ce soir si je retrouve mes", "start": 179.879, "duration": 6.28}, {"text": "fiches parce que je l'ai pas c'est idiot", "start": 182.799, "duration": 5.72}, {"text": "la campagne europ\u00e9enne donc commence", "start": 186.159, "duration": 5.521}, {"text": "dans 2 mois n parler d'un contraste et", "start": 188.519, "duration": 5.241}, {"text": "d'un cabri ex exactement alors un", "start": 191.68, "duration": 5.32}, {"text": "contraste myiam entre les grands enjeux", "start": 193.76, "duration": 5.68}, {"text": "europ\u00e9ens et la nature de la campagne", "start": 197.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lectorale telle qu'elle est en train de", "start": 199.44, "duration": 4.519}, {"text": "se dessiner sous nos yeux je le vois \u00e7a", "start": 200.76, "duration": 4.88}, {"text": "je vois les gens qui sont contents je", "start": 203.959, "duration": 4.081}, {"text": "vois les gens qui ont envie d'y aller", "start": 205.64, "duration": 4.319}, {"text": "car en d\u00e9pit de l'enthousiasme tr\u00e8s", "start": 208.04, "duration": 3.479}, {"text": "manifeste he don faisit preuve Raphael", "start": 209.959, "duration": 4.401}, {"text": "gluxman ce matin des \u00e9lecteurs qui ont", "start": 211.519, "duration": 5.08}, {"text": "envie d'y aller bon avouons-le il y en a", "start": 214.36, "duration": 3.92}, {"text": "pas tant que \u00e7a regardez donc l'\u00e9tude", "start": 216.599, "duration": 3.84}, {"text": "qui a publi\u00e9 la Fondation Jean jores", "start": 218.28, "duration": 5.159}, {"text": "pour leheur seul 44 % des Fran\u00e7ais ont", "start": 220.439, "duration": 4.841}, {"text": "l'intention d'aller voter et parmi eux", "start": 223.439, "duration": 4.321}, {"text": "seulement 50 % se d\u00e9clarent absolument", "start": 225.28, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00fbr de leur choix alors les enjeux HE", "start": 227.76, "duration": 4.52}, {"text": "sont pourtant colossaux car c'est au", "start": 230.28, "duration": 3.72}, {"text": "niveau europ\u00e9en que se d\u00e9cide par", "start": 232.28, "duration": 4.519}, {"text": "exemple le soutien \u00e0 l'Ukraine la nature", "start": 234.0, "duration": 5.0}, {"text": "des \u00e9changes avec la Russie de Vladimir", "start": 236.799, "duration": 4.601}, {"text": "Poutine le ement d'une arm\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 239.0, "duration": 5.04}, {"text": "ou encore la politique agricole commune", "start": 241.4, "duration": 4.6}, {"text": "et pourtant voici la petite musique que", "start": 244.04, "duration": 3.559}, {"text": "l'on entend en ce moment m\u00eame dans", "start": 246.0, "duration": 4.159}, {"text": "pratiquement tous les \u00e9tats-majors nous", "start": 247.599, "duration": 3.92}, {"text": "notre but c'est de r\u00e9unir le plus grand", "start": 250.159, "duration": 2.72}, {"text": "nombre de fonc\u00e9 parce que cette \u00e9lection", "start": 251.519, "duration": 2.841}, {"text": "europ\u00e9enne elle est d\u00e9cisive pour", "start": 252.879, "duration": 2.961}, {"text": "l'avenir de notre continent mais elle", "start": 254.36, "duration": 2.64}, {"text": "est d\u00e9cisive aussi pour l'avenir de", "start": 255.84, "duration": 4.04}, {"text": "notre pays comme Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami", "start": 257.0, "duration": 4.919}, {"text": "he tous les candidats ont tendance \u00e0", "start": 259.88, "duration": 4.16}, {"text": "vouloir transformer ce scrutin pourtin", "start": 261.919, "duration": 4.56}, {"text": "purement europ\u00e9en en un match politique", "start": 264.04, "duration": 5.159}, {"text": "hexagonal alors le dernier sondage Haris", "start": 266.479, "duration": 3.961}, {"text": "interactive donne la liste du", "start": 269.199, "duration": 3.481}, {"text": "rassemblement national largement en t\u00eate", "start": 270.44, "duration": 4.08}, {"text": "la majorit\u00e9 est mesur\u00e9e 12 points", "start": 272.68, "duration": 3.6}, {"text": "derri\u00e8re suivi du Parti socialiste et", "start": 274.52, "duration": 4.04}, {"text": "pour la 4e place le match est serr\u00e9", "start": 276.28, "duration": 4.0}, {"text": "entre la France insoumise les", "start": 278.56, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9publicains les \u00e9cologistes et", "start": 280.28, "duration": 5.44}, {"text": "reconqu\u00eate alors l\u00e0 j'ai pas mon texte", "start": 282.96, "duration": 3.72}, {"text": "donc on va", "start": 285.72, "duration": 4.36}, {"text": "m'aider vous \u00e9voquiez un contraste mais", "start": 286.68, "duration": 5.64}, {"text": "vous avez promis un cabri merci petite", "start": 290.08, "duration": 5.76}, {"text": "Orel alors j'y viens oui au cabri car", "start": 292.32, "duration": 5.159}, {"text": "pour expliquer ce contraste Miriam il", "start": 295.84, "duration": 4.24}, {"text": "faut se souvenir d'une archive une que", "start": 297.479, "duration": 4.0}, {"text": "tous les candidats ont en t\u00eate elle date", "start": 300.08, "duration": 5.28}, {"text": "de 1965 car on fait pas de politique", "start": 301.479, "duration": 6.56}, {"text": "autrement que sur des r\u00e9alit\u00e9s bien", "start": 305.36, "duration": 4.679}, {"text": "entendu on peut sauter sur sa chaise", "start": 308.039, "duration": 3.921}, {"text": "comme un cabri en disant l'Europe", "start": 310.039, "duration": 4.16}, {"text": "l'Europe l'Europe mais \u00e7a n'aboutit \u00e0", "start": 311.96, "duration": 5.44}, {"text": "rien et \u00e7a ne signifie rien comme le", "start": 314.199, "duration": 5.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle l'avait expliqu\u00e9 \u00e0 sa", "start": 317.4, "duration": 4.32}, {"text": "fa\u00e7on l'Europe c'est tr\u00e8s difficilement", "start": 319.639, "duration": 4.241}, {"text": "palpable tangible pour les Fran\u00e7ais", "start": 321.72, "duration": 3.24}, {"text": "voil\u00e0 pourquoi il faudrait donc se", "start": 323.88, "duration": 3.319}, {"text": "concentrer sur des r\u00e9alit\u00e9s seulement", "start": 324.96, "duration": 4.2}, {"text": "voil\u00e0 les r\u00e9alit\u00e9s que nos cabri \u00e0 nous", "start": 327.199, "duration": 3.84}, {"text": "hein je parle bien s\u00fbr ici de nos", "start": 329.16, "duration": 3.52}, {"text": "candidats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes se", "start": 331.039, "duration": 3.481}, {"text": "sont choisis elles sont pour l'instant", "start": 332.68, "duration": 4.12}, {"text": "uniquement des r\u00e9alit\u00e9s d'affrontement", "start": 334.52, "duration": 4.679}, {"text": "d'opposition corne contre corne Jean-Luc", "start": 336.8, "duration": 3.839}, {"text": "M\u00e9lenchon par exemple veut faire de ce", "start": 339.199, "duration": 4.481}, {"text": "scrutin un premier tour de la prochaine", "start": 340.639, "duration": 7.201}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors oui si vous vous", "start": 343.68, "duration": 7.76}, {"text": "abstenez vous votez Macron et Le Pen", "start": 347.84, "duration": 5.84}, {"text": "quant \u00e0 Jordan Bardella et bien il voit", "start": 351.44, "duration": 4.199}, {"text": "dans ces europ\u00e9ennes une excellente", "start": 353.68, "duration": 4.359}, {"text": "occasion d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour", "start": 355.639, "duration": 4.881}, {"text": "ou contre Macron par cons\u00e9quent", "start": 358.039, "duration": 3.921}, {"text": "j'appelle les Fran\u00e7ais \u00e0 se saisir de", "start": 360.52, "duration": 4.28}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes du 9 juin en", "start": 361.96, "duration": 4.959}, {"text": "se mobilisant et je rappellerai une", "start": 364.8, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e8gle simple s'abstenir c'est laisser", "start": 366.919, "duration": 5.161}, {"text": "Emmanuel Macron et Bruxelles d\u00e9cider \u00e0", "start": 369.84, "duration": 4.96}, {"text": "votre place bref vous l'avez compris on", "start": 372.08, "duration": 5.119}, {"text": "est tr\u00e8s loin des enjeux europ\u00e9ens enfin", "start": 374.8, "duration": 4.959}, {"text": "et un peu comme un symbole Myriam je", "start": 377.199, "duration": 4.801}, {"text": "voudrais terminer en vous montrant une", "start": 379.759, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9quence car c'est la s\u00e9quence", "start": 382.0, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enne qui pour l'instant a \u00e9t\u00e9 la", "start": 384.199, "duration": 4.321}, {"text": "plus partag\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 386.44, "duration": 4.199}, {"text": "elle date de ce weekend elle cumule plus", "start": 388.52, "duration": 4.56}, {"text": "d'un million et demi de vues et pourtant", "start": 390.639, "duration": 4.761}, {"text": "on n dit pas le moindre mot d'Europe", "start": 393.08, "duration": 5.8}, {"text": "regardez on est chez le P\u00e8re Fouras ou", "start": 395.4, "duration": 5.46}, {"text": "jeis bonjour", "start": 398.88, "duration": 3.64}, {"text": "[Musique]", "start": 400.86, "duration": 4.059}, {"text": "bonjour mais on vient pour faire", "start": 402.52, "duration": 5.76}, {"text": "le bonjour ch bon bonjour c'est notre", "start": 404.919, "duration": 4.961}, {"text": "candidate pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 408.28, "duration": 3.68}, {"text": "Val\u00e9rie ah oui oui voil\u00e0 alors", "start": 409.88, "duration": 4.84}, {"text": "faudra-t-il des cabris des perruques ou", "start": 411.96, "duration": 4.959}, {"text": "des s\u00e9quences baroques pour rendre les", "start": 414.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes enthousiasmantes", "start": 416.919, "duration": 3.241}, {"text": "la question", "start": 419.08, "duration": 4.119}, {"text": "est lanc\u00e9 merci beaucoup Bruno donet et", "start": 420.16, "duration": 5.12}, {"text": "mil d' excuses pour mes petits imp\u00e8res", "start": 423.199, "duration": 4.12}, {"text": "du vendredi soir je vais commencer avec", "start": 425.28, "duration": 3.88}, {"text": "vous Richard verli c'est typiquement", "start": 427.319, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais de nationaliser le scrutin ou", "start": 429.16, "duration": 3.56}, {"text": "nos voisins font la m\u00eame chose non", "start": 430.879, "duration": 3.641}, {"text": "globalement les campagnes sont", "start": 432.72, "duration": 4.319}, {"text": "nationales on peut le d\u00e9plorer de c'est", "start": 434.52, "duration": 4.519}, {"text": "un vrai sujet il y a eu une proposition", "start": 437.039, "duration": 4.321}, {"text": "pour avoir des listes transnationales", "start": 439.039, "duration": 3.761}, {"text": "Emmanuel Macron portait cette", "start": 441.36, "duration": 3.04}, {"text": "proposition quelqu'un comme Daniel", "start": 442.8, "duration": 3.839}, {"text": "conbendit a toujours d\u00e9fendu cela aussi", "start": 444.4, "duration": 4.239}, {"text": "malheureusement \u00e7a n'a pas abouti et", "start": 446.639, "duration": 4.56}, {"text": "donc oui on se retrouve avec un scrutin", "start": 448.639, "duration": 4.481}, {"text": "national \u00e0 la proportionnelle \u00e0 un tour", "start": 451.199, "duration": 3.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire presque chimiquement pur", "start": 453.12, "duration": 3.44}, {"text": "autrement dit \u00e7a n'a pas d'impact \u00e0", "start": 454.879, "duration": 3.6}, {"text": "priori sur la politique nationale de", "start": 456.56, "duration": 3.4}, {"text": "votre gouvernement vous pouvez vraiment", "start": 458.479, "duration": 3.72}, {"text": "voter en fonction de vos affiliations ou", "start": 459.96, "duration": 3.919}, {"text": "de vos envies mais malheureusement vous", "start": 462.199, "duration": 2.881}, {"text": "votez la plupart du temps sur des", "start": 463.879, "duration": 3.72}, {"text": "th\u00e9matique qui concerne votre pays m\u00eame", "start": 465.08, "duration": 4.72}, {"text": "si les t\u00eates de liste essayent \u00e0 fond", "start": 467.599, "duration": 4.241}, {"text": "d'europ\u00e9aniser le scrutin mais c'est", "start": 469.8, "duration": 4.359}, {"text": "loin d'\u00eatre facile \u00e0 la fin la d\u00e9cision", "start": 471.84, "duration": 4.12}, {"text": "de voter sera bien s\u00fbr influenc\u00e9e par ce", "start": 474.159, "duration": 3.641}, {"text": "qui va se passer en France en Allemagne", "start": 475.96, "duration": 4.04}, {"text": "ou dans d'autres pays che qu'il y a", "start": 477.8, "duration": 3.839}, {"text": "quand m\u00eame une nouvelle donne dans cette", "start": 480.0, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne c'est le poids des", "start": 481.639, "duration": 3.761}, {"text": "crises internationales et \u00e7a on le", "start": 482.96, "duration": 3.84}, {"text": "comprend bien ce sont des enjeux", "start": 485.4, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9ens on le voit avec l'aide \u00e0", "start": 486.8, "duration": 3.799}, {"text": "l'Ukraine on l'a vu pendant la pand\u00e9mie", "start": 488.12, "duration": 4.479}, {"text": "notamment \u00e7a \u00e7a change \u00e7a ou pas dans la", "start": 490.599, "duration": 4.241}, {"text": "t\u00eate des Fran\u00e7ais la prise de conscience", "start": 492.599, "duration": 4.56}, {"text": "que quand m\u00eame c'est \u00e0 27 qu'on peut", "start": 494.84, "duration": 4.199}, {"text": "changer les choses oui encore encore", "start": 497.159, "duration": 3.48}, {"text": "faudrait-il que l'Europe change vraiment", "start": 499.039, "duration": 2.681}, {"text": "les choses parce que je crois qu'on va", "start": 500.639, "duration": 2.321}, {"text": "en", "start": 501.72, "duration": 3.159}, {"text": "parler c'est quand m\u00eame la question que", "start": 502.96, "duration": 3.959}, {"text": "beaucoup de gens se posent alors", "start": 504.879, "duration": 4.961}, {"text": "justement je vais voir le sondeur pi", "start": 506.919, "duration": 4.72}, {"text": "Bartoli que que vous \u00eates on voit bien", "start": 509.84, "duration": 3.04}, {"text": "que les Fran\u00e7ais sont pas encore dans la", "start": 511.639, "duration": 3.64}, {"text": "campagne \u00e7a c'est assez normal c'est", "start": 512.88, "duration": 4.2}, {"text": "toujours \u00e0 la derni\u00e8re minute qu'on", "start": 515.279, "duration": 3.12}, {"text": "commence \u00e0 se d\u00e9cider il y a beaucoup", "start": 517.08, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup d'ind\u00e9cis c'est par nature une", "start": 518.399, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e9lection qui ne les int\u00e9resse pas ou \u00e7a", "start": 521.88, "duration": 5.079}, {"text": "va changer \u00e0 la toute derni\u00e8re minute et", "start": 524.76, "duration": 3.519}, {"text": "aussi en fonction de ce contexte", "start": 526.959, "duration": 4.0}, {"text": "particulier de 2022 si on rappelle ce", "start": 528.279, "duration": 4.56}, {"text": "qui s'est 2024 pardon si on se rappelle", "start": 530.959, "duration": 3.32}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 il y a 5 ans il y a 5", "start": 532.839, "duration": 3.281}, {"text": "ans on a \u00e0 peu pr\u00e8s la moiti\u00e9 du corps", "start": 534.279, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lectoral qui se d\u00e9cide dans les deux", "start": 536.12, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8res semaines donc on le sait euh", "start": 537.519, "duration": 3.841}, {"text": "un/3 des \u00e9lecteurs vont d\u00e9cider tr\u00e8s en", "start": 539.6, "duration": 3.12}, {"text": "amont c'est leur famille politique ils", "start": 541.36, "duration": 2.4}, {"text": "votent toujours pour elle ils vont le", "start": 542.72, "duration": 2.52}, {"text": "faire \u00e0 nouveau et puis on a cette", "start": 543.76, "duration": 3.079}, {"text": "grosse moiti\u00e9 de Fran\u00e7ais qui d\u00e9cidera \u00e0", "start": 545.24, "duration": 2.839}, {"text": "la toute fin dans les derniers d\u00e9bats", "start": 546.839, "duration": 2.68}, {"text": "qui va s' in\u00e9resser \u00e0 ce moment-l\u00e0 qui", "start": 548.079, "duration": 3.481}, {"text": "va davantage suivre l'actualit\u00e9 et et", "start": 549.519, "duration": 3.201}, {"text": "c'est effectivement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que", "start": 551.56, "duration": 3.0}, {"text": "peut se faire la la bascule je reviens", "start": 552.72, "duration": 3.0}, {"text": "juste sur la question de l'int\u00e9r\u00eat pour", "start": 554.56, "duration": 3.44}, {"text": "le scrutin europ\u00e9en les Fran\u00e7ais sont", "start": 555.72, "duration": 4.0}, {"text": "pas inint\u00e9ress\u00e9s par ce scrutin oui", "start": 558.0, "duration": 3.04}, {"text": "historiquement on y participe beaucoup", "start": 559.72, "duration": 2.96}, {"text": "moins qu'au autres scrutins enfin c'est", "start": 561.04, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame le seul scrutin o\u00f9 la", "start": 562.68, "duration": 2.92}, {"text": "participation a progress\u00e9 deux fois de", "start": 564.16, "duration": 2.96}, {"text": "suite d'ailleurs et si on prend les", "start": 565.6, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e9gislatives en 2022 la partici", "start": 567.12, "duration": 4.44}, {"text": "participation \u00e9tait inf\u00e9rieure qu'aux", "start": 569.68, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ennes donc en gros on a plus vot\u00e9", "start": 571.56, "duration": 3.6}, {"text": "pour son d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en que pour son", "start": 573.24, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais donc on sent que les", "start": 575.16, "duration": 3.6}, {"text": "choses bougent un peu sur la la", "start": 576.68, "duration": 5.279}, {"text": "dimension europhile europhobe en gros", "start": 578.76, "duration": 5.28}, {"text": "est-ce qu'on peut dire que les Fran\u00e7ais", "start": 581.959, "duration": 3.921}, {"text": "ne veulent plus quitter l'Europe", "start": 584.04, "duration": 4.039}, {"text": "majoritairement largement mais par", "start": 585.88, "duration": 4.48}, {"text": "contre reste tr\u00e8s critique vis-\u00e0-vis", "start": 588.079, "duration": 3.76}, {"text": "d'elle \u00e7a d\u00e9pend ce qu'on appelle", "start": 590.36, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe en fait en France il y a assez", "start": 591.839, "duration": 2.841}, {"text": "peu de d\u00e9bat sur la construction", "start": 593.48, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne l'id\u00e9e qu'on est plus fort \u00e0", "start": 594.68, "duration": 3.839}, {"text": "plusieurs qu'il faut \u00eatre ensemble pour", "start": 596.36, "duration": 4.52}, {"text": "avancer la vraie question et c'est c'est", "start": 598.519, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 que les divergences sont importantes", "start": 600.88, "duration": 3.44}, {"text": "c'est comment et derri\u00e8re ce comment il", "start": 602.079, "duration": 3.76}, {"text": "y a la question des institutions et", "start": 604.32, "duration": 3.88}, {"text": "alors l\u00e0 la plupart des candidats", "start": 605.839, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui sont au moins un peu", "start": 608.2, "duration": 4.079}, {"text": "critiques vis-\u00e0-vis des institutions", "start": 610.24, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup le sont tr\u00e8s franchement y", "start": 612.279, "duration": 3.521}, {"text": "compris parmi des camps d'ailleurs on", "start": 613.8, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tait mod\u00e9r\u00e9 sur ce sujet-l\u00e0 on pense", "start": 615.8, "duration": 3.0}, {"text": "par exemple l'\u00e9volution du discours des", "start": 617.24, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9publicains d\u00e9j\u00e0 il y a 5 ans et \u00e0", "start": 618.8, "duration": 3.52}, {"text": "nouveau aujourd'hui qui montre qu'il y a", "start": 620.64, "duration": 2.84}, {"text": "quand m\u00eame un mouvement de fond dans le", "start": 622.32, "duration": 3.0}, {"text": "rapport \u00e0 ce qu'est l'Europe aujourd'hui", "start": 623.48, "duration": 3.24}, {"text": "comment elle se construit mais l'id\u00e9al", "start": 625.32, "duration": 3.72}, {"text": "lui il reste oui alors on va parler de", "start": 626.72, "duration": 4.28}, {"text": "la \u00e0 gauche avec vous Antoine Oberdorf", "start": 629.04, "duration": 4.239}, {"text": "serait on disait l'Ukraine la guerre \u00e0", "start": 631.0, "duration": 5.079}, {"text": "Gaza sont devenus des marqueurs tr\u00e8s", "start": 633.279, "duration": 4.281}, {"text": "importants dans cette campagne chacun", "start": 636.079, "duration": 2.32}, {"text": "choisit son camp et c'est", "start": 637.56, "duration": 2.56}, {"text": "particuli\u00e8rement vrai \u00e0 gauche on va", "start": 638.399, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9couter rapha\u00eb gluxman le candidat", "start": 640.12, "duration": 3.68}, {"text": "socialiste place publique qui d\u00e9colle", "start": 642.04, "duration": 5.039}, {"text": "dans les sondages la rupture avec", "start": 643.8, "duration": 5.64}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon sur le fond elle est", "start": 647.079, "duration": 5.121}, {"text": "consomm\u00e9e l\u00e0 simplement il faudra une", "start": 649.44, "duration": 4.399}, {"text": "union de la gauche apr\u00e8s ces \u00e9lections", "start": 652.2, "duration": 3.36}, {"text": "mais \u00e7a ne sera pas sur la ligne de", "start": 653.839, "duration": 2.68}, {"text": "Jean-Luc", "start": 655.56, "duration": 3.0}, {"text": "M\u00e9lenchon au moins cette \u00e9lection", "start": 656.519, "duration": 3.681}, {"text": "europ\u00e9enne elle permet une sorte de", "start": 658.56, "duration": 3.6}, {"text": "clarification vous lu diriez comme \u00e7a ah", "start": 660.2, "duration": 2.92}, {"text": "c'est l'expression m\u00eame de Raphael", "start": 662.16, "duration": 3.359}, {"text": "Luxman que de vouloir trancher une ligne", "start": 663.12, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 gauche lui c'est certain il est il est", "start": 665.519, "duration": 5.56}, {"text": "pro europ\u00e9en et il a une forme de", "start": 668.04, "duration": 4.76}, {"text": "gravit\u00e9 de dramatisation des enjeux dans", "start": 671.079, "duration": 2.921}, {"text": "cette campagne \u00e0 l'instar d'ailleurs de", "start": 672.8, "duration": 2.64}, {"text": "Val\u00e9rie AER qui vous vous en souvenez", "start": 674.0, "duration": 3.959}, {"text": "avait parl\u00e9 de 1938 de chambberlin", "start": 675.44, "duration": 4.36}, {"text": "d'adier \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 assez controvers\u00e9", "start": 677.959, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs et bien Raphael glxman aussi", "start": 679.8, "duration": 4.56}, {"text": "il investit cette ligne de clivage pos\u00e9e", "start": 682.16, "duration": 4.96}, {"text": "par l'Ukraine en demandant un r\u00e9armement", "start": 684.36, "duration": 5.2}, {"text": "massif de l'Ukraine un maintien de l'EFF", "start": 687.12, "duration": 5.68}, {"text": "et aussi l'\u00e9largissement \u00e0 terme de", "start": 689.56, "duration": 5.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 l'Ukraine ce qui \u00e0", "start": 692.8, "duration": 4.159}, {"text": "gauche \u00e9videmment n'est pas neutre", "start": 694.72, "duration": 4.0}, {"text": "puisque certains craignent un nouveau", "start": 696.959, "duration": 4.041}, {"text": "dumping social une nouvelle phase", "start": 698.72, "duration": 3.52}, {"text": "d'approfondissement de la construction", "start": 701.0, "duration": 2.639}, {"text": "europ\u00e9enne qui se ferait au d\u00e9triment", "start": 702.24, "duration": 3.88}, {"text": "des peuples h et ce n'est pas neutre non", "start": 703.639, "duration": 3.64}, {"text": "plus parce que dans le camp de Jean-Luc", "start": 706.12, "duration": 4.24}, {"text": "M\u00e9lenchon ce discours qu'on pourrait", "start": 707.279, "duration": 4.641}, {"text": "dire militariste de Raphael glxman lui", "start": 710.36, "duration": 3.039}, {"text": "vaut une r\u00e9putation de Vat en guerre ce", "start": 711.92, "duration": 2.68}, {"text": "qui r\u00e9ouvre un vieux d\u00e9bat sur le", "start": 713.399, "duration": 3.841}, {"text": "pacifisme et comment on obtient la paix", "start": 714.6, "duration": 3.84}, {"text": "face \u00e0 un homme qui aujourd'hui est", "start": 717.24, "duration": 2.76}, {"text": "Vladimir Poutine n'emp\u00eache qu'on le voit", "start": 718.44, "duration": 3.519}, {"text": "dans les sondages Haris interactive et", "start": 720.0, "duration": 3.12}, {"text": "on le voit dans dans tous les autres il", "start": 721.959, "duration": 3.32}, {"text": "y a une forme de de dynamique de", "start": 723.12, "duration": 5.64}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne certains \u00e9crivent gluxman il", "start": 725.279, "duration": 5.401}, {"text": "mort sur quel \u00e9lectorat exactement il", "start": 728.76, "duration": 4.079}, {"text": "prend autant \u00e0 gauche que sur sa droite", "start": 730.68, "duration": 3.719}, {"text": "c'est-\u00e0-dire chez les macronistes c'est", "start": 732.839, "duration": 2.68}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant de voir les les", "start": 734.399, "duration": 2.961}, {"text": "ressorts de ce qu'on a appel\u00e9 cette Glux", "start": 735.519, "duration": 3.921}, {"text": "Mania m\u00eame si \u00e9videmment une Nirondelle", "start": 737.36, "duration": 4.88}, {"text": "ne fait pas le printemps la note \u00e0 cet", "start": 739.44, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9gard de la Fondation jeanouress c'est", "start": 742.24, "duration": 3.719}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9clairante alors elle est \u00e0 prendre", "start": 743.639, "duration": 3.041}, {"text": "des pincettes parce que la", "start": 745.959, "duration": 1.801}, {"text": "cristallisation du vote se fait", "start": 746.68, "duration": 3.08}, {"text": "tardivement mais pour l'heure si on", "start": 747.76, "duration": 3.759}, {"text": "prend les gens qui sont certains de", "start": 749.76, "duration": 5.12}, {"text": "voter graphael Luxman il prend environ", "start": 751.519, "duration": 6.401}, {"text": "un tiers dans l'\u00e9lectorat d'Emmanuel", "start": 754.88, "duration": 4.519}, {"text": "Macron pourquoi parce qu'on le", "start": 757.92, "duration": 2.68}, {"text": "sanctionne sur certaines prises de", "start": 759.399, "duration": 2.641}, {"text": "position la loi immigration on y pense", "start": 760.6, "duration": 3.16}, {"text": "bien s\u00fbr mais aussi des prises de", "start": 762.04, "duration": 3.2}, {"text": "position qui ont concern\u00e9 par exemple", "start": 763.76, "duration": 2.72}, {"text": "G\u00e9rard de pardieu dans l'\u00e9lectorat", "start": 765.24, "duration": 3.88}, {"text": "f\u00e9minin macroniste et l'autre vivier", "start": 766.48, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9lectorale de Raphael Luxman et c'est l\u00e0", "start": 769.12, "duration": 3.88}, {"text": "que la bataille fait rage \u00e0 gauche c'est", "start": 771.079, "duration": 3.481}, {"text": "chez Jean-Luc m\u00e9lenchant pr\u00e9cis\u00e9ment il", "start": 773.0, "duration": 3.36}, {"text": "prend aussi un tiers absolument on est", "start": 774.56, "duration": 3.399}, {"text": "dans cet ordre la note d'Antoine", "start": 776.36, "duration": 3.039}, {"text": "Bristiel dont vous trouz d'Ille un", "start": 777.959, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9cryptage dans les pages de l'opinion", "start": 779.399, "duration": 2.8}, {"text": "t\u00e9moigne de cela c'est-\u00e0-dire queil y a", "start": 780.76, "duration": 5.319}, {"text": "un vot sanction qui qui en fait", "start": 782.199, "duration": 5.841}, {"text": "s'applique \u00e0 la France insoumis sur", "start": 786.079, "duration": 4.521}, {"text": "raison du c\u00f4t\u00e9 des insoumis c'est", "start": 788.04, "duration": 5.84}, {"text": "l'activiste Rima Hassan c'est \u00e7a alors", "start": 790.6, "duration": 5.72}, {"text": "c'est on peut dire que \u00e7a remonte en", "start": 793.88, "duration": 5.92}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 avant la d\u00e9signation en 7e", "start": 796.32, "duration": 5.16}, {"text": "position ch de Jean-Luc de Jean-Luc", "start": 799.8, "duration": 4.599}, {"text": "M\u00e9lenchon l'apsus de manonri pardon de", "start": 801.48, "duration": 5.359}, {"text": "Rima Hassan \u00e7a date du 7 octobre en", "start": 804.399, "duration": 3.481}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 il y a un certain nombre", "start": 806.839, "duration": 2.481}, {"text": "d'\u00e9lecteurs qui avaient vot\u00e9 je anl", "start": 807.88, "duration": 3.319}, {"text": "M\u00e9lenchon par r\u00e9flexe de vote utile en", "start": 809.32, "duration": 4.36}, {"text": "2022 qui actuellement sont \u00e9chaud\u00e9s par", "start": 811.199, "duration": 3.88}, {"text": "ses positions sur la situation", "start": 813.68, "duration": 3.48}, {"text": "ProcheOrient oui c'est incroyable un des", "start": 815.079, "duration": 4.32}, {"text": "des deux c\u00f4t\u00e9s un/ers un/ers je voudrais", "start": 817.16, "duration": 4.76}, {"text": "qu'on dise un mot avec vous Patrick", "start": 819.399, "duration": 6.68}, {"text": "Martin jeunier de ces partis populistes", "start": 821.92, "duration": 6.96}, {"text": "nationaliste conservateur certains", "start": 826.079, "duration": 4.961}, {"text": "disent d'extr\u00eame droite en tout cas vous", "start": 828.88, "duration": 4.24}, {"text": "dites extr\u00eame droite ah oui carr\u00e9ment", "start": 831.04, "duration": 3.44}, {"text": "alors on va regarder la carte de", "start": 833.12, "duration": 4.399}, {"text": "l'Europe d'abord carte des populistes de", "start": 834.48, "duration": 4.84}, {"text": "cette extr\u00eame droite o\u00f9 il gouverne o\u00f9", "start": 837.519, "duration": 4.161}, {"text": "ils sont forts ils gouvernent regardez", "start": 839.32, "duration": 5.0}, {"text": "en Hongrie en Italie en Su\u00e8de en", "start": 841.68, "duration": 4.2}, {"text": "Finlande aux Pays-Bas ils sont arriv\u00e9s", "start": 844.32, "duration": 3.72}, {"text": "en t\u00eate aux \u00e9lections l\u00e9gislative il", "start": 845.88, "duration": 4.68}, {"text": "monte aussi au Portugal et bien s\u00fbr en", "start": 848.04, "duration": 5.56}, {"text": "Allemagne avec l'AFD c'est un parti je", "start": 850.56, "duration": 5.279}, {"text": "le rappelle qui a ouvert ses porte \u00e0 des", "start": 853.6, "duration": 5.039}, {"text": "n\u00e9onazis ces partis-l\u00e0 dans toute", "start": 855.839, "duration": 4.641}, {"text": "l'Europe vont gagner des si\u00e8ges c'est", "start": 858.639, "duration": 4.721}, {"text": "s\u00fbr ah incontestablement ils vont gagner", "start": 860.48, "duration": 5.2}, {"text": "des si\u00e8ges ce sont des partis d'extr\u00eame", "start": 863.36, "duration": 4.08}, {"text": "droite regardez ce qui se passe en", "start": 865.68, "duration": 4.159}, {"text": "Allemagne avec lafd avec des no\u00e9onazis", "start": 867.44, "duration": 3.92}, {"text": "et qui parlent de r\u00e9migration c'est", "start": 869.839, "duration": 3.041}, {"text": "vraiment des id\u00e9es d'extr\u00eame droite ce", "start": 871.36, "duration": 2.839}, {"text": "ne sont m\u00eame pas des populistes des", "start": 872.88, "duration": 2.6}, {"text": "nationalistes \u00e7a va encore bien plus", "start": 874.199, "duration": 4.44}, {"text": "loin regardez les n\u00e9oranquistes en", "start": 875.48, "duration": 6.24}, {"text": "Espagne les n\u00e9osalaristes au Portugal", "start": 878.639, "duration": 5.44}, {"text": "les n\u00e9ofascistes en Italie ce ne sont", "start": 881.72, "duration": 4.16}, {"text": "pas des populistes on essaie toujours de", "start": 884.079, "duration": 4.2}, {"text": "donner un nom pour essayer de noyer le", "start": 885.88, "duration": 3.68}, {"text": "poisson en quelque sorte ce sont des", "start": 888.279, "duration": 4.041}, {"text": "partis d'extr\u00eame droite avec des id\u00e9es", "start": 889.56, "duration": 6.199}, {"text": "racistes homophobe antis\u00e9mite et \u00e7a il", "start": 892.32, "duration": 5.4}, {"text": "faut le souligner parce que ce sont des", "start": 895.759, "duration": 3.281}, {"text": "gens pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question", "start": 897.72, "duration": 3.2}, {"text": "question oui qui vont gagner beaucoup de", "start": 899.04, "duration": 3.599}, {"text": "si\u00e8ges il y a le th\u00e8me de l'immigration", "start": 900.92, "duration": 3.64}, {"text": "l'immigration il y a le th\u00e8me du", "start": 902.639, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9classement de certaines classes", "start": 904.56, "duration": 3.12}, {"text": "sociales il y a le th\u00e8me aussi de", "start": 906.36, "duration": 2.76}, {"text": "l'environnement maintenant qui devient", "start": 907.68, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9cologie une forme de repoussoir on l'", "start": 909.12, "duration": 3.88}, {"text": "vu avec la crise des agriculurs et ce", "start": 911.32, "duration": 2.879}, {"text": "sont des gens qui se positionnent", "start": 913.0, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment contre un certain nombre de", "start": 914.199, "duration": 2.961}, {"text": "normes mais pour le coup les normes", "start": 915.72, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes sont vot\u00e9es au Parlement", "start": 917.16, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en alors ce qui marque aussi c'est", "start": 919.0, "duration": 4.48}, {"text": "le changement de strat\u00e9gie sur l'Europe", "start": 921.0, "duration": 5.279}, {"text": "oui beaucoup de ces partis pas tous on", "start": 923.48, "duration": 4.52}, {"text": "consid\u00e8re qu'apr\u00e8s le brexit sortir de", "start": 926.279, "duration": 3.641}, {"text": "l'Union c'est compl\u00e8tement asbine", "start": 928.0, "duration": 4.04}, {"text": "certains sont m\u00eame pro autant ce qui", "start": 929.92, "duration": 5.32}, {"text": "peut para\u00eetre un peu \u00e9tonnant certains", "start": 932.04, "duration": 4.919}, {"text": "veulent changer l'Europe de l'int\u00e9rieur", "start": 935.24, "duration": 6.039}, {"text": "\u00e7a \u00e7a veut dire que c'est le carburant", "start": 936.959, "duration": 7.081}, {"text": "c'est-\u00e0-dire rester dans l'Europe mais", "start": 941.279, "duration": 4.761}, {"text": "la continuer \u00e0 la critiquer c'est la", "start": 944.04, "duration": 3.479}, {"text": "normalisation de ces parties qui fait", "start": 946.04, "duration": 3.279}, {"text": "aussi leur succ\u00e8s il y a une volont\u00e9 de", "start": 947.519, "duration": 3.8}, {"text": "normalisation mais pour reprendre votre", "start": 949.319, "duration": 3.76}, {"text": "expression c'est du mauvais carburant", "start": 951.319, "duration": 4.361}, {"text": "hein pourquoi parce que en r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 953.079, "duration": 4.281}, {"text": "faut pas que les \u00e9lecteurs se trompent", "start": 955.68, "duration": 3.36}, {"text": "il s'agit pas de r\u00e9former le l'", "start": 957.36, "duration": 3.08}, {"text": "europeope de l'int\u00e9rieur \u00e7a les", "start": 959.04, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9mocrates les partis mod\u00e9r\u00e9s peuvent le", "start": 960.44, "duration": 4.56}, {"text": "faire les partis extr\u00eames ils veulent", "start": 962.759, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9truire l'Europe de l'int\u00e9rieur c'est", "start": 965.0, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e7a aujourd'hui ils ne veulent plus cette", "start": 967.12, "duration": 3.0}, {"text": "Europe int\u00e9gr\u00e9e ils ne veulent plus", "start": 968.839, "duration": 2.881}, {"text": "l'Europe des p\u00e8res fondateurs ils", "start": 970.12, "duration": 3.199}, {"text": "veulent d\u00e9truire de l'int\u00e9rieur c'est", "start": 971.72, "duration": 3.96}, {"text": "plus discret c'est plus pernicieux c'est", "start": 973.319, "duration": 5.041}, {"text": "plus vicieux et c'est \u00e7a sur lequel il", "start": 975.68, "duration": 4.159}, {"text": "faut d\u00e9battre aujourd'hui est-ce que", "start": 978.36, "duration": 3.279}, {"text": "vous avez effectivement des d\u00e9bats", "start": 979.839, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9ens est-ce qu'on a des ambitions", "start": 981.639, "duration": 3.481}, {"text": "pour l'Europe et en r\u00e9alit\u00e9 ils n'en ont", "start": 983.56, "duration": 4.0}, {"text": "aucune si ce n'est de promouvoir des", "start": 985.12, "duration": 4.44}, {"text": "id\u00e9es d'extr\u00eame droite au sein du", "start": 987.56, "duration": 4.16}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour bloquer par", "start": 989.56, "duration": 4.56}, {"text": "exemple des grandes directives pour la", "start": 991.72, "duration": 4.039}, {"text": "protection de l'environnement alors avec", "start": 994.12, "duration": 3.76}, {"text": "Richard verli et avec le sondeur que", "start": 995.759, "duration": 3.721}, {"text": "vous \u00eates Pierre Adrien Bartoli on va", "start": 997.88, "duration": 3.24}, {"text": "regarder les les projections en si\u00e8ge", "start": 999.48, "duration": 3.599}, {"text": "d'abord l'h\u00e9micycle du Parlement", "start": 1001.12, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en aujourd'hui voil\u00e0 \u00e0 quoi il", "start": 1003.079, "duration": 4.961}, {"text": "ressemble clairement c'est le Parti", "start": 1005.48, "duration": 5.2}, {"text": "populaire europ\u00e9en la droite europ\u00e9enne", "start": 1008.04, "duration": 5.719}, {"text": "la premi\u00e8re force suivie des socialiste", "start": 1010.68, "duration": 6.399}, {"text": "c'est le rouge 140 SCD et le groupe", "start": 1013.759, "duration": 5.64}, {"text": "macroniste qui est faiseur de roi avec", "start": 1017.079, "duration": 5.44}, {"text": "102 d\u00e9put\u00e9s le groupe renew il peut", "start": 1019.399, "duration": 5.16}, {"text": "faire et d\u00e9faire les majorit\u00e9s Haris", "start": 1022.519, "duration": 3.56}, {"text": "interactive on est all\u00e9 regarder les", "start": 1024.559, "duration": 4.52}, {"text": "projections voici les projections en", "start": 1026.079, "duration": 5.76}, {"text": "si\u00e8ge ceux qui progressent ils sont tout", "start": 1029.079, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 droite de l'h\u00e9micycle du Parlement de", "start": 1031.839, "duration": 6.0}, {"text": "Strasbourg il s'agit de ID identit\u00e9 et", "start": 1034.24, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8ge Marine Le Pen et de", "start": 1037.839, "duration": 4.08}, {"text": "ECR les", "start": 1040.16, "duration": 4.84}, {"text": "conservateurs europ\u00e9ens o\u00f9 si\u00e8ge Georgia", "start": 1041.919, "duration": 5.081}, {"text": "melony alors l\u00e0 il y a beaucoup de", "start": 1045.0, "duration": 3.12}, {"text": "questions quand on voit ces deux", "start": 1047.0, "duration": 4.72}, {"text": "h\u00e9micycles on se dit ouh l\u00e0 l\u00e0 si il y a", "start": 1048.12, "duration": 5.12}, {"text": "une partie de la droite europ\u00e9enne qui", "start": 1051.72, "duration": 5.28}, {"text": "s'ie l\u00e0 on a un point de bascule et les", "start": 1053.24, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9quilibres de majorit\u00e9 changent est-ce", "start": 1057.0, "duration": 4.679}, {"text": "que c'est possible Richard Verdi alors", "start": 1058.84, "duration": 5.36}, {"text": "traditionnellement les les les groupes", "start": 1061.679, "duration": 4.521}, {"text": "d'extr\u00eame droites comme les qualifie", "start": 1064.2, "duration": 3.16}, {"text": "Patrick ou", "start": 1066.2, "duration": 2.96}, {"text": "nationaupopulistes ils ont toujours eu", "start": 1067.36, "duration": 3.08}, {"text": "de la peine \u00e0 s'entendre au Parlement", "start": 1069.16, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9en et la preuve en est puisqu'ils", "start": 1070.44, "duration": 3.56}, {"text": "ont deux groupes un groupe o\u00f9 si\u00e8ge", "start": 1072.28, "duration": 3.68}, {"text": "Marine Le Pen un autre groupe o\u00f9 si\u00e8ge", "start": 1074.0, "duration": 4.24}, {"text": "Georgia Meloni et les pourquoi ils", "start": 1075.96, "duration": 3.599}, {"text": "s'entendent pas de groupes alors ils", "start": 1078.24, "duration": 2.319}, {"text": "s'entendent pas pour essentiellement", "start": 1079.559, "duration": 2.681}, {"text": "deux raisons d'abord parce que les", "start": 1080.559, "duration": 3.521}, {"text": "conservateurs les Ultra conservateurs", "start": 1082.24, "duration": 3.52}, {"text": "polonais du PCE tout comme Georgia", "start": 1084.08, "duration": 3.719}, {"text": "Meloni ont quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 toujours des", "start": 1085.76, "duration": 4.88}, {"text": "forces plus proeop\u00e9ennes que les gens de", "start": 1087.799, "duration": 4.12}, {"text": "ID comme Marine Le Pen qui pendant", "start": 1090.64, "duration": 3.56}, {"text": "longtemps ont voulu quasiment une sortie", "start": 1091.919, "duration": 3.88}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne donc c'est \u00e7a la", "start": 1094.2, "duration": 2.88}, {"text": "zone de fracture maintenant moi la", "start": 1095.799, "duration": 3.041}, {"text": "question que je pose et je sais que pour", "start": 1097.08, "duration": 3.04}, {"text": "l'instant tout le monde r\u00e9pond non \u00e7a", "start": 1098.84, "duration": 3.04}, {"text": "n'est pas possible c'est est-ce que la", "start": 1100.12, "duration": 3.6}, {"text": "dynamique de la campagne est-ce que la", "start": 1101.88, "duration": 3.64}, {"text": "dynamique de l'\u00e9lection ne va pas", "start": 1103.72, "duration": 3.12}, {"text": "changer les choses autrement dit \u00e0", "start": 1105.52, "duration": 2.399}, {"text": "partir du moment o\u00f9 ces deux groupes", "start": 1106.84, "duration": 3.92}, {"text": "vont voir qu'ensemble", "start": 1107.919, "duration": 2.841}, {"text": "et qu'il peuvent ensem \u00eatre une force", "start": 1111.0, "duration": 4.799}, {"text": "d'obstruction vontils rester s\u00e9par\u00e9s je", "start": 1113.36, "duration": 3.799}, {"text": "pose la question moi j'en suis pas du", "start": 1115.799, "duration": 3.081}, {"text": "tout s\u00fbr je sais que beaucoup r\u00e9pondent", "start": 1117.159, "duration": 3.601}, {"text": "non c'est pas possible attention et", "start": 1118.88, "duration": 3.48}, {"text": "attention \u00e0 un autre facteur c'est que", "start": 1120.76, "duration": 3.159}, {"text": "au sein du PPE donc ils sont", "start": 1122.36, "duration": 3.12}, {"text": "conciliables pour vous c'est une", "start": 1123.919, "duration": 3.161}, {"text": "question de dynamique politique je pense", "start": 1125.48, "duration": 3.4}, {"text": "que la r\u00e9alit\u00e9 politique peut d\u00e9j\u00e0", "start": 1127.08, "duration": 3.599}, {"text": "emporter beaucoup de d'adh\u00e9sion et", "start": 1128.88, "duration": 3.44}, {"text": "ensuite et c'est ce que je v dire au du", "start": 1130.679, "duration": 2.921}, {"text": "parti populair europ\u00e9ens les", "start": 1132.32, "duration": 2.88}, {"text": "conservateurs vous savez il y a toute", "start": 1133.6, "duration": 3.199}, {"text": "une frange des conservateurs europ\u00e9ens", "start": 1135.2, "duration": 3.68}, {"text": "qui lorerai volontiers vers l'extr\u00eame", "start": 1136.799, "duration": 4.24}, {"text": "droite si \u00e7a leur permet d'acqu\u00e9rir du", "start": 1138.88, "duration": 3.799}, {"text": "pouvoir donc faisons attention \u00e0 la", "start": 1141.039, "duration": 2.801}, {"text": "dynamique de la campagne et de", "start": 1142.679, "duration": 2.601}, {"text": "l'\u00e9lection c'est vrai parce que Victor", "start": 1143.84, "duration": 3.6}, {"text": "Orban il faut le le dire et l'expliquer", "start": 1145.28, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 ceux qui nous regardent c'est pas", "start": 1147.44, "duration": 2.479}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9vident il si\u00e8ge pas dans ces", "start": 1148.52, "duration": 3.6}, {"text": "deux parties \u00e0 la droite de la droite de", "start": 1149.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'h\u00e9micycle mais dans le PPE la droite", "start": 1152.12, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne oui mais je crois que le PP", "start": 1154.12, "duration": 3.2}, {"text": "n'en veut plus parce que c'est quelqu'un", "start": 1155.64, "duration": 3.72}, {"text": "vraiment qui a une rhtorique d'extr\u00eame", "start": 1157.32, "duration": 5.04}, {"text": "droite on voit bien son langage lorsque", "start": 1159.36, "duration": 4.76}, {"text": "il dit qu'il ne veut pas de migrants", "start": 1162.36, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il va construire des murs qu'il ne", "start": 1164.12, "duration": 3.439}, {"text": "veut plus de musulmans chez lui parce", "start": 1165.919, "duration": 2.841}, {"text": "que c'est \u00e7a la th\u00e9matique de de", "start": 1167.559, "duration": 3.681}, {"text": "Monsieur Orban donc on s'aper\u00e7oit qu'il", "start": 1168.76, "duration": 5.24}, {"text": "y a une une thque une th\u00e9matique commune", "start": 1171.24, "duration": 4.919}, {"text": "et une porosit\u00e9 de plus en plus", "start": 1174.0, "duration": 4.08}, {"text": "importante avec ce que disait Richard", "start": 1176.159, "duration": 3.841}, {"text": "une certaine droite regardz au parti", "start": 1178.08, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9publicain certain Lorne bien plus chez", "start": 1180.0, "duration": 5.159}, {"text": "Marine Le Pen qu'ailleurs \u00eates d'accord", "start": 1183.0, "duration": 3.52}, {"text": "avec l'analyse sur cette dynamique qui", "start": 1185.159, "duration": 2.52}, {"text": "pourrait rendre possible l'Union des", "start": 1186.52, "duration": 3.399}, {"text": "droites en Europe ou pas euh \u00e9coutez ce", "start": 1187.679, "duration": 3.681}, {"text": "que je ce que je sais en tout cas je", "start": 1189.919, "duration": 3.88}, {"text": "constate que la responsable des n\u00e9onazis", "start": 1191.36, "duration": 5.36}, {"text": "allemands de de laafd a rendu visite \u00e7a", "start": 1193.799, "duration": 5.041}, {"text": "devait \u00eatre une visite discr\u00e8te \u00e0 \u00e0", "start": 1196.72, "duration": 4.0}, {"text": "Jordan badellaa et \u00e0 Madame Le Pen \u00e0", "start": 1198.84, "duration": 3.6}, {"text": "Paris ce qui veut dire que les droites", "start": 1200.72, "duration": 4.319}, {"text": "veulent constituer une majorit\u00e9", "start": 1202.44, "duration": 4.32}, {"text": "alternative \u00e0 l'Europe je pense qu'ils", "start": 1205.039, "duration": 3.241}, {"text": "n'y arriveront pas et Marine Le Pen je", "start": 1206.76, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9cise quand m\u00eame factuellement \u00e0 pr\u00e8", "start": 1208.28, "duration": 3.12}, {"text": "ses distances avec le concept deig pr", "start": 1209.76, "duration": 2.799}, {"text": "ses distanceces il ne demeure pas moins", "start": 1211.4, "duration": 2.399}, {"text": "qu'il y a un certain nombre de contacts", "start": 1212.559, "duration": 4.201}, {"text": "de m\u00eame discrets pierre- Adrien Bartoli", "start": 1213.799, "duration": 4.441}, {"text": "ce qui est important aussi c'est de voir", "start": 1216.76, "duration": 3.56}, {"text": "que ce parti qui perdrait on est sur des", "start": 1218.24, "duration": 4.0}, {"text": "projections et chacun ira voter entre", "start": 1220.32, "duration": 3.44}, {"text": "les intention de vote et le vote r\u00e9el il", "start": 1222.24, "duration": 3.52}, {"text": "y a toujours une diff\u00e9rence mais ce", "start": 1223.76, "duration": 4.2}, {"text": "tr\u00e8me parti va sans doute changer \u00e7a", "start": 1225.76, "duration": 4.12}, {"text": "sera peut-\u00eatre plus les macronistes de", "start": 1227.96, "duration": 5.199}, {"text": "renw mais cette troisi\u00e8me force de", "start": 1229.88, "duration": 5.919}, {"text": "droite droite extr\u00eame alors c'est", "start": 1233.159, "duration": 3.601}, {"text": "possible alors \u00e9videmment c'est les", "start": 1235.799, "duration": 2.441}, {"text": "projections va \u00eatre tr\u00e8s prudent pour", "start": 1236.76, "duration": 2.799}, {"text": "l'instant les projections donnent quand", "start": 1238.24, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame encore une petite avance \u00e0 renu", "start": 1239.559, "duration": 3.441}, {"text": "enfin l'\u00e9quivalent de renaissance donc", "start": 1241.52, "duration": 2.96}, {"text": "le le parti d'Emmanuel Macron en France", "start": 1243.0, "duration": 3.64}, {"text": "he au niveau europ\u00e9en mais effectivement", "start": 1244.48, "duration": 4.52}, {"text": "il serait assez proche il il y a il y a", "start": 1246.64, "duration": 4.0}, {"text": "un enjeu derri\u00e8re \u00e7a il y a un enjeu bon", "start": 1249.0, "duration": 3.039}, {"text": "de poids politique \u00e9videmment on a parl\u00e9", "start": 1250.64, "duration": 2.56}, {"text": "de la mani\u00e8re dont on constitue une", "start": 1252.039, "duration": 2.441}, {"text": "majorit\u00e9 les alliances qui peuvent se", "start": 1253.2, "duration": 2.68}, {"text": "faire le PPE qui pourrait se tourner sur", "start": 1254.48, "duration": 3.28}, {"text": "sa droite plut\u00f4t que sur sa gauche \u00e7a", "start": 1255.88, "duration": 3.6}, {"text": "c'est \u00e9vident mais il y a un enjeu de", "start": 1257.76, "duration": 3.159}, {"text": "symbolique tr\u00e8s fort d\u00e9j\u00e0 \u00e7a voudrait", "start": 1259.48, "duration": 4.0}, {"text": "dire que le parti euh tr\u00e8s pro-europ\u00e9en", "start": 1260.919, "duration": 4.281}, {"text": "en tout cas euh en France celui qui le", "start": 1263.48, "duration": 3.6}, {"text": "porte le plus clairement euh serait plus", "start": 1265.2, "duration": 3.64}, {"text": "la 3\u00e8 force mais la 4e force si \u00e7a", "start": 1267.08, "duration": 3.24}, {"text": "arrivait ce qui est un enjeu symbolique", "start": 1268.84, "duration": 3.8}, {"text": "fort et puis un deux\u00e8me enjeu \u00e0 la fois", "start": 1270.32, "duration": 3.64}, {"text": "symbolique et pratique qui est", "start": 1272.64, "duration": 3.159}, {"text": "l'accession \u00e0 des r\u00f4les cl\u00e9s \u00e0 des", "start": 1273.96, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidences de commission au niveau de", "start": 1275.799, "duration": 3.441}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne au niveau du", "start": 1277.64, "duration": 3.36}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et \u00e7a c'est essentiel", "start": 1279.24, "duration": 3.12}, {"text": "parce que c'est des postes de pouvoir", "start": 1281.0, "duration": 3.24}, {"text": "qui pourrait \u00eatre exerc\u00e9 euh", "start": 1282.36, "duration": 3.439}, {"text": "l\u00e9gitimement si le score est bon dans", "start": 1284.24, "duration": 3.919}, {"text": "les urnes par des personnes et par des", "start": 1285.799, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lus", "start": 1288.159, "duration": 3.52}, {"text": "qui ont un rapport \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 1289.159, "duration": 4.361}, {"text": "pour le moins eurosceptique ce qu'on", "start": 1291.679, "duration": 3.681}, {"text": "voit aussi c'est Jordan Bardella qui", "start": 1293.52, "duration": 4.56}, {"text": "s'est fix\u00e9 un objectif son groupe qui", "start": 1295.36, "duration": 4.88}, {"text": "sera sans doute renforc\u00e9 par peut-\u00eatre", "start": 1298.08, "duration": 3.92}, {"text": "plus de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens venus du", "start": 1300.24, "duration": 3.84}, {"text": "rassemblement national donc le groupe ID", "start": 1302.0, "duration": 5.84}, {"text": "il veut d\u00e9passer les 85 de renu \u00e7a il", "start": 1304.08, "duration": 5.64}, {"text": "peut pas venir pour l'instant ils sont", "start": 1307.84, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s proches pour l'instant \u00e7a passe pas", "start": 1309.72, "duration": 2.199}, {"text": "compl\u00e8tement mais honn\u00eatement quand on", "start": 1310.84, "duration": 2.48}, {"text": "est sur des projection sur autant de", "start": 1311.919, "duration": 3.0}, {"text": "pays c'est tr\u00e8s difficile de dire ce qui", "start": 1313.32, "duration": 3.56}, {"text": "va se passer qu'est-ce que vous", "start": 1314.919, "duration": 3.961}, {"text": "observezv dans l'\u00e9lector du", "start": 1316.88, "duration": 4.159}, {"text": "rassemblement national aujourd'hui on a", "start": 1318.88, "duration": 4.039}, {"text": "l'impression que voil\u00e0 la dynamique est", "start": 1321.039, "duration": 4.481}, {"text": "inarr\u00eatable et et qui caracole en t\u00eate", "start": 1322.919, "duration": 4.521}, {"text": "avec un \u00e9cart potentiel de de 8 \u00e0 10", "start": 1325.52, "duration": 3.039}, {"text": "points ce qui est \u00e9norme avec le", "start": 1327.44, "duration": 3.2}, {"text": "deuxi\u00e8me qui serait plut\u00f4t la candidate", "start": 1328.559, "duration": 3.961}, {"text": "macroniste ce qui est extr\u00eamement", "start": 1330.64, "duration": 2.919}, {"text": "int\u00e9ressant c'est de rappeler qu'au", "start": 1332.52, "duration": 2.32}, {"text": "cours des deux \u00e9lections pr\u00e9c\u00e9dentes ils", "start": 1333.559, "duration": 2.36}, {"text": "sont arriv\u00e9s en t\u00eate c'est\u00e0d qu'en", "start": 1334.84, "duration": 3.16}, {"text": "France le Front national d'abord \u00e0 ce", "start": 1335.919, "duration": 3.321}, {"text": "national ensuite est arriv\u00e9 en t\u00eate donc", "start": 1338.0, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e7a serait pas une nouveaut\u00e9 c'est", "start": 1339.24, "duration": 2.96}, {"text": "quelque chose qui existe deuxi\u00e8me", "start": 1340.32, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important c'est quand m\u00eame", "start": 1342.2, "duration": 4.0}, {"text": "de se rappeler que les gens qui votent", "start": 1343.919, "duration": 3.721}, {"text": "au fil des derni\u00e8res \u00e9lections et", "start": 1346.2, "duration": 2.88}, {"text": "celle-ci ne fera pas", "start": 1347.64, "duration": 3.88}, {"text": "exception pour le rassemblement national", "start": 1349.08, "duration": 3.92}, {"text": "vote sur des questions de conviction", "start": 1351.52, "duration": 2.56}, {"text": "donc on n'est pas dans un vote de", "start": 1353.0, "duration": 2.88}, {"text": "protestation qui \u00e9ventuellement pourrait", "start": 1354.08, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00e9tioler c'est quelque chose d'assez", "start": 1355.88, "duration": 2.799}, {"text": "profond on croit dans les id\u00e9es et on", "start": 1357.08, "duration": 2.8}, {"text": "veut les porter c'est pour \u00e7a qu'on se", "start": 1358.679, "duration": 3.921}, {"text": "rend aux urnes et puis enfin ce qui est", "start": 1359.88, "duration": 4.72}, {"text": "assez nouveau la sociologie du vote du", "start": 1362.6, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national en France a un", "start": 1364.6, "duration": 3.319}, {"text": "peu \u00e9volu\u00e9 on n plus uniquement sur des", "start": 1365.96, "duration": 3.52}, {"text": "personnes issus de cat\u00e9gories populaire", "start": 1367.919, "duration": 3.601}, {"text": "particuli\u00e8rement jeunes qui ont du coup", "start": 1369.48, "duration": 3.04}, {"text": "un rapport au vote qui est plus", "start": 1371.52, "duration": 3.08}, {"text": "fluctuant he qui parlonsnous clairement", "start": 1372.52, "duration": 4.039}, {"text": "sont pas certaines d'aller voter et et", "start": 1374.6, "duration": 2.84}, {"text": "peuvent \u00e9ventuellement ne pas se", "start": 1376.559, "duration": 2.24}, {"text": "d\u00e9placer le jour J non c'est des gens", "start": 1377.44, "duration": 2.96}, {"text": "qui sont convaincus donc c'est un vote", "start": 1378.799, "duration": 3.721}, {"text": "d'adh\u00e9sion et un socle tr\u00e8s solide", "start": 1380.4, "duration": 3.879}, {"text": "exactement aujourd'hui ils nous disent", "start": 1382.52, "duration": 3.44}, {"text": "plus que tous les autres d'une part \u00eatre", "start": 1384.279, "duration": 3.64}, {"text": "certain d'aller aux urnes on verra s'ils", "start": 1385.96, "duration": 3.12}, {"text": "le font vraiment mais en tout cas dans", "start": 1387.919, "duration": 2.401}, {"text": "la d\u00e9claration c'est ce qu'ils font et", "start": 1389.08, "duration": 2.599}, {"text": "deuxi\u00e8mement d'\u00eatre s\u00fbr de leur", "start": 1390.32, "duration": 3.04}, {"text": "candidats ils veulent voter pour cette", "start": 1391.679, "duration": 3.161}, {"text": "liste men\u00e9e en France par Jordan", "start": 1393.36, "duration": 3.559}, {"text": "Bardella Jordan Bardella qui est", "start": 1394.84, "duration": 3.839}, {"text": "candidat de longue date donc puisqu il", "start": 1396.919, "duration": 4.521}, {"text": "remet en jeu ce son mandat en tant que", "start": 1398.679, "duration": 5.321}, {"text": "t\u00eate de liste Valerie elle elle arrive", "start": 1401.44, "duration": 4.479}, {"text": "elle est elle est toute neuve dans dans", "start": 1404.0, "duration": 3.4}, {"text": "cette dans cette campagne en tant que", "start": 1405.919, "duration": 2.801}, {"text": "t\u00eate de liste m\u00eame si elle est S", "start": 1407.4, "duration": 3.68}, {"text": "important on entend dire que Emmanuel", "start": 1408.72, "duration": 3.959}, {"text": "Macron lui-m\u00eame", "start": 1411.08, "duration": 4.4}, {"text": "pourrait refaire un discours de la", "start": 1412.679, "duration": 4.88}, {"text": "Sorbonne dans cette campagne on se", "start": 1415.48, "duration": 3.92}, {"text": "souvient en 2017 il avait vraiment donn\u00e9", "start": 1417.559, "duration": 4.201}, {"text": "sa vision c\u00e9it un discours important", "start": 1419.4, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce que comment on regarde \u00e7a dans", "start": 1421.76, "duration": 3.76}, {"text": "les \u00e9tat-major de de gauche est-ce que", "start": 1423.24, "duration": 4.679}, {"text": "ce serait un atout pour la candidate ou", "start": 1425.52, "duration": 4.6}, {"text": "pas bah il y a urgence il y a urgence", "start": 1427.919, "duration": 4.321}, {"text": "pour en tout cas Emmanuel Macron et son", "start": 1430.12, "duration": 3.559}, {"text": "premier ministre on l'a vu \u00e0 travers ce", "start": 1432.24, "duration": 3.12}, {"text": "porte \u00e0 porte avec Val\u00e9rie yet \u00e0", "start": 1433.679, "duration": 3.201}, {"text": "s'investir dans cette campagne pourquoi", "start": 1435.36, "duration": 4.319}, {"text": "parce que Val\u00e9rie yayet depuis le d\u00e9but", "start": 1436.88, "duration": 4.32}, {"text": "de sa campagne souffre d'une forme de", "start": 1439.679, "duration": 3.48}, {"text": "syndrome de l'imposteur en tant quelque", "start": 1441.2, "duration": 3.76}, {"text": "part se justifie de sa position de t\u00eate", "start": 1443.159, "duration": 5.12}, {"text": "de liste et cela peine \u00e0 imprimer signe", "start": 1444.96, "duration": 5.24}, {"text": "de cette f\u00e9brilit\u00e9 et l\u00e0 en l'occurrence", "start": 1448.279, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le match qui se joue entre Val\u00e9rie", "start": 1450.2, "duration": 4.52}, {"text": "yayet et rapha\u00eb gluxman elle a elle a eu", "start": 1451.919, "duration": 4.12}, {"text": "toutes les peines du monde a trouv\u00e9 des", "start": 1454.72, "duration": 2.72}, {"text": "angles d'attaque vis-\u00e0-vis de rapel", "start": 1456.039, "duration": 2.921}, {"text": "glxman quand elle dit par exemple il", "start": 1457.44, "duration": 3.4}, {"text": "vote quasiment chaque fois comme nous \u00e7a", "start": 1458.96, "duration": 4.88}, {"text": "prend pas ben \u00e7a a \u00e9t\u00e9 assez facilement", "start": 1460.84, "duration": 4.36}, {"text": "je dirais d\u00e9mont\u00e9 cet argument par", "start": 1463.84, "duration": 3.64}, {"text": "Raphael glusman puisque pr\u00e9cis\u00e9ment il", "start": 1465.2, "duration": 4.0}, {"text": "fait du fait de participer \u00e0 la", "start": 1467.48, "duration": 3.48}, {"text": "cogestion europ\u00e9enne avec son groupe", "start": 1469.2, "duration": 3.52}, {"text": "sociald\u00e9mocrate le fait de disposer", "start": 1470.96, "duration": 3.719}, {"text": "aussi d'un d'un Spitzen candidate en la", "start": 1472.72, "duration": 4.839}, {"text": "personne de Nicolas Schmid su candidate", "start": 1474.679, "duration": 5.36}, {"text": "alors c'est c'est un c'est un candidat", "start": 1477.559, "duration": 4.761}, {"text": "un candidat du groupe qui a vocation \u00e0", "start": 1480.039, "duration": 3.681}, {"text": "CG au sein du groupe SD et qui", "start": 1482.32, "duration": 3.839}, {"text": "acc\u00e9derait au poste actuel dechel vanlon", "start": 1483.72, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne ce", "start": 1486.159, "duration": 4.041}, {"text": "qui pour Raphael gluxman et l'argument", "start": 1487.96, "duration": 4.4}, {"text": "Massu pour dire nous nous avons une", "start": 1490.2, "duration": 4.479}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 pour gouverner et r\u00e9orienter", "start": 1492.36, "duration": 3.84}, {"text": "le cours de l'Europe c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 1494.679, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sente l'Europe comme encore un", "start": 1496.2, "duration": 4.04}, {"text": "vecteur de progr\u00e8s social \u00e0 ceux \u00e0", "start": 1497.799, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais qui qui n'y croient", "start": 1500.24, "duration": 3.84}, {"text": "plus \u00e0 cette r\u00e9orientation au vpieux et", "start": 1501.679, "duration": 4.88}, {"text": "puis l'autre param\u00e8tre de f\u00e9brilit\u00e9 chez", "start": 1504.08, "duration": 4.719}, {"text": "Val\u00e9rie yayet bien s\u00fbr c'est que elle a", "start": 1506.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tent\u00e9e par la suite de pr\u00e9senter", "start": 1508.799, "duration": 3.281}, {"text": "Raphael gluxman comme quelqu'un", "start": 1510.48, "duration": 3.6}, {"text": "d'infr\u00e9quentable qui fraait d\u00e9sormais", "start": 1512.08, "duration": 3.88}, {"text": "avec ceux qui hier encore faisaient des", "start": 1514.08, "duration": 3.88}, {"text": "accords avec M\u00e9lenchon et avec cette", "start": 1515.96, "duration": 4.36}, {"text": "gauche don on ne voudrait plus donc elle", "start": 1517.96, "duration": 4.599}, {"text": "a pas trouv\u00e9 elle ne sait plus vraiment", "start": 1520.32, "duration": 4.68}, {"text": "voil la martingale anti glxman pour le", "start": 1522.559, "duration": 4.521}, {"text": "moment pour l'instant la campagne du", "start": 1525.0, "duration": 3.799}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des macronistes elle s'est beaucoup", "start": 1527.08, "duration": 3.8}, {"text": "concentr\u00e9 sur la question ukrainienne", "start": 1528.799, "duration": 4.561}, {"text": "avec ces mots tr\u00e8s importants du", "start": 1530.88, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur cette ce", "start": 1533.36, "duration": 5.4}, {"text": "soutien sans limite et cet envoi non", "start": 1535.96, "duration": 5.76}, {"text": "exclu de troupe au sol on peut faire", "start": 1538.76, "duration": 4.799}, {"text": "campagne et gagner uniquement sur ces", "start": 1541.72, "duration": 4.28}, {"text": "sujets-l\u00e0 ces sujets r\u00e9galiens ces", "start": 1543.559, "duration": 5.161}, {"text": "sujets de d\u00e9fense ces sujets de valeurs", "start": 1546.0, "duration": 4.32}, {"text": "oui je crois alors les valeurs vous avez", "start": 1548.72, "duration": 3.319}, {"text": "cit\u00e9 le mot c'est tr\u00e8s tr\u00e8s important au", "start": 1550.32, "duration": 3.479}, {"text": "moment o\u00f9 beaucoup de gens font des", "start": 1552.039, "duration": 2.961}, {"text": "campagnes qui nient les valeurs", "start": 1553.799, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9ennes d\u00e9mocratie tol\u00e9rance respect", "start": 1555.0, "duration": 4.76}, {"text": "des minorit\u00e9s des religions on voit bien", "start": 1558.32, "duration": 3.2}, {"text": "que il y a toute une s\u00e9rie quand on voit", "start": 1559.76, "duration": 3.56}, {"text": "Orban quand on voit les anciens", "start": 1561.52, "duration": 3.879}, {"text": "gouvernements en Pologne qui nient", "start": 1563.32, "duration": 3.079}, {"text": "toutes ces valeurs europ\u00e9ennes", "start": 1565.399, "duration": 2.88}, {"text": "premi\u00e8rement il faudra parler aussi", "start": 1566.399, "duration": 4.28}, {"text": "pouvoir d'achat question", "start": 1568.279, "duration": 4.441}, {"text": "soci tout tout passe par l'Europe le", "start": 1570.679, "duration": 3.321}, {"text": "pouvoir d'achat la protection des", "start": 1572.72, "duration": 3.72}, {"text": "salari\u00e9s l'\u00e9galit\u00e9 hommes-femm les Lutes", "start": 1574.0, "duration": 4.52}, {"text": "contre les discrimination c'est \u00e7a o\u00f9 on", "start": 1576.44, "duration": 3.92}, {"text": "ne parle pas assez d'Europe parce que ce", "start": 1578.52, "duration": 3.44}, {"text": "sont des directives ce sont des lois", "start": 1580.36, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne et donc voil\u00e0 c'est important", "start": 1581.96, "duration": 3.76}, {"text": "la guerre en Ukraine bien s\u00fbr que c'est", "start": 1584.08, "duration": 4.24}, {"text": "un sujet central c'est il en va de la", "start": 1585.72, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9mocratie de la libert\u00e9 en Europe il", "start": 1588.32, "duration": 4.479}, {"text": "faut continuer \u00e0 soutenir l'Ukraine mais", "start": 1590.52, "duration": 4.0}, {"text": "c'est aussi \u00e0 double tranchant car vous", "start": 1592.799, "duration": 3.201}, {"text": "voyez que dans certaines listes on dit", "start": 1594.52, "duration": 3.159}, {"text": "bah non il faudra bien que \u00e7a se termine", "start": 1596.0, "duration": 3.24}, {"text": "par une n\u00e9gociation et on voit bien", "start": 1597.679, "duration": 3.401}, {"text": "qu'au rassemblement national", "start": 1599.24, "duration": 3.439}, {"text": "effectivement et bien on pense que il", "start": 1601.08, "duration": 3.479}, {"text": "faudra bien mettre un terme \u00e0 cette", "start": 1602.679, "duration": 3.321}, {"text": "guerre et qu'on ne soutiendra pas", "start": 1604.559, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9ternellement l'Ukraine m\u00eame si cette", "start": 1606.0, "duration": 3.32}, {"text": "fois il y a aussi des diff\u00e9rences avec", "start": 1607.919, "duration": 3.0}, {"text": "Madame m\u00e9lonie en Italie parce qu'on", "start": 1609.32, "duration": 2.719}, {"text": "voit bien qu'il y a des divergences dans", "start": 1610.919, "duration": 2.721}, {"text": "les droite \u00e0 ce niveau-l\u00e0 donc il y a", "start": 1612.039, "duration": 3.681}, {"text": "des sujets essentiels la guerre en", "start": 1613.64, "duration": 3.68}, {"text": "Ukraine oui je crois que c'est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1615.72, "duration": 3.16}, {"text": "important mais naturellement il y a bien", "start": 1617.32, "duration": 3.32}, {"text": "d'autres sujets et enfin on n pas parl\u00e9", "start": 1618.88, "duration": 3.24}, {"text": "de l'environnement du d\u00e9veloppement", "start": 1620.64, "duration": 3.8}, {"text": "durable \u00e7a c'est un sujet essentiel et", "start": 1622.12, "duration": 4.76}, {"text": "enfin la d\u00e9fense europ\u00e9enne le principal", "start": 1624.44, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9fi pour les ann\u00e9es qui viennent c'est", "start": 1626.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 la fois la d\u00e9fense europ\u00e9enne l'Europe", "start": 1628.84, "duration": 3.439}, {"text": "de la sant\u00e9 parce que l'Europe a fait", "start": 1630.48, "duration": 3.52}, {"text": "consid\u00e9rablement au moment du covid et", "start": 1632.279, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0 il faudra bien r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 r\u00e9former", "start": 1634.0, "duration": 3.679}, {"text": "les trait\u00e9s pour renforcer l'Europe sur", "start": 1636.039, "duration": 3.681}, {"text": "ce point je voudrais qu'on regarde \u00e0", "start": 1637.679, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sent pour terminer ce d\u00e9bat", "start": 1639.72, "duration": 2.679}, {"text": "l'influence de la France au Parlement", "start": 1640.799, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9en au sein de chaque groupe", "start": 1642.399, "duration": 5.76}, {"text": "politique RN LR PS ou Renaissance", "start": 1645.0, "duration": 5.32}, {"text": "ont-ils le m\u00eame poids \u00e0 Bruxelles qu'\u00e0", "start": 1648.159, "duration": 3.961}, {"text": "Paris nos d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ont-ils", "start": 1650.32, "duration": 3.92}, {"text": "permis des votes d\u00e9cisifs en Europe", "start": 1652.12, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse Marion", "start": 1654.24, "duration": 3.24}, {"text": "Becker avec 23 eurod\u00e9put\u00e9s et Val\u00e9rie a\u00e9", "start": 1660.0, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e0 sa t\u00eate renu et sans doute la", "start": 1664.0, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise la plus influente \u00e0", "start": 1666.76, "duration": 5.0}, {"text": "Bruxelles gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s nombreux", "start": 1669.08, "duration": 5.439}, {"text": "actif et reconnus ils ont pris la t\u00eate", "start": 1671.76, "duration": 5.159}, {"text": "de leur groupe renw c'est aussi une", "start": 1674.519, "duration": 4.361}, {"text": "force d'appoint \u00e0 la coalition", "start": 1676.919, "duration": 4.281}, {"text": "majoritaire au Parlement elle peut faire", "start": 1678.88, "duration": 4.2}, {"text": "basculer les votes il y a pas de che\u00e8c", "start": 1681.2, "duration": 3.8}, {"text": "en blanc \u00e0 oursoua farlon je ne sais pas", "start": 1683.08, "duration": 3.439}, {"text": "si elle sera la candidate \u00e0 la", "start": 1685.0, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1686.519, "duration": 3.52}, {"text": "on en rediscutera et par ailleurs moi je", "start": 1688.08, "duration": 3.4}, {"text": "vous dis qu'au Parlement europ\u00e9en je", "start": 1690.039, "duration": 3.161}, {"text": "suis en responsabilit\u00e9 en tant que", "start": 1691.48, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sidente de groupe je n\u00e9gocierai pour", "start": 1693.2, "duration": 4.199}, {"text": "les potes \u00e0 responsabilit\u00e9 avec les", "start": 1695.44, "duration": 3.64}, {"text": "groupes qui sont des vrais europ\u00e9ens des", "start": 1697.399, "duration": 3.76}, {"text": "Europ\u00e9ens de conviction et aujourd'hui", "start": 1699.08, "duration": 3.4}, {"text": "c'est la coalition entre les", "start": 1701.159, "duration": 2.841}, {"text": "conservateurs du PPE et les", "start": 1702.48, "duration": 3.52}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates qui est majoritaire en", "start": 1704.0, "duration": 5.64}, {"text": "Europe d'un c\u00f4t\u00e9 Fran\u00e7ois Xavier bami de", "start": 1706.0, "duration": 6.08}, {"text": "l'autre Rapha\u00ebl gluxman deux", "start": 1709.64, "duration": 4.159}, {"text": "personnalit\u00e9s de programme que tout", "start": 1712.08, "duration": 4.4}, {"text": "oppose et pourtant leur partis sont unis", "start": 1713.799, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 Bruxelles ce qui n'emp\u00eache pas les", "start": 1716.48, "duration": 4.439}, {"text": "deux hommes de voter selon leur propre", "start": 1718.559, "duration": 5.081}, {"text": "conviction au sein du PPE le parti", "start": 1720.919, "duration": 4.88}, {"text": "populistes europ\u00e9ens la France est", "start": 1723.64, "duration": 5.08}, {"text": "marginale avec seulement 8 d\u00e9put\u00e9s sur", "start": 1725.799, "duration": 5.681}, {"text": "177 son importance politique est tr\u00e8s", "start": 1728.72, "duration": 5.16}, {"text": "faible m\u00eame si elle tente de faire", "start": 1731.48, "duration": 4.199}, {"text": "entendre sa propre voix on a le", "start": 1733.88, "duration": 3.639}, {"text": "sentiment que le compte n'y est pas pour", "start": 1735.679, "duration": 3.761}, {"text": "le groupe auquel nous appartenons il", "start": 1737.519, "duration": 3.201}, {"text": "suffit de regarder d'ailleurs les votes", "start": 1739.44, "duration": 2.719}, {"text": "de notre groupe on a encore vot\u00e9 tout", "start": 1740.72, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9cemment contre un texte embl\u00e9matique", "start": 1742.159, "duration": 3.201}, {"text": "port\u00e9 par la commission qui s'appelle", "start": 1744.0, "duration": 3.0}, {"text": "restauration de la nature on voit bien", "start": 1745.36, "duration": 4.12}, {"text": "que le groupe PPE a \u00e9t\u00e9 dans ce mandat", "start": 1747.0, "duration": 4.64}, {"text": "plut\u00f4t en opposition \u00e0 la ligne de la", "start": 1749.48, "duration": 4.919}, {"text": "Commission du c\u00f4t\u00e9 des sociau-d\u00e9mocrates", "start": 1751.64, "duration": 5.6}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont se \u00e9lus sur 144 mais", "start": 1754.399, "duration": 4.561}, {"text": "ils peuvent compter sur la personnalit\u00e9", "start": 1757.24, "duration": 4.4}, {"text": "de Rapha\u00ebl gluxman les combats pour les", "start": 1758.96, "duration": 4.92}, {"text": "ouiggours contre la guerre en Ukraine de", "start": 1761.64, "duration": 4.039}, {"text": "l'eurod\u00e9put\u00e9 leur donne un poids", "start": 1763.88, "duration": 4.6}, {"text": "politique et m\u00e9diatique plus important", "start": 1765.679, "duration": 4.561}, {"text": "l'autre force d'appoint qui peut faire", "start": 1768.48, "duration": 4.16}, {"text": "basculer les votes \u00e0 Bruxelles ce sont", "start": 1770.24, "duration": 4.72}, {"text": "les \u00e9cologistes les Fran\u00e7ais ont su", "start": 1772.64, "duration": 4.32}, {"text": "faire leur place au sein de leur groupe", "start": 1774.96, "duration": 4.559}, {"text": "dans lequel ils sont reconnus le", "start": 1776.96, "duration": 4.92}, {"text": "rassemblement national lui est influent", "start": 1779.519, "duration": 5.16}, {"text": "dans son groupe identit\u00e9 et d\u00e9mocratie", "start": 1781.88, "duration": 4.6}, {"text": "deuxi\u00e8me d\u00e9l\u00e9gation derri\u00e8re les", "start": 1784.679, "duration": 3.921}, {"text": "Italiens elle pourrait encore gagner des", "start": 1786.48, "duration": 4.72}, {"text": "voix en juin si les Fran\u00e7ais jouent un", "start": 1788.6, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00f4le dans ce groupe ils n'ont aucun", "start": 1791.2, "duration": 4.719}, {"text": "poids au Parlement europ\u00e9en ils sont", "start": 1793.24, "duration": 5.64}, {"text": "dans l'opposition ne n\u00e9gocient n'apouve", "start": 1795.919, "duration": 5.64}, {"text": "aucun texte l'autre partie d'opposition", "start": 1798.88, "duration": 4.919}, {"text": "c'est la gauche radicale repr\u00e9sent\u00e9e par", "start": 1801.559, "duration": 4.72}, {"text": "la France insoumise elle non plus ne", "start": 1803.799, "duration": 5.641}, {"text": "p\u00e8se pas \u00e0 Bruxelles Richard verli c'est", "start": 1806.279, "duration": 5.041}, {"text": "vrai qu'il y a des paradoxes parce que", "start": 1809.44, "duration": 4.239}, {"text": "par exemple Fran\u00e7ois Xavier bami si\u00e8ge", "start": 1811.32, "duration": 4.359}, {"text": "dans le Parti populaire europ\u00e9en le plus", "start": 1813.679, "duration": 3.72}, {"text": "important si\u00e8ge qui fait des coalitions", "start": 1815.679, "duration": 3.521}, {"text": "avec les socialistes mais les Fran\u00e7ais", "start": 1817.399, "duration": 5.081}, {"text": "ils sont tr\u00e8s peu repr\u00e9sent\u00e9s alors", "start": 1819.2, "duration": 4.719}, {"text": "qu'est-ce que qu'est-ce que \u00e7a a comme", "start": 1822.48, "duration": 3.28}, {"text": "effet si on regarde du point de vue de", "start": 1823.919, "duration": 3.281}, {"text": "la France est-ce que la France p\u00e8se", "start": 1825.76, "duration": 3.24}, {"text": "encore dans ce dans ce Parlement de", "start": 1827.2, "duration": 3.92}, {"text": "Bruxelles alors pour \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1829.0, "duration": 4.76}, {"text": "arithm\u00e9tique la France p\u00e8sera si elle", "start": 1831.12, "duration": 4.679}, {"text": "envoie le plus grand nombre de d\u00e9put\u00e9s", "start": 1833.76, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9en dans le groupe le plus puissant", "start": 1835.799, "duration": 4.0}, {"text": "pour \u00eatre cl la grande difficult\u00e9 de", "start": 1837.64, "duration": 4.519}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami c'est qu'il n'a que", "start": 1839.799, "duration": 4.841}, {"text": "8 \u20ac d\u00e9put\u00e9s dans ce qui reste n\u00e9anmoins", "start": 1842.159, "duration": 3.841}, {"text": "la force politique la plus puissante au", "start": 1844.64, "duration": 3.12}, {"text": "niveau europ\u00e9en c'est-\u00e0-dire le PPE sauf", "start": 1846.0, "duration": 3.36}, {"text": "qu'en France Emmanuel Macron a \u00e9clat\u00e9", "start": 1847.76, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9cl\u00e9vage droite gauche mais pas en", "start": 1849.36, "duration": 4.799}, {"text": "Europe il subsist donc l\u00e0 o\u00f9 la France", "start": 1851.08, "duration": 4.559}, {"text": "incontestablement gagnerait de", "start": 1854.159, "duration": 4.12}, {"text": "l'influence hors de toute parti pr poli", "start": 1855.639, "duration": 4.801}, {"text": "ce serait si le parti macronien si", "start": 1858.279, "duration": 4.28}, {"text": "Renaissance qui en plus est port\u00e9 par la", "start": 1860.44, "duration": 4.199}, {"text": "figure du pr\u00e9sident Macron arrivit \u00e0", "start": 1862.559, "duration": 4.321}, {"text": "envoyer beaucoup d'eurod\u00e9put\u00e9s et qu'au", "start": 1864.639, "duration": 3.481}, {"text": "niveau europ\u00e9en cette force qui", "start": 1866.88, "duration": 3.519}, {"text": "s'appelle renw \u00e9galement augmente", "start": 1868.12, "duration": 3.679}, {"text": "l'amplitude de son groupe vous avez vu", "start": 1870.399, "duration": 3.4}, {"text": "que c'est pas ce que pr\u00e9voi les", "start": 1871.799, "duration": 3.72}, {"text": "projection les projections d'IS", "start": 1873.799, "duration": 3.6}, {"text": "interactif donc c'est compliqu\u00e9 mais il", "start": 1875.519, "duration": 4.0}, {"text": "y a la complication elle est surtout il", "start": 1877.399, "duration": 4.0}, {"text": "faut bien le dire aujourd'hui du c\u00f4t\u00e9", "start": 1879.519, "duration": 3.721}, {"text": "des r\u00e9publicain du c\u00f4t\u00e9 en France du", "start": 1881.399, "duration": 3.16}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9publicains parce qu'ils", "start": 1883.24, "duration": 3.039}, {"text": "essaient c'est ce qu'essaie de dire", "start": 1884.559, "duration": 3.681}, {"text": "fran\u00e7oisav qu'ils sont dans opposition", "start": 1886.279, "duration": 3.801}, {"text": "mais c'est pas vrai Ursula vanerleyen", "start": 1888.24, "duration": 5.36}, {"text": "elle vient du PPE elle a \u00e9t\u00e9 recondu", "start": 1890.08, "duration": 5.4}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 recondu comme candidate par", "start": 1893.6, "duration": 4.039}, {"text": "le PPE et l\u00e0 les eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais", "start": 1895.48, "duration": 4.72}, {"text": "ont vter contre c'est une rigolade si \u00e0", "start": 1897.639, "duration": 4.721}, {"text": "la fin il faut prendre une d\u00e9cision \u00e0", "start": 1900.2, "duration": 4.479}, {"text": "Strasbourg pour r\u00e9\u00e9lire Ursula van", "start": 1902.36, "duration": 4.48}, {"text": "derlen ou bien le candidat socialiste", "start": 1904.679, "duration": 3.801}, {"text": "dont vous parliez les eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1906.84, "duration": 2.839}, {"text": "fran\u00e7ais ils auront pas le choix ils", "start": 1908.48, "duration": 3.52}, {"text": "voteront comme le PPE aura d\u00e9cid\u00e9 de la", "start": 1909.679, "duration": 4.921}, {"text": "m\u00eame fa\u00e7on que madamey le grpr votera", "start": 1912.0, "duration": 4.679}, {"text": "pour ca for qui \u00e9tait la candidate", "start": 1914.6, "duration": 4.199}, {"text": "d'Emmanuel Macron il", "start": 1916.679, "duration": 3.441}, {"text": "donc tout le monde se mettra d'accord", "start": 1918.799, "duration": 3.441}, {"text": "pour que Ursula soit la future", "start": 1920.12, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission si la", "start": 1922.24, "duration": 2.799}, {"text": "dynamique est en faveur de la gauche", "start": 1923.76, "duration": 3.639}, {"text": "imaginons je voudrais justement bonne", "start": 1925.039, "duration": 3.921}, {"text": "transition si la dynamique est en faveur", "start": 1927.399, "duration": 2.88}, {"text": "de la gauche a un groupe dont on a pas", "start": 1928.96, "duration": 3.92}, {"text": "parl\u00e9 c'est les \u00e9cologistes alors \u00e7a", "start": 1930.279, "duration": 3.76}, {"text": "c'est vrai que \u00e7a surprend parce qu'en", "start": 1932.88, "duration": 3.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral s'il y a bien un th\u00e8me qui porte", "start": 1934.039, "duration": 3.721}, {"text": "les \u00e9cologistes c'est l'Europe", "start": 1936.24, "duration": 3.52}, {"text": "incontestablement incontestablement on", "start": 1937.76, "duration": 4.12}, {"text": "se souvient de la la surprise cr\u00e9\u00e9e par", "start": 1939.76, "duration": 3.519}, {"text": "Yannick jado et l\u00e0 on est vraiment dans", "start": 1941.88, "duration": 2.84}, {"text": "le sc\u00e9nario de toute la derni\u00e8re ligne", "start": 1943.279, "duration": 4.921}, {"text": "droite avec un score de 13,4 % en 2019", "start": 1944.72, "duration": 5.319}, {"text": "bon il se trouve que actuellement les", "start": 1948.2, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9cologistes port\u00e9s par Marie toussin se", "start": 1950.039, "duration": 3.401}, {"text": "demandent s'ils ne vivent pas dans ce", "start": 1951.919, "duration": 4.281}, {"text": "mythe de 2019 le myth d'un scrutin", "start": 1953.44, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00e9tiquette o\u00f9 la marque \u00e9cologiste", "start": 1956.2, "duration": 4.959}, {"text": "aurait une prime quasiment naturelle de", "start": 1958.2, "duration": 5.24}, {"text": "droit parce sauf que l'incarnation \u00e7a", "start": 1961.159, "duration": 3.24}, {"text": "compte", "start": 1963.44, "duration": 3.92}, {"text": "aussiid \u00e9videmment Marie toussin est", "start": 1964.399, "duration": 4.361}, {"text": "dans cette campagne on ne peut pas lui", "start": 1967.36, "duration": 3.679}, {"text": "reprocher force de proposition sur le", "start": 1968.76, "duration": 3.56}, {"text": "fond il y a des proposition mais c'est", "start": 1971.039, "duration": 3.52}, {"text": "la peine \u00e0 imprimer et c'est pour \u00e7a", "start": 1972.32, "duration": 4.239}, {"text": "qu'elle est pour le moment coinc\u00e9e \u00e0 la", "start": 1974.559, "duration": 4.84}, {"text": "barre des 7 % hmm derni\u00e8re question le", "start": 1976.559, "duration": 5.161}, {"text": "l'Union des listes c'est fini socialiste", "start": 1979.399, "duration": 4.12}, {"text": "vert c'est fin apr\u00e8s avoir suivi le", "start": 1981.72, "duration": 3.0}, {"text": "feuilleton de la liste unique de la", "start": 1983.519, "duration": 2.52}, {"text": "gauche pendant des mois et des mois sous", "start": 1984.72, "duration": 2.6}, {"text": "la pression de la France insomie je", "start": 1986.039, "duration": 2.561}, {"text": "crois pouvoir dire que c'est bel et bien", "start": 1987.32, "duration": 2.839}, {"text": "enterr\u00e9 on va terminer avec votre", "start": 1988.6, "duration": 3.4}, {"text": "pronosticque pierre- Adrien Bartoli les", "start": 1990.159, "duration": 3.961}, {"text": "trois premiers sur le podium ah c'est", "start": 1992.0, "duration": 3.2}, {"text": "dur de faire un pronostic surtout quand", "start": 1994.12, "duration": 2.96}, {"text": "on est sur ceci dit l'avance qu'", "start": 1995.2, "duration": 3.319}, {"text": "aujourd'hui vous regardez mieux que nous", "start": 1997.08, "duration": 3.479}, {"text": "l'opinion hein l'avance et la solidit\u00e9", "start": 1998.519, "duration": 3.721}, {"text": "du vote pour Jordan Bardella fait que", "start": 2000.559, "duration": 4.0}, {"text": "c'est assez dur de de de combler la", "start": 2002.24, "duration": 3.6}, {"text": "liste du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 2004.559, "duration": 2.521}, {"text": "quand m\u00eame une vraie assise y compris", "start": 2005.84, "duration": 2.6}, {"text": "sociologique donc qu'elle elle l'aura", "start": 2007.08, "duration": 3.959}, {"text": "forc\u00e9ment un score qui sera un score", "start": 2008.44, "duration": 4.8}, {"text": "acceptable et apr\u00e8s la grande inconnue", "start": 2011.039, "duration": 3.921}, {"text": "c'est \u00e9videmment celle de rapa\u00ebl gluxman", "start": 2013.24, "duration": 3.559}, {"text": "qui aujourd'hui est assez haut en tout", "start": 2014.96, "duration": 3.319}, {"text": "cas largement devant tout cet espace de", "start": 2016.799, "duration": 3.24}, {"text": "gauche qui p\u00e8se en tout une trentaine de", "start": 2018.279, "duration": 4.64}, {"text": "pour par contre c'est pas solide du tout", "start": 2020.039, "duration": 4.48}, {"text": "il reste encore beaucoup de campagne on", "start": 2022.919, "duration": 3.401}, {"text": "a vu que \u00e7a se d\u00e9termine tout \u00e0 la fin", "start": 2024.519, "duration": 3.12}, {"text": "donc c'est beaucoup beaucoup trop t\u00f4t", "start": 2026.32, "duration": 2.8}, {"text": "pour dire qu'il sera \u00e0 C cette m\u00eame", "start": 2027.639, "duration": 3.441}, {"text": "position merci merci pour ce tour", "start": 2029.12, "duration": 4.64}, {"text": "d'horizon tr\u00e8s complet et tr\u00e8s nerveux", "start": 2031.08, "duration": 4.079}, {"text": "des des enjeux de cette campagne qui va", "start": 2033.76, "duration": 2.44}, {"text": "se poursuivre \u00e9videmment on aura", "start": 2035.159, "duration": 3.64}, {"text": "l'occasion bien \u00e9videmment revenir dans", "start": 2036.2, "duration": 4.359}, {"text": "une dizaine de minutes les parties pris", "start": 2038.799, "duration": 4.201}, {"text": "de nos affranchis ce soir l'avocat", "start": 2040.559, "duration": 3.96}, {"text": "bertramperrier revient sur le bras de", "start": 2043.0, "duration": 2.88}, {"text": "fer entre le garde des saut et les", "start": 2044.519, "duration": 3.481}, {"text": "magistrats dans la lutte antidrogue", "start": 2045.88, "duration": 4.4}, {"text": "rigueur c'est le mot de la semaine", "start": 2048.0, "duration": 4.639}, {"text": "forc\u00e9ment de Mariette darigrand et puis", "start": 2050.28, "duration": 4.52}, {"text": "de quoi nous parlez-vous L\u00e9a Falco dans", "start": 2052.639, "duration": 4.28}, {"text": "Action plan\u00e8 ce soir ce soir on parle de", "start": 2054.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'ouverture d'une mine de lithium dans", "start": 2056.919, "duration": 3.081}, {"text": "l'alliier et de ce que \u00e7a veut dire pour", "start": 2058.72, "duration": 2.76}, {"text": "la transition \u00e9cologique \u00e0 tout \u00e0", "start": 2060.0, "duration": 3.0}, {"text": "l'heure les amis mais d'abord on va", "start": 2061.48, "duration": 4.04}, {"text": "prendre la direction de l'Ukraine o\u00f9", "start": 2063.0, "duration": 5.52}, {"text": "nous attend elsamond dingava notre s est", "start": 2065.52, "duration": 6.319}, {"text": "\u00e0 Kief avec Pierre Beretta elle suit le", "start": 2068.52, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9placement de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2071.839, "duration": 4.84}, {"text": "parlementaire emmen\u00e9e par yel brun Pivet", "start": 2073.72, "duration": 5.08}, {"text": "apr\u00e8s sa rencontre avec le pr\u00e9sident", "start": 2076.679, "duration": 4.361}, {"text": "ukrainien zelensk hier la pr\u00e9sidente de", "start": 2078.8, "duration": 5.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nous a accord\u00e9 un entretien", "start": 2081.04, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui vous allez le voir la", "start": 2083.8, "duration": 4.16}, {"text": "diplomatie parlementaire au plus pr\u00e8s du", "start": 2085.24, "duration": 6.639}, {"text": "terrain entretien", "start": 2087.96, "duration": 5.639}, {"text": "oui Myriam ici \u00e0 kiief la journ\u00e9e a", "start": 2091.879, "duration": 3.681}, {"text": "commenc\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t puisque un peu apr\u00e8s", "start": 2093.599, "duration": 4.641}, {"text": "4h30 du matin une alerte a\u00e9rienne a", "start": 2095.56, "duration": 4.32}, {"text": "retenti dans l'h\u00f4tel dans lequel nous", "start": 2098.24, "duration": 3.16}, {"text": "nous trouvions avec la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2099.88, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7aise la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 2101.4, "duration": 4.439}, {"text": "nationale yelbron piv\u00e9 et les d\u00e9put\u00e9s", "start": 2103.44, "duration": 4.399}, {"text": "Val\u00e9rie rabot Thomas gassilou et", "start": 2105.839, "duration": 4.681}, {"text": "Benjamin Hadad nous avons donc \u00e9t\u00e9 dans", "start": 2107.839, "duration": 4.961}, {"text": "l'abri de l'h\u00f4tel au sous-sol on y est", "start": 2110.52, "duration": 4.599}, {"text": "rest\u00e9 environ 45 minutes ce sont des", "start": 2112.8, "duration": 3.84}, {"text": "missiles russes qui passaient dans le", "start": 2115.119, "duration": 4.161}, {"text": "ciel ukrainien apr\u00e8s nous avons plus", "start": 2116.64, "duration": 4.52}, {"text": "regagner nos chambres mais effectivement", "start": 2119.28, "duration": 4.44}, {"text": "toute proportion gard\u00e9 et bien on a v\u00e9cu", "start": 2121.16, "duration": 4.4}, {"text": "un petit peu ce que vivent des millions", "start": 2123.72, "duration": 4.04}, {"text": "d'Ukrainiens il y a des alertes", "start": 2125.56, "duration": 5.48}, {"text": "quotidienne ici \u00e0 Kiev la d\u00e9l\u00e9gation a", "start": 2127.76, "duration": 4.88}, {"text": "poursuivi son travail ses rencontres", "start": 2131.04, "duration": 3.24}, {"text": "diplomatiques mais un peu avant \u00e7a la", "start": 2132.64, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2134.28, "duration": 3.799}, {"text": "yelbron piv\u00e9 nous a accord\u00e9 un entretien", "start": 2135.68, "duration": 5.36}, {"text": "avec Pierre Beretta yelbron piv\u00e9 bonjour", "start": 2138.079, "duration": 4.881}, {"text": "bonjour merci beaucoup de nous accorder", "start": 2141.04, "duration": 3.96}, {"text": "cet entretien ici \u00e0 Kiev c'est la", "start": 2142.96, "duration": 4.36}, {"text": "deuxi\u00e8me fois que vous venez en Ukraine", "start": 2145.0, "duration": 4.92}, {"text": "pourquoi revenir pourquoi maintenant", "start": 2147.32, "duration": 4.92}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 parce que je l'avait promis \u00e0", "start": 2149.92, "duration": 3.84}, {"text": "mon homologue lorsqu'il \u00e9tait venu \u00e0", "start": 2152.24, "duration": 3.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et que il avait", "start": 2153.76, "duration": 4.079}, {"text": "fait un discours dans l'h\u00e9micycle qu'il", "start": 2155.52, "duration": 5.079}, {"text": "m'avait \u00e0 nouveau invit\u00e9 \u00e0 venir \u00e0 Kief", "start": 2157.839, "duration": 4.24}, {"text": "pour faire moi aussi un discours \u00e0 la", "start": 2160.599, "duration": 3.48}, {"text": "Rada et je lui avais promis que", "start": 2162.079, "duration": 5.441}, {"text": "j'honorerai cette invitation et comme la", "start": 2164.079, "duration": 5.52}, {"text": "guerre s'est install\u00e9e dans la dur\u00e9e que", "start": 2167.52, "duration": 4.52}, {"text": "le soutien de la France ne faiblit pas", "start": 2169.599, "duration": 4.361}, {"text": "il m'a apparu il m'est apparu qu'il", "start": 2172.04, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tait important d'honorer cette promesse", "start": 2173.96, "duration": 5.04}, {"text": "pour r\u00e9affirmer que la France se tenait", "start": 2175.96, "duration": 4.96}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 de l'Ukraine justement vous", "start": 2179.0, "duration": 3.64}, {"text": "dites cette guerre continue depuis votre", "start": 2180.92, "duration": 4.04}, {"text": "arriv\u00e9e hier matin on a eu plusieurs", "start": 2182.64, "duration": 5.52}, {"text": "alertes cette nuit vous avez pass\u00e9 plus", "start": 2184.96, "duration": 5.48}, {"text": "de 30 minutes dans l'abri s\u00e9curis\u00e9 de", "start": 2188.16, "duration": 4.32}, {"text": "cet h\u00f4tel on a l'impression que cette", "start": 2190.44, "duration": 4.159}, {"text": "guerre et que la Russie rien ne l'arr\u00eate", "start": 2192.48, "duration": 3.68}, {"text": "il multiplie les attaques les", "start": 2194.599, "duration": 3.561}, {"text": "provocations et bien c'est une guerre", "start": 2196.16, "duration": 6.84}, {"text": "d'usure on voit que l'id\u00e9e c'est aussi", "start": 2198.16, "duration": 8.04}, {"text": "d'entamer le moral parce que on nous en", "start": 2203.0, "duration": 5.16}, {"text": "a parl\u00e9 les enfants nous on parl\u00e9 hier", "start": 2206.2, "duration": 5.04}, {"text": "quand on \u00e9tait au lyc\u00e9e \u00e0 Anne de KFF", "start": 2208.16, "duration": 5.28}, {"text": "ils ont un abri ils font classe parfois", "start": 2211.24, "duration": 5.2}, {"text": "dans l'abri et \u00e7a c'est \u00e7a mine le moral", "start": 2213.44, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e7a fatigue", "start": 2216.44, "duration": 6.399}, {"text": "la population \u00e7a Huse et et je pense que", "start": 2218.2, "duration": 6.919}, {"text": "c'est une des strat\u00e9gies parmi d'autres", "start": 2222.839, "duration": 5.48}, {"text": "mises en place par Poutine on voit hier", "start": 2225.119, "duration": 4.96}, {"text": "effectivement qu'il y a eu plusieurs", "start": 2228.319, "duration": 3.76}, {"text": "alertes une pendant que je faisais mon", "start": 2230.079, "duration": 5.0}, {"text": "discours \u00e0 la Rada et nous avons avec le", "start": 2232.079, "duration": 5.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la Rada d\u00e9cid\u00e9 de continuer", "start": 2235.079, "duration": 5.24}, {"text": "en un regard nous nous sommes dit non on", "start": 2237.72, "duration": 5.119}, {"text": "n'arr\u00eate pas et c'est important aussi de", "start": 2240.319, "duration": 4.641}, {"text": "pouvoir continuer \u00e0 mener son action", "start": 2242.839, "duration": 3.681}, {"text": "mais effectivement \u00e7a nous rappelle et", "start": 2244.96, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a nous fait vivre ai aussi un peu", "start": 2246.52, "duration": 5.799}, {"text": "intimement la r\u00e9alit\u00e9 de la guerre avec", "start": 2249.92, "duration": 5.36}, {"text": "ses alertes avec cette pression", "start": 2252.319, "duration": 5.28}, {"text": "continue parfois on a l'impression que", "start": 2255.28, "duration": 5.4}, {"text": "la guerre s loin et puis que finalement", "start": 2257.599, "duration": 5.0}, {"text": "c'est fini et qu'il n'y a que la ligne", "start": 2260.68, "duration": 4.0}, {"text": "de front sur laquelle s'exerc les", "start": 2262.599, "duration": 3.76}, {"text": "combats et on voit que non", "start": 2264.68, "duration": 3.52}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est tout le territoire", "start": 2266.359, "duration": 4.441}, {"text": "ukrainien qui l'a subi encore alors", "start": 2268.2, "duration": 4.08}, {"text": "justement hier avec la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2270.8, "duration": 2.799}, {"text": "fran\u00e7aise vous avez rencontr\u00e9 le", "start": 2272.28, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien volodimir Zelenski", "start": 2273.599, "duration": 4.24}, {"text": "d'abord comment vous l'avez trou trouv", "start": 2276.24, "duration": 3.32}, {"text": "est-ce qu'il est inquiet sur la", "start": 2277.839, "duration": 3.881}, {"text": "situation militaire europ\u00e9enne", "start": 2279.56, "duration": 4.559}, {"text": "internationale vous l'avez trouv\u00e9", "start": 2281.72, "duration": 5.359}, {"text": "optimiste combatif alors je l'ai", "start": 2284.119, "duration": 6.48}, {"text": "trouv\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 dans son", "start": 2287.079, "duration": 6.52}, {"text": "action dans l'objectif qui est le sien", "start": 2290.599, "duration": 5.641}, {"text": "de pouvoir gagner cette guerre il est", "start": 2293.599, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 aussi dans son action", "start": 2296.24, "duration": 6.32}, {"text": "politique c'est une personne qui assume", "start": 2299.52, "duration": 5.76}, {"text": "son leadership sur le plan international", "start": 2302.56, "duration": 4.48}, {"text": "mais aussi sur le plan interne et c'est", "start": 2305.28, "duration": 4.36}, {"text": "important lorsque un pays et une", "start": 2307.04, "duration": 4.16}, {"text": "population traverse de telles", "start": 2309.64, "duration": 3.479}, {"text": "souffrances d'avoir des hommes et des", "start": 2311.2, "duration": 4.68}, {"text": "femmes politiques qui soient en capacit\u00e9", "start": 2313.119, "duration": 6.601}, {"text": "d'emmener ce pays vers un vers la", "start": 2315.88, "duration": 6.56}, {"text": "victoire et parce que cela n\u00e9cessite un", "start": 2319.72, "duration": 6.04}, {"text": "effort de tous absolument consid\u00e9rable", "start": 2322.44, "duration": 6.679}, {"text": "donc le Pr\u00e9sident zelanski nous a", "start": 2325.76, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9videmment parl\u00e9 de ses pr\u00e9occupations", "start": 2329.119, "duration": 5.801}, {"text": "majeurs qui sont les munitions les armes", "start": 2331.119, "duration": 6.801}, {"text": "ils ont besoin d'armes de missition pour", "start": 2334.92, "duration": 5.32}, {"text": "se d\u00e9fendre ils ont besoin de d\u00e9fense", "start": 2337.92, "duration": 4.52}, {"text": "anti-a\u00e9rienne pour faire face \u00e0 ces", "start": 2340.24, "duration": 4.32}, {"text": "attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es telles queon nous", "start": 2342.44, "duration": 5.04}, {"text": "avons pu les vivre cette nuit avec des", "start": 2344.56, "duration": 5.32}, {"text": "missiles des roquettes qui sont lanc\u00e9es", "start": 2347.48, "duration": 4.24}, {"text": "sur le territoire ukrainien et ils ont", "start": 2349.88, "duration": 4.68}, {"text": "besoin de prot\u00e9ger leurs population donc", "start": 2351.72, "duration": 5.639}, {"text": "des demandes multiples il s'est", "start": 2354.56, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9galement nous a f\u00e9licit\u00e9 et remerci\u00e9 du", "start": 2357.359, "duration": 5.401}, {"text": "soutien de la France et du leadership", "start": 2360.72, "duration": 4.639}, {"text": "exerc\u00e9 par Emmanuel Macron c'est", "start": 2362.76, "duration": 5.28}, {"text": "important aussi que chez nous nous", "start": 2365.359, "duration": 4.601}, {"text": "puissions continuer \u00e0 apporter ce", "start": 2368.04, "duration": 4.24}, {"text": "soutien dans la dur\u00e9e \u00e0 l'Ukraine", "start": 2369.96, "duration": 3.8}, {"text": "justement sur la question du soutien", "start": 2372.28, "duration": 3.079}, {"text": "militaire est-ce que la France peut", "start": 2373.76, "duration": 3.8}, {"text": "livrer plus d'armes le ministre de la", "start": 2375.359, "duration": 3.921}, {"text": "D\u00e9fense S\u00e9bastien Lecornu dit il faut", "start": 2377.56, "duration": 3.68}, {"text": "passer en \u00e9conomie de guerre on parle de", "start": 2379.28, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9quisition possible il faut franchir", "start": 2381.24, "duration": 4.16}, {"text": "cette \u00e9tape en France alors j'ai envie", "start": 2383.48, "duration": 3.52}, {"text": "de vous dire elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 franchie", "start": 2385.4, "duration": 3.959}, {"text": "dans la mesure o\u00f9 sur un certain nombre", "start": 2387.0, "duration": 5.44}, {"text": "de lignes de production nous avons", "start": 2389.359, "duration": 5.96}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la production pour l'amplifier", "start": 2392.44, "duration": 5.12}, {"text": "et nous avons aussi r\u00e9duit les d\u00e9lais de", "start": 2395.319, "duration": 3.921}, {"text": "fabrication d'un certain nombre d'armes", "start": 2397.56, "duration": 4.12}, {"text": "pour justement \u00eatre en capacit\u00e9 de", "start": 2399.24, "duration": 4.76}, {"text": "produire davantage il y a en plus des", "start": 2401.68, "duration": 4.2}, {"text": "accords qui sont sign\u00e9s pour permettre", "start": 2404.0, "duration": 5.0}, {"text": "aux Ukrainiens de pouvoir produire ici", "start": 2405.88, "duration": 4.959}, {"text": "sur place un certain nombre de munitions", "start": 2409.0, "duration": 4.359}, {"text": "dont ils ont besoin et l\u00e0 il y a des", "start": 2410.839, "duration": 4.0}, {"text": "coop\u00e9rations qui peuvent se mettre en", "start": 2413.359, "duration": 4.321}, {"text": "place avec des industriels fran\u00e7ais tout", "start": 2414.839, "duration": 4.641}, {"text": "doit \u00eatre mis en place pour permettre", "start": 2417.68, "duration": 4.919}, {"text": "aux Ukrainiens de pouvoir se d\u00e9fendre et", "start": 2419.48, "duration": 6.44}, {"text": "donc c'est une coop\u00e9ration bilat\u00e9rale", "start": 2422.599, "duration": 5.121}, {"text": "qui se met en place mais \u00e9videmment", "start": 2425.92, "duration": 4.76}, {"text": "aussi europ\u00e9enne et il faut saluer \u00e0 cet", "start": 2427.72, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9gard un certain nombre d'initiatives", "start": 2430.68, "duration": 5.12}, {"text": "notamment celle des tchques qui ont pris", "start": 2432.359, "duration": 4.801}, {"text": "la t\u00eate d'une", "start": 2435.8, "duration": 3.96}, {"text": "coalition assez importante et donc je", "start": 2437.16, "duration": 4.64}, {"text": "crois que c'est ces efforts conjoints et", "start": 2439.76, "duration": 3.559}, {"text": "le fait que l'Europe continue \u00e0 parler", "start": 2441.8, "duration": 5.0}, {"text": "d'une seule voix qui permettront de", "start": 2443.319, "duration": 6.481}, {"text": "doter l'Ukraine de suffisamment d'armes", "start": 2446.8, "duration": 4.319}, {"text": "et de munition est-ce que vous \u00eates", "start": 2449.8, "duration": 3.44}, {"text": "revenu avec le pr\u00e9sident zelanski sur la", "start": 2451.119, "duration": 4.841}, {"text": "phrase d'Emmanuel Macron sur le possible", "start": 2453.24, "duration": 4.52}, {"text": "envoi de troupe au sol est-ce que c'est", "start": 2455.96, "duration": 3.28}, {"text": "ce qu'il vous a demand\u00e9 ou est-ce qu'il", "start": 2457.76, "duration": 4.24}, {"text": "vous a dit \u00e7a on en a pas besoin alors", "start": 2459.24, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e9videmment nous avons \u00e9chang\u00e9 l\u00e0dessus", "start": 2462.0, "duration": 6.52}, {"text": "aujourd'hui les besoins exprim\u00e9s par le", "start": 2465.96, "duration": 4.879}, {"text": "pr\u00e9sident zelanski sont des des besoins", "start": 2468.52, "duration": 6.16}, {"text": "exprim\u00e9s en terme de formation euh", "start": 2470.839, "duration": 6.841}, {"text": "d'assistance technique il n'a pas en", "start": 2474.68, "duration": 6.6}, {"text": "tout cas \u00e0 date exprim\u00e9 un besoin d'aide", "start": 2477.68, "duration": 5.52}, {"text": "sur le plan humain vous l'avez dit vous", "start": 2481.28, "duration": 3.96}, {"text": "avez prononc\u00e9 un discours devant la Rada", "start": 2483.2, "duration": 4.8}, {"text": "le Parlement ukrainien euh vous avez eu", "start": 2485.24, "duration": 4.76}, {"text": "cette formule proche de celle d'Emmanuel", "start": 2488.0, "duration": 3.64}, {"text": "Macron en disant qu'il ne fallait rien", "start": 2490.0, "duration": 3.16}, {"text": "exclure qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 2491.64, "duration": 4.16}, {"text": "concr\u00e8tement il faut aller jusqu'o\u00f9 mais", "start": 2493.16, "duration": 4.36}, {"text": "ce qui est certain c'est que nous sommes", "start": 2495.8, "duration": 4.76}, {"text": "dans une guerre qui est existentielle", "start": 2497.52, "duration": 5.0}, {"text": "pour l'Ukraine mais pas uniquement pour", "start": 2500.56, "duration": 4.6}, {"text": "l'Ukraine c'est une guerre existentielle", "start": 2502.52, "duration": 5.64}, {"text": "pour l'Europe parce que euh quand on", "start": 2505.16, "duration": 6.88}, {"text": "menace la s\u00e9curit\u00e9 des peuples lorsque", "start": 2508.16, "duration": 6.76}, {"text": "on franchit sans aucune vergogne des", "start": 2512.04, "duration": 4.799}, {"text": "fronti\u00e8res lorsqu'on s'affranchit et", "start": 2514.92, "duration": 4.36}, {"text": "c'est ce que que j'ai dit aussi hier", "start": 2516.839, "duration": 4.641}, {"text": "devant la Rada de la responsabilit\u00e9 qui", "start": 2519.28, "duration": 4.079}, {"text": "est la sienne lorsque on est membre", "start": 2521.48, "duration": 4.56}, {"text": "permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 2523.359, "duration": 5.361}, {"text": "l'ONU on met gravement en danger les", "start": 2526.04, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9quilibres du monde et donc nous ne", "start": 2528.72, "duration": 4.8}, {"text": "pouvons pas laisser faire cela et c'est", "start": 2531.079, "duration": 4.961}, {"text": "la raison pour laquelle il ne faut pas", "start": 2533.52, "duration": 6.12}, {"text": "rel\u00e2cher les efforts et ne rien exclure", "start": 2536.04, "duration": 6.319}, {"text": "a priori dans le cadre de ces efforts en", "start": 2539.64, "duration": 4.88}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine toutes les options", "start": 2542.359, "duration": 4.041}, {"text": "pour vous sont possibles pour le dire", "start": 2544.52, "duration": 3.68}, {"text": "clairement \u00e7a pourrait \u00eatre une", "start": 2546.4, "duration": 3.679}, {"text": "intervention de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise mais", "start": 2548.2, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui cette option elle n'est pas", "start": 2550.079, "duration": 4.04}, {"text": "sur la table apr\u00e8s \u00e7a n'est pas \u00e0 moi de", "start": 2551.559, "duration": 4.601}, {"text": "le dire je ne suis pas pr\u00e9sident de la", "start": 2554.119, "duration": 3.281}, {"text": "R\u00e9publique je ne suis pas chef des", "start": 2556.16, "duration": 3.56}, {"text": "arm\u00e9es ces responsabilit\u00e9s revient", "start": 2557.4, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9videmment au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2559.72, "duration": 3.879}, {"text": "mais ce qui est certain c'est que le", "start": 2561.119, "duration": 5.121}, {"text": "soutien de la France doit se poursuivre", "start": 2563.599, "duration": 4.96}, {"text": "et qu'il doit \u00eatre adapt\u00e9 \u00e0 la situation", "start": 2566.24, "duration": 4.96}, {"text": "qui est tr\u00e8s \u00e9volutive alors on en a", "start": 2568.559, "duration": 5.201}, {"text": "parler en France on s'appr\u00eate \u00e0 donner", "start": 2571.2, "duration": 4.2}, {"text": "une aide suppl\u00e9mentaire de 3 milliards", "start": 2573.76, "duration": 3.96}, {"text": "d'euros \u00e0 l'Ukraine dans le m\u00eame temps", "start": 2575.4, "duration": 4.199}, {"text": "on annonce 10 milliards d'\u00e9conomie en", "start": 2577.72, "duration": 4.32}, {"text": "France le double pour l'ann\u00e9e suivante", "start": 2579.599, "duration": 4.201}, {"text": "est-ce que vous n'avez pas peur que", "start": 2582.04, "duration": 3.64}, {"text": "finalement les Fran\u00e7ais ne comprennent", "start": 2583.8, "duration": 4.12}, {"text": "pas et du coup que \u00e7a affaiblisse le", "start": 2585.68, "duration": 3.52}, {"text": "soutien qu'il puisse apporter \u00e0", "start": 2587.92, "duration": 4.96}, {"text": "l'Ukraine c'est une mission qui va", "start": 2589.2, "duration": 6.48}, {"text": "devenir peut-\u00eatre encore plus la n\u00f4tre", "start": 2592.88, "duration": 4.92}, {"text": "apr\u00e8s ce d\u00e9placement avec les membres de", "start": 2595.68, "duration": 3.879}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation qui m'accompagnent Val\u00e9ri", "start": 2597.8, "duration": 4.559}, {"text": "Rabo Benjamin Haddad et Thomas gassilou", "start": 2599.559, "duration": 5.441}, {"text": "parce que effectivement il faut", "start": 2602.359, "duration": 4.0}, {"text": "continuer \u00e0 gagner la bataille des", "start": 2605.0, "duration": 3.24}, {"text": "opinions publiques", "start": 2606.359, "duration": 5.081}, {"text": "pouvoir expliquer continuellement \u00e0 nos", "start": 2608.24, "duration": 5.319}, {"text": "compatriotes pour quelle raison il est", "start": 2611.44, "duration": 4.32}, {"text": "important de continuer \u00e0 soutenir", "start": 2613.559, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine pour quelle raison il est", "start": 2615.76, "duration": 5.4}, {"text": "important de ne pas laisser faire et", "start": 2617.559, "duration": 6.161}, {"text": "c'est une bataille qui doit se mener au", "start": 2621.16, "duration": 5.04}, {"text": "long cours parce que c'est vital le", "start": 2623.72, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a besoin pour", "start": 2626.2, "duration": 4.359}, {"text": "pouvoir porter la voix de la France de", "start": 2628.16, "duration": 4.36}, {"text": "la mani\u00e8re qu'il le fait il a besoin", "start": 2630.559, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9videmment d'un soutien de la classe", "start": 2632.52, "duration": 4.92}, {"text": "politique et c'est ce qu'il a lorsqu'il", "start": 2635.04, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9unit le format Saint-Denis c'est ce", "start": 2637.44, "duration": 4.919}, {"text": "qu'il a lorsque le gouvernement demande", "start": 2639.92, "duration": 4.52}, {"text": "un vote \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au", "start": 2642.359, "duration": 4.281}, {"text": "S\u00e9nat sur la politique de la France", "start": 2644.44, "duration": 3.8}, {"text": "men\u00e9e en la mati\u00e8re et sur le dernier", "start": 2646.64, "duration": 3.719}, {"text": "accord franco-ukrainien mais c'est ce", "start": 2648.24, "duration": 4.079}, {"text": "dont il a besoin aussi par l'appui des", "start": 2650.359, "duration": 3.601}, {"text": "opinions publique c'est ce qui lui", "start": 2652.319, "duration": 4.441}, {"text": "donnera beaucoup de force et nous en", "start": 2653.96, "duration": 5.24}, {"text": "avons besoin il ne donc il ne faut pas", "start": 2656.76, "duration": 7.0}, {"text": "h\u00e9siter \u00e0 expliquer pour convaincre et", "start": 2659.2, "duration": 7.96}, {"text": "je crois que l\u00e0-dessus il y a un", "start": 2663.76, "duration": 5.799}, {"text": "consensus large il n'y a pas de clivage", "start": 2667.16, "duration": 4.64}, {"text": "politique mais il est fondamental que", "start": 2669.559, "duration": 4.681}, {"text": "nos compatriotes comprennent que \u00e7a", "start": 2671.8, "duration": 4.4}, {"text": "n'est pas une option le soutien \u00e0", "start": 2674.24, "duration": 3.92}, {"text": "l'Ukraine que c'est quelque chose de", "start": 2676.2, "duration": 3.76}, {"text": "vital mais pour nous-m\u00eame et on voit", "start": 2678.16, "duration": 3.439}, {"text": "bien parce qu'on peut on peut penser que", "start": 2679.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'Ukraine c'est loin et que l'Ukraine \u00e7a", "start": 2681.599, "duration": 4.841}, {"text": "ne nous concerne pas mais on voit et les", "start": 2683.88, "duration": 4.64}, {"text": "Fran\u00e7ais le voient au quotidien ils", "start": 2686.44, "duration": 4.8}, {"text": "voient les cons\u00e9quences de la guerre par", "start": 2688.52, "duration": 4.68}, {"text": "rapport \u00e0 leur pouvoir d'achat on parle", "start": 2691.24, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00e9conomie mais pourquoi il y a eu une", "start": 2693.2, "duration": 5.52}, {"text": "telle hausse des d\u00e9pens au niveau de", "start": 2696.16, "duration": 4.52}, {"text": "notre \u00e9tat parce que nous avons soutenu", "start": 2698.72, "duration": 4.839}, {"text": "nos compatriotes \u00e0 la suite de la hausse", "start": 2700.68, "duration": 5.96}, {"text": "des prix de l'\u00e9nergie donc on voit que", "start": 2703.559, "duration": 5.361}, {"text": "au niveau alimentaire cette guerre a", "start": 2706.64, "duration": 4.719}, {"text": "caus\u00e9 aussi une hausse des prix donc \u00e7a", "start": 2708.92, "duration": 4.24}, {"text": "a une cons\u00e9quence directe cette guerre a", "start": 2711.359, "duration": 4.121}, {"text": "une cons\u00e9quence directe sur les Fran\u00e7ais", "start": 2713.16, "duration": 4.399}, {"text": "justement sur la question agricole cette", "start": 2715.48, "duration": 4.2}, {"text": "fois l'Union europ\u00e9enne hier a d\u00e9cid\u00e9", "start": 2717.559, "duration": 3.961}, {"text": "d'imposer des restrictions sur les", "start": 2719.68, "duration": 3.439}, {"text": "importations de produits agricoles en", "start": 2721.52, "duration": 4.0}, {"text": "provenance d'Ukraine \u00e7a va forc\u00e9ment", "start": 2723.119, "duration": 4.841}, {"text": "grver l'\u00e9conomie ukrainienne est-ce que", "start": 2725.52, "duration": 4.16}, {"text": "c'est pas un paradoxe quand l'Union", "start": 2727.96, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne dit on vous aide mais", "start": 2729.68, "duration": 4.2}, {"text": "attention l\u00e0 la concurrence est un peu", "start": 2732.2, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9loyale nos agriculteurs sont pas", "start": 2733.88, "duration": 4.0}, {"text": "forc\u00e9ment contents donc on va mettre une", "start": 2735.839, "duration": 4.041}, {"text": "certaine forme de barri\u00e8re al c'est pas", "start": 2737.88, "duration": 4.04}, {"text": "une barri\u00e8re mais il faut trouver le bon", "start": 2739.88, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9quilibre moi je suis all\u00e9e sur les", "start": 2741.92, "duration": 4.56}, {"text": "barrages en charente maritime notamment", "start": 2744.119, "duration": 4.121}, {"text": "rencontrer des agriculteurs et", "start": 2746.48, "duration": 3.839}, {"text": "effectivement ils se plaignent et ils", "start": 2748.24, "duration": 5.2}, {"text": "ont raison de faire face parfois et pas", "start": 2750.319, "duration": 5.601}, {"text": "qu'avec les Ukrainiens \u00e0 une concurrence", "start": 2753.44, "duration": 5.679}, {"text": "d\u00e9loyale et qui euh n'est pas \u00e9quitable", "start": 2755.92, "duration": 4.639}, {"text": "par rapport au travail que eux", "start": 2759.119, "duration": 2.641}, {"text": "fournissent donc il faut que cette", "start": 2760.559, "duration": 3.321}, {"text": "concurrence soit la plus \u00e9quitable", "start": 2761.76, "duration": 3.799}, {"text": "possible c'est ce que nous devons \u00e0 nos", "start": 2763.88, "duration": 4.12}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais en m\u00eame temps nous", "start": 2765.559, "duration": 5.081}, {"text": "devons euh permettre \u00e0 l'Ukraine de", "start": 2768.0, "duration": 4.4}, {"text": "continuer \u00e0 avoir des ressources", "start": 2770.64, "duration": 5.16}, {"text": "financi\u00e8res par le fruit euh du travail", "start": 2772.4, "duration": 5.48}, {"text": "des Ukrainiens et donc il faut trouver", "start": 2775.8, "duration": 3.72}, {"text": "le bon \u00e9quilibre par rapport aux", "start": 2777.88, "duration": 4.32}, {"text": "exportations agricooles euh \u00e7a ne peut", "start": 2779.52, "duration": 6.039}, {"text": "pas \u00eatre une porte ouverte au cas de", "start": 2782.2, "duration": 4.879}, {"text": "vent en m\u00eame temps \u00e7a ne peut pas pas", "start": 2785.559, "duration": 3.361}, {"text": "\u00eatre une interdiction totale \u00e7a n'aurait", "start": 2787.079, "duration": 3.24}, {"text": "pas de sens pour les raisons que vous", "start": 2788.92, "duration": 3.52}, {"text": "avez indiqu\u00e9 il faut trouver les", "start": 2790.319, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9quilibres je pense que c'est en bonne", "start": 2792.44, "duration": 3.919}, {"text": "voie en tout cas c'est important de ne", "start": 2794.559, "duration": 3.481}, {"text": "pas fermer la porte mais en m\u00eame temps", "start": 2796.359, "duration": 3.281}, {"text": "d'entendre ce que nous disent nos", "start": 2798.04, "duration": 3.64}, {"text": "agriculteurs et de respecter cette", "start": 2799.64, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9quit\u00e9 indispensable \u00e0 l'acceptabilit\u00e9", "start": 2801.68, "duration": 4.32}, {"text": "justement de nos opinions publiques", "start": 2804.119, "duration": 3.121}, {"text": "puisque nous parlions des opinions", "start": 2806.0, "duration": 3.0}, {"text": "publiques une question un peu plus", "start": 2807.24, "duration": 3.76}, {"text": "politique le 9 juin prochain ce sont les", "start": 2809.0, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on a vu plusieurs", "start": 2811.0, "duration": 3.559}, {"text": "responsables de la majorit\u00e9 notamment", "start": 2812.599, "duration": 4.72}, {"text": "venir ici en Ukraine et est-ce que pour", "start": 2814.559, "duration": 4.361}, {"text": "vous cette question du soutien \u00e0", "start": 2817.319, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine c'est le nerf de la guerre de", "start": 2818.92, "duration": 4.439}, {"text": "cette campagne justement des europ\u00e9ennes", "start": 2821.319, "duration": 3.76}, {"text": "alors il y a il y a plusieurs questions", "start": 2823.359, "duration": 3.76}, {"text": "relativement \u00e0 l'Ukraine qui qui", "start": 2825.079, "duration": 3.881}, {"text": "concerne cette campagne europ\u00e9enne mais", "start": 2827.119, "duration": 2.801}, {"text": "il y a notamment la question de", "start": 2828.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9largissement quelle Europe nous", "start": 2829.92, "duration": 5.399}, {"text": "voulons-nous demain quel sera son", "start": 2832.96, "duration": 4.96}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre et quel sera son mode de", "start": 2835.319, "duration": 4.481}, {"text": "fonctionnement est-ce que l'on peut", "start": 2837.92, "duration": 4.679}, {"text": "continuer avec une Europe qui fonctionne", "start": 2839.8, "duration": 6.039}, {"text": "avec le plus souvent des r\u00e8gles de", "start": 2842.599, "duration": 5.52}, {"text": "d'unanimit\u00e9 o\u00f9ou est-ce qu'il faut", "start": 2845.839, "duration": 5.24}, {"text": "adopter une Europe avec diff\u00e9rents", "start": 2848.119, "duration": 5.041}, {"text": "cercles en fonction des envis et des", "start": 2851.079, "duration": 4.04}, {"text": "besoins de chaque pays \u00e7a ce sont des", "start": 2853.16, "duration": 4.76}, {"text": "sujets majeurs d'une campagne europ\u00e9enne", "start": 2855.119, "duration": 5.281}, {"text": "et \u00e9videmment la question de l'Europe", "start": 2857.92, "duration": 4.439}, {"text": "politique de l'Europe de la d\u00e9fense", "start": 2860.4, "duration": 4.199}, {"text": "c'est ce que j'ai \u00e9voqu\u00e9 \u00e9galement hier", "start": 2862.359, "duration": 4.521}, {"text": "pendant mon discours \u00e0 la radar en fait", "start": 2864.599, "duration": 4.601}, {"text": "cette guerre en Ukraine a donn\u00e9 un coup", "start": 2866.88, "duration": 4.76}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rateur prodigieux \u00e0 l'Europe de", "start": 2869.2, "duration": 4.879}, {"text": "la d\u00e9fense \u00e0 l'Europe politique et c'est", "start": 2871.64, "duration": 3.8}, {"text": "important et on voit que l'Europe est en", "start": 2874.079, "duration": 4.76}, {"text": "capacit\u00e9 de Sun IR lorsque il y a un", "start": 2875.44, "duration": 7.32}, {"text": "danger vital qui existe et je crois que", "start": 2878.839, "duration": 5.601}, {"text": "nous avons fait un grand pas en avant", "start": 2882.76, "duration": 3.559}, {"text": "tous ensemble et vous vous dites oui \u00e0", "start": 2884.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'adh\u00e9sion \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Ukraine dans", "start": 2886.319, "duration": 3.881}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et si oui \u00e0 quel", "start": 2888.0, "duration": 6.599}, {"text": "horizon \u00e9coutez oui bien s\u00fbr pour que", "start": 2890.2, "duration": 6.879}, {"text": "l'Ukraine rentre dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 2894.599, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant vous avez vu que le processus", "start": 2897.079, "duration": 4.721}, {"text": "justement est engag\u00e9 c'est \u00e9galement des", "start": 2899.079, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9changes que j'ai eu avec mon homologue", "start": 2901.8, "duration": 4.039}, {"text": "Roslan St\u00e9phan ch le pr\u00e9sident de la", "start": 2904.0, "duration": 4.48}, {"text": "Rada parce que ils ont adopt\u00e9 un certain", "start": 2905.839, "duration": 5.321}, {"text": "nombre de lois qui \u00e9taient n\u00e9cessair", "start": 2908.48, "duration": 5.24}, {"text": "pour que cette ce processus d'adh\u00e9sion", "start": 2911.16, "duration": 4.28}, {"text": "puisse exister notamment un certain", "start": 2913.72, "duration": 3.72}, {"text": "nombre de dispositions", "start": 2915.44, "duration": 4.96}, {"text": "antiorruption ou relative \u00e0", "start": 2917.44, "duration": 5.8}, {"text": "l'ind\u00e9pendance du monde judiciaire", "start": 2920.4, "duration": 4.88}, {"text": "maintenant il faut que ces lois puissent", "start": 2923.24, "duration": 4.079}, {"text": "s'appliquer nous aurons aujourd'hui un", "start": 2925.28, "duration": 4.64}, {"text": "entretien sur ce sujet avec des", "start": 2927.319, "duration": 4.641}, {"text": "responsables ukrainien derni\u00e8re question", "start": 2929.92, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s rapide c'est pas la fin de votre", "start": 2931.96, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9placement mais l\u00e0 qu'est-ce que vous", "start": 2933.96, "duration": 4.28}, {"text": "en gardez et qu'est-ce que vous allez", "start": 2935.88, "duration": 3.36}, {"text": "qu'est-ce que vous allez retenir", "start": 2938.24, "duration": 2.319}, {"text": "qu'est-ce que vous allez communiquer aux", "start": 2939.24, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s aux Fran\u00e7ais \u00e0 votre tour \u00e0", "start": 2940.559, "duration": 4.24}, {"text": "Paris on on voit une formidable", "start": 2942.359, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9silience du peuple ukrainien et c'est", "start": 2944.799, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a que que je retiens avant tout une", "start": 2947.119, "duration": 4.24}, {"text": "formidable r\u00e9silience une formidable", "start": 2949.319, "duration": 7.961}, {"text": "force une d\u00e9termination une r\u00e9solution \u00e0", "start": 2951.359, "duration": 8.841}, {"text": "tenir \u00e0 tenir \u00e0 faire face \u00e0 tenir", "start": 2957.28, "duration": 5.799}, {"text": "debout et ils sont \u00e0 cet \u00e9gard", "start": 2960.2, "duration": 5.72}, {"text": "exemplaires merci beaucoup il elbrun PIV", "start": 2963.079, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sident de l'assem Assembl\u00e9e nationale", "start": 2965.92, "duration": 3.12}, {"text": "d'avoir accord\u00e9 donc cet entretien \u00e0 la", "start": 2967.24, "duration": 5.119}, {"text": "cha\u00eene parlementaire merci \u00e0 vous voil\u00e0", "start": 2969.04, "duration": 5.24}, {"text": "donc pour cet entretien que vous pourrez", "start": 2972.359, "duration": 4.96}, {"text": "retrouver sur notre site", "start": 2974.28, "duration": 6.88}, {"text": "LCP.fr elsamondingava et Pierre Beretta", "start": 2977.319, "duration": 6.0}, {"text": "derri\u00e8re la cam\u00e9ra allez on termine avec", "start": 2981.16, "duration": 4.32}, {"text": "nos affranchis leur parti prix tout de", "start": 2983.319, "duration": 4.601}, {"text": "suite apr\u00e8s le", "start": 2985.48, "duration": 2.44}, {"text": "[Musique]", "start": 2990.15, "duration": 9.209}, {"text": "jingle et ils sont fin pr\u00eat m\u00eame si", "start": 2995.64, "duration": 6.4}, {"text": "c'est la fin de semaine Bertrand Perrier", "start": 2999.359, "duration": 4.681}, {"text": "pour son humeur du vendredi et notre", "start": 3002.04, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00e9miologue Mariette d'argrand on", "start": 3004.04, "duration": 4.12}, {"text": "commence avec vous Bertrand le torchon", "start": 3005.839, "duration": 4.921}, {"text": "br\u00fble entre les magistrats et le garde", "start": 3008.16, "duration": 5.12}, {"text": "des saau leur ministre donc \u00c9ric Dupont", "start": 3010.76, "duration": 4.359}, {"text": "Moretti oui Myriam on sait que les", "start": 3013.28, "duration": 3.24}, {"text": "relations sont houleuses depuis", "start": 3015.119, "duration": 3.24}, {"text": "l'origine entre \u00c9ric Dupont Moretti et", "start": 3016.52, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup de magistrats qui avaient v\u00e9cu", "start": 3018.359, "duration": 3.921}, {"text": "sa nomination place vend\u00f4 comme une", "start": 3020.2, "duration": 4.08}, {"text": "provocation lui qui \u00e9tait l'avocat", "start": 3022.28, "duration": 4.88}, {"text": "acquitator auparavant et bien", "start": 3024.28, "duration": 5.559}, {"text": "l'attention est \u00e0 nouveau mont\u00e9e d'un", "start": 3027.16, "duration": 4.84}, {"text": "cran ces derniers jours ce qui a mis le", "start": 3029.839, "duration": 4.081}, {"text": "feu au poudre ce sont les d\u00e9clarations", "start": 3032.0, "duration": 4.119}, {"text": "faites par plusieurs magistrats du", "start": 3033.92, "duration": 4.52}, {"text": "tribunal judiciaire de Marseille qui ont", "start": 3036.119, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s d\u00e9but mars par la", "start": 3038.44, "duration": 5.04}, {"text": "commission s\u00e9natoriale d'enqu\u00eate sur les", "start": 3040.68, "duration": 5.28}, {"text": "narcotrafics et ces magistrats", "start": 3043.48, "duration": 5.44}, {"text": "Marseillais ont dress\u00e9 de leur ville un", "start": 3045.96, "duration": 5.68}, {"text": "tableau absolument apocalyptique parlant", "start": 3048.92, "duration": 5.159}, {"text": "d'une narcoville parlant d'une situation", "start": 3051.64, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 la mexicaine et avoant une forme", "start": 3054.079, "duration": 5.161}, {"text": "d'impuissance de la justice face \u00e0 cette", "start": 3056.799, "duration": 4.081}, {"text": "situation l'un des magistrats", "start": 3059.24, "duration": 3.64}, {"text": "instructeurs en charge des gros dossiers", "start": 3060.88, "duration": 4.88}, {"text": "de stup\u00e9fiants a d\u00e9clar\u00e9 je crains que", "start": 3062.88, "duration": 4.8}, {"text": "nous soyons en train de perdre la guerre", "start": 3065.76, "duration": 3.64}, {"text": "contre les trafiquants et \u00e7a \u00e7a n'a pas", "start": 3067.68, "duration": 4.24}, {"text": "plu du tout au Garde des sa \u00e9c du PTI", "start": 3069.4, "duration": 4.88}, {"text": "oui gros coup de col\u00e8re du garde des", "start": 3071.92, "duration": 4.919}, {"text": "saau semble-t-il en marge de la visite", "start": 3074.28, "duration": 4.92}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans la la", "start": 3076.839, "duration": 5.48}, {"text": "cit\u00e9 faoss\u00e9en un recadrage une", "start": 3079.2, "duration": 6.0}, {"text": "soufflante on dit certains participants", "start": 3082.319, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e0 cette r\u00e9union \u00c9ric Dupon Moretti", "start": 3085.2, "duration": 5.52}, {"text": "aurait accus\u00e9 les juges de d\u00e9f\u00e9tisme de", "start": 3087.64, "duration": 5.679}, {"text": "je cite faire le jeu de l'extr\u00eame droite", "start": 3090.72, "duration": 4.92}, {"text": "et de se plaindre alors que les moyens", "start": 3093.319, "duration": 4.48}, {"text": "notamment humains du tribunal judiciaire", "start": 3095.64, "duration": 4.28}, {"text": "de Marseille ont connu une hausse", "start": 3097.799, "duration": 4.401}, {"text": "importante puisque depuis 2017 il y a eu", "start": 3099.92, "duration": 4.639}, {"text": "plus de 50 nouveaux magistrats nomm\u00e9s au", "start": 3102.2, "duration": 4.84}, {"text": "sein de ce tribunal judiciaire r\u00e9action", "start": 3104.559, "duration": 4.8}, {"text": "indign\u00e9e on l'imagine des syndicats de", "start": 3107.04, "duration": 4.92}, {"text": "magistrats et avantti l'ancien procureur", "start": 3109.359, "duration": 4.641}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral apr\u00e8s la Cour de cassation", "start": 3111.96, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ois Mollins est lui aussi mont\u00e9 au", "start": 3114.0, "duration": 4.319}, {"text": "cr\u00e9neau oui les syndicats ont \u00e9videmment", "start": 3116.04, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 dire leur", "start": 3118.319, "duration": 4.161}, {"text": "consternation leur sid\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 3119.64, "duration": 5.52}, {"text": "du comportement du garde des saau", "start": 3122.48, "duration": 4.319}, {"text": "stigmatisant une atteinte port\u00e9e \u00e0 la", "start": 3125.16, "duration": 3.84}, {"text": "libert\u00e9 de parole \u00e0 l'ind\u00e9pendance des", "start": 3126.799, "duration": 4.481}, {"text": "magistrats qui n'aurait fait que d\u00e9crire", "start": 3129.0, "duration": 4.0}, {"text": "une situation r\u00e9elle devant une", "start": 3131.28, "duration": 3.2}, {"text": "commission s\u00e9natoriale devant laquelle", "start": 3133.0, "duration": 4.079}, {"text": "il parlait sous serment sans m\u00e9conna\u00eetre", "start": 3134.48, "duration": 4.72}, {"text": "leur devoir de r\u00e9serve c'est parti dans", "start": 3137.079, "duration": 4.121}, {"text": "le secteur politique \u00e9videmment \u00e0 la", "start": 3139.2, "duration": 4.119}, {"text": "s\u00e9ance de question gouvernement au S\u00e9nat", "start": 3141.2, "duration": 4.04}, {"text": "mercredi le pr\u00e9sident de la commission", "start": 3143.319, "duration": 3.76}, {"text": "sur les narcotrafic qui est un s\u00e9nateur", "start": 3145.24, "duration": 4.359}, {"text": "LR \u00c9tienne blanc a accus\u00e9 \u00c9ric", "start": 3147.079, "duration": 5.081}, {"text": "dupomoretti de violer la s\u00e9paration des", "start": 3149.599, "duration": 5.081}, {"text": "pouvoirs entre l'ex\u00e9cutif et le", "start": 3152.16, "duration": 4.04}, {"text": "judiciaire le garde des saau lui a", "start": 3154.68, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 assumer totalement ses propos et", "start": 3156.2, "duration": 4.119}, {"text": "les revendiquer expliquant je cite", "start": 3158.52, "duration": 3.36}, {"text": "lorsqu'on dit qu'une guerre est perdue", "start": 3160.319, "duration": 5.201}, {"text": "on la perd et en effet mercredi le tr\u00e8s", "start": 3161.88, "duration": 5.76}, {"text": "m\u00e9diatique et tr\u00e8s embl\u00e9matique Fran\u00e7ois", "start": 3165.52, "duration": 4.0}, {"text": "Mollins qui est maintenant magistrat", "start": 3167.64, "duration": 3.8}, {"text": "honoraire et bien n'a pas manqu\u00e9", "start": 3169.52, "duration": 3.88}, {"text": "l'occasion de sa propre audition devant", "start": 3171.44, "duration": 3.84}, {"text": "la commission narcotrafic pour apporter", "start": 3173.4, "duration": 4.8}, {"text": "son soutien au magistrat Marseillais en", "start": 3175.28, "duration": 6.0}, {"text": "expliquant que il combattait avec", "start": 3178.2, "duration": 6.48}, {"text": "lucidit\u00e9 et que le comportement du", "start": 3181.28, "duration": 5.68}, {"text": "ministre \u00e9tait aux antipodes de son", "start": 3184.68, "duration": 5.159}, {"text": "office donc le torchon br\u00fble plus que", "start": 3186.96, "duration": 5.32}, {"text": "jamais entre le ministre et les", "start": 3189.839, "duration": 4.561}, {"text": "magistrat et pendant ce temps et bien \u00e0", "start": 3192.28, "duration": 4.48}, {"text": "Marseille il y a eu l'op\u00e9ration place", "start": 3194.4, "duration": 5.679}, {"text": "net XXL hein qui a \u00e9t\u00e9 avec tambours et", "start": 3196.76, "duration": 5.599}, {"text": "trompettes engag\u00e9 \u00e0 \u00e0 la Castellane en", "start": 3200.079, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9sence du pr\u00e9sident de de la", "start": 3202.359, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique et bien au bout de une", "start": 3203.96, "duration": 3.92}, {"text": "semaine", "start": 3206.079, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9s", "start": 3207.88, "duration": 5.76}, {"text": "kocentaine de cannabis goutte d'eau dans", "start": 3210.52, "duration": 6.079}, {"text": "l'oc\u00e9an depuis \u00e9videmment sur place les", "start": 3213.64, "duration": 5.28}, {"text": "trafics ont repris et c'est la seule", "start": 3216.599, "duration": 5.081}, {"text": "chose qui n'a rien de stup\u00e9fiant merci", "start": 3218.92, "duration": 5.08}, {"text": "magnifique chute si elle n'\u00e9tait pas", "start": 3221.68, "duration": 4.919}, {"text": "tragique merci beaucoup Bertrand Perrier", "start": 3224.0, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9ment le la greffe n'a jamais prise", "start": 3226.599, "duration": 4.561}, {"text": "en fait garde des saut et magistrat", "start": 3228.64, "duration": 4.959}, {"text": "c'est rest\u00e9 uncore \u00e9tranger Mariette", "start": 3231.16, "duration": 4.72}, {"text": "Mariette d'rand votre mot de la semaine", "start": 3233.599, "duration": 4.601}, {"text": "c'est le mot mot rigueur apr\u00e8s les", "start": 3235.88, "duration": 3.719}, {"text": "ann\u00e9es du quoi qu'il en co\u00fbte il a fait", "start": 3238.2, "duration": 3.159}, {"text": "son grand retour cette semaine bah en", "start": 3239.599, "duration": 4.041}, {"text": "effet Miriam ce mot est sorti du bois", "start": 3241.359, "duration": 3.641}, {"text": "parce que vous savez que d'habitude il", "start": 3243.64, "duration": 3.28}, {"text": "est habilement \u00e9vit\u00e9 en tout cas par les", "start": 3245.0, "duration": 4.599}, {"text": "politiques qui lui pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9ficit ou", "start": 3246.92, "duration": 4.52}, {"text": "dett mais qui font partie \u00e9videmment de", "start": 3249.599, "duration": 4.121}, {"text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me h parce que ce mot de", "start": 3251.44, "duration": 3.76}, {"text": "rigueur il nous rappelle des mauvais", "start": 3253.72, "duration": 3.119}, {"text": "souvenirs ah bien s\u00fbr le tournant de la", "start": 3255.2, "duration": 3.32}, {"text": "rigueur avec des guillemets parce que", "start": 3256.839, "duration": 4.24}, {"text": "c'est devenu un article sur Wikip\u00e9dia", "start": 3258.52, "duration": 3.88}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'on en parle \u00e7a fait", "start": 3261.079, "duration": 3.321}, {"text": "date c'est un moment fondateur dans", "start": 3262.4, "duration": 4.12}, {"text": "notre histoire politique il semble le", "start": 3264.4, "duration": 3.719}, {"text": "que bah le ce qu'on a appel\u00e9 le la", "start": 3266.52, "duration": 3.12}, {"text": "mont\u00e9e du populisme commence \u00e0 ce", "start": 3268.119, "duration": 2.72}, {"text": "moment-l\u00e0 donc c'est vraiment quelque", "start": 3269.64, "duration": 3.919}, {"text": "chose qu'on qu'on peut dater euh en fait", "start": 3270.839, "duration": 4.48}, {"text": "la rigueur c'est un tr\u00e8s vieux mot qui", "start": 3273.559, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 avant Raymond bar du temps", "start": 3275.319, "duration": 3.721}, {"text": "de giscar \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 per la", "start": 3277.559, "duration": 3.961}, {"text": "rigueur et apr\u00e8s la rigueur a eu des", "start": 3279.04, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9pliques \u00e9videmment en particulier", "start": 3281.52, "duration": 3.559}, {"text": "quant au moment de la premi\u00e8re crise", "start": 3283.52, "duration": 4.839}, {"text": "antirretraite au gouvernement Jup\u00e9 et", "start": 3285.079, "duration": 5.561}, {"text": "bien justement Alain Jup\u00e9 a parl\u00e9 c'est", "start": 3288.359, "duration": 4.121}, {"text": "tout \u00e0 fait int\u00e9ressant sa formule il a", "start": 3290.64, "duration": 3.479}, {"text": "dit vous souvenez je suis droit dans mes", "start": 3292.48, "duration": 4.119}, {"text": "bottes h et en fait \u00e7a va tr\u00e8s tr\u00e8s bien", "start": 3294.119, "duration": 4.321}, {"text": "avec la rigueur parce que la rigueur", "start": 3296.599, "duration": 3.601}, {"text": "c'est l'hiver c'est l'hiver c'est la", "start": 3298.44, "duration": 3.679}, {"text": "pluie c'est les frimas c'est le moment", "start": 3300.2, "duration": 3.32}, {"text": "o\u00f9 on est dans ses BES bon \u00e9videmment il", "start": 3302.119, "duration": 2.801}, {"text": "a pas fait expr\u00e8s de le dire comme \u00e7a", "start": 3303.52, "duration": 3.2}, {"text": "mais je reprends la m\u00e9taphore parce", "start": 3304.92, "duration": 3.32}, {"text": "qu'elle est elle est vraiment", "start": 3306.72, "duration": 3.72}, {"text": "fondatrice donc c'est d'abord du climat", "start": 3308.24, "duration": 3.839}, {"text": "et puis ensuite bien s\u00fbr \u00e7a \u00e7a passe sur", "start": 3310.44, "duration": 3.399}, {"text": "un plan moral et l\u00e0 la justice par", "start": 3312.079, "duration": 4.04}, {"text": "exemple au Moyen-\u00c2ge quand on disait la", "start": 3313.839, "duration": 3.881}, {"text": "justice a de la rigueur \u00e7a voulait dire", "start": 3316.119, "duration": 2.921}, {"text": "qu'elle \u00e9tait carr\u00e9ment impitoyable", "start": 3317.72, "duration": 2.879}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re he c'est", "start": 3319.04, "duration": 3.039}, {"text": "vraiment un mot tr\u00e8s n\u00e9gatif et o\u00f9 en", "start": 3320.599, "duration": 3.041}, {"text": "sommes-nous alors aujourd'hui alors", "start": 3322.079, "duration": 3.601}, {"text": "Miriam c'est une simple hypoth\u00e8se mais", "start": 3323.64, "duration": 3.399}, {"text": "je pense que le le mot est en train de", "start": 3325.68, "duration": 3.28}, {"text": "se repositiver par une troisi\u00e8me voix", "start": 3327.039, "duration": 4.04}, {"text": "bon qui existait mais qui est si vous", "start": 3328.96, "duration": 4.52}, {"text": "voulez quand par exemple on dit qu'il a", "start": 3331.079, "duration": 4.48}, {"text": "Mbapp\u00e9 a beaucoup de rigueur il est tr\u00e8s", "start": 3333.48, "duration": 3.4}, {"text": "dou\u00e9 mais il a de la rigueur dans ses", "start": 3335.559, "duration": 3.681}, {"text": "entra\u00eenements ou quand on nous dit Marx", "start": 3336.88, "duration": 4.64}, {"text": "Thierry quand il dit que les jeunes ont", "start": 3339.24, "duration": 4.0}, {"text": "envie d'apprendre les gestes de la", "start": 3341.52, "duration": 3.2}, {"text": "cuisine qu'ils aiment la rigueur je", "start": 3343.24, "duration": 2.72}, {"text": "crois qu'il y a quelque chose qui s'est", "start": 3344.72, "duration": 3.28}, {"text": "repositiv\u00e9 avec ce mot par le plan", "start": 3345.96, "duration": 4.119}, {"text": "technique et sur une g\u00e9n\u00e9ration qui est", "start": 3348.0, "duration": 5.079}, {"text": "n\u00e9e bien apr\u00e8s 1983 alors je ne sais pas", "start": 3350.079, "duration": 4.28}, {"text": "si \u00e7a aura des cons\u00e9quences dans les", "start": 3353.079, "duration": 3.681}, {"text": "urnes parce que le corps social qui vote", "start": 3354.359, "duration": 4.2}, {"text": "il est plus \u00e2g\u00e9 donc c'est pas forc\u00e9ment", "start": 3356.76, "duration": 3.2}, {"text": "une faute de communication de l'avoir", "start": 3358.559, "duration": 4.0}, {"text": "employ\u00e9 Gabriel Atal il a il a pris", "start": 3359.96, "duration": 4.839}, {"text": "conscience qu'il il redevenait positif", "start": 3362.559, "duration": 3.56}, {"text": "ou pas forc\u00e9ment c'est possible lui", "start": 3364.799, "duration": 3.56}, {"text": "aussi appartient \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration qui", "start": 3366.119, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00f4ne si vous voulez ils sont toujours", "start": 3368.359, "duration": 3.921}, {"text": "en train de dire ces jeunes l\u00e0 nous", "start": 3370.079, "duration": 3.441}, {"text": "devons r\u00e9guler nous devons avoir des", "start": 3372.28, "duration": 3.36}, {"text": "linies nous devons cadrer donc peut-\u00eatre", "start": 3373.52, "duration": 3.68}, {"text": "un nouveau tournant de la rigueur se", "start": 3375.64, "duration": 3.84}, {"text": "profile \u00e0 l'horizon on verra merci", "start": 3377.2, "duration": 5.879}, {"text": "beaucoup pour cette rigoureuse et et non", "start": 3379.48, "duration": 5.92}, {"text": "moins passionnante chronique allez on va", "start": 3383.079, "duration": 4.601}, {"text": "terminer par action Planet c'est la", "start": 3385.4, "duration": 7.439}, {"text": "chronique \u00e9colo de L\u00e9a Falco tout de", "start": 3387.68, "duration": 5.159}, {"text": "[Musique]", "start": 3393.83, "duration": 10.09}, {"text": "suite bonsoir ma ch\u00e8re L\u00e9a vous vouliez", "start": 3400.119, "duration": 7.2}, {"text": "revenir ce soir sur cette mine de", "start": 3403.92, "duration": 5.52}, {"text": "lithium peut-\u00eatre m\u00eame la plus grande", "start": 3407.319, "duration": 5.401}, {"text": "mine de de lithum d'Europe qui pourrait", "start": 3409.44, "duration": 5.76}, {"text": "ouvrir en alli dans l'Allier absolument", "start": 3412.72, "duration": 4.079}, {"text": "dans l'Allier dans la ville le village", "start": 3415.2, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame des chassi\u00e8res plus pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 3416.799, "duration": 3.441}, {"text": "dans une mine qui aujourd'hui est", "start": 3418.76, "duration": 3.64}, {"text": "exploit\u00e9e pour produire des c\u00e9ramiques", "start": 3420.24, "duration": 4.04}, {"text": "et dont le sol est riche en lithium le", "start": 3422.4, "duration": 3.76}, {"text": "l'or blanc comme on l'appelle d\u00e9sormais", "start": 3424.28, "duration": 4.0}, {"text": "qui sert notamment \u00e0 la fabrication de", "start": 3426.16, "duration": 4.76}, {"text": "batteries de v\u00e9hicules \u00e9lectriques alors", "start": 3428.28, "duration": 5.319}, {"text": "en plus de cette mine et d'une usine de", "start": 3430.92, "duration": 5.119}, {"text": "concentration qui va s\u00e9parer les", "start": 3433.599, "duration": 5.041}, {"text": "minerais dans le dans le granit il est", "start": 3436.039, "duration": 4.121}, {"text": "question dans le projet d'un espace de", "start": 3438.64, "duration": 3.959}, {"text": "stockage de ce lithium et d'une usine", "start": 3440.16, "duration": 5.28}, {"text": "pour le raffiner le tout pour 2028 et", "start": 3442.599, "duration": 4.24}, {"text": "tout \u00e7a \u00e9videmment un coout", "start": 3445.44, "duration": 3.399}, {"text": "environnemental on imagine bah enfin", "start": 3446.839, "duration": 3.441}, {"text": "c'est un projet colossal hein et les", "start": 3448.839, "duration": 2.681}, {"text": "chiffres vont avec tout ce que je vous", "start": 3450.28, "duration": 3.039}, {"text": "donne est par an on parle d'une", "start": 3451.52, "duration": 4.559}, {"text": "extraction de 34000 tonnes d'hydroxyde", "start": 3453.319, "duration": 4.561}, {"text": "de lithium c'est l'\u00e9quivalent d'\u00e0 peu", "start": 3456.079, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e8s 700000 batteries de v\u00e9hicule", "start": 3457.88, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9lectrique et pour pouvoir produire", "start": 3460.2, "duration": 4.08}, {"text": "cette somme il faut extraire du sous-sol", "start": 3462.319, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s m\u00eame un peu plus hein de 2", "start": 3464.28, "duration": 5.88}, {"text": "millions de tonnes de granit qui ensuite", "start": 3467.039, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9videmment vont \u00eatre broy\u00e9 soumises \u00e0 un", "start": 3470.16, "duration": 3.679}, {"text": "certain nombre de traitements chimiques", "start": 3472.28, "duration": 3.2}, {"text": "et le tout c'est associ\u00e9 \u00e0 une grosse", "start": 3473.839, "duration": 3.561}, {"text": "consommation d'eau et d'\u00e9nergie bon \u00e0", "start": 3475.48, "duration": 4.119}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 vous avez le promoteur du projet", "start": 3477.4, "duration": 5.0}, {"text": "im\u00e9ris qui promet une mine responsable", "start": 3479.599, "duration": 4.281}, {"text": "plein d'arguments de protection de", "start": 3482.4, "duration": 3.8}, {"text": "l'environnement bon soyons clair les", "start": 3483.88, "duration": 4.0}, {"text": "mines propres \u00e7a n'existe pas hein il y", "start": 3486.2, "duration": 3.96}, {"text": "a des impacts mat\u00e9riels imm\u00e9diats qui ne", "start": 3487.88, "duration": 4.0}, {"text": "peuvent pas \u00eatre effac\u00e9s mais m\u00eame en", "start": 3490.16, "duration": 3.28}, {"text": "disant \u00e7a en fait c'est possible que ce", "start": 3491.88, "duration": 2.8}, {"text": "soit plut\u00f4t une bonne nouvelle cette", "start": 3493.44, "duration": 2.96}, {"text": "ouverture ah bon une bonne nouvelle", "start": 3494.68, "duration": 3.119}, {"text": "c'est vous l'\u00e9colog qui nous dites \u00e7a", "start": 3496.4, "duration": 2.679}, {"text": "pourquoi bah pour la transition", "start": 3497.799, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9cologique on a besoin d'\u00e9lectrifier une", "start": 3499.079, "duration": 4.161}, {"text": "partie du parc de voiture on a besoin", "start": 3501.52, "duration": 3.559}, {"text": "d'infrastructure bac carbone on a besoin", "start": 3503.24, "duration": 3.48}, {"text": "de minera et par par cons\u00e9quent on a", "start": 3505.079, "duration": 3.201}, {"text": "besoin de mine la question en fait ici", "start": 3506.72, "duration": 3.28}, {"text": "c'est pas tant l'extraction du lithium", "start": 3508.28, "duration": 3.519}, {"text": "que ce qu'on va en faire apr\u00e8s et donc", "start": 3510.0, "duration": 3.2}, {"text": "il y a une question de s\u00e9lection de", "start": 3511.799, "duration": 3.441}, {"text": "l'usage qui est fait si on veut", "start": 3513.2, "duration": 4.04}, {"text": "remplacer le tout p\u00e9trole par le toutine", "start": 3515.24, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a ne fonctionnera pas pour la", "start": 3517.24, "duration": 2.839}, {"text": "transition \u00e9cologique si on veut mettre", "start": 3518.2, "duration": 3.56}, {"text": "ce lithium dans des grosses voitures peu", "start": 3520.079, "duration": 2.881}, {"text": "efficaces plut\u00f4t que des petites", "start": 3521.76, "duration": 2.599}, {"text": "voitures efficaces ce n'est pas tr\u00e8s", "start": 3522.96, "duration": 4.119}, {"text": "int\u00e9ressant mais si on faisait quoi et", "start": 3524.359, "duration": 4.72}, {"text": "bah disons que l'avantage de le faire", "start": 3527.079, "duration": 3.601}, {"text": "sur notre sol c'est que d'une part on", "start": 3529.079, "duration": 3.321}, {"text": "gagne un peu de souverainet\u00e9 sur ce", "start": 3530.68, "duration": 3.639}, {"text": "mineraiis qui est strat\u00e9gique en plus on", "start": 3532.4, "duration": 3.719}, {"text": "ma\u00eetrise mieux l'impact environnemental", "start": 3534.319, "duration": 3.401}, {"text": "puisqu'on peut directement le surveiller", "start": 3536.119, "duration": 3.641}, {"text": "par contre \u00e7a n'emp\u00eache pas qu'il faut", "start": 3537.72, "duration": 4.2}, {"text": "absolument penser \u00e0 l'usage qui en est", "start": 3539.76, "duration": 3.559}, {"text": "fait et que pour \u00e7a il y a tout un", "start": 3541.92, "duration": 3.56}, {"text": "attira il a notre disposition \u00e0 commenc\u00e9", "start": 3543.319, "duration": 3.961}, {"text": "par limiter je le r\u00e9p\u00e8te la taille des", "start": 3545.48, "duration": 4.04}, {"text": "voitures merci beaucoup la Falco une", "start": 3547.28, "duration": 5.44}, {"text": "chronique tout en nuance sur cette", "start": 3549.52, "duration": 6.2}, {"text": "grosse mine en premi\u00e8re mine en Europe", "start": 3552.72, "duration": 4.48}, {"text": "dans l'alli\u00e9 qui qui pourrait voir le", "start": 3555.72, "duration": 3.72}, {"text": "jour merci \u00e0 vous les affranchis du", "start": 3557.2, "duration": 4.0}, {"text": "vendredi merci L\u00e9a c'est la fin de cette", "start": 3559.44, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9mission merci \u00e0 vous de l'avoir suivi", "start": 3561.2, "duration": 5.359}, {"text": "merci aussi \u00e0 toute l'\u00e9quipe CVR je mon", "start": 3564.24, "duration": 5.079}, {"text": "F Charlotte Barbaza Samuel Boyer David", "start": 3566.559, "duration": 5.0}, {"text": "et Titoan nos deux stagiaires merci", "start": 3569.319, "duration": 4.361}, {"text": "aussi \u00e0 la R\u00e9gie c'est le weekend", "start": 3571.559, "duration": 6.681}, {"text": "profitez bien \u00e0 mardi 19h30 en", "start": 3573.68, "duration": 4.56}, {"text": "[Musique]", "start": 3579.41, "duration": 7.99}, {"text": "direct", "start": 3590.839, "duration": 3.0}]}