{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.2, "duration": 1.75}, {"text": "[Musique]", "start": 1.38, "duration": 3.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1.95, "duration": 3.07}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.56, "duration": 3.8}, {"text": "Bienvenue c'est sens public votre", "start": 9.16, "duration": 4.399}, {"text": "rendez-vous de d\u00e9bat de chronique et de", "start": 11.36, "duration": 5.04}, {"text": "reportage 90 minutes pour donner du sens", "start": 13.559, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 l'actualit\u00e9 c'est tous les jours du", "start": 16.4, "duration": 4.879}, {"text": "lundi au jeudi \u00e0 18h et 22h sur Public", "start": 18.199, "duration": 5.281}, {"text": "S\u00e9nat Michel Barnier promet un", "start": 21.279, "duration": 5.281}, {"text": "gouvernement \u00e9quilibr\u00e9 repr\u00e9sentatif et", "start": 23.48, "duration": 5.52}, {"text": "pluriel clin d'\u0153il \u00e0 la gauche pluriel", "start": 26.56, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9poque Jospin mais sa l\u00e9gitimit\u00e9 est", "start": 29.0, "duration": 4.6}, {"text": "plus fragile quells seront ses premiers", "start": 31.599, "duration": 3.721}, {"text": "chantiers peut-il \u00e9chapper \u00e0", "start": 33.6, "duration": 3.36}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 35.32, "duration": 3.0}, {"text": "que le Rassemblement National veut", "start": 36.96, "duration": 3.36}, {"text": "inscrire au calendrier parlementaire d\u00e8s", "start": 38.32, "duration": 3.84}, {"text": "la fin octobre l'obsession", "start": 40.32, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de tous les camps", "start": 42.16, "duration": 3.76}, {"text": "politiques peut-elle nous conduire \u00e0 une", "start": 43.96, "duration": 5.36}, {"text": "crise de r\u00e9gime r\u00e9ponse dans une minute", "start": 45.92, "duration": 5.24}, {"text": "et puis dans la seconde partie de notre", "start": 49.32, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9mission c'est un roman d'espionnage que", "start": 51.16, "duration": 4.559}, {"text": "l'on va vous raconter celui de Pavel", "start": 53.359, "duration": 5.281}, {"text": "durof le patron de t\u00e9l\u00e9gram arr\u00eat\u00e9 en", "start": 55.719, "duration": 5.281}, {"text": "France pour les compesus cite notamment", "start": 58.64, "duration": 5.079}, {"text": "p\u00e9dophile publi\u00e9 sur son r\u00e9seau social", "start": 61.0, "duration": 4.68}, {"text": "se d\u00e9fend en affirmant qu'il collabore", "start": 63.719, "duration": 3.641}, {"text": "avec les services secrets fran\u00e7ais dans", "start": 65.68, "duration": 4.2}, {"text": "la lutte antiterroriste et son avocat", "start": 67.36, "duration": 4.799}, {"text": "affirme qu'il respecte les r\u00e8gles", "start": 69.88, "duration": 5.279}, {"text": "europ\u00e9ennes t\u00e9\u00e9gram se conforme en tout", "start": 72.159, "duration": 6.041}, {"text": "point au r\u00e8gles europ\u00e9ennes concernant", "start": 75.159, "duration": 6.28}, {"text": "le num\u00e9rique il est mod\u00e9rateur dans les", "start": 78.2, "duration": 6.12}, {"text": "normes identiques aux autres r\u00e9seaux", "start": 81.439, "duration": 6.0}, {"text": "sociaux et enfin j'ajouterai qu'il est", "start": 84.32, "duration": 6.2}, {"text": "totalement absurde de penser", "start": 87.439, "duration": 6.121}, {"text": "que le responsable d'un r\u00e9seau social", "start": 90.52, "duration": 5.12}, {"text": "puisse \u00eatre impliqu\u00e9 dans des fits", "start": 93.56, "duration": 4.48}, {"text": "criminels qui ne le regardent pas ni", "start": 95.64, "duration": 5.04}, {"text": "directement ni indirectement qui est", "start": 98.04, "duration": 4.6}, {"text": "Pavel durof pourquoi a-t-il obtenu la", "start": 100.68, "duration": 5.6}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise il y a 3 ans son", "start": 102.64, "duration": 6.24}, {"text": "arrestation marque-t-elle le d\u00e9but de la", "start": 106.28, "duration": 5.119}, {"text": "fin de l'irresponsabilit\u00e9 des g\u00e9ants", "start": 108.88, "duration": 3.8}, {"text": "d'Internet beaucoup de th\u00e8mes", "start": 111.399, "duration": 3.481}, {"text": "passionnants \u00e0 aborder ce sera dans TR", "start": 112.68, "duration": 4.88}, {"text": "qu4 d'heure mais d'abord le Premier", "start": 114.88, "duration": 5.04}, {"text": "ministre face \u00e0 ses amis r\u00e9publicains", "start": 117.56, "duration": 4.479}, {"text": "ils ont choisi les montagnes savoyardes", "start": 119.92, "duration": 3.76}, {"text": "comme d\u00e9cor de leur journ\u00e9e", "start": 122.039, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaire C\u00e9cile", "start": 123.68, "duration": 4.4}, {"text": "Siou nous ne participerons pas \u00e0 des", "start": 125.399, "duration": 5.161}, {"text": "coalitions gouvernementales avant l'\u00e9t\u00e9", "start": 128.08, "duration": 4.32}, {"text": "Laurent voquier tout juste \u00e9lu chef du", "start": 130.56, "duration": 4.319}, {"text": "groupe LR \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \u00e9tait", "start": 132.4, "duration": 5.76}, {"text": "cat\u00e9gorique les LR dans une coalition", "start": 134.879, "duration": 6.241}, {"text": "jamais mais hier changement de discours", "start": 138.16, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs LR ont donn\u00e9 leur", "start": 141.12, "duration": 4.08}, {"text": "Go ils feront bien partie du", "start": 143.28, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement Barnier un revirement mais", "start": 145.2, "duration": 4.119}, {"text": "surtout un soulagement pour plusieurs", "start": 147.8, "duration": 3.68}, {"text": "Parlement de la droite qui \u00e9tait pour", "start": 149.319, "duration": 6.241}, {"text": "c'est un moment inattendu mais mais que", "start": 151.48, "duration": 5.399}, {"text": "qu'un certain nombre d'entre nous", "start": 155.56, "duration": 4.24}, {"text": "souhaitaent et \u00e7a fait plusieurs mois", "start": 156.879, "duration": 5.801}, {"text": "que j'esp\u00e9rais que que nous formions", "start": 159.8, "duration": 4.719}, {"text": "cette cette coalition pour sortir de la", "start": 162.68, "duration": 3.68}, {"text": "crise c'est vrai qu'il y a eu en 2 mois", "start": 164.519, "duration": 3.681}, {"text": "une \u00e9volution dans les r\u00e9flexions moi", "start": 166.36, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai fait partie des premiers qui", "start": 168.2, "duration": 3.8}, {"text": "pensaient r\u00e9ellement que un travail", "start": 169.4, "duration": 5.199}, {"text": "strat\u00e9gique d'union \u00e9tait n\u00e9cessaire il", "start": 172.0, "duration": 4.239}, {"text": "fallait penser plut\u00f4t \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat", "start": 174.599, "duration": 4.401}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral qu'aux perspectives politiques", "start": 176.239, "duration": 5.64}, {"text": "de 2027 ce nouveau cap chez les LR est", "start": 179.0, "duration": 4.72}, {"text": "principalement d\u00fb \u00e0 la personnalit\u00e9 du", "start": 181.879, "duration": 4.36}, {"text": "Premier ministre Michel Barnier issu de", "start": 183.72, "duration": 4.32}, {"text": "leur famille politique c'est Michel", "start": 186.239, "duration": 3.72}, {"text": "Barnier qui a \u00e9t\u00e9 choisi pour pour ses", "start": 188.04, "duration": 4.44}, {"text": "qualit\u00e9s personnelles d'\u00e9coute de", "start": 189.959, "duration": 4.56}, {"text": "respect de capacit\u00e9 \u00e0 faire travailler", "start": 192.48, "duration": 4.839}, {"text": "des gens diff\u00e9rents ensemble et voil\u00e0 on", "start": 194.519, "duration": 4.961}, {"text": "doit jouer notre r\u00f4le d\u00e9fendre nos", "start": 197.319, "duration": 3.441}, {"text": "convictions mais d'ailleurs moi je na'ai", "start": 199.48, "duration": 2.92}, {"text": "pas de de doute sur le fait que Michel", "start": 200.76, "duration": 4.24}, {"text": "Barnier porte lui-m\u00eame nos convictions", "start": 202.4, "duration": 5.04}, {"text": "depuis depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 des", "start": 205.0, "duration": 3.92}, {"text": "convictions port\u00e9es par le Premier", "start": 207.44, "duration": 4.159}, {"text": "ministre visiblement Michel Barnier a", "start": 208.92, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 des gages \u00e0 la droite sur son", "start": 211.599, "duration": 3.92}, {"text": "programme politique \u00e0 partir du moment", "start": 213.68, "duration": 3.52}, {"text": "le Premier ministre nous dit que", "start": 215.519, "duration": 3.8}, {"text": "l'essentiel de notre Pact l\u00e9gislatif", "start": 217.2, "duration": 3.8}, {"text": "sera repris dans son programme de", "start": 219.319, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement il y a aucune raison de ne", "start": 221.0, "duration": 2.959}, {"text": "pas lui faire confiance puisqueon", "start": 222.68, "duration": 2.72}, {"text": "travaille ensemble depuis tr\u00e8s longtemps", "start": 223.959, "duration": 3.36}, {"text": "accueilli tr\u00e8s amicalement par sa", "start": 225.4, "duration": 2.839}, {"text": "famille", "start": 227.319, "duration": 2.761}, {"text": "politiquecoup d'entre pourra rentrer", "start": 228.239, "duration": 4.2}, {"text": "dans votre gouvernement pas il faudra", "start": 230.08, "duration": 4.4}, {"text": "patienter jusqu'\u00e0 la semaine prochaine", "start": 232.439, "duration": 4.761}, {"text": "avant de conna\u00eetre le casting", "start": 234.48, "duration": 5.56}, {"text": "gouvernemental Michel Barnier peut-il", "start": 237.2, "duration": 5.239}, {"text": "composer un gouvernement pluriel voil\u00e0", "start": 240.04, "duration": 3.68}, {"text": "le th\u00e8me de notre d\u00e9bat avec Val\u00e9rie", "start": 242.439, "duration": 3.041}, {"text": "locable bonsoir bienvenue vous \u00eates", "start": 243.72, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9itoraliste politique sur le site le", "start": 245.48, "duration": 3.679}, {"text": "journal Point Info B\u00e9atrice Giblin", "start": 247.439, "duration": 3.241}, {"text": "bonsoir et bienvenue bonsoir vous \u00eates", "start": 249.159, "duration": 2.8}, {"text": "g\u00e9ographe directrice de la revue", "start": 250.68, "duration": 3.399}, {"text": "H\u00e9rodote Vincent couronne bonsoir", "start": 251.959, "duration": 3.48}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous chercheur en droit", "start": 254.079, "duration": 3.28}, {"text": "public et directeur du m\u00e9dia les les", "start": 255.439, "duration": 4.2}, {"text": "surligneurs et Sophie dravinel bonsoir", "start": 257.359, "duration": 4.56}, {"text": "sophieitist politique \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9 tous", "start": 259.639, "duration": 4.601}, {"text": "les mardis et jeudis pour cette saison", "start": 261.919, "duration": 4.681}, {"text": "et c'est un grand plaisir alors on", "start": 264.24, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9marre sur leslr peut-\u00eatre une r\u00e9action", "start": 266.6, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 notre reportage ouverture apr\u00e8s 12 ans", "start": 268.4, "duration": 5.6}, {"text": "loin des minist\u00e8res val\u00e9riocable", "start": 271.44, "duration": 5.24}, {"text": "j'imagine que les candidatures doivent", "start": 274.0, "duration": 5.72}, {"text": "affluer Siler sur le bureau de de Michel", "start": 276.68, "duration": 4.88}, {"text": "Barnier oui non mais vous avez tout \u00e0", "start": 279.72, "duration": 4.4}, {"text": "fait raison Thomas les les LR ils sont", "start": 281.56, "duration": 4.359}, {"text": "impatients de retourner au gouvernement", "start": 284.12, "duration": 3.88}, {"text": "c'est un parti \u00e0 la base de gouvernement", "start": 285.919, "duration": 4.161}, {"text": "et qui est rest\u00e9 dans l'opposition", "start": 288.0, "duration": 5.12}, {"text": "depuis d'extr\u00eamement longues ann\u00e9es donc", "start": 290.08, "duration": 5.8}, {"text": "le le fait que Laurent voquier a chang\u00e9", "start": 293.12, "duration": 5.0}, {"text": "de paraging comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit pendant", "start": 295.88, "duration": 4.08}, {"text": "votre reportage et qu'il est finalement", "start": 298.12, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de participer au gouvernement de", "start": 299.96, "duration": 5.04}, {"text": "Michel Barnier apr\u00e8s une entrevue tr\u00e8s", "start": 303.0, "duration": 4.68}, {"text": "remarqu\u00e9e avec G\u00e9rard Larcher Bruno", "start": 305.0, "duration": 4.52}, {"text": "rotaillot et lui-m\u00eame il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 307.68, "duration": 4.239}, {"text": "quelques jours autour de ce pacte", "start": 309.52, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e9gislatif sur lequel ils ont travaill\u00e9", "start": 311.919, "duration": 3.921}, {"text": "pendant l'\u00e9t\u00e9 et sur lequel apparemment", "start": 314.0, "duration": 4.36}, {"text": "il y a eu des points d'accord fait que", "start": 315.84, "duration": 5.88}, {"text": "il y a pl\u00e9tor effectivement de candidats", "start": 318.36, "duration": 5.119}, {"text": "notamment pour ces fameux grands postes", "start": 321.72, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9galiens sur lesquels que ce soit la", "start": 323.479, "duration": 4.521}, {"text": "justice l'int\u00e9rieur l'\u00e9ducation", "start": 326.16, "duration": 4.8}, {"text": "nationale j'en passe et sur lesquels le", "start": 328.0, "duration": 6.0}, {"text": "travail aussi sur lesquels euh il y a je", "start": 330.96, "duration": 4.88}, {"text": "pense plusieurs candidats pour un seul", "start": 334.0, "duration": 4.36}, {"text": "poste ouis B\u00e9atrice giblelin les les LR", "start": 335.84, "duration": 4.84}, {"text": "sont-ils en position de faire monter les", "start": 338.36, "duration": 4.36}, {"text": "ench\u00e8res avec Michel Barnier sur sur le", "start": 340.68, "duration": 4.28}, {"text": "contenu sur les r\u00e9formes \u00e7a me semble", "start": 342.72, "duration": 4.16}, {"text": "une \u00e9vidence euh qu'ils sont en", "start": 344.96, "duration": 3.76}, {"text": "situation sinon ils oui mais ils sont en", "start": 346.88, "duration": 3.12}, {"text": "demande aussi ils sont en demande de", "start": 348.72, "duration": 3.0}, {"text": "minist\u00e8re VO que je dire sont ils sont", "start": 350.0, "duration": 2.88}, {"text": "bien s\u00fbr qu'ils sont en demande de", "start": 351.72, "duration": 3.319}, {"text": "minist\u00e8re mais Barnier a aussi", "start": 352.88, "duration": 4.08}, {"text": "imp\u00e9rativement besoin d'eux la gauche a", "start": 355.039, "duration": 4.761}, {"text": "fait une fermeture totale m\u00eamem vers", "start": 356.96, "duration": 6.4}, {"text": "lequel il pensait pouvoir aller disons", "start": 359.8, "duration": 7.32}, {"text": "Carole Delga euh m\u00eame Resen qui avait", "start": 363.36, "duration": 8.04}, {"text": "rejoint Macron dit non je je n'irai pas", "start": 367.12, "duration": 5.84}, {"text": "donc \u00e0 partir du moment o\u00f9 il a une", "start": 371.4, "duration": 4.96}, {"text": "fermeture totale \u00e0 \u00e0 gauche o\u00f9 il a un", "start": 372.96, "duration": 5.799}, {"text": "probl\u00e8me quand m\u00eame avec les \u00e9cologistes", "start": 376.36, "duration": 4.839}, {"text": "qui ont fait le choix de rester dans le", "start": 378.759, "duration": 5.0}, {"text": "nouveau front populaire qu'est-ce qui", "start": 381.199, "duration": 4.641}, {"text": "lui reste il peut pas reprendre beaucoup", "start": 383.759, "duration": 4.0}, {"text": "de macronist parce que\u00e0 ce moment-l\u00e0 ah", "start": 385.84, "duration": 5.0}, {"text": "non la photo de famille bon on pourra en", "start": 387.759, "duration": 5.72}, {"text": "avoir peut-\u00eatre un de 3 pas trop connu", "start": 390.84, "duration": 4.079}, {"text": "peut-\u00eatre enfin bref \u00e7a va pas \u00eatre", "start": 393.479, "duration": 4.84}, {"text": "facile donc il ne reste que LR et LR est", "start": 394.919, "duration": 5.56}, {"text": "donc en position de force dans cette", "start": 398.319, "duration": 4.921}, {"text": "n\u00e9gociation et ils ont d\u00fb effectivement", "start": 400.479, "duration": 5.081}, {"text": "discuter du pacte", "start": 403.24, "duration": 4.799}, {"text": "l\u00e9gislatif Barnier aura un peu de choix", "start": 405.56, "duration": 4.96}, {"text": "pour un certain nombre de de postes", "start": 408.039, "duration": 4.801}, {"text": "minist\u00e9riels c'est certain mais", "start": 410.52, "duration": 5.28}, {"text": "honn\u00eatement c'est miraculeux pour le LR", "start": 412.84, "duration": 5.479}, {"text": "enfin ils avaient perdu les europ\u00e9ennes", "start": 415.8, "duration": 5.04}, {"text": "ils avaient perdu lesg at ils \u00e9taient \u00e0", "start": 418.319, "duration": 5.041}, {"text": "quoi un peu plus de 40 d\u00e9put\u00e9s et l\u00e0 ils", "start": 420.84, "duration": 4.919}, {"text": "sont presque faiseurs de roi c'est quand", "start": 423.36, "duration": 4.279}, {"text": "m\u00eame je je suis assez d'accord avec vous", "start": 425.759, "duration": 4.401}, {"text": "mais Vincent couronne on se questionne", "start": 427.639, "duration": 5.321}, {"text": "donc sur la strat\u00e9gie pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 430.16, "duration": 4.479}, {"text": "pourquoi on tu mis tellement de temps \u00e0", "start": 432.96, "duration": 3.32}, {"text": "imaginer pouvoir int\u00e9grer un", "start": 434.639, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernement comment vous analysez ce", "start": 436.28, "duration": 3.24}, {"text": "changement de pied bien parce que quand", "start": 437.8, "duration": 4.32}, {"text": "on rentre dans un quand on veut diriger", "start": 439.52, "duration": 3.92}, {"text": "un gouvernement", "start": 442.12, "duration": 4.04}, {"text": "qui est minoritaire on a que des coups \u00e0", "start": 443.44, "duration": 4.879}, {"text": "prendre on risque la censure et puis", "start": 446.16, "duration": 4.28}, {"text": "surtout la perspective derri\u00e8re c'est la", "start": 448.319, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2025 de 2027 pardon le", "start": 450.44, "duration": 4.84}, {"text": "RN tout de suite a dit qu'il ne voulait", "start": 453.479, "duration": 4.12}, {"text": "pas rentrer dans un gouvernement enfin", "start": 455.28, "duration": 3.759}, {"text": "de diriger un gouvernement minoritaire", "start": 457.599, "duration": 3.28}, {"text": "c'est logique que LR a la m\u00eame position", "start": 459.039, "duration": 4.28}, {"text": "en fait le poste de Premier ministre est", "start": 460.879, "duration": 4.401}, {"text": "un poste qui est un poste fusible qui", "start": 463.319, "duration": 4.6}, {"text": "fait que bien d\u00e8s que d\u00e8s que \u00e7a chauffe", "start": 465.28, "duration": 4.599}, {"text": "en fait on saute et donc toute sa", "start": 467.919, "duration": 3.72}, {"text": "famille politique empathie et finalement", "start": 469.879, "duration": 3.841}, {"text": "le fait qu'ils aient chang\u00e9 la vie bah", "start": 471.639, "duration": 4.12}, {"text": "c'est aussi en r\u00e9alit\u00e9 la m\u00eame logique", "start": 473.72, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sidentielle finalement mais en sens", "start": 475.759, "duration": 3.921}, {"text": "inverse c'est\u00e0-dire que en r\u00e9alit\u00e9 comme", "start": 477.639, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a vient d'\u00eatre dit ils ont fait un", "start": 479.68, "duration": 3.28}, {"text": "score tellement faible lors des", "start": 481.0, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9ennes et surtout des l\u00e9gislatives", "start": 482.96, "duration": 2.639}, {"text": "qu'ils se disent on peut peut-\u00eatre pas", "start": 484.44, "duration": 3.4}, {"text": "tomber plus bas et finalement avoir un", "start": 485.599, "duration": 3.56}, {"text": "peu de visibilit\u00e9 en dirigeant un", "start": 487.84, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement \u00e7a peut pas faire de mal", "start": 489.159, "duration": 4.121}, {"text": "dans la perspective des pr\u00e9sidentiells", "start": 490.72, "duration": 4.84}, {"text": "m\u00eame si G\u00e9rard Larcher a dit que s'ils", "start": 493.28, "duration": 3.8}, {"text": "accept\u00e9 c'\u00e9tait pour l'int\u00e9r\u00eat national", "start": 495.56, "duration": 3.079}, {"text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr et c'est forc\u00e9ment", "start": 497.08, "duration": 3.6}, {"text": "aussi pour l'int\u00e9r\u00eat national voil\u00e0 il y", "start": 498.639, "duration": 3.601}, {"text": "a s\u00fbrement un peu des deux quel que soit", "start": 500.68, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs le le le camp politique on", "start": 502.24, "duration": 3.16}, {"text": "peut l'esp\u00e9rer en tout cas Michel", "start": 503.96, "duration": 3.359}, {"text": "Barnier qui aura forc\u00e9ment plusieurs", "start": 505.4, "duration": 4.519}, {"text": "ministres LR et pourtant continue", "start": 507.319, "duration": 4.641}, {"text": "d'annoncer cette id\u00e9e d'un gouvernement", "start": 509.919, "duration": 3.8}, {"text": "pluriel enfin le nouveau mot aujourd'hui", "start": 511.96, "duration": 3.999}, {"text": "c'est ce mot pluriel on l'\u00e9coute je suis", "start": 513.719, "duration": 4.44}, {"text": "un montagnard c'est un pas apr\u00e8s l'autre", "start": 515.959, "duration": 4.0}, {"text": "en faisant attention on met les", "start": 518.159, "duration": 4.0}, {"text": "pieds et donc je vais constituer le", "start": 519.959, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement la semaine prochaine avec", "start": 522.159, "duration": 3.561}, {"text": "des ministres s\u00e9rieux et un gouvernement", "start": 523.719, "duration": 5.68}, {"text": "qui sera \u00e9quilibr\u00e9 repr\u00e9sentatif pluriel", "start": 525.72, "duration": 4.96}, {"text": "naturellement ma famille politique j'en", "start": 529.399, "duration": 2.601}, {"text": "suis tr\u00e8s tr\u00e8s heureux je vais aller les", "start": 530.68, "duration": 4.24}, {"text": "retrouver anncy s\u00e9nateur et d\u00e9put\u00e9s j'ai", "start": 532.0, "duration": 5.08}, {"text": "des relations tr\u00e8s amicales et tr\u00e8s", "start": 534.92, "duration": 4.12}, {"text": "cordiales avec le pr\u00e9sident l'archer", "start": 537.08, "duration": 4.52}, {"text": "avec Laurent vqui avec Bruno rotillou et", "start": 539.04, "duration": 4.12}, {"text": "pour les parlementaires qui qui font", "start": 541.6, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eatre l\u00e0 donc il y a pas de probl\u00e8me", "start": 543.16, "duration": 3.48}, {"text": "chacun aura sa place et puis apr\u00e8s il y", "start": 544.88, "duration": 3.32}, {"text": "aura du travail pour tout le monde", "start": 546.64, "duration": 3.879}, {"text": "beaucoup de travail beaucoup de t\u00e9nacit\u00e9", "start": 548.2, "duration": 4.36}, {"text": "beaucoup de courage alors il y a ces", "start": 550.519, "duration": 4.681}, {"text": "mots \u00e9quilibr\u00e9 repr\u00e9sentatif pluriel", "start": 552.56, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9videmment je l'ai dit en titre il y a", "start": 555.2, "duration": 2.96}, {"text": "le CLIN d'\u0153il \u00e0 la majorit\u00e9 plurielle de", "start": 556.6, "duration": 3.52}, {"text": "de Lionel Jospin il choisit pas ce mot", "start": 558.16, "duration": 4.32}, {"text": "par hasardir loocable non parce que en", "start": 560.12, "duration": 3.88}, {"text": "dehors des LR il a quand m\u00eame vu", "start": 562.48, "duration": 3.2}, {"text": "d'autres personnes il a vu les gens de", "start": 564.0, "duration": 3.36}, {"text": "ensemble pour la R\u00e9publique \u00e7a s'est", "start": 565.68, "duration": 5.36}, {"text": "pass\u00e9 ils ont \u00e9t\u00e9 G\u00e9rald armanin a dit", "start": 567.36, "duration": 4.96}, {"text": "pour une fois on va faire une", "start": 571.04, "duration": 3.64}, {"text": "participation sans soutien donc une", "start": 572.32, "duration": 3.72}, {"text": "participation sans soutien c'est avant", "start": 574.68, "duration": 2.76}, {"text": "il y avait le soutien sans participation", "start": 576.04, "duration": 2.84}, {"text": "maintenant il y a participation sans", "start": 577.44, "duration": 4.519}, {"text": "soutien donc les PAM avec cette histoire", "start": 578.88, "duration": 5.12}, {"text": "de de ligne rouge c'est-\u00e0-dire que on va", "start": 581.959, "duration": 3.161}, {"text": "quand m\u00eame mettre voil\u00e0 placer des", "start": 584.0, "duration": 3.519}, {"text": "lignes rouge et pourrait y avoir des ils", "start": 585.12, "duration": 3.64}, {"text": "ont m\u00eame pr\u00e9par\u00e9 une d\u00e9mission", "start": 587.519, "duration": 3.801}, {"text": "collective des d\u00e9put\u00e9s de ensemble si", "start": 588.76, "duration": 5.199}, {"text": "jamais le programme ne leur convenait", "start": 591.32, "duration": 4.639}, {"text": "pas mais Michel Barnier va quand m\u00eame en", "start": 593.959, "duration": 4.12}, {"text": "nommer certains d'entre eux \u00e7a c'est \u00e7a", "start": 595.959, "duration": 4.641}, {"text": "c'est s\u00fbr il va aussi nomm\u00e9 il s'est", "start": 598.079, "duration": 4.041}, {"text": "tr\u00e8s bien entendu avec \u00c9douard Philippe", "start": 600.6, "duration": 3.84}, {"text": "de horizon avec qui il a une politique", "start": 602.12, "duration": 4.88}, {"text": "une ligne politique tr\u00e8s proche ils ont", "start": 604.44, "duration": 4.56}, {"text": "un vrai programme de droite tous les", "start": 607.0, "duration": 3.92}, {"text": "deux ils se cent depuis longtemps ils", "start": 609.0, "duration": 3.68}, {"text": "s'entendent bien et alors la surprise", "start": 610.92, "duration": 2.919}, {"text": "moi j'attendais un peu de voir comment", "start": 612.68, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e7a allait se passer avec le Modem et", "start": 613.839, "duration": 3.56}, {"text": "apparemment \u00e7a s'est bien pass\u00e9 et", "start": 615.36, "duration": 4.159}, {"text": "d'ailleurs ce mot de \u00e9quilibr\u00e9 est le", "start": 617.399, "duration": 4.201}, {"text": "mot qui a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 par le modem", "start": 619.519, "duration": 4.601}, {"text": "c'est-\u00e0-dire nous irons \u00e0 condition que", "start": 621.6, "duration": 4.52}, {"text": "petique soit \u00e9quilibr\u00e9 donc je pense", "start": 624.12, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il va quand m\u00eame essayer au-del\u00e0 de", "start": 626.12, "duration": 5.24}, {"text": "son cercle rapproch\u00e9 h de don des gag", "start": 627.959, "duration": 7.601}, {"text": "de\u00e7 plus lge et sil n'arrive pas \u00e0", "start": 631.36, "duration": 5.719}, {"text": "peut-\u00eatre il va trouver un petit \u00e9lu", "start": 635.56, "duration": 4.079}, {"text": "local socialiste dans un coin parce", "start": 637.079, "duration": 3.521}, {"text": "qu'apparemment la structure de", "start": 639.639, "duration": 2.961}, {"text": "gouvernement il va y avoir des des", "start": 640.6, "duration": 4.0}, {"text": "postes r\u00e9galiens fort avec des", "start": 642.6, "duration": 3.799}, {"text": "comp\u00e9tences fortes et l'exp\u00e9rience mais", "start": 644.6, "duration": 4.039}, {"text": "il y aura aussi des \u00e9lus de terrain", "start": 646.399, "duration": 3.801}, {"text": "local parce qu'il veut absolument que", "start": 648.639, "duration": 3.401}, {"text": "les r\u00e9gions soient repr\u00e9sent\u00e9es et", "start": 650.2, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il va essayer d'aller", "start": 652.04, "duration": 2.68}, {"text": "chercher quelqu'un de sensibilit\u00e9 de", "start": 653.32, "duration": 3.199}, {"text": "gauche un \u00e9lu de terrain qui sera pas", "start": 654.72, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s connu mais qui sera peut-\u00eatre l\u00e0", "start": 656.519, "duration": 3.841}, {"text": "donc on voit bien qu'il essaye quand", "start": 658.6, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame d'\u00e9largir le champ malgr\u00e9 ce noyau", "start": 660.36, "duration": 6.08}, {"text": "dur les r\u00e9publicains pour ne pas donner", "start": 663.36, "duration": 5.08}, {"text": "le sentiment d'\u00eatre dans leur mains", "start": 666.44, "duration": 5.24}, {"text": "Sophie ouais absolument et puis en fait", "start": 668.44, "duration": 4.04}, {"text": "la", "start": 671.68, "duration": 4.32}, {"text": "gauche il voit bien il constitue un ils", "start": 672.48, "duration": 4.919}, {"text": "auront sans doute qu'on pourra", "start": 676.0, "duration": 2.959}, {"text": "effectivement trouver quelqu lut de", "start": 677.399, "duration": 3.841}, {"text": "terrain qui justifiera et sans doute", "start": 678.959, "duration": 4.56}, {"text": "avec raison la n\u00e9cessit\u00e9 d'y aller avec", "start": 681.24, "duration": 3.56}, {"text": "raison parce que \u00e7a peut s'entendre", "start": 683.519, "duration": 3.241}, {"text": "aussi de vouloir aller au service de la", "start": 684.8, "duration": 3.24}, {"text": "France dans un moment o\u00f9 il vaudrait", "start": 686.76, "duration": 2.92}, {"text": "peut-\u00eatre mie une d\u00e9mission d'unf et pu", "start": 688.04, "duration": 2.96}, {"text": "tout le parti socialiste est pas sur la", "start": 689.68, "duration": 4.44}, {"text": "ligne euh", "start": 691.0, "duration": 6.36}, {"text": "fort ils ont t in\u00e9r oui j'ai bien", "start": 694.12, "duration": 4.279}, {"text": "compris mais quand quand m\u00eame", "start": 697.36, "duration": 2.279}, {"text": "souvenons-nous que au moment de", "start": 698.399, "duration": 3.521}, {"text": "l'hypoth\u00e8se cas9 il y a un vote en", "start": 699.639, "duration": 3.88}, {"text": "bureau politique qui quand m\u00eame ser", "start": 701.92, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 rester un", "start": 703.519, "duration": 3.44}, {"text": "peu en dehors du jeu au moins dans un", "start": 705.44, "duration": 3.16}, {"text": "premier temps il pourrait y avoir apr\u00e8s", "start": 706.959, "duration": 3.241}, {"text": "pourquoi pas un gouvernement Michel", "start": 708.6, "duration": 3.32}, {"text": "Barnier 2 on ne sait jamais ce qui peut", "start": 710.2, "duration": 3.4}, {"text": "se passer \u00e7a peut se faire en vous lui", "start": 711.92, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00eater une long\u00e9vit\u00e9 euh un peu", "start": 713.6, "duration": 4.039}, {"text": "optimiste mais bon on verra bien on ver", "start": 716.16, "duration": 4.28}, {"text": "bien aause de fait on ne sait pas ce qui", "start": 717.639, "duration": 4.281}, {"text": "peut se passer dans les mois et dans les", "start": 720.44, "duration": 3.519}, {"text": "ann\u00e9es qui viennent et il est vrai que", "start": 721.92, "duration": 4.0}, {"text": "pour l'instant beaucoup mise en tout cas", "start": 723.959, "duration": 3.44}, {"text": "sur l'id\u00e9e qu'il vaut mieux rester en", "start": 725.92, "duration": 2.919}, {"text": "dehors du jeu parce que le jeu sent", "start": 727.399, "duration": 3.321}, {"text": "vraiment le cramer et donc en tout cas", "start": 728.839, "duration": 4.281}, {"text": "c'est le le cas \u00e0 droite et le cas \u00e0", "start": 730.72, "duration": 4.28}, {"text": "gauche et \u00e0 droite il me semble qu'ils", "start": 733.12, "duration": 4.159}, {"text": "ont vraiment conscience qu'aujourd'hui", "start": 735.0, "duration": 4.959}, {"text": "ils sont dans l'obligation de constituer", "start": 737.279, "duration": 4.721}, {"text": "un bloc face \u00e0 celui du nouveau front", "start": 739.959, "duration": 4.401}, {"text": "populaire et que donc ce bloc qui est de", "start": 742.0, "duration": 4.72}, {"text": "lui comme si effectivement il s'\u00e9tait", "start": 744.36, "duration": 4.56}, {"text": "vraiment pris dans l'id\u00e9e qu'il n'y", "start": 746.72, "duration": 3.72}, {"text": "avait plus qu'un bloc de droite et que", "start": 748.92, "duration": 2.8}, {"text": "finalement c'\u00e9tait plus qu'une question", "start": 750.44, "duration": 3.16}, {"text": "de nuance entre eux alors lors de ces", "start": 751.72, "duration": 4.64}, {"text": "journ\u00e9es parlementaires LR il a il y a", "start": 753.6, "duration": 5.2}, {"text": "une phrase de Michel Barnier qui est", "start": 756.36, "duration": 4.52}, {"text": "elle aussi int\u00e9ressante \u00e0 \u00e0 faire", "start": 758.8, "duration": 5.479}, {"text": "ressortir et \u00e7a concerne son bin\u00f4me avec", "start": 760.88, "duration": 5.12}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat voil\u00e0 ce qu'il ce", "start": 764.279, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il a dit devant les les", "start": 766.0, "duration": 3.6}, {"text": "parlementaires r\u00e9publicains il n'y a pas", "start": 767.399, "duration": 3.68}, {"text": "de domaines r\u00e9serv\u00e9s mais des domaines", "start": 769.6, "duration": 3.039}, {"text": "partag\u00e9s alors Vincent courand on va", "start": 771.079, "duration": 3.041}, {"text": "commencer par rappeler que domaine", "start": 772.639, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 c'est \u00e9crit nulle part dans la", "start": 774.12, "duration": 3.68}, {"text": "dans la Constitution c'est plut\u00f4t de de", "start": 776.04, "duration": 3.88}, {"text": "l'usage pr\u00e9sidentiel c'est \u00e7a oui tout \u00e0", "start": 777.8, "duration": 3.64}, {"text": "fait c'est un usage qui nous vient des", "start": 779.92, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9buts de la 5e R\u00e9publique \u00e0 une \u00e9poque", "start": 781.44, "duration": 5.72}, {"text": "o\u00f9 et bien le le le Premier ministre le", "start": 784.399, "duration": 4.201}, {"text": "De Gaulle", "start": 787.16, "duration": 5.16}, {"text": "avait voulu comme \u00e7a et bien essayer de", "start": 788.6, "duration": 5.679}, {"text": "de de sceller deux domaines la d\u00e9fense", "start": 792.32, "duration": 4.28}, {"text": "et les affaires \u00e9trang\u00e8re qui rel\u00e8verait", "start": 794.279, "duration": 4.281}, {"text": "du domaine privil\u00e9gi\u00e9 du chef de l'\u00c9tat", "start": 796.6, "duration": 3.64}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a n'est \u00e9crit nulle part", "start": 798.56, "duration": 3.8}, {"text": "dans la Constitution donc tout d\u00e9pend de", "start": 800.24, "duration": 3.959}, {"text": "comment l'interpr\u00e8te mais tel qu'on la", "start": 802.36, "duration": 3.24}, {"text": "lit il n'y a pas de domaine r\u00e9serv\u00e9 du", "start": 804.199, "duration": 2.401}, {"text": "chef de\u00e9tard c'est quand m\u00eame", "start": 805.6, "duration": 2.96}, {"text": "int\u00e9ressant marein parce que on est \u00e0 un", "start": 806.6, "duration": 4.679}, {"text": "moment o\u00f9 o\u00f9 euh le Premier ministre on", "start": 808.56, "duration": 4.48}, {"text": "va parler de sa l\u00e9gitimit\u00e9 aussi la", "start": 811.279, "duration": 3.8}, {"text": "tient essentiellement du du chef de", "start": 813.04, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00c9tat aujourd'hui et il faut qu'il", "start": 815.079, "duration": 3.721}, {"text": "marque son territoire oui mais je pense", "start": 816.6, "duration": 4.4}, {"text": "qu'on est dans une configuration assez", "start": 818.8, "duration": 5.039}, {"text": "diff\u00e9rente de jusqu'au dernier Premier", "start": 821.0, "duration": 4.56}, {"text": "ministre Gabriel", "start": 823.839, "duration": 4.201}, {"text": "hatal c'est pass chez mooi l'expression", "start": 825.56, "duration": 5.279}, {"text": "mais quand m\u00eame le pr\u00e9sident s'est mis", "start": 828.04, "duration": 6.359}, {"text": "dans une naass \u00e0 laquel il ne croyait", "start": 830.839, "duration": 6.8}, {"text": "pas bon donc le rapport de force n'est", "start": 834.399, "duration": 5.521}, {"text": "quand m\u00eame plus le m\u00eame c'est\u00e0-dire que", "start": 837.639, "duration": 4.161}, {"text": "se met les de tous les conseillers", "start": 839.92, "duration": 5.2}, {"text": "partag\u00e9s de Matignon \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e enfin \u00e7a", "start": 841.8, "duration": 6.159}, {"text": "me semble extr\u00eamement dangereux et et", "start": 845.12, "duration": 6.079}, {"text": "pour lui le mieux c'est effectivement de", "start": 847.959, "duration": 5.201}, {"text": "prendre un peu de distance un peu de", "start": 851.199, "duration": 3.56}, {"text": "champ alors le", "start": 853.16, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9galien bon la d\u00e9fense bien s\u00fbr puisque", "start": 854.759, "duration": 4.64}, {"text": "c'est sa fonction donc \u00e7a c'est normal", "start": 857.639, "duration": 4.76}, {"text": "qui qu' la garde les affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 859.399, "duration": 4.44}, {"text": "ben comme il a quand m\u00eame beaucoup", "start": 862.399, "duration": 4.68}, {"text": "dstructur\u00e9 au kors\u00e9 euh il vaut mieux", "start": 863.839, "duration": 5.44}, {"text": "qu'il assume maintenant pour avir c'est", "start": 867.079, "duration": 3.801}, {"text": "sur l'Europe que que la question va se", "start": 869.279, "duration": 3.48}, {"text": "poser peut-\u00eatre parce que Michel Barnier", "start": 870.88, "duration": 4.759}, {"text": "a une exp\u00e9rience et un", "start": 872.759, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9seau sur l'Europe bon et ils ne", "start": 875.639, "duration": 4.44}, {"text": "connaissent pas forc\u00e9ment les m\u00eames gens", "start": 878.279, "duration": 3.601}, {"text": "ils ont pas forc\u00e9ment les m\u00eames r\u00e9seaux", "start": 880.079, "duration": 3.721}, {"text": "et dans ces cas-l\u00e0 \u00e7a sera peut-\u00eatre", "start": 881.88, "duration": 5.24}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s utile de jouer sur deux feux", "start": 883.8, "duration": 5.959}, {"text": "et et non pas sur un seul je pense que", "start": 887.12, "duration": 4.279}, {"text": "ils ont une vision commune ils ont une", "start": 889.759, "duration": 3.841}, {"text": "vision commune \u00e7a c'est tr\u00e8s important", "start": 891.399, "duration": 4.521}, {"text": "mais apr\u00e8s les caract\u00e8res de l'un et de", "start": 893.6, "duration": 4.479}, {"text": "l'autre \u00e9tant tr\u00e8s tr\u00e8s diff\u00e9rents je", "start": 895.92, "duration": 4.64}, {"text": "pense que le pr\u00e9sident a d\u00fb en agacer", "start": 898.079, "duration": 5.601}, {"text": "beaucoup et que c'est Barnier \u00e7a va", "start": 900.56, "duration": 4.959}, {"text": "calmer et que Barnier va pouvoir se", "start": 903.68, "duration": 5.399}, {"text": "faire mieux entendre donc et puis et", "start": 905.519, "duration": 6.041}, {"text": "puis Barnier il a son \u00e2ge et son", "start": 909.079, "duration": 5.241}, {"text": "exp\u00e9rience et par rapport au pr\u00e9sident \u00e0", "start": 911.56, "duration": 5.32}, {"text": "mon avis c'est autre chose qu'un natal", "start": 914.32, "duration": 3.759}, {"text": "ou c'est autre chose que borne qui", "start": 916.88, "duration": 3.399}, {"text": "n'avait aucune exp\u00e9rience de cet on", "start": 918.079, "duration": 3.44}, {"text": "revoit la citation de Michel Barnier", "start": 920.279, "duration": 4.0}, {"text": "c'est clairement euh l'une des citations", "start": 921.519, "duration": 5.361}, {"text": "du du jour votre avis sur ce ce ce", "start": 924.279, "duration": 5.401}, {"text": "bin\u00f4me qui qui en est assez ent avec", "start": 926.88, "duration": 5.0}, {"text": "avec Emmanuel Macron \u00e9coutez ce qu'on a", "start": 929.68, "duration": 4.12}, {"text": "compris c'est que il allait \u00eatre jug\u00e9 au", "start": 931.88, "duration": 3.8}, {"text": "moins par ses p\u00e8res c'est-\u00e0-dire et a", "start": 933.8, "duration": 3.959}, {"text": "commenc\u00e9 par la droite r\u00e9publicaine sur", "start": 935.68, "duration": 4.04}, {"text": "l'autonomie et l'ind\u00e9pendance qu'il sera", "start": 937.759, "duration": 4.76}, {"text": "affich\u00e9 par rapport au chef de l'\u00c9tat on", "start": 939.72, "duration": 4.52}, {"text": "lui a d\u00e9j\u00e0 reproch\u00e9 d'aller d\u00eener avec", "start": 942.519, "duration": 4.841}, {"text": "lui assez rapidement ou d'assister \u00e0 \u00e0", "start": 944.24, "duration": 5.36}, {"text": "la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux", "start": 947.36, "duration": 4.0}, {"text": "Olympiques je pense que Michel Barnier", "start": 949.6, "duration": 5.56}, {"text": "doit donner des gages \u00e0 sa famille du", "start": 951.36, "duration": 5.399}, {"text": "sur le fait que \u00e7a va pas \u00eatre un", "start": 955.16, "duration": 4.64}, {"text": "gouvernement Macron bis et cetera donc", "start": 956.759, "duration": 4.76}, {"text": "il va utiliser absolument tout ce qui", "start": 959.8, "duration": 4.92}, {"text": "est en son pouvoir pour prendre de la", "start": 961.519, "duration": 5.601}, {"text": "distance je crois savoir aussi que le", "start": 964.72, "duration": 4.32}, {"text": "nom il y a quelques ministres du", "start": 967.12, "duration": 3.839}, {"text": "gouvernement Macron qui sont des lignes", "start": 969.04, "duration": 4.84}, {"text": "rouges par rapport \u00e0 la droite je pense", "start": 970.959, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0 G\u00e9rald armanin je pense \u00e0 Rachid dti", "start": 973.88, "duration": 5.759}, {"text": "je pense \u00e0 S\u00e9bastien le Cornu", "start": 977.399, "duration": 5.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que ce sont des des \u00e0 \u00c9ric", "start": 979.639, "duration": 6.281}, {"text": "d pont Moretti ce sont des des marqueurs", "start": 982.759, "duration": 5.241}, {"text": "de l'ind\u00e9pendance de Michel Barnier par", "start": 985.92, "duration": 4.68}, {"text": "rapport au chef de l'\u00e9tatd s'ils sont au", "start": 988.0, "duration": 4.079}, {"text": "gouvernement \u00e7a voudrait dire qu'il a", "start": 990.6, "duration": 3.12}, {"text": "c\u00e9d\u00e9 s'ils n'y sont pas \u00e7a vrait dire", "start": 992.079, "duration": 3.801}, {"text": "qu'il a entre guillemets gagn\u00e9 je", "start": 993.72, "duration": 3.76}, {"text": "comprend qu'il a pris une forme", "start": 995.88, "duration": 4.0}, {"text": "d'autorit\u00e9 et et d'autonomie par rapport", "start": 997.48, "duration": 4.08}, {"text": "au chef de\u00e9tat parce que ce sont ceux", "start": 999.88, "duration": 3.72}, {"text": "que le chef d'\u00c9tat souhaite voir", "start": 1001.56, "duration": 4.6}, {"text": "continuer pour des raisons diff\u00e9rentes", "start": 1003.6, "duration": 4.4}, {"text": "ses amis politiques ne le souhaitent pas", "start": 1006.16, "duration": 3.72}, {"text": "forc\u00e9ment aujourd'hui tout de suite ou", "start": 1008.0, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il soit renouvel\u00e9 donc ce ce terme de", "start": 1009.88, "duration": 6.36}, {"text": "domaine partag\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 une", "start": 1012.92, "duration": 6.12}, {"text": "discussion depuis depuis que il y a C", "start": 1016.24, "duration": 4.839}, {"text": "trois blocs est un marqueur fort", "start": 1019.04, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement de dire il n'y aura pas", "start": 1021.079, "duration": 3.641}, {"text": "alors pourquoi est-ce qu'il le dit", "start": 1022.88, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant est-ce que \u00e7a concerne un des", "start": 1024.72, "duration": 3.4}, {"text": "deux ministres parce que c'est le", "start": 1027.16, "duration": 2.36}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et le", "start": 1028.12, "duration": 3.079}, {"text": "ministre de la D\u00e9fense qui sont", "start": 1029.52, "duration": 3.76}, {"text": "concern\u00e9s directement est-ce que il y a", "start": 1031.199, "duration": 4.801}, {"text": "des discussions vous savez que Michel", "start": 1033.28, "duration": 4.159}, {"text": "Barnier quand il aura choisi tout le", "start": 1036.0, "duration": 4.16}, {"text": "monde il doit rendre sa copie \u00e0 Emmanuel", "start": 1037.439, "duration": 4.801}, {"text": "Macron et Emmanuel Macron a un esp\u00e8ce de", "start": 1040.16, "duration": 4.759}, {"text": "droit de vetto sur certaines", "start": 1042.24, "duration": 5.24}, {"text": "propositions donc est-ce qu'on est d\u00e9j\u00e0", "start": 1044.919, "duration": 4.12}, {"text": "entr\u00e9 dans cette discussionl comme", "start": 1047.48, "duration": 2.96}, {"text": "Michel Barnier a promis un gouvernement", "start": 1049.039, "duration": 2.76}, {"text": "pour la semaine prochaine c'est", "start": 1050.44, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre le C ou alors vous \u00e9voqueiez", "start": 1051.799, "duration": 4.841}, {"text": "un un gouvernement Barnier num\u00e9ro 2 la", "start": 1053.96, "duration": 4.32}, {"text": "question de la long\u00e9vit\u00e9 du Premier", "start": 1056.64, "duration": 4.2}, {"text": "ministre \u00e0 Matignon on peut pas ne pas", "start": 1058.28, "duration": 4.96}, {"text": "se la poser d'ors et d\u00e9j\u00e0 alors qu'il", "start": 1060.84, "duration": 4.76}, {"text": "vient \u00e0 peine d'arriver pour l'ancien", "start": 1063.24, "duration": 4.64}, {"text": "Premier ministre Dominique de Villepin", "start": 1065.6, "duration": 5.76}, {"text": "sa l\u00e9gitimit\u00e9 est faible Michel Barnier", "start": 1067.88, "duration": 5.88}, {"text": "sur le papier il a peut-\u00eatre en", "start": 1071.36, "duration": 4.439}, {"text": "apparence le soutien du rassemblement", "start": 1073.76, "duration": 3.399}, {"text": "national mais c'est une parfaite", "start": 1075.799, "duration": 3.041}, {"text": "supposition parce que le rassemblement", "start": 1077.159, "duration": 2.921}, {"text": "national \u00e0 tout maman peut dire non \u00e7a", "start": 1078.84, "duration": 3.44}, {"text": "c'est une Lig rou je ne lui donne pas la", "start": 1080.08, "duration": 4.479}, {"text": "la confiance sa l\u00e9gitimit\u00e9 n'est pas", "start": 1082.28, "duration": 3.759}, {"text": "donn\u00e9e elle ne lui est pas donn\u00e9e par le", "start": 1084.559, "duration": 3.161}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qu'il a nomm\u00e9", "start": 1086.039, "duration": 3.161}, {"text": "mais qui ne lui conf\u00e8re aucune", "start": 1087.72, "duration": 3.319}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 puisqu'il n'en a pas sur le", "start": 1089.2, "duration": 3.959}, {"text": "plan de la majorit\u00e9 parlementaire elle", "start": 1091.039, "duration": 3.361}, {"text": "ne lui est pas donn\u00e9e par le Parlement", "start": 1093.159, "duration": 3.4}, {"text": "il doit donc la construire et il doit la", "start": 1094.4, "duration": 3.72}, {"text": "chercher avec les", "start": 1096.559, "duration": 3.721}, {"text": "mains alors je vais pas r\u00e9p\u00e9ter ce que", "start": 1098.12, "duration": 4.559}, {"text": "vous disiez \u00e0 l'instant mais Dominique", "start": 1100.28, "duration": 4.6}, {"text": "de vilp avit pas beaucoup de l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 1102.679, "duration": 4.081}, {"text": "autre que celle de Jacques Chirac quand", "start": 1104.88, "duration": 3.52}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 matigon non et quand", "start": 1106.76, "duration": 3.36}, {"text": "DOM Villepin a \u00e9t\u00e9 lui-m\u00eame nomm\u00e9 \u00e0", "start": 1108.4, "duration": 4.0}, {"text": "Matignon il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour ne", "start": 1110.12, "duration": 4.64}, {"text": "pas \u00e9maner de la repr\u00e9sentation", "start": 1112.4, "duration": 4.639}, {"text": "nationale et d'\u00eatre un technocrate donc", "start": 1114.76, "duration": 4.08}, {"text": "bon voil\u00e0 c'est marrant que lui accuse", "start": 1117.039, "duration": 3.681}, {"text": "Barnier de pas \u00eatre l\u00e9gitime oui votre", "start": 1118.84, "duration": 3.199}, {"text": "avis l\u00e0-dessus batri Giblin la", "start": 1120.72, "duration": 3.28}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de Michel Barnier elle peut", "start": 1122.039, "duration": 3.841}, {"text": "elle peut se jouer lors de la", "start": 1124.0, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1125.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment s'il y a une motion de", "start": 1127.44, "duration": 4.359}, {"text": "censure d\u00e9pos\u00e9e les uns et les autres", "start": 1129.48, "duration": 4.559}, {"text": "vont se compter on l'imagine mal", "start": 1131.799, "duration": 3.76}, {"text": "solliciter un vote de confiance ce", "start": 1134.039, "duration": 3.401}, {"text": "serait quand m\u00eame un gros coup de poker", "start": 1135.559, "duration": 5.081}, {"text": "comment vous le l'analysez mais je je", "start": 1137.44, "duration": 6.479}, {"text": "pense que il a quand m\u00eame une tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1140.64, "duration": 6.279}, {"text": "longue exp\u00e9rience de la vie politique", "start": 1143.919, "duration": 4.721}, {"text": "bon voil\u00e0", "start": 1146.919, "duration": 4.361}, {"text": "euh on peut pas avoir une exp\u00e9rience", "start": 1148.64, "duration": 4.72}, {"text": "comme \u00e7a sans", "start": 1151.28, "duration": 5.2}, {"text": "avoir suffisamment de de connaissance", "start": 1153.36, "duration": 6.16}, {"text": "des des r\u00e9seaux de de de comment il faut", "start": 1156.48, "duration": 5.28}, {"text": "se comporter", "start": 1159.52, "duration": 5.0}, {"text": "de je dire il a une connaissance", "start": 1161.76, "duration": 5.96}, {"text": "profonde de de l'assembl\u00e9e de comment \u00e7a", "start": 1164.52, "duration": 6.159}, {"text": "fonctionne de bon je suis d'accord avec", "start": 1167.72, "duration": 5.12}, {"text": "vous pardon de vous interrompre euh \u00e7a", "start": 1170.679, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e7a pla\u00ee en sa faveur mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a", "start": 1172.84, "duration": 4.0}, {"text": "il y a les math\u00e9matiques quoi oui non il", "start": 1175.4, "duration": 4.08}, {"text": "y a les math\u00e9matiques et", "start": 1176.84, "duration": 6.64}, {"text": "puis il y a l'int\u00e9r\u00eat \u00e0 soit est-ce", "start": 1179.48, "duration": 6.24}, {"text": "qu'on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 le bazar oui ou", "start": 1183.48, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce qu'on n' pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 le", "start": 1185.72, "duration": 5.76}, {"text": "bazar trop t\u00f4t alors je pense que entre", "start": 1187.32, "duration": 6.52}, {"text": "c'est \u00e7a qui va d\u00e9terminer je pense que", "start": 1191.48, "duration": 5.559}, {"text": "LR se dit que la motion de censure c'est", "start": 1193.84, "duration": 5.28}, {"text": "pas pour tout de suite et qu'on va avoir", "start": 1197.039, "duration": 3.561}, {"text": "un peu de temps le rassemblement", "start": 1199.12, "duration": 4.039}, {"text": "national vous dire je dis bien LR le", "start": 1200.6, "duration": 4.439}, {"text": "rassemblement national de mon point de", "start": 1203.159, "duration": 3.161}, {"text": "vue il va pas mettre la motion de", "start": 1205.039, "duration": 2.921}, {"text": "censure tout de suite non plus parce", "start": 1206.32, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il est pas vraiment pr\u00eat donc si on", "start": 1207.96, "duration": 3.959}, {"text": "peut encore avoir un peu de temps puou", "start": 1209.72, "duration": 4.079}, {"text": "il y a des proc\u00e8s qui arrivent et tout", "start": 1211.919, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a est quand m\u00eame un peu dangereux donc", "start": 1213.799, "duration": 5.0}, {"text": "gagnons un peu de temps voil\u00e0 et si on", "start": 1216.12, "duration": 4.24}, {"text": "ne calma le jeu donc je les vois pas", "start": 1218.799, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9poser le seul qui a int\u00e9r\u00eat au bazar", "start": 1220.36, "duration": 5.36}, {"text": "c'est M\u00e9lenchon \u00e0 mon avis c'est lui qui", "start": 1222.919, "duration": 5.361}, {"text": "a le plus int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e7a bon seulement ils", "start": 1225.72, "duration": 4.24}, {"text": "vont pos\u00e9 une motion de censure mais", "start": 1228.28, "duration": 2.68}, {"text": "comme on le sait ils sont pas", "start": 1229.96, "duration": 2.839}, {"text": "majoritaires et une fois qu'ils en", "start": 1230.96, "duration": 5.719}, {"text": "auront et \u00e7a et \u00e7a blie pardon terminer", "start": 1232.799, "duration": 7.481}, {"text": "une deux et et et \u00e7a ira pas loin et je", "start": 1236.679, "duration": 6.681}, {"text": "pense en fait que \u00e7a peut tenir plus", "start": 1240.28, "duration": 4.8}, {"text": "longtemps que ce qu'on que ce qu'on", "start": 1243.36, "duration": 4.04}, {"text": "annonce est-ce que il ne va pas mettre", "start": 1245.08, "duration": 4.719}, {"text": "dans si il y a le budget mais ils", "start": 1247.4, "duration": 4.96}, {"text": "prendront le 493 ils vont pas s'amuser \u00e0", "start": 1249.799, "duration": 4.841}, {"text": "autre chose et compte tenu de la la", "start": 1252.36, "duration": 4.6}, {"text": "gravit\u00e9 de la situation je pense qu'un", "start": 1254.64, "duration": 4.159}, {"text": "certain nombre de d\u00e9put\u00e9s je mets \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 1256.96, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment la gauche mais le reste fera", "start": 1258.799, "duration": 5.12}, {"text": "tr\u00e8s attention pour que \u00e7a passe on va", "start": 1261.36, "duration": 4.36}, {"text": "revenir aux questions un peu plus", "start": 1263.919, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9conomiques dans dans un instant", "start": 1265.72, "duration": 3.199}, {"text": "notamment pour parler de la r\u00e9forme des", "start": 1266.96, "duration": 3.959}, {"text": "retites sa l\u00e9gitimit\u00e9 viendra du temps", "start": 1268.919, "duration": 5.36}, {"text": "et de son habilet\u00e9 \u00e0 tenir et alors ce", "start": 1270.919, "duration": 5.601}, {"text": "moment de la la d\u00e9claration de politique", "start": 1274.279, "duration": 4.161}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale Val le cap c'est aussi \u00e7a va", "start": 1276.52, "duration": 4.159}, {"text": "obliger les les le", "start": 1278.44, "duration": 5.04}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel le camp macroniste \u00e0", "start": 1280.679, "duration": 4.721}, {"text": "se compter \u00e0 se compter et \u00e7a \u00e7a va \u00eatre", "start": 1283.48, "duration": 3.04}, {"text": "int\u00e9ressant de voir comment l'aile", "start": 1285.4, "duration": 3.6}, {"text": "gauche de de de ce camp pr\u00e9sid identi", "start": 1286.52, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9agit ce que je si vous voulez il y", "start": 1289.0, "duration": 3.72}, {"text": "avait pas de Premier ministre l\u00e9gitime", "start": 1291.0, "duration": 4.159}, {"text": "c'est c'est in\u00e9dit dans la 5e R\u00e9publique", "start": 1292.72, "duration": 3.68}, {"text": "c'est\u00e0-dire que il y avait pas de", "start": 1295.159, "duration": 2.801}, {"text": "Premier ministre \u00e9vident il y avait pas", "start": 1296.4, "duration": 3.159}, {"text": "de Premier ministre l\u00e9gitime tous les", "start": 1297.96, "duration": 4.319}, {"text": "premiers tous les nom sauf Lucy Castel", "start": 1299.559, "duration": 4.36}, {"text": "mais bon le chef d'\u00c9tat n'a pas souhait\u00e9", "start": 1302.279, "duration": 4.041}, {"text": "la nommer les autres noms Xavier", "start": 1303.919, "duration": 4.281}, {"text": "Bertrand n'avaient pas de l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 1306.32, "duration": 3.68}, {"text": "sup\u00e9rieure \u00e0 celle de Michel Barnier et", "start": 1308.2, "duration": 3.52}, {"text": "Bernard casenu d'une certaine fa\u00e7on non", "start": 1310.0, "duration": 3.72}, {"text": "plus puisque les deux \u00e9tai en dehors de", "start": 1311.72, "duration": 4.68}, {"text": "leur parti politique en plus donc lu", "start": 1313.72, "duration": 4.52}, {"text": "Lucy cast \u00e9tait l\u00e9gitime c'est ce que", "start": 1316.4, "duration": 4.519}, {"text": "j'ai oui oui bien s\u00fbr que enfin goter", "start": 1318.24, "duration": 4.48}, {"text": "pas ouvrir un long chapitre C Castel", "start": 1320.919, "duration": 3.081}, {"text": "mais elle avavait pas fait campagne hein", "start": 1322.72, "duration": 3.52}, {"text": "pardon mais elle elle n'a pas \u00e9t\u00e9 on n", "start": 1324.0, "duration": 3.279}, {"text": "jamais entendu son nom pendant la", "start": 1326.24, "duration": 3.24}, {"text": "campagne l\u00e9gislative ite on l' STI ch", "start": 1327.279, "duration": 3.4}, {"text": "mais elle \u00e9tait l\u00e9gitime au nom du", "start": 1329.48, "duration": 4.48}, {"text": "groupe arriv\u00e9 en t\u00eate mais je l'ai dit", "start": 1330.679, "duration": 5.521}, {"text": "excuse-moi on on est d'accord c'\u00e9tait la", "start": 1333.96, "duration": 4.8}, {"text": "seule l\u00e9gitime mais Macron n' n'a pas", "start": 1336.2, "duration": 4.56}, {"text": "voulu elle tombait nulle part en effet", "start": 1338.76, "duration": 4.68}, {"text": "apr\u00e8s moi il il y a un sujet et on est", "start": 1340.76, "duration": 4.56}, {"text": "au S\u00e9nat et je profite pour en parler", "start": 1343.44, "duration": 3.239}, {"text": "dont on ne parle pas assez c'est le", "start": 1345.32, "duration": 4.04}, {"text": "soutien des s\u00e9nateurs aussi bien s\u00fbr euh", "start": 1346.679, "duration": 4.6}, {"text": "et dans la configuration parlementaire", "start": 1349.36, "duration": 3.48}, {"text": "dans laquelle on est \u00e7a va \u00eatre", "start": 1351.279, "duration": 3.4}, {"text": "important parce que notamment on a vu", "start": 1352.84, "duration": 3.64}, {"text": "pendant la loi sur l'immigration que la", "start": 1354.679, "duration": 3.24}, {"text": "comit\u00e9 c'est finalement la commission", "start": 1356.48, "duration": 4.84}, {"text": "mixte paritaire avec les s\u00e9nateurs et", "start": 1357.919, "duration": 5.24}, {"text": "une partie des d\u00e9put\u00e9s qui avaient donn\u00e9", "start": 1361.32, "duration": 4.4}, {"text": "la majorit\u00e9 au texte et donc quand on", "start": 1363.159, "duration": 5.361}, {"text": "est dans des blocages institutionnels", "start": 1365.72, "duration": 5.199}, {"text": "entre l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat", "start": 1368.52, "duration": 4.0}, {"text": "le S\u00e9nat et vous avez vu que G\u00e9rard", "start": 1370.919, "duration": 3.961}, {"text": "Lercher est toujours sur la photo et que", "start": 1372.52, "duration": 3.96}, {"text": "lui il a dit qu'il soutiendrait Michel", "start": 1374.88, "duration": 4.56}, {"text": "Barnier ils sont toujours", "start": 1376.48, "duration": 5.52}, {"text": "a une l\u00e9gitimit\u00e9 renforc\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 bah", "start": 1379.44, "duration": 4.359}, {"text": "oui puis que vous avez se s\u00e9nateurs et", "start": 1382.0, "duration": 3.559}, {"text": "se d\u00e9put\u00e9s dans la commission", "start": 1383.799, "duration": 4.681}, {"text": "parlementaire comme les LR soutiennent", "start": 1385.559, "duration": 4.561}, {"text": "les s\u00e9nateurs soutiennent Michel Barnier", "start": 1388.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a lui fait un soutien suppl\u00e9mentaire", "start": 1390.12, "duration": 2.799}, {"text": "allez je reprends la main comme comme", "start": 1391.48, "duration": 3.04}, {"text": "promis pour parler de la r\u00e9forme des", "start": 1392.919, "duration": 3.601}, {"text": "retraites et j'invite Alexandre Poussard", "start": 1394.52, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 nous rejoindre sur ce plateau bonsoir", "start": 1396.52, "duration": 4.0}, {"text": "Alexandre", "start": 1399.48, "duration": 4.6}, {"text": "avec cette question c'est est-ce que la", "start": 1400.52, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9forme des retraites va passer", "start": 1404.08, "duration": 2.92}, {"text": "l'automne ah oui c'est une vraie", "start": 1405.6, "duration": 3.8}, {"text": "question car le 31 octobre il y aura un", "start": 1407.0, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur une", "start": 1409.4, "duration": 4.12}, {"text": "proposition de loi d'abrogation de la", "start": 1411.279, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9forme des retraites 2023 qui avait", "start": 1413.52, "duration": 4.6}, {"text": "repouss\u00e9 l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite", "start": 1415.88, "duration": 5.0}, {"text": "de 62 \u00e0 64 ans une proposition de loi", "start": 1418.12, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9e par le rassemblement national", "start": 1420.88, "duration": 4.159}, {"text": "alors sur le papier si on additionne les", "start": 1422.76, "duration": 4.96}, {"text": "voix du RN et du nouveau front populaire", "start": 1425.039, "duration": 4.921}, {"text": "ce texte peut-\u00eatre adopt\u00e9 mais dans les", "start": 1427.72, "duration": 4.439}, {"text": "faits la gauche refuse par principe de", "start": 1429.96, "duration": 5.199}, {"text": "voter un texte du RN et veut d\u00e9poser son", "start": 1432.159, "duration": 4.801}, {"text": "propre texte alors si les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1435.159, "duration": 3.801}, {"text": "abrogent la r\u00e9forme des retrait aite et", "start": 1436.96, "duration": 4.88}, {"text": "bien il faudra ensuite que le S\u00e9nat", "start": 1438.96, "duration": 4.719}, {"text": "adopte dans les m\u00eames termes cette", "start": 1441.84, "duration": 3.8}, {"text": "proposition de loi ce qui est impensable", "start": 1443.679, "duration": 5.041}, {"text": "pour la majorit\u00e9 de droite du S\u00e9nat mais", "start": 1445.64, "duration": 4.68}, {"text": "quand m\u00eame si les d\u00e9put\u00e9s abrochent la", "start": 1448.72, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9forme des retraites ce sera quand m\u00eame", "start": 1450.32, "duration": 3.08}, {"text": "un acte politique fort et d'une certaine", "start": 1451.48, "duration": 3.679}, {"text": "fa\u00e7on Michel Barnier sera oblig\u00e9 d'en", "start": 1453.4, "duration": 3.0}, {"text": "d'en tenir compte", "start": 1455.159, "duration": 3.241}, {"text": "oui alors on voit mal Michel Barnier", "start": 1456.4, "duration": 4.0}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il veut revenir \u00e0 un \u00e2ge de", "start": 1458.4, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9part \u00e0 62 ans c'est hors de question", "start": 1460.4, "duration": 3.879}, {"text": "pour le camp pr\u00e9sidentiel et pour les", "start": 1462.84, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9publicains et puis Michel Barnier", "start": 1464.279, "duration": 3.4}, {"text": "avait d\u00e9fendu la retraite \u00e0 65 ans en", "start": 1465.88, "duration": 3.48}, {"text": "2021 \u00e0 la primaire LR \u00e0 la", "start": 1467.679, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais la semaine derni\u00e8re", "start": 1469.36, "duration": 3.48}, {"text": "au 20h de TF1 le Premier ministre a", "start": 1470.919, "duration": 3.721}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il souhaitait je cite ouvrir", "start": 1472.84, "duration": 4.88}, {"text": "le d\u00e9bat sur l'am\u00e9lioration de cette loi", "start": 1474.64, "duration": 4.68}, {"text": "pour les personnes les plus fragiles", "start": 1477.72, "duration": 3.92}, {"text": "sans pour autant tout remettre en cause", "start": 1479.32, "duration": 3.719}, {"text": "alors justement on regarde un peu dans", "start": 1481.64, "duration": 3.159}, {"text": "le d\u00e9tail ce que pourrait \u00eatre ces", "start": 1483.039, "duration": 3.321}, {"text": "am\u00e9liorations et bien quand Michel", "start": 1484.799, "duration": 3.36}, {"text": "Barnier cite les personnes les plus", "start": 1486.36, "duration": 4.199}, {"text": "fragiles on pense \u00e0 de nouvelles mesures", "start": 1488.159, "duration": 3.721}, {"text": "pour mieux prendre en compte la", "start": 1490.559, "duration": 3.72}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 du travail qui concerne des", "start": 1491.88, "duration": 4.64}, {"text": "millions de travailleurs il est vrai que", "start": 1494.279, "duration": 4.081}, {"text": "la derni\u00e8re r\u00e9forme des retraites \u00e9tait", "start": 1496.52, "duration": 3.84}, {"text": "est assez timide sur ce point on retient", "start": 1498.36, "duration": 3.4}, {"text": "juste la cr\u00e9ation d'un fond", "start": 1500.36, "duration": 3.52}, {"text": "d'investissement pour la pr\u00e9vention", "start": 1501.76, "duration": 4.12}, {"text": "cens\u00e9 financer des actions dans les", "start": 1503.88, "duration": 3.08}, {"text": "entreprises pour am\u00e9liorer les", "start": 1505.88, "duration": 2.96}, {"text": "conditions de travail et dans ces", "start": 1506.96, "duration": 3.88}, {"text": "am\u00e9liorations cela peut-\u00eatre aussi des", "start": 1508.84, "duration": 3.92}, {"text": "mesures pour favoriser l'emploi des", "start": 1510.84, "duration": 4.64}, {"text": "seniors l'an dernier lors du d\u00e9bat sur", "start": 1512.76, "duration": 4.519}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites la majorit\u00e9 de", "start": 1515.48, "duration": 3.559}, {"text": "droite du S\u00e9nat avait vot\u00e9 la cr\u00e9ation", "start": 1517.279, "duration": 5.161}, {"text": "d'un CDI senior exon\u00e9r\u00e9 de cotisation", "start": 1519.039, "duration": 4.921}, {"text": "social et les s\u00e9nateurs avaient", "start": 1522.44, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9galement vot\u00e9 en faveur d'un index", "start": 1523.96, "duration": 3.959}, {"text": "senior qui \u00e9tait cens\u00e9 inciter les", "start": 1525.559, "duration": 5.0}, {"text": "entrepr ise \u00eatre plus transparente sur", "start": 1527.919, "duration": 4.36}, {"text": "l'emploi des seniors deux mesures qui", "start": 1530.559, "duration": 3.641}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 censur\u00e9es par le Conseil", "start": 1532.279, "duration": 3.64}, {"text": "constitutionnel \u00e0 voir maintenant si", "start": 1534.2, "duration": 3.839}, {"text": "elles vont \u00eatre remise sur la table en", "start": 1535.919, "duration": 3.561}, {"text": "tout cas ces am\u00e9liorations et bien", "start": 1538.039, "duration": 3.52}, {"text": "Michel Barnier veut en d\u00e9battre avec les", "start": 1539.48, "duration": 3.72}, {"text": "partenaires sociaux avec les syndicats", "start": 1541.559, "duration": 3.521}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 un petit peu mis de c\u00f4t\u00e9", "start": 1543.2, "duration": 3.88}, {"text": "dans la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme des retraites", "start": 1545.08, "duration": 4.479}, {"text": "alors la CGT ne veut pas discuter la", "start": 1547.08, "duration": 4.719}, {"text": "CFDT en revanche est pr\u00eate \u00e0 en discuter", "start": 1549.559, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 condition de suspendre l'application", "start": 1551.799, "duration": 3.36}, {"text": "de la r\u00e9forme des retraites merci", "start": 1553.96, "duration": 2.599}, {"text": "beaucoup Alexandre Vincent couronne", "start": 1555.159, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que c'est un si\u00e8ge \u00e9jectable pour", "start": 1556.559, "duration": 3.12}, {"text": "Michel Barnier cette r\u00e9formme de", "start": 1558.399, "duration": 3.64}, {"text": "retraite et bien moi je pense qu'il a ou", "start": 1559.679, "duration": 4.561}, {"text": "pas peut-\u00eatre que c'est une une id\u00e9e un", "start": 1562.039, "duration": 4.801}, {"text": "peu un peu rapidement exprim\u00e9e je pense", "start": 1564.24, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il a raison de de pas vouloir ouvrir", "start": 1566.84, "duration": 3.48}, {"text": "la bo\u00eete de Pandor en tout cas de pas", "start": 1569.0, "duration": 3.32}, {"text": "vouloir l'ouvrir trop grande parce qu'il", "start": 1570.32, "duration": 4.239}, {"text": "y a des des divergences telles entre les", "start": 1572.32, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rents groupes \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1574.559, "duration": 2.801}, {"text": "nationale et comme vous l'avez dit entre", "start": 1575.72, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et le S\u00e9nat sur le sujet que", "start": 1577.36, "duration": 2.679}, {"text": "en fait il peut pas on peut pas tout", "start": 1578.84, "duration": 2.64}, {"text": "ren\u00e9gocier sur la r\u00e9forme des retraites", "start": 1580.039, "duration": 3.801}, {"text": "puisque il prendrait en fait le risque", "start": 1581.48, "duration": 4.199}, {"text": "d'une censure tr\u00e8s facile sur un sujet", "start": 1583.84, "duration": 3.24}, {"text": "comme celui-l\u00e0 tr\u00e8s symbolique et tr\u00e8s", "start": 1585.679, "duration": 3.641}, {"text": "fort pour l'opinion publique en revanche", "start": 1587.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'est pas certain que cette loi elle", "start": 1589.32, "duration": 4.16}, {"text": "arrive m\u00eame au stade du S\u00e9nat puisque", "start": 1590.88, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00eame si elle est vraiment d\u00e9pos\u00e9e \u00e0", "start": 1593.48, "duration": 5.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et d\u00e9battu elle", "start": 1596.279, "duration": 4.441}, {"text": "pourrait tout simplement \u00eatre d\u00e9clar\u00e9e", "start": 1598.88, "duration": 5.44}, {"text": "irrecevable d\u00e8s le d\u00e9part puisque pour", "start": 1600.72, "duration": 4.72}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s quand ils font des", "start": 1604.32, "duration": 2.52}, {"text": "propositions ils ne peuvent pas aggraver", "start": 1605.44, "duration": 2.8}, {"text": "les charges publiques sauf \u00e0 les", "start": 1606.84, "duration": 2.92}, {"text": "compenser par les recettes correspondant", "start": 1608.24, "duration": 3.28}, {"text": "c'est l'article 40 voil\u00e0 de la", "start": 1609.76, "duration": 2.96}, {"text": "Constitution tout \u00e0", "start": 1611.52, "duration": 3.519}, {"text": "fait et alors ce qu'on voit dans la", "start": 1612.72, "duration": 3.839}, {"text": "proposition de loi c'est que l'id\u00e9e des", "start": 1615.039, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s RN notamment qui ont d\u00e9pos\u00e9 qui", "start": 1616.559, "duration": 3.72}, {"text": "qui ont qui ont qui proposent cette", "start": 1618.679, "duration": 3.281}, {"text": "abrogation pour le moment c'est de", "start": 1620.279, "duration": 3.52}, {"text": "compenser par une augmentation des taxes", "start": 1621.96, "duration": 4.52}, {"text": "sur le tabac mais simplement ils disent", "start": 1623.799, "duration": 4.24}, {"text": "une augmentation en concurrence de ce", "start": 1626.48, "duration": 3.319}, {"text": "qu'on perd sur les retraites mais \u00e7a \u00e7a", "start": 1628.039, "duration": 3.12}, {"text": "veut rien dire \u00e7a veut dire combien en", "start": 1629.799, "duration": 3.201}, {"text": "fait donc il va falloir modifier ce", "start": 1631.159, "duration": 3.24}, {"text": "cette proposition de loi pour \u00e9viter", "start": 1633.0, "duration": 3.159}, {"text": "qu'elle soit irrecevable et qu'on la", "start": 1634.399, "duration": 3.321}, {"text": "consid\u00e8re comme aggravant les charges", "start": 1636.159, "duration": 3.721}, {"text": "publiques batrice Giblin le fait de de", "start": 1637.72, "duration": 4.28}, {"text": "replacer \u00e9ventuellement les partenaires", "start": 1639.88, "duration": 4.88}, {"text": "sociaux au centre d'une n\u00e9gociation m\u00eame", "start": 1642.0, "duration": 4.36}, {"text": "si c'est \u00e0 la marge c'est peut-\u00eatre", "start": 1644.76, "duration": 2.519}, {"text": "aussi une fa\u00e7on de se d\u00e9marquer", "start": 1646.36, "duration": 2.84}, {"text": "d'Emmanuel Macron com vousalyz \u00e7a B", "start": 1647.279, "duration": 3.681}, {"text": "c'est un c'est de tr\u00e8s bonne", "start": 1649.2, "duration": 5.24}, {"text": "strat\u00e9gie c'est la CFDT bien \u00e9videmment", "start": 1650.96, "duration": 5.439}, {"text": "on sait l'affrontement Laurent Berger", "start": 1654.44, "duration": 4.44}, {"text": "Emmanuel Macron pendant le combat de de", "start": 1656.399, "duration": 5.601}, {"text": "la retraite bien s\u00fbr \u00e7a a \u00e9t\u00e9 des points", "start": 1658.88, "duration": 5.84}, {"text": "tr\u00e8s durs et Barnier est beaucoup plus", "start": 1662.0, "duration": 4.679}, {"text": "habile que \u00e7a il a dit d'entrer de jeu", "start": 1664.72, "duration": 4.28}, {"text": "les syndicats on en a besoin et on a", "start": 1666.679, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00eame besoin de syndicat fort il avait", "start": 1669.0, "duration": 5.88}, {"text": "ajout\u00e9 donc remettre la CFDT dans dans", "start": 1670.84, "duration": 7.52}, {"text": "le jeu tout de suite euh c'est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1674.88, "duration": 5.519}, {"text": "habile seulement je crois qu'il va", "start": 1678.36, "duration": 3.52}, {"text": "prendre un peu son temps parce qu'il va", "start": 1680.399, "duration": 3.681}, {"text": "pas commencer tout de suite par lancer", "start": 1681.88, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e7a hein \u00e7a m'\u00e9tonnerait beaucoup il va", "start": 1684.08, "duration": 5.599}, {"text": "attendre sout le 3", "start": 1687.24, "duration": 5.559}, {"text": "octob 31 octobre et bien on pourra", "start": 1689.679, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9montrer que c'est irrecevable c'est ce", "start": 1692.799, "duration": 4.081}, {"text": "que souhaite de mon point de vue le RN", "start": 1694.799, "duration": 4.321}, {"text": "parce que le RN veut pas se retrouver", "start": 1696.88, "duration": 4.6}, {"text": "non plus confront\u00e9 \u00e0 cela donc c'est un", "start": 1699.12, "duration": 4.439}, {"text": "jeu de poker menteur en permanence dans", "start": 1701.48, "duration": 4.36}, {"text": "cette affaire et donc il est oblig\u00e9 de", "start": 1703.559, "duration": 3.441}, {"text": "le faire parce qu'il l'a tellement", "start": 1705.84, "duration": 3.24}, {"text": "claironn\u00e9 qu'il le ferit et essayer de", "start": 1707.0, "duration": 4.96}, {"text": "donner le pion \u00e0 LFI mais bien", "start": 1709.08, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9videmment il est pas question que \u00e7a", "start": 1711.96, "duration": 4.8}, {"text": "puisse \u00eatre pour de vrai hein comme on", "start": 1714.76, "duration": 3.84}, {"text": "dit quand on joue voil\u00e0 donc \u00e0 ce", "start": 1716.76, "duration": 4.12}, {"text": "moment-l\u00e0 \u00e7a devient irrecevable parce", "start": 1718.6, "duration": 4.4}, {"text": "que effectivement c'est compl\u00e8tement", "start": 1720.88, "duration": 4.32}, {"text": "farfelu de dire qu'on va augmenter le", "start": 1723.0, "duration": 3.519}, {"text": "tabac mais on sait pas combien il", "start": 1725.2, "duration": 3.24}, {"text": "faudrait combien \u00e7a va co\u00fbter pour les", "start": 1726.519, "duration": 4.04}, {"text": "retraites donc tout \u00e7a est vraiment un", "start": 1728.44, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9cran de fum\u00e9e et et on est sur un", "start": 1730.559, "duration": 6.441}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre incontestablement avec un un", "start": 1733.72, "duration": 4.92}, {"text": "seul objectif mais qui est relativement", "start": 1737.0, "duration": 3.88}, {"text": "atteint c'est de d'\u00eatre les PREMIERS", "start": 1738.64, "duration": 3.919}, {"text": "avant le nouveau front populaire \u00e0 \u00e0 le", "start": 1740.88, "duration": 3.399}, {"text": "mettre sur la table en fait la strat\u00e9gie", "start": 1742.559, "duration": 4.401}, {"text": "du Ren c'est \u00e9vident moi tout ce qui je", "start": 1744.279, "duration": 4.0}, {"text": "suis d'accord avec tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 1746.96, "duration": 2.76}, {"text": "bien \u00e9videmment mais on peut rajouter", "start": 1748.279, "duration": 3.52}, {"text": "aussi que l'une des raisons principales", "start": 1749.72, "duration": 4.6}, {"text": "pour laquelle Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 1751.799, "duration": 4.12}, {"text": "c'est qu'il s'est engag\u00e9 \u00e0 ne pas", "start": 1754.32, "duration": 3.44}, {"text": "abruger la r\u00e9forme des retraites en fait", "start": 1755.919, "duration": 3.48}, {"text": "puisque c'est sans doute ce qui a bloqu\u00e9", "start": 1757.76, "duration": 4.399}, {"text": "d'ailleurs la la candidature de Bernard", "start": 1759.399, "duration": 6.081}, {"text": "pu qui a eu un v\u00e9 absolu d'Alexis CER", "start": 1762.159, "duration": 6.64}, {"text": "soit dit en passant g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1765.48, "duration": 6.919}, {"text": "\u00e0 r\u00e9tablir les faits Bernard n'a jamais", "start": 1768.799, "duration": 5.6}, {"text": "propos\u00e9 une abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 1772.399, "duration": 5.361}, {"text": "retraites il a propos\u00e9 simplement de", "start": 1774.399, "duration": 5.52}, {"text": "mettre plus de justice dans la r\u00e9forme", "start": 1777.76, "duration": 3.84}, {"text": "des retraites je pense en particulier", "start": 1779.919, "duration": 3.681}, {"text": "aux femmes par exemple vous savez qu'\u00e0", "start": 1781.6, "duration": 3.679}, {"text": "un moment on avait parl\u00e9 de retraite", "start": 1783.6, "duration": 4.079}, {"text": "planch\u00e9 de et cetera pour les femmes ce", "start": 1785.279, "duration": 5.161}, {"text": "qui finalement n'a pas \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 et \u00e7a", "start": 1787.679, "duration": 5.161}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 une vraie supercherie de mettre", "start": 1790.44, "duration": 4.079}, {"text": "sur le dos de Bernard casenu le fait", "start": 1792.84, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il avait demand\u00e9 \u00e7a parce que c'est", "start": 1794.519, "duration": 4.361}, {"text": "inexact mais du coup o\u00f9 ils ont pu dire", "start": 1796.12, "duration": 4.6}, {"text": "que Michel Barnier ne voulait pas", "start": 1798.88, "duration": 3.799}, {"text": "abrocher la r\u00e9forme des retraites ce qui", "start": 1800.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s responsable et qui a", "start": 1802.679, "duration": 4.401}, {"text": "recueilli la sentiment du secr\u00e9taire", "start": 1805.08, "duration": 4.199}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00c9lys\u00e9e Alexis coller qui", "start": 1807.08, "duration": 4.4}, {"text": "soit dit en passant \u00e9voquait le nom de", "start": 1809.279, "duration": 4.321}, {"text": "Michel Barnier plus d'un mois auparavant", "start": 1811.48, "duration": 4.199}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous en souvenez et donc", "start": 1813.6, "duration": 5.079}, {"text": "qui a uvr\u00e9 extr\u00eamement habilement dans", "start": 1815.679, "duration": 5.041}, {"text": "les coulisses pour faire progresser", "start": 1818.679, "duration": 3.6}, {"text": "cette id\u00e9e pendant que les autres", "start": 1820.72, "duration": 4.04}, {"text": "s'agitaent sur la sc\u00e8ne politique sans", "start": 1822.279, "duration": 5.081}, {"text": "beaucoup de chance de s'en sortir et", "start": 1824.76, "duration": 5.519}, {"text": "donc si la CFDT revient dans le jeu", "start": 1827.36, "duration": 5.12}, {"text": "c'est d'autant plus int\u00e9ressant que on", "start": 1830.279, "duration": 3.841}, {"text": "sait que Laurent Berger \u00e9tait une", "start": 1832.48, "duration": 4.0}, {"text": "proposition une possibilit\u00e9 forte de", "start": 1834.12, "duration": 4.6}, {"text": "premier ministreable que il n'a pas", "start": 1836.48, "duration": 5.76}, {"text": "souhait\u00e9 r\u00e9pondre positivement \u00e0 cette", "start": 1838.72, "duration": 5.799}, {"text": "proposition et en vous \u00e9coutant madame", "start": 1842.24, "duration": 3.84}, {"text": "je me disais peut-\u00eatre que \u00e9tant donn\u00e9", "start": 1844.519, "duration": 3.561}, {"text": "les relations tr\u00e8s sympathiques qu'ont", "start": 1846.08, "duration": 3.92}, {"text": "eu Emmanuel Macron et Lauran berger", "start": 1848.08, "duration": 3.64}, {"text": "pendant un certain nombre de mois \u00e7a na", "start": 1850.0, "duration": 3.32}, {"text": "peut-\u00eatre pas incit\u00e9", "start": 1851.72, "duration": 4.28}, {"text": "consid\u00e9rablement \u00e0 aller \u00e0 Matignon dans", "start": 1853.32, "duration": 5.68}, {"text": "cette configuration l\u00e0 mais que Laurent", "start": 1856.0, "duration": 5.24}, {"text": "Berger revienne dans le jeu d'une fa\u00e7on", "start": 1859.0, "duration": 5.159}, {"text": "ou d'une autre c'est bien ce serait bien", "start": 1861.24, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9videmment mais \u00e7a ne serait plus", "start": 1864.159, "duration": 3.561}, {"text": "Laurent", "start": 1865.399, "duration": 2.321}, {"text": "Berger est tr\u00e8s bien je croiselle est", "start": 1867.799, "duration": 5.6}, {"text": "remarquable je voudrais qu'on parle", "start": 1871.72, "duration": 3.52}, {"text": "maintenant de de l'obsession", "start": 1873.399, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle parce que tout ce qu'on", "start": 1875.24, "duration": 3.12}, {"text": "raconte depuis depuis plusieurs jours", "start": 1876.559, "duration": 3.761}, {"text": "finalement le esp\u00e8ce de fil rouge pour", "start": 1878.36, "duration": 3.679}, {"text": "comprendre la strat\u00e9gie et de l'autre", "start": 1880.32, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9videmment c'est le calendrier", "start": 1882.039, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sidentiel dans un dans un monde id\u00e9al", "start": 1883.24, "duration": 3.96}, {"text": "ou dans beaucoup d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 1885.44, "duration": 3.32}, {"text": "qu'est-ce qui se serait pass\u00e9 apr\u00e8s les", "start": 1887.2, "duration": 3.359}, {"text": "les r\u00e9sultats l\u00e9gislatives ben deux ou", "start": 1888.76, "duration": 2.96}, {"text": "trois grands partis se seraiit mis", "start": 1890.559, "duration": 2.441}, {"text": "autour de la table aurait n\u00e9goci\u00e9 un", "start": 1891.72, "duration": 3.079}, {"text": "accord de gouvernement et et on aurait", "start": 1893.0, "duration": 3.76}, {"text": "une majorit\u00e9 solide bref on est en", "start": 1894.799, "duration": 3.36}, {"text": "France donc tout le monde r\u00eave de la", "start": 1896.76, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle tiens un dernier exemple", "start": 1898.159, "duration": 6.321}, {"text": "\u00e9couter Bruno Le Maire quittend berc ce", "start": 1900.48, "duration": 7.039}, {"text": "matin je continuerai naturellement je le", "start": 1904.48, "duration": 6.6}, {"text": "pr\u00e9cise \u00e0 habiter en France qui est ma", "start": 1907.519, "duration": 6.681}, {"text": "patrie ma vie ma", "start": 1911.08, "duration": 6.16}, {"text": "passion mais cela fait 22 ans que je", "start": 1914.2, "duration": 5.12}, {"text": "suis engag\u00e9 dans la vie publique comme", "start": 1917.24, "duration": 3.399}, {"text": "conseiller de Jacques Chirac et de", "start": 1919.32, "duration": 2.76}, {"text": "Dominique de Villepin pendant la crise", "start": 1920.639, "duration": 3.561}, {"text": "en Irak comme d\u00e9put\u00e9 conseiller r\u00e9gional", "start": 1922.08, "duration": 4.4}, {"text": "ministre d'aaires europ\u00e9ennes ministre", "start": 1924.2, "duration": 4.0}, {"text": "de l'Agriculture ministre de l'\u00e9conomie", "start": 1926.48, "duration": 3.919}, {"text": "et des finances il est temps pour moi de", "start": 1928.2, "duration": 6.16}, {"text": "respirer un air diff\u00e9rent de la", "start": 1930.399, "duration": 8.561}, {"text": "politique le monde est vaste la France", "start": 1934.36, "duration": 5.76}, {"text": "est", "start": 1938.96, "duration": 4.48}, {"text": "immense ne vivons pas dans un", "start": 1940.12, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e9tui et", "start": 1943.44, "duration": 6.239}, {"text": "apr\u00e8s apr\u00e8s qui vivra", "start": 1945.559, "duration": 6.521}, {"text": "verra \u00e9videmment le plus important dans", "start": 1949.679, "duration": 4.281}, {"text": "la tirade ce sont les trois derniers", "start": 1952.08, "duration": 4.24}, {"text": "mots ou les quatre apr\u00e8s qui vivra verra", "start": 1953.96, "duration": 5.16}, {"text": "Sophie comme Bruno leemire beaucoup mise", "start": 1956.32, "duration": 5.479}, {"text": "sur une pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e \u00e0", "start": 1959.12, "duration": 4.799}, {"text": "droite mais aussi \u00e0 gauche absolument", "start": 1961.799, "duration": 5.081}, {"text": "Thomas et \u00c9douard Philippe d'ailleurs", "start": 1963.919, "duration": 5.681}, {"text": "passionn\u00e9 de boxe hein on le sait tous", "start": 1966.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tait le premier \u00e0 enfiler ses gants et", "start": 1969.6, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 monter sur le ring alors il est mont\u00e9", "start": 1971.48, "duration": 4.96}, {"text": "tr\u00e8s en avance sans doute un peu trop au", "start": 1973.919, "duration": 5.201}, {"text": "risque de s'affaiblir mais il a suscit\u00e9", "start": 1976.44, "duration": 4.52}, {"text": "le mouvement ce mouvement que l'on", "start": 1979.12, "duration": 3.799}, {"text": "observe avec effectivement Bruno Lemer", "start": 1980.96, "duration": 3.64}, {"text": "et d'autres quelques jours plus tard en", "start": 1982.919, "duration": 4.161}, {"text": "effet on a vu Gabriel Atal alors Gabriel", "start": 1984.6, "duration": 4.4}, {"text": "Atal il a fait ses adieux sur le perron", "start": 1987.08, "duration": 3.199}, {"text": "de Matignon mais \u00e7a ressemblait quand", "start": 1989.0, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame beaucoup \u00e0 des au revoirs un", "start": 1990.279, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9lancement de campagne et donc Bruno", "start": 1992.0, "duration": 4.76}, {"text": "Le Maire ce jeudi \u00e0 Bercy euh devant une", "start": 1993.88, "duration": 4.96}, {"text": "centaine de conviv de convives et que", "start": 1996.76, "duration": 5.0}, {"text": "dire de la concurrence f\u00e9roce entre", "start": 1998.84, "duration": 5.959}, {"text": "Laurent vquier et David lissnard euh du", "start": 2001.76, "duration": 5.279}, {"text": "m\u00eame camp en tout cas autrefois un temps", "start": 2004.799, "duration": 4.36}, {"text": "euh leur mou aujourd'hui sont \u00e0 analyser", "start": 2007.039, "duration": 5.36}, {"text": "au prisme de la con de la concurrence", "start": 2009.159, "duration": 5.24}, {"text": "f\u00e9roce entre eux et d'\u00e9v\u00e9nement", "start": 2012.399, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidentiels qui donc pourrait bien", "start": 2014.399, "duration": 4.12}, {"text": "s'acc\u00e9l\u00e9rer si le gouvernement Michel", "start": 2016.36, "duration": 4.199}, {"text": "Barnier venait \u00e0 \u00e9chouer c'est du moins", "start": 2018.519, "duration": 3.88}, {"text": "ce qu'il croi ou ce qu'ils esp\u00e8ent oui", "start": 2020.559, "duration": 4.0}, {"text": "pas seulement \u00e0 droite Thomas parce que", "start": 2022.399, "duration": 4.0}, {"text": "tous sans vouloir se l'avouer", "start": 2024.559, "duration": 4.321}, {"text": "publiquement ni m\u00eame", "start": 2026.399, "duration": 4.481}, {"text": "d'ailleurs sans vouloir l'avouer", "start": 2028.88, "duration": 4.0}, {"text": "publiquement ni m\u00eame se l'avouer \u00e0", "start": 2030.88, "duration": 3.759}, {"text": "eux-m\u00eames ou \u00e0 leurs \u00e9quipes ils", "start": 2032.88, "duration": 3.36}, {"text": "commencent tous \u00e0 danser au rythme de", "start": 2034.639, "duration": 3.321}, {"text": "cette petite musique que moi je trouve", "start": 2036.24, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9able de la d\u00e9mission du chef de", "start": 2037.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9tat et c'est sans doute ce qui", "start": 2040.12, "duration": 3.32}, {"text": "explique une passe d'armes en cours un", "start": 2041.24, "duration": 3.6}, {"text": "peu occult\u00e9e parce que la droite", "start": 2043.44, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui occupe tout les \u00e9crans mais", "start": 2044.84, "duration": 3.92}, {"text": "importante entre Jean-Luc M\u00e9lenchon et", "start": 2047.08, "duration": 4.079}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 de la Somme Fran\u00e7ois Ruffin la", "start": 2048.76, "duration": 4.079}, {"text": "bataille a commenc\u00e9 et c'est une lutte \u00e0", "start": 2051.159, "duration": 3.24}, {"text": "mort pourtant ils ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s proches", "start": 2052.839, "duration": 3.56}, {"text": "et oui ils ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s proches lors des", "start": 2054.399, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9buts parlementaires du patron du", "start": 2056.399, "duration": 4.24}, {"text": "journal faakir donc Fran\u00e7ois Ruffin ils", "start": 2058.079, "duration": 5.04}, {"text": "ont une culture communes ils ont le m\u00eame", "start": 2060.639, "duration": 4.921}, {"text": "go\u00fbt de la lutte ils ont le m\u00eame mode de", "start": 2063.119, "duration": 4.24}, {"text": "fonctionnement et puis ce sont deux", "start": 2065.56, "duration": 3.799}, {"text": "grands aneux et figurez-vous Thomas deux", "start": 2067.359, "duration": 4.601}, {"text": "fleurs bleues voil\u00e0 ah ben oui M\u00e9lenchon", "start": 2069.359, "duration": 4.881}, {"text": "aussi a pu voir chez lui une sorte de", "start": 2071.96, "duration": 4.6}, {"text": "disciple je vais passer sur les \u00e9pisodes", "start": 2074.24, "duration": 4.28}, {"text": "de d\u00e9chirement larv\u00e9 parce qu'ils sont", "start": 2076.56, "duration": 4.4}, {"text": "longs mais on va se concentrer sur les", "start": 2078.52, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gislatifs Fran\u00e7ois Ruffin a largu\u00e9 les", "start": 2080.96, "duration": 3.84}, {"text": "derniers amars qui le retenait au navire", "start": 2082.96, "duration": 4.959}, {"text": "du noyau dur des insoumis dirig\u00e9 par un", "start": 2084.8, "duration": 4.559}, {"text": "vieux capitaine qui s'est lui-m\u00eame", "start": 2087.919, "duration": 4.081}, {"text": "attach\u00e9 au M\u00e2 alors on va citer cette", "start": 2089.359, "duration": 4.401}, {"text": "phrase de Fran\u00e7ois Ruffin assez", "start": 2092.0, "duration": 2.8}, {"text": "importante mais des accords avec", "start": 2093.76, "duration": 3.359}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon sont connus ils sont", "start": 2094.8, "duration": 4.24}, {"text": "profond sur la d\u00e9mocratie sur le bruit", "start": 2097.119, "duration": 3.201}, {"text": "et la fureur plut\u00f4t que la force", "start": 2099.04, "duration": 3.4}, {"text": "tranquille et donc ma place ne sera pas", "start": 2100.32, "duration": 4.88}, {"text": "dans le groupe la France \u00e0oumise a-t-il", "start": 2102.44, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9venu juste avant le deux\u00e8me tour et", "start": 2105.2, "duration": 5.28}, {"text": "chez lui fin ao\u00fbt dans la Somme il a", "start": 2107.76, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9uni tous ses amis de la gauche", "start": 2110.48, "duration": 3.2}, {"text": "radicale qui sont lass\u00e9s des exc\u00e8s de", "start": 2111.88, "duration": 3.4}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon il sort aussi un", "start": 2113.68, "duration": 3.679}, {"text": "livre Fran\u00e7ois Ruffin absolument et l\u00e0", "start": 2115.28, "duration": 3.559}, {"text": "ce n'est pas inhabituel parce que c'est", "start": 2117.359, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame une pratique chez lui \u00e0 la fin de", "start": 2118.839, "duration": 3.481}, {"text": "chaque \u00e9t\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es mais", "start": 2120.839, "duration": 3.561}, {"text": "le titre cette fois-ci vise \u00e0 d\u00e9gommer", "start": 2122.32, "duration": 4.039}, {"text": "et ce titre je vous le lis itin\u00e9raire ma", "start": 2124.4, "duration": 4.36}, {"text": "France en entier pas moiti\u00e9 et donc", "start": 2126.359, "duration": 4.081}, {"text": "celui qui veut d\u00e9gommer c'est \u00e9videmment", "start": 2128.76, "duration": 4.76}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon euh et au fil de tr\u00e8s", "start": 2130.44, "duration": 4.76}, {"text": "nombreux rendez-vous dans les m\u00e9dias ces", "start": 2133.52, "duration": 3.92}, {"text": "jours-ci vraiment la charge est", "start": 2135.2, "duration": 4.0}, {"text": "puissante contre une d\u00e9rive qu'il juge", "start": 2137.44, "duration": 3.679}, {"text": "communautariste du triple candidat \u00e0 la", "start": 2139.2, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 2141.119, "duration": 4.081}, {"text": "et plus encore depuis le 7 octobre il y", "start": 2143.079, "duration": 3.681}, {"text": "a quelques jours dans un cort\u00e8ge contre", "start": 2145.2, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron Jean-Luc M\u00e9lenchon en", "start": 2146.76, "duration": 5.28}, {"text": "effet a jug\u00e9 publiquement que la", "start": 2148.8, "duration": 5.72}, {"text": "tentative de reconqu\u00eate du vote", "start": 2152.04, "duration": 4.079}, {"text": "populaire des campagnes et des villes", "start": 2154.52, "duration": 4.16}, {"text": "petites et moyennes \u00e0 qui est le combat", "start": 2156.119, "duration": 5.401}, {"text": "embl\u00e9matique de Fran\u00e7ois Rufin c'est du", "start": 2158.68, "duration": 5.36}, {"text": "temps perdu pour Jean-Luc M\u00e9lenchon seul", "start": 2161.52, "duration": 4.2}, {"text": "les quartiers compent et \u00e7a pourrait", "start": 2164.04, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs sur ce th\u00e8me chauffer ce", "start": 2165.72, "duration": 2.879}, {"text": "weekend alors expliquez-nous pourquoi ce", "start": 2167.16, "duration": 3.76}, {"text": "weekend et ben parce que c'est la f\u00eate", "start": 2168.599, "duration": 4.881}, {"text": "de l'Humanit\u00e9 la f\u00eate de l'humain c'est", "start": 2170.92, "duration": 4.04}, {"text": "le rendez-vous annuel de toute la gauche", "start": 2173.48, "duration": 3.2}, {"text": "et pas seulement des amateurs de bi\u00e8re", "start": 2174.96, "duration": 3.359}, {"text": "et de bon son donc c'est la f\u00eate de", "start": 2176.68, "duration": 3.24}, {"text": "l'Humanit\u00e9 et Fran\u00e7ois Ruffin comme", "start": 2178.319, "duration": 3.321}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon comme d'autres tous", "start": 2179.92, "duration": 3.36}, {"text": "ils ont des rendez-vous il est bien", "start": 2181.64, "duration": 3.28}, {"text": "possible que les proches de Jean-Luc", "start": 2183.28, "duration": 3.28}, {"text": "M\u00e9lanchon s'organisent pour montrer ce", "start": 2184.92, "duration": 3.52}, {"text": "dont ils sont convain", "start": 2186.56, "duration": 3.279}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 de la som ne b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 2188.44, "duration": 3.52}, {"text": "absolument pas des S s'il b\u00e9n\u00e9ficie de", "start": 2189.839, "duration": 4.121}, {"text": "soutien dans les\u00e9as dans les m\u00e9dias ne", "start": 2191.96, "duration": 3.8}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie pas du tout du poids populaire", "start": 2193.96, "duration": 3.8}, {"text": "pour s'engager dans une pr\u00e9sidentielle", "start": 2195.76, "duration": 3.52}, {"text": "surtout pas en ce moment et le th\u00e8me est", "start": 2197.76, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 moi j'entendais un d\u00e9put\u00e9", "start": 2199.28, "duration": 4.28}, {"text": "insoumis qui me disait ces jour-ci", "start": 2201.319, "duration": 5.161}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin il a tout gob\u00e9 duurn et", "start": 2203.56, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e7a \u00e7a laisse augurer de relations encore", "start": 2206.48, "duration": 4.359}, {"text": "bien tendu alors je voudrais bien vous", "start": 2209.079, "duration": 3.28}, {"text": "entendre les uns et les autres sur ce ce", "start": 2210.839, "duration": 3.24}, {"text": "match Ruffin M\u00e9lenchon avec", "start": 2212.359, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement cette cette sortie de de", "start": 2214.079, "duration": 5.801}, {"text": "du put\u00e9 c'\u00e9tait \u00e0 la fois sur BFM TV", "start": 2217.079, "duration": 5.321}, {"text": "dans le nouvelops il regrette il d\u00e9plore", "start": 2219.88, "duration": 4.32}, {"text": "que la France insoumise abandonne une", "start": 2222.4, "duration": 3.719}, {"text": "partie du pays et construise des murs au", "start": 2224.2, "duration": 4.6}, {"text": "lieu de construire des des ponts Val\u00e9rie", "start": 2226.119, "duration": 4.881}, {"text": "le cable Ruffin", "start": 2228.8, "duration": 4.96}, {"text": "M\u00e9lenchon le match est est-ce qu'il est", "start": 2231.0, "duration": 4.2}, {"text": "forc\u00e9ment perdu pour le d\u00e9put\u00e9 de la", "start": 2233.76, "duration": 3.4}, {"text": "Somme ou pas du tout moi je crois pas", "start": 2235.2, "duration": 4.919}, {"text": "non pourquoi il serait perdu quand vous", "start": 2237.16, "duration": 5.04}, {"text": "regardez les chiffres de M\u00e9lenchon qui", "start": 2240.119, "duration": 4.321}, {"text": "sont sortis l\u00e0 aujourd'hui il est \u00e0 9 %", "start": 2242.2, "duration": 4.32}, {"text": "seulement d'intention pour la", "start": 2244.44, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sidentielle tr\u00e8s tr\u00e8s loin de Gabriel", "start": 2246.52, "duration": 5.44}, {"text": "Atal d'\u00c9douard Philippe de tout un tas", "start": 2249.24, "duration": 4.879}, {"text": "de gens enfin voil\u00e0 de Fran\u00e7ois landand", "start": 2251.96, "duration": 4.32}, {"text": "qui pour la premi\u00e8re fois est dans ses", "start": 2254.119, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9tudes alors qu'avant il n'y \u00e9tait", "start": 2256.28, "duration": 3.76}, {"text": "jamais et Jean-Luc M\u00e9lenchon a une c\u00f4te", "start": 2257.8, "duration": 5.4}, {"text": "de rejet qui est aussi tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 la", "start": 2260.04, "duration": 5.52}, {"text": "estomme moins aim\u00e9 de France parmi les", "start": 2263.2, "duration": 4.48}, {"text": "hommes politiques je pense je pense", "start": 2265.56, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on vit encore sur la pr\u00e9sidentielle", "start": 2267.68, "duration": 4.8}, {"text": "de 2022 o\u00f9 effectivement il avait fait", "start": 2270.28, "duration": 5.319}, {"text": "ce score justement de 22 % \u00e0 l'\u00e9poque et", "start": 2272.48, "duration": 5.92}, {"text": "qui lui avait donn\u00e9 une l\u00e9g \u00e9 et sa", "start": 2275.599, "duration": 5.041}, {"text": "strat\u00e9gie est clairement d'aller", "start": 2278.4, "duration": 4.4}, {"text": "attaquer son noyau dur hein comme le dit", "start": 2280.64, "duration": 3.959}, {"text": "d'ailleurs Ruffin c'est-\u00e0-dire de faire", "start": 2282.8, "duration": 4.92}, {"text": "du communautarisme d'aller chercher", "start": 2284.599, "duration": 5.801}, {"text": "parmi cette population l\u00e0 qui lui est", "start": 2287.72, "duration": 5.399}, {"text": "acquise et \u00e0 partir de \u00e7a de construire", "start": 2290.4, "duration": 6.04}, {"text": "un socle pour essayer de l'\u00e9largir et de", "start": 2293.119, "duration": 5.081}, {"text": "dire bah \u00e9coutez comme \u00e7a a march\u00e9 en", "start": 2296.44, "duration": 4.04}, {"text": "2022 c'est-\u00e0-dire c'est moi qui suis en", "start": 2298.2, "duration": 5.52}, {"text": "t\u00eate donc vous allez voter pour moi mais", "start": 2300.48, "duration": 5.639}, {"text": "il n'est pas vraiment en t\u00eate en fait ou", "start": 2303.72, "duration": 4.0}, {"text": "alors il est \u00e0 un niveau qui est", "start": 2306.119, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui bas qui est euh je rappelle", "start": 2307.72, "duration": 5.119}, {"text": "par exemple que Raphael glxman a eu", "start": 2310.48, "duration": 5.639}, {"text": "quasiment 14 % euh de de pourcentage de", "start": 2312.839, "duration": 5.681}, {"text": "voix aux \u00e9lections europ\u00e9ennes donc moi", "start": 2316.119, "duration": 4.761}, {"text": "je pense que le paysage \u00e0 gauche a", "start": 2318.52, "duration": 4.72}, {"text": "chang\u00e9 a \u00e9volu\u00e9 vous avez parl\u00e9 du", "start": 2320.88, "duration": 4.36}, {"text": "bureau national Jean-Luc M\u00e9lenchon a", "start": 2323.24, "duration": 3.8}, {"text": "toujours commenc\u00e9 autour de 10 % hein je", "start": 2325.24, "duration": 3.24}, {"text": "dis \u00e7a juste pour se souvenir des", "start": 2327.04, "duration": 2.96}, {"text": "derni\u00e8res pr\u00e9sidenciellou mais ce que je", "start": 2328.48, "duration": 3.0}, {"text": "veux dire c'est qu'il y a d'autres", "start": 2330.0, "duration": 3.92}, {"text": "personnalit\u00e9s peut-\u00eatre plus que il y a", "start": 2331.48, "duration": 4.92}, {"text": "quelques ann\u00e9es qui pourrait surgir euh", "start": 2333.92, "duration": 7.159}, {"text": "du bois donc h P \u00eatre une de celll vous", "start": 2336.4, "duration": 6.4}, {"text": "pouvez vouz me poser une question non", "start": 2341.079, "duration": 4.201}, {"text": "non je j'en ai une autre mais pour vcent", "start": 2342.8, "duration": 4.84}, {"text": "Couron d'accord donc Fran\u00e7ois Ruffin", "start": 2345.28, "duration": 5.72}, {"text": "pense pouvoir challenger M\u00e9lenchon il a", "start": 2347.64, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 absolument furieux Cl\u00e9mentine otin", "start": 2351.0, "duration": 3.48}, {"text": "le pense aussi he d'ailleurs ils sont", "start": 2352.96, "duration": 2.96}, {"text": "tout une bande mais est-ce qu'ils ont le", "start": 2354.48, "duration": 3.359}, {"text": "pouvoir est-ce qu'ils ont l'influence", "start": 2355.92, "duration": 3.32}, {"text": "moi je pense qu'il a fait une erreur", "start": 2357.839, "duration": 3.321}, {"text": "majeure M\u00e9lenchon que la France", "start": 2359.24, "duration": 3.52}, {"text": "insoumise ne lui pardonne pas c'est", "start": 2361.16, "duration": 4.76}, {"text": "d'avoir exclu aux", "start": 2362.76, "duration": 6.599}, {"text": "l\u00e9gislativ G", "start": 2365.92, "duration": 3.439}, {"text": "Corbi\u00e8re aidez-moi voil\u00e0 il a exclu", "start": 2370.079, "duration": 5.081}, {"text": "parmi les meilleurs d'entre eux qui", "start": 2373.839, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9taient des amis proches et de Ruffin et", "start": 2375.16, "duration": 5.04}, {"text": "de cl\u00e9mentine Autin et \u00e7a je pense qu'il", "start": 2378.0, "duration": 4.44}, {"text": "a franchi la ligne et que politiquement", "start": 2380.2, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a peut lui co\u00fbter je reviens sur la", "start": 2382.44, "duration": 3.679}, {"text": "question de la la pr\u00e9sidentielle", "start": 2384.16, "duration": 3.6}, {"text": "anticip\u00e9e votre avis l\u00e0-dessus est-ce", "start": 2386.119, "duration": 3.081}, {"text": "que c'est on est en train vous dit c'est", "start": 2387.76, "duration": 2.839}, {"text": "assez d\u00e9sagr\u00e9able cette petite musique", "start": 2389.2, "duration": 2.76}, {"text": "d'une d\u00e9mission d'Emmanuel Macron je", "start": 2390.599, "duration": 2.881}, {"text": "suis pas loin de vous vous rejoindre", "start": 2391.96, "duration": 4.04}, {"text": "est-ce que c'est totalement", "start": 2393.48, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9lirant c'est possible euh", "start": 2396.0, "duration": 4.2}, {"text": "juridiquement c'est\u00e0-dire que le", "start": 2398.28, "duration": 3.16}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui", "start": 2400.2, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9missionne on a une nouvelle \u00e9lection", "start": 2401.44, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle le seul probl\u00e8me c'est", "start": 2403.48, "duration": 4.52}, {"text": "que s'il d\u00e9missionne dans les mois qui", "start": 2405.44, "duration": 6.08}, {"text": "viennent ou \u00e0 moyen terme on le nouveau", "start": 2408.0, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e9lu ne pourra pas dissoudre l'", "start": 2411.52, "duration": 3.799}, {"text": "chembl\u00e9 national avant le mois de juin", "start": 2413.16, "duration": 3.88}, {"text": "prochain puisqu'il y a un an de de", "start": 2415.319, "duration": 4.0}, {"text": "carence entre deux dissolutions donc", "start": 2417.04, "duration": 4.52}, {"text": "c'est pas forc\u00e9ment si il s'il esp\u00e8re", "start": 2419.319, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9missionner en en en esp\u00e9rant pouvoir", "start": 2421.56, "duration": 3.88}, {"text": "faire gagner son camp plus facilement", "start": 2424.0, "duration": 4.079}, {"text": "derri\u00e8re c'est pas changera pas grand", "start": 2425.44, "duration": 3.84}, {"text": "chose \u00e0 la sit mais qu'est-ce qu'", "start": 2428.079, "duration": 2.121}, {"text": "qu'est-ce qu'il faudrait comme", "start": 2429.28, "duration": 3.0}, {"text": "encha\u00eenement pour arriver \u00e0 ce \u00e0 ce cas", "start": 2430.2, "duration": 4.48}, {"text": "de figure on imagine mal un Emmanuel", "start": 2432.28, "duration": 5.28}, {"text": "Macron en arriv\u00e9 l\u00e0 quand m\u00eame non parce", "start": 2434.68, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 eu des cohabitations en", "start": 2437.56, "duration": 3.559}, {"text": "plus en France donc dans dans le \u00e0 mon", "start": 2438.96, "duration": 4.48}, {"text": "sens dans le pire des cas Emmanuel", "start": 2441.119, "duration": 4.2}, {"text": "Macron accepte qu'il est il a un", "start": 2443.44, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement en cohabitation et que lui", "start": 2445.319, "duration": 4.401}, {"text": "se retranche alors soit sur son domaine", "start": 2447.4, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 qu' n est pas vraiment un mais", "start": 2449.72, "duration": 3.639}, {"text": "voil\u00e0 il se retranche \u00e0 \u00c9lis\u00e9e puis il", "start": 2451.88, "duration": 3.76}, {"text": "attend que \u00e7a passe comme l'avait", "start": 2453.359, "duration": 4.72}, {"text": "fait censur ouais moi je suis d'accord", "start": 2455.64, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e7a serait pour Macron bien s\u00fbr mais mais", "start": 2458.079, "duration": 5.361}, {"text": "mais Emmanuel Macron de toute fa\u00e7on pas", "start": 2461.0, "duration": 3.92}, {"text": "tout de suite ouais mais il a il a pas", "start": 2463.44, "duration": 3.159}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat particulier \u00e0 d\u00e9missionner", "start": 2464.92, "duration": 2.72}, {"text": "parce qu'en plus de \u00e7a il peut pas se", "start": 2466.599, "duration": 2.561}, {"text": "repr\u00e9senter mais c'est pas une question", "start": 2467.64, "duration": 3.84}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat excusez-moi d'intervenir mais", "start": 2469.16, "duration": 4.32}, {"text": "si Michel Barnier est censur\u00e9 il a mis", "start": 2471.48, "duration": 3.72}, {"text": "50 jours \u00e0 le trouver \u00e7a va quand m\u00eame", "start": 2473.48, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eatre \u00e7a serait quand m\u00eame une gifle pour", "start": 2475.2, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron et s'il arrivait pas \u00e0", "start": 2476.92, "duration": 3.439}, {"text": "constituer un autre gouvernement", "start": 2478.96, "duration": 3.04}, {"text": "derri\u00e8re au bout d'un certain temps \u00e7a", "start": 2480.359, "duration": 3.041}, {"text": "poserait quand m\u00eame une question ou", "start": 2482.0, "duration": 3.079}, {"text": "alors il peut tr\u00e8s bien d\u00e9cider de faire", "start": 2483.4, "duration": 3.24}, {"text": "le jeu du r\u00e9gime parlementaire et de", "start": 2485.079, "duration": 3.28}, {"text": "laisser au par le soin de trouver un", "start": 2486.64, "duration": 3.04}, {"text": "premier ministre et un gouvernement", "start": 2488.359, "duration": 2.24}, {"text": "c'est pas ce qu'il a fait jusqu'\u00e0", "start": 2489.68, "duration": 2.8}, {"text": "maintenant non mais bon apr\u00e8s", "start": 2490.599, "duration": 4.681}, {"text": "effectivement votre avis moi je je pense", "start": 2492.48, "duration": 5.2}, {"text": "que pousser un pr\u00e9sident \u00e0 la d\u00e9mission", "start": 2495.28, "duration": 3.88}, {"text": "parce que ce serait les parlementaires", "start": 2497.68, "duration": 3.679}, {"text": "qui feraiit que \u00e7a serait la d\u00e9missionon", "start": 2499.16, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a serait n\u00e9cessairement mon sensure on", "start": 2501.359, "duration": 4.601}, {"text": "narrive pas \u00e0 trouver il est il est", "start": 2504.16, "duration": 4.0}, {"text": "vraiment dans dans l'impasse bon il est", "start": 2505.96, "duration": 4.56}, {"text": "contre un de c'est une sacr\u00e9e", "start": 2508.16, "duration": 4.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis de l'opinion", "start": 2510.52, "duration": 3.559}, {"text": "publique et des \u00e9lecteurs \u00e0", "start": 2512.48, "duration": 3.56}, {"text": "l'international et \u00e0 l'internationale de", "start": 2514.079, "duration": 4.641}, {"text": "s'amuser \u00e0 ce genre de chose donc on", "start": 2516.04, "duration": 5.52}, {"text": "peut nous faire tous les sc\u00e9narios qu'on", "start": 2518.72, "duration": 5.399}, {"text": "veut c'est notre job et notre passion", "start": 2521.56, "duration": 4.24}, {"text": "mais c'est pas de la fois mais \u00e0 mon", "start": 2524.119, "duration": 4.041}, {"text": "avis c'est pas pour demain qu'on va", "start": 2525.8, "duration": 4.84}, {"text": "prendre ce risque l\u00e0 les les deux", "start": 2528.16, "duration": 5.32}, {"text": "groupes qui prendrai la responsabilit\u00e9", "start": 2530.64, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a veut dire quoi la gauche et le RN", "start": 2533.48, "duration": 4.04}, {"text": "hein parce que bon pour pour faire", "start": 2535.64, "duration": 5.56}, {"text": "tomber et et oblig\u00e9", "start": 2537.52, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e0 \u00e0 mon sens prendrait une", "start": 2541.2, "duration": 6.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 colossale V la vie de", "start": 2543.72, "duration": 5.44}, {"text": "d'un grand nombre d'\u00e9lecteurs et ils", "start": 2547.44, "duration": 3.679}, {"text": "sont pr\u00eats ni l'un ni l'autre donc il", "start": 2549.16, "duration": 3.84}, {"text": "sont pr ni l'un ni l'autre donc ils ne", "start": 2551.119, "duration": 4.2}, {"text": "le ils ne le feront pas donc moi je ne", "start": 2553.0, "duration": 4.28}, {"text": "jean-l M\u00e9lenchon est tr\u00e8s pr\u00eat oui mais", "start": 2555.319, "duration": 4.76}, {"text": "il est le seul et \u00e7a suffit pas chose", "start": 2557.28, "duration": 5.079}, {"text": "c'est que dans la gauche aujourd'hui ils", "start": 2560.079, "duration": 4.0}, {"text": "savent tr\u00e8s bien en tout cas les", "start": 2562.359, "duration": 3.2}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates et une partie des", "start": 2564.079, "duration": 4.361}, {"text": "socialistes que M\u00e9lenchon est le malaim\u00e9", "start": 2565.559, "duration": 5.161}, {"text": "et et vraiment le rejeter donc qu'est-ce", "start": 2568.44, "duration": 4.2}, {"text": "que si on voit Hollande revenir dans la", "start": 2570.72, "duration": 3.96}, {"text": "course et et et la fa\u00e7on dont il a", "start": 2572.64, "duration": 4.12}, {"text": "soutenu casenu avec la corde du pendu", "start": 2574.68, "duration": 3.72}, {"text": "hein c'est quoi c'est bien parce que il", "start": 2576.76, "duration": 5.16}, {"text": "a l'intention de revenir dans le jeu et", "start": 2578.4, "duration": 7.12}, {"text": "essayer de reprendre de la du poids on", "start": 2581.92, "duration": 5.399}, {"text": "parle plus de Luxman hein je vous le", "start": 2585.52, "duration": 4.28}, {"text": "remarquerai on YLE on en reparlera", "start": 2587.319, "duration": 4.24}, {"text": "peut-\u00eatre mais pour l'instant non c'est", "start": 2589.8, "duration": 4.0}, {"text": "reprendre du poids pour essayer de", "start": 2591.559, "duration": 6.681}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer le rapport LFI et le", "start": 2593.8, "duration": 7.519}, {"text": "rapport dans les sondages on n pas fini", "start": 2598.24, "duration": 5.319}, {"text": "de les esculer d\u00e9cortiquer les sondages", "start": 2601.319, "duration": 4.641}, {"text": "merci \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce \u00e0 ce", "start": 2603.559, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9bat je vous dis \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t sur sur", "start": 2605.96, "duration": 4.56}, {"text": "Public S\u00e9nat", "start": 2607.8, "duration": 2.72}]}