{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 3.32, "duration": 3.599}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu bonjour merci beaucoup", "start": 4.92, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9 du Nord", "start": 6.919, "duration": 2.961}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 8.519, "duration": 2.721}, {"text": "et vice-pr\u00e9sident du rassemblement", "start": 9.88, "duration": 3.2}, {"text": "national on est ensemble pendant 20", "start": 11.24, "duration": 2.72}, {"text": "minutes pour une interview en", "start": 13.08, "duration": 2.36}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 13.96, "duration": 3.239}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Fabrice Vesson du", "start": 15.44, "duration": 3.679}, {"text": "groupebra tous les journaux r\u00e9gionaux de", "start": 17.199, "duration": 3.481}, {"text": "l'Est de la France bonjour Fabrice", "start": 19.119, "duration": 4.041}, {"text": "bonjour Orian bonjour S\u00e9bastien bonjour", "start": 20.68, "duration": 4.599}, {"text": "monsieur S\u00e9bastien chunu on a appris", "start": 23.16, "duration": 3.279}, {"text": "hier qu'Emmanuel Macron allait", "start": 25.279, "duration": 3.441}, {"text": "s'exprimer jeudi soir aux 20h de TF1 et", "start": 26.439, "duration": 4.521}, {"text": "de France 2 \u00e0 l'issue des c\u00e9r\u00e9monies de", "start": 28.72, "duration": 4.2}, {"text": "comm\u00e9moration des 80 ans du d\u00e9barquement", "start": 30.96, "duration": 3.48}, {"text": "il va s'exprimer sur l'actualit\u00e9", "start": 32.92, "duration": 2.88}, {"text": "internationale mais \u00e9galement sur la", "start": 34.44, "duration": 2.92}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes \u00e0 3 jours du", "start": 35.8, "duration": 2.84}, {"text": "scrutin est-ce que cette prise de parole", "start": 37.36, "duration": 4.24}, {"text": "est opportune pour vous bon c'est s'ap", "start": 38.64, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00eaterait \u00e0 sourire si en fait \u00e7a ne", "start": 41.6, "duration": 6.04}, {"text": "participait pas des MI des m\u00eame vieille", "start": 43.6, "duration": 7.0}, {"text": "technique pourrie d'accaparement de", "start": 47.64, "duration": 5.8}, {"text": "l'audiovisuel publique \u00e0 quelques jours", "start": 50.6, "duration": 6.16}, {"text": "d'un scrutin comme on peut en voir oui", "start": 53.44, "duration": 4.56}, {"text": "oui national d'ailleurs enfin des", "start": 56.76, "duration": 2.799}, {"text": "cha\u00eenes nationales plut\u00f4t que uniquement", "start": 58.0, "duration": 3.519}, {"text": "public d'ailleurs on voit le pr\u00e9sident", "start": 59.559, "duration": 4.081}, {"text": "qui s'impose pour saever pour sauver \u00e0", "start": 61.519, "duration": 5.801}, {"text": "tout prix le soldat Val\u00e9rie ayet qui", "start": 63.64, "duration": 5.28}, {"text": "coule qui coule qui coule alors faut", "start": 67.32, "duration": 2.64}, {"text": "essayer de faire quelque chose et donc", "start": 68.92, "duration": 2.64}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique rentre \u00e0", "start": 69.96, "duration": 2.64}, {"text": "nouveau dans l'arine revient dans", "start": 71.56, "duration": 2.4}, {"text": "l'arine mais \u00e7a dit quelque chose", "start": 72.6, "duration": 4.64}, {"text": "au-del\u00e0 de de cet aspect un peu piteux", "start": 73.96, "duration": 5.88}, {"text": "c'est que s'il s'implique euh bah il", "start": 77.24, "duration": 4.12}, {"text": "devra rendre des comptes voyez-vous \u00e0", "start": 79.84, "duration": 2.599}, {"text": "partir du moment o\u00f9 le pr\u00e9sident de la", "start": 81.36, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique vient \u00e0 ce point dans le", "start": 82.439, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9bat des \u00e9lections europ\u00e9ennes il", "start": 84.52, "duration": 4.559}, {"text": "faudra qu'il tire des cons\u00e9quences si la", "start": 86.68, "duration": 3.759}, {"text": "liste qu'il soutient", "start": 89.079, "duration": 4.881}, {"text": "n'est pas \u00e0 la hauteur des enjeux ou en", "start": 90.439, "duration": 5.841}, {"text": "tous les cas des r\u00e9sultats qu'il est en", "start": 93.96, "duration": 4.6}, {"text": "droit d'attendre parce que bah si la", "start": 96.28, "duration": 4.159}, {"text": "liste A est batue pour \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 98.56, "duration": 3.199}, {"text": "il faut qu'Emmanuel Macron tire des", "start": 100.439, "duration": 3.0}, {"text": "cons\u00e9quences politiques de tout \u00e7a bah", "start": 101.759, "duration": 3.801}, {"text": "qu'il dissolve qu'il revienne vers les", "start": 103.439, "duration": 4.201}, {"text": "Fran\u00e7ais parce que si comme dans de", "start": 105.56, "duration": 3.839}, {"text": "nombreux sondages on s'aper\u00e7oit que Val", "start": 107.64, "duration": 3.56}, {"text": "est tr\u00e8s loin derri\u00e8re l'opposition et", "start": 109.399, "duration": 3.521}, {"text": "derri\u00e8re la liste de Jordan Bardella \u00e7a", "start": 111.2, "duration": 3.48}, {"text": "veut dire que les Fran\u00e7ais ne font plus", "start": 112.92, "duration": 4.04}, {"text": "confiance en Emmanuel Macron en sa", "start": 114.68, "duration": 4.6}, {"text": "majorit\u00e9 en ses repr\u00e9sentants et donc il", "start": 116.96, "duration": 4.519}, {"text": "faut revenir vers les Fran\u00e7ais pour leur", "start": 119.28, "duration": 5.519}, {"text": "redemander vers qui ils veulent \u00e0 qui", "start": 121.479, "duration": 4.841}, {"text": "ils veulent donner leur confiance et", "start": 124.799, "duration": 4.52}, {"text": "donc c'est la chose la plus normale qui", "start": 126.32, "duration": 4.52}, {"text": "soit il y a un impact national", "start": 129.319, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9videmment dans cette \u00e9lection Europ on", "start": 130.84, "duration": 2.96}, {"text": "va revenir sur cette campagne des", "start": 132.68, "duration": 2.48}, {"text": "europ\u00e9ennes mais juste sur sa prise de", "start": 133.8, "duration": 2.56}, {"text": "parole de jeudi soir est-ce que le", "start": 135.16, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national va saisir l'arcom", "start": 136.36, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9coutez nous ne l'excluons pas il faudra", "start": 138.44, "duration": 3.879}, {"text": "voir ce que le pr\u00e9sident de la", "start": 140.56, "duration": 4.399}, {"text": "R\u00e9publique raconte parce que c'est le", "start": 142.319, "duration": 3.92}, {"text": "discours du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 144.959, "duration": 2.121}, {"text": "comme la derni\u00e8re fois qu'il est", "start": 146.239, "duration": 3.28}, {"text": "intervenu qui m\u00e9rite d'\u00eatre associ\u00e9 ou", "start": 147.08, "duration": 4.76}, {"text": "pas", "start": 149.519, "duration": 2.321}, {"text": "on va voir ce qu'il raconte mais enfin", "start": 152.8, "duration": 2.719}, {"text": "aujourd'hui on voit bien que le", "start": 154.2, "duration": 3.119}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique prend ce", "start": 155.519, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9texte de de parler du de", "start": 157.319, "duration": 4.761}, {"text": "l'international pour en r\u00e9alit\u00e9 parler", "start": 159.04, "duration": 4.8}, {"text": "de l'Europe et faire passer des messages", "start": 162.08, "duration": 3.56}, {"text": "en pleine campagne \u00e9lectorale donc je", "start": 163.84, "duration": 4.8}, {"text": "pense qu'\u00e0 priori nous ne l'excluons pas", "start": 165.64, "duration": 4.56}, {"text": "mais on se fait pas \u00e7a va d\u00e9pendre de ce", "start": 168.64, "duration": 3.519}, {"text": "qu'il dit bah \u00e7a va d\u00e9pendre de ce qu'il", "start": 170.2, "duration": 4.28}, {"text": "dit oui \u00e9videmmentisz pas avant jeudi", "start": 172.159, "duration": 4.881}, {"text": "soir bah je pense qu'il faut attendre", "start": 174.48, "duration": 4.679}, {"text": "d'\u00e9couter Emmanuel Macron mais il y a", "start": 177.04, "duration": 4.16}, {"text": "peu de suspense sur \u00e7a mais si vous", "start": 179.159, "duration": 3.08}, {"text": "voulez je pense aussi que \u00e7a peut se", "start": 181.2, "duration": 2.56}, {"text": "retourner contre Emmanuel Macron c'est", "start": 182.239, "duration": 2.481}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne", "start": 183.76, "duration": 2.759}, {"text": "mesure m\u00eame pas \u00e0 quel point il est", "start": 184.72, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9 \u00e0 quel point sa parole", "start": 186.519, "duration": 4.881}, {"text": "suscite le rejet chez les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 189.2, "duration": 4.679}, {"text": "quel point les Fran\u00e7ais sont irrit\u00e9s par", "start": 191.4, "duration": 7.16}, {"text": "ce pr\u00e9sident injuste incapable arrogant", "start": 193.879, "duration": 6.161}, {"text": "et moi je pense qu'il rend un mauvais", "start": 198.56, "duration": 3.28}, {"text": "service \u00e0 Val\u00e9rie aet est-ce que vous", "start": 200.04, "duration": 3.96}, {"text": "demandez en compensation une exposition", "start": 201.84, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9quivalente pour Marine Le Pen ou pour", "start": 204.0, "duration": 3.28}, {"text": "Jordan Bardella mais vous savez nous ne", "start": 205.36, "duration": 3.879}, {"text": "l'aurons pas nous sommes \u00e0 5 jours des", "start": 207.28, "duration": 3.959}, {"text": "des des \u00e9lection europ\u00e9ennes on a bien", "start": 209.239, "duration": 3.161}, {"text": "compris que le le pr\u00e9sident de la", "start": 211.239, "duration": 3.121}, {"text": "R\u00e9publique use un peu de de de de", "start": 212.4, "duration": 3.6}, {"text": "vieilles m\u00e9thodes c'est-\u00e0-dire que vous", "start": 214.36, "duration": 2.76}, {"text": "savez c'est c'est vraiment le pire de la", "start": 216.0, "duration": 2.56}, {"text": "droite et de la gauche quoi c'\u00e9tait un", "start": 217.12, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui devait", "start": 218.56, "duration": 4.08}, {"text": "tout r\u00e9volutionner \u00eatre jeune montrer", "start": 220.12, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il avait des m\u00e9thodes diff\u00e9rentes", "start": 222.64, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9couter les Fran\u00e7ais ne pas m\u00e9priser ses", "start": 224.0, "duration": 3.36}, {"text": "adversaires je me souviens moi tous ces", "start": 225.959, "duration": 3.961}, {"text": "propos et on a un pr\u00e9sident de la", "start": 227.36, "duration": 5.079}, {"text": "R\u00e9publique qui bricole \u00e0 quelques jours", "start": 229.92, "duration": 6.159}, {"text": "de de l'\u00e9lection qui s'impose sur les", "start": 232.439, "duration": 5.8}, {"text": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision enfin vraiment il", "start": 236.079, "duration": 5.44}, {"text": "y a un c\u00f4t\u00e9 euh \u00e0 l'ancienne qui enilon", "start": 238.239, "duration": 4.56}, {"text": "sur l'\u00e9tat d'esprit et puis sur la", "start": 241.519, "duration": 3.401}, {"text": "f\u00e9brilit\u00e9 aussi de cette majorit\u00e9 parce", "start": 242.799, "duration": 4.401}, {"text": "que s'il fait \u00e7a c'est qu'ils ont peur", "start": 244.92, "duration": 4.319}, {"text": "ils ont raison d'avoir peur la claque", "start": 247.2, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lectorale que les Fran\u00e7ais vont leur", "start": 249.239, "duration": 4.0}, {"text": "infliger va \u00eatre et je le souhaite tr\u00e8s", "start": 251.2, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9v\u00e8re on va revenir sur la campagne des", "start": 253.239, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes d'abord deux questions", "start": 254.92, "duration": 3.48}, {"text": "internationales en rapport avec le 6jin", "start": 256.359, "duration": 4.521}, {"text": "oui d\u00e9j\u00e0 sur les 80 ans effectivement du", "start": 258.4, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9barquement j'ai cru comprendre que", "start": 260.88, "duration": 3.599}, {"text": "vous auriez \u00e9t\u00e9 favorable \u00e0 ce que", "start": 262.639, "duration": 4.921}, {"text": "Emmanuel Macron invite Vladimir Poutine", "start": 264.479, "duration": 4.801}, {"text": "pour ses comm\u00e9morations vous pensez", "start": 267.56, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il y a encore mati\u00e8re \u00e0 discuter avec", "start": 269.28, "duration": 3.199}, {"text": "le pr\u00e9sident russe en fait c'est pas", "start": 270.96, "duration": 2.799}, {"text": "inviter Vladimir Poutine qui est", "start": 272.479, "duration": 3.321}, {"text": "int\u00e9ressant c'est inviter la Russie moi", "start": 273.759, "duration": 3.401}, {"text": "j'ai aucune tendresse pour Vladimir", "start": 275.8, "duration": 3.88}, {"text": "Poutine aucune tendresse pour ce", "start": 277.16, "duration": 4.44}, {"text": "dirigeant qui", "start": 279.68, "duration": 4.76}, {"text": "bouscule les droits des peuples \u00e0", "start": 281.6, "duration": 4.68}, {"text": "disposer d'eux m\u00eame comme en agressant", "start": 284.44, "duration": 3.84}, {"text": "l'Ukraine mais \u00e0 un moment nous l'avons", "start": 286.28, "duration": 4.96}, {"text": "dit il faudra bien mettre tous les", "start": 288.28, "duration": 4.72}, {"text": "participants \u00e0 ce conflit autour de la", "start": 291.24, "duration": 3.56}, {"text": "table il y avait d\u00e9j\u00e0", "start": 293.0, "duration": 4.24}, {"text": "eu en 2014 il avait d\u00e9j\u00e0 envahi la", "start": 294.8, "duration": 3.76}, {"text": "Crim\u00e9e lorsqu'il \u00e9tait venu \u00e0 des", "start": 297.24, "duration": 3.16}, {"text": "comm\u00e9morations donc voulez il y a pas de", "start": 298.56, "duration": 3.16}, {"text": "moment il y a des vies humaines qui sont", "start": 300.4, "duration": 3.92}, {"text": "en jeu tous les jours il y a des soldats", "start": 301.72, "duration": 4.56}, {"text": "qui tombent il y a des civils qui", "start": 304.32, "duration": 5.08}, {"text": "meurent donc cette guerre n\u00e9cessite de", "start": 306.28, "duration": 4.72}, {"text": "ne pas faire il faut discuter il faut", "start": 309.4, "duration": 2.84}, {"text": "discuter avec la Russie il faut discuter", "start": 311.0, "duration": 3.68}, {"text": "avec oui on est oblig\u00e9 parce que sinon", "start": 312.24, "duration": 4.399}, {"text": "pour l'instant pas pr\u00e9ciser c'est pas", "start": 314.68, "duration": 3.76}, {"text": "inviter Vladimir Poutine vous ne auriez", "start": 316.639, "duration": 4.441}, {"text": "pas souhait\u00e9 qu'il invite VAD il pourit", "start": 318.44, "duration": 4.4}, {"text": "d'ailleurs il aurait pu \u00e9ventuellement", "start": 321.08, "duration": 3.559}, {"text": "se faire repr\u00e9senter par un ministre des", "start": 322.84, "duration": 3.24}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res mais je veux dire \u00e0", "start": 324.639, "duration": 3.161}, {"text": "un moment tout \u00e7a o\u00f9 \u00e7a se termine par", "start": 326.08, "duration": 3.32}, {"text": "une guerre puisque l'Ukraine peut pas", "start": 327.8, "duration": 2.959}, {"text": "gagner militairement si elle n'est pas", "start": 329.4, "duration": 3.359}, {"text": "appuy\u00e9e par l'ONU et donc \u00e7a veut dire", "start": 330.759, "duration": 3.401}, {"text": "la France entre dans le conflit donc", "start": 332.759, "duration": 2.801}, {"text": "c'est une guerre on n mesure pas les", "start": 334.16, "duration": 3.0}, {"text": "cons\u00e9quences et nous nous n'irons pas", "start": 335.56, "duration": 3.84}, {"text": "mener les guerres qui ne nous concernent", "start": 337.16, "duration": 3.8}, {"text": "pas ou alors \u00e7a se termine autour d'une", "start": 339.4, "duration": 3.16}, {"text": "table et si \u00e7a se termine autour d'une", "start": 340.96, "duration": 3.92}, {"text": "table la n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir la Russie me", "start": 342.56, "duration": 5.0}, {"text": "semble \u00e9vidente donc on aurait pu", "start": 344.88, "duration": 4.68}, {"text": "essayer de se diriger vers un une", "start": 347.56, "duration": 4.479}, {"text": "Conf\u00e9rence de la Paix Minsk c'\u00e9tait n\u00e9", "start": 349.56, "duration": 4.24}, {"text": "de \u00e7a aussi hein et la France \u00e9tait \u00e0 la", "start": 352.039, "duration": 3.6}, {"text": "man\u0153uvre pour les accords de Minsk en", "start": 353.8, "duration": 5.36}, {"text": "fin 2014 de m\u00e9moire c'\u00e9tait n\u00e9 sur une", "start": 355.639, "duration": 5.961}, {"text": "rencontre contre internationale qui a", "start": 359.16, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9 sur des accords donc c'\u00e9tait", "start": 361.6, "duration": 3.8}, {"text": "l'occasion je crois que les participants", "start": 363.319, "duration": 4.44}, {"text": "se rencontrent et puis en marge des", "start": 365.4, "duration": 4.48}, {"text": "manifestation officielle se parle et", "start": 367.759, "duration": 4.44}, {"text": "peut-\u00eatre ETB je trouve le d\u00e9but des", "start": 369.88, "duration": 3.2}, {"text": "voix du", "start": 372.199, "duration": 3.72}, {"text": "commencement 6 c'\u00e9tait le bonjour bah", "start": 373.08, "duration": 6.04}, {"text": "c'est un jour je c'\u00e9tait la possibilit\u00e9", "start": 375.919, "duration": 5.241}, {"text": "en terme d'agenda qu'il se rencontrre", "start": 379.12, "duration": 3.76}, {"text": "tous les possibilit\u00e9s que les dirigeants", "start": 381.16, "duration": 3.56}, {"text": "internationaux se rencontre pour parler", "start": 382.88, "duration": 3.759}, {"text": "de la situation Russie-Ukraine elles", "start": 384.72, "duration": 4.08}, {"text": "sont faibles encore plus en pr\u00e9sence de", "start": 386.639, "duration": 4.641}, {"text": "la Russie il avait cette possibilit\u00e9 \u00e0", "start": 388.8, "duration": 4.04}, {"text": "saisir il s'agissait pas d'accueillir", "start": 391.28, "duration": 3.84}, {"text": "encore une fois Vladimir Poutine comme", "start": 392.84, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9tant un leader international", "start": 395.12, "duration": 3.68}, {"text": "ressemblant aux autres il ne ressemble", "start": 397.039, "duration": 4.6}, {"text": "pas aux autres il est b\u00e9liqueux", "start": 398.8, "duration": 5.959}, {"text": "il il touche au droit international mais", "start": 401.639, "duration": 4.68}, {"text": "il s'agissait de se saisir d'une", "start": 404.759, "duration": 2.801}, {"text": "opportunit\u00e9 il y a assez peu", "start": 406.319, "duration": 2.921}, {"text": "d'alternative he cela dit c'\u00e9tait lui ou", "start": 407.56, "duration": 3.359}, {"text": "rien vous le savez oui enfin \u00e7a pourit", "start": 409.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre un se repr\u00e9sentant je \u00e9tait", "start": 410.919, "duration": 4.081}, {"text": "possible je voudrais vous je voudrais", "start": 413.24, "duration": 3.48}, {"text": "avoir votre r\u00e9action \u00e0 ces cinq", "start": 415.0, "duration": 3.12}, {"text": "cercueils qui ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s au pied", "start": 416.72, "duration": 3.919}, {"text": "de la Tour Effel trois personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 418.12, "duration": 5.72}, {"text": "interpell\u00e9s euh comment vous analysez", "start": 420.639, "duration": 5.161}, {"text": "cette remise en cause de la politique de", "start": 423.84, "duration": 4.759}, {"text": "la France en Ukraine aujourd'hui par", "start": 425.8, "duration": 5.2}, {"text": "manifestement des activistes", "start": 428.599, "duration": 4.681}, {"text": "probablement russes sans oui oui", "start": 431.0, "duration": 4.84}, {"text": "probablement bon \u00e9coutez il y a une", "start": 433.28, "duration": 5.199}, {"text": "volont\u00e9 en tous les cas d'essayer et la", "start": 435.84, "duration": 4.639}, {"text": "Russie le fait de manipuler l'opinion", "start": 438.479, "duration": 4.44}, {"text": "publique donc mais l'opinion publique", "start": 440.479, "duration": 4.241}, {"text": "n'est manipulable qui a une condition", "start": 442.919, "duration": 3.4}, {"text": "c'est que les positions de ces", "start": 444.72, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernants ne soient pas claires or je", "start": 446.319, "duration": 4.681}, {"text": "pense que Emmanuel Macron ne prend pas", "start": 448.319, "duration": 5.041}, {"text": "suffisamment d'initiative pour essayer", "start": 451.0, "duration": 5.319}, {"text": "de sortir du conflit russo-ukrainien et", "start": 453.36, "duration": 5.6}, {"text": "je pense que c'est la faiblesse ou", "start": 456.319, "duration": 4.961}, {"text": "l'inconstance des positions d'Emmanuel", "start": 458.96, "duration": 3.959}, {"text": "Macron un coup il veut envoyer des", "start": 461.28, "duration": 4.44}, {"text": "soldats fran\u00e7ais un coup il recule qui", "start": 462.919, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e8me le trouble et qui peut semer le", "start": 465.72, "duration": 2.84}, {"text": "trouble dans l'opinion publique nous", "start": 467.319, "duration": 2.88}, {"text": "nous avons un discours clair on veut", "start": 468.56, "duration": 3.96}, {"text": "sortir par la voie diplomatique Emmanuel", "start": 470.199, "duration": 4.361}, {"text": "Macron en qu il recule sur quel point il", "start": 472.52, "duration": 3.44}, {"text": "recule ah bah \u00e9coutez un jour il vous", "start": 474.56, "duration": 2.88}, {"text": "dit qu'il va envoyer des soldats un jour", "start": 475.96, "duration": 2.679}, {"text": "il vous dit il a dit qu'il fallait pas", "start": 477.44, "duration": 3.4}, {"text": "l'exclure un jour il vous dit qu'il ne", "start": 478.639, "duration": 4.081}, {"text": "faut pas l'exclure puis il dit on", "start": 480.84, "duration": 4.079}, {"text": "l'avait vu \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 la nuit", "start": 482.72, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e avec un verre de whisky \u00e0 la", "start": 484.919, "duration": 4.641}, {"text": "main je vais envoyer des gars on pourra", "start": 487.599, "duration": 3.32}, {"text": "pas faire autrement enfin tout \u00e7a n'est", "start": 489.56, "duration": 3.079}, {"text": "pas tr\u00e8s constant tout \u00e7a est un peu", "start": 490.919, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9sinvolte aussi mais surtout \u00e7a surtout", "start": 492.639, "duration": 4.84}, {"text": "tout \u00e7a est effrayant nous nous disons", "start": 495.479, "duration": 3.481}, {"text": "nous n'en verrons pas les fils de France", "start": 497.479, "duration": 3.84}, {"text": "combattre en Ukraine nous n'en verrons", "start": 498.96, "duration": 4.0}, {"text": "pas des jeunes hommes combatttrre en", "start": 501.319, "duration": 3.56}, {"text": "Ukraine la solution elle est forc\u00e9ment", "start": 502.96, "duration": 3.32}, {"text": "diplomatique alors on revient \u00e0 la", "start": 504.879, "duration": 3.401}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes et et sur le", "start": 506.28, "duration": 3.84}, {"text": "tweet du un tweet du remblement national", "start": 508.28, "duration": 3.24}, {"text": "qui a fait pol\u00e9mique on va le voir sur", "start": 510.12, "duration": 2.799}, {"text": "son compte Twitter le rassemblement", "start": 511.52, "duration": 3.399}, {"text": "national a publi\u00e9 ce message je suis", "start": 512.919, "duration": 4.721}, {"text": "gendarme le 9 juin je vote Bardella", "start": 514.919, "duration": 5.641}, {"text": "accompagn\u00e9 de cette photo et le", "start": 517.64, "duration": 4.8}, {"text": "directeur de la gendarmerie vous a", "start": 520.56, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9pondu je le cite vous semblez ignorer", "start": 522.44, "duration": 3.519}, {"text": "que le statut militaire interdit ce", "start": 524.399, "duration": 2.681}, {"text": "genre de message et le moins qu'on", "start": 525.959, "duration": 2.081}, {"text": "puisse attendre c'est que vous", "start": 527.08, "duration": 2.759}, {"text": "respectiez le gendarme et son statut", "start": 528.04, "duration": 3.52}, {"text": "dans ces p\u00e9riodes o\u00f9 son engagement peut", "start": 529.839, "duration": 3.161}, {"text": "le conduire aux pires cons\u00e9quences ce", "start": 531.56, "duration": 3.88}, {"text": "message est inadmissible est-ce que vous", "start": 533.0, "duration": 4.12}, {"text": "regrettez ce tweet du rassemblement", "start": 535.44, "duration": 3.16}, {"text": "national vous qui \u00eates vice-pr\u00e9sident du", "start": 537.12, "duration": 3.0}, {"text": "parti est-ce que c'est une faute non", "start": 538.6, "duration": 2.32}, {"text": "mais qu'est-ce que c'est que cette", "start": 540.12, "duration": 3.04}, {"text": "pol\u00e9mique ridicule les gendarmes", "start": 540.92, "duration": 4.12}, {"text": "individuellement respectent le droit de", "start": 543.16, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9serve tous ils travaillent d'une fa\u00e7on", "start": 545.04, "duration": 6.479}, {"text": "totalement d\u00e9vou\u00e9 et impartial \u00e0 la", "start": 547.839, "duration": 7.281}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 du pays mais il vote on voit", "start": 551.519, "duration": 5.481}, {"text": "dans toute les \u00e9tudes majoritairement", "start": 555.12, "duration": 3.68}, {"text": "tr\u00e8s fortement pour le rassemblement", "start": 557.0, "duration": 4.6}, {"text": "national les gendarmes les militaires la", "start": 558.8, "duration": 5.2}, {"text": "p\u00e9nitentiaire donc l\u00e0 si vous voulez", "start": 561.6, "duration": 4.52}, {"text": "c'est pas un agent qui sort de son droit", "start": 564.0, "duration": 4.64}, {"text": "de r\u00e9serve c'est une fa\u00e7on de dire \u00e0", "start": 566.12, "duration": 4.48}, {"text": "tous ces prop professionnel de la", "start": 568.64, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qui prot\u00e8ge les Fran\u00e7ais toute", "start": 570.6, "duration": 3.679}, {"text": "l'ann\u00e9e on pourrait le faire avec les", "start": 572.76, "duration": 3.16}, {"text": "professionnels de la sant\u00e9 ceux qui", "start": 574.279, "duration": 3.881}, {"text": "soignent les Fran\u00e7ais et qui votent", "start": 575.92, "duration": 4.0}, {"text": "largement pour le rassemblement national", "start": 578.16, "duration": 3.28}, {"text": "et bien c'est une fa\u00e7on de leur dire de", "start": 579.92, "duration": 4.0}, {"text": "se mobiliser parce que si eux nous", "start": 581.44, "duration": 4.92}, {"text": "prot\u00e8gent nous nous les soutenons dans", "start": 583.92, "duration": 3.72}, {"text": "C'est pas de l'instrumentalisation de", "start": 586.36, "duration": 3.039}, {"text": "cette profession non non non nous nous", "start": 587.64, "duration": 4.24}, {"text": "nous adressons \u00e0 des professionnels vous", "start": 589.399, "duration": 4.281}, {"text": "savez d'ailleurs nous avons des", "start": 591.88, "duration": 3.959}, {"text": "professionnels qui viennent de de la", "start": 593.68, "duration": 3.8}, {"text": "police sur notre liste je pense \u00e0 la", "start": 595.839, "duration": 3.161}, {"text": "candidature de Mathieu Val\u00e9 qui est un", "start": 597.48, "duration": 3.56}, {"text": "syndic liste policier et nous leur", "start": 599.0, "duration": 4.24}, {"text": "disons que non seulement les int\u00e9r\u00eats de", "start": 601.04, "duration": 3.32}, {"text": "la France sont les mieux repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 603.24, "duration": 2.64}, {"text": "avec la liste de Jordane Bardella mais", "start": 604.36, "duration": 3.159}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats \u00e9galement de ces", "start": 605.88, "duration": 3.48}, {"text": "professions sont les mieux repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 607.519, "duration": 3.481}, {"text": "nous les d\u00e9fendons mais c'est pas", "start": 609.36, "duration": 3.039}, {"text": "laisser laisser un doute sur la", "start": 611.0, "duration": 3.72}, {"text": "neutralit\u00e9 de la gendarmerie et leur de", "start": 612.399, "duration": 3.88}, {"text": "neutralit\u00e9 la neutralit\u00e9 elle est", "start": 614.72, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment un titre individuel et tous", "start": 616.279, "duration": 3.321}, {"text": "les gendarmes respectent leurs devoirs", "start": 617.88, "duration": 3.8}, {"text": "de neutralit\u00e9 donc vous r\u00e9pondez rien \u00e0", "start": 619.6, "duration": 5.359}, {"text": "Christian ou \u00e0 S\u00e9bastien", "start": 621.68, "duration": 6.0}, {"text": "le on entretient pas de fausses", "start": 624.959, "duration": 4.601}, {"text": "pol\u00e9miques faut bien voirel quelque", "start": 627.68, "duration": 4.24}, {"text": "chose la situation de la France est", "start": 629.56, "duration": 5.64}, {"text": "suffisamment grave en mati\u00e8re \u00e9conomique", "start": 631.92, "duration": 6.599}, {"text": "financi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 d'immigration de", "start": 635.2, "duration": 5.319}, {"text": "pouvoir d'achat pour que on soit pas", "start": 638.519, "duration": 3.56}, {"text": "dans des pol\u00e9miques st\u00e9riles je veux", "start": 640.519, "duration": 3.88}, {"text": "dire nous on est sur le fond on propose", "start": 642.079, "duration": 4.521}, {"text": "des pol\u00e9miques des des politiques", "start": 644.399, "duration": 3.841}, {"text": "publiques pas des pol\u00e9miques justement", "start": 646.6, "duration": 3.239}, {"text": "on propose des politiques publiques on", "start": 648.24, "duration": 3.32}, {"text": "propose une autre fa\u00e7on de faire la", "start": 649.839, "duration": 3.161}, {"text": "politique quand on travaille sur le", "start": 651.56, "duration": 3.839}, {"text": "pouvoir d'achat on propose de sortir des", "start": 653.0, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e8gles du march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 655.399, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 c'est pour payer moins", "start": 656.92, "duration": 3.4}, {"text": "cher l'\u00e9lectricit\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9", "start": 658.56, "duration": 3.279}, {"text": "d'ailleurs au niveau national je pense \u00e0", "start": 660.32, "duration": 3.759}, {"text": "la police quand on propose qu'il y ait", "start": 661.839, "duration": 4.921}, {"text": "la possibilit\u00e9 pour la police d'\u00eatre une", "start": 664.079, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9somption d'avoir une pr\u00e9somption de", "start": 666.76, "duration": 3.759}, {"text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense c'est une fa\u00e7on aussi", "start": 668.16, "duration": 4.96}, {"text": "de changer l'organisation des", "start": 670.519, "duration": 5.76}, {"text": "ch on ne le retire pas et on dit aux", "start": 673.12, "duration": 5.88}, {"text": "gendarmes aux policiers au monde de la", "start": 676.279, "duration": 4.441}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 globalement dans notre pays", "start": 679.0, "duration": 3.48}, {"text": "votez pour nous nous sommes avec vous", "start": 680.72, "duration": 3.239}, {"text": "nous savons la qu'est-ce que vous dites", "start": 682.48, "duration": 2.76}, {"text": "au patron de la gendarmerie qui dit que", "start": 683.959, "duration": 2.481}, {"text": "ce message est inadmissible qu'il", "start": 685.24, "duration": 2.64}, {"text": "s'occupe de son boulot voil\u00e0 chacun fait", "start": 686.44, "duration": 3.44}, {"text": "son fait ce qu'il croit Deir faire nous", "start": 687.88, "duration": 3.199}, {"text": "nous parlons en fran\u00e7ais et les", "start": 689.88, "duration": 3.16}, {"text": "gendarmes font partie des Fran\u00e7ais \u00e0 qui", "start": 691.079, "duration": 3.721}, {"text": "nous nous adressons que ce grand", "start": 693.04, "duration": 3.76}, {"text": "professionnel s'occupe de ses fonctions", "start": 694.8, "duration": 3.12}, {"text": "je pense qu'il le fait tr\u00e8s bien par", "start": 696.8, "duration": 3.12}, {"text": "ailleurs on va parler de votre meeting", "start": 697.92, "duration": 3.4}, {"text": "hier meeting dernier meeting du", "start": 699.92, "duration": 3.0}, {"text": "Rassemblement National Marine Le Pen et", "start": 701.32, "duration": 3.04}, {"text": "Jordane Bardella ont pris la parole ils", "start": 702.92, "duration": 3.44}, {"text": "ont attaqu\u00e9 pendant de nombreuses", "start": 704.36, "duration": 3.64}, {"text": "minutes Emmanuel Macron pourquoi vous", "start": 706.36, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9naturez \u00e0 ce point cette \u00e9lection qui", "start": 708.0, "duration": 3.519}, {"text": "est une \u00e9lection europ\u00e9enne et pas un", "start": 709.6, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum anti ouou si si c'est un", "start": 711.519, "duration": 4.921}, {"text": "c'est aussi une fa\u00e7on de dire ce qu'on", "start": 714.56, "duration": 3.399}, {"text": "pense de la politique nationale vous", "start": 716.44, "duration": 3.6}, {"text": "savez matin midier et soir tout au long", "start": 717.959, "duration": 3.32}, {"text": "de l'ann\u00e9e et quand je viens sur vos", "start": 720.04, "duration": 2.599}, {"text": "plateaux c'est souvent le cas on nous", "start": 721.279, "duration": 3.441}, {"text": "dit ah mais on ne peut pas faire ceci", "start": 722.639, "duration": 3.961}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne vous en emp\u00eachera", "start": 724.72, "duration": 4.08}, {"text": "vous devez faire cela l'Union europ\u00e9enne", "start": 726.6, "duration": 3.919}, {"text": "vous y contraint \u00e7a veut dire que", "start": 728.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'impact des d\u00e9cisions prises par", "start": 730.519, "duration": 3.68}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dans notre vie", "start": 732.56, "duration": 3.399}, {"text": "quotidienne et dans les politiques qu'on", "start": 734.199, "duration": 3.041}, {"text": "m\u00e8ne au niveau national il est", "start": 735.959, "duration": 3.081}, {"text": "extr\u00eamement fort donc \u00e7a marche dans les", "start": 737.24, "duration": 4.36}, {"text": "deux sens bien s\u00fbr que l'enjeu europ\u00e9en", "start": 739.04, "duration": 3.799}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9ennne elle a un impact", "start": 741.6, "duration": 3.039}, {"text": "dans la politique nationale bien s\u00fbr que", "start": 742.839, "duration": 4.321}, {"text": "la politique nationale est li\u00e9e et on le", "start": 744.639, "duration": 3.961}, {"text": "voit sur les politiques agricoles", "start": 747.16, "duration": 4.16}, {"text": "politiques migratoire et cetera un enjeu", "start": 748.6, "duration": 4.52}, {"text": "un lien avec la politique europ\u00e9enne", "start": 751.32, "duration": 4.84}, {"text": "donc oui bien entendu il faut se saisir", "start": 753.12, "duration": 4.8}, {"text": "du bulletin de vote Bard l\u00e0 pour dire", "start": 756.16, "duration": 3.359}, {"text": "que nous ne sommes pas d'accord avec la", "start": 757.92, "duration": 2.96}, {"text": "politique men\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne", "start": 759.519, "duration": 3.201}, {"text": "de Madame Van derlayen et ses alli\u00e9s des", "start": 760.88, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9publicains et d'Emmanuel Macron mais", "start": 762.72, "duration": 3.96}, {"text": "aussi par la pas d'accord avec la", "start": 764.639, "duration": 3.801}, {"text": "politique nationale que subissent les", "start": 766.68, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais je rappelle que la premi\u00e8re", "start": 768.44, "duration": 5.639}, {"text": "priorit\u00e9 des fran\u00e7ais demeure le pouvoir", "start": 771.12, "duration": 5.0}, {"text": "d'achat qui parle du pouvoir d'achat", "start": 774.079, "duration": 4.801}, {"text": "dans cette campagne madame ayer nous dit", "start": 776.12, "duration": 4.2}, {"text": "faut plus d'urope plus d'Europe il y a", "start": 778.88, "duration": 4.399}, {"text": "rien derri\u00e8re \u00e7a la LFI parle de Gaza", "start": 780.32, "duration": 4.8}, {"text": "nous on parle des", "start": 783.279, "duration": 3.721}, {"text": "probl\u00e9matiquesat du social d'ailleurs", "start": 785.12, "duration": 3.839}, {"text": "man demande r\u00e9guliement \u00e7a fait", "start": 787.0, "duration": 3.399}, {"text": "longtemps que j'ai pas entendu d\u00e9fendre", "start": 788.959, "duration": 4.0}, {"text": "un ouvrier manonri Marine Le Pen et", "start": 790.399, "duration": 4.44}, {"text": "Jordan B et Bardella pardon qui ont", "start": 792.959, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9galement appel\u00e9 plusieurs fois \u00e0 la", "start": 794.839, "duration": 3.56}, {"text": "mobilisation il y a de la f\u00e9brilit\u00e9 au", "start": 796.399, "duration": 3.321}, {"text": "rassemblement national de ne pas faire", "start": 798.399, "duration": 2.641}, {"text": "le 9 juin le score que vous donne les", "start": 799.72, "duration": 3.84}, {"text": "sondages non il y a simplement la la", "start": 801.04, "duration": 4.44}, {"text": "lucidit\u00e9 de voir que c'est une \u00e9lection", "start": 803.56, "duration": 4.44}, {"text": "qui souvent ne mobilise pas beaucoup", "start": 805.48, "duration": 5.159}, {"text": "plus voire moins de 50 % de l'\u00e9lectorat", "start": 808.0, "duration": 4.12}, {"text": "et donc nous on prend cette campagne au", "start": 810.639, "duration": 3.081}, {"text": "s\u00e9rieux on consid\u00e8re que c'est pour \u00e7a", "start": 812.12, "duration": 2.519}, {"text": "qu'on fait campagne c'est pour \u00e7a que", "start": 813.72, "duration": 2.52}, {"text": "Jordan Bardella a fait des meetings dans", "start": 814.639, "duration": 2.64}, {"text": "toute la France c'est pour \u00e7a que nos", "start": 816.24, "duration": 2.68}, {"text": "militants sont sur tous les march\u00e9s ils", "start": 817.279, "duration": 2.881}, {"text": "sont d'ailleurs souvent un peu seuls il", "start": 818.92, "duration": 2.56}, {"text": "faut bien le dire c'est qu'on prend", "start": 820.16, "duration": 3.039}, {"text": "cette \u00e9lection au s\u00e9rieux et on sait que", "start": 821.48, "duration": 3.719}, {"text": "souvent les Fran\u00e7ais sont des int\u00e9resses", "start": 823.199, "duration": 3.2}, {"text": "donc nous on ve faire quand vous appelez", "start": 825.199, "duration": 2.801}, {"text": "au vote utile \u00e0 la non disispersion des", "start": 826.399, "duration": 2.761}, {"text": "voix c'est pas queun crainte de", "start": 828.0, "duration": 3.16}, {"text": "l'abstention voulez c'est une crainte", "start": 829.16, "duration": 3.239}, {"text": "que face \u00e0 deux forts sondages vos", "start": 831.16, "duration": 2.679}, {"text": "\u00e9lecteurs ne se mobilise pas se disant", "start": 832.399, "duration": 2.68}, {"text": "de toute fa\u00e7on c'est gagn\u00e9 \u00e7a sert \u00e0", "start": 833.839, "duration": 3.521}, {"text": "rien d'aller voter quel est l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 835.079, "duration": 4.361}, {"text": "vote utile c'est de donner de la force \u00e0", "start": 837.36, "duration": 3.8}, {"text": "la premi\u00e8re liste d'opposition \u00e7a", "start": 839.44, "duration": 4.24}, {"text": "n'aurait pas beaucoup d'int\u00e9r\u00eat d'avoir", "start": 841.16, "duration": 5.44}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 zouris qui se balade ou un", "start": 843.68, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 LR de plus quand on voit ce que", "start": 846.6, "duration": 4.599}, {"text": "LR a fait je veux dire ils ont fait", "start": 849.48, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lire Ursula vanerleyenne ils sont", "start": 851.199, "duration": 4.2}, {"text": "jamais au rendez-vous du courage je tout", "start": 853.48, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e7a amis mais pas pour une vanl oui", "start": 855.399, "duration": 4.721}, {"text": "d'accord enfin ses amis il sont les amis", "start": 858.24, "duration": 3.36}, {"text": "du groupe dans lequel il si\u00e8ge le sont", "start": 860.12, "duration": 3.24}, {"text": "donc si vous voulez il peut dire le", "start": 861.6, "duration": 3.159}, {"text": "contraire de ce qu'il de ce que ses amis", "start": 863.36, "duration": 2.68}, {"text": "font au Parlement europ\u00e9en non il faut", "start": 864.759, "duration": 3.121}, {"text": "donner de la force \u00e0 l'opposition il", "start": 866.04, "duration": 4.799}, {"text": "faut je le redit envoyer un signal", "start": 867.88, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9lectoral tr\u00e8s fort un signal politique", "start": 870.839, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s fort Emmanuel Macron lui envoy\u00e9 un", "start": 872.959, "duration": 3.521}, {"text": "carton rouge imm\u00e9diatement donc pour", "start": 874.839, "duration": 3.0}, {"text": "cela ben il faut que les \u00e9lecteurs se", "start": 876.48, "duration": 3.2}, {"text": "mobilisent et moi je dis aux Fran\u00e7ais il", "start": 877.839, "duration": 3.841}, {"text": "y a pas d'abstention il y a qu'un tour", "start": 879.68, "duration": 4.079}, {"text": "donc on peut et on doit se mobiliser", "start": 881.68, "duration": 3.839}, {"text": "uniquement dimanche prochain il y a un", "start": 883.759, "duration": 3.401}, {"text": "seul tour il y a un seul vote c'est la", "start": 885.519, "duration": 3.281}, {"text": "liste de Jordane Bardella et c'est la", "start": 887.16, "duration": 3.64}, {"text": "seule qui quelque part a un discours", "start": 888.8, "duration": 4.36}, {"text": "clair d'opposants \u00e0 Emmanuel Macron en", "start": 890.8, "duration": 4.08}, {"text": "dessous de 30 % vous le vivriez comme un", "start": 893.16, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9chec non au-dessus de 22 % on vivra", "start": 894.88, "duration": 3.0}, {"text": "comme une victoire c'est\u00e0dire que la", "start": 896.839, "duration": 2.521}, {"text": "derni\u00e8re fois on a fait 22 % tout ce qui", "start": 897.88, "duration": 3.199}, {"text": "nous c'estd si vous faites 23 ou 24", "start": 899.36, "duration": 3.08}, {"text": "alors que les sondages vous donnent 33", "start": 901.079, "duration": 2.68}, {"text": "34 ce serait une victoire pour vous non", "start": 902.44, "duration": 2.24}, {"text": "mais tout ce qui fait mieux que la", "start": 903.759, "duration": 3.801}, {"text": "derni\u00e8re fois que ce soit en chiffre de", "start": 904.68, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9sultats ou que ce soit en nombre de", "start": 907.56, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s envoy\u00e9s sera donc par cons\u00e9quent", "start": 909.399, "duration": 3.641}, {"text": "un progr\u00e8s et tout ce que les autres", "start": 911.639, "duration": 4.041}, {"text": "feront moins de moins sera une", "start": 913.04, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9gression c'est comme \u00e7a et on compare", "start": 915.68, "duration": 2.839}, {"text": "une \u00e9lection europ\u00e9enne \u00e0 une \u00e9lection", "start": 917.32, "duration": 2.439}, {"text": "europ\u00e9enne nous on est des gens tr\u00e8s", "start": 918.519, "duration": 2.88}, {"text": "rationnels on se lance pas dans des", "start": 919.759, "duration": 4.76}, {"text": "comparaisons avec la pr\u00e9sidentielle avec", "start": 921.399, "duration": 4.521}, {"text": "je ne sais trop quelle \u00e9lection ou avec", "start": 924.519, "duration": 3.12}, {"text": "les l\u00e9gislatives une \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 925.92, "duration": 3.24}, {"text": "ce compare une \u00e9lection europ\u00e9enne on a", "start": 927.639, "duration": 3.521}, {"text": "fait je crois 22, demi ou 23 la derni\u00e8re", "start": 929.16, "duration": 4.039}, {"text": "fois et bien \u00e9coutez nous allons je", "start": 931.16, "duration": 4.76}, {"text": "l'esp\u00e8re tangenter les 30 % Jordane", "start": 933.199, "duration": 5.161}, {"text": "Bardella entre autres proposition et", "start": 935.92, "duration": 3.88}, {"text": "entre autres discours il fustige le", "start": 938.36, "duration": 3.24}, {"text": "choix de l'Union europ\u00e9enne d'interdire", "start": 939.8, "duration": 4.279}, {"text": "les ventes de v\u00e9hicules \u00e0 moteur", "start": 941.6, "duration": 4.0}, {"text": "thermique voiture neuve \u00e0 moteur", "start": 944.079, "duration": 3.481}, {"text": "thermique en 2035 les voitures", "start": 945.6, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lectriques pour votre territoire ce", "start": 947.56, "duration": 2.719}, {"text": "sont des milliers d'emplois dans votre", "start": 948.92, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9partement du Nord dans la r\u00e9gion des", "start": 950.279, "duration": 2.601}, {"text": "haute-fran vous \u00eates quand m\u00eame d'accord", "start": 951.68, "duration": 2.56}, {"text": "avec lui sur ce point mais oui mais", "start": 952.88, "duration": 2.759}, {"text": "parce que \u00e7a fragilise si vous voulez", "start": 954.24, "duration": 2.88}, {"text": "notre industrie il faut pas il ne faut", "start": 955.639, "duration": 2.801}, {"text": "pas se r en \u00e7a cr\u00e9 des millions", "start": 957.12, "duration": 2.44}, {"text": "d'emplois sur", "start": 958.44, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui mais il ne faut pas se", "start": 959.56, "duration": 4.079}, {"text": "rendre d\u00e9pendant des autres si vous", "start": 961.519, "duration": 4.081}, {"text": "voulez la fin du moteur thermique euh", "start": 963.639, "duration": 3.68}, {"text": "pour 2035 d'abord elle est tr\u00e8s", "start": 965.6, "duration": 4.919}, {"text": "difficile \u00e0 accepter pour des Fran\u00e7ais", "start": 967.319, "duration": 5.041}, {"text": "qui ont un pouvoir d'achat qui a", "start": 970.519, "duration": 4.161}, {"text": "nettement ralenti euh je me rappelle", "start": 972.36, "duration": 4.24}, {"text": "d'une d'une dame qui t\u00e9moignait dans un", "start": 974.68, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9bat r\u00e9cent aupr\u00e8s des candidats \u00e0", "start": 976.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9lections europ\u00e9ennes et qui disait", "start": 978.68, "duration": 3.159}, {"text": "moi mon pouvoir d'achat je gagne 1200 \u20ac", "start": 980.12, "duration": 4.0}, {"text": "par mois je fais des m\u00e9nage euh je ne", "start": 981.839, "duration": 3.761}, {"text": "peux pas je dois me serrer la ceinture", "start": 984.12, "duration": 3.079}, {"text": "et Val\u00e9rie a lui r\u00e9pond vous n'avez qu'\u00e0", "start": 985.6, "duration": 3.28}, {"text": "acheter madame une voiture \u00e9lectrique", "start": 987.199, "duration": 3.12}, {"text": "quand cette dame elle avait pour", "start": 988.88, "duration": 2.879}, {"text": "angoisse le contr\u00f4le technique le", "start": 990.319, "duration": 3.08}, {"text": "passage du contr\u00f4le technique donc vous", "start": 991.759, "duration": 3.361}, {"text": "voyez on ne peut pas aller \u00e0 marche", "start": 993.399, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9e parce que d'un c\u00f4t\u00e9 a une", "start": 995.12, "duration": 3.0}, {"text": "probl\u00e9matique de pouvoir d'achat les", "start": 996.759, "duration": 2.681}, {"text": "Fran\u00e7ais n'ont pas les moyens de", "start": 998.12, "duration": 3.44}, {"text": "s'acheter des v\u00e9hicules \u00e0 30 ou 40000 \u20ac", "start": 999.44, "duration": 3.6}, {"text": "et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 il faut pas se", "start": 1001.56, "duration": 4.36}, {"text": "rendre d\u00e9pendant le \u00e9videmment les", "start": 1003.04, "duration": 4.919}, {"text": "voitures \u00e9lectriques pardon je sais pas", "start": 1005.92, "duration": 3.56}, {"text": "sur ch mais s'il y a une usine de de", "start": 1007.959, "duration": 3.761}, {"text": "s'il y a de quatre usines m\u00eame qui vont", "start": 1009.48, "duration": 3.76}, {"text": "qui vont \u00eatre lanc\u00e9es en France et qui", "start": 1011.72, "duration": 2.679}, {"text": "sont d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9s en France", "start": 1013.24, "duration": 2.159}, {"text": "pour la plupart d'entre elles et", "start": 1014.399, "duration": 2.0}, {"text": "notamment je le r\u00e9p\u00e8te sur votre", "start": 1015.399, "duration": 2.36}, {"text": "territoire c'est bien pour qu'on soit", "start": 1016.399, "duration": 2.92}, {"text": "pas d\u00e9pendant de la Chine oui d'accord", "start": 1017.759, "duration": 4.08}, {"text": "enfin on devient d\u00e9pendant \u00e0 travers les", "start": 1019.319, "duration": 4.2}, {"text": "mat\u00e9riaux que peut nous fournir la Chine", "start": 1021.839, "duration": 3.161}, {"text": "moi je pense que il faut aller", "start": 1023.519, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9videmment vers l'\u00e9lectrique mais pas", "start": 1025.0, "duration": 2.88}, {"text": "seulement il faudrait aussi aller vers", "start": 1026.88, "duration": 2.76}, {"text": "l'hydrog\u00e8ne mais il faut pas le faire \u00e0", "start": 1027.88, "duration": 3.959}, {"text": "marche forc\u00e9e avec des ouases de l'Union", "start": 1029.64, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9enne attention \u00e0 ce qui para\u00eet", "start": 1031.839, "duration": 3.681}, {"text": "\u00eatre une bonne nouvelle aujourd'hui qui", "start": 1034.079, "duration": 2.84}, {"text": "dans quelques ann\u00e9es pourrait se", "start": 1035.52, "duration": 3.439}, {"text": "transformer revent si comme on suit", "start": 1036.919, "duration": 3.4}, {"text": "Jordan Bardella l'Union europ\u00e9enne", "start": 1038.959, "duration": 2.761}, {"text": "revient sur ce choix est-ce que \u00e7a va", "start": 1040.319, "duration": 2.6}, {"text": "pas condamner les emplois qui sont en", "start": 1041.72, "duration": 2.239}, {"text": "train d'\u00eatre cr\u00e9 chez non mais pas du", "start": 1042.919, "duration": 2.321}, {"text": "tout \u00e7a n'emp\u00eache pas de construire des", "start": 1043.959, "duration": 2.48}, {"text": "usines \u00e7a n'emp\u00eache pas de construire", "start": 1045.24, "duration": 2.6}, {"text": "d'ailleurs nous on est pour la", "start": 1046.439, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9industrialisation vous savez qu'elles", "start": 1047.84, "duration": 2.56}, {"text": "sont constr parce qu'il y a cette", "start": 1049.36, "duration": 2.8}, {"text": "interdiction et que du coup va avoir un", "start": 1050.4, "duration": 3.0}, {"text": "boom de la voiture \u00e9lectrique mais", "start": 1052.16, "duration": 2.44}, {"text": "l'accompagnement le probl\u00e8me si vous", "start": 1053.4, "duration": 2.44}, {"text": "voulez c'est que l'Union europ\u00e9enne en", "start": 1054.6, "duration": 3.68}, {"text": "fait n'accompagne pas des politiques ou", "start": 1055.84, "duration": 3.92}, {"text": "des objectifs qui pourraient \u00eatre", "start": 1058.28, "duration": 3.16}, {"text": "raisonnables c'est qu'elle \u00e0 marche", "start": 1059.76, "duration": 3.799}, {"text": "forc\u00e9 parce qu'elle est id\u00e9ologue elle", "start": 1061.44, "duration": 4.52}, {"text": "cherche \u00e0 pousser les Fran\u00e7ais les", "start": 1063.559, "duration": 4.36}, {"text": "Europ\u00e9ens dans des directions qui ne", "start": 1065.96, "duration": 3.52}, {"text": "peuvent pas forc\u00e9ment assumer c'est", "start": 1067.919, "duration": 3.64}, {"text": "pareil en mati\u00e8re d'agriculture on se", "start": 1069.48, "duration": 3.199}, {"text": "dit bien s\u00fbr qu'il faut aller vers une", "start": 1071.559, "duration": 4.24}, {"text": "agriculture saine responsable et cetera", "start": 1072.679, "duration": 5.601}, {"text": "mais la d\u00e9croissance la marche forc\u00e9e", "start": 1075.799, "duration": 4.281}, {"text": "vers la des croissances la", "start": 1078.28, "duration": 3.68}, {"text": "multiplication des normes c'est tu\u00e9 au", "start": 1080.08, "duration": 3.52}, {"text": "final notre agriculture derni\u00e8re", "start": 1081.96, "duration": 3.079}, {"text": "question sur les europ\u00e9ennes Fabrice oui", "start": 1083.6, "duration": 3.0}, {"text": "comme le disait Orian vous \u00eates assez", "start": 1085.039, "duration": 3.841}, {"text": "port\u00e9 par les sondages sur cette", "start": 1086.6, "duration": 4.72}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite est-ce que comme", "start": 1088.88, "duration": 5.64}, {"text": "l'a fait Georgia Meloni en Italie vous", "start": 1091.32, "duration": 4.56}, {"text": "ne regrettez pas finalement que ce ne", "start": 1094.52, "duration": 3.6}, {"text": "soit pas Marine Le Pen qui a port\u00e9 cette", "start": 1095.88, "duration": 4.039}, {"text": "liste \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 pour elle m\u00eame si", "start": 1098.12, "duration": 3.32}, {"text": "vous vous ne faites pas de confusion", "start": 1099.919, "duration": 3.481}, {"text": "entre les scrutins \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 quand", "start": 1101.44, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame une marque de courage dans la", "start": 1103.4, "duration": 3.88}, {"text": "perspective de 2027 non si vous voulez", "start": 1105.12, "duration": 3.28}, {"text": "Marine Le Pen d'abord est pr\u00e9sident de", "start": 1107.28, "duration": 2.72}, {"text": "notre gr \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et je", "start": 1108.4, "duration": 4.519}, {"text": "pense queelle a d\u00e9montr\u00e9 avec les", "start": 1110.0, "duration": 5.32}, {"text": "807 autres d\u00e9put\u00e9s du rassemblement", "start": 1112.919, "duration": 4.441}, {"text": "national la n\u00e9cessit\u00e9 de faire entendre", "start": 1115.32, "duration": 4.88}, {"text": "une voix forte \u00e0 l'Assembl\u00e9e au milieu", "start": 1117.36, "duration": 6.84}, {"text": "d'un oc\u00e9an de nulit\u00e9 macroniste ou ou de", "start": 1120.2, "duration": 6.12}, {"text": "dinguerie d'extr\u00eame gauche donc on a", "start": 1124.2, "duration": 3.599}, {"text": "besoin de Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1126.32, "duration": 3.44}, {"text": "nationale nous on a d\u00e9sign\u00e9 Jordan", "start": 1127.799, "duration": 3.321}, {"text": "Bardella qui est le pr\u00e9sident de notre", "start": 1129.76, "duration": 3.279}, {"text": "parti politique et je vous rappelle que", "start": 1131.12, "duration": 3.64}, {"text": "pendant des ann\u00e9es c'\u00e9tait les", "start": 1133.039, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9sidents des partis politiques qui se", "start": 1134.76, "duration": 3.72}, {"text": "collaient \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9enne on a", "start": 1136.2, "duration": 3.8}, {"text": "eu des Michel Rocard on a eu des Laurent", "start": 1138.48, "duration": 6.12}, {"text": "Fabius on a eu des Robert RU et cetera", "start": 1140.0, "duration": 6.28}, {"text": "mais aujourd'hui si vous voulez les", "start": 1144.6, "duration": 3.6}, {"text": "autres d\u00e9signe des candidats qui ne", "start": 1146.28, "duration": 3.32}, {"text": "parlent pas au fran\u00e7ais totalement", "start": 1148.2, "duration": 4.04}, {"text": "inconnu qu'on d\u00e9couvre et parfois qu'on", "start": 1149.6, "duration": 4.6}, {"text": "aurait aim\u00e9 ne pas d\u00e9couvrir je pense", "start": 1152.24, "duration": 3.48}, {"text": "que pour Madame aet c'est plut\u00f4t un", "start": 1154.2, "duration": 4.24}, {"text": "supplice qui que d'y \u00eatre all\u00e9 en", "start": 1155.72, "duration": 4.319}, {"text": "service command\u00e9 pr\u00e9sident n", "start": 1158.44, "duration": 2.92}, {"text": "recnaissance au Parlement europ\u00e9en oui", "start": 1160.039, "duration": 2.921}, {"text": "on on a d\u00e9couvert \u00e7a d'ailleurs c'\u00e9tait", "start": 1161.36, "duration": 2.76}, {"text": "in\u00e9ress dire qu'il y a une forme de", "start": 1162.96, "duration": 3.079}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 \u00eatre candidat au une", "start": 1164.12, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 il y a pas de probl\u00e8me mais", "start": 1166.039, "duration": 3.161}, {"text": "ce que je veux dire c'est que ils n'ont", "start": 1167.52, "duration": 3.56}, {"text": "pas envoy\u00e9 leur num\u00e9ro 1 et c'est vrai", "start": 1169.2, "duration": 3.24}, {"text": "que nous nous apparaissons avec Jordane", "start": 1171.08, "duration": 3.88}, {"text": "Bardella \u00e0 occuper nous paraissons", "start": 1172.44, "duration": 4.56}, {"text": "occuper tout l'espace parce que nous", "start": 1174.96, "duration": 3.52}, {"text": "avons une personnalit\u00e9 politique de", "start": 1177.0, "duration": 3.6}, {"text": "premier plan mais \u00e7a montre aussi", "start": 1178.48, "duration": 3.92}, {"text": "quelque part l'importance qu'on donne \u00e0", "start": 1180.6, "duration": 3.6}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne si nous on", "start": 1182.4, "duration": 2.88}, {"text": "envoie le pr\u00e9sident de notre parti", "start": 1184.2, "duration": 2.4}, {"text": "politique c'est qu'on consid\u00e8re que", "start": 1185.28, "duration": 2.96}, {"text": "c'est une \u00e9lection importante si eux", "start": 1186.6, "duration": 3.24}, {"text": "envoient des num\u00e9ros 2 des num\u00e9ros 3 des", "start": 1188.24, "duration": 4.4}, {"text": "num\u00e9ros 50 c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9 ils nont", "start": 1189.84, "duration": 4.24}, {"text": "pas trouver mieux et surtout il ne", "start": 1192.64, "duration": 4.76}, {"text": "trouve pas \u00e7a si important que cela donc", "start": 1194.08, "duration": 4.719}, {"text": "pardon S\u00e9bastien Chenu c'est important", "start": 1197.4, "duration": 2.72}, {"text": "mais l'objectif de Jordan Bardella c'est", "start": 1198.799, "duration": 3.041}, {"text": "d'\u00eatre Premier ministre en 2025 donc de", "start": 1200.12, "duration": 3.12}, {"text": "partir \u00e0 mi mandat c'est que c'est pas", "start": 1201.84, "duration": 3.24}, {"text": "si important que \u00e7a pour lui le par il y", "start": 1203.24, "duration": 3.24}, {"text": "a deux choses voulez nous on consid\u00e8re", "start": 1205.08, "duration": 3.12}, {"text": "cette \u00e9lection importante on envoie le", "start": 1206.48, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sident de notre parti politique les", "start": 1208.2, "duration": 3.28}, {"text": "autres envoient des gens totalement", "start": 1209.4, "duration": 3.36}, {"text": "inconnus et puis apr\u00e8s il y a la", "start": 1211.48, "duration": 2.96}, {"text": "politique nationale tirer les", "start": 1212.76, "duration": 3.36}, {"text": "cons\u00e9quences de cette \u00e9lection", "start": 1214.44, "duration": 3.719}, {"text": "europ\u00e9enne mener le combat ici contre", "start": 1216.12, "duration": 4.439}, {"text": "Emmanuel Macron la motion de censure que", "start": 1218.159, "duration": 3.921}, {"text": "je vais d\u00e9fendre cet apr\u00e8s-midi au nom", "start": 1220.559, "duration": 3.6}, {"text": "du rassemblement national peut nous", "start": 1222.08, "duration": 4.0}, {"text": "permettre si les autres ont un peu de", "start": 1224.159, "duration": 4.121}, {"text": "courage ou sont pas trop secteur qui les", "start": 1226.08, "duration": 4.959}, {"text": "aut gouvernement bah les secteurs de la", "start": 1228.28, "duration": 4.639}, {"text": "gauche et puis ceux qui ont toujours", "start": 1231.039, "duration": 4.241}, {"text": "manqu\u00e9 de courage chez LR donc s'ils ont", "start": 1232.919, "duration": 4.681}, {"text": "cet \u00e9clair de lucidit\u00e9 vous les appelez", "start": 1235.28, "duration": 3.96}, {"text": "encore ce matin les all et la gauche \u00e0", "start": 1237.6, "duration": 3.76}, {"text": "voter votre Mo bien s\u00fbr je leur dirais", "start": 1239.24, "duration": 4.16}, {"text": "soyez des gens libres pensez \u00e0 vos", "start": 1241.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lecteurs \u00e0 qui vous dites matin midi et", "start": 1243.4, "duration": 3.519}, {"text": "soir que vous \u00eates l'opposition mais", "start": 1245.32, "duration": 3.239}, {"text": "lorsque vous arrivez \u00e0 Paris vous", "start": 1246.919, "duration": 3.961}, {"text": "refusez de faire vaciller le", "start": 1248.559, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement d'Emmanuel Macron il y a", "start": 1250.88, "duration": 3.799}, {"text": "cette possibilit\u00e9 l\u00e0 et bien je leur dis", "start": 1252.36, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a ne nous engage pas davantage \u00e7a ne", "start": 1254.679, "duration": 5.12}, {"text": "nous engage pas \u00e0 demain euh travailler", "start": 1256.76, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 un accord de gouvernement ni avec LFI", "start": 1259.799, "duration": 4.12}, {"text": "ni forc\u00e9ment euh avec euh vous allez", "start": 1261.919, "duration": 3.841}, {"text": "voter la motion de centure de LFI alors", "start": 1263.919, "duration": 3.201}, {"text": "que vous vous les f sigiger vous venez", "start": 1265.76, "duration": 2.72}, {"text": "de parler d'un GRI d'extr\u00eame gauche", "start": 1267.12, "duration": 2.799}, {"text": "c'est pas un peu contradictoire mais non", "start": 1268.48, "duration": 3.28}, {"text": "parce que nous utilisons tous les moyens", "start": 1269.919, "duration": 4.041}, {"text": "que la Constitution nous donne pour", "start": 1271.76, "duration": 4.24}, {"text": "essayer de faire tomber ce gouvernement", "start": 1273.96, "duration": 3.68}, {"text": "qui fait tant de mal aux Fran\u00e7ais et qui", "start": 1276.0, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9pare la purge parce que ce qu'on voit", "start": 1277.64, "duration": 3.399}, {"text": "avec la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage", "start": 1279.36, "duration": 4.559}, {"text": "c'est laap\u00e9ro hein euh il faut bien voir", "start": 1281.039, "duration": 5.0}, {"text": "que le plat de r\u00e9sistance arrive apr\u00e8s", "start": 1283.919, "duration": 3.961}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ceux qui travaillent", "start": 1286.039, "duration": 3.201}, {"text": "ceux qui ont trava on le voit avec les", "start": 1287.88, "duration": 3.56}, {"text": "ch\u00f4meurs ou ceux qui voudraient", "start": 1289.24, "duration": 4.84}, {"text": "travailler et bien vont \u00eatre durement", "start": 1291.44, "duration": 4.68}, {"text": "impact\u00e9s par la purge qui se pr\u00e9pare", "start": 1294.08, "duration": 2.8}, {"text": "qu'est-ce que vous allez dire cet", "start": 1296.12, "duration": 1.84}, {"text": "apr\u00e8s-midi puisque c'est vous qui allez", "start": 1296.88, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9fendre la motion de censure je vais", "start": 1297.96, "duration": 2.64}, {"text": "expliquer d'abord combien ce", "start": 1299.36, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement a menti aux Fran\u00e7ais", "start": 1300.6, "duration": 5.12}, {"text": "combien leur insinc\u00e9rit\u00e9 au-del\u00e0 de leur", "start": 1302.96, "duration": 4.8}, {"text": "incomp\u00e9tence am\u00e8ne \u00e0 la situation", "start": 1305.72, "duration": 3.88}, {"text": "catastrophique que nous connaissons en", "start": 1307.76, "duration": 3.2}, {"text": "mati\u00e8re de finances publiques je vais", "start": 1309.6, "duration": 3.04}, {"text": "leur dire qu'il y a des voix pour faire", "start": 1310.96, "duration": 3.319}, {"text": "autrement Marine Le Pen a fait des", "start": 1312.64, "duration": 3.32}, {"text": "propositions je reviendrai dessus et", "start": 1314.279, "duration": 3.041}, {"text": "puis je vais appeler \u00e9videmment au", "start": 1315.96, "duration": 3.64}, {"text": "courage politique un dernier mot puisque", "start": 1317.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'agence de notation standards enpce a", "start": 1319.6, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9 la note de la France vendredi", "start": 1321.36, "duration": 2.84}, {"text": "soir Bruno Lemire peut se maintenir \u00e0", "start": 1322.84, "duration": 4.719}, {"text": "son poste Bruno Lemire est une c'est un", "start": 1324.2, "duration": 6.359}, {"text": "nonsens que Bruno Lebert qui entre deux", "start": 1327.559, "duration": 4.921}, {"text": "romans s'occupe des finances de la", "start": 1330.559, "duration": 3.561}, {"text": "France soit maintenu ministre de", "start": 1332.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9conomie avec des r\u00e9sultats", "start": 1334.12, "duration": 4.159}, {"text": "pareils non mais c'est m\u00eame plus une", "start": 1336.4, "duration": 4.12}, {"text": "histoire de de d\u00e9mission la dessence", "start": 1338.279, "duration": 3.52}, {"text": "voudrait que lorsqu'on pr\u00e9sente des", "start": 1340.52, "duration": 3.639}, {"text": "comptes pareils et lorsqu'on ment sur", "start": 1341.799, "duration": 5.521}, {"text": "les chiffres on ne puisse pas continuer", "start": 1344.159, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e0 ab\u00eemer \u00e0 ce point les finances de", "start": 1347.32, "duration": 4.32}, {"text": "notre pays mais n on pas besoin on pas", "start": 1349.52, "duration": 3.92}, {"text": "besoin de standard pour savoir que la", "start": 1351.64, "duration": 4.2}, {"text": "situation est catastrophique moi dans ma", "start": 1353.44, "duration": 4.88}, {"text": "circonscription \u00e0 Denin les gens ils ont", "start": 1355.84, "duration": 4.4}, {"text": "pas besoin d'une agence de notation pour", "start": 1358.32, "duration": 3.64}, {"text": "comprendre que \u00e7a va pas les finances", "start": 1360.24, "duration": 3.439}, {"text": "vous demandez sa d\u00e9mission vous comptez", "start": 1361.96, "duration": 3.28}, {"text": "mais nous demandons la motion de censure", "start": 1363.679, "duration": 3.081}, {"text": "nons la d\u00e9mission de l'ensemble du", "start": 1365.24, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement merci S\u00e9bastien CHU et on", "start": 1366.76, "duration": 4.68}, {"text": "suivra en direct sur notre antenne ces", "start": 1369.08, "duration": 3.8}, {"text": "motions de censure ce sera \u00e0 partir de", "start": 1371.44, "duration": 5.0}, {"text": "13h30 merci beaucoup merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1372.88, "duration": 6.96}, {"text": "notre invit\u00e9 merci Fabrice \u00e0 lundi", "start": 1376.44, "duration": 5.599}, {"text": "prochain ah ben dans 15 jours oui parce", "start": 1379.84, "duration": 3.12}, {"text": "que lundi prochain il y aura une", "start": 1382.039, "duration": 2.281}, {"text": "sp\u00e9ciale r\u00e9sultat des \u00e9lections", "start": 1382.96, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ennes on en parle justement de ces", "start": 1384.32, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne tout de suite dans", "start": 1386.2, "duration": 4.12}, {"text": "le club", "start": 1387.24, "duration": 3.08}]}