{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous quittons la Meur etoselle la ville", "start": 0.16, "duration": 5.88}, {"text": "de Bacara et ses 4600 habitants o\u00f9 a \u00e9t\u00e9", "start": 2.32, "duration": 5.32}, {"text": "tourn\u00e9 ce documentaire r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 6.04, "duration": 5.08}, {"text": "Joseph gordillot l\u00e0-bas comme 5 ans plus", "start": 7.64, "duration": 5.68}, {"text": "t\u00f4t Marine Le Pen \u00e9tait arriv\u00e9 largement", "start": 11.12, "duration": 4.72}, {"text": "en t\u00eate lors de la derni\u00e8re \u00e9lection", "start": 13.32, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielle au lendemain des", "start": 15.84, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et de l'annonce de", "start": 17.8, "duration": 4.08}, {"text": "la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 19.92, "duration": 4.359}, {"text": "par le chef de l'\u00c9tat Emmanuel Macron", "start": 21.88, "duration": 4.719}, {"text": "plus que jamais l'occasion de nous", "start": 24.279, "duration": 4.24}, {"text": "interroger maintenant sur l'\u00e9volution", "start": 26.599, "duration": 3.6}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es des les", "start": 28.519, "duration": 3.92}, {"text": "comportements \u00e9lectoraux dans notre pays", "start": 30.199, "duration": 3.161}, {"text": "c'est ce que nous allons faire", "start": 32.439, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui sur ce plateau de d\u00e9bat doc", "start": 33.36, "duration": 3.64}, {"text": "en compagnie de nos invit\u00e9s Pascal", "start": 35.079, "duration": 3.521}, {"text": "Perino tout d'abord bienvenue \u00e0 vous", "start": 37.0, "duration": 4.16}, {"text": "Pascal Perino vous \u00eates politologue vos", "start": 38.6, "duration": 5.119}, {"text": "recherches sont principalement port\u00e9 sur", "start": 41.16, "duration": 5.079}, {"text": "la sociologie \u00e9lectorale l'analyse de", "start": 43.719, "duration": 3.801}, {"text": "l'extr\u00eame droite en France et", "start": 46.239, "duration": 3.441}, {"text": "l'interpr\u00e9tation des nouveaux clivages", "start": 47.52, "duration": 4.32}, {"text": "politiques dans les soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes", "start": 49.68, "duration": 4.359}, {"text": "votre dernier ouvrage s'intitule le go\u00fbt", "start": 51.84, "duration": 5.08}, {"text": "de la politique un observateur passionn\u00e9", "start": 54.039, "duration": 5.2}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique c'est un ouvrage", "start": 56.92, "duration": 5.72}, {"text": "disponible chez ODIL Jacob", "start": 59.239, "duration": 5.92}, {"text": "Agathe KAG est \u00e9galement avec nous", "start": 62.64, "duration": 4.92}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates docteur en", "start": 65.159, "duration": 6.081}, {"text": "sciences politique et auteur de ce livre", "start": 67.56, "duration": 6.12}, {"text": "il est tout r\u00e9cent il s'intitule classe", "start": 71.24, "duration": 5.199}, {"text": "fig\u00e9e comprendre la France en p\u00eacher", "start": 73.68, "duration": 5.04}, {"text": "c'est un ouvrage de publi\u00e9 lui chez", "start": 76.439, "duration": 4.601}, {"text": "flamarion et puis enfin herv\u00e9obraz est", "start": 78.72, "duration": 4.719}, {"text": "avec nous bienvenue \u00e0 vous herv\u00e9obraz", "start": 81.04, "duration": 4.48}, {"text": "vous \u00eates d\u00e9mographe historien directeur", "start": 83.439, "duration": 6.841}, {"text": "d'\u00e9tudes \u00e0 le H S et chercheur \u00e9 m\u00e9rite", "start": 85.52, "duration": 7.12}, {"text": "\u00e0ined l'Institut national d'\u00e9tudes", "start": 90.28, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9mographiques bien s\u00fbr et vous \u00eates", "start": 92.64, "duration": 4.119}, {"text": "entre autres l'auteur de l'Atlas des", "start": 94.759, "duration": 3.921}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s c'est votre plus r\u00e9cent", "start": 96.759, "duration": 4.281}, {"text": "ouvrage r\u00e9cemment publi\u00e9 aux \u00e9ditions", "start": 98.68, "duration": 4.56}, {"text": "Autrement euh on va tout d'abord si vous", "start": 101.04, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eates d'accord resituer bakara sur la", "start": 103.24, "duration": 4.36}, {"text": "carte de France regardez cette carte", "start": 105.32, "duration": 5.2}, {"text": "c'est donc dans cette r\u00e9gion de meurt et", "start": 107.6, "duration": 8.04}, {"text": "Mosel dans la r\u00e9gion Grand Est euh 4600", "start": 110.52, "duration": 7.76}, {"text": "habitants \u00e0 bakara c'est bien entendu", "start": 115.64, "duration": 6.119}, {"text": "ici dans ce village cette ville ce petit", "start": 118.28, "duration": 5.24}, {"text": "bourg qui a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 le film que nous", "start": 121.759, "duration": 4.0}, {"text": "venons de voir euh pour m\u00e9moire je vais", "start": 123.52, "duration": 3.959}, {"text": "vous donner les scores obtenus \u00e0", "start": 125.759, "duration": 3.601}, {"text": "l'occasion du second tour de la", "start": 127.479, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2017 dans cette ville", "start": 129.36, "duration": 3.92}, {"text": "de Bacara Marine Le Pen \u00e9tait arriv\u00e9 en", "start": 131.44, "duration": 3.4}, {"text": "t\u00eate avec", "start": 133.28, "duration": 5.039}, {"text": "54,7 % des voix devant Emmanuel Macron", "start": 134.84, "duration": 6.759}, {"text": "45,2 % et puis 5 ans plus tard cette", "start": 138.319, "duration": 5.881}, {"text": "fois en 2022 Marine Le Pen arrive", "start": 141.599, "duration": 4.761}, {"text": "toujours en t\u00eate au second tour de cette", "start": 144.2, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais cette fois", "start": 146.36, "duration": 4.599}, {"text": "avec un score de 59,2 % devant Emmanuel", "start": 147.879, "duration": 4.841}, {"text": "Macron", "start": 150.959, "duration": 5.881}, {"text": "40,8 % \u00e0 noter que quelques semaines", "start": 152.72, "duration": 6.68}, {"text": "plus tard et bien au l\u00e9gislatif ce n'est", "start": 156.84, "duration": 4.96}, {"text": "pas Dominique bille qui se pr\u00e9sentait", "start": 159.4, "duration": 5.08}, {"text": "pour le RN qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu mais bien thbao", "start": 161.8, "duration": 4.88}, {"text": "Bazin qui repr\u00e9sent\u00e9 lui les", "start": 164.48, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9publicains le rassemblement national", "start": 166.68, "duration": 4.88}, {"text": "n'a donc pas eu de d\u00e9put\u00e9s dans cette", "start": 168.879, "duration": 4.601}, {"text": "circonscription et puis enfin les", "start": 171.56, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9sultats obtenus \u00e0 l'occasion des", "start": 173.48, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes de ce 9 juin", "start": 175.8, "duration": 5.64}, {"text": "2024ord Bardella pour le rassemblement", "start": 178.84, "duration": 3.92}, {"text": "national", "start": 181.44, "duration": 4.84}, {"text": "47,54 % c'est beaucoup plus beaucoup", "start": 182.76, "duration": 5.839}, {"text": "plus c'est c'est m\u00eame 15 points de plus", "start": 186.28, "duration": 4.679}, {"text": "16 points de plus que son score national", "start": 188.599, "duration": 5.56}, {"text": "qui est de 31,4 % en seconde position", "start": 190.959, "duration": 6.521}, {"text": "arrivait Val\u00e9ri hier avec 13,7 % et", "start": 194.159, "duration": 5.121}, {"text": "quant \u00e0 Rapha\u00ebl glusman et le Parti", "start": 197.48, "duration": 6.2}, {"text": "socialiste il a obtenu 13,8 % pardon", "start": 199.28, "duration": 8.519}, {"text": "8,8 % des voix \u00e0 bakara autrement dit", "start": 203.68, "duration": 6.44}, {"text": "bien moins que son score nation qui", "start": 207.799, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tait lui de", "start": 210.12, "duration": 6.16}, {"text": "13,8 % voil\u00e0 pour le d\u00e9cor g\u00e9n\u00e9ral pour", "start": 211.879, "duration": 7.08}, {"text": "situer o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 tourner ce documentaire", "start": 216.28, "duration": 5.0}, {"text": "il y a voil\u00e0 maintenant 2 ans Herv\u00e9", "start": 218.959, "duration": 5.601}, {"text": "Lebras c'est pas le cas de bakara n'est", "start": 221.28, "duration": 5.48}, {"text": "pas une exception en meurt Mossel", "start": 224.56, "duration": 3.64}, {"text": "j'imagine ou m\u00eame voire m\u00eame dans le", "start": 226.76, "duration": 4.199}, {"text": "Grand Est est-ce que dans cette grande", "start": 228.2, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9gion Grand Est dans ce d\u00e9partement de", "start": 230.959, "duration": 5.84}, {"text": "meurthmosel comme \u00e0 bakara nous avons vu", "start": 234.0, "duration": 4.56}, {"text": "monter en puissance le vote du", "start": 236.799, "duration": 4.841}, {"text": "rassemblement national \u00e0 vrai dire il a", "start": 238.56, "duration": 5.36}, {"text": "mont\u00e9 partout euh et \u00e7a \u00e7a fait", "start": 241.64, "duration": 5.159}, {"text": "longtemps que au fond il y a une grande", "start": 243.92, "duration": 4.959}, {"text": "stabilit\u00e9 des diff\u00e9rence g\u00e9ographique", "start": 246.799, "duration": 3.961}, {"text": "mais le niveau monte ou quelquefois", "start": 248.879, "duration": 3.2}, {"text": "baisse un tout petit peu comme dans le", "start": 250.76, "duration": 4.039}, {"text": "cas de l'\u00e9lection de Sarkozi au fond on", "start": 252.079, "duration": 5.361}, {"text": "peut comparer \u00e7a \u00e0 aux atomes dans une", "start": 254.799, "duration": 4.56}, {"text": "vague d'eau quand la vague d'eau arrive", "start": 257.44, "duration": 3.319}, {"text": "tous les atomes montent puis il", "start": 259.359, "duration": 2.84}, {"text": "redescendent mais ils gardent les m\u00eames", "start": 260.759, "duration": 3.241}, {"text": "positions les uns par rapport aux autres", "start": 262.199, "duration": 3.0}, {"text": "et c'est ce qui s'est produit", "start": 264.0, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que bakara le grand estest", "start": 265.199, "duration": 5.481}, {"text": "mais aussi bien s\u00fbr le haut France toute", "start": 267.36, "duration": 5.64}, {"text": "cette bande nord-est de la France depuis", "start": 270.68, "duration": 3.6}, {"text": "le d\u00e9but depuis", "start": 273.0, "duration": 3.88}, {"text": "1984 vote beaucoup plus que le reste de", "start": 274.28, "duration": 6.0}, {"text": "la France pour le d'abord le FN puis le", "start": 276.88, "duration": 6.599}, {"text": "RN et les seuls qui sont dans le m\u00eame", "start": 280.28, "duration": 5.24}, {"text": "cas c'est toute la bordure un large", "start": 283.479, "duration": 4.881}, {"text": "bordure m\u00e9diterran\u00e9enne sur mettons 60", "start": 285.52, "duration": 5.239}, {"text": "60 \u00e0 100 km de profondeur et puis le", "start": 288.36, "duration": 3.6}, {"text": "milieu de la vall\u00e9e de la Garonne", "start": 290.759, "duration": 4.561}, {"text": "lot\u00e9garon tarn\u00e9garon et \u00e7a ne bouge pas", "start": 291.96, "duration": 6.76}, {"text": "si vous voulez \u00e7a c'est une r\u00e9gion qui a", "start": 295.32, "duration": 4.92}, {"text": "longtemps vot\u00e9 \u00e0 gauche", "start": 298.72, "duration": 3.52}, {"text": "c'est une r\u00e9gion ouvri\u00e8re pour", "start": 300.24, "duration": 4.64}, {"text": "l'essentiel et puis ensuite qui avait", "start": 302.24, "duration": 5.56}, {"text": "aussi voter UMP plus conservateur", "start": 304.88, "duration": 4.68}, {"text": "pendant tr\u00e8s longtemps avant de voter", "start": 307.8, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national comment on", "start": 309.56, "duration": 2.56}, {"text": "explique", "start": 310.96, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a je pense que mais Pascal Perino le", "start": 312.12, "duration": 6.84}, {"text": "dira mieux que moi mais je pense que", "start": 315.759, "duration": 5.081}, {"text": "c'est les d\u00e9terminants sont diff\u00e9rents", "start": 318.96, "duration": 3.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il y a pas simplement des", "start": 320.84, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9terminants sociaux il y a l'histoire", "start": 322.36, "duration": 4.0}, {"text": "du territoire et il y a", "start": 324.6, "duration": 4.159}, {"text": "aussi la mani\u00e8re dont les personnes", "start": 326.36, "duration": 4.16}, {"text": "vivent sur ce territoire et c'est des", "start": 328.759, "duration": 3.321}, {"text": "territoires qui sont par exemple tr\u00e8s", "start": 330.52, "duration": 4.519}, {"text": "diff\u00e9rents \u00e0 l'est et au nord des", "start": 332.08, "duration": 5.2}, {"text": "territoires de l'Ouest ou du centre", "start": 335.039, "duration": 4.761}, {"text": "c'est une s\u00e9rie de petites villes et", "start": 337.28, "duration": 4.6}, {"text": "surtout de tr\u00e8s petits villages o\u00f9 on a", "start": 339.8, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de plus en plus isol\u00e9 o\u00f9 on a vu", "start": 341.88, "duration": 4.159}, {"text": "dispara\u00eetre les commerces on a vu", "start": 343.84, "duration": 3.76}, {"text": "dispara\u00eetre ce qu'on appelle au fond la", "start": 346.039, "duration": 4.6}, {"text": "sociabilit\u00e9 locale alors que \u00e0 l'ouest", "start": 347.6, "duration": 6.12}, {"text": "ou disons dans le Sud-Ouest et l\u00e0 mieux", "start": 350.639, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9sister on a vu dispara\u00eetre les", "start": 353.72, "duration": 3.44}, {"text": "commerces on a vu les quelques commerces", "start": 355.16, "duration": 4.08}, {"text": "on a vu le m\u00e9decin s'\u00e9loigner \u00eatre dans", "start": 357.16, "duration": 6.4}, {"text": "la ville plus lointaine donc plus que la", "start": 359.24, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation ce qui a jou\u00e9 c'est", "start": 363.56, "duration": 3.4}, {"text": "vraiment un changement dans la vie", "start": 365.44, "duration": 3.72}, {"text": "quotidienne le sentiment que on est de", "start": 366.96, "duration": 4.079}, {"text": "plus en plus isol\u00e9 on le sent tr\u00e8s bien", "start": 369.16, "duration": 4.039}, {"text": "dans le documentaire quand on voit ces", "start": 371.039, "duration": 4.44}, {"text": "personnes qui arrivent d'ailleurs un peu", "start": 373.199, "duration": 5.601}, {"text": "isol\u00e9ment pour commander leur leur pizza", "start": 375.479, "duration": 5.481}, {"text": "qui cherchent un vague contact avec le", "start": 378.8, "duration": 4.28}, {"text": "pizza Yolo sans vraiment au fond y", "start": 380.96, "duration": 4.76}, {"text": "parvenir et c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent de ce", "start": 383.08, "duration": 4.72}, {"text": "qui s'est enfin l'\u00e9volution des", "start": 385.72, "duration": 4.64}, {"text": "territoires dans l'Ouest Bretagne ou", "start": 387.8, "duration": 5.32}, {"text": "bien m\u00eame dans le Sud-Ouest pas dans", "start": 390.36, "duration": 5.16}, {"text": "Garonne autour de Toulouse donc il y a", "start": 393.12, "duration": 4.519}, {"text": "Pascal perinou pour compl\u00e9ter ce qui", "start": 395.52, "duration": 4.239}, {"text": "vient d'\u00eatre dit et pour nous expliquer", "start": 397.639, "duration": 4.601}, {"text": "pourquoi on vote rassemblement national", "start": 399.759, "duration": 4.44}, {"text": "ici comme dans beaucoup d'endroits en", "start": 402.24, "duration": 5.32}, {"text": "France aujourd'hui plut\u00f4t que pour des", "start": 404.199, "duration": 5.12}, {"text": "des des parties plus traditionnelles il", "start": 407.56, "duration": 3.12}, {"text": "y a encore quelques ann\u00e9es il y a de", "start": 409.319, "duration": 3.521}, {"text": "multiples raisons euh on ne peut pas", "start": 410.68, "duration": 4.48}, {"text": "tout ramener \u00e0 des logiques sociales par", "start": 412.84, "duration": 5.44}, {"text": "exemple ou un vote de classe et cetera", "start": 415.16, "duration": 5.759}, {"text": "euh dans la mesure o\u00f9 o le Front", "start": 418.28, "duration": 5.039}, {"text": "National est le sympt\u00f4me de plusieurs", "start": 420.919, "duration": 4.761}, {"text": "choses il est le sympt\u00f4me d'abord d'un", "start": 423.319, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9el malais social que l'on voit dans ce", "start": 425.68, "duration": 6.48}, {"text": "film l'isolement social des individus la", "start": 428.199, "duration": 6.961}, {"text": "d\u00e9structuration en effet des communaut\u00e9s", "start": 432.16, "duration": 4.56}, {"text": "que ce soit des communaut\u00e9s de petites", "start": 435.16, "duration": 3.479}, {"text": "villes des communaut\u00e9s villageoises des", "start": 436.72, "duration": 5.4}, {"text": "communaut\u00e9s ouvri\u00e8res dans ces dans ces", "start": 438.639, "duration": 5.521}, {"text": "r\u00e9gions de l'Est je connais bien j'en", "start": 442.12, "duration": 5.079}, {"text": "suis issu et ce sont des r\u00e9gions dans", "start": 444.16, "duration": 5.439}, {"text": "lesquelles il y avait une fiert\u00e9 ouvr", "start": 447.199, "duration": 5.521}, {"text": "hier la fiert\u00e9 des ouvriers de Bacara la", "start": 449.599, "duration": 4.88}, {"text": "fiert\u00e9 des hommes du fer de ce qu'on", "start": 452.72, "duration": 4.56}, {"text": "appelait les hommes du fer tout \u00e7a c'est", "start": 454.479, "duration": 5.84}, {"text": "incroyablement d\u00e9lit\u00e9 d\u00e9structur\u00e9 avec", "start": 457.28, "duration": 6.359}, {"text": "les \u00e9volutions de l'\u00e9conomie mais on ne", "start": 460.319, "duration": 5.84}, {"text": "peut pas tout ramener \u00e0 cela il y a", "start": 463.639, "duration": 7.881}, {"text": "aussi chez ces laurins qui sont s\u00e9duits", "start": 466.159, "duration": 6.961}, {"text": "par Marine Le Pen et par leur", "start": 471.52, "duration": 5.0}, {"text": "rassemblement national il y a un malaise", "start": 473.12, "duration": 5.799}, {"text": "qui est un malaise culturel qui est un", "start": 476.52, "duration": 6.079}, {"text": "malaise identitaire euh si vous voulez", "start": 478.919, "duration": 5.96}, {"text": "ce sont des r\u00e9gions de l'Est ce sont des", "start": 482.599, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9gions dans lesquelles l'identit\u00e9", "start": 484.879, "duration": 3.841}, {"text": "nationale \u00e7a s'explique par les", "start": 486.68, "duration": 4.239}, {"text": "diff\u00e9rentes guerres qu' qu'on connu ces", "start": 488.72, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9gions et parfois par l'annexion", "start": 490.919, "duration": 4.4}, {"text": "carr\u00e9ment \u00e0 l'Allemagne de certaines de", "start": 493.039, "duration": 4.28}, {"text": "ces r\u00e9gions l'identit\u00e9 nationale", "start": 495.319, "duration": 4.72}, {"text": "fran\u00e7aise faire France c'est quelque", "start": 497.319, "duration": 5.921}, {"text": "chose d'essentiel pour ces laorins et l\u00e0", "start": 500.039, "duration": 5.6}, {"text": "aujourd'hui il se pose pour plusieurs", "start": 503.24, "duration": 5.399}, {"text": "raisons la mondialisation les flux", "start": 505.639, "duration": 7.041}, {"text": "migratoires une soci\u00e9t\u00e9 qui se balcanise", "start": 508.639, "duration": 6.601}, {"text": "il se pose la question au fond mais", "start": 512.68, "duration": 4.4}, {"text": "comment fait-on France aujourd'hui et", "start": 515.24, "duration": 3.32}, {"text": "faire France pour eux c'est important", "start": 517.08, "duration": 5.24}, {"text": "euh et ils ont une r\u00e9ponse qu'ils", "start": 518.56, "duration": 6.64}, {"text": "trouvent plus s\u00e9duisante dans comment", "start": 522.32, "duration": 4.72}, {"text": "dire la propagande du rassemblement", "start": 525.2, "duration": 3.72}, {"text": "national dans la mani\u00e8re dont le Front", "start": 527.04, "duration": 4.359}, {"text": "national r\u00e9cup\u00e8re un certain roman", "start": 528.92, "duration": 4.96}, {"text": "national fran\u00e7ais alors que les autres", "start": 531.399, "duration": 4.601}, {"text": "forces politiques j'allais dire", "start": 533.88, "duration": 4.519}, {"text": "n'apportte \u00e0 peu pr\u00e8s aucune r\u00e9ponse ou", "start": 536.0, "duration": 4.8}, {"text": "bien c'est si vous voulez une esp\u00e8ce", "start": 538.399, "duration": 5.361}, {"text": "d'ode \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ouverte mondialis\u00e9e", "start": 540.8, "duration": 5.24}, {"text": "et cetera on va expliquer peu ou prou \u00e0", "start": 543.76, "duration": 6.0}, {"text": "ces gens qu'ils sont ringard ou bien", "start": 546.04, "duration": 7.2}, {"text": "c'est l'id\u00e9e que voil\u00e0 ce qui est", "start": 549.76, "duration": 5.92}, {"text": "essentiel c'est l'identit\u00e9 sociale", "start": 553.24, "duration": 4.839}, {"text": "l'identit\u00e9 de classe l'identit\u00e9", "start": 555.68, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9conomique et que la gauche \u00e0 ce", "start": 558.079, "duration": 5.041}, {"text": "moment-l\u00e0 pourrait \u00eatre alors qu'elle", "start": 561.04, "duration": 4.28}, {"text": "s'occupe de bien d'autres classes que de", "start": 563.12, "duration": 4.2}, {"text": "la classe ouvri\u00e8re et que la gauche \u00e0 ce", "start": 565.32, "duration": 5.12}, {"text": "moment-l\u00e0 pourrait \u00eatre \u00e9ventuellement", "start": 567.32, "duration": 4.6}, {"text": "une force politique capable de les", "start": 570.44, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9fendre mais ils savent tr\u00e8s bien que", "start": 571.92, "duration": 3.84}, {"text": "la gauche depuis de tr\u00e8s nombreuses", "start": 574.0, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9cennies ne les d\u00e9fend plus qu'elle", "start": 575.76, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9fend principalement d'autres milieux", "start": 577.959, "duration": 5.241}, {"text": "sociaux et culturels donc quel est", "start": 580.72, "duration": 5.88}, {"text": "leurissu leurissu c'est ou bien de", "start": 583.2, "duration": 5.16}, {"text": "sortir du syst\u00e8me il y a de tr\u00e8s", "start": 586.6, "duration": 4.04}, {"text": "nombreux abstentionnistes dans cette", "start": 588.36, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9gion n'oublions pas hier qu'il y a eu", "start": 590.64, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s un Fran\u00e7ais sur deux qui", "start": 592.88, "duration": 3.399}, {"text": "s'est abstenu donc c'est ou bien", "start": 594.12, "duration": 3.719}, {"text": "l'abstenstion bien de le signaler parce", "start": 596.279, "duration": 4.8}, {"text": "qu'\u00e0 bakara l'abstention c'\u00e9tait \u00e9ev \u00e0", "start": 597.839, "duration": 5.961}, {"text": "43,95 % elle est donc bien plus forte \u00e0", "start": 601.079, "duration": 5.161}, {"text": "Bacara que sur le plan national on a", "start": 603.8, "duration": 5.32}, {"text": "vot\u00e9 un peu plus de 51% voil\u00e0 donc si", "start": 606.24, "duration": 5.8}, {"text": "vous voulez c'est ou bien l'abstention", "start": 609.12, "duration": 5.12}, {"text": "ou bien on reste dans le syst\u00e8me mais on", "start": 612.04, "duration": 5.64}, {"text": "veut exprimer un malaise une col\u00e8re et", "start": 614.24, "duration": 4.8}, {"text": "la col\u00e8re qui est cr\u00e9dible dans les", "start": 617.68, "duration": 2.839}, {"text": "milieux populaires aujourd'hui c'est pas", "start": 619.04, "duration": 4.08}, {"text": "etfi et lesfi \u00e7a touche les couches", "start": 620.519, "duration": 5.681}, {"text": "moyennes les \u00e9tudiants les jeunes", "start": 623.12, "duration": 4.76}, {"text": "quelques professions interm\u00e9diaires \u00e7a", "start": 626.2, "duration": 3.639}, {"text": "ne touche pas les couches pop populaire", "start": 627.88, "duration": 4.199}, {"text": "en revanche oui le Front national parle", "start": 629.839, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e0 ses couches populaires faut pas", "start": 632.079, "duration": 3.361}, {"text": "oublier qu'hier la liste Bardella au", "start": 633.16, "duration": 6.4}, {"text": "plan national a r\u00e9uni 58 % des ouvriers", "start": 635.44, "duration": 6.959}, {"text": "qui sont all\u00e9s voter 58 % de votes", "start": 639.56, "duration": 5.48}, {"text": "ouvriers Agath cager dans votre livre", "start": 642.399, "duration": 3.88}, {"text": "j'ai cit\u00e9 tout \u00e0", "start": 645.04, "duration": 3.479}, {"text": "l'heure classe fig\u00e9e comprendre la", "start": 646.279, "duration": 5.56}, {"text": "France emp\u00each\u00e9 vous dites ceci notre", "start": 648.519, "duration": 5.76}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 est fractur\u00e9e entre une minorit\u00e9", "start": 651.839, "duration": 4.721}, {"text": "resserr\u00e9e qui ne ressent pas l'impact", "start": 654.279, "duration": 3.961}, {"text": "des crises sociales \u00e9conomiques et", "start": 656.56, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9cologiques et une immense majorit\u00e9 qui", "start": 658.24, "duration": 5.56}, {"text": "n'a plus les moyens de les affronter", "start": 661.04, "duration": 5.52}, {"text": "c'est cette fracture auquel que vous", "start": 663.8, "duration": 4.76}, {"text": "observez dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui pourrait", "start": 666.56, "duration": 4.12}, {"text": "aussi expliquer Le Vot auquel on a", "start": 668.56, "duration": 3.76}, {"text": "assist\u00e9 \u00e0 l'occasion de ces ces", "start": 670.68, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et le vote tel", "start": 672.32, "duration": 5.12}, {"text": "qu'il a eu lieu ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0", "start": 675.48, "duration": 4.64}, {"text": "bakara par exemple c'est cette fracture", "start": 677.44, "duration": 4.079}, {"text": "qui permet de comprendre ce qu'est la", "start": 680.12, "duration": 3.44}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise aujourd'hui qui permet", "start": 681.519, "duration": 3.401}, {"text": "de comprendre que la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 683.56, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui est pas contrairement au", "start": 684.92, "duration": 3.84}, {"text": "discours politique dominant une soci\u00e9t\u00e9", "start": 686.48, "duration": 3.919}, {"text": "de classe moyenne parce qu'une soci\u00e9t\u00e9", "start": 688.76, "duration": 3.04}, {"text": "de classe moyenne c'est une soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 690.399, "duration": 3.68}, {"text": "est mobile qui permet d'\u00e9voluer tout au", "start": 691.8, "duration": 4.32}, {"text": "long d'une vie et qui permet de voir ses", "start": 694.079, "duration": 4.44}, {"text": "enfants \u00e9voluer par rapport \u00e0 soi-m\u00eame", "start": 696.12, "duration": 4.159}, {"text": "or la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise aujourd'hui est", "start": 698.519, "duration": 3.721}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 en tr\u00e8s grande majorit\u00e9 \u00e0", "start": 700.279, "duration": 4.161}, {"text": "plus de 90 % de classe fig\u00e9e", "start": 702.24, "duration": 4.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de personnes qui sont", "start": 704.44, "duration": 3.6}, {"text": "emp\u00each\u00e9 dans toutes les dimensions", "start": 706.24, "duration": 3.56}, {"text": "essentielles de leur vie de personnes", "start": 708.04, "duration": 4.08}, {"text": "qui sont emp\u00each\u00e9es dans leur mobilit\u00e9", "start": 709.8, "duration": 4.479}, {"text": "que ce soit la mobilit\u00e9 individuel on", "start": 712.12, "duration": 4.08}, {"text": "l'a vu avec le d\u00e9clencheur du mouvement", "start": 714.279, "duration": 4.041}, {"text": "des gilets jaunes mais que ce soit aussi", "start": 716.2, "duration": 4.4}, {"text": "dans leur mob it\u00e9 par les transports", "start": 718.32, "duration": 3.959}, {"text": "collectifs du quotidien qui est de plus", "start": 720.6, "duration": 4.16}, {"text": "en plus compliqu\u00e9 c'est une France de", "start": 722.279, "duration": 5.601}, {"text": "classe fig\u00e9e qui se sent emp\u00each\u00e9 dans", "start": 724.76, "duration": 5.36}, {"text": "leur relation au travail et on le voit", "start": 727.88, "duration": 5.16}, {"text": "bien dans le documentaire quand Louis au", "start": 730.12, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9but du documentaire le m\u00e9canicien un", "start": 733.04, "duration": 4.88}, {"text": "peu forc\u00e9 dit c'est pas forc\u00e9ment ce que", "start": 735.6, "duration": 3.76}, {"text": "je voudrais faire mais je suis contraint", "start": 737.92, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 bricoler pour gagner un peu plus de", "start": 739.36, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir d'achat c'est une France qui est", "start": 741.48, "duration": 4.32}, {"text": "emp\u00each\u00e9 parce qu'elle se voit se d\u00e9liter", "start": 743.36, "duration": 4.32}, {"text": "la qualit\u00e9 de ses services publics c'est", "start": 745.8, "duration": 3.92}, {"text": "une France qui est emp\u00each\u00e9e \u00e9galement", "start": 747.68, "duration": 3.68}, {"text": "dans l'acc\u00e8s au logement avec des", "start": 749.72, "duration": 3.16}, {"text": "classes populaires qui ne parviennent", "start": 751.36, "duration": 3.56}, {"text": "plus lorsqu'elle le souhait \u00e0 acc\u00e9der \u00e0", "start": 752.88, "duration": 5.48}, {"text": "la propri\u00e9t\u00e9 dans les ann\u00e9es 1970 il y", "start": 754.92, "duration": 5.039}, {"text": "avait la moiti\u00e9 des classes populaires", "start": 758.36, "duration": 2.919}, {"text": "qui pouvaient lorsqu'elle souhaitaent", "start": 759.959, "duration": 3.801}, {"text": "acc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 comme la m\u00eame", "start": 761.279, "duration": 4.201}, {"text": "part que parmi les plus hauts revenus", "start": 763.76, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui vous avez \u00e0 peine 35 % des", "start": 765.48, "duration": 4.2}, {"text": "classes populaires qui peuvent acc\u00e9der \u00e0", "start": 767.519, "duration": 4.56}, {"text": "la mobilit\u00e9 dans ces questionsl la", "start": 769.68, "duration": 4.64}, {"text": "question du pouvoir d'achat la question", "start": 772.079, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9conomique c'est une question majeure", "start": 774.32, "duration": 3.879}, {"text": "les d\u00e9penses contraintes dans le budget", "start": 776.399, "duration": 3.841}, {"text": "des Fran\u00e7ais ont exploser aujourd'hui", "start": 778.199, "duration": 4.041}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont 30 % de leurs d\u00e9penses", "start": 780.24, "duration": 3.76}, {"text": "qui sont des d\u00e9penses contraintes", "start": 782.24, "duration": 4.24}, {"text": "notamment du fait de l'augmentation des", "start": 784.0, "duration": 5.0}, {"text": "prix de la crise de l'\u00e9nergie des", "start": 786.48, "duration": 3.799}, {"text": "difficult\u00e9s d'ax\u00e8 au logement", "start": 789.0, "duration": 2.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on a des Fran\u00e7ais qui", "start": 790.279, "duration": 3.041}, {"text": "voient leur marge de man\u0153uvre leur", "start": 791.56, "duration": 4.48}, {"text": "possibilit\u00e9 se r\u00e9tr\u00e9cir et \u00e7a va jusqu'\u00e0", "start": 793.32, "duration": 6.24}, {"text": "Joan dans le documentaire e qui pr\u00e9cise", "start": 796.04, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e0 l'intervieweur non ce midi je ne", "start": 799.56, "duration": 4.639}, {"text": "mangerai pas parce que si je mange ce", "start": 802.0, "duration": 5.24}, {"text": "midi le 22 du mois je n'ai plus du tout", "start": 804.199, "duration": 4.561}, {"text": "d'argent sur mon compte et c'est pour \u00e7a", "start": 807.24, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on peut peut pas balayer d'un revers", "start": 808.76, "duration": 3.6}, {"text": "de la main la question \u00e9conomique parce", "start": 810.639, "duration": 2.801}, {"text": "que la question \u00e9conomique est", "start": 812.36, "duration": 2.32}, {"text": "essentielle et si on interroge les", "start": 813.44, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais sur leurs pr\u00e9occupation la", "start": 814.68, "duration": 3.159}, {"text": "premi\u00e8re pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais", "start": 816.36, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui et le premier d\u00e9terminant de", "start": 817.839, "duration": 3.68}, {"text": "leur vote c'est le pouvoir d'achat cette", "start": 819.72, "duration": 3.4}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de classe", "start": 821.519, "duration": 4.081}, {"text": "fig\u00e9e est-ce qu'elle se trouve en milieu", "start": 823.12, "duration": 5.24}, {"text": "urbain p\u00e9r urbain en milieu plut\u00f4t rural", "start": 825.6, "duration": 3.919}, {"text": "comme dans ce", "start": 828.36, "duration": 3.44}, {"text": "documentaire la soci\u00e9t\u00e9 de class fig\u00e9 on", "start": 829.519, "duration": 4.32}, {"text": "la retrouve partout sur le territoire", "start": 831.8, "duration": 4.719}, {"text": "fran\u00e7ais on la retrouve \u00e0 la fois dans", "start": 833.839, "duration": 6.641}, {"text": "le milieu rural dans le p\u00e9r urbain dans", "start": 836.519, "duration": 6.481}, {"text": "les villes et dans les grandes villes", "start": 840.48, "duration": 4.719}, {"text": "bien s\u00fbr qu'on va avoir des votes qui", "start": 843.0, "duration": 4.519}, {"text": "vont \u00eatre diff\u00e9rents on l'a vu avec les", "start": 845.199, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e9lections le 9 juin europ\u00e9ennes on a un", "start": 847.519, "duration": 5.56}, {"text": "vote pour le rassemblement national qui", "start": 851.12, "duration": 3.8}, {"text": "est un peu moins fort dans les grandes", "start": 853.079, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00e9tropole par rapport au reste du", "start": 854.92, "duration": 3.919}, {"text": "territoire fran\u00e7ais on a cette", "start": 857.04, "duration": 3.52}, {"text": "probl\u00e9matique ce qui est", "start": 858.839, "duration": 3.761}, {"text": "plut\u00f4t quelque chose qu'on observe", "start": 860.56, "duration": 3.68}, {"text": "classiquement dans les diff\u00e9rents", "start": 862.6, "duration": 3.0}, {"text": "scrutins", "start": 864.24, "duration": 4.08}, {"text": "mais cette soci\u00e9t\u00e9 cet emp\u00eachement sous", "start": 865.6, "duration": 4.159}, {"text": "diff\u00e9rentes formes", "start": 868.32, "duration": 2.959}, {"text": "on le retrouve un peu partout on le", "start": 869.759, "duration": 3.32}, {"text": "retrouve chez les p\u00e9r\u00e9s urbains \u00e0 qui on", "start": 871.279, "duration": 4.0}, {"text": "a dit pour acc\u00e9der \u00e0 des espaces pour", "start": 873.079, "duration": 4.721}, {"text": "vivre un peu plus grand \u00e9loign\u00e9-vous des", "start": 875.279, "duration": 4.24}, {"text": "centr-villees et il se retrouvent", "start": 877.8, "duration": 2.719}, {"text": "confront\u00e9s aujourd'hui \u00e0 des", "start": 879.519, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e9matiques majeures de mobilit\u00e9 on", "start": 880.519, "duration": 4.281}, {"text": "le retrouve dans le milieu rural o\u00f9 on a", "start": 882.399, "duration": 4.12}, {"text": "des services publics qui ont totalement", "start": 884.8, "duration": 3.64}, {"text": "disparu on le retrouve \u00e9galement \u00e0", "start": 886.519, "duration": 3.361}, {"text": "l'int\u00e9rieur des grandes villes avec des", "start": 888.44, "duration": 2.8}, {"text": "probl\u00e9matiques de pouvoir d'achat qui", "start": 889.88, "duration": 3.759}, {"text": "sont des probl\u00e9matiques majeures oui non", "start": 891.24, "duration": 3.92}, {"text": "je pense que je vais aller un peu dans", "start": 893.639, "duration": 3.2}, {"text": "le m\u00eame sens puis mettre peut-\u00eatre une", "start": 895.16, "duration": 4.44}, {"text": "une nuance mais par exemple tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 896.839, "duration": 6.321}, {"text": "clairement le dans les sondages on voit", "start": 899.6, "duration": 6.56}, {"text": "que c'est la classe d'\u00e2ge 30 55 ans qui", "start": 903.16, "duration": 6.44}, {"text": "vote le plus pour le RN c'est d'ailleurs", "start": 906.16, "duration": 5.32}, {"text": "et je pense que c'est pas un hasard", "start": 909.6, "duration": 4.2}, {"text": "parce que c'est cette classe d'\u00e2ge qui", "start": 911.48, "duration": 4.56}, {"text": "se rend compte que ben elle ne peut plus", "start": 913.8, "duration": 3.599}, {"text": "monter elle ne peut plus socialement", "start": 916.04, "duration": 2.96}, {"text": "qu'elle va rester qu'elle va faire", "start": 917.399, "duration": 4.68}, {"text": "qu'elle va \u00eatre comme vous le dites fig\u00e9", "start": 919.0, "duration": 5.8}, {"text": "emp\u00eacher hein parce que avant avant", "start": 922.079, "duration": 4.961}, {"text": "d'arriver \u00e0 30 ans bon il y a encore une", "start": 924.8, "duration": 4.959}, {"text": "sorte d'espoir arriver \u00e0 55 5 ans la", "start": 927.04, "duration": 5.239}, {"text": "retraite c'est plut\u00f4t une retraite en", "start": 929.759, "duration": 4.76}, {"text": "France qui n'est pas tr\u00e8s mauvaise donc", "start": 932.279, "duration": 3.8}, {"text": "puis il y a un pass\u00e9 qui est qui est", "start": 934.519, "duration": 3.601}, {"text": "diff\u00e9rent donc l\u00e0 \u00e7a joue en revanche il", "start": 936.079, "duration": 4.641}, {"text": "y a quand m\u00eame la composante urbaine", "start": 938.12, "duration": 4.719}, {"text": "rurale pour aller tr\u00e8s vite est", "start": 940.72, "duration": 4.44}, {"text": "absolument gigantesque pour le Front", "start": 942.839, "duration": 4.081}, {"text": "national c'est-\u00e0-dire que par exemple", "start": 945.16, "duration": 4.4}, {"text": "dans j'ai pas encore le chiffre d\u00e9taill\u00e9", "start": 946.92, "duration": 5.64}, {"text": "pour l'\u00e9lection europ\u00e9enne mais pour le", "start": 949.56, "duration": 5.399}, {"text": "premier tour de la pr\u00e9sidentielle dans", "start": 952.56, "duration": 5.44}, {"text": "les communes de moins de 1000 habitants", "start": 954.959, "duration": 5.761}, {"text": "on votait on avait vot\u00e9 en moyenne au", "start": 958.0, "duration": 6.959}, {"text": "premier tour \u00e0 32 % pour Marine Le Pen", "start": 960.72, "duration": 7.239}, {"text": "dans les villes \u00e0 partir de de 3000 \u00e0", "start": 964.959, "duration": 5.68}, {"text": "100000 habitants ont tomb\u00e9 \u00e0 15 %, dans", "start": 967.959, "duration": 5.401}, {"text": "les grandes villes \u00e0 12 % et \u00e0 Paris \u00e0 5", "start": 970.639, "duration": 5.801}, {"text": "% donc il y a quelque chose de plus que", "start": 973.36, "duration": 6.64}, {"text": "simplement euh le blocage de l'ascension", "start": 976.44, "duration": 6.519}, {"text": "sociale que simplement ce que a \u00e9t\u00e9", "start": 980.0, "duration": 4.319}, {"text": "souligner le fait que les classes", "start": 982.959, "duration": 3.32}, {"text": "populaires votent nettement plus il y a", "start": 984.319, "duration": 4.76}, {"text": "aussi cette question curieuse qui est", "start": 986.279, "duration": 5.081}, {"text": "l'\u00e9loignement des des grands centres", "start": 989.079, "duration": 4.921}, {"text": "peut-\u00eatre aussi le contraste entre une", "start": 991.36, "duration": 4.32}, {"text": "vie qui appara\u00eet plus facile plus", "start": 994.0, "duration": 4.44}, {"text": "ouverte dans les villes assez grandes ou", "start": 995.68, "duration": 5.639}, {"text": "tr\u00e8s grandes et puis une sorte de on", "start": 998.44, "duration": 5.0}, {"text": "parlait autrefois de d\u00e9sertification du", "start": 1001.319, "duration": 4.32}, {"text": "rural mais qui est une d\u00e9sertification", "start": 1003.44, "duration": 4.319}, {"text": "culturelle et sociale", "start": 1005.639, "duration": 5.361}, {"text": "oui en effet on voit bien l\u00e0 le terrain", "start": 1007.759, "duration": 6.841}, {"text": "\u00e9conomique morphologique hein du vote", "start": 1011.0, "duration": 5.519}, {"text": "Front national mais n'oublions pas que", "start": 1014.6, "duration": 4.52}, {"text": "on ne vit pas que de pain on vit aussi", "start": 1016.519, "duration": 6.961}, {"text": "de rose euh on vit de r\u00eave on vit", "start": 1019.12, "duration": 8.76}, {"text": "d'identit\u00e9 euh on vit de croyan et les", "start": 1023.48, "duration": 7.479}, {"text": "habitants de bakara comme les autres et", "start": 1027.88, "duration": 5.799}, {"text": "quand vous regardez tout de m\u00eame hier", "start": 1030.959, "duration": 6.441}, {"text": "euh les euh pr\u00e9occupation majeure des", "start": 1033.679, "duration": 7.36}, {"text": "\u00e9lecteurs qui ont choisi la vie la la", "start": 1037.4, "duration": 6.6}, {"text": "liste de Jordan Bardella vous apercevez", "start": 1041.039, "duration": 4.76}, {"text": "qu'en premi\u00e8re position il y a", "start": 1044.0, "duration": 4.439}, {"text": "l'immigration en seconde position non", "start": 1045.799, "duration": 4.561}, {"text": "non d c'est le pouvoir d'achat m\u00eame pour", "start": 1048.439, "duration": 3.48}, {"text": "les \u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 1050.36, "duration": 2.84}, {"text": "c'est le pouvoir d'achat dans toutes les", "start": 1051.919, "duration": 3.441}, {"text": "enqu\u00eates dans les enqu\u00eates de", "start": 1053.2, "duration": 4.64}, {"text": "long bien d'accord d'accord", "start": 1055.36, "duration": 4.36}, {"text": "l'immigration n'est pas un probl\u00e8me", "start": 1057.84, "duration": 4.24}, {"text": "n'est pas un", "start": 1059.72, "duration": 2.36}, {"text": "probl\u00e8me pour leslecteurs", "start": 1062.28, "duration": 4.08}, {"text": "remblementtionzaconacon \u00e7a vous verrez", "start": 1066.52, "duration": 5.44}, {"text": "rapport par rapport \u00e0 la non c'est pas", "start": 1069.72, "duration": 4.6}, {"text": "scientifique par rapport \u00e0 la moyenne", "start": 1071.96, "duration": 6.0}, {"text": "vous vous apercevez que l'immigration et", "start": 1074.32, "duration": 6.0}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sont beaucoup plus haut chez", "start": 1077.96, "duration": 4.839}, {"text": "les \u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 1080.32, "duration": 5.12}, {"text": "que dans les autres \u00e9lectorats sauf", "start": 1082.799, "duration": 5.801}, {"text": "l'\u00e9lectorat Zemour bien cela veut dire", "start": 1085.44, "duration": 5.28}, {"text": "quelque chose je sais que depuis des", "start": 1088.6, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9es on dit circuler il y a rien \u00e0", "start": 1090.72, "duration": 3.72}, {"text": "voir mais enfin \u00e7a veut dire quelque", "start": 1092.6, "duration": 3.6}, {"text": "chose \u00e7a veut dire que cette", "start": 1094.44, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9occupation par rapport \u00e0", "start": 1096.2, "duration": 3.56}, {"text": "l'immigration entre parenth\u00e8ses vous", "start": 1097.84, "duration": 5.04}, {"text": "savez que un des terroirs ou un des", "start": 1099.76, "duration": 5.08}, {"text": "terrain o\u00f9 le Front National a fait son", "start": 1102.88, "duration": 4.44}, {"text": "meilleur score c'est Mayotte Mayotte", "start": 1104.84, "duration": 4.28}, {"text": "voyez o\u00f9 il y a un \u00e9lectorat va pas me", "start": 1107.32, "duration": 3.32}, {"text": "raconter que c'est un \u00e9lectorat blanc", "start": 1109.12, "duration": 4.6}, {"text": "c'est un \u00e9lectorat de fran\u00e7ais issu de", "start": 1110.64, "duration": 5.68}, {"text": "l'immigration africaine qui croule sous", "start": 1113.72, "duration": 4.959}, {"text": "le flux migratoire et qui ont exprim\u00e9", "start": 1116.32, "duration": 5.96}, {"text": "dans le vote RN leur hostilit\u00e9 \u00e0 cette", "start": 1118.679, "duration": 6.88}, {"text": "immigration incontr\u00f4l\u00e9e hein il elle est", "start": 1122.28, "duration": 5.6}, {"text": "le la liste du Front national est aux", "start": 1125.559, "duration": 5.521}, {"text": "alentours je crois de 60 %. donc", "start": 1127.88, "duration": 7.039}, {"text": "l'immigration est bien une question une", "start": 1131.08, "duration": 6.24}, {"text": "question auquelle les forces dominantes", "start": 1134.919, "duration": 4.481}, {"text": "n'ont apport\u00e9 jusqu'\u00e0 maintenant que des", "start": 1137.32, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9ponses extr\u00eamement faibles de la", "start": 1139.4, "duration": 5.639}, {"text": "droite \u00e0 la gauche et il y a dans ce", "start": 1141.84, "duration": 6.12}, {"text": "vote important certainement une demande", "start": 1145.039, "duration": 5.281}, {"text": "sur ce terrain et qui ne doit pas \u00eatre", "start": 1147.96, "duration": 6.16}, {"text": "abattu sur la x\u00e9nophobie le racisme ou", "start": 1150.32, "duration": 5.839}, {"text": "que sais-je encore comme le font tr\u00e8s", "start": 1154.12, "duration": 4.679}, {"text": "souvent les analystes qui se penchent", "start": 1156.159, "duration": 4.601}, {"text": "sur ce type de probl\u00e8me d'autre part il", "start": 1158.799, "duration": 5.041}, {"text": "y a la s\u00e9curit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "start": 1160.76, "duration": 4.159}, {"text": "quand vous \u00eates dans un \u00e9tat", "start": 1163.84, "duration": 2.56}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique comme c'est", "start": 1164.919, "duration": 4.361}, {"text": "Jeanne Bacara vous demandez au au moins", "start": 1166.4, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e0 avoir une s\u00e9curit\u00e9 au quotidien et", "start": 1169.28, "duration": 4.519}, {"text": "vous voyez bien l\u00e0 aussi toutes les", "start": 1171.679, "duration": 4.441}, {"text": "statistiques de la police le montrent", "start": 1173.799, "duration": 4.041}, {"text": "que la petite et la moyenne d\u00e9linquence", "start": 1176.12, "duration": 4.559}, {"text": "ont \u00e9norm\u00e9ment augment\u00e9 donc le vote", "start": 1177.84, "duration": 5.4}, {"text": "pour Bardella a quelque chose aussi \u00e0", "start": 1180.679, "duration": 4.841}, {"text": "voir ind\u00e9pendamment du terrain", "start": 1183.24, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9conomique du terrain morphologique de", "start": 1185.52, "duration": 6.36}, {"text": "ces banlieux ou de ces paysagesurbains", "start": 1188.48, "duration": 5.6}, {"text": "abandonn\u00e9s a bien quelque chose \u00e0 voir", "start": 1191.88, "duration": 4.72}, {"text": "on ne peut pas \u00eatre sourd \u00e0 ce que", "start": 1194.08, "duration": 4.64}, {"text": "disent ces \u00e9lecteurs parce que si on", "start": 1196.6, "duration": 3.88}, {"text": "continue \u00e0 \u00eatre sourd on va avoir dans", "start": 1198.72, "duration": 4.959}, {"text": "quelques semaines une vraie surprise oui", "start": 1200.48, "duration": 5.76}, {"text": "non ce que pensent les \u00e9lecteurs est une", "start": 1203.679, "duration": 4.561}, {"text": "chose mais il y a quand m\u00eame un un point", "start": 1206.24, "duration": 3.88}, {"text": "et j'ai j'ai quand m\u00eame consacr\u00e9", "start": 1208.24, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9cemment un livre entier \u00e0 ce sujet", "start": 1210.12, "duration": 4.039}, {"text": "d'essayer de voir s'il y avait", "start": 1212.32, "duration": 4.2}, {"text": "correspondance entre les votes pour le", "start": 1214.159, "duration": 4.441}, {"text": "RN et la proportion", "start": 1216.52, "duration": 4.44}, {"text": "d'immigr\u00e9s or n'y a aucune", "start": 1218.6, "duration": 3.48}, {"text": "correspondance il y a m\u00eame une", "start": 1220.96, "duration": 3.0}, {"text": "correspondance n\u00e9gative c'est-\u00e0-dire", "start": 1222.08, "duration": 4.04}, {"text": "c'est dans les r dans les pas simplement", "start": 1223.96, "duration": 4.16}, {"text": "les r\u00e9gions c'est surtout dans les les", "start": 1226.12, "duration": 4.24}, {"text": "communes est dans les cantons o\u00f9 il y a", "start": 1228.12, "duration": 4.36}, {"text": "le moins d'immigr\u00e9s qu'on vote pour le", "start": 1230.36, "duration": 4.799}, {"text": "qu'on vote le plus pour le RN donc c'est", "start": 1232.48, "duration": 4.64}, {"text": "pas une question de contact avec", "start": 1235.159, "duration": 4.361}, {"text": "l'immigration c'est pas de la vie", "start": 1237.12, "duration": 4.84}, {"text": "quotidienne c'est pas l'histoire comme", "start": 1239.52, "duration": 5.48}, {"text": "du temps de Chirac qui les odeur c'est", "start": 1241.96, "duration": 4.719}, {"text": "pas ils descendent pas les odeurs il y a", "start": 1245.0, "duration": 3.919}, {"text": "pas \u00e0 bakara il y a tr\u00e8s peu d'immigr\u00e9s", "start": 1246.679, "duration": 4.281}, {"text": "quand vous regardez un peu pas pas loin", "start": 1248.919, "duration": 4.801}, {"text": "de bakara il y a une petite commune o\u00f9", "start": 1250.96, "duration": 5.04}, {"text": "Marine Le Pen faisait sa rentr\u00e9e parce", "start": 1253.72, "duration": 4.48}, {"text": "qu'elle avait vot\u00e9 90 % pour elle au", "start": 1256.0, "duration": 4.159}, {"text": "premier d\u00e9 tour de", "start": 1258.2, "duration": 6.52}, {"text": "2022 et de de m\u00eame de 2017 et bien il y", "start": 1260.159, "duration": 6.441}, {"text": "a aucun immigr\u00e9 dans cette commune aucun", "start": 1264.72, "duration": 4.04}, {"text": "immigr\u00e9 dans les communes autour donc le", "start": 1266.6, "duration": 3.76}, {"text": "probl\u00e8me c'est comment \u00e7a s'est mis dans", "start": 1268.76, "duration": 3.519}, {"text": "leur t\u00eate de la m\u00eame mani\u00e8re que \u00e7a", "start": 1270.36, "duration": 3.72}, {"text": "s'est mis dans la t\u00eate des Allemands que", "start": 1272.279, "duration": 3.361}, {"text": "c'\u00e9tait les Juifs qui \u00e9taient la cause", "start": 1274.08, "duration": 3.64}, {"text": "de tous les probl\u00e8mes il y avait 0,5 %", "start": 1275.64, "duration": 3.48}, {"text": "de juifs dans l'Allemagne", "start": 1277.72, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9hitler\u00e9rienne donc il y a un vrai", "start": 1279.12, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e8me je suis d'accord que c'est un", "start": 1281.039, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e8me avec Pascal Perino mais le", "start": 1282.96, "duration": 4.199}, {"text": "probl\u00e8me c'est pas de r\u00e9gler la question", "start": 1285.159, "duration": 4.361}, {"text": "de l'immigration en tant c'est de r\u00e9gler", "start": 1287.159, "duration": 3.681}, {"text": "ce qu'il y a dans la t\u00eate des gens au", "start": 1289.52, "duration": 2.92}, {"text": "sujet de l'immigration et", "start": 1290.84, "duration": 3.439}, {"text": "particuli\u00e8rement des discours sur", "start": 1292.44, "duration": 4.28}, {"text": "l'immigration d'accord je voulais aussi", "start": 1294.279, "duration": 3.88}, {"text": "en revenir au pouvoir d'achat vous \u00e9tiez", "start": 1296.72, "duration": 2.559}, {"text": "pas tout \u00e0 fait d'accord tous les deux", "start": 1298.159, "duration": 2.801}, {"text": "c'est vrai que les hein dans les \u00e9tudes", "start": 1299.279, "duration": 3.321}, {"text": "d'opinion c'est vrai que parmi les", "start": 1300.96, "duration": 3.199}, {"text": "premi\u00e8res pr\u00e9occupations c'est peut-\u00eatre", "start": 1302.6, "duration": 3.52}, {"text": "pas la premi\u00e8re \u00e0 chaque fois il y a", "start": 1304.159, "duration": 4.441}, {"text": "bien le pou d' c'est quand m\u00eame quelque", "start": 1306.12, "duration": 4.799}, {"text": "chose d'important parce qu'il y a des", "start": 1308.6, "duration": 3.84}, {"text": "choses il y a des r\u00e9sultats qui sont", "start": 1310.919, "duration": 3.921}, {"text": "mesur\u00e9 d\u00e9j\u00e0 d\u00e8s le soir la perte de", "start": 1312.44, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir d'achat c'est qui d\u00e9classe la", "start": 1314.84, "duration": 2.92}, {"text": "fameuse classe moyenne dont vous avez", "start": 1316.36, "duration": 2.76}, {"text": "parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure il y a des choses", "start": 1317.76, "duration": 3.039}, {"text": "qui sont mesur\u00e9es aussi sur du tr\u00e8s long", "start": 1319.12, "duration": 4.0}, {"text": "terme et l\u00e0 on constate bien qu'en", "start": 1320.799, "duration": 4.201}, {"text": "France la pr\u00e9occupation majeure des", "start": 1323.12, "duration": 3.919}, {"text": "Fran\u00e7ais de l'ensemble des \u00e9lecteurs et", "start": 1325.0, "duration": 4.12}, {"text": "notamment des \u00e9lecteurs du rassemblement", "start": 1327.039, "duration": 4.561}, {"text": "national c'est une pr\u00e9occupation de", "start": 1329.12, "duration": 5.6}, {"text": "pouvoir d'achat on peut mettre de c\u00f4t\u00e9", "start": 1331.6, "duration": 4.559}, {"text": "la pr\u00e9occupation des \u00e9lecteurs d'\u00c9ric", "start": 1334.72, "duration": 2.36}, {"text": "Zemour parce que c'est un vote", "start": 1336.159, "duration": 2.441}, {"text": "extr\u00eamement bourgeois c'est un vote tr\u00e8s", "start": 1337.08, "duration": 3.16}, {"text": "particulier le vote pour reconqu\u00eate et", "start": 1338.6, "duration": 3.72}, {"text": "pour ERC Zemour profitons pour fa", "start": 1340.24, "duration": 3.84}, {"text": "diff\u00e9rence parce que bon sous", "start": 1342.32, "duration": 4.239}, {"text": "l'\u00e9tiquette extr\u00eame droite on va mettre", "start": 1344.08, "duration": 3.68}, {"text": "en sch\u00e9matisant effectivement le", "start": 1346.559, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement nationale et et reconqu\u00eate", "start": 1347.76, "duration": 7.08}, {"text": "euh il y a une diff\u00e9rence tout de m\u00eame", "start": 1351.039, "duration": 7.161}, {"text": "en diff\u00e9rence tr\u00e8s for entre l'\u00e9lectorat", "start": 1354.84, "duration": 5.16}, {"text": "du rassemblement national qui est en", "start": 1358.2, "duration": 4.52}, {"text": "grande partie un \u00e9lectorat de classe", "start": 1360.0, "duration": 5.039}, {"text": "plut\u00f4t populaire et l'\u00e9lectorat de", "start": 1362.72, "duration": 4.0}, {"text": "reconqu\u00eate qui est un \u00e9lectorat", "start": 1365.039, "duration": 4.52}, {"text": "extr\u00eamement bourgeois et \u00e7a montre", "start": 1366.72, "duration": 4.72}, {"text": "comment dire le miroir aux alouettes qui", "start": 1369.559, "duration": 3.561}, {"text": "est la promesse du rassemblement", "start": 1371.44, "duration": 3.32}, {"text": "national une fois au pouvoir parce que", "start": 1373.12, "duration": 3.12}, {"text": "parmi les alli\u00e9s du rassemblement", "start": 1374.76, "duration": 3.88}, {"text": "national on voit se profiler pour les", "start": 1376.24, "duration": 3.919}, {"text": "prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1378.64, "duration": 4.44}, {"text": "reconqu\u00eate et reconqu\u00eate promet une", "start": 1380.159, "duration": 4.721}, {"text": "politique qui va \u00eatre une politique", "start": 1383.08, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9conomique ultra lib\u00e9rale et d'ailleurs", "start": 1384.88, "duration": 4.159}, {"text": "quand on regarde et c'est l\u00e0 o\u00f9 le", "start": 1387.32, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national a un discours et", "start": 1389.039, "duration": 3.76}, {"text": "diffuse un discours sur l'immigration", "start": 1391.12, "duration": 3.2}, {"text": "qui est un discours bas\u00e9 sur la peur et", "start": 1392.799, "duration": 4.12}, {"text": "sur la d\u00e9signation d'un Bou \u00e9missaire en", "start": 1394.32, "duration": 4.08}, {"text": "expliquant qu'il y aurait un bou", "start": 1396.919, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9missaire l'immigration qui serait", "start": 1398.4, "duration": 3.08}, {"text": "responsable de l'ensemble des", "start": 1400.12, "duration": 3.439}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9conomiques et que en", "start": 1401.48, "duration": 4.319}, {"text": "mettant en place la pr\u00e9f\u00e9rence nationale", "start": 1403.559, "duration": 4.281}, {"text": "alors on permettrait d'apporter une", "start": 1405.799, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9ponse au sur l'ensemble de leurs", "start": 1407.84, "duration": 3.56}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9conomiques dans la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1409.88, "duration": 3.12}, {"text": "le rassemblement national aujourd'hui", "start": 1411.4, "duration": 3.44}, {"text": "n'a pas de programme \u00e9conomique la seule", "start": 1413.0, "duration": 3.2}, {"text": "annonce \u00e9conomique qui a \u00e9t\u00e9 faite par", "start": 1414.84, "duration": 3.48}, {"text": "le rassemblement national c'est la", "start": 1416.2, "duration": 3.8}, {"text": "suppression de l'imp\u00f4t sur la fortune", "start": 1418.32, "duration": 3.959}, {"text": "immobili\u00e8re donc la suppression encore", "start": 1420.0, "duration": 4.76}, {"text": "d'une fiscalit\u00e9 qui ne touche que", "start": 1422.279, "duration": 5.601}, {"text": "les parmi les quelques pourcent de", "start": 1424.76, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais les plus riches et qui", "start": 1427.88, "duration": 3.56}, {"text": "contribuera \u00e0 d\u00e9financer les services", "start": 1429.52, "duration": 3.159}, {"text": "publics qui sont pourtant les services", "start": 1431.44, "duration": 3.16}, {"text": "publics essentiel dans tout le pays et", "start": 1432.679, "duration": 3.6}, {"text": "notamment dans des villes comme la ville", "start": 1434.6, "duration": 3.36}, {"text": "de bakara et l'alli\u00e9 du rassemblement", "start": 1436.279, "duration": 4.921}, {"text": "national sera un alli\u00e9 reconqu\u00eate qui", "start": 1437.96, "duration": 6.44}, {"text": "est un alli\u00e9 qui d\u00e9fend une politique", "start": 1441.2, "duration": 5.839}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9rale qui n'apportera absolument", "start": 1444.4, "duration": 5.84}, {"text": "rien aux classes populaires et au milieu", "start": 1447.039, "duration": 4.841}, {"text": "les plusurs difficult\u00e9s \u00e9conomiquement", "start": 1450.24, "duration": 3.919}, {"text": "France puison apr\u00e8s j'ai une question \u00e0", "start": 1451.88, "duration": 4.76}, {"text": "vous POS poser un argument scientifique", "start": 1454.159, "duration": 5.961}, {"text": "hier soir il y a eu une enqu\u00eate faite", "start": 1456.64, "duration": 5.88}, {"text": "par l'Intitut ELAB aupr\u00e8s d'un", "start": 1460.12, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de 9000", "start": 1462.52, "duration": 5.159}, {"text": "fran\u00e7ais qui a interrog\u00e9 sur les", "start": 1465.039, "duration": 4.64}, {"text": "motivations du vote parmi les sujets", "start": 1467.679, "duration": 3.88}, {"text": "suivants qu'est-ce qui a le plus compt\u00e9", "start": 1469.679, "duration": 4.761}, {"text": "dans votre choix et bien chez les", "start": 1471.559, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 1474.44, "duration": 4.04}, {"text": "voil\u00e0 je n'y peux rien c'est", "start": 1477.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'immigration et ensuite le pouvoir", "start": 1478.48, "duration": 4.919}, {"text": "d'achat et d'inflation et en 3\u00e8me", "start": 1481.08, "duration": 4.319}, {"text": "position la s\u00e9curit\u00e9 des biens et des", "start": 1483.399, "duration": 3.64}, {"text": "personnes donc avant d'utiliser un", "start": 1485.399, "duration": 5.081}, {"text": "argument d'autorit\u00e9 v\u00e9rifier v\u00e9rif a", "start": 1487.039, "duration": 5.0}, {"text": "plus y a plusieurs enqu\u00eates tu fais", "start": 1490.48, "duration": 4.12}, {"text": "aussi r\u00e9f\u00e9r au TR", "start": 1492.039, "duration": 5.24}, {"text": "travad\u00e8 bien tr\u00e8s bien vous on explique", "start": 1494.6, "duration": 4.6}, {"text": "toujours que ce que autres dit c'est pas", "start": 1497.279, "duration": 5.241}, {"text": "scientifique Pascalin Pascalin pourquoi", "start": 1499.2, "duration": 6.079}, {"text": "aujourd'hui les formations pourquoi", "start": 1502.52, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui les formations qui compos la", "start": 1505.279, "duration": 5.64}, {"text": "gauche fran\u00e7aise n'ont plus de r\u00e9ponse", "start": 1507.24, "duration": 5.52}, {"text": "par rapport aux pr\u00e9occupations de ceux", "start": 1510.919, "duration": 3.681}, {"text": "et celles qu'on a vu dans ce film par de", "start": 1512.76, "duration": 2.919}, {"text": "ce et celle dont on vient de parler", "start": 1514.6, "duration": 2.84}, {"text": "ensemble le disait ce grand professeur", "start": 1515.679, "duration": 3.0}, {"text": "de sciences politiques qui a \u00e9t\u00e9 Laurent", "start": 1517.44, "duration": 3.64}, {"text": "Bouvet c'est la gauche sans le peuple la", "start": 1518.679, "duration": 5.161}, {"text": "gauche a abandonn\u00e9 le peuple les", "start": 1521.08, "duration": 4.0}, {"text": "cat\u00e9gories populaires elle ne", "start": 1523.84, "duration": 3.24}, {"text": "s'int\u00e9ressent plus depuis tr\u00e8s longtemps", "start": 1525.08, "duration": 4.44}, {"text": "aux cat\u00e9gories populaires elle a choisi", "start": 1527.08, "duration": 5.52}, {"text": "de d\u00e9fendre et c'est son droit d'autres", "start": 1529.52, "duration": 5.24}, {"text": "milieux sociaux elle se retrouve", "start": 1532.6, "duration": 4.6}, {"text": "beaucoup dans le combat des femmes dans", "start": 1534.76, "duration": 4.6}, {"text": "le combat des jeunes dans le combat des", "start": 1537.2, "duration": 4.599}, {"text": "immigr\u00e9s il y a une note d'ailleurs", "start": 1539.36, "duration": 5.199}, {"text": "d'une fondation tr\u00e8s proche tr\u00e8s proche", "start": 1541.799, "duration": 5.401}, {"text": "du Parti socialiste Terranova qui disait", "start": 1544.559, "duration": 5.72}, {"text": "voil\u00e0even en arri\u00e8re oui abandon non", "start": 1547.2, "duration": 6.16}, {"text": "mais attendez \u00e7a voulait dire quelque", "start": 1550.279, "duration": 3.081}, {"text": "chose terer", "start": 1553.559, "duration": 6.641}, {"text": "unee Paro permettez vous permettez je", "start": 1556.679, "duration": 5.961}, {"text": "vous laisse parler hein euh qui disait", "start": 1560.2, "duration": 4.0}, {"text": "au fond abandonnons les couches", "start": 1562.64, "duration": 3.68}, {"text": "populaires parce qu'elle pense mal hein", "start": 1564.2, "duration": 4.24}, {"text": "parce qu'elle pense mal et tournons-nous", "start": 1566.32, "duration": 3.959}, {"text": "en effet vers l'\u00e9cole blanc les", "start": 1568.44, "duration": 3.44}, {"text": "professionn qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 1570.279, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a \u00e7a veut dire en effet que c'est une", "start": 1571.88, "duration": 3.48}, {"text": "gauche sans le peuple comme le disait", "start": 1573.64, "duration": 3.759}, {"text": "Laurent Bouvet c'est une gauche cette", "start": 1575.36, "duration": 3.96}, {"text": "gauche sans le peuple on peut la dater", "start": 1577.399, "duration": 4.241}, {"text": "oh oui oui \u00e7a a commenc\u00e9 dans les ann\u00e9es", "start": 1579.32, "duration": 5.479}, {"text": "90 de mani\u00e8re claire hein et \u00e7a n'a fait", "start": 1581.64, "duration": 5.6}, {"text": "que se poursuivre apr\u00e8s d'ailleurs \u00e7a a", "start": 1584.799, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 m\u00eame is\u00e9 par certains qui disait que", "start": 1587.24, "duration": 5.36}, {"text": "la gauche devait avoir un tout un combat", "start": 1590.399, "duration": 4.481}, {"text": "culturel plus que social Zapatero", "start": 1592.6, "duration": 4.64}, {"text": "l'ancien Premier ministre socialiste qui", "start": 1594.88, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tait un homme int\u00e9ressant disait voil\u00e0", "start": 1597.24, "duration": 3.6}, {"text": "il y a eu un article dans le monde tr\u00e8s", "start": 1599.32, "duration": 3.32}, {"text": "int\u00e9ressant o\u00f9 il disait voil\u00e0 il faut", "start": 1600.84, "duration": 3.76}, {"text": "que la gauche en Europe abandonne ce", "start": 1602.64, "duration": 3.44}, {"text": "combat social il y a pas grand-chose \u00e0", "start": 1604.6, "duration": 3.36}, {"text": "faire avec cette classe ouvri\u00e8re qui", "start": 1606.08, "duration": 4.44}, {"text": "pense mal qui pense immigration qui", "start": 1607.96, "duration": 5.4}, {"text": "pense s\u00e9curit\u00e9 et tournons-nous vers un", "start": 1610.52, "duration": 5.279}, {"text": "combat culturel on y est en plein la", "start": 1613.36, "duration": 5.0}, {"text": "gauche en effet s'est batue et a laiss\u00e9", "start": 1615.799, "duration": 4.681}, {"text": "des traces qui sont tout \u00e0 fait euh", "start": 1618.36, "duration": 4.039}, {"text": "remarquables mais avant tout sur le", "start": 1620.48, "duration": 3.6}, {"text": "terrain culturel beaucoup plus que sur", "start": 1622.399, "duration": 3.121}, {"text": "le terrain social alors sur cette", "start": 1624.08, "duration": 3.88}, {"text": "question oui alors de l'impuissance de", "start": 1625.52, "duration": 4.24}, {"text": "la gauche fran\u00e7aise quels que soient les", "start": 1627.96, "duration": 3.36}, {"text": "composantes de cette gauche \u00e0", "start": 1629.76, "duration": 3.44}, {"text": "semble-t-il r\u00e9pondre aux attentes des", "start": 1631.32, "duration": 3.599}, {"text": "des \u00e9lecteurs aujourd'hui non le constat", "start": 1633.2, "duration": 3.28}, {"text": "a \u00e9tait fait aussi par un grand", "start": 1634.919, "duration": 3.721}, {"text": "politiste am\u00e9ricain Marc Lila au propos", "start": 1636.48, "duration": 4.52}, {"text": "de l'\u00e9lection de Hillary Clinton o\u00f9", "start": 1638.64, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement le fait que Hillary", "start": 1641.0, "duration": 4.52}, {"text": "Clinton est est privil\u00e9gi\u00e9 un peu ce qui", "start": 1642.6, "duration": 6.84}, {"text": "est dit dans le dans le documentaire ce", "start": 1645.52, "duration": 6.12}, {"text": "du haut par rapport \u00e0 ceux du bas grosso", "start": 1649.44, "duration": 4.04}, {"text": "modo c\u00f4te ouest c\u00f4te est et puis aussi", "start": 1651.64, "duration": 4.039}, {"text": "les minorit\u00e9s donc l\u00e0 il y a vraiment eu", "start": 1653.48, "duration": 4.48}, {"text": "un il y a un probl\u00e8me de gauche mais la", "start": 1655.679, "duration": 4.041}, {"text": "Fondation est revenue en arri\u00e8re la", "start": 1657.96, "duration": 4.76}, {"text": "gauche est maintenant sensible \u00e0 \u00e0 cette", "start": 1659.72, "duration": 4.439}, {"text": "question il faut aussi dire que la", "start": 1662.72, "duration": 3.959}, {"text": "question ouvri\u00e8re a beaucoup chang\u00e9 il", "start": 1664.159, "duration": 4.561}, {"text": "reste maintenant 20 % d'ouvriers en", "start": 1666.679, "duration": 5.641}, {"text": "France et sur ces 20 % 60 % d'entre eux", "start": 1668.72, "duration": 5.12}, {"text": "ne sont pas des vrais ouvriers si on", "start": 1672.32, "duration": 3.32}, {"text": "peut dire c'est des ouvriers d'entretien", "start": 1673.84, "duration": 3.64}, {"text": "et tout quand vous prenez les ouvriers", "start": 1675.64, "duration": 3.36}, {"text": "qui travaillent dans la branche", "start": 1677.48, "duration": 3.199}, {"text": "industrie ou dans la branche travaux", "start": 1679.0, "duration": 4.12}, {"text": "publics vous tombez \u00e0 8 % de la", "start": 1680.679, "duration": 5.12}, {"text": "population active donc quelque part \u00e7a a", "start": 1683.12, "duration": 4.399}, {"text": "boug\u00e9 ce que la gauche n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1685.799, "duration": 4.12}, {"text": "capable de faire c'est de de s'adresser", "start": 1687.519, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 la classe juste apr\u00e8s c'est-\u00e0-dire \u00e0", "start": 1689.919, "duration": 4.6}, {"text": "ce qu'on pourrait appeler", "start": 1692.48, "duration": 5.559}, {"text": "la lower middle class c'est-\u00e0-dire ceux", "start": 1694.519, "duration": 5.64}, {"text": "qui sont dans l'administration \u00e0assz", "start": 1698.039, "duration": 4.801}, {"text": "petit post des cat\u00e9gories B C et cetera", "start": 1700.159, "duration": 4.041}, {"text": "elle n pas su leur parler mais parce que", "start": 1702.84, "duration": 3.36}, {"text": "son langage la classe moyenne sup\u00e9rieure", "start": 1704.2, "duration": 4.28}, {"text": "si je vouis traduire en fran\u00e7ais", "start": 1706.2, "duration": 3.959}, {"text": "c'est les classes moyennes inf\u00e9rieures", "start": 1708.48, "duration": 4.0}, {"text": "donc elle a pu d' la question sociale", "start": 1710.159, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui est une question extr\u00eamement", "start": 1712.48, "duration": 2.6}, {"text": "complexe quand on parle des \u00e9tudiants", "start": 1713.679, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui regardons ce qu'est la", "start": 1715.08, "duration": 3.0}, {"text": "population \u00e9tudiante on a une grande", "start": 1716.72, "duration": 2.679}, {"text": "partie de la population \u00e9tudiante qui", "start": 1718.08, "duration": 3.719}, {"text": "est une population qui est pr\u00e9caris\u00e9e", "start": 1719.399, "duration": 4.721}, {"text": "qui saute des repas on a vu les queu", "start": 1721.799, "duration": 3.801}, {"text": "immense pendant le covid d'une", "start": 1724.12, "duration": 3.679}, {"text": "population \u00e9tudiante qui a du mal \u00e0 se", "start": 1725.6, "duration": 4.199}, {"text": "nourrir m\u00eame si elle travaille \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 1727.799, "duration": 3.88}, {"text": "pour \u00e9tudier regardons qui sont", "start": 1729.799, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui les enseignants fran\u00e7ais les", "start": 1731.679, "duration": 3.761}, {"text": "enseignants fran\u00e7ais non seulement au", "start": 1733.12, "duration": 3.6}, {"text": "niveau de l'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire les", "start": 1735.44, "duration": 3.68}, {"text": "professeurs des \u00e9coles il G 1,8 fois", "start": 1736.72, "duration": 4.679}, {"text": "moins que leurs coll\u00e8gues allemands ils", "start": 1739.12, "duration": 3.919}, {"text": "ont vu leur pouvoir d'achat baisser de", "start": 1741.399, "duration": 4.0}, {"text": "25 % en 25", "start": 1743.039, "duration": 6.041}, {"text": "ans ces personnesl font aujourd'hui de", "start": 1745.399, "duration": 6.4}, {"text": "fait partie de cette France qui est en", "start": 1749.08, "duration": 3.76}, {"text": "difficult\u00e9 au niveau de son pouvoir", "start": 1751.799, "duration": 2.72}, {"text": "d'achat c'estd qu'on peut pas dire la", "start": 1752.84, "duration": 2.839}, {"text": "question sociale aujourd'hui se", "start": 1754.519, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9sumerait entre d'une part les ouvriers", "start": 1755.679, "duration": 4.24}, {"text": "parce que la population ouvri\u00e8re Herv\u00e9", "start": 1758.32, "duration": 3.8}, {"text": "lebrass vient de le dire a profond\u00e9ment", "start": 1759.919, "duration": 6.201}, {"text": "chang\u00e9 et repr\u00e9sente moins en nombre en", "start": 1762.12, "duration": 5.64}, {"text": "pourcentage que ce qu'elle a pu \u00eatre", "start": 1766.12, "duration": 4.12}, {"text": "dans le pass\u00e9 mais surtout on a des", "start": 1767.76, "duration": 4.48}, {"text": "difficult\u00e9s tr\u00e8s fortes chez les", "start": 1770.24, "duration": 3.88}, {"text": "personnes qui exercent dans le m\u00e9tier", "start": 1772.24, "duration": 4.039}, {"text": "des services dans le m\u00e9tier du soin les", "start": 1774.12, "duration": 4.2}, {"text": "personnes qui exercent dans les services", "start": 1776.279, "duration": 4.52}, {"text": "publics dans l'\u00e9ducation nationale dans", "start": 1778.32, "duration": 4.32}, {"text": "le milieu de dans le domaine de la sant\u00e9", "start": 1780.799, "duration": 4.561}, {"text": "les a\u00eaes soignants les 30 % des femmes", "start": 1782.64, "duration": 4.44}, {"text": "vous avez 30 % des femmes aujourd'hui", "start": 1785.36, "duration": 2.96}, {"text": "qui exercent dans le domaine du", "start": 1787.08, "duration": 3.719}, {"text": "nettoyage de la propret\u00e9 avec des", "start": 1788.32, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00e9tiers qui sont des m\u00e9tiers extr\u00eamement", "start": 1790.799, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9caris\u00e9s des contrats qui sont jamais", "start": 1792.44, "duration": 3.959}, {"text": "des contrats \u00e0 temps plein des personnes", "start": 1794.24, "duration": 4.919}, {"text": "qui doivent se d\u00e9placer un peu partout", "start": 1796.399, "duration": 5.12}, {"text": "sur un territoire extr\u00eamement large pour", "start": 1799.159, "duration": 4.321}, {"text": "aller travailler on l'a vu \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1801.519, "duration": 3.841}, {"text": "notamment montr\u00e9", "start": 1803.48, "duration": 4.64}, {"text": "par parlez vote aujourd'hui extr\u00eame", "start": 1805.36, "duration": 5.08}, {"text": "droite en France plut\u00f4t que la gauche", "start": 1808.12, "duration": 3.96}, {"text": "hier non ce ce que je suis en train de", "start": 1810.44, "duration": 2.719}, {"text": "dire c'est quand on dit c'est une", "start": 1812.08, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 que la gauche aujourd'hui", "start": 1813.159, "duration": 4.76}, {"text": "s'int\u00e9resserait uniquement au col blanc", "start": 1815.48, "duration": 3.96}, {"text": "et cetera c'est beaucoup plus complexe", "start": 1817.919, "duration": 2.88}, {"text": "que \u00e7a on peut plus avoir une vision qui", "start": 1819.44, "duration": 2.959}, {"text": "soit d'un c\u00f4t\u00e9 col bleu col blanc par", "start": 1820.799, "duration": 3.24}, {"text": "contre la gauche doit avoir conscience", "start": 1822.399, "duration": 4.12}, {"text": "au regard des \u00e9lections du 9 juin et des", "start": 1824.039, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9sultats que en effet m\u00eame si on unit", "start": 1826.519, "duration": 4.081}, {"text": "toutes les voix qui sont port\u00e9es vers la", "start": 1829.159, "duration": 5.0}, {"text": "gauche aujourd'hui ouais on a moins et", "start": 1830.6, "duration": 6.04}, {"text": "moins de mani\u00e8re significative que la", "start": 1834.159, "duration": 4.4}, {"text": "somme du rassemblement national et de", "start": 1836.64, "duration": 4.039}, {"text": "reconqu\u00eate donc la gauche doit se poser", "start": 1838.559, "duration": 4.12}, {"text": "la question du projet d'un v\u00e9ritable", "start": 1840.679, "duration": 4.84}, {"text": "projet de transformation qu'elle propose", "start": 1842.679, "duration": 4.84}, {"text": "aux citoyennes et aux citoyens fran\u00e7ais", "start": 1845.519, "duration": 4.961}, {"text": "parce que s elle va rester longt", "start": 1847.519, "duration": 4.561}, {"text": "minoritaire ou derni\u00e8re question il", "start": 1850.48, "duration": 3.4}, {"text": "reste 2 minutes c'est tout de m\u00eame la", "start": 1852.08, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fense de l'environnement l'\u00e9cologie", "start": 1853.88, "duration": 4.919}, {"text": "th\u00e8me central s'il en est pour l'avenir", "start": 1856.0, "duration": 6.44}, {"text": "de notre de notre plan\u00e8te euh \u00e7a aussi", "start": 1858.799, "duration": 5.801}, {"text": "c'est un th\u00e8me de climage l'immigration", "start": 1862.44, "duration": 4.68}, {"text": "est un th\u00e8me de clvage fort en France", "start": 1864.6, "duration": 4.12}, {"text": "mais aussi l'environnement la d\u00e9fense de", "start": 1867.12, "duration": 3.159}, {"text": "l'environnement qu'est-ce qu'on peut", "start": 1868.72, "duration": 3.6}, {"text": "dire par rapport \u00e0 \u00e0 cette d\u00e9fense de", "start": 1870.279, "duration": 4.64}, {"text": "l'environnement et ce vote tel qu'on l'a", "start": 1872.32, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9crit aujourd'hui bien on peut dire", "start": 1874.919, "duration": 3.161}, {"text": "qu'il s'agit du moins en France mais", "start": 1876.32, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00eame quand vous regardez les \u00e9lections", "start": 1878.08, "duration": 3.559}, {"text": "dans l'ensemble des 27 pays de l'Union", "start": 1879.84, "duration": 3.76}, {"text": "Europ\u00e9en d'une un v\u00e9ritable", "start": 1881.639, "duration": 4.28}, {"text": "effondrementcologie politiqueou or c'est", "start": 1883.6, "duration": 3.799}, {"text": "un th\u00e8me central c'est assez oui mais", "start": 1885.919, "duration": 3.841}, {"text": "c'est assez classique d\u00e8s que l'on", "start": 1887.399, "duration": 5.16}, {"text": "arrive dans une p\u00e9riode de crise de", "start": 1889.76, "duration": 4.36}, {"text": "crise \u00e9conomique et sociale o\u00f9 il y a", "start": 1892.559, "duration": 2.321}, {"text": "ces", "start": 1894.12, "duration": 3.32}, {"text": "probl\u00e9matiques de pouvoir d'achat de", "start": 1894.88, "duration": 4.88}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 trouver un emploi pour les", "start": 1897.44, "duration": 6.16}, {"text": "jeunes mal form\u00e9s en particulier et bien", "start": 1899.76, "duration": 5.759}, {"text": "les Fran\u00e7ais et les autres c'est la", "start": 1903.6, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9occupation sociale consid\u00e8re en effet", "start": 1905.519, "duration": 5.76}, {"text": "que voil\u00e0 \u00e7a peut attendre hein \u00e7a peut", "start": 1907.96, "duration": 5.839}, {"text": "attendre c'est la fin de mois qui", "start": 1911.279, "duration": 5.28}, {"text": "remplace la fin de vie et l\u00e0 on est au", "start": 1913.799, "duration": 5.921}, {"text": "c\u0153ur en effet de ch redoutable de Marie", "start": 1916.559, "duration": 4.84}, {"text": "toussin mais l\u00e0 aussi si vous voulez il", "start": 1919.72, "duration": 3.799}, {"text": "faut que ces forces politiques et la", "start": 1921.399, "duration": 3.88}, {"text": "dessence tout de m\u00eame un peu de", "start": 1923.519, "duration": 3.64}, {"text": "pratiquer un tout petit peu", "start": 1925.279, "duration": 3.841}, {"text": "d'autocritique je crois que \u00e7a serait", "start": 1927.159, "duration": 5.321}, {"text": "tr\u00e8s bienvenu pour qu'il comprennent les", "start": 1929.12, "duration": 5.88}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9lectorales majeur qui leur", "start": 1932.48, "duration": 4.88}, {"text": "arrivve et les difficult\u00e9s \u00e9lectorales", "start": 1935.0, "duration": 4.12}, {"text": "majeures qui les attendent vraiment un", "start": 1937.36, "duration": 6.0}, {"text": "touttit mot der point en", "start": 1939.12, "duration": 7.24}, {"text": "1968 seulement 6 % des ouvriers \u00e9taient", "start": 1943.36, "duration": 5.4}, {"text": "all\u00e9s au-del\u00e0 du certif d'\u00e9tude", "start": 1946.36, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui 70 % des ouvriers ont un", "start": 1948.76, "duration": 5.56}, {"text": "beep ou bien un bac ou plus c'est plus", "start": 1951.2, "duration": 5.319}, {"text": "du tout la m\u00eame population c'est des", "start": 1954.32, "duration": 4.04}, {"text": "gens qui veulent \u00eatre qui estiment", "start": 1956.519, "duration": 3.88}, {"text": "qu'ils ont leur voix au chapitre et ils", "start": 1958.36, "duration": 3.36}, {"text": "sentent qu'ils n'ont pas leur voix au", "start": 1960.399, "duration": 3.081}, {"text": "chapitre donc c'est aussi quelque chose", "start": 1961.72, "duration": 3.48}, {"text": "de tr\u00e8s important je suis d\u00e9sol\u00e9 c'est", "start": 1963.48, "duration": 3.039}, {"text": "vraiment fini je suis vraiment d\u00e9sol\u00e9", "start": 1965.2, "duration": 3.719}, {"text": "mais euh je peux pas aller au-del\u00e0", "start": 1966.519, "duration": 4.28}, {"text": "vraiment un grand merci he \u00e0 tous les", "start": 1968.919, "duration": 3.681}, {"text": "trois d'avoir particip\u00e9 ce d\u00e9bat doc", "start": 1970.799, "duration": 3.561}, {"text": "aujourd'hui apr\u00e8s ce documentaire eux", "start": 1972.6, "duration": 4.24}, {"text": "tourn\u00e9 \u00e0 bakara il y a 2 ans et qui nous", "start": 1974.36, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9montrait euh que l\u00e0-bas en", "start": 1976.84, "duration": 4.92}, {"text": "murtemoselle \u00e0 Bacara bien le vote", "start": 1979.08, "duration": 4.719}, {"text": "rassemblement national continue de", "start": 1981.76, "duration": 3.48}, {"text": "progresser on a essay\u00e9 de comprendre", "start": 1983.799, "duration": 4.161}, {"text": "pourquoi euh il a aussi progress\u00e9 \u00e0", "start": 1985.24, "duration": 4.6}, {"text": "l'occasion des des europ\u00e9ennes de ce 9", "start": 1987.96, "duration": 3.319}, {"text": "juin et nous verrons bien s\u00fbr ce qu'il", "start": 1989.84, "duration": 4.24}, {"text": "en sera pour les prochaines l\u00e9gislatives", "start": 1991.279, "duration": 4.481}, {"text": "vos r\u00e9actions \u00e7a sera sur hashtagdbat", "start": 1994.08, "duration": 4.64}, {"text": "dog merci \u00e0 f\u00e9licit\u00e9 Gavalda et maumf", "start": 1995.76, "duration": 4.279}, {"text": "qui m'ont aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette \u00e9mission", "start": 1998.72, "duration": 2.24}, {"text": "je vous retrouve bien s\u00fbr pour un", "start": 2000.039, "duration": 3.0}, {"text": "nouveau d\u00e9bat dog \u00e7a sera bien s\u00fbr avec", "start": 2000.96, "duration": 4.04}, {"text": "son documentaire et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 2003.039, "duration": 4.961}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 2005.0, "duration": 3.0}]}