{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Mon invit\u00e9e n'a pas peur \n du surmenage. ", "start": 1.24, "duration": 2.04}, {"text": " D\u00e9put\u00e9e depuis 2022, \n elle n'a pas abandonn\u00e9 ", "start": 3.36, "duration": 2.48}, {"text": " sa profession de kin\u00e9sith\u00e9rapeute \n et continue d'exercer ", "start": 5.92, "duration": 2.84}, {"text": " un mandat au niveau local. ", "start": 8.8, "duration": 1.48}, {"text": " Figure de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \n de la droite r\u00e9publicaine, ", "start": 10.36, "duration": 2.6}, {"text": " elle est vice-pr\u00e9sidente du groupe \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 13.0, "duration": 2.72}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 16.76, "duration": 5.96}, {"text": " Bonjour, Justine Gruet. ", "start": 29.88, "duration": 1.24}, {"text": " -Bonjour. \n  \n  -Alors, quand vous avez ", "start": 31.16, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \n pour la premi\u00e8re fois en juin ", "start": 32.64, "duration": 2.32}, {"text": " 2022, votre pr\u00e9d\u00e9cesseur \n a eu ces mots : \"Sa victoire ", "start": 35.0, "duration": 3.32}, {"text": " est ma plus belle victoire.\" \n Cet homme, ", "start": 38.36, "duration": 2.08}, {"text": " c'est Jean-Marie Sermier, \n d\u00e9put\u00e9 du Jura ", "start": 40.48, "duration": 1.92}, {"text": "  pendant 20 ans \n  et votre mentor, ", "start": 42.44, "duration": 1.88}, {"text": " on peut le dire, en politique. \n Je vous propose de l'\u00e9couter en 2002, ", "start": 44.36, "duration": 2.76}, {"text": " lors de sa premi\u00e8re \u00e9lection. ", "start": 47.16, "duration": 1.36}, {"text": "  -Il faut absolument ", "start": 49.72, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on int\u00e8gre \n ce nouveau facteur de proximit\u00e9 ", "start": 50.76, "duration": 4.04}, {"text": " dans les relations \n entre la population et ses \u00e9lus ", "start": 54.84, "duration": 3.24}, {"text": " parce qu'autrement le foss\u00e9 \n continuera \u00e0 se creuser ", "start": 58.12, "duration": 3.48}, {"text": " et il y aura encore \n un \u00e9loignement de la politique ", "start": 62.08, "duration": 2.84}, {"text": " de la part de nos \u00e9lecteurs ", "start": 64.96, "duration": 2.08}, {"text": " et je crois \n que ce serait la catastrophe. ", "start": 67.08, "duration": 1.64}, {"text": " -Avant de parler du r\u00f4le \n de Jean-Marie Sermier ", "start": 68.76, "duration": 1.88}, {"text": "  dans votre parcours, \n  ce constat d'abord, ", "start": 70.68, "duration": 1.72}, {"text": " je crois que vous le Partagez, \n il faut combler ", "start": 72.44, "duration": 2.16}, {"text": " ce foss\u00e9 entre \u00e9lecteurs et \u00e9lus. \n  \n  -C'est encore ", "start": 74.64, "duration": 2.6}, {"text": " cruellement vrai \n et je crois que c'est l'ADN-m\u00eame ", "start": 77.28, "duration": 2.04}, {"text": " de mon engagement politique, \n ce sens de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 79.36, "duration": 3.2}, {"text": " de la proximit\u00e9, \n de l'accessibilit\u00e9 aussi ", "start": 82.6, "duration": 2.32}, {"text": " et de la sinc\u00e9rit\u00e9. ", "start": 85.12, "duration": 1.16}, {"text": " -Alors, il a jou\u00e9, en tout cas, \n Jean-Marie Sermier, ", "start": 86.32, "duration": 2.08}, {"text": " un r\u00f4le important \n dans votre histoire politique. ", "start": 88.44, "duration": 2.2}, {"text": " Vous \u00e9tiez militante \n depuis les ann\u00e9es lyc\u00e9es, ", "start": 90.96, "duration": 1.96}, {"text": " mais vous avez 23 ans ", "start": 92.96, "duration": 1.0}, {"text": "  quand vous vous engagez \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s ", "start": 94.0, "duration": 1.92}, {"text": " en prenant la t\u00eate de son comit\u00e9 ", "start": 95.96, "duration": 1.96}, {"text": " de soutien aux l\u00e9gislatives. ", "start": 97.96, "duration": 1.32}, {"text": " Deux ans plus tard, \n vous devenez son adjointe ", "start": 99.32, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 la mairie de Dole. \n Qu'est-ce qui vous inspirait ", "start": 101.72, "duration": 2.2}, {"text": " chez cet homme ? \n  \n  -Justement, ", "start": 103.96, "duration": 1.4}, {"text": " cette sinc\u00e9rit\u00e9, \n cette volont\u00e9 aussi ", "start": 105.4, "duration": 1.88}, {"text": " de s'engager pour un territoire, \n pour d\u00e9fendre des convictions ", "start": 107.36, "duration": 2.92}, {"text": " sur lesquelles \n il n'a pas forc\u00e9ment chang\u00e9, ", "start": 110.32, "duration": 2.88}, {"text": " et surtout sa capacit\u00e9 \n \u00e0 faire confiance aux jeunes. ", "start": 113.24, "duration": 2.48}, {"text": " Et quand en 2012, ", "start": 115.76, "duration": 1.28}, {"text": " il me demande d'\u00eatre pr\u00e9sidente ", "start": 117.08, "duration": 1.88}, {"text": " de son comit\u00e9 de soutien, \n je venais de cr\u00e9er ", "start": 119.0, "duration": 2.6}, {"text": " mon cabinet de kin\u00e9, \n et avec cet enjeu ", "start": 121.64, "duration": 2.24}, {"text": " de m\u00ealer vie professionnelle ", "start": 123.92, "duration": 1.48}, {"text": " et politique, d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 125.44, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e7a pouvait para\u00eetre compliqu\u00e9. ", "start": 127.04, "duration": 1.48}, {"text": " Et cette confiance \n qu'il a su m'apporter ", "start": 128.56, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 la fois en 2012 mais aussi \n et surtout en 2014 lorsqu'il me place ", "start": 131.44, "duration": 3.44}, {"text": "  num\u00e9ro deux sur sa liste, ", "start": 134.92, "duration": 1.68}, {"text": " c'\u00e9tait de dire : \"J'ai besoin \n de jeunes \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s ", "start": 136.64, "duration": 2.24}, {"text": " mais pas juste \n pour avoir de la jeunesse, aussi ", "start": 138.92, "duration": 3.2}, {"text": " pour avoir \n cet esprit d'ouverture ", "start": 142.16, "duration": 1.56}, {"text": " et cette capacit\u00e9 \u00e0 faire confiance ", "start": 143.76, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui arrive \n et sans cesse se renouveler ", "start": 146.0, "duration": 2.8}, {"text": " sur les id\u00e9es qu'on peut proposer. ", "start": 148.84, "duration": 1.72}, {"text": " -Alors, en 2022, \n Jean-Marie Sermier annonce ", "start": 150.6, "duration": 2.56}, {"text": " ne pas vouloir briguer de nouveau \n un mandat de d\u00e9put\u00e9. ", "start": 153.2, "duration": 2.56}, {"text": " Vous sautez sur l'occasion \n et vous prenez sa succession. ", "start": 155.8, "duration": 2.32}, {"text": " Apr\u00e8s votre \u00e9lection, \n la presse, parfois peu tendre, ", "start": 158.8, "duration": 2.76}, {"text": " vous pr\u00e9sente comme un b\u00e9b\u00e9... ", "start": 161.6, "duration": 1.24}, {"text": " Sermier. A partir de l\u00e0, \n il a fallu vous affranchir. ", "start": 162.88, "duration": 2.48}, {"text": " Comment est-ce qu'on enl\u00e8ve \n cette \u00e9tiquette ? ", "start": 165.4, "duration": 1.88}, {"text": "  -Je n'ai pas honte ", "start": 167.32, "duration": 1.12}, {"text": " qu'on puisse dire \n que j'\u00e9tais un b\u00e9b\u00e9 Sermier, ", "start": 168.48, "duration": 3.44}, {"text": " mais je crois que j'ai r\u00e9ussi \n \u00e0 m'affranchir de par ", "start": 171.96, "duration": 2.16}, {"text": "  ma personnalit\u00e9. ", "start": 174.16, "duration": 1.4}, {"text": " J'ai la chance de pouvoir avoir \n toujours Jean-Marie \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 175.6, "duration": 2.6}, {"text": " Quand j'ai besoin, je l'appelle. \n Il n'est pas omnipr\u00e9sent ", "start": 178.24, "duration": 2.36}, {"text": " dans mon mandat. Il a aussi eu \n cette intelligence ", "start": 180.64, "duration": 2.0}, {"text": " de me laisser pleinement prendre \n ma place dans mes fonctions. ", "start": 182.68, "duration": 2.6}, {"text": " Je crois que c'est une force aussi \n de savoir, et c'est ", "start": 185.32, "duration": 2.2}, {"text": " ce que ma famille politique \n devra savoir faire ", "start": 187.56, "duration": 1.96}, {"text": " dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, ", "start": 189.56, "duration": 1.0}, {"text": " s'appuyer \n sur l'exp\u00e9rience des plus anciens, ", "start": 190.6, "duration": 2.72}, {"text": " mais aussi faire confiance \u00e0 l'audace \n de la jeunesse qui arrive. ", "start": 193.36, "duration": 3.12}, {"text": " -Alors, en juillet dernier, \n vous avez \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue ", "start": 196.52, "duration": 2.16}, {"text": " et vous avez pris du galon, ", "start": 198.72, "duration": 1.44}, {"text": "  nomm\u00e9e vice-pr\u00e9sidente ", "start": 200.2, "duration": 1.96}, {"text": " de la Droite r\u00e9publicaine \n par Laurent Wauquiez. Je voudrais ", "start": 202.2, "duration": 2.88}, {"text": " de vos prises de position \n dans l'h\u00e9micycle ces derniers mois. ", "start": 205.12, "duration": 2.8}, {"text": "  -L'Etat-providence \n  est \u00e0 bout de souffle ", "start": 208.32, "duration": 2.0}, {"text": " et il \u00e9coeure nos entreprises. ", "start": 210.36, "duration": 1.72}, {"text": " Cessons ce cercle vicieux \n qui vise \u00e0 augmenter sans cesse ", "start": 212.12, "duration": 3.6}, {"text": " les charges qui touchent \n toujours les m\u00eames personnes ", "start": 215.76, "duration": 2.56}, {"text": " pour financer de nouvelles d\u00e9penses \n cr\u00e9\u00e9es \u00e0 des fins d'assistanat. ", "start": 218.36, "duration": 3.4}, {"text": " Notre pays d\u00e9tient ", "start": 222.04, "duration": 1.32}, {"text": " le bien triste record \n du niveau d'imp\u00f4ts, ", "start": 223.4, "duration": 2.16}, {"text": " de taxes et de cotisations \n le plus \u00e9lev\u00e9 d'Europe. ", "start": 225.6, "duration": 2.76}, {"text": " Quand allons-nous enfin \n en finir avec cette technocratie ", "start": 228.4, "duration": 3.0}, {"text": " qui se pose \n en nouvelle classe dirigeante ? ", "start": 231.44, "duration": 1.96}, {"text": " -Ces mots pourrait \u00eatre ceux ", "start": 233.64, "duration": 1.2}, {"text": " de Laurent Wauquiez, \n on vous entend tr\u00e8s align\u00e9s ", "start": 234.88, "duration": 1.96}, {"text": " sur le sujet et les discours. \n Vous voil\u00e0 devenu un b\u00e9b\u00e9 Wauquiez ? ", "start": 236.88, "duration": 3.28}, {"text": " -Alors, ", "start": 240.52, "duration": 1.12}, {"text": " vous apprendrez \n que j'ai un peu de caract\u00e8re, ", "start": 241.68, "duration": 2.08}, {"text": "  j'ai ma personnalit\u00e9 ", "start": 243.8, "duration": 1.44}, {"text": " et j'ai tr\u00e8s clairement dit \n \u00e0 Laurent Wauquiez ", "start": 245.28, "duration": 2.0}, {"text": " que c'\u00e9tait avec grand plaisir \n et un honneur ", "start": 247.32, "duration": 2.0}, {"text": " que j'acceptais \n cette vice-pr\u00e9sidence ", "start": 249.36, "duration": 2.16}, {"text": " mais aussi \n pour pouvoir faire changer ", "start": 251.56, "duration": 2.0}, {"text": " les choses et pour pouvoir cr\u00e9er ", "start": 253.6, "duration": 1.52}, {"text": " cette nouvelle dynamique ", "start": 255.16, "duration": 1.16}, {"text": " dont notre famille politique \n a besoin. ", "start": 256.36, "duration": 1.8}, {"text": " -Je voudrais vous entendre \n sur le Rassemblement national. ", "start": 258.2, "duration": 2.4}, {"text": " Dans une interview cet \u00e9t\u00e9, \n vous avez d\u00e9clar\u00e9 que votre parti ", "start": 260.64, "duration": 2.8}, {"text": " devait \u00eatre pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier, ", "start": 263.48, "duration": 1.36}, {"text": " y compris avec le parti \n de Marine Le Pen. Vous estimez ", "start": 264.88, "duration": 3.04}, {"text": " que les Fran\u00e7ais vous ont \u00e9lue \n pour faire de la politique autrement, ", "start": 267.96, "duration": 2.84}, {"text": " de fa\u00e7on non-partisane, ", "start": 270.84, "duration": 2.28}, {"text": " non-partisane peut-\u00eatre, \n mais des accords avec le RN, ", "start": 273.16, "duration": 2.2}, {"text": " est-ce que ce n'est pas \n une ligne rouge ? ", "start": 275.4, "duration": 1.6}, {"text": " -C'est une ligne rouge. ", "start": 277.36, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai toujours dit \n que le Rassemblement national ", "start": 278.4, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e9tait au-del\u00e0 d'un parti extr\u00eame, \n un parti d\u00e9mago, ", "start": 281.44, "duration": 4.24}, {"text": " et qui du coup fait du populisme. ", "start": 285.72, "duration": 1.8}, {"text": " Et c'est toujours plus facile \n de faire passer des id\u00e9es ", "start": 287.56, "duration": 2.24}, {"text": " en \u00e9tant populiste, ", "start": 289.84, "duration": 1.04}, {"text": " en essayant de proposer \n des solutions simples ", "start": 290.92, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 des probl\u00e8mes complexes. \n J'ai toujours dit ", "start": 293.08, "duration": 1.84}, {"text": " que je ne m'allierai ", "start": 294.96, "duration": 1.08}, {"text": " jamais au Rassemblement national, \n par contre qu'il fallait ", "start": 296.08, "duration": 2.44}, {"text": "  qu'on soit en capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre ", "start": 298.56, "duration": 1.64}, {"text": " aux attentes de leurs \u00e9lecteurs. \n  \n -Trouver des points d'accord ", "start": 300.24, "duration": 2.56}, {"text": " sur certaines questions, \n c'est possible, ", "start": 302.84, "duration": 1.8}, {"text": " mais pas d'alliance. \n  \n  -Il y a ", "start": 304.68, "duration": 1.28}, {"text": " un vrai message \n qui nous a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 ", "start": 306.0, "duration": 1.44}, {"text": " pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes \n et le premier tour l\u00e9gislatives, ", "start": 307.48, "duration": 2.64}, {"text": " d'une volont\u00e9 de changement. \n Et j'ai confiance ", "start": 310.16, "duration": 2.12}, {"text": " en Michel Barnier \n et en son gouvernement ", "start": 312.32, "duration": 1.72}, {"text": " pour avoir cette rupture \n et ce changement dont la France ", "start": 314.08, "duration": 2.24}, {"text": "  a besoin. \n  \n -Je vous pose cette question ", "start": 316.36, "duration": 1.56}, {"text": " sur le Rassemblement national, \n car vous avez \u00e9t\u00e9 ", "start": 317.96, "duration": 2.08}, {"text": " une des premi\u00e8res \n \u00e0 r\u00e9agir dans votre camp ", "start": 320.08, "duration": 1.92}, {"text": " en juin dernier, quand Eric Ciotti, \n alors pr\u00e9sident des R\u00e9publicains, ", "start": 322.04, "duration": 3.12}, {"text": "  annon\u00e7ait vouloir faire alliance \n  avec le RN. Vous publiez ", "start": 325.2, "duration": 2.6}, {"text": " tr\u00e8s rapidement ce tweet : \n \"Je suis une vraie r\u00e9publicaine, ", "start": 327.84, "duration": 3.32}, {"text": " je ne m'allierai jamais \n au Rassemblement national, ", "start": 331.2, "duration": 2.64}, {"text": " je demande la d\u00e9mission \n d'Eric Ciotti\". ", "start": 333.88, "duration": 2.0}, {"text": " C'\u00e9tait un cri du coeur, vous pouvez ", "start": 335.92, "duration": 1.44}, {"text": " nous raconter les circonstances ? \n  \n  -J'ai perdu mon grand-p\u00e8re ", "start": 337.4, "duration": 2.68}, {"text": " pendant les d\u00e9bats ", "start": 340.12, "duration": 1.24}, {"text": " sur l'accompagnement de fin de vie. \n J'\u00e9tais dans l'h\u00e9micycle ", "start": 341.4, "duration": 2.48}, {"text": " quand j'ai appris son d\u00e9c\u00e8s \n et ses obs\u00e8ques avaient lieu ", "start": 343.92, "duration": 2.24}, {"text": " le mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 14 h 00. ", "start": 346.2, "duration": 1.52}, {"text": " Et \u00e0 13 h 00, j'\u00e9coute la radio ", "start": 347.76, "duration": 1.8}, {"text": " dans la voiture en partant \n au fun\u00e9rarium ", "start": 349.6, "duration": 1.72}, {"text": " et j'entends cette d\u00e9claration \n d'Eric Ciotti. Et je me suis ", "start": 351.36, "duration": 2.48}, {"text": " sentie bless\u00e9e, peut-\u00eatre \n parce que j'\u00e9tais fragile ", "start": 353.88, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n alors qu'en politique, ", "start": 356.08, "duration": 2.12}, {"text": " on doit sans cesse faire preuve \n de force ", "start": 358.24, "duration": 2.36}, {"text": " et \u00eatre courageuse, en tous les cas. ", "start": 361.04, "duration": 1.8}, {"text": " Et je me suis dit : \"Mais comment \n un homme est capable d'emmener ", "start": 362.88, "duration": 3.08}, {"text": "  toute une famille politique ", "start": 366.0, "duration": 1.48}, {"text": " sur des prises de position, \n dont ma famille politique ", "start": 367.52, "duration": 3.2}, {"text": " ne voulait pas. \n Et cette initiative personnelle ", "start": 370.76, "duration": 2.24}, {"text": " et individuelle est pour moi \n une grave erreur. ", "start": 373.04, "duration": 2.64}, {"text": " Et vraiment, \n j'en ai beaucoup voulu, ", "start": 375.72, "duration": 2.4}, {"text": " mais je lui en veux toujours autant \n et j'ai pu lui dire tout cela. ", "start": 378.16, "duration": 3.76}, {"text": " -Pour en revenir \n \u00e0 l'une de vos sp\u00e9cificit\u00e9s, ", "start": 382.48, "duration": 1.84}, {"text": " ce souci de l'ancrage local. ", "start": 384.36, "duration": 2.0}, {"text": " Vous avez d\u00e9cid\u00e9 de conserver ", "start": 386.4, "duration": 1.52}, {"text": " votre mandat \n de conseill\u00e8re municipale en charge ", "start": 387.96, "duration": 2.04}, {"text": " des seniors \u00e0 la mairie de Dole. ", "start": 390.04, "duration": 1.48}, {"text": " Vous ne percevez plus d'indemnit\u00e9 \n cependant, pr\u00e9cisons-le. ", "start": 391.56, "duration": 2.52}, {"text": " Vous continuez aussi \u00e0 exercer, ", "start": 394.12, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 temps tr\u00e8s partiel, \n mais tout de m\u00eame, ", "start": 395.76, "duration": 2.0}, {"text": " votre m\u00e9tier de kin\u00e9sith\u00e9rapeute. ", "start": 397.8, "duration": 1.6}, {"text": " Pourquoi mener tout cela \u00e0 la fois ", "start": 399.44, "duration": 1.72}, {"text": " et comment vous faites \n pour tout concilier ? ", "start": 401.2, "duration": 1.96}, {"text": " -Il faut \u00eatre bien organis\u00e9, \n il faut \u00eatre bien entour\u00e9 aussi. ", "start": 403.32, "duration": 2.56}, {"text": " Je remercie mon mari et ma famille. ", "start": 405.92, "duration": 1.8}, {"text": " Et je crois qu'on a besoin, \n et les Fran\u00e7ais ont besoin, ", "start": 407.92, "duration": 2.32}, {"text": " que les \u00e9lus soient des personnes \n comme eux, qui ont ", "start": 410.28, "duration": 2.88}, {"text": " une vie de famille, \n qui ont un m\u00e9tier. ", "start": 413.2, "duration": 1.8}, {"text": " Et le fait de conserver \n mon m\u00e9tier me permet aussi ", "start": 415.04, "duration": 2.48}, {"text": " d'avoir... ", "start": 417.56, "duration": 1.16}, {"text": " Comment je dirais ? \n Cet esprit plus tranquille. ", "start": 419.24, "duration": 1.92}, {"text": " Si demain, je ne suis plus \u00e9lue, ", "start": 421.2, "duration": 1.6}, {"text": " j'aurai toujours mon \u00e9panouissement \n familial, professionnel. ", "start": 422.84, "duration": 2.84}, {"text": " Et cet \u00e9quilibre, il est important. ", "start": 425.72, "duration": 2.0}, {"text": " -Votre p\u00e8re a fait 30 ans, lui, ", "start": 427.76, "duration": 2.16}, {"text": " de mandat local comme adjoint \n \u00e0 la mairie de Baverans, ", "start": 429.96, "duration": 2.16}, {"text": " petite commune du Jura \n de 500 habitants. ", "start": 432.16, "duration": 2.24}, {"text": " C'est l\u00e0 aussi, de lui, ", "start": 434.44, "duration": 1.24}, {"text": " que vous tenez \n cette sensibilit\u00e9 aux sujets locaux, ", "start": 435.72, "duration": 2.12}, {"text": " aux sujets concrets ? \n  \n -Oui, et puis j'ai grandi ", "start": 437.88, "duration": 2.04}, {"text": " dans une petite commune. ", "start": 439.96, "duration": 2.32}, {"text": " Vous savez, la ville de Dole \n est la plus grande ville du Jura, ", "start": 442.32, "duration": 3.08}, {"text": " elle n'a pourtant \n que 25 000 habitants, ", "start": 445.44, "duration": 2.08}, {"text": " et je d\u00e9plore que la ruralit\u00e9 \n ne soit pas ", "start": 447.56, "duration": 2.6}, {"text": " plus repr\u00e9sent\u00e9e \n et au coeur des pr\u00e9occupations, ", "start": 450.2, "duration": 3.08}, {"text": " des d\u00e9bats, quand on entend parfois ", "start": 453.32, "duration": 1.72}, {"text": "  la technocratie parisienne ", "start": 455.08, "duration": 1.48}, {"text": " mettre des choses en place \n qui sont compl\u00e8tement d\u00e9corr\u00e9l\u00e9es. ", "start": 457.12, "duration": 2.68}, {"text": " Ensuite, c'est quand m\u00eame \n une histoire de famille aussi ", "start": 459.84, "duration": 2.24}, {"text": " et d'\u00e9ducation, la politique. ", "start": 462.12, "duration": 1.72}, {"text": " Et les valeurs que nos parents \n savent nous transmettre ", "start": 463.88, "duration": 3.76}, {"text": " donnent aussi du sens \n dans les actions qu'on m\u00e8ne adulte. ", "start": 467.68, "duration": 2.8}, {"text": " -Sur cette question \n de l'ancrage local de l'\u00e9lu, ", "start": 470.52, "duration": 2.32}, {"text": " j'y reviens, vous avez d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 472.88, "duration": 1.44}, {"text": "  une proposition de loi. ", "start": 474.36, "duration": 1.0}, {"text": "  Vous demandez \n  \u00e0 ce que sur les affiches ", "start": 475.4, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e9lectorales, la photo du candidat \n soit toujours visible. Vous r\u00e9gissez ", "start": 477.2, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 certaines affiches, \n on en voit certaines, ", "start": 480.6, "duration": 1.8}, {"text": " o\u00f9 lors des derni\u00e8res l\u00e9gislatives, \n notamment, seules apparaissent ", "start": 482.44, "duration": 3.16}, {"text": " les t\u00eates d'affiches nationales, ", "start": 485.64, "duration": 1.4}, {"text": " le candidat dispara\u00eet. \n Pour une premi\u00e8re proposition de loi, ", "start": 487.08, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e7a peut sembler anecdotique, \n mais pas pour vous. ", "start": 490.8, "duration": 1.96}, {"text": "  -Ca donne du sens ", "start": 492.88, "duration": 1.0}, {"text": " aussi \u00e0 la fonction de d\u00e9put\u00e9. ", "start": 493.92, "duration": 1.64}, {"text": " Les gens sont des fois un peu perdus \n sur qui fait quoi ", "start": 495.6, "duration": 2.2}, {"text": " et comment \u00e7a s'organise, \n donc je vais souvent dans les \u00e9coles ", "start": 497.84, "duration": 2.48}, {"text": " pour expliquer le fonctionnement ", "start": 500.36, "duration": 1.6}, {"text": " de notre institution \n et le r\u00f4le du d\u00e9put\u00e9. ", "start": 502.0, "duration": 1.68}, {"text": " Et on m'a dit : \n \"C'est parce que vous, ", "start": 503.72, "duration": 1.44}, {"text": " vous n'avez plus de t\u00eate de liste \n et de personnes charismatiques ", "start": 505.2, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 mettre sur l'affiche.\" Peut-\u00eatre, \n mais on est arriv\u00e9 quand m\u00eame ", "start": 508.52, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 ce niveau de d\u00e9corr\u00e9lation \n entre l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 511.24, "duration": 2.84}, {"text": " des Fran\u00e7ais pour la politique \n et ce pourquoi on vote. ", "start": 514.12, "duration": 2.44}, {"text": " Et ce que j'ai tenu \u00e0 pr\u00e9ciser aussi, ", "start": 516.6, "duration": 1.84}, {"text": " c'est que l'id\u00e9e \n de n'avoir sur la fiche ", "start": 518.48, "duration": 1.84}, {"text": " que le candidat et son suppl\u00e9ant \n est potentiellement ", "start": 520.36, "duration": 2.16}, {"text": " un bandeau de soutien en dessous ", "start": 522.56, "duration": 1.4}, {"text": " qui donne du sens justement \n \u00e0 cette \u00e9lection ", "start": 524.0, "duration": 2.16}, {"text": " qui est de la politique nationale. ", "start": 526.2, "duration": 1.68}, {"text": " Et pour le coup, mon adversaire \n du Rassemblement national ", "start": 527.92, "duration": 3.2}, {"text": "  n'\u00e9tait pas sur son affiche, ", "start": 531.16, "duration": 1.56}, {"text": " a depuis d\u00e9missionn\u00e9, \n est partie dans le Sud. ", "start": 533.16, "duration": 2.4}, {"text": " Et c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 des projets \n qu'elle avait. ", "start": 535.6, "duration": 1.72}, {"text": " Et quand je vois \n \"Bardella, Premier ministre,\" ", "start": 537.36, "duration": 1.92}, {"text": " il faut rappeler \n aux Fran\u00e7ais que quand on vote ", "start": 539.32, "duration": 2.04}, {"text": " pour un d\u00e9put\u00e9, \n on vote pour qu'il repr\u00e9sente ", "start": 541.4, "duration": 2.52}, {"text": " le 577e des Fran\u00e7ais ", "start": 543.96, "duration": 3.04}, {"text": " dans l'h\u00e9micycle. \n Et \u00e7a pourrait \u00eatre un sujet ", "start": 547.04, "duration": 2.0}, {"text": " de discussion \u00e0 l'occasion \n de la proportionnelle. ", "start": 549.08, "duration": 2.64}, {"text": " Et si on met ", "start": 551.76, "duration": 1.04}, {"text": " une proportionnelle, on se retrouvera \n dans la m\u00eame configuration ", "start": 552.84, "duration": 2.68}, {"text": " que des scrutins r\u00e9gionaux, \n o\u00f9 parfois ", "start": 555.56, "duration": 1.6}, {"text": " on ne conna\u00eet pas forc\u00e9ment son \u00e9lu \n et il n'a pas forc\u00e9ment ", "start": 557.2, "duration": 3.08}, {"text": " cet ancrage territorial. \n Et ce n'est pas juste \u00eatre ancr\u00e9 ", "start": 560.32, "duration": 2.6}, {"text": " dans son territoire \n pour \u00eatre r\u00e9\u00e9lu, ", "start": 562.96, "duration": 2.44}, {"text": " mais c'est aussi \n et surtout \u00eatre au contact ", "start": 565.44, "duration": 1.88}, {"text": " en permanence et au quotidien \n avec les Fran\u00e7ais ", "start": 567.36, "duration": 2.6}, {"text": " pour leur apporter \n les bonnes solutions. ", "start": 570.0, "duration": 2.08}, {"text": " -Avant d'avoir \n la carri\u00e8re politique ", "start": 572.12, "duration": 1.8}, {"text": " que l'on vient de d\u00e9crire, \n vous vous destiniez, \u00e9tant enfant, ", "start": 573.96, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 devenir professeure de sport, ", "start": 576.68, "duration": 1.4}, {"text": " je crois, vous avez d'ailleurs \n pratiqu\u00e9 le basket pendant dix ans ", "start": 578.12, "duration": 2.84}, {"text": "  \u00e0 un certain niveau, \n  puisque vous avez fait sport-\u00e9tudes ", "start": 581.0, "duration": 2.44}, {"text": "  et particip\u00e9 \n  au championnat de France. ", "start": 583.48, "duration": 1.6}, {"text": "  Je crois que vous \u00e9tiez meneuse. \n  \n -Exactement. ", "start": 585.12, "duration": 1.88}, {"text": "  -Qu'est-ce que c'est ", "start": 587.04, "duration": 1.0}, {"text": " ce poste de meneuse ? ", "start": 588.08, "duration": 1.48}, {"text": " C'est essentiel sur un terrain, \n dans cette capacit\u00e9 ", "start": 589.6, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 organiser l'\u00e9quipe \n sur le terrain, \u00e0 redynamiser ", "start": 592.48, "duration": 2.92}, {"text": " aussi quand les r\u00e9sultats \n ne sont pas forc\u00e9ment en ad\u00e9quation ", "start": 595.44, "duration": 3.92}, {"text": " avec ce qu'on souhaitait \n mettre en place. Et puis, ", "start": 599.4, "duration": 2.28}, {"text": " c'est aussi \u00eatre capable \n de s'adapter en permanence, ", "start": 601.72, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 la fois au placement des joueuses, ", "start": 604.36, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la fois au score, \n \u00e0 l'\u00e9quipe qui est en face. ", "start": 606.16, "duration": 1.88}, {"text": " Et je pense qu'en politique, \n l'ensemble des \u00e9lus locaux, ", "start": 608.08, "duration": 2.32}, {"text": " les maires notamment, \n ont cette capacit\u00e9 d'adaptation, ", "start": 610.44, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 savoir s'adapter en permanence \n \u00e0 ce qui peut arriver. ", "start": 612.8, "duration": 3.12}, {"text": "  -C'est aussi une question ", "start": 615.96, "duration": 1.08}, {"text": " de taille, vous n'\u00eates pas grande. \n  \n  -Oui, ", "start": 617.08, "duration": 1.92}, {"text": " en effet, vous l'avez remarqu\u00e9. ", "start": 619.04, "duration": 1.8}, {"text": " Mais il ne s'agit pas \n d'\u00eatre grande, ", "start": 620.88, "duration": 1.56}, {"text": " il suffit d'\u00eatre rapide \n sur un terrain ", "start": 622.48, "duration": 1.8}, {"text": " de basket et puis surtout \n d'\u00eatre en capacit\u00e9 ", "start": 624.32, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 se placer au bon endroit \n au bon moment. ", "start": 626.6, "duration": 2.4}, {"text": " -Vous avez arr\u00eat\u00e9 le basket \u00e0 cause ", "start": 629.24, "duration": 1.68}, {"text": " d'une blessure. Sans \u00e7a, \n vous ne seriez pas d\u00e9put\u00e9e ", "start": 630.96, "duration": 3.0}, {"text": "  aujourd'hui ? \n  \n -Je crois vraiment aux questions ", "start": 634.0, "duration": 2.16}, {"text": " de rencontre dans une vie, \n aux portes qu'on ouvre. ", "start": 636.2, "duration": 2.76}, {"text": " Et quand on ouvre une porte, ", "start": 639.0, "duration": 1.48}, {"text": " on est parfois oblig\u00e9 \n d'en fermer d'autres. Et... ", "start": 640.52, "duration": 2.04}, {"text": " il se trouve que j'ai rencontr\u00e9 \n mon mari au m\u00eame moment ", "start": 642.6, "duration": 2.28}, {"text": " que je me suis bless\u00e9e, \n que je me suis engag\u00e9e en politique ", "start": 644.92, "duration": 2.32}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s de Jean-Marie \n et \u00e7a faisait beaucoup. ", "start": 647.28, "duration": 2.0}, {"text": " Et je crois que j'ai \n cette capacit\u00e9 \u00e0 cloisonner aussi ", "start": 649.32, "duration": 3.36}, {"text": "  ces diff\u00e9rents instants de vie. ", "start": 652.72, "duration": 1.88}, {"text": " Et j'ai fait 20 ans de basket \n et on disait : ", "start": 654.64, "duration": 1.8}, {"text": " \"T'arriveras jamais \u00e0 arr\u00eater.\" \n J'ai arr\u00eat\u00e9 du jour au lendemain. ", "start": 656.48, "duration": 3.12}, {"text": " C'est aussi ce qu'il faut \n qu'on garde en t\u00eate, ", "start": 659.64, "duration": 2.12}, {"text": " que la politique peut s'arr\u00eater \n du jour au lendemain et qu'on est l\u00e0 ", "start": 661.84, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 un instant T \n pour r\u00e9pondre aux attentes ", "start": 664.56, "duration": 2.24}, {"text": " des gens qui nous ont \u00e9lus \n et puis surtout pour \u00eatre sinc\u00e8re ", "start": 666.84, "duration": 3.4}, {"text": " et justement ne pas jouer un r\u00f4le \n \u00e0 des fins, juste d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu. ", "start": 670.28, "duration": 2.88}, {"text": "  -Alors en parlant de blessures, ", "start": 673.2, "duration": 1.32}, {"text": " vous avez \u00e0 en soigner \n dans votre m\u00e9tier ", "start": 674.56, "duration": 1.8}, {"text": " de kin\u00e9sith\u00e9rapeute. \n On dit parfois que la France ", "start": 676.4, "duration": 2.04}, {"text": " est d\u00e9chir\u00e9e ou bien bloqu\u00e9e. \n Autant de termes ", "start": 678.48, "duration": 2.52}, {"text": " qui doivent vous parler. \n On peut soigner un pays ", "start": 681.04, "duration": 2.44}, {"text": " comme on soigne un patient ? ", "start": 683.52, "duration": 1.24}, {"text": " -Oui, et j'ai aim\u00e9 \n la prise de parole ", "start": 685.64, "duration": 2.44}, {"text": " de Michel Barnier dans son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 688.12, "duration": 2.36}, {"text": " sur la culture de l'\u00e9valuation. \n Et quand on est kin\u00e9, ", "start": 690.52, "duration": 2.12}, {"text": " on pose un bilan, \n un diagnostic kin\u00e9, ", "start": 692.68, "duration": 2.8}, {"text": " avec des d\u00e9ficits, ", "start": 695.52, "duration": 1.64}, {"text": " avec des incapacit\u00e9s, \n et qui nous permettent ", "start": 697.2, "duration": 2.64}, {"text": " de proposer un traitement. ", "start": 699.88, "duration": 1.52}, {"text": "  Et il a parl\u00e9 de culture \n  de l'\u00e9valuation ", "start": 701.44, "duration": 1.64}, {"text": " dans cette capacit\u00e9 \u00e0 chaque s\u00e9ance, \n et du coup, l\u00e0, \u00e0 chaque texte, ", "start": 703.12, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 chaque probl\u00e8me qui arrive ", "start": 707.32, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 notre pays, d'\u00eatre capables de voir \n si ce qu'on a fait a \u00e9t\u00e9 efficace, ", "start": 709.04, "duration": 3.2}, {"text": " est-ce qu'il faut le poursuivre, ", "start": 712.28, "duration": 1.56}, {"text": " ou est-ce qu'il faut utiliser ", "start": 713.88, "duration": 1.24}, {"text": " un autre outil. \n  \n  -Pour finir, ", "start": 715.16, "duration": 1.52}, {"text": " je vous propose de r\u00e9pondre \n \u00e0 notre quiz. Je vais vous demander ", "start": 716.72, "duration": 2.88}, {"text": " de compl\u00e9ter les phrases ", "start": 719.64, "duration": 1.32}, {"text": " qui vont s'afficher \u00e0 l'\u00e9cran. \n \"Les 'R\u00e9publicons', ", "start": 721.0, "duration": 2.76}, {"text": " un nouveau parti...\" ", "start": 724.2, "duration": 1.24}, {"text": " C'est un lapsus \n que vous aviez fait en s\u00e9ance. ", "start": 726.44, "duration": 2.24}, {"text": " -Je m'en souviens bien. ", "start": 729.04, "duration": 1.28}, {"text": " C'\u00e9tait, comment je dirais \u00e7a, \n pas pr\u00e9monitoire, ", "start": 731.44, "duration": 3.8}, {"text": " mais la Droite r\u00e9publicaine, \n ce sera bien. ", "start": 735.28, "duration": 2.44}, {"text": " -\"Organiser son premier meeting...\" ", "start": 738.52, "duration": 1.8}, {"text": " C'est comme \u00e7a \n que vous avez commenc\u00e9. ", "start": 741.24, "duration": 1.56}, {"text": "  -Il y a l'adr\u00e9naline ", "start": 742.84, "duration": 1.92}, {"text": " d'\u00eatre s\u00fbre dans ses convictions. ", "start": 744.8, "duration": 1.88}, {"text": " Et je crois qu'en politique, \n on aime l'adr\u00e9naline. ", "start": 746.72, "duration": 2.72}, {"text": " -\"Mener campagne \n cinq mois apr\u00e8s un accouchement...\" ", "start": 749.48, "duration": 2.76}, {"text": " Ca vous est arriv\u00e9 en juillet. ", "start": 753.16, "duration": 1.4}, {"text": " -Ce n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu, \n mais c'est ce qui construit aussi ", "start": 754.6, "duration": 2.28}, {"text": " une personnalit\u00e9 ", "start": 756.92, "duration": 1.16}, {"text": " et une vie de famille. \n Encore merci \u00e0 mon mari ", "start": 758.4, "duration": 2.12}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 760.56, "duration": 1.28}, {"text": "  -Merci, Justine Gruet, \n  d'\u00eatre venue ", "start": 761.88, "duration": 1.68}, {"text": "  dans \"La politique et moi\". -Merci \u00e0 \n vous de votre invitation. ", "start": 763.6, "duration": 2.48}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique de fin ", "start": 767.08, "duration": 5.96}]}