{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "alors que le territoire palestinien de", "start": 0.04, "duration": 3.2}, {"text": "Gaza continue \u00e0 \u00eatre bombard\u00e9", "start": 1.439, "duration": 3.561}, {"text": "quotidiennement par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 3.24, "duration": 3.88}, {"text": "la tension dans la r\u00e9gion est encore", "start": 5.0, "duration": 4.48}, {"text": "mont\u00e9e au Liban le num\u00e9ro 2 du Hamas a", "start": 7.12, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9 apr\u00e8s une frappe attribu\u00e9e \u00e0", "start": 9.48, "duration": 4.119}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et en Iran une", "start": 11.679, "duration": 3.96}, {"text": "double explosion a fait des dizaines de", "start": 13.599, "duration": 3.76}, {"text": "morts ce mercredi certains estiment que", "start": 15.639, "duration": 3.56}, {"text": "tout cela pourrait finir par plonger", "start": 17.359, "duration": 3.76}, {"text": "toute la r\u00e9gion dans une guerre mais", "start": 19.199, "duration": 3.761}, {"text": "alors quelle est exactement la situation", "start": 21.119, "duration": 3.681}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 22.96, "duration": 3.479}, {"text": "bien c'est le sujet \u00e0 la Une des", "start": 24.8, "duration": 3.36}, {"text": "actualit\u00e9s du jour aujourd'hui alors on", "start": 26.439, "duration": 3.08}, {"text": "en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 rapidement dans ce", "start": 28.16, "duration": 3.72}, {"text": "format ce mardi une frappe attribu\u00e9e \u00e0", "start": 29.519, "duration": 4.681}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a tu\u00e9 seh el", "start": 31.88, "duration": 5.08}, {"text": "harourri le num\u00e9ro 2 du Hamas ce groupe", "start": 34.2, "duration": 5.12}, {"text": "islamiste au pouvoir \u00e0 Gaza et", "start": 36.96, "duration": 4.64}, {"text": "responsable du massacre du 7 octobre cet", "start": 39.32, "duration": 3.719}, {"text": "homme c'\u00e9tait l'un des hommes les plus", "start": 41.6, "duration": 2.84}, {"text": "recherch\u00e9s par les services de", "start": 43.039, "duration": 3.281}, {"text": "renseignement isra\u00e9liens et parilleurs", "start": 44.44, "duration": 3.88}, {"text": "cinq autres personnes de son \u00e9quipe dont", "start": 46.32, "duration": 4.12}, {"text": "ses gardes du corps ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par", "start": 48.32, "duration": 3.96}, {"text": "cette frappe une frappe qui a eu lieu", "start": 50.44, "duration": 3.959}, {"text": "sur un bureau du Hamas situ\u00e9 dans la", "start": 52.28, "duration": 4.52}, {"text": "banlieue de beyouth la capitale du Liban", "start": 54.399, "duration": 4.041}, {"text": "donc selon l'agence nationale", "start": 56.8, "duration": 3.68}, {"text": "d'information libanaise alors d\u00e8s le", "start": 58.44, "duration": 4.36}, {"text": "lendemain Hassan nasrala qui est le chef", "start": 60.48, "duration": 4.12}, {"text": "du hzbollah le hzbollah c'est un", "start": 62.8, "duration": 3.72}, {"text": "mouvement islamiste libanais soutenu par", "start": 64.6, "duration": 3.839}, {"text": "l'Iran reconnu comme une organisation", "start": 66.52, "duration": 3.919}, {"text": "terroriste par de tr\u00e8s nombreux pays en", "start": 68.439, "duration": 3.72}, {"text": "raison des nombreux attentats qu'il a", "start": 70.439, "duration": 3.561}, {"text": "perp\u00e9tr\u00e9 dans l'histoire bien le chef du", "start": 72.159, "duration": 4.081}, {"text": "hzbollah a affirm\u00e9 dans un discours \u00e0 la", "start": 74.0, "duration": 4.04}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision que je cite ce crime", "start": 76.24, "duration": 4.44}, {"text": "dangereux ne resterait pas impuni et", "start": 78.04, "duration": 4.8}, {"text": "qu'il ne craignait pas la guerre le chef", "start": 80.68, "duration": 4.079}, {"text": "du Hamas a quant \u00e0 lui affirm\u00e9 que son", "start": 82.84, "duration": 4.599}, {"text": "mouvement je cite ne sera jamais vaincu", "start": 84.759, "duration": 4.641}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 Isra\u00ebl n'a pas revendiqu\u00e9", "start": 87.439, "duration": 3.961}, {"text": "direct la frappe mais un responsable", "start": 89.4, "duration": 4.399}, {"text": "am\u00e9ricain rest\u00e9 anonyme a affirm\u00e9 \u00e0", "start": 91.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'agence AFP ce mercredi qu'Isra\u00ebl \u00e9tait", "start": 93.799, "duration": 4.68}, {"text": "bien \u00e0 l'origine de cette frappe sans", "start": 96.52, "duration": 4.2}, {"text": "donner pour autant plus de pr\u00e9cision de", "start": 98.479, "duration": 3.721}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 le porte-parole de l'arm\u00e9e", "start": 100.72, "duration": 3.439}, {"text": "isra\u00e9lienne Daniel hagari a dit d\u00e8s le", "start": 102.2, "duration": 3.279}, {"text": "lendemain de la frappe que l'arm\u00e9e", "start": 104.159, "duration": 4.081}, {"text": "isra\u00e9lienne se pr\u00e9parait \u00e0 tout sc\u00e9nario", "start": 105.479, "duration": 4.96}, {"text": "comme des repr\u00e9sailles donc du Hamas", "start": 108.24, "duration": 4.36}, {"text": "enfin c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais Emmanuel Macron a", "start": 110.439, "duration": 5.04}, {"text": "appel\u00e9 ce mardi Isra\u00ebl je cite \u00e0 \u00e9viter", "start": 112.6, "duration": 5.36}, {"text": "toute attitude escalatoire notamment au", "start": 115.479, "duration": 4.64}, {"text": "Liban et ce alors que certains expert", "start": 117.96, "duration": 3.92}, {"text": "craignent un risque d'\u00e9largissement du", "start": 120.119, "duration": 3.841}, {"text": "conflit dans la r\u00e9gion avec cette frappe", "start": 121.88, "duration": 3.4}, {"text": "mais alors concr\u00e8tement pourquoi est-ce", "start": 123.96, "duration": 3.24}, {"text": "que l'assassinat du num\u00e9ro 2 du Hamas", "start": 125.28, "duration": 3.92}, {"text": "pourrait accro\u00eetre les tensions entre", "start": 127.2, "duration": 4.16}, {"text": "Isra\u00ebl et le Liban et bien en fait d\u00e8s", "start": 129.2, "duration": 4.32}, {"text": "le lendemain du massacre du 7 octobre", "start": 131.36, "duration": 5.32}, {"text": "2023 en Isra\u00ebl par le Hamas le hzbollah", "start": 133.52, "duration": 5.799}, {"text": "qui est un alli\u00e9 du Hamas a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 136.68, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9changer des tirs avec Isra\u00ebl \u00e0 la", "start": 139.319, "duration": 4.961}, {"text": "fronti\u00e8re entre le Liban et Isra\u00ebl mais", "start": 141.519, "duration": 4.161}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent et bien il faut bien", "start": 144.28, "duration": 3.36}, {"text": "comprendre que ses frappes et ses", "start": 145.68, "duration": 4.199}, {"text": "attaques et bien se concentrraient sur", "start": 147.64, "duration": 4.16}, {"text": "le nord d'Isra\u00ebl et de son c\u00f4t\u00e9 et bien", "start": 149.879, "duration": 4.801}, {"text": "Isra\u00ebl ne s'attaquait qu'au sud du Liban", "start": 151.8, "duration": 4.519}, {"text": "ici il y a donc un changement assez", "start": 154.68, "duration": 2.88}, {"text": "important puisque c'est la premi\u00e8re fois", "start": 156.319, "duration": 3.761}, {"text": "qu'Isra\u00ebl frappe la capitale Beyrouth", "start": 157.56, "duration": 4.52}, {"text": "d'o\u00f9 la crainte donc du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais", "start": 160.08, "duration": 4.0}, {"text": "notamment d'une mont\u00e9e des tensions", "start": 162.08, "duration": 3.56}, {"text": "l'Allemagne a d'ailleurs appel\u00e9 ce", "start": 164.08, "duration": 3.6}, {"text": "mercredi les ressortissants allemands a", "start": 165.64, "duration": 4.44}, {"text": "quitt\u00e9 rapidement le Liban et la mission", "start": 167.68, "duration": 4.68}, {"text": "de paix de l'ONU au Liban a d \u00eatre", "start": 170.08, "duration": 4.2}, {"text": "profond\u00e9ment pr\u00e9occup\u00e9e par toute", "start": 172.36, "duration": 3.4}, {"text": "possibilit\u00e9 d'escalade maintenant une", "start": 174.28, "duration": 3.0}, {"text": "fois qu'on a dit \u00e7a attention \u00e7a ne veut", "start": 175.76, "duration": 3.28}, {"text": "pas forc\u00e9ment dire que le Liban va", "start": 177.28, "duration": 4.36}, {"text": "entrer en guerre avec Isra\u00ebl en effet le", "start": 179.04, "duration": 4.6}, {"text": "ministre libanais sortant des Affaires", "start": 181.64, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res Abdallah bouabib a affirm\u00e9", "start": 183.64, "duration": 4.8}, {"text": "sur la cha\u00eene britannique la BBC que le", "start": 186.28, "duration": 4.48}, {"text": "premier ministre libanais avait demand\u00e9", "start": 188.44, "duration": 5.4}, {"text": "au Hezbollah de ne pas r\u00e9pondre lui-m\u00eame", "start": 190.76, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 cette attaque bon et l\u00e0 il faut un", "start": 193.84, "duration": 3.319}, {"text": "petit peu de contexte il faut comprendre", "start": 195.56, "duration": 3.599}, {"text": "que le hzbollah c'est \u00e0 la fois un", "start": 197.159, "duration": 4.241}, {"text": "groupe politique et militaire qui est", "start": 199.159, "duration": 4.201}, {"text": "bas\u00e9 au Liban c'est donc un groupe", "start": 201.4, "duration": 3.919}, {"text": "politique avec des \u00e9lus mais aussi avec", "start": 203.36, "duration": 3.72}, {"text": "une branche arm\u00e9e reconnue comme une", "start": 205.319, "duration": 3.601}, {"text": "organisation terroriste alors qu'est-ce", "start": 207.08, "duration": 3.84}, {"text": "qu' fait kadat on Nimagine pas forc\u00e9ment", "start": 208.92, "duration": 4.08}, {"text": "le Liban entrer en guerre avec Isra\u00ebl", "start": 210.92, "duration": 3.8}, {"text": "c'est donc cette consigne et cet appel \u00e0", "start": 213.0, "duration": 3.84}, {"text": "ne pas r\u00e9pliquer qui aurait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9", "start": 214.72, "duration": 3.76}, {"text": "par le Premier ministre libanais au", "start": 216.84, "duration": 3.119}, {"text": "hzbolla par ailleurs il faut comprendre", "start": 218.48, "duration": 4.0}, {"text": "qu'entra\u00eener le Liban dans cette guerre", "start": 219.959, "duration": 4.56}, {"text": "pourrait bien affecter l'image du", "start": 222.48, "duration": 4.039}, {"text": "hzbolla en effet certains soutiennent le", "start": 224.519, "duration": 4.481}, {"text": "hzbolah dans ses frappes contre Isra\u00ebl", "start": 226.519, "duration": 4.561}, {"text": "mais d'autres estiment que la situation", "start": 229.0, "duration": 4.36}, {"text": "au Liban est d\u00e9j\u00e0 particuli\u00e8rement", "start": 231.08, "duration": 4.239}, {"text": "difficile notamment en raison de la", "start": 233.36, "duration": 3.92}, {"text": "crise \u00e9conomique tr\u00e8s importante qui", "start": 235.319, "duration": 3.601}, {"text": "s'est vit dans le pays depuis plusieurs", "start": 237.28, "duration": 3.239}, {"text": "ann\u00e9es maintenant on en avait parl\u00e9", "start": 238.92, "duration": 3.0}, {"text": "notamment dans le cadre d'un reportage", "start": 240.519, "duration": 2.881}, {"text": "qu'on avait fait sur place quand on", "start": 241.92, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tait il y a 3 ans bref il y a donc", "start": 243.4, "duration": 3.64}, {"text": "cette situation entre Isra\u00ebl et le Liban", "start": 244.92, "duration": 4.0}, {"text": "mais par ailleurs une autre information", "start": 247.04, "duration": 3.72}, {"text": "importante c'est cette double explosion", "start": 248.92, "duration": 5.0}, {"text": "qui a fait ce mercredi au moins 84 morts", "start": 250.76, "duration": 5.599}, {"text": "et des centaines de bless\u00e9s dans le sud", "start": 253.92, "duration": 4.439}, {"text": "de l'Iran \u00e7a s'est pass\u00e9 pr\u00e8s de la", "start": 256.359, "duration": 4.081}, {"text": "tombe du g\u00e9n\u00e9ral solleemani un g\u00e9n\u00e9ral", "start": 258.359, "duration": 4.921}, {"text": "iranien tu\u00e9 il y a 4 ans par les", "start": 260.44, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tatsUnis en Irak c'est tout simplement", "start": 263.28, "duration": 5.04}, {"text": "l'attaque la plus meurtri\u00e8re en Iran", "start": 265.44, "duration": 5.72}, {"text": "depuis 190 78 alors dans la soir\u00e9e de", "start": 268.32, "duration": 4.159}, {"text": "mercredi plusieurs personnes avaient", "start": 271.16, "duration": 3.4}, {"text": "scand\u00e9 sur les lieux de l'attentat mort", "start": 272.479, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 Isra\u00ebl et mort \u00e0 l'Am\u00e9rique alors", "start": 274.56, "duration": 4.079}, {"text": "qu'un conseiller du pr\u00e9sident iranien", "start": 276.88, "duration": 4.56}, {"text": "avait accus\u00e9 les \u00c9tats-Unis et Isra\u00ebl", "start": 278.639, "duration": 5.201}, {"text": "d'en \u00eatre responsable de son c\u00f4t\u00e9 Isra\u00ebl", "start": 281.44, "duration": 3.759}, {"text": "n'avait pas r\u00e9pondu \u00e0 ses accusations", "start": 283.84, "duration": 3.6}, {"text": "mais les \u00c9tats-Unis avait jug\u00e9 absurde", "start": 285.199, "duration": 4.801}, {"text": "l'id\u00e9e que les \u00c9tats-Unis ou Isra\u00ebl soit", "start": 287.44, "duration": 5.28}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 ces attentats depuis ce jeudi et", "start": 290.0, "duration": 5.0}, {"text": "bien c'est daesh donc l'organisation", "start": 292.72, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tat islamique qui a revendiqu\u00e9 cet", "start": 295.0, "duration": 4.52}, {"text": "attentat et la double explosion par", "start": 297.32, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs il faut noter que au-del\u00e0 de", "start": 299.52, "duration": 4.28}, {"text": "l'Iran et au-del\u00e0 du Liban les tensions", "start": 300.84, "duration": 4.88}, {"text": "sont aussi fortes en Syrie ou encore en", "start": 303.8, "duration": 4.92}, {"text": "Irak mais aussi en mer Rouge avec les", "start": 305.72, "duration": 5.16}, {"text": "multiples attaques des outils du Y\u00e9men", "start": 308.72, "duration": 4.0}, {"text": "on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises", "start": 310.88, "duration": 3.44}, {"text": "ces derniers jours sur la cha\u00eene vous", "start": 312.72, "duration": 3.199}, {"text": "l'aurez compris donc la situation dans", "start": 314.32, "duration": 3.52}, {"text": "la r\u00e9gion est particuli\u00e8rement tendue", "start": 315.919, "duration": 3.241}, {"text": "tandis que en parall\u00e8le sur le", "start": 317.84, "duration": 2.96}, {"text": "territoire palestinien de Gaza la", "start": 319.16, "duration": 3.64}, {"text": "situation humanitaire est chaque jour", "start": 320.8, "duration": 4.48}, {"text": "plus catastrophique selon les ONG et les", "start": 322.8, "duration": 4.519}, {"text": "organisations internationales qui sont", "start": 325.28, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sentes sur place la menace d'une", "start": 327.319, "duration": 4.041}, {"text": "famille et notamment de plus en plus", "start": 329.56, "duration": 3.56}, {"text": "importante sur place je vous mets des", "start": 331.36, "duration": 3.0}, {"text": "liens directement en description pour en", "start": 333.12, "duration": 3.0}, {"text": "savoir plus je vous laisse avec Blanche", "start": 334.36, "duration": 3.2}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 336.12, "duration": 3.32}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 337.56, "duration": 3.639}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 339.44, "duration": 4.16}, {"text": "actu la justice am\u00e9ricaine a d\u00e9voil\u00e9 ce", "start": 341.199, "duration": 4.641}, {"text": "mercredi soir la fameuse liste de nom", "start": 343.6, "duration": 3.52}, {"text": "cit\u00e9s dans des documents li\u00e9s \u00e0", "start": 345.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'affaire Epstein dont on vous parlait", "start": 347.12, "duration": 4.16}, {"text": "hier Jeffrey Epstein ou Epstein c\u00e9tait", "start": 349.0, "duration": 4.0}, {"text": "un milliardaire am\u00e9ricain accus\u00e9 de", "start": 351.28, "duration": 3.6}, {"text": "crime sexuel qui s'est suicid\u00e9 en prison", "start": 353.0, "duration": 4.319}, {"text": "en 2019 avant de pouvoir \u00eatre jug\u00e9 si on", "start": 354.88, "duration": 3.599}, {"text": "en reparle aujourd'hui c'est parce que", "start": 357.319, "duration": 2.641}, {"text": "plusieurs de ces documents judiciaire", "start": 358.479, "duration": 3.28}, {"text": "ont donc \u00e9t\u00e9 rendu publ parmi les noms", "start": 359.96, "duration": 2.88}, {"text": "de personnes qui ont fr\u00e9quent\u00e9 le", "start": 361.759, "duration": 2.56}, {"text": "milliardaire on retrouve ceux des", "start": 362.84, "duration": 3.12}, {"text": "anciens pr\u00e9sidents des \u00c9tats-Unis Bill", "start": 364.319, "duration": 3.401}, {"text": "Clinton et Donald Trump mais aussi ceux", "start": 365.96, "duration": 3.639}, {"text": "du prince britannique Andrew du magicien", "start": 367.72, "duration": 3.96}, {"text": "David Copperfield ou encore du chanteur", "start": 369.599, "duration": 4.201}, {"text": "Michael Jackson mais aucun comportement", "start": 371.68, "duration": 4.2}, {"text": "ill\u00e9gal de leur part n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crit dans", "start": 373.8, "duration": 3.72}, {"text": "les documents d\u00e9voil\u00e9s si vous voulez en", "start": 375.88, "duration": 3.0}, {"text": "savoir plus je vous renvoie \u00e0 nos actu", "start": 377.52, "duration": 3.519}, {"text": "du jour de mercredi deux\u00e8me actu une", "start": 378.88, "duration": 3.759}, {"text": "importante vague de froid va toucher la", "start": 381.039, "duration": 3.641}, {"text": "France \u00e0 partir de ce weekend la moyenne", "start": 382.639, "duration": 3.321}, {"text": "des temp\u00e9ratures sur le territoire", "start": 384.68, "duration": 3.48}, {"text": "pourrait passer en dessous de 0\u00b0gr qui", "start": 385.96, "duration": 3.88}, {"text": "ne s'\u00e9tait pas produit depuis f\u00e9vrier", "start": 388.16, "duration": 3.84}, {"text": "2018 selon m\u00e9t\u00e9oance l\u00e0 encore une fois", "start": 389.84, "duration": 3.68}, {"text": "on parle de moyenne les temp\u00e9ratures", "start": 392.0, "duration": 4.08}, {"text": "pourraient \u00eatre de 2 \u00e0 3\u00b0gr en dessous", "start": 393.52, "duration": 4.36}, {"text": "des normales de saison avec des gel\u00e9s", "start": 396.08, "duration": 3.72}, {"text": "qui devrai s'\u00e9tendre \u00e0 la quasittalit\u00e9", "start": 397.88, "duration": 3.8}, {"text": "du pays et le pic devrait \u00eatre atteint", "start": 399.8, "duration": 3.28}, {"text": "entre mercredi et jeudi avec des", "start": 401.68, "duration": 4.16}, {"text": "temp\u00e9ratures allant de -5\u00b0 jusqu'\u00e0 -", "start": 403.08, "duration": 4.519}, {"text": "12\u00b0gr dans l'Est la raison de ce froid", "start": 405.84, "duration": 3.24}, {"text": "c'est l'arriv\u00e9e d'une masse d'air venue", "start": 407.599, "duration": 3.0}, {"text": "de Russie et d'Europe du Nord qui", "start": 409.08, "duration": 3.679}, {"text": "impacte la France tous les 3 \u00e0 4 ans en", "start": 410.599, "duration": 3.641}, {"text": "Su\u00e8de les temp\u00e9ratur ont m\u00eame chut\u00e9", "start": 412.759, "duration": 4.681}, {"text": "jusqu'\u00e0 - 43\u00b0 ce mercredi du jamais vu", "start": 414.24, "duration": 5.76}, {"text": "depuis 25 ans 3\u00e8 actu la qui totalit\u00e9", "start": 417.44, "duration": 4.08}, {"text": "des r\u00e9gions de France m\u00e9tropolitaine", "start": 420.0, "duration": 3.16}, {"text": "sont touch\u00e9 par une \u00e9pid\u00e9mie de grippe", "start": 421.52, "duration": 3.56}, {"text": "saisonni\u00e8re selon sant\u00e9 publique France", "start": 423.16, "duration": 3.599}, {"text": "la Bretagne la Normandie et les Pays de", "start": 425.08, "duration": 3.2}, {"text": "la Loire sont les seules r\u00e9gions \u00e0 ne", "start": 426.759, "duration": 3.44}, {"text": "pas avoir d\u00e9pass\u00e9 le stade \u00e9pid\u00e9mique", "start": 428.28, "duration": 3.479}, {"text": "donc quand le taux de contamination est", "start": 430.199, "duration": 2.961}, {"text": "le plus \u00e9lev\u00e9 cependant elles sont tout", "start": 431.759, "duration": 3.28}, {"text": "de m\u00eame class\u00e9es en phase pr\u00e9\u00e9pid\u00e9mique", "start": 433.16, "duration": 3.56}, {"text": "sant\u00e9 publicque France conseille donc en", "start": 435.039, "duration": 3.401}, {"text": "plus du vaccin contre la grippe de", "start": 436.72, "duration": 3.52}, {"text": "porter un masque lorsqu'on est malade", "start": 438.44, "duration": 3.24}, {"text": "mais aussi de se laver les mains et", "start": 440.24, "duration": 3.519}, {"text": "d'a\u00e9rer les lieux clos fr\u00e9quemment 4e", "start": 441.68, "duration": 3.919}, {"text": "actu l'hydroxychloroine aurait \u00e9t\u00e9", "start": 443.759, "duration": 4.081}, {"text": "responsable de pr\u00e8s de 17000 morts dans", "start": 445.599, "duration": 5.04}, {"text": "6 pays avec 18 19 d\u00e9c\u00e8s en France lors", "start": 447.84, "duration": 4.919}, {"text": "de la premi\u00e8re vague de covid en 2020", "start": 450.639, "duration": 3.641}, {"text": "c'est une \u00e9tude publi\u00e9e ce mardi dans la", "start": 452.759, "duration": 2.921}, {"text": "revue Science qui l'affirme", "start": 454.28, "duration": 3.28}, {"text": "l'hydroxychloroine c'est un m\u00e9dicament", "start": 455.68, "duration": 3.359}, {"text": "qui avait fait pas mal d\u00e9bat au d\u00e9but de", "start": 457.56, "duration": 3.319}, {"text": "la pand\u00e9mie en France le professeur Didi", "start": 459.039, "duration": 3.6}, {"text": "Raoul d\u00e9fendait notamment ce m\u00e9dicament", "start": 460.879, "duration": 3.681}, {"text": "en parlant d'une mol\u00e9cule miracle contre", "start": 462.639, "duration": 3.361}, {"text": "le covid mais il a finalement \u00e9t\u00e9", "start": 464.56, "duration": 3.28}, {"text": "interdit en France pour gu\u00e9rir le covid", "start": 466.0, "duration": 3.36}, {"text": "puis d\u00e9conseill\u00e9 par l'Organisation", "start": 467.84, "duration": 3.039}, {"text": "mondiale de la sant\u00e9 selon certains", "start": 469.36, "duration": 3.04}, {"text": "sp\u00e9cialistes le nombre de personnes", "start": 470.879, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9es \u00e0 cause de l'hydroxychloroine", "start": 472.4, "duration": 3.32}, {"text": "pourrait d\u00e9passer les centaines de", "start": 474.4, "duration": 3.32}, {"text": "milliers de morts dans le monde 5e actu", "start": 475.72, "duration": 3.84}, {"text": "le porte-parole du gouvernement iier", "start": 477.72, "duration": 3.84}, {"text": "ver\u00e9ran s'est dit je cite choqu\u00e9 ce", "start": 479.56, "duration": 4.12}, {"text": "jeudi sur RMC par les propos tenis par", "start": 481.56, "duration": 3.72}, {"text": "l'acteur fran\u00e7ais G\u00e9rard de pardieu", "start": 483.68, "duration": 3.0}, {"text": "envers les femmes lors d'un voyage en", "start": 485.28, "duration": 3.08}, {"text": "Cor\u00e9e du Nord cette d\u00e9claration s'oppose", "start": 486.68, "duration": 3.199}, {"text": "donc \u00e0 celle du chef de l'\u00c9tat Emmanuel", "start": 488.36, "duration": 3.2}, {"text": "Macron qui avait soutenu fin d\u00e9cembre", "start": 489.879, "duration": 3.44}, {"text": "l'acteur fran\u00e7ais dans l'\u00e9mission de C", "start": 491.56, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0ou sur France 5 affirmant je cite que", "start": 493.319, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait un immense acteur qui rend F la", "start": 495.28, "duration": 3.68}, {"text": "France et en d\u00e9non\u00e7ant une chasse \u00e0", "start": 497.319, "duration": 3.56}, {"text": "l'homme G\u00e9rard de pardieu vis\u00e9 par trois", "start": 498.96, "duration": 3.48}, {"text": "plaintes pour agression sexuelle ou viol", "start": 500.879, "duration": 2.921}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 vivement critiqu\u00e9 apr\u00e8s la", "start": 502.44, "duration": 2.56}, {"text": "diffusion de l'\u00e9mission Compl\u00e9ment", "start": 503.8, "duration": 2.6}, {"text": "d'enqu\u00eate dans laquelle on le voit", "start": 505.0, "duration": 3.319}, {"text": "multiplier les propos misogynes et", "start": 506.4, "duration": 4.079}, {"text": "insultant envers des femmes 6e actu", "start": 508.319, "duration": 3.641}, {"text": "plusieurs marques du groupe industriel", "start": 510.479, "duration": 3.161}, {"text": "PepsiCo ne sont plus vendues dans les", "start": 511.96, "duration": 3.36}, {"text": "magasins Carrefour en France depuis ce", "start": 513.64, "duration": 3.04}, {"text": "jeudi c'est ce qu' a annonc\u00e9 l'enseigne", "start": 515.32, "duration": 2.519}, {"text": "d'hypermarch\u00e9 la raison de cette", "start": 516.68, "duration": 2.599}, {"text": "d\u00e9cision c'est que PepsiCo aurait", "start": 517.839, "duration": 3.08}, {"text": "demand\u00e9 une hausse des prix d'environ 7", "start": 519.279, "duration": 3.281}, {"text": "% sur les marques qui lui appartiennent", "start": 520.919, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 savoir la marque de chips la ou encore", "start": 522.56, "duration": 4.08}, {"text": "les boissons Pepsi et 7evenup une autre", "start": 524.76, "duration": 2.96}, {"text": "enseigne fran\u00e7aise a d\u00e9j\u00e0 pris des", "start": 526.64, "duration": 2.4}, {"text": "mesures similaires contre le groupe", "start": 527.72, "duration": 3.52}, {"text": "PepsiCo il s'agit des magasins U qui ne", "start": 529.04, "duration": 3.799}, {"text": "proposent plus ses produits depuis mars", "start": 531.24, "duration": 3.76}, {"text": "2023 derni\u00e8re actu culturelle la", "start": 532.839, "duration": 3.761}, {"text": "chanteuse am\u00e9ricaine Britney Spears a", "start": 535.0, "duration": 3.12}, {"text": "annonc\u00e9 ce mercredi sur son compte", "start": 536.6, "duration": 3.52}, {"text": "Instagram je cite qu'elle ne remettrait", "start": 538.12, "duration": 3.6}, {"text": "plus jamais les pieds dans l'industrie", "start": 540.12, "duration": 3.04}, {"text": "musicale cette annonce elle fait suite \u00e0", "start": 541.72, "duration": 2.52}, {"text": "plusieurs rumeurs sur les r\u00e9seaux", "start": 543.16, "duration": 2.44}, {"text": "sociaux qui annonc\u00e9 que la chanteuse", "start": 544.24, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9parait un nouvel album cependant", "start": 545.6, "duration": 3.0}, {"text": "Britney Spears a quand m\u00eame d\u00e9clar\u00e9", "start": 547.16, "duration": 2.799}, {"text": "qu'elle continuait de composer des", "start": 548.6, "duration": 3.359}, {"text": "musiques de fa\u00e7on anonyme pour d'autres", "start": 549.959, "duration": 3.481}, {"text": "artistes depuis la fin de sa tutelle en", "start": 551.959, "duration": 3.56}, {"text": "2021 la chanteuse a sorti plusieurs", "start": 553.44, "duration": 4.28}, {"text": "morceaux dont hold me closer un duo avec", "start": 555.519, "duration": 4.041}, {"text": "le compositeur britannique Elton John", "start": 557.72, "duration": 3.76}, {"text": "sorti en 2022 merci beaucoup blanche", "start": 559.56, "duration": 3.88}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref pas de d\u00e9bat", "start": 561.48, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui on va reprendre", "start": 563.44, "duration": 3.48}, {"text": "progressivement aussi les d\u00e9bats en 2024", "start": 564.519, "duration": 3.961}, {"text": "pour suivre ce format en version audio", "start": 566.92, "duration": 3.12}, {"text": "vous le savez rendez-vous sur Spotify", "start": 568.48, "duration": 4.24}, {"text": "Apple podcast 10h toutes les plateformes", "start": 570.04, "duration": 4.12}, {"text": "de podcast globalement vous tapez Hugo", "start": 572.72, "duration": 2.799}, {"text": "descrypt vous allez pouvoir le retrouver", "start": 574.16, "duration": 2.76}, {"text": "rendez-vous aussi sur Instagram mais \u00e7a", "start": 575.519, "duration": 2.76}, {"text": "je pense que vous le savez prenez soin", "start": 576.92, "duration": 2.599}, {"text": "de vous prenez soin de vos proches et", "start": 578.279, "duration": 2.281}, {"text": "puis on se dit \u00e0 demain pour une", "start": 579.519, "duration": 3.721}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 580.56, "duration": 2.68}]}