{"label": "politique", "transcript": [{"text": "moi je suis fi\u00e8re en tant que pr\u00e9sidente", "start": 0.12, "duration": 3.72}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale de pouvoir lui", "start": 1.719, "duration": 3.801}, {"text": "permettre de s'exprimer devant la", "start": 3.84, "duration": 3.479}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale vous savez", "start": 5.52, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on a nou\u00e9 des liens extr\u00eamement", "start": 7.319, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9troits avec l'Ukraine je trouve", "start": 9.28, "duration": 6.16}, {"text": "regrettable qu'\u00e0 48 he d'un scrutin", "start": 12.24, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9en alors que la veille le", "start": 15.44, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9j\u00e0 s'est", "start": 17.68, "duration": 3.439}, {"text": "invit\u00e9 sur toutes les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9", "start": 19.32, "duration": 3.6}, {"text": "pour tenir un discours de politique", "start": 21.119, "duration": 4.601}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale nous parler d'Europe venir", "start": 22.92, "duration": 6.119}, {"text": "parasiter ce d\u00e9bat europ\u00e9en notre", "start": 25.72, "duration": 6.719}, {"text": "assembl\u00e9e nationale participe finalement", "start": 29.039, "duration": 6.001}, {"text": "\u00e0 cette confusion en recevant le", "start": 32.439, "duration": 5.001}, {"text": "pr\u00e9sident Zelenski cela n'enl\u00e8ve rien", "start": 35.04, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 notre soutien aux", "start": 37.44, "duration": 4.72}, {"text": "Ukrainiens mais je crois sinc\u00e8rement que", "start": 39.559, "duration": 4.881}, {"text": "notre Assembl\u00e9e nationale aurait d\u00fb se", "start": 42.16, "duration": 6.039}, {"text": "tenir en dehors de se de ne pas", "start": 44.44, "duration": 5.959}, {"text": "participer \u00e0 ce \u00e0 ce mouvement et qu'il", "start": 48.199, "duration": 5.961}, {"text": "est d\u00e9plac\u00e9 d'invit\u00e9 \u00e0 48h d'un scrutin", "start": 50.399, "duration": 5.8}, {"text": "le Pr\u00e9sident zenaski \u00e0 venir s'exprimer", "start": 54.16, "duration": 3.399}, {"text": "devant l'Assembl\u00e9e \u00e7a fait plusieurs", "start": 56.199, "duration": 3.401}, {"text": "jours que nous sommes en contact avec le", "start": 57.559, "duration": 5.8}, {"text": "pr\u00e9s Pr\u00e9sident zelanski il est en France", "start": 59.6, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e0 l'occasion des comm\u00e9morations des 80", "start": 63.359, "duration": 5.76}, {"text": "ans du d\u00e9barquement il a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par", "start": 66.64, "duration": 4.6}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 69.119, "duration": 4.521}, {"text": "effectivement nous ne choisissons pas la", "start": 71.24, "duration": 4.919}, {"text": "date de comm\u00e9moration du 80 ans du", "start": 73.64, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9partement qui arrive le 6 juin \u00e0 3", "start": 76.159, "duration": 4.721}, {"text": "jours du scrutin des \u00e9lections", "start": 78.799, "duration": 6.28}, {"text": "europ\u00e9ennes apr\u00e8s le le et vous savez", "start": 80.88, "duration": 7.08}, {"text": "bien que le scrutin est a lieu le m\u00eame", "start": 85.079, "duration": 5.08}, {"text": "jour dans tous les pays d'Europe moi je", "start": 87.96, "duration": 3.92}, {"text": "suis tr\u00e8s heureuse que l'Assembl\u00e9e", "start": 90.159, "duration": 4.0}, {"text": "nationale puisse accueillir le pr\u00e9sident", "start": 91.88, "duration": 4.44}, {"text": "zelanski parce que de la m\u00eame fa\u00e7on que", "start": 94.159, "duration": 4.361}, {"text": "nous ne choisissons pas le jour du", "start": 96.32, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9barquement malheureusement la guerre", "start": 98.52, "duration": 4.599}, {"text": "ne conna\u00eet pas d'interruption et la", "start": 101.04, "duration": 4.52}, {"text": "guerre continuera malheureusement le 6", "start": 103.119, "duration": 4.801}, {"text": "juin le 7 juin le 8 juin le 9 juin et", "start": 105.56, "duration": 3.96}, {"text": "les jours d'apr\u00e8s malheureusement ce que", "start": 107.92, "duration": 3.64}, {"text": "nous ne souhaitons pas donc moi je suis", "start": 109.52, "duration": 3.239}, {"text": "fi\u00e8re en tant que pr\u00e9sidente de", "start": 111.56, "duration": 3.239}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale de pouvoir lui", "start": 112.759, "duration": 3.761}, {"text": "permettre de s'exprimer devant la", "start": 114.799, "duration": 3.521}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale vous savez", "start": 116.52, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on a nou\u00e9 des liens extr\u00eamement", "start": 118.32, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9troit avec l'Ukraine le pr\u00e9sident de la", "start": 120.32, "duration": 4.92}, {"text": "Rada s'est exprim\u00e9 dans l'h\u00e9micycle je", "start": 123.28, "duration": 4.04}, {"text": "me suis moi-m\u00eame exprim\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 125.24, "duration": 5.28}, {"text": "devant la Rada et donc nous devons", "start": 127.32, "duration": 4.96}, {"text": "continuer \u00e0 entretenir cette relation", "start": 130.52, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9troite avec les ukrainiens et les", "start": 132.28, "duration": 5.28}, {"text": "assurer de notre soutien", "start": 133.879, "duration": 3.681}]}