{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Cinq fois candidate, \n jamais battue, ", "start": 0.52, "duration": 2.2}, {"text": " mon invit\u00e9e est une puncheuse \n qui vise le chaos politique ", "start": 2.76, "duration": 3.48}, {"text": " de ses adversaires. ", "start": 6.28, "duration": 1.12}, {"text": " Longtemps membre des R\u00e9publicains, \n elle est aujourd'hui ", "start": 7.44, "duration": 2.36}, {"text": " vice-pr\u00e9sidente de l'UDR, ", "start": 9.84, "duration": 2.04}, {"text": " le parti fond\u00e9 par Eric Ciotti. ", "start": 11.92, "duration": 1.88}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 14.88, "duration": 5.96}, {"text": "  Bonjour Christelle D'Intorni. ", "start": 27.28, "duration": 1.44}, {"text": " -Bonjour. \n  \n  -Alors, ", "start": 28.76, "duration": 1.32}, {"text": " la cinqui\u00e8me circonscription \n des Alpes-Maritimes a longtemps \u00e9t\u00e9 ", "start": 30.12, "duration": 2.8}, {"text": " la chasse gard\u00e9e de Christian Estrosi \n et de ses proches ", "start": 32.96, "duration": 2.84}, {"text": " et c'est vous \n qui avez mis fin \u00e0 ce r\u00e8gne, ", "start": 35.84, "duration": 2.24}, {"text": " c'\u00e9tait le 19 juin 2022. ", "start": 38.12, "duration": 1.32}, {"text": "  On va \u00e9couter \n  l'extrait d'un reportage ", "start": 40.04, "duration": 2.44}, {"text": "  r\u00e9alis\u00e9 par RFI ce jour-l\u00e0. ", "start": 42.52, "duration": 1.8}, {"text": "  -Oh l\u00e0 l\u00e0 ! Un vrai bonheur ! ", "start": 45.56, "duration": 1.8}, {"text": "  -Sur le vieux port de Nice, ", "start": 47.4, "duration": 1.36}, {"text": "  les partisans d'Eric Ciotti \n  jubilent. ", "start": 48.8, "duration": 2.04}, {"text": "  -Christelle D'Intorni, \n  Eric Ciotti... ", "start": 50.88, "duration": 1.88}, {"text": "  -Leur d\u00e9put\u00e9 \n  depuis 2007 est r\u00e9\u00e9lu ", "start": 52.8, "duration": 2.44}, {"text": "  et la candidate LR \n  de la circonscription voisine ", "start": 55.28, "duration": 2.48}, {"text": "  a gagn\u00e9 son ticket pour l'Assembl\u00e9e. ", "start": 57.8, "duration": 2.44}, {"text": "  Tous deux face \u00e0 des macronistes ", "start": 60.28, "duration": 1.52}, {"text": "  soutenus par l'ennemi politique \n  r\u00e9gional d'Eric Ciotti, ", "start": 61.84, "duration": 2.44}, {"text": "  le maire de Nice, \n  Christian Estrosi. ", "start": 64.32, "duration": 2.44}, {"text": "  Eric Ciotti se r\u00e9gale. ", "start": 66.92, "duration": 1.64}, {"text": "  -Rendez-vous compte, \n  Christelle D'Intorni ", "start": 68.6, "duration": 2.2}, {"text": "  bat le syst\u00e8me Estrosi \n  dans une circonscription ", "start": 70.84, "duration": 2.6}, {"text": "  que d\u00e9tenait Christian Estrosi \n  depuis 1988 ! ", "start": 73.48, "duration": 4.16}, {"text": "  -Alors ce soir-l\u00e0, \n  Eric Ciotti venait lui-m\u00eame ", "start": 78.44, "duration": 2.36}, {"text": " d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu, et l\u00e0 on l'entend, \n il se r\u00e9jouit davantage ", "start": 80.84, "duration": 2.52}, {"text": " de votre propre victoire \n que de la sienne. ", "start": 83.4, "duration": 2.32}, {"text": "  Comment vous l'expliquez ? \n  \n -C'est beaucoup d'\u00e9motion ", "start": 87.0, "duration": 2.24}, {"text": " de revoir ces images. \n Ca avait \u00e9t\u00e9 une \u00e9lection ", "start": 89.28, "duration": 1.88}, {"text": " extr\u00eamement difficile, \n extr\u00eamement compliqu\u00e9e. ", "start": 91.2, "duration": 2.48}, {"text": " Et de revoir cette victoire, \n de revoir ces moments d'\u00e9motion, ", "start": 93.72, "duration": 2.68}, {"text": " c'est vrai que... ", "start": 96.44, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e7a me replonge dans ce moment ", "start": 97.96, "duration": 1.88}, {"text": " qui \u00e9tait incroyable \n et qui me paraissait ", "start": 99.88, "duration": 1.68}, {"text": " tout \u00e0 fait lunaire. ", "start": 101.6, "duration": 1.2}, {"text": " -A l'\u00e9poque, la presse a \n tout de suite pr\u00e9sent\u00e9 votre victoire ", "start": 102.84, "duration": 2.6}, {"text": " comme \u00e9tant celle d'Eric Ciotti ", "start": 105.48, "duration": 2.72}, {"text": " face \u00e0 Christian Estrosi. ", "start": 108.24, "duration": 1.52}, {"text": "  En quelque sorte, \n  vous \u00e9tiez l'instrument ", "start": 110.2, "duration": 3.04}, {"text": "  de cette bataille ", "start": 113.28, "duration": 1.04}, {"text": " entre les deux hommes forts \n de la r\u00e9gion. ", "start": 114.36, "duration": 2.8}, {"text": " Est-ce que \n ce n'est pas un peu vexant ? ", "start": 117.2, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui. \n Je vous r\u00e9ponds honn\u00eatement, oui. ", "start": 118.84, "duration": 2.4}, {"text": " C'est un petit peu r\u00e9ducteur \n parce que, est-ce que c'est ", "start": 121.28, "duration": 2.92}, {"text": " le fait d'\u00eatre une femme ? \n Il faut n\u00e9cessairement ", "start": 124.24, "duration": 1.96}, {"text": " qu'on soit raccroch\u00e9 \n \u00e0 un homme politique, ", "start": 126.24, "duration": 2.12}, {"text": " qu'on ne puisse pas exister \n ind\u00e9pendamment ? ", "start": 128.4, "duration": 2.8}, {"text": " C'est un petit peu r\u00e9ducteur, ", "start": 131.24, "duration": 1.48}, {"text": " mais voil\u00e0, j'estime, effectivement, ", "start": 132.76, "duration": 2.24}, {"text": " que je suis une femme ind\u00e9pendante, ", "start": 135.04, "duration": 1.44}, {"text": " que j'ai fait mes preuves, \n mon parcours politique ", "start": 136.52, "duration": 2.32}, {"text": " qui est quelque peu atypique, ", "start": 138.88, "duration": 1.64}, {"text": " qui date d'il y a seulement \n dix ans, maintenant, ", "start": 140.56, "duration": 3.32}, {"text": " et cette victoire, \n c'est une victoire ", "start": 143.92, "duration": 1.72}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 un travail compl\u00e9mentaire \n de nous tous. ", "start": 145.68, "duration": 2.4}, {"text": " Je n'ai pas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9, \n personne n'a d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 ", "start": 148.12, "duration": 2.44}, {"text": " sur cette bataille, \n et c'est vrai que le r\u00e9sultat ", "start": 150.6, "duration": 2.32}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 incroyable. ", "start": 152.96, "duration": 1.48}, {"text": "  -J'ai lu ", "start": 154.48, "duration": 1.08}, {"text": " que votre premi\u00e8re victoire \n \u00e9lectorale face au Estrosi ", "start": 155.6, "duration": 2.24}, {"text": " ne date pas de 2022, \u00e7a remonte ", "start": 157.88, "duration": 1.24}, {"text": "  \u00e0 vos ann\u00e9es coll\u00e8ge. ", "start": 159.16, "duration": 1.4}, {"text": " -Effectivement. \n  \n  -C'est vrai ? ", "start": 160.6, "duration": 1.28}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. ", "start": 161.92, "duration": 1.28}, {"text": " J'\u00e9tais candidate ", "start": 163.24, "duration": 1.72}, {"text": " aux \u00e9lections dans ma classe, \n de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de classe, ", "start": 165.0, "duration": 2.52}, {"text": " et j'\u00e9tais contre la fille \n de Christian Estrosi, ", "start": 167.92, "duration": 2.56}, {"text": " Laetitia Estrosi, \n et je l'avais gagn\u00e9e ", "start": 170.52, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 plusieurs reprises, d\u00e8s le coll\u00e8ge. ", "start": 172.72, "duration": 2.2}, {"text": " Donc oui, effectivement, ", "start": 174.96, "duration": 1.32}, {"text": "  l'histoire remonte. \n  \n -Tout \u00e7a ne cr\u00e9e pas forc\u00e9ment ", "start": 176.32, "duration": 2.28}, {"text": " une inimiti\u00e9 politique. ", "start": 178.64, "duration": 1.72}, {"text": "  Si on remonte \n  quelques ann\u00e9es en arri\u00e8re, ", "start": 180.4, "duration": 2.0}, {"text": "  au r\u00e9gional de 2015, ", "start": 182.44, "duration": 1.08}, {"text": " Christian Estrosi vous avait plac\u00e9 ", "start": 183.56, "duration": 1.76}, {"text": " num\u00e9ro deux sur sa liste \n dans les Alpes-Maritimes. ", "start": 185.36, "duration": 2.16}, {"text": "  C'\u00e9tait une marque de confiance \n  de sa part. ", "start": 188.2, "duration": 2.76}, {"text": "  Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 ", "start": 191.0, "duration": 1.16}, {"text": "  pour que vous deveniez \n  en quelque sorte ", "start": 192.2, "duration": 1.64}, {"text": "  sa meilleure ennemie politique ? ", "start": 193.88, "duration": 1.48}, {"text": " -Alors, ", "start": 195.4, "duration": 1.0}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9, \n moi je suis devenue maire ", "start": 196.44, "duration": 2.24}, {"text": " en 2014. \n  \n -On va en parler. ", "start": 198.72, "duration": 1.4}, {"text": " En 2015, Christian Estrosi \n me propose d'int\u00e9grer ", "start": 200.16, "duration": 3.52}, {"text": " la liste aux \u00e9lections r\u00e9gionales. ", "start": 203.72, "duration": 1.68}, {"text": " La veille que \u00e7a soit rendu public, ", "start": 205.44, "duration": 1.4}, {"text": " il me passe un coup de fil \n \u00e0 plus de 22 h 00 ", "start": 206.88, "duration": 2.08}, {"text": " pour me dire que je serai ", "start": 209.0, "duration": 1.12}, {"text": " sa num\u00e9ro deux. ", "start": 210.16, "duration": 1.04}, {"text": " Quand j'ai raccroch\u00e9 le t\u00e9l\u00e9phone, \n je me suis effondr\u00e9e en pleurs ", "start": 211.24, "duration": 2.68}, {"text": " parce que je venais d'accoucher ", "start": 213.96, "duration": 1.36}, {"text": " de ma premi\u00e8re fille, ", "start": 215.36, "duration": 1.72}, {"text": " je savais l'immense travail \n qu'allait \u00eatre cette campagne ", "start": 217.12, "duration": 3.52}, {"text": " qui s'annon\u00e7ait tr\u00e8s compliqu\u00e9e, ", "start": 220.68, "duration": 1.4}, {"text": " je ne me sentais pas \u00e0 la hauteur. ", "start": 222.12, "duration": 1.32}, {"text": " C'\u00e9tait tout nouveau pour moi, \n la politique. ", "start": 223.48, "duration": 1.84}, {"text": " J'\u00e9tais maire d'un petit village \n depuis seulement quelques mois. ", "start": 225.36, "duration": 2.68}, {"text": "  -Vous aviez une carri\u00e8re d'avocate. ", "start": 228.08, "duration": 1.68}, {"text": " -Exactement. Je venais, comme je dis, ", "start": 229.8, "duration": 1.56}, {"text": "  d'\u00eatre tout juste maman. \n  Donc c'\u00e9tait un d\u00e9fi ", "start": 231.4, "duration": 2.36}, {"text": " tr\u00e8s compliqu\u00e9 \n qui m'inqui\u00e9tait beaucoup. ", "start": 233.8, "duration": 2.8}, {"text": " Donc j'ai beaucoup travaill\u00e9 \n pendant ces \u00e9lections r\u00e9gionales. ", "start": 236.64, "duration": 3.0}, {"text": " Et puis j'ai tr\u00e8s vite \n \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7ue. D\u00e9\u00e7ue ", "start": 239.68, "duration": 2.84}, {"text": " de Christian Estrosi. En r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 242.56, "duration": 2.28}, {"text": " je me suis rendue compte \n au fil des mois ", "start": 244.88, "duration": 1.76}, {"text": " et des semaines, \n en travaillant avec lui, ", "start": 246.68, "duration": 1.72}, {"text": " notamment au conseil r\u00e9gional, ", "start": 248.44, "duration": 1.44}, {"text": " qu'il repr\u00e9sentait, il incarnait \n tout ce que je d\u00e9testais. ", "start": 249.92, "duration": 2.8}, {"text": " -Qu'est-ce que vous entendez par l\u00e0 ? \n  \n -C'est-\u00e0-dire, ", "start": 252.76, "duration": 2.32}, {"text": " alors humainement, \n une personne qui a peu de courage, ", "start": 255.12, "duration": 2.8}, {"text": " qui ne tient absolument pas parole, ", "start": 257.96, "duration": 1.88}, {"text": " qui est tr\u00e8s hypocrite... ", "start": 259.88, "duration": 1.28}, {"text": " -Il a fait des promesses \n qu'il n'a pas tenues ", "start": 261.2, "duration": 1.8}, {"text": " apr\u00e8s la campagne ? \n C'est \u00e7a le probl\u00e8me ? ", "start": 263.04, "duration": 1.8}, {"text": " -Il y a un probl\u00e8me humain ", "start": 264.88, "duration": 1.08}, {"text": " et un probl\u00e8me politique. ", "start": 266.0, "duration": 1.64}, {"text": " Je me suis rendue compte \n que nous \u00e9tions tous les deux ", "start": 267.76, "duration": 2.12}, {"text": " compl\u00e8tement aux antipodes. \n Il n'a pas de respect ", "start": 269.92, "duration": 2.04}, {"text": " d'un point de vue humain \n et en politique, ", "start": 272.0, "duration": 1.64}, {"text": " malheureusement, \n il va l\u00e0 o\u00f9 le vent le m\u00e8ne. ", "start": 273.68, "duration": 2.96}, {"text": " Et avoir une colonne vert\u00e9brale ", "start": 276.68, "duration": 1.72}, {"text": " en politique, \n je pense que c'est la base ", "start": 278.44, "duration": 1.8}, {"text": " d'un engagement. \n  \n  -C'est cet ennemi commun ", "start": 280.28, "duration": 1.72}, {"text": " qui a fini par vous rapprocher \n d'Eric Ciotti. ", "start": 282.04, "duration": 2.4}, {"text": " Vous vous \u00eates pr\u00e9sent\u00e9s ", "start": 284.48, "duration": 1.36}, {"text": "  en bin\u00f4me \n  aux d\u00e9partementales de 2021. ", "start": 285.88, "duration": 3.08}, {"text": "  On a vu \u00e0 quel point \n  il vous a soutenu ", "start": 289.0, "duration": 1.8}, {"text": " en 2022 et vous \u00e9tiez \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s ", "start": 290.84, "duration": 2.8}, {"text": " sur votre affiche \u00e9lectorale \n \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 293.68, "duration": 2.36}, {"text": "  Et puis en 2024, plus question \n  de partager l'affiche avec lui. ", "start": 296.08, "duration": 2.96}, {"text": "  C'\u00e9tait ce que vous \u00e9voquiez, \n  le besoin de vous affirmer ? ", "start": 299.08, "duration": 2.8}, {"text": " -D\u00e9j\u00e0, pour revenir ", "start": 301.92, "duration": 1.52}, {"text": " en 2017, ce qui m'a rapproch\u00e9 ", "start": 303.48, "duration": 1.32}, {"text": " d'Eric Ciotti, \n c'est quand je me suis rendu compte ", "start": 304.84, "duration": 2.04}, {"text": " que Christian Estrosi \n a fait campagne ", "start": 306.92, "duration": 1.84}, {"text": " contre son propre camp, \n a fait campagne contre Eric Ciotti, ", "start": 308.8, "duration": 2.72}, {"text": " qui faisait partie \n de la m\u00eame famille politique. ", "start": 311.56, "duration": 1.96}, {"text": " Quand je me suis... \n  \n  -Christian Estrosi ", "start": 313.56, "duration": 1.84}, {"text": " s'est rapproch\u00e9 d'Emmanuel Macron. \n  \n  -A ce moment-l\u00e0. ", "start": 315.44, "duration": 2.16}, {"text": " Cette trahison-l\u00e0, \n je ne l'ai pas support\u00e9e. ", "start": 317.64, "duration": 2.48}, {"text": " Parce que j'estime que ", "start": 320.16, "duration": 1.0}, {"text": " quand on fait partie \n d'une famille politique, ", "start": 321.2, "duration": 1.88}, {"text": " on doit \u00eatre unis, \n solidaires, on doit s'entraider. ", "start": 323.12, "duration": 2.12}, {"text": " Je n'ai pas support\u00e9 cette trahison. ", "start": 325.28, "duration": 2.04}, {"text": " Mon chemin s'est s\u00e9par\u00e9 \n de celui de Christian Estrosi. ", "start": 327.36, "duration": 3.52}, {"text": " Et j'ai inform\u00e9 Eric Ciotti ", "start": 330.92, "duration": 2.44}, {"text": " de ce qui se tramait dans son dos ", "start": 333.4, "duration": 1.24}, {"text": " et de ce qui se passait. \n Et je l'ai soutenu ", "start": 334.68, "duration": 1.88}, {"text": " pendant sa candidature. \n  \n -Donc le rapprochement ", "start": 336.6, "duration": 1.96}, {"text": " s'est fait \u00e0 ce moment-l\u00e0. \n  \n -Voil\u00e0. ", "start": 338.6, "duration": 1.4}, {"text": " Et ensuite... \n  \n  -Il vous a aid\u00e9 en 2022, ", "start": 340.04, "duration": 1.84}, {"text": " en 2024, on vous voit toute seule \n sur l'affiche. Ca y est, ", "start": 341.92, "duration": 3.4}, {"text": " c'est le temps de l'affirmation... ? ", "start": 345.36, "duration": 2.68}, {"text": "  -Ca me paraissait logique. \n  Parce qu'en deux ans, ", "start": 348.28, "duration": 2.32}, {"text": " j'ai fait \n un tr\u00e8s gros travail de terrain. ", "start": 350.64, "duration": 2.2}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement pr\u00e9sente \n dans toute la circonscription, ", "start": 352.88, "duration": 2.6}, {"text": " que ce soit sur la partie ni\u00e7oise, ", "start": 355.52, "duration": 2.16}, {"text": " sur la partie plus rurale ", "start": 357.72, "duration": 1.4}, {"text": " avec toutes les communes \n de l'arri\u00e8re et du moyen pays. ", "start": 359.16, "duration": 3.08}, {"text": " Donc \u00e7a me paraissait naturel ", "start": 362.28, "duration": 1.2}, {"text": " que d'\u00eatre seule sur l'affiche, ", "start": 363.52, "duration": 1.76}, {"text": " puisque le travail, je l'avais fait, \n je n'avais pas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 non plus. ", "start": 365.32, "duration": 3.2}, {"text": " Donc oui, \n je me suis affich\u00e9e toute seule. ", "start": 368.56, "duration": 2.68}, {"text": " -Vous vous \u00eates forg\u00e9e \n une r\u00e9putation redoutable ", "start": 371.76, "duration": 2.08}, {"text": " au fil de vos campagnes \u00e9lectorales, \n une r\u00e9putation et un surnom, ", "start": 373.88, "duration": 3.12}, {"text": " \"demolition girl\". ", "start": 377.04, "duration": 1.52}, {"text": " Est-ce que vous vous retrouvez \n dans ce surnom ? Ca vous correspond ? ", "start": 378.6, "duration": 2.88}, {"text": " -Alors ce surnom, c'est Pascal, ", "start": 381.52, "duration": 2.76}, {"text": " mon premier adjoint \n quand j'\u00e9tais maire ", "start": 384.32, "duration": 1.64}, {"text": " de la commune de Rimplas \n qui me l'avait donn\u00e9. ", "start": 386.0, "duration": 1.84}, {"text": " Aujourd'hui, \n c'est le maire de Rimplas. ", "start": 387.88, "duration": 1.64}, {"text": "  Il me l'a donn\u00e9, pourquoi ? ", "start": 390.16, "duration": 1.08}, {"text": " Parce que quand je quittais \n le village, apr\u00e8s des r\u00e9unions ", "start": 391.28, "duration": 3.2}, {"text": " avec la municipalit\u00e9, \n je leur disais : ", "start": 394.52, "duration": 1.92}, {"text": " \"Voil\u00e0, on a besoin de \u00e7a, \n on a besoin de \u00e7a, ", "start": 396.48, "duration": 1.96}, {"text": " comptez sur moi, dans une semaine...\" \n  \n -Et aussi, parce que cette campagne ", "start": 398.48, "duration": 3.28}, {"text": "  a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame assez houleuse, ", "start": 401.8, "duration": 2.0}, {"text": " on va le dire ? \n  \n  -Ca remonte avant la campagne ", "start": 403.84, "duration": 2.44}, {"text": " de 2022. \n  \n  -On va \u00e9voquer ", "start": 406.32, "duration": 1.12}, {"text": "  cette campagne, \u00e7a m' a marqu\u00e9, ", "start": 407.48, "duration": 1.24}, {"text": " les portraits de vous dans la presse. ", "start": 408.76, "duration": 2.88}, {"text": " Le maire du village \n de Rimplas vous a propos\u00e9 ", "start": 411.68, "duration": 1.88}, {"text": " d'\u00eatre sur sa liste, on est en 2014, ", "start": 413.6, "duration": 1.56}, {"text": "  et l\u00e0, non seulement \n  vous lui avez dit non, ", "start": 415.2, "duration": 2.24}, {"text": " mais vous avez d\u00e9cid\u00e9 \n de vous pr\u00e9senter ", "start": 417.48, "duration": 1.76}, {"text": " face \u00e0 lui. Une campagne \n qui s'est achev\u00e9e ", "start": 419.28, "duration": 2.72}, {"text": "  avec un constat d'huissier, \n  un proc\u00e8s ", "start": 422.04, "duration": 1.56}, {"text": "  que vous avez engag\u00e9 \n  contre votre adversaire. ", "start": 423.64, "duration": 2.32}, {"text": "  On est dans un petit village \n  de 130 habitants. Est-ce que ", "start": 426.0, "duration": 2.92}, {"text": "  l'enjeu politique local valait \n  d'aller aussi loin ", "start": 428.96, "duration": 3.04}, {"text": " dans le bras de fer ? \n  \n -Alors, c'est ma m\u00e9thode. ", "start": 432.8, "duration": 2.4}, {"text": " C'est ma fa\u00e7on de faire. ", "start": 435.24, "duration": 1.28}, {"text": " Quand je me lance dans quelque chose, ", "start": 436.56, "duration": 1.72}, {"text": " dans un d\u00e9fi, je vais au bout. ", "start": 438.32, "duration": 1.64}, {"text": " Je mets toutes les chances \n de mon c\u00f4t\u00e9. ", "start": 440.0, "duration": 1.76}, {"text": " Parce que je ne veux pas avoir \n de regrets. Je suis avocate. ", "start": 441.8, "duration": 2.44}, {"text": " -Petit village, 130... ", "start": 444.28, "duration": 1.44}, {"text": "  -Je suis avocate. Et oui, ", "start": 445.76, "duration": 1.6}, {"text": " n\u00e9cessairement, \n j'ai des r\u00e9flexes juridiques, ", "start": 447.4, "duration": 1.96}, {"text": " les constats d'huissiers... ", "start": 449.4, "duration": 1.44}, {"text": " Voil\u00e0, oui, il y a eu \n des radiations judiciaires, ", "start": 450.88, "duration": 1.96}, {"text": " il y a eu tout... ", "start": 452.88, "duration": 1.0}, {"text": " -J'ai lu qu'il a refus\u00e9, \n quand il a perdu, ", "start": 453.92, "duration": 2.24}, {"text": " il a refus\u00e9 la passation de pouvoir ", "start": 456.2, "duration": 1.76}, {"text": " et il s'est d\u00e9sinscrit \n des listes \u00e9lectorales. ", "start": 458.0, "duration": 2.2}, {"text": " Ce maire a consacr\u00e9 13 ans de sa vie ", "start": 460.48, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 son petit village. \n  \n  -Dix-huit ans de sa vie. ", "start": 462.48, "duration": 3.0}, {"text": " -Symboliquement, \n c'est fort, se d\u00e9sinscrire ", "start": 465.52, "duration": 2.28}, {"text": " des listes \u00e9lectorales. \n Vous l'avez \u00e9coeur\u00e9 de la politique. ", "start": 467.84, "duration": 2.48}, {"text": " -Il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9coeur\u00e9. \n Quand on est maire ", "start": 470.76, "duration": 1.72}, {"text": " d'une petite commune, on ne fait pas ", "start": 472.52, "duration": 1.56}, {"text": " de la politique \u00e0 proprement parler. ", "start": 474.12, "duration": 1.72}, {"text": " Cette campagne, elle a \u00e9t\u00e9 rude, \n elle a \u00e9t\u00e9 dure, effectivement. ", "start": 475.88, "duration": 2.88}, {"text": " Je l'ai faite \u00e0 fond, \n comme je fais toujours, \u00e0 fond. ", "start": 478.8, "duration": 2.72}, {"text": " Mais finalement, une fois... ", "start": 481.88, "duration": 2.48}, {"text": " Quand on fait une campagne, \n forc\u00e9ment, c'est clivant. ", "start": 484.4, "duration": 2.36}, {"text": " Une fois l'\u00e9lection pass\u00e9e, ", "start": 486.8, "duration": 1.16}, {"text": " ma priorit\u00e9, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \n de rassembler le village. ", "start": 488.0, "duration": 2.36}, {"text": " Parce que, forc\u00e9ment, \n il \u00e9tait coup\u00e9 en deux. ", "start": 490.4, "duration": 2.04}, {"text": " Et d\u00e8s les premi\u00e8res semaines \n de mon mandat, ", "start": 492.48, "duration": 2.28}, {"text": " j'ai oeuvr\u00e9 pour rassembler. \n Et seulement ", "start": 494.8, "duration": 2.24}, {"text": " quelques mois apr\u00e8s, \n tout le village \u00e9tait rassembl\u00e9. ", "start": 497.08, "duration": 2.2}, {"text": " Je m'entends tr\u00e8s bien avec sa fille, ", "start": 499.32, "duration": 1.6}, {"text": " avec sa petite-fille, \n avec lui. Aujourd'hui, ", "start": 500.96, "duration": 2.28}, {"text": "  il vote dans ma circonscription, \n  il me soutient. ", "start": 503.28, "duration": 2.6}, {"text": "  -Mais cette histoire ", "start": 506.28, "duration": 1.08}, {"text": " s'est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e. En 2022, \n j'ai lu que votre avait \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e ", "start": 507.4, "duration": 3.44}, {"text": " par des pneus crev\u00e9s, \n des pare-brises en miette ", "start": 510.88, "duration": 2.8}, {"text": " des appels \u00e0 la d\u00e9mission, ", "start": 513.88, "duration": 1.68}, {"text": " on l'\u00e9voquait... \n  \n -Des d\u00e9p\u00f4ts de plainte. ", "start": 515.6, "duration": 2.08}, {"text": " -Je ne compte pas le nombre de fois \n o\u00f9 vous avez d\u00e9pos\u00e9 plainte ", "start": 517.72, "duration": 2.48}, {"text": " contre vos adversaires. \n Ca dit quoi de vous, ", "start": 520.24, "duration": 2.16}, {"text": "  de votre vision, de votre fa\u00e7on \n  de faire de la politique ? ", "start": 522.44, "duration": 3.2}, {"text": " -En 2022, \n ce n'\u00e9tait pas de mon fait. ", "start": 525.68, "duration": 2.08}, {"text": " En 2022... \n  \n  -C'est pas de votre faute. ", "start": 527.8, "duration": 1.48}, {"text": " -Non, mais j'assume \n quand c'est de ma faute ", "start": 529.32, "duration": 2.44}, {"text": " et quand \u00e7a ne l'est pas. \n En 2014, effectivement, ", "start": 531.8, "duration": 2.36}, {"text": " j'ai fait une campagne \n un petit peu rude ", "start": 534.2, "duration": 1.8}, {"text": " pour un petit village. \n Je vous l'ai dit, ", "start": 536.04, "duration": 1.64}, {"text": " des radiations judiciaires, \n des constats d'huissier, ", "start": 537.72, "duration": 2.84}, {"text": " parce que oui, \n tout n'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait ", "start": 540.6, "duration": 2.8}, {"text": " r\u00e9glementaire et j'estimais \n qu'il fallait \u00eatre r\u00e9glo. ", "start": 543.44, "duration": 2.44}, {"text": " En 2022, j'ai fait campagne ", "start": 546.6, "duration": 2.4}, {"text": " dans un territoire qui \u00e9tait immense. ", "start": 549.04, "duration": 1.76}, {"text": " C'\u00e9tait tout nouveau pour moi \n de me lancer dans une campagne ", "start": 550.84, "duration": 2.4}, {"text": "  des l\u00e9gislatives. Et j'ai eu, ", "start": 553.28, "duration": 1.76}, {"text": " face \u00e0 moi, tout le camp estrosiste, ", "start": 555.08, "duration": 2.32}, {"text": " toute la machine de guerre estrosiste \n contre moi. ", "start": 557.44, "duration": 2.24}, {"text": " J'ai subi, c'est moi ", "start": 559.72, "duration": 1.24}, {"text": " qui ai subi, mes pneus crev\u00e9s, ", "start": 561.0, "duration": 2.8}, {"text": " des d\u00e9gradations \n sur mon v\u00e9hicule, des menaces. ", "start": 563.84, "duration": 2.48}, {"text": " Effectivement... ", "start": 566.64, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai subi une campagne de caniveau. ", "start": 567.68, "duration": 2.96}, {"text": " Et malheureusement, \n oui, j'ai d\u00e9pos\u00e9 plainte ", "start": 570.8, "duration": 1.88}, {"text": " contre Christian Estrosi. \n parce qu'il avait \u00e9crit ", "start": 572.72, "duration": 2.24}, {"text": " des lettres diffamantes \n \u00e0 mon encontre. ", "start": 575.0, "duration": 1.96}, {"text": " -Donc, cette fa\u00e7on \n de faire de la politique, ", "start": 577.0, "duration": 1.8}, {"text": " C'est aussi un moyen pour vous ", "start": 578.84, "duration": 1.32}, {"text": " de vous faire respecter, \n en tant peut-\u00eatre que femme, ", "start": 580.2, "duration": 2.32}, {"text": " dans un milieu politique local \n un peu violent, ", "start": 582.56, "duration": 2.12}, {"text": "  on va dire ? \n  \n -De me faire respecter tout court. ", "start": 584.72, "duration": 2.12}, {"text": " Oui. Apr\u00e8s, effectivement, \n c'est un milieu politique ", "start": 586.88, "duration": 2.2}, {"text": " qui est tr\u00e8s formateur. \n  \n  -Quand Emmanuel Macron ", "start": 589.12, "duration": 2.72}, {"text": " a dissous l'Assembl\u00e9e nationale \n en 2024, vous \u00eates la seule d\u00e9put\u00e9e ", "start": 591.88, "duration": 4.04}, {"text": " Les R\u00e9publicains \n \u00e0 avoir suivi Eric Ciotti ", "start": 595.96, "duration": 3.04}, {"text": " dans son rapprochement politique \n avec le RN. ", "start": 599.04, "duration": 1.84}, {"text": "  Mais alors, \n  quand on lit les articles ", "start": 600.92, "duration": 1.68}, {"text": "  qui vous sont consacr\u00e9s, ", "start": 602.64, "duration": 1.04}, {"text": "  on a l'impression que c'est vous ", "start": 604.24, "duration": 1.32}, {"text": "  qui avez convaincu Eric Ciotti \n  de se rapprocher ", "start": 605.6, "duration": 2.64}, {"text": " du Rassemblement national. ", "start": 608.28, "duration": 1.28}, {"text": " C'est comme \u00e7a que \u00e7a s'est fait ? \n  \n  -Oui, ", "start": 609.6, "duration": 2.32}, {"text": " je me suis entretenue \n quasiment quotidiennement avec Eric. ", "start": 611.96, "duration": 3.0}, {"text": " Et oui, je l'ai pouss\u00e9 ", "start": 615.0, "duration": 1.2}, {"text": " en ce sens. ", "start": 616.24, "duration": 1.6}, {"text": " -Mais \u00e7a veut dire \n qu'il n'aurait pas fait ", "start": 617.88, "duration": 2.0}, {"text": " cette d\u00e9marche politique \n sans vous ? ", "start": 619.92, "duration": 1.72}, {"text": " -Je pense que oui, il l'aurait fait. ", "start": 621.68, "duration": 1.48}, {"text": " Je ne suis pas dans sa t\u00eate, \n mais en tout cas, moi, oui. ", "start": 623.2, "duration": 2.24}, {"text": " -Il h\u00e9sitait \n et c'est vous qui l'avez convaincu ? ", "start": 625.48, "duration": 2.4}, {"text": " -En tout cas, \n j'ai essay\u00e9 de le convaincre ", "start": 627.92, "duration": 2.6}, {"text": " avec les moyens qui sont les miens, ", "start": 630.56, "duration": 1.76}, {"text": " parce que \n je suis intimement convaincue ", "start": 632.36, "duration": 1.68}, {"text": " que cette union des droites, ", "start": 634.08, "duration": 1.48}, {"text": " c'est la seule solution \n pour notre pays. ", "start": 635.6, "duration": 1.72}, {"text": " J'en suis convaincue depuis 2022. ", "start": 637.36, "duration": 1.6}, {"text": " Il ne se passe pas une journ\u00e9e \n sans qu'on ne m'en parle. ", "start": 639.0, "duration": 2.56}, {"text": " Sans qu'on ne vienne pas me dire : ", "start": 641.6, "duration": 1.6}, {"text": " \"Pourquoi \u00e0 gauche \n ils ont \u00e9t\u00e9 capables de le faire ", "start": 643.24, "duration": 2.04}, {"text": " et \u00e0 droite, on n'y arrive pas ?\" ", "start": 645.32, "duration": 1.36}, {"text": " Donc, quand il y a eu \n cette dissolution, ", "start": 646.72, "duration": 1.6}, {"text": " je me suis entretenue \n plusieurs fois avec Eric Ciotti ", "start": 648.36, "duration": 2.16}, {"text": " et je lui ai dit : \"Ecoute, ", "start": 650.56, "duration": 1.2}, {"text": " je pense que c'est la solution, ", "start": 651.8, "duration": 1.36}, {"text": " il faut qu'on aille dans ce sens.\" \n  \n  -Vous dites ", "start": 653.2, "duration": 2.04}, {"text": " que vous avez longtemps d\u00e9fendu \n cette id\u00e9e de l'union ", "start": 655.28, "duration": 2.92}, {"text": " des droites, donc ce rapprochement \n avec le Rassemblement national. ", "start": 658.24, "duration": 2.8}, {"text": " Mais 2016, vous avez soutenu ", "start": 661.08, "duration": 1.16}, {"text": "  Bruno Le Maire lors de la primaire \n  de la droite. Et Bruno Le Maire ", "start": 662.28, "duration": 2.8}, {"text": " a toujours fermement combattu \n les id\u00e9es du Rassemblement national ", "start": 665.12, "duration": 3.36}, {"text": " et toute id\u00e9e ", "start": 668.52, "duration": 1.0}, {"text": " d'un rapprochement de la droite \n avec le Rassemblement national. ", "start": 669.56, "duration": 2.72}, {"text": " Vous \u00e9tiez \n sur cette ligne politique-l\u00e0 ", "start": 672.32, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque ? \n  \n  -Non, j'ai soutenu ", "start": 674.0, "duration": 2.24}, {"text": " Bruno Le Maire \n parce que c'\u00e9tait sa personnalit\u00e9 ", "start": 676.28, "duration": 2.44}, {"text": " qui m'int\u00e9ressait \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 678.76, "duration": 1.8}, {"text": " -On ne peut pas soutenir un candidat \n que pour sa personnalit\u00e9. ", "start": 680.6, "duration": 2.48}, {"text": " -J'\u00e9tais... ", "start": 683.12, "duration": 1.2}, {"text": " toute jeune dans la politique. ", "start": 684.36, "duration": 1.72}, {"text": " Je n'avais pas encore \n une ma\u00eetrise parfaite du syst\u00e8me. ", "start": 686.12, "duration": 3.04}, {"text": " N\u00e9anmoins, il y avait ", "start": 689.2, "duration": 1.32}, {"text": "  plusieurs candidats dans la droite, \n  dont Nicolas Sarkozy, ", "start": 690.56, "duration": 2.56}, {"text": " qui m'avaient extr\u00eamement d\u00e9\u00e7ue. ", "start": 693.16, "duration": 1.88}, {"text": " Il n'\u00e9tait pas question ", "start": 695.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour moi de le soutenir. ", "start": 696.12, "duration": 2.24}, {"text": " Et mon choix s'est port\u00e9 ", "start": 698.4, "duration": 2.0}, {"text": " sur Bruno Le Maire parce que \n c'\u00e9tait une personne tr\u00e8s accessible, ", "start": 700.44, "duration": 2.68}, {"text": " tr\u00e8s simple. Sa m\u00e9thode \n pour rencontrer les gens, ", "start": 703.16, "duration": 3.04}, {"text": " cette simplicit\u00e9, cette approche, \n m'avait vraiment int\u00e9ress\u00e9e. ", "start": 706.24, "duration": 3.52}, {"text": " Donc oui, je l'ai soutenu ", "start": 709.8, "duration": 1.2}, {"text": " de tout coeur \n dans les Alpes-Maritimes. ", "start": 711.04, "duration": 1.64}, {"text": " Nous \u00e9tions deux, seulement, ", "start": 712.72, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 \u00eatre \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s d'ailleurs. ", "start": 714.24, "duration": 1.76}, {"text": "  -On va conclure l'\u00e9mission \n  par notre petit quiz traditionnel. ", "start": 716.04, "duration": 2.64}, {"text": " Je vais vous proposer \n des d\u00e9buts de phrases et \u00e7a va \u00eatre ", "start": 718.72, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 vous de les compl\u00e9ter. ", "start": 721.44, "duration": 1.16}, {"text": " -Tr\u00e8s bien. \n  \n -\"Etre d\u00e9put\u00e9, c'est renoncer ", "start": 722.64, "duration": 2.28}, {"text": "  \u00e0...\" \n  \n -C'est ", "start": 724.96, "duration": 2.24}, {"text": " trouver un \u00e9quilibre. ", "start": 727.24, "duration": 1.2}, {"text": "  -Vous ne renoncez \u00e0 rien ? ", "start": 728.48, "duration": 1.28}, {"text": "  Vous vous adaptez dans votre vie \n  en dehors de la politique ? ", "start": 730.12, "duration": 2.36}, {"text": " -C'est vraiment \n une question d'\u00e9quilibre ", "start": 732.52, "duration": 1.72}, {"text": " entre ma vie personnelle ", "start": 734.28, "duration": 1.64}, {"text": " avec mes deux enfants, \n avec mon \u00e9poux, ", "start": 735.96, "duration": 1.56}, {"text": " avec mon engagement encore \n pour mon petit village ", "start": 737.56, "duration": 2.4}, {"text": " et ma vie personnelle. ", "start": 740.0, "duration": 1.64}, {"text": " Donc oui, c'est une question \n d'\u00e9quilibre. On ne renonce \u00e0 rien. ", "start": 741.68, "duration": 2.56}, {"text": " -\"Mes nombreuses propositions \n de loi servent \u00e0...\" ", "start": 744.28, "duration": 2.36}, {"text": "  \"Nombreuses\" \n  parce que j'ai fait un calcul... ", "start": 747.2, "duration": 1.92}, {"text": " -Vous avez raison. ", "start": 749.16, "duration": 1.04}, {"text": "  -J'ai fait une moyenne, \n  vous en avez pr\u00e9sent\u00e9 une ", "start": 750.24, "duration": 1.96}, {"text": " toutes les deux semaines. \n  \n  -C'est \u00e7a. ", "start": 752.24, "duration": 1.64}, {"text": " -Combien ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9battues \n dans l'h\u00e9micycle ? ", "start": 753.92, "duration": 1.88}, {"text": " -Aucune, \n pour la simple et bonne raison ", "start": 755.84, "duration": 1.8}, {"text": " que je suis dans l'opposition, \n il faudrait une niche parlementaire. ", "start": 757.68, "duration": 3.44}, {"text": " N\u00e9anmoins, elles font \u00e9voluer \n les mentalit\u00e9s. ", "start": 761.16, "duration": 1.96}, {"text": " Prenons l'exemple de celle \n sur le trafic de stup\u00e9fiants. ", "start": 763.16, "duration": 3.96}, {"text": " Je veux rendre responsables \n les consommateurs. ", "start": 767.16, "duration": 2.44}, {"text": " Je veux aggraver les sanctions \n \u00e0 leur encontre. Je avais remis ", "start": 769.64, "duration": 2.6}, {"text": " cette proposition de loi \n \u00e0 l'ancien ministre de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 772.28, "duration": 2.48}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin, \n qui a utilis\u00e9 mes \u00e9l\u00e9ments de langage ", "start": 774.8, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 plusieurs reprises dans la presse. ", "start": 777.04, "duration": 1.56}, {"text": " -Ce n'est pas un outil \n de communication ", "start": 778.64, "duration": 1.6}, {"text": " vis-\u00e0-vis de vos \u00e9lecteurs ? \n  \n  -Surtout pas. ", "start": 780.28, "duration": 1.72}, {"text": "  C'est faire \u00e9voluer les choses. ", "start": 782.04, "duration": 1.52}, {"text": " Et puis si un jour \n on arrive au pouvoir, tout sera pr\u00eat. ", "start": 783.6, "duration": 2.36}, {"text": " -\"Ceux qui m'imaginent \n maire de Nice...\" ", "start": 786.8, "duration": 2.04}, {"text": " -C'est le combat d'Eric Ciotti \n et je serai \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, ", "start": 789.76, "duration": 3.84}, {"text": " oui. ", "start": 793.64, "duration": 1.0}, {"text": "  -Ce ne sera pas le v\u00f4tre. ", "start": 795.04, "duration": 1.0}, {"text": " -Ce n'est pas mon combat \n maintenant, non. ", "start": 796.08, "duration": 1.68}, {"text": "  -Merci beaucoup, \n  Christelle D'Intorni ", "start": 797.8, "duration": 1.64}, {"text": "  d'\u00eatre venue \n  dans \"La politique et moi\". ", "start": 799.48, "duration": 1.64}, {"text": " -Merci \u00e0 vous, merci. ", "start": 801.16, "duration": 1.12}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique de fin ", "start": 803.4, "duration": 5.96}]}