{"label": "politique", "transcript": [{"text": "l'objectif de cette r\u00e9union de groupe", "start": 0.32, "duration": 1.96}, {"text": "c'est d'abord de dire au revoir \u00e0 vos", "start": 1.28, "duration": 3.039}, {"text": "coll\u00e8gues et puis de leur dire merci", "start": 2.28, "duration": 3.44}, {"text": "parce que je pense que dans cette", "start": 4.319, "duration": 3.761}, {"text": "aventure gouvernementale hautement", "start": 5.72, "duration": 4.72}, {"text": "risqu\u00e9 j'en ai bien conscience je dois", "start": 8.08, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup \u00e0 mon groupe au s\u00e9nateurs", "start": 10.44, "duration": 4.84}, {"text": "depuis 10 ans j'ai \u00e9t\u00e9 l'un des leurs", "start": 12.4, "duration": 5.56}, {"text": "ils m'ont \u00e9lu pr\u00e9sident de de groupe et", "start": 15.28, "duration": 5.239}, {"text": "et je pense que le S\u00e9nat s'est impos\u00e9", "start": 17.96, "duration": 5.079}, {"text": "jamais je pense dans aucun gouvernement", "start": 20.519, "duration": 4.321}, {"text": "la 5e R\u00e9publique je suis pas remont\u00e9 \u00e0", "start": 23.039, "duration": 4.761}, {"text": "58 il y a eu une proportion telle de de", "start": 24.84, "duration": 5.56}, {"text": "s\u00e9nateurs et et je pense que ce poids", "start": 27.8, "duration": 4.36}, {"text": "qu'a acquis le S\u00e9nat au sein de la", "start": 30.4, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique il est est tr\u00e8s important je", "start": 32.16, "duration": 4.12}, {"text": "je le dois \u00e0 mon groupe qui a \u00e9t\u00e9", "start": 34.44, "duration": 4.6}, {"text": "fantastique de coh\u00e9rence de et Dieu sait", "start": 36.28, "duration": 4.24}, {"text": "si on a travers\u00e9 des moments difficiles", "start": 39.04, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce que vous avez parl\u00e9 de votre", "start": 40.52, "duration": 2.64}, {"text": "succession et on parle d'un certain", "start": 41.8, "duration": 3.439}, {"text": "Roger carouci pour vous succ\u00e9der on va", "start": 43.16, "duration": 3.52}, {"text": "en parler c'est pas aujourd'hui que si", "start": 45.239, "duration": 2.561}, {"text": "\u00e7a va se faire parce que je pense qu'il", "start": 46.68, "duration": 3.6}, {"text": "faut pas pr\u00e9cipiter les choses il y a il", "start": 47.8, "duration": 4.399}, {"text": "y a deux temps en plus il y a l'aspect", "start": 50.28, "duration": 4.279}, {"text": "institutionnel on est juridiquement je", "start": 52.199, "duration": 5.88}, {"text": "crois s\u00e9nateur jusqu'au 21 octobre je", "start": 54.559, "duration": 6.561}, {"text": "crois maton dit au secr\u00e9t g\u00e9n\u00e9rale donc", "start": 58.079, "duration": 5.0}, {"text": "il y a les institutionnels qu'il faudra", "start": 61.12, "duration": 4.24}, {"text": "remplacer vice-pr\u00e9sidente ceie Prin qui", "start": 63.079, "duration": 4.881}, {"text": "part fran\u00e7ois- nel buffet dans une", "start": 65.36, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidence de commission qui est quand", "start": 67.96, "duration": 2.799}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s important donc il y", "start": 69.24, "duration": 3.04}, {"text": "a des proc\u00e9dures d'\u00e9lection qui vont", "start": 70.759, "duration": 3.601}, {"text": "avoir lieu et puis aussi il y a la", "start": 72.28, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sidence du du groupe dont on va", "start": 74.36, "duration": 4.48}, {"text": "parler mais mais il faudra pas une", "start": 76.72, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9cision d\u00e8s aujourd'hui on on va", "start": 78.84, "duration": 2.959}, {"text": "prendre un petit peu de temps on va", "start": 80.759, "duration": 3.091}, {"text": "prendre un peu de temps", "start": 81.799, "duration": 7.291}, {"text": "[Musique]", "start": 83.85, "duration": 5.24}]}