{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "43", "start": 0.28, "duration": 4.88}, {"text": "arrestations 32 policiers bless\u00e9s la", "start": 1.56, "duration": 6.6}, {"text": "G\u00e9orgie se d\u00e9chire cette d\u00e9claration a", "start": 5.16, "duration": 5.8}, {"text": "encore envenimer les", "start": 8.16, "duration": 5.12}, {"text": "choses aujourd'hui nous avons d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 10.96, "duration": 3.559}, {"text": "ne pas mettre \u00e0 l'ordre du jour la", "start": 13.28, "duration": 2.96}, {"text": "question de l'ouverture des n\u00e9gociations", "start": 14.519, "duration": 3.281}, {"text": "avec l'Union europ\u00e9enne avant la fin de", "start": 16.24, "duration": 2.48}, {"text": "l'ann\u00e9e", "start": 17.8, "duration": 3.08}, {"text": "2028 nous refusons \u00e9galement toute", "start": 18.72, "duration": 3.44}, {"text": "subvention budg\u00e9taire de l'Union", "start": 20.88, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9enne jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e", "start": 22.16, "duration": 5.76}, {"text": "2028 ces manifestants pro accusent le", "start": 24.439, "duration": 7.041}, {"text": "gouvernement Prusse de ire en d\u00e9tournant", "start": 27.92, "duration": 6.68}, {"text": "le pays de son ambition europ\u00e9enne cette", "start": 31.48, "duration": 4.44}, {"text": "crise politique dure depuis les", "start": 34.6, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislatives il y a un mois remport\u00e9 par", "start": 35.92, "duration": 4.72}, {"text": "le parti au pouvoir du r\u00eave ge\u00e9orgien", "start": 38.48, "duration": 4.079}, {"text": "elles sont d\u00e9nonc\u00e9 comme irr\u00e9guli\u00e8r par", "start": 40.64, "duration": 4.64}, {"text": "la pr\u00e9sidente zourabfili l'opposition et", "start": 42.559, "duration": 4.721}, {"text": "le Parlement", "start": 45.28, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9en aujourd'hui cette autorit\u00e9", "start": 47.28, "duration": 6.16}, {"text": "inexistante et ill\u00e9gitime a d\u00e9clar\u00e9 non", "start": 50.16, "duration": 6.0}, {"text": "pas la paix mais la guerre \u00e0 son propre", "start": 53.44, "duration": 5.919}, {"text": "peuple \u00e0 son pass\u00e9 et \u00e0 son avenir \u00e0", "start": 56.16, "duration": 5.76}, {"text": "notre avenir", "start": 59.359, "duration": 2.561}, {"text": "un avenir qui devrait \u00eatre europ\u00e9en", "start": 62.079, "duration": 3.881}, {"text": "selon la pr\u00e9sidente et ses milliers de", "start": 64.04, "duration": 4.439}, {"text": "manifestants elle exige que la Cour", "start": 65.96, "duration": 4.56}, {"text": "constitutionnelle ge\u00e9orgienne annule les", "start": 68.479, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives", "start": 70.52, "duration": 4.2}, {"text": "maisourabidvili ne dispose que de", "start": 72.88, "duration": 4.559}, {"text": "pouvoir limit\u00e9 son mandat prendra fin le", "start": 74.72, "duration": 5.719}, {"text": "29 d\u00e9cembre prochain Bruxelles de son", "start": 77.439, "duration": 5.32}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 a gel\u00e9 le processus de candidature", "start": 80.439, "duration": 4.201}, {"text": "du pays et accuse le gouvernement du", "start": 82.759, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00eave ge\u00e9orgien d'op\u00e9rer un grave recul", "start": 84.64, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 87.24, "duration": 3.0}]}