{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 4.32}, {"text": " L'ordre du jour appelle \n les questions au gouvernement. ", "start": 4.48, "duration": 15.44}, {"text": " Je vois les habillements \n des uns et des autres. ", "start": 20.08, "duration": 2.96}, {"text": " Je crois qu'il est n\u00e9cessaire \n de rappeler ", "start": 23.2, "duration": 1.24}, {"text": " que nous sommes \n dans l'h\u00e9micycle ", "start": 24.6, "duration": 0.88}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 25.64, "duration": 0.88}, {"text": " Applaudissements ", "start": 26.68, "duration": 7.92}, {"text": " ... ", "start": 34.76, "duration": 15.48}, {"text": " L'h\u00e9micycle est le lieu du d\u00e9bat. ", "start": 61.16, "duration": 3.84}, {"text": " Le lieu du d\u00e9bat d\u00e9mocratique. ", "start": 65.16, "duration": 3.72}, {"text": " Et l'expression des parlementaires \n s'effectue exclusivement \u00e0 l'oral. ", "start": 69.04, "duration": 2.72}, {"text": " Comme d'habitude, ", "start": 71.92, "duration": 1.64}, {"text": " dans cette s\u00e9ance importante ", "start": 73.72, "duration": 2.88}, {"text": " qui est celle des questions \n au gouvernement, ", "start": 76.76, "duration": 4.88}, {"text": " o\u00f9 le gouvernement est responsable \n devant le Parlement, ", "start": 81.8, "duration": 3.48}, {"text": " nous en c\u00e9l\u00e9brons cette ann\u00e9e \n le 50e anniversaire, ", "start": 85.44, "duration": 3.0}, {"text": " c'est un moment important \n pour notre d\u00e9mocratie, ", "start": 88.6, "duration": 1.92}, {"text": " je vais pouvoir \n donner la parole ", "start": 90.68, "duration": 1.04}, {"text": " aux parlementaires dans l'ordre \n pr\u00e9vu de fa\u00e7on originale. ", "start": 91.88, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Aymeric Caron ", "start": 93.96, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 95.36, "duration": 1.04}, {"text": " - Aymeric Caron: Merci. ", "start": 96.56, "duration": 9.08}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 105.8, "duration": 1.48}, {"text": " malgr\u00e9 l'ordonnance \n de la cour internationale ", "start": 107.44, "duration": 2.92}, {"text": " de justice qui a intim\u00e9 \n \u00e0 Isra\u00ebl d'arr\u00eater ", "start": 110.52, "duration": 2.24}, {"text": " son offensive \u00e0 Rafah, \n les massacres ", "start": 112.92, "duration": 1.92}, {"text": " de civils se poursuivent \n dans la bande de Gaza. ", "start": 115.0, "duration": 3.4}, {"text": " Les enfants \n palestiniens continuent ", "start": 118.56, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 se faire d\u00e9chiqueter, \n amputer, affamer, ", "start": 122.4, "duration": 1.04}, {"text": " sans la moindre r\u00e9action s\u00e9rieuse \n de votre gouvernement. ", "start": 123.6, "duration": 2.0}, {"text": " Je crois qu'il est utile \n de rappeler ", "start": 125.76, "duration": 3.16}, {"text": " le bilan officiel \n du g\u00e9nocide en cours \u00e0 Gaza. ", "start": 129.08, "duration": 3.96}, {"text": " Bilan que tant de gens \n ici n'ont cess\u00e9 ", "start": 133.2, "duration": 2.48}, {"text": " de contester, de minimiser, englu\u00e9s \n dans leur soutien inconditionnel ", "start": 135.84, "duration": 1.92}, {"text": " au gouvernement \n criminel isra\u00e9lien. ", "start": 137.92, "duration": 4.84}, {"text": " A Gaza, depuis octobre, \n 45.000 personnes ", "start": 142.92, "duration": 3.6}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \n ou sont port\u00e9es disparues. ", "start": 146.68, "duration": 4.8}, {"text": " Il y a 15.000 enfants, \n et 80.000 personnes ", "start": 151.64, "duration": 1.88}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. ", "start": 153.68, "duration": 1.64}, {"text": " Ce bilan repr\u00e9sente \n 40 fois le bilan ", "start": 155.48, "duration": 1.24}, {"text": " des atrocit\u00e9s du 7 octobre. ", "start": 156.88, "duration": 1.72}, {"text": " Gaza, depuis huit mois, \n c'est la douleur permanente. ", "start": 158.76, "duration": 3.16}, {"text": " Celle des membres \n coup\u00e9s \u00e0 vif, ", "start": 162.08, "duration": 2.12}, {"text": " des plaies b\u00e9antes, \n des enfants devenus orphelins, ", "start": 164.36, "duration": 2.6}, {"text": " des parents \n qui enterrent un fils ", "start": 167.12, "duration": 1.04}, {"text": " ou plusieurs. ", "start": 168.32, "duration": 2.08}, {"text": " C'est la douleur \n qu'on ne peut pas soulager. ", "start": 170.56, "duration": 2.6}, {"text": " C'est la douleur \n d'un monde apocalyptique ", "start": 173.32, "duration": 2.52}, {"text": " o\u00f9 plus rien ne tient debout. ", "start": 176.0, "duration": 1.6}, {"text": " Gaza est aujourd'hui un ghetto \n o\u00f9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne extermine ", "start": 177.76, "duration": 1.64}, {"text": " un peuple que la France \n a abandonn\u00e9! ", "start": 179.56, "duration": 4.76}, {"text": " Je sais ce que vous allez \n me r\u00e9pondre, monsieur Attal. ", "start": 184.48, "duration": 2.88}, {"text": " Vous allez me dire que la France \n agit et r\u00e9clame un cessez-le-feu. ", "start": 187.52, "duration": 7.92}, {"text": " Elle affirmerait \n m\u00eame son d\u00e9saccord, ", "start": 195.6, "duration": 4.52}, {"text": " mais le manque d'efficacit\u00e9 \n ne suffit plus. ", "start": 200.28, "duration": 5.12}, {"text": " Notre pays est la honte \n de l'Europe. ", "start": 205.56, "duration": 5.0}, {"text": " L'un des moyens d'action, ", "start": 210.72, "duration": 1.0}, {"text": " c'est la reconnaissance \n de l'Etat palestinien. ", "start": 211.88, "duration": 1.84}, {"text": " Le pr\u00e9sident dit \n que c'est trop t\u00f4t, ", "start": 213.88, "duration": 1.24}, {"text": " qu'il ne faut pas se laisser \n dominer par l'\u00e9motion. ", "start": 215.28, "duration": 2.28}, {"text": " Voici ma question. ", "start": 217.72, "duration": 0.88}, {"text": " Qu'attendez-vous exactement? ", "start": 218.76, "duration": 3.04}, {"text": " Qu'il n'y ait \n plus de Palestiniens vivants ", "start": 221.96, "duration": 2.52}, {"text": " qui puissent habiter cet Etat? ", "start": 224.64, "duration": 1.28}, {"text": " Applaudissements ", "start": 226.08, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 227.12, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 229.16, "duration": 1.48}, {"text": " ministre en charge \n des Affaires europ\u00e9ennes. ", "start": 230.8, "duration": 1.44}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 232.4, "duration": 7.84}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 240.4, "duration": 5.96}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Aymeric Caron, \n 241 jours, 241 jours ", "start": 246.52, "duration": 1.56}, {"text": " et vous ne parvenez \n toujours pas \u00e0 saluer ", "start": 248.24, "duration": 3.68}, {"text": " la m\u00e9moire \n de nos 43 compatriotes fran\u00e7ais ", "start": 252.08, "duration": 1.36}, {"text": " sauvagement assassin\u00e9s \n le 7 octobre. ", "start": 253.6, "duration": 1.16}, {"text": " Applaudissements ", "start": 254.92, "duration": 5.48}, {"text": " ... ", "start": 260.56, "duration": 4.92}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 265.64, "duration": 3.16}, {"text": " ... ", "start": 268.96, "duration": 4.08}, {"text": " 241 jours, \n et vous ne parvenez ", "start": 282.52, "duration": 1.04}, {"text": " toujours pas \u00e0 adresser \n le moindre mot ", "start": 283.72, "duration": 1.24}, {"text": " de soutien \n \u00e0 nos deux compatriotes ", "start": 285.12, "duration": 1.04}, {"text": " retenus dans des tunnels \u00e0 Gaza. ", "start": 286.32, "duration": 6.4}, {"text": " L'un a 49 ans et est p\u00e8re \n de famille, Ohad Yahalomi. ", "start": 292.88, "duration": 3.88}, {"text": " L'autre a 53 ans et est p\u00e8re \n de famille \u00e9galement, Ofer Kalderon. ", "start": 296.92, "duration": 9.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n la moindre des choses, ", "start": 306.16, "duration": 1.24}, {"text": " lorsque l'on est r\u00e9publicain \n et lorsque ", "start": 307.56, "duration": 1.04}, {"text": " l'on a des compatriotes \n retenus en otage ", "start": 308.76, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tranger, c'est de savoir \n tout simplement prononcer ", "start": 310.16, "duration": 1.44}, {"text": " leur nom dans l'h\u00e9micycle \n de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 311.76, "duration": 1.68}, {"text": " Applaudissements ", "start": 313.6, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n le pr\u00e9sident ", "start": 325.92, "duration": 0.88}, {"text": " de la R\u00e9publique l'a dit, \n le Premier ministre ", "start": 326.96, "duration": 2.04}, {"text": " l'a dit, le ministre \n de l'Europe ", "start": 329.16, "duration": 1.72}, {"text": " et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res aussi, ", "start": 331.04, "duration": 4.92}, {"text": " nous soutenons la proposition \n de paix propos\u00e9e ", "start": 336.12, "duration": 1.24}, {"text": " par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. ", "start": 337.52, "duration": 2.64}, {"text": " La diplomatie fran\u00e7aise \n est mobilis\u00e9e ", "start": 340.32, "duration": 1.92}, {"text": " pour atteindre \n les objectifs fix\u00e9s: ", "start": 342.4, "duration": 0.92}, {"text": " un cessez-le-feu \n durable, la lib\u00e9ration ", "start": 343.48, "duration": 1.68}, {"text": " des otages et l'acheminement \n de l'aide humanitaire. ", "start": 345.32, "duration": 5.88}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 351.36, "duration": 0.88}, {"text": " ne laissons pas croire \n qu'Isra\u00ebl ", "start": 352.4, "duration": 0.88}, {"text": " est la seule partie \n dans ce conflit. ", "start": 353.44, "duration": 1.24}, {"text": " Le Hamas porte \n une responsabilit\u00e9 tr\u00e8s lourde. ", "start": 354.84, "duration": 3.56}, {"text": " Rejoignez les efforts \n de la diplomatie fran\u00e7aise ", "start": 358.56, "duration": 2.96}, {"text": " et condamnez sans appel ", "start": 361.68, "duration": 0.72}, {"text": " le comportement du Hamas \n depuis le 7 octobre. ", "start": 362.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 364.08, "duration": 1.04}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 365.28, "duration": 1.0}, {"text": " Applaudissements ", "start": 366.44, "duration": 4.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Saint-Huile ", "start": 374.76, "duration": 1.88}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 376.8, "duration": 2.28}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: \n Ma question s'adresse ", "start": 379.24, "duration": 7.96}, {"text": " au ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 391.36, "duration": 5.84}, {"text": " Le Premier ministre isra\u00e9lien \n a fait un parall\u00e8le honteux ", "start": 397.36, "duration": 6.32}, {"text": " entre le d\u00e9barquement \n des forces alli\u00e9es ", "start": 403.84, "duration": 4.4}, {"text": " en Normandie \n et l'entr\u00e9e des chars ", "start": 408.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans Rafah, tentant de l\u00e9gitimer \n l'injustifiable, l'inacceptable. ", "start": 409.72, "duration": 2.48}, {"text": " Vous le savez, \n le groupe LIOT est clair ", "start": 412.36, "duration": 1.44}, {"text": " depuis le premier jour. ", "start": 413.96, "duration": 1.32}, {"text": " Nous avons condamn\u00e9 avec force ", "start": 415.44, "duration": 1.08}, {"text": " les attentats terroristes \n commis le 7 octobre. ", "start": 416.68, "duration": 1.6}, {"text": " Nous avons dit \n \u00e0 Isra\u00ebl le droit ", "start": 418.44, "duration": 1.28}, {"text": " de se d\u00e9fendre, \n bien s\u00fbr, ", "start": 419.88, "duration": 0.84}, {"text": " mais dans le cadre \n du droit international. ", "start": 420.88, "duration": 1.28}, {"text": " Nous avons appel\u00e9 \u00e0 l'ouverture \n de couloirs humanitaires. ", "start": 422.32, "duration": 6.24}, {"text": " Nous avons dit et redit \n que nous souhaitions ", "start": 428.72, "duration": 1.44}, {"text": " la lib\u00e9ration \n des otages, ", "start": 430.32, "duration": 0.88}, {"text": " de tous les otages \n et particuli\u00e8rement ", "start": 431.36, "duration": 1.04}, {"text": " de nos deux compatriotes \n encore retenus. ", "start": 432.56, "duration": 1.04}, {"text": " Nous avons dit que nous souhaitions \n un cessez-le-feu. ", "start": 433.76, "duration": 4.6}, {"text": " Pourtant, \n tous les jours ", "start": 438.52, "duration": 1.12}, {"text": " depuis des semaines, \n nous faisons face ", "start": 439.8, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 la violation du droit \n international. ", "start": 441.76, "duration": 1.68}, {"text": " Nous sommes devant une impasse \n diplomatique. ", "start": 443.6, "duration": 4.52}, {"text": " Les r\u00e9ponses disproportionn\u00e9es \n du Premier ministre ", "start": 448.28, "duration": 4.76}, {"text": " et de son gouvernement \n conf\u00e8rent ", "start": 453.2, "duration": 5.12}, {"text": " plus \u00e0 la vengeance qu'\u00e0 \n toute autre action ", "start": 458.48, "duration": 1.44}, {"text": " de paix. ", "start": 460.08, "duration": 4.48}, {"text": " Nous sommes en faveur \n de la reconnaissance imm\u00e9diate ", "start": 464.72, "duration": 1.44}, {"text": " du droit de Palestine. ", "start": 466.32, "duration": 9.8}, {"text": " Vous r\u00e9pondez \n au gouvernement ", "start": 476.28, "duration": 0.88}, {"text": " que vous y \u00eates favorables \n en temps utile. ", "start": 477.32, "duration": 1.44}, {"text": " Ma question est simple: \n ce temps utile, ", "start": 478.92, "duration": 1.24}, {"text": " quand viendra-t-il? ", "start": 480.32, "duration": 0.88}, {"text": " Lorsque vous avez un Premier \n ministre isra\u00e9lien incapable ", "start": 481.36, "duration": 1.52}, {"text": " d'entrer en discussion, \n incapable ", "start": 483.04, "duration": 0.8}, {"text": " d'\u00eatre rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre \n par la communaut\u00e9 internationale, ", "start": 484.0, "duration": 1.44}, {"text": " comment permettre le dialogue? ", "start": 485.6, "duration": 0.88}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 486.64, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 487.68, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 489.76, "duration": 1.24}, {"text": " ministre en charge \n des Affaires europ\u00e9ennes. ", "start": 491.16, "duration": 1.12}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 492.44, "duration": 6.24}, {"text": " Je vous prie d'excuser l'absence \n de St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 498.84, "duration": 5.92}, {"text": " Je vous remercie \n pour votre question. ", "start": 504.92, "duration": 1.64}, {"text": " Elle rejoint \u00e0 bien \n des \u00e9gards la politique ", "start": 506.72, "duration": 1.44}, {"text": " du gouvernement fran\u00e7ais. ", "start": 508.32, "duration": 1.08}, {"text": " Vous connaissez \n notre position, ", "start": 509.56, "duration": 1.2}, {"text": " c'est celle d'une \n solution \u00e0 deux Etats. ", "start": 510.92, "duration": 6.56}, {"text": " C'est tout l'objet \n de notre action diplomatique, ", "start": 517.64, "duration": 9.52}, {"text": " qui a pour but \n que deux Etats, ", "start": 527.32, "duration": 1.24}, {"text": " isra\u00e9lien et palestinien, \n puissent vivre en paix. ", "start": 528.72, "duration": 1.92}, {"text": " Nous avons soutenu ce principe \n aux Nations Unies. ", "start": 530.8, "duration": 3.36}, {"text": " Faire cela aujourd'hui ", "start": 534.32, "duration": 0.92}, {"text": " ne revient pas \u00e0 imaginer \n que les actes terroristes puissent ", "start": 535.4, "duration": 1.84}, {"text": " \u00eatre r\u00e9compens\u00e9s par la cr\u00e9ation \n d'un Etat palestinien. ", "start": 537.4, "duration": 5.48}, {"text": " C'est affirmer \n qu'un Etat palestinien ", "start": 543.04, "duration": 1.12}, {"text": " soit en mesure \n de donner des garanties ", "start": 544.32, "duration": 1.0}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 suffisantes \n \u00e0 son voisin. ", "start": 545.48, "duration": 1.04}, {"text": " C'est le seul moyen d'y parvenir. ", "start": 546.68, "duration": 1.04}, {"text": " S'agissant \n de la reconnaissance ", "start": 547.88, "duration": 0.88}, {"text": " bilat\u00e9rale de l'Etat \n de Palestine, ", "start": 548.92, "duration": 1.36}, {"text": " la position de la France \n est tout aussi claire. ", "start": 550.44, "duration": 2.64}, {"text": " Ca n'est pas un tabou. ", "start": 553.24, "duration": 0.88}, {"text": " Cette d\u00e9cision doit \u00eatre utile. ", "start": 554.28, "duration": 4.28}, {"text": " Le Premier ministre le disait \n la semaine derni\u00e8re. ", "start": 558.72, "duration": 5.76}, {"text": " Des reconnaissances \n sont intervenues ", "start": 564.64, "duration": 3.08}, {"text": " ces derni\u00e8res semaines \n sans qu'elles n'apportent ", "start": 567.88, "duration": 3.92}, {"text": " de solution au conflit. ", "start": 571.96, "duration": 1.72}, {"text": " Cette reconnaissance \n de la France doit ", "start": 573.84, "duration": 1.04}, {"text": " \u00eatre une avanc\u00e9e d\u00e9cisive \n sur le plan politique. ", "start": 575.04, "duration": 1.44}, {"text": " Elle doit intervenir \n au bon moment ", "start": 576.64, "duration": 1.04}, {"text": " pour qu'il y ait \n un avant et un apr\u00e8s. ", "start": 577.84, "duration": 1.64}, {"text": " Il ne s'agit pas d'une \n question symbolique ", "start": 579.64, "duration": 1.24}, {"text": " ou d'un enjeu \n de positionnement politique. ", "start": 581.04, "duration": 2.4}, {"text": " Le faire \n pour ces raisons ", "start": 583.6, "duration": 0.88}, {"text": " ne serait pas un service \n \u00e0 rendre ", "start": 584.64, "duration": 1.24}, {"text": " aux Palestiniens qui r\u00e9clament \n des avanc\u00e9es concr\u00e8tes. ", "start": 586.04, "duration": 3.92}, {"text": " C'est ce \u00e0 quoi nous travaillons \n aux Nations Unies. ", "start": 590.12, "duration": 3.4}, {"text": " La France continue \n \u00e0 porter la voix ", "start": 593.68, "duration": 1.24}, {"text": " de la paix loin des outrances. ", "start": 595.08, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur le ministre. ", "start": 596.28, "duration": 1.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 598.36, "duration": 0.88}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: Merci. ", "start": 599.4, "duration": 2.72}, {"text": " Dans notre groupe, \n les choses sont claires. ", "start": 602.28, "duration": 7.32}, {"text": " Nous aimons \n le peuple isra\u00e9lien, ", "start": 609.76, "duration": 1.6}, {"text": " nous aimons les Gazaouis. ", "start": 611.52, "duration": 1.64}, {"text": " Nous voulons \n la paix partout ", "start": 613.32, "duration": 3.08}, {"text": " et nous voulons \n que la France porte ", "start": 616.56, "duration": 1.84}, {"text": " une voix qui permette \n \u00e0 la diplomatie de peser. ", "start": 618.56, "duration": 2.8}, {"text": " Reconna\u00eetre l'Etat \n de Palestine, ", "start": 621.52, "duration": 1.2}, {"text": " c'est accepter de peser \n sur le conflit. ", "start": 622.88, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 624.28, "duration": 3.88}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 628.32, "duration": 1.96}, {"text": " Applaudissements et hu\u00e9es ", "start": 630.44, "duration": 3.04}, {"text": " Non, non, non! ", "start": 633.64, "duration": 0.88}, {"text": " Non. ", "start": 634.68, "duration": 0.88}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues... ", "start": 635.72, "duration": 1.76}, {"text": " Madame Keke... ", "start": 637.64, "duration": 2.12}, {"text": " Vous avez \u00e9videmment \n un rappel \u00e0 l'ordre ", "start": 639.92, "duration": 1.24}, {"text": " avec inscription au proc\u00e8s-verbal. ", "start": 641.32, "duration": 0.96}, {"text": " Nous discuterons \n au prochain bureau ", "start": 642.44, "duration": 1.68}, {"text": " du fait de savoir \n s'il faut une sanction plus s\u00e9v\u00e8re. ", "start": 644.28, "duration": 2.36}, {"text": " Je croyais que les choses ", "start": 646.8, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e9taient tr\u00e8s claires \n et que vous aviez pu lire ", "start": 650.84, "duration": 1.64}, {"text": " comme tout le monde \n notre r\u00e8glement. ", "start": 652.64, "duration": 1.04}, {"text": " S'il vous pla\u00eet... ", "start": 653.84, "duration": 0.88}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 654.88, "duration": 3.6}, {"text": " ... ", "start": 658.64, "duration": 13.48}, {"text": " Allez. ", "start": 672.28, "duration": 4.04}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues... ", "start": 676.48, "duration": 5.72}, {"text": " La sanction vient \n d'\u00eatre prononc\u00e9e sur le si\u00e8ge. ", "start": 682.36, "duration": 1.92}, {"text": " Le bureau sera convoqu\u00e9 \u00e0 temps. ", "start": 684.44, "duration": 1.04}, {"text": " S'il vous pla\u00eet... ", "start": 685.64, "duration": 0.88}, {"text": " Je suspends \n cinq minutes la s\u00e9ance ", "start": 686.68, "duration": 2.88}, {"text": " et je veux voir \n imm\u00e9diatement l'ensemble ", "start": 689.72, "duration": 1.72}, {"text": " des pr\u00e9sidents de groupe \n pr\u00e9sents \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 691.6, "duration": 1.92}, {"text": " Je vous attends tout de suite \n devant l'h\u00e9micycle. ", "start": 693.68, "duration": 3.04}, {"text": " - Brigitte Boucher: \n Vous \u00eates en direct sur LCP. ", "start": 699.8, "duration": 2.32}, {"text": " La pr\u00e9sidente \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 702.28, "duration": 2.48}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e \n de suspendre cette s\u00e9ance ", "start": 704.92, "duration": 3.56}, {"text": " de questions \n au gouvernement, ", "start": 708.64, "duration": 6.88}, {"text": " apr\u00e8s avoir suspendu \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 715.68, "duration": 5.04}, {"text": " la s\u00e9ance d\u00e9j\u00e0 \n pendant pr\u00e8s d'une heure ", "start": 720.88, "duration": 1.24}, {"text": " en sanctionnant S\u00e9bastien Delogu. ", "start": 722.28, "duration": 1.32}, {"text": " Il y avait du tumulte \n dans l'Assembl\u00e9e. ", "start": 723.76, "duration": 1.36}, {"text": " Suite \u00e0 une question du d\u00e9put\u00e9 \n Benjamin Saint-Huile ", "start": 725.28, "duration": 2.44}, {"text": " sur la situation \u00e0 Gaza, \n la d\u00e9put\u00e9e LFI Rachel Keke ", "start": 727.88, "duration": 2.48}, {"text": " a brandi une nouvelle fois \n un drapeau palestinien. ", "start": 730.52, "duration": 4.84}, {"text": " La France Insoumise r\u00e9clame \n depuis plusieurs semaines ", "start": 735.52, "duration": 3.76}, {"text": " maintenant la reconnaissance \n de l'Etat palestinien ", "start": 739.44, "duration": 3.0}, {"text": " par la France, \n alors que plusieurs Etats viennent ", "start": 742.6, "duration": 2.72}, {"text": " de reconna\u00eetre \n cet Etat de Palestine. ", "start": 745.48, "duration": 3.44}, {"text": " Il y a eu beaucoup de bruit \n dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 749.08, "duration": 13.92}, {"text": " On sait que les d\u00e9put\u00e9s \n de la NUPES except\u00e9 ", "start": 763.16, "duration": 2.6}, {"text": " le Parti Socialiste, \n sont aux couleurs ", "start": 765.92, "duration": 2.44}, {"text": " du drapeau palestinien. ", "start": 768.52, "duration": 1.44}, {"text": " On les a vus habill\u00e9s \n en vert, en rouge, ", "start": 770.12, "duration": 1.64}, {"text": " en noir et en blanc. ", "start": 771.92, "duration": 1.36}, {"text": " De l'autre c\u00f4t\u00e9, \n on voyait l'\u00e9charpe tricolore, ", "start": 773.44, "duration": 1.24}, {"text": " c\u00f4t\u00e9 Rassemblement National \n et Les R\u00e9publicains. ", "start": 774.84, "duration": 6.4}, {"text": " Notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \n est sur place. ", "start": 781.4, "duration": 4.68}, {"text": " Est-ce qu'il y a des d\u00e9put\u00e9s ", "start": 786.24, "duration": 2.2}, {"text": " qui sont arriv\u00e9s l\u00e0, \n aux Quatre colonnes? ", "start": 788.6, "duration": 2.76}, {"text": " Quelle est l'ambiance \n de votre c\u00f4t\u00e9? ", "start": 791.52, "duration": 1.04}, {"text": " On voit beaucoup de micros \n derri\u00e8re vous. ", "start": 792.72, "duration": 6.92}, {"text": " - St\u00e9phanie D\u00e9pierre: Derri\u00e8re \n ces micros se cache Bruno Millienne, ", "start": 799.8, "duration": 2.52}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 MoDem. \n La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 802.48, "duration": 1.44}, {"text": " La d\u00e9put\u00e9e insoumise \n Rachel Keke a brandi ", "start": 804.08, "duration": 1.24}, {"text": " un drapeau palestinien. ", "start": 805.48, "duration": 1.6}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e \n par Ya\u00ebl Braun-Pivet. ", "start": 807.24, "duration": 9.2}, {"text": " Tous les d\u00e9put\u00e9s, \n majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, ", "start": 816.6, "duration": 0.88}, {"text": " LR et RN, se sont lev\u00e9s. ", "start": 817.64, "duration": 2.48}, {"text": " Ils arboraient \n des \u00e9charpes tricolores. ", "start": 820.28, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 suspendue \n pour cinq minutes. ", "start": 821.44, "duration": 1.96}, {"text": " Ya\u00ebl Braun-Pivet \n est en train de consulter ", "start": 823.56, "duration": 2.56}, {"text": " les pr\u00e9sidents de groupe. ", "start": 826.28, "duration": 1.48}, {"text": " - Brigitte Boucher: Ils sont r\u00e9unis \n \u00e0 la demande Ya\u00ebl Braun-Pivet, ", "start": 827.92, "duration": 2.24}, {"text": " pour savoir si on suspend \n cette s\u00e9ance ", "start": 830.32, "duration": 4.12}, {"text": " plus longtemps, \n comme la derni\u00e8re fois, ", "start": 834.6, "duration": 1.04}, {"text": " pour r\u00e9unir le bureau ou d\u00e9cider \n d'une sanction plus forte. ", "start": 835.8, "duration": 6.92}, {"text": " S\u00e9bastien Delogu a \u00e9cop\u00e9 \n de la sanction la plus lourde. ", "start": 842.88, "duration": 2.28}, {"text": " Le bureau s'est \n r\u00e9uni imm\u00e9diatement. ", "start": 845.32, "duration": 11.56}, {"text": " Les indemnit\u00e9s \n sont coup\u00e9es de moiti\u00e9. ", "start": 857.04, "duration": 7.36}, {"text": " Il est exclu temporairement \n de la s\u00e9ance. ", "start": 864.56, "duration": 3.36}, {"text": " On a entendu les d\u00e9put\u00e9s de droite, \n Rassemblement National ", "start": 868.08, "duration": 3.16}, {"text": " et LR, qui r\u00e9clamaient \n la m\u00eame sanction ", "start": 871.4, "duration": 1.24}, {"text": " en faisant du brouhaha \n dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 872.8, "duration": 4.72}, {"text": " On retrouve le d\u00e9put\u00e9 Renaissance \n du Val-de-Marne, Mathieu Lef\u00e8vre. ", "start": 877.68, "duration": 2.2}, {"text": " - Mathieu Lef\u00e8vre: \n Les insoumis se servent ", "start": 880.04, "duration": 1.24}, {"text": " de la cause palestinienne \n \u00e0 des fins \u00e9lectoralistes. ", "start": 881.44, "duration": 1.44}, {"text": " C'est une insulte \n \u00e0 la m\u00e9moire ", "start": 883.04, "duration": 1.8}, {"text": " de toutes les victimes \n de l'attentat terroriste ", "start": 885.0, "duration": 8.52}, {"text": " du 7 octobre, ", "start": 893.68, "duration": 2.24}, {"text": " mais aussi \u00e0 la m\u00e9moire \n des victimes palestiniennes. ", "start": 896.08, "duration": 8.28}, {"text": " Demain, ils seront \n comptables ", "start": 904.52, "duration": 4.72}, {"text": " de cette politique spectacle, \n politique ", "start": 909.4, "duration": 1.92}, {"text": " qui dessert fondamentalement \n le d\u00e9bat public. ", "start": 911.48, "duration": 2.12}, {"text": " Nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lus ", "start": 913.76, "duration": 0.88}, {"text": " pour avoir un tel spectacle \n dans l'Assembl\u00e9e. ", "start": 914.8, "duration": 1.24}, {"text": " Nous ne sommes pas dans un lieu \n de combat et d'insultes. ", "start": 916.2, "duration": 2.68}, {"text": " - Est-ce que les questions \n au gouvernement peuvent ", "start": 919.04, "duration": 1.44}, {"text": " se d\u00e9rouler de mani\u00e8re normale? ", "start": 920.64, "duration": 1.2}, {"text": " - Mathieu Lef\u00e8vre: La question \n est de savoir si La France Insoumise ", "start": 922.0, "duration": 1.92}, {"text": " peut se comporter \n de mani\u00e8re normale. ", "start": 924.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des gens qui ont \u00e9t\u00e9 \n \u00e9lus avant nous ", "start": 925.24, "duration": 2.48}, {"text": " et d'autres \n le seront apr\u00e8s nous. ", "start": 927.88, "duration": 2.0}, {"text": " A quel moment \n les parlementaires ", "start": 930.04, "duration": 1.8}, {"text": " de La France Insoumise \n vont se rendre compte ", "start": 932.0, "duration": 5.8}, {"text": " qu'ils ab\u00eement nos institutions \n chaque jour un petit peu ", "start": 937.96, "duration": 4.24}, {"text": " plus et qu'ils font, \n au fond, un mal terrible ", "start": 942.36, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9mocratie \n et au d\u00e9bat public? ", "start": 945.08, "duration": 1.24}, {"text": " Ce qu'on a vu aujourd'hui, \n ce n'\u00e9tait pas le d\u00e9bat public, ", "start": 946.48, "duration": 2.08}, {"text": " mais une forme de polarisation \n de notre soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 948.72, "duration": 1.84}, {"text": " une importation du conflit. ", "start": 950.72, "duration": 0.96}, {"text": " C'est d\u00e9vastateur \n dans l'opinion publique ", "start": 951.84, "duration": 0.88}, {"text": " et la crise de l\u00e9gitimit\u00e9 \n que connaissent ", "start": 952.88, "duration": 1.24}, {"text": " nos institutions. ", "start": 954.28, "duration": 0.88}, {"text": " Ils ont une lourde responsabilit\u00e9. ", "start": 955.32, "duration": 2.32}, {"text": " - Brigitte Boucher: C'\u00e9tait le \n d\u00e9put\u00e9 Renaissance du Val-de-Marne. ", "start": 962.56, "duration": 6.76}, {"text": " Il a d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude de LFI \n qui instrumentaliserait ", "start": 969.48, "duration": 1.44}, {"text": " la cause palestinienne. ", "start": 971.08, "duration": 0.88}, {"text": " Nous sommes \u00e0 quelques jours \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes. ", "start": 972.12, "duration": 1.44}, {"text": " Un scrutin va arriver dimanche. ", "start": 973.72, "duration": 11.44}, {"text": " La France Insoumise a mis ", "start": 985.32, "duration": 0.88}, {"text": " en avant ce sujet \n dans cette campagne. ", "start": 986.36, "duration": 2.32}, {"text": " Rima Hassan a \u00e9t\u00e9 mise \n en avant par le groupe. ", "start": 988.84, "duration": 3.68}, {"text": " Rachel Keke a brandi \n un drapeau palestinien. ", "start": 992.68, "duration": 9.16}, {"text": " La s\u00e9ance reprend. ", "start": 1002.0, "duration": 3.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 1009.08, "duration": 1.04}, {"text": " juste apr\u00e8s la suspension, \n j'ai inscrit un rappel \u00e0 l'ordre. ", "start": 1010.28, "duration": 6.2}, {"text": " Je viens de suspendre \n la s\u00e9ance ", "start": 1016.64, "duration": 1.04}, {"text": " et j'ai r\u00e9uni l'ensemble \n des pr\u00e9sidents de groupe. ", "start": 1017.84, "duration": 2.08}, {"text": " Nous avons convenu \n que nous allions reprendre ", "start": 1020.08, "duration": 1.24}, {"text": " la s\u00e9ance des questions \n au gouvernement. ", "start": 1021.48, "duration": 1.64}, {"text": " Un bureau sera convoqu\u00e9 \n ult\u00e9rieurement ", "start": 1023.28, "duration": 2.08}, {"text": " pour que l'on puisse d\u00e9cider \n collectivement s'il ", "start": 1025.52, "duration": 2.6}, {"text": " y a lieu d'aggraver \n la sanction ", "start": 1028.28, "duration": 1.04}, {"text": " qui vient d'\u00eatre prononc\u00e9e \n sur le si\u00e8ge. ", "start": 1029.48, "duration": 3.72}, {"text": " Je vais pouvoir \n donner la parole ", "start": 1033.36, "duration": 1.04}, {"text": " au pr\u00e9sident \n Pieyre-Alexandre Anglade ", "start": 1034.56, "duration": 0.88}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1035.6, "duration": 3.08}, {"text": " - Pieyre-Alexandre Anglade: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1038.84, "duration": 5.24}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ce dimanche ", "start": 1044.24, "duration": 1.04}, {"text": " se d\u00e9cidera une part \n du destin de l'Europe. ", "start": 1045.44, "duration": 2.16}, {"text": " Je veux le dire \n devant notre Assembl\u00e9e, ", "start": 1047.76, "duration": 3.92}, {"text": " notre Europe est menac\u00e9e \n et elle est mortelle. ", "start": 1051.84, "duration": 3.04}, {"text": " Elle est menac\u00e9e \n de l'int\u00e9rieur ", "start": 1055.04, "duration": 0.88}, {"text": " par les nationalistes. ", "start": 1056.08, "duration": 12.0}, {"text": " C'est le Rassemblement \n National ", "start": 1068.24, "duration": 3.6}, {"text": " qui porte un projet \n de Frexit qui mettra ", "start": 1072.0, "duration": 1.72}, {"text": " en danger nos agriculteurs \n et nos entreprises. ", "start": 1073.88, "duration": 1.48}, {"text": " C'est ce m\u00eame \n Rassemblement National ", "start": 1075.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui joue \n avec les piliers ", "start": 1076.68, "duration": 1.08}, {"text": " de notre R\u00e9publique \n pour faire campagne ", "start": 1077.92, "duration": 1.04}, {"text": " en d\u00e9tournant l'image \n de nos policiers ", "start": 1079.12, "duration": 1.04}, {"text": " et gendarmes qui prot\u00e8gent \n les Fran\u00e7aises ", "start": 1080.32, "duration": 13.76}, {"text": " et Fran\u00e7ais et qui s'en prend \n au droit international ", "start": 1094.24, "duration": 1.64}, {"text": " de la gendarmerie. ", "start": 1096.04, "duration": 0.88}, {"text": " C'est une honte. ", "start": 1097.08, "duration": 0.88}, {"text": " C'est aussi \n La France Insoumise ", "start": 1098.12, "duration": 0.88}, {"text": " et ses alli\u00e9s \n de la NUPES qui attisent ", "start": 1099.16, "duration": 1.44}, {"text": " la haine et la division, \n qui ab\u00eement l'Assembl\u00e9e. ", "start": 1100.76, "duration": 1.44}, {"text": " Le RN d\u00e9teste l'Europe, \n la NUPES d\u00e9teste la France. ", "start": 1102.36, "duration": 2.28}, {"text": " Voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de cet h\u00e9micycle. ", "start": 1104.8, "duration": 1.04}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1106.0, "duration": 1.64}, {"text": " notre Europe \n est aussi confront\u00e9e ", "start": 1107.8, "duration": 0.88}, {"text": " \u00e0 des d\u00e9fis immenses. ", "start": 1108.84, "duration": 0.88}, {"text": " Elle est menac\u00e9e \n par des ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res ", "start": 1109.88, "duration": 1.24}, {"text": " qui se multiplient. ", "start": 1111.28, "duration": 0.88}, {"text": " C'est les mains rouges \n peintes ", "start": 1112.32, "duration": 6.08}, {"text": " sur le mur du m\u00e9morial \n de la Shoah, ", "start": 1118.56, "duration": 1.44}, {"text": " ce sont ces cercueils install\u00e9s ", "start": 1120.16, "duration": 0.88}, {"text": " sous la tour Eiffel, \n cens\u00e9s repr\u00e9senter ", "start": 1121.2, "duration": 1.36}, {"text": " des soldats fran\u00e7ais \n qui seraient tomb\u00e9s en Ukraine. ", "start": 1122.72, "duration": 1.76}, {"text": " Dans ce contexte, \n voil\u00e0 les questions ", "start": 1124.64, "duration": 1.04}, {"text": " qui se posent aux Fran\u00e7ais. \n Veulent-ils une Europe ", "start": 1125.84, "duration": 5.16}, {"text": " s\u00fbre et ind\u00e9pendante \n ou une France isol\u00e9e? ", "start": 1131.16, "duration": 4.2}, {"text": " Veulent-ils \n une Europe souveraine ", "start": 1135.52, "duration": 1.04}, {"text": " ou \u00e0 la merci \n des puissances \u00e9trang\u00e8res? ", "start": 1136.72, "duration": 1.08}, {"text": " Notre choix est clair. ", "start": 1137.96, "duration": 0.88}, {"text": " Nous portons \n avec le pr\u00e9sident ", "start": 1139.0, "duration": 0.88}, {"text": " de la R\u00e9publique le projet d'une \n Europe puissante, ", "start": 1140.04, "duration": 3.4}, {"text": " souveraine, qui p\u00e8se \n dans le monde, ", "start": 1143.6, "duration": 3.48}, {"text": " qui s'oppose aux projets \n de division, ", "start": 1147.24, "duration": 1.04}, {"text": " de r\u00e9tr\u00e9cissement \n de la France ", "start": 1148.44, "duration": 0.88}, {"text": " et de d\u00e9mant\u00e8lement de l'Europe. ", "start": 1149.48, "duration": 0.88}, {"text": " Aussi, pouvez-vous \n nous dire, monsieur ", "start": 1150.52, "duration": 4.72}, {"text": " le Premier ministre, ", "start": 1155.4, "duration": 2.68}, {"text": " quels sont les enjeux \n majeurs auxquels ", "start": 1158.24, "duration": 4.44}, {"text": " sont confront\u00e9s l'Europe \n et notre continent? ", "start": 1162.84, "duration": 4.72}, {"text": " Est-ce que votre gouvernement \n portera aupr\u00e8s ", "start": 1167.72, "duration": 1.56}, {"text": " de ses partenaires europ\u00e9ens \n apr\u00e8s le 9 juin? ", "start": 1169.44, "duration": 1.4}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1171.0, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup, \n monsieur le pr\u00e9sident. ", "start": 1172.04, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1174.12, "duration": 1.44}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1175.72, "duration": 1.44}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1177.32, "duration": 2.56}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 et le pr\u00e9sident \n Pieyre-Alexandre Anglade, ", "start": 1180.04, "duration": 4.6}, {"text": " il y a eu ces \u00e9toiles \n de David tagu\u00e9es ", "start": 1184.8, "duration": 1.64}, {"text": " sur les murs de plusieurs communes \n d'Ile-de-France. ", "start": 1186.6, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a eu ces mains rouges \n honteusement peintes ", "start": 1188.0, "duration": 1.64}, {"text": " sur le m\u00e9morial de la Shoah. ", "start": 1189.8, "duration": 3.72}, {"text": " Il y a eu aussi, \n il y a quelques jours, ", "start": 1193.68, "duration": 5.68}, {"text": " ces cercueils d\u00e9pos\u00e9s \n sous la tour Eiffel ", "start": 1199.52, "duration": 1.52}, {"text": " et portant l'inscription \n \"Soldats fran\u00e7ais de l'Ukraine\". ", "start": 1201.2, "duration": 1.92}, {"text": " Trois outrances \n parmi bien d'autres. ", "start": 1203.28, "duration": 1.4}, {"text": " Trois infamies qui visent \n \u00e0 nous manipuler. ", "start": 1204.84, "duration": 3.88}, {"text": " Trois infamies, \n et les enqu\u00eates ", "start": 1208.88, "duration": 2.52}, {"text": " sont encore en cours, \n qui portent ", "start": 1211.56, "duration": 1.04}, {"text": " la marque de l'ing\u00e9rence. ", "start": 1212.76, "duration": 4.08}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que notre pays ", "start": 1217.0, "duration": 2.88}, {"text": " et notre continent font l'objet \n d'ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 1220.04, "duration": 3.88}, {"text": " de tentatives de d\u00e9stabilisation. ", "start": 1224.08, "duration": 2.24}, {"text": " Ce que nous avons constat\u00e9 \n ces derni\u00e8res semaines ", "start": 1226.48, "duration": 3.24}, {"text": " et derniers mois, \n c'est \u00e9videmment ", "start": 1229.88, "duration": 1.84}, {"text": " une accentuation, \n un accroissement ", "start": 1231.88, "duration": 2.08}, {"text": " de ces tentatives \n d'ing\u00e9rence ", "start": 1234.12, "duration": 1.68}, {"text": " et de d\u00e9stabilisation, \n qui prennent ", "start": 1235.96, "duration": 2.68}, {"text": " des formes que je viens d'\u00e9voquer, ", "start": 1238.8, "duration": 2.52}, {"text": " mais qui peuvent aussi prendre \n des formes d'attaques cyber, ", "start": 1241.48, "duration": 3.04}, {"text": " de d\u00e9sinformation relay\u00e9e \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 1244.68, "duration": 2.52}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, je sais ", "start": 1247.36, "duration": 1.24}, {"text": " que vous en conviendrez, \n c'est que quand on voit ", "start": 1248.76, "duration": 1.64}, {"text": " cette accentuation \n qui se d\u00e9roule ", "start": 1250.56, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 un moment \n o\u00f9 les Europ\u00e9ens, ", "start": 1251.96, "duration": 1.6}, {"text": " dont les Fran\u00e7ais, \n sont amen\u00e9s ", "start": 1253.72, "duration": 0.88}, {"text": " dans quelques jours \n \u00e0 d\u00e9terminer l'avenir ", "start": 1254.76, "duration": 3.36}, {"text": " de l'Europe, on voit \n bien que l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 1258.28, "duration": 1.44}, {"text": " de ces puissances \n qui cherchent ", "start": 1259.88, "duration": 10.68}, {"text": " \u00e0 nous d\u00e9stabiliser \n dans ce moment, ", "start": 1270.72, "duration": 1.04}, {"text": " que nous ne construisions \n plus l'Europe ", "start": 1271.92, "duration": 1.32}, {"text": " et que nous soyons plus capables \n de nous unir pour nous d\u00e9fendre. ", "start": 1273.4, "duration": 1.96}, {"text": " C'est pour moi un argument \n suppl\u00e9mentaire, ", "start": 1275.52, "duration": 1.36}, {"text": " s'il en fallait un, \n en tout cas un argument \u00e9clatant ", "start": 1277.04, "duration": 1.52}, {"text": " de la n\u00e9cessit\u00e9 \n que nous avons de nous d\u00e9fendre ", "start": 1278.72, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 27, de continuer \n \u00e0 nous construire \u00e0 27. ", "start": 1280.52, "duration": 2.28}, {"text": " C'est un argument \n suppl\u00e9mentaire ", "start": 1282.96, "duration": 2.52}, {"text": " de la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre \n la construction d'une d\u00e9fense ", "start": 1285.64, "duration": 4.4}, {"text": " europ\u00e9enne, qui passe \n par des capacit\u00e9s cyber, ", "start": 1290.2, "duration": 4.88}, {"text": " par une boussole \n strat\u00e9gique commune ", "start": 1295.24, "duration": 2.64}, {"text": " que nous sommes enfin \n parvenus \u00e0 adopter ", "start": 1298.04, "duration": 2.72}, {"text": " au niveau europ\u00e9en, \n par de la recherche ", "start": 1300.92, "duration": 1.96}, {"text": " et par le d\u00e9veloppement \n europ\u00e9en ", "start": 1303.04, "duration": 2.56}, {"text": " en commun, par des capacit\u00e9s \n de partage d'informations ", "start": 1305.76, "duration": 1.56}, {"text": " sur ces ing\u00e9rences \n et tentatives de d\u00e9stabilisation. ", "start": 1307.48, "duration": 1.92}, {"text": " Je le dis ici, \n ce qui se joue ce dimanche ", "start": 1309.56, "duration": 1.84}, {"text": " dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, ", "start": 1311.56, "duration": 0.88}, {"text": " c'est notre capacit\u00e9 \n \u00e0 nous d\u00e9fendre. ", "start": 1312.6, "duration": 6.12}, {"text": " Nous d\u00e9fendre \n nous, Fran\u00e7ais, ", "start": 1318.88, "duration": 3.96}, {"text": " en \u00e9tant plus unis \n avec nos partenaires europ\u00e9ens ", "start": 1323.0, "duration": 1.44}, {"text": " pour faire face \n \u00e0 ces ing\u00e9rences ", "start": 1324.6, "duration": 1.16}, {"text": " qui ne veulent qu'une \n chose, nous d\u00e9sunir, ", "start": 1325.92, "duration": 1.56}, {"text": " nous isoler, \n pour \u00eatre capables de mettre ", "start": 1327.64, "duration": 1.24}, {"text": " en oeuvre \n leurs funestes projets, ", "start": 1329.04, "duration": 2.68}, {"text": " comme ceux que nous voyons \n se d\u00e9placer en Ukraine. ", "start": 1331.88, "duration": 3.84}, {"text": " Soyons au rendez-vous de \n cette responsabilit\u00e9 collectivement. ", "start": 1335.88, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci beaucoup, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 1338.12, "duration": 2.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Edouard B\u00e9nard ", "start": 1340.32, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 1341.72, "duration": 0.88}, {"text": " - Edouard B\u00e9nard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1342.76, "duration": 2.56}, {"text": " Nous y voil\u00e0, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 1345.48, "duration": 2.32}, {"text": " apr\u00e8s une hausse du gaz \n de 18%, la commission ", "start": 1347.96, "duration": 1.64}, {"text": " de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie \n vient de valider ", "start": 1349.76, "duration": 6.24}, {"text": " une nouvelle augmentation \n des tarifs du gaz \u00e0 plus de 12%. ", "start": 1356.16, "duration": 8.0}, {"text": " C'est un nouveau coup port\u00e9 \n au pouvoir d'achat ", "start": 1364.32, "duration": 4.24}, {"text": " de nos concitoyens \n dont les factures d'\u00e9nergie ", "start": 1368.72, "duration": 3.84}, {"text": " ont explos\u00e9 de plus de 45% \n ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1372.72, "duration": 2.08}, {"text": " Trop, c'est trop. ", "start": 1374.96, "duration": 1.84}, {"text": " Les salaires stagnent, \n tandis que les factures d\u00e9collent. ", "start": 1376.96, "duration": 4.2}, {"text": " Les augmentations \n sont insupportables. ", "start": 1381.32, "duration": 4.96}, {"text": " La r\u00e9forme propos\u00e9e \n par la commission europ\u00e9enne ", "start": 1386.44, "duration": 5.84}, {"text": " persiste et signe \n dans son obstination ", "start": 1392.44, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 consid\u00e9rer \n ce bien commun ", "start": 1393.64, "duration": 1.68}, {"text": " comme une marchandise \n comme une autre. ", "start": 1395.48, "duration": 1.96}, {"text": " Une marchandise soumise \n \u00e0 la libre concurrence ", "start": 1397.6, "duration": 1.48}, {"text": " et aux al\u00e9as du march\u00e9. ", "start": 1399.24, "duration": 0.64}, {"text": " Puisque vous \u00e9voquez \n le scrutin ", "start": 1400.04, "duration": 3.32}, {"text": " qui vient, \n je vais vous dire ", "start": 1403.52, "duration": 2.88}, {"text": " que nous vous demandons \n depuis des mois ", "start": 1406.56, "duration": 1.24}, {"text": " de changer \n de paradigme ", "start": 1407.96, "duration": 0.88}, {"text": " pour que nous ayons tous \n droit \u00e0 l'\u00e9nergie. ", "start": 1409.0, "duration": 5.68}, {"text": " Seul le retour \n \u00e0 un service public unifi\u00e9 ", "start": 1414.84, "duration": 1.44}, {"text": " de l'\u00e9nergie et \u00e0 des tarifs \n r\u00e9glement\u00e9s calcul\u00e9s ", "start": 1416.44, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 partir des co\u00fbts \n de production permettra ", "start": 1418.04, "duration": 1.24}, {"text": " d'en finir \n avec cette course folle ", "start": 1419.44, "duration": 1.04}, {"text": " des augmentations de prix. ", "start": 1420.64, "duration": 0.88}, {"text": " Au-del\u00e0 du gaz, \n notre pays dispose d'atouts ", "start": 1421.68, "duration": 5.52}, {"text": " consid\u00e9rables pour r\u00e9duire \n nos d\u00e9pendances \u00e9nerg\u00e9tiques ", "start": 1427.36, "duration": 2.48}, {"text": " et ma\u00eetriser les co\u00fbts, \n en permettant ", "start": 1430.0, "duration": 1.04}, {"text": " aux consommateurs de b\u00e9n\u00e9ficier \n de tarifs justes et stables. ", "start": 1431.2, "duration": 8.48}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \u00e0 porter \n la singuli\u00e8re voix fran\u00e7aise ", "start": 1439.84, "duration": 1.44}, {"text": " au plan europ\u00e9en pour faire \n reconna\u00eetre l'\u00e9nergie ", "start": 1441.44, "duration": 1.48}, {"text": " comme un bien \n commun et reb\u00e2tir ", "start": 1443.08, "duration": 0.8}, {"text": " une fili\u00e8re publique allant \n de la production ", "start": 1444.04, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la commercialisation \n de l'\u00e9nergie? Je vous remercie. ", "start": 1445.44, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Bruno Le Maire, ", "start": 1447.88, "duration": 2.08}, {"text": " ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 1450.12, "duration": 2.24}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1452.52, "duration": 6.48}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1459.16, "duration": 8.52}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, je rappelle \n que cette majorit\u00e9 ", "start": 1467.84, "duration": 2.2}, {"text": " a nationalis\u00e9 EDF, \n qui est d\u00e9sormais ", "start": 1470.2, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 100% public. ", "start": 1473.4, "duration": 6.36}, {"text": " Nous sommes les premiers \n \u00e0 reconna\u00eetre ", "start": 1479.92, "duration": 1.04}, {"text": " le caract\u00e8re strat\u00e9gique \n de l'\u00e9nergie. ", "start": 1481.12, "duration": 1.4}, {"text": " Nous avons pris le contr\u00f4le \n de l'\u00e9nergie sur notre sol. ", "start": 1482.68, "duration": 1.84}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur le pouvoir d'achat, ", "start": 1484.68, "duration": 1.04}, {"text": " la premi\u00e8re pr\u00e9occupation \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 1485.88, "duration": 2.72}, {"text": " Vous seriez plus cr\u00e9dibles \n sur le pouvoir d'achat ", "start": 1488.76, "duration": 2.08}, {"text": " si vous aviez vot\u00e9 \n le bouclier tarifaire ", "start": 1491.0, "duration": 2.44}, {"text": " sur le gaz, \n le bouclier tarifaire ", "start": 1493.6, "duration": 4.88}, {"text": " sur l'\u00e9lectricit\u00e9, \n qui a permis de r\u00e9duire ", "start": 1498.64, "duration": 1.24}, {"text": " de 200 euros les factures \n des m\u00e9nages fran\u00e7ais par an. ", "start": 1500.04, "duration": 2.48}, {"text": " Vous seriez \n plus cr\u00e9dibles ", "start": 1502.68, "duration": 1.08}, {"text": " si vous aviez vot\u00e9 l'indemnit\u00e9 \n carburant transport ", "start": 1503.92, "duration": 1.24}, {"text": " qui a permis d'accompagner \n ceux qui travaillent ", "start": 1505.32, "duration": 1.88}, {"text": " et qui prennent \n leur v\u00e9hicule. ", "start": 1507.36, "duration": 1.08}, {"text": " Vous seriez plus cr\u00e9dibles \n sur le pouvoir d'achat ", "start": 1508.6, "duration": 1.44}, {"text": " si vous aviez accept\u00e9 \n de nous soutenir ", "start": 1510.2, "duration": 1.24}, {"text": " dans tous les efforts ", "start": 1511.6, "duration": 1.48}, {"text": " que nous avons faits \n pour soutenir ", "start": 1513.24, "duration": 2.16}, {"text": " ceux qui travaillent, \n augmenter la prime d'activit\u00e9, ", "start": 1515.56, "duration": 2.4}, {"text": " d\u00e9fiscaliser les heures \n suppl\u00e9mentaires, ", "start": 1518.12, "duration": 1.88}, {"text": " mettre en place \n une prime d\u00e9fiscalis\u00e9e. ", "start": 1520.16, "duration": 5.24}, {"text": " Je rappelle que votre groupe \n politique propose ", "start": 1525.56, "duration": 2.56}, {"text": " de refiscaliser les heures \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 1528.28, "duration": 2.92}, {"text": " et de supprimer \n la prime Macron, ", "start": 1531.36, "duration": 1.04}, {"text": " qui repr\u00e9sente \n 500 euros en moyenne ", "start": 1532.56, "duration": 1.04}, {"text": " de pouvoir d'achat suppl\u00e9mentaire \n pour nos compatriotes. ", "start": 1533.76, "duration": 8.32}, {"text": " Quant aux salaires \n et \u00e0 l'inflation, ", "start": 1542.24, "duration": 3.56}, {"text": " nous avons r\u00e9ussi \n \u00e0 ramener l'inflation \u00e0 2%. ", "start": 1545.96, "duration": 2.08}, {"text": " Les salaires \n en France augmentent ", "start": 1548.2, "duration": 0.88}, {"text": " plus vite que l'inflation. ", "start": 1549.24, "duration": 0.88}, {"text": " Nous sommes dans la bonne \n direction. ", "start": 1550.28, "duration": 1.04}, {"text": " Plut\u00f4t que de vouloir \n faire des \u00e9conomies ", "start": 1551.48, "duration": 1.24}, {"text": " sur l'\u00e9nergie, \n soutenez-nous ", "start": 1552.88, "duration": 0.88}, {"text": " dans nos efforts \n pour r\u00e9compenser ", "start": 1553.92, "duration": 0.88}, {"text": " ceux qui travaillent, \n augmenter ", "start": 1554.96, "duration": 0.88}, {"text": " leur salaire et soutenir \n leur activit\u00e9. ", "start": 1556.0, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur le ministre. ", "start": 1557.2, "duration": 1.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1559.28, "duration": 0.88}, {"text": " Non. ", "start": 1560.32, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Jacobelli ", "start": 1562.04, "duration": 1.24}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1563.44, "duration": 2.84}, {"text": " - Laurent Jacobelli: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1566.44, "duration": 1.92}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1568.52, "duration": 0.88}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1569.56, "duration": 5.6}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, hier, ", "start": 1575.32, "duration": 0.88}, {"text": " vous humiliez votre candidate \n aux europ\u00e9ennes ", "start": 1576.36, "duration": 5.6}, {"text": " en lui chipant \n son temps de parole ", "start": 1582.12, "duration": 1.24}, {"text": " sur Franceinfo. ", "start": 1583.52, "duration": 1.24}, {"text": " Apparemment, vous \u00eates f\u00e9brile. ", "start": 1584.92, "duration": 3.76}, {"text": " Vous \u00eates devenu, \n comment dirais-je, ", "start": 1588.84, "duration": 1.36}, {"text": " son ventriloque. ", "start": 1590.36, "duration": 1.48}, {"text": " Vous nous avez vendu \n l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 1592.0, "duration": 1.04}, {"text": " comme facteur de paix, \n de prosp\u00e9rit\u00e9 ", "start": 1593.2, "duration": 1.04}, {"text": " et de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 1594.4, "duration": 3.68}, {"text": " Cette Europe fantasm\u00e9e \n qui n'existe ", "start": 1598.24, "duration": 4.72}, {"text": " que dans vos cerveaux dogmatiques. ", "start": 1603.12, "duration": 2.24}, {"text": " Les Fran\u00e7ais vivent \n une autre r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1605.52, "duration": 1.48}, {"text": " La voil\u00e0. ", "start": 1607.16, "duration": 0.88}, {"text": " 380.000 migrants clandestins \n ont viol\u00e9 l'espace europ\u00e9en ", "start": 1608.2, "duration": 1.88}, {"text": " en 2023, entra\u00eenant partout \n en France l'explosion ", "start": 1610.24, "duration": 5.2}, {"text": " de l'ins\u00e9curit\u00e9 \n et du fondamentalisme islamiste. ", "start": 1615.6, "duration": 8.48}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est le ch\u00f4mage end\u00e9mique. ", "start": 1624.24, "duration": 4.16}, {"text": " Le PIB par habitant \n am\u00e9ricain a doubl\u00e9 ", "start": 1628.56, "duration": 1.24}, {"text": " en 20 ans. ", "start": 1629.96, "duration": 8.76}, {"text": " Celui de l'Union \n Europ\u00e9enne baisse. ", "start": 1638.88, "duration": 2.28}, {"text": " Merci, la mondialisation. ", "start": 1641.32, "duration": 2.04}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, c'est la chute \n du pouvoir d'achat ", "start": 1643.52, "duration": 1.44}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 1645.12, "duration": 3.0}, {"text": " A cause des r\u00e8gles absurdes \n du march\u00e9 europ\u00e9en ", "start": 1648.28, "duration": 1.56}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n qui a fait bondir ", "start": 1650.0, "duration": 1.04}, {"text": " les factures de 45% en deux ans. ", "start": 1651.2, "duration": 2.4}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est le pr\u00e9sident ", "start": 1653.76, "duration": 0.88}, {"text": " de la R\u00e9publique \n qui tr\u00e9pigne \u00e0 l'id\u00e9e ", "start": 1654.8, "duration": 1.24}, {"text": " de faire rentrer \n notre continent ", "start": 1656.2, "duration": 0.88}, {"text": " dans la troisi\u00e8me guerre mondiale. ", "start": 1657.24, "duration": 1.44}, {"text": " La voil\u00e0, votre Union Europ\u00e9enne. ", "start": 1658.84, "duration": 1.28}, {"text": " Pire encore, ", "start": 1660.28, "duration": 0.88}, {"text": " si on ne vous met pas \n de limites claires, ", "start": 1661.32, "duration": 1.64}, {"text": " vous r\u00e9aliserez \n votre agenda cach\u00e9: ", "start": 1663.12, "duration": 4.36}, {"text": " signature du Mercosur \n qui ruinera ", "start": 1667.64, "duration": 7.24}, {"text": " nos paysans, etc. ", "start": 1675.04, "duration": 2.12}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1677.32, "duration": 7.08}, {"text": " si le peuple vous inflige \n une route \u00e9lectorale monumentale ", "start": 1684.56, "duration": 1.68}, {"text": " le 9 juin, en tirerez-vous \n les conclusions ", "start": 1686.4, "duration": 2.44}, {"text": " et arr\u00eaterez-vous \n de sacrifier la France ", "start": 1689.0, "duration": 1.52}, {"text": " et les Fran\u00e7ais sur l'autel \n de l'europ\u00e9isme? ", "start": 1690.68, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1692.08, "duration": 0.88}, {"text": " La parole est \u00e0 Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 1693.12, "duration": 1.04}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1694.32, "duration": 1.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n quand on a un candidat ", "start": 1696.4, "duration": 10.92}, {"text": " qui s'est battu \n contre l'inscription ", "start": 1707.48, "duration": 1.36}, {"text": " du droit \u00e0 l'IVG \n dans l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 1709.0, "duration": 1.44}, {"text": " qui a vot\u00e9 contre l'\u00e9galit\u00e9 \n des femmes ", "start": 1710.6, "duration": 2.12}, {"text": " et des hommes \n et qui invisibilise ", "start": 1712.88, "duration": 1.04}, {"text": " sa deuxi\u00e8me \n de liste, ", "start": 1714.08, "duration": 0.88}, {"text": " on ne donne pas de le\u00e7on \n de morale ", "start": 1715.12, "duration": 1.44}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 1716.72, "duration": 0.88}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1717.76, "duration": 0.88}, {"text": " c'est que jamais la France n'a \n \u00e9t\u00e9 aussi influente ", "start": 1718.8, "duration": 1.64}, {"text": " en Europe \n que ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1720.6, "duration": 1.24}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tait monsieur \n Bardella ", "start": 1722.0, "duration": 0.88}, {"text": " ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es lorsque \n l'Europe sociale ", "start": 1723.04, "duration": 5.68}, {"text": " a avanc\u00e9 avec la r\u00e9gulation \n du travail d\u00e9tach\u00e9 ", "start": 1728.88, "duration": 8.52}, {"text": " et le salaire minimum? ", "start": 1737.56, "duration": 1.84}, {"text": " Lorsque l'Europe \n de l'industrie a avanc\u00e9 ", "start": 1739.56, "duration": 2.28}, {"text": " avec des moyens \n nouveaux pour investir ", "start": 1742.0, "duration": 2.04}, {"text": " dans les secteurs strat\u00e9giques? ", "start": 1744.2, "duration": 1.24}, {"text": " Lorsque l'Europe \n du contr\u00f4le des migrations ", "start": 1745.6, "duration": 6.36}, {"text": " a avanc\u00e9 avec le pacte \n asile et migration? ", "start": 1752.12, "duration": 5.4}, {"text": " Lorsque l'Europe \n du num\u00e9rique ", "start": 1757.68, "duration": 1.28}, {"text": " a avanc\u00e9 avec des r\u00e8gles \n nouvelles ", "start": 1759.12, "duration": 1.68}, {"text": " sur les grandes plates-formes \n de r\u00e9seaux sociaux? ", "start": 1760.96, "duration": 2.52}, {"text": " Il \u00e9tait nulle part. ", "start": 1763.64, "duration": 1.32}, {"text": " Il n'a vot\u00e9 aucune avanc\u00e9e. ", "start": 1765.12, "duration": 1.84}, {"text": " Vous pourrez me dire \n qu'il n'\u00e9tait pas ", "start": 1767.12, "duration": 1.36}, {"text": " tout \u00e0 fait d'accord, \n mais s'il n'\u00e9tait pas d'accord ", "start": 1768.64, "duration": 1.8}, {"text": " avec ces avanc\u00e9es, \n que ne s'y est-il pas oppos\u00e9? ", "start": 1770.6, "duration": 2.28}, {"text": " Il n'a rien fait! ", "start": 1773.04, "duration": 0.88}, {"text": " Z\u00e9ro rapport d\u00e9pos\u00e9. ", "start": 1774.08, "duration": 0.88}, {"text": " 21 amendements en cinq ans. ", "start": 1775.12, "duration": 0.88}, {"text": " Le taux de pr\u00e9sence \n en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re ", "start": 1776.16, "duration": 1.24}, {"text": " le plus faible \n de tous les candidats ", "start": 1777.56, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 cette \u00e9lection europ\u00e9enne! ", "start": 1778.96, "duration": 0.88}, {"text": " Ce n'est pas \n sur le fondement ", "start": 1780.0, "duration": 1.04}, {"text": " de ce bilan lamentable \n que vous pouvez ", "start": 1781.2, "duration": 1.24}, {"text": " nous donner des le\u00e7ons. ", "start": 1782.6, "duration": 2.84}, {"text": " Si nous vous avions \u00e9cout\u00e9, \n monsieur ", "start": 1785.6, "duration": 1.04}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, que se serait-il pass\u00e9? ", "start": 1786.8, "duration": 6.32}, {"text": " L'\u00e9pargne des Fran\u00e7ais \n se serait \u00e9vapor\u00e9e ", "start": 1793.28, "duration": 7.56}, {"text": " avec la sortie de l'euro. ", "start": 1801.0, "duration": 4.32}, {"text": " Nous aurions tous \n commis la faute ", "start": 1805.48, "duration": 1.04}, {"text": " de disposer d'un vaccin europ\u00e9en. ", "start": 1806.68, "duration": 1.64}, {"text": " L'arm\u00e9e \n de Vladimir Poutine serait ", "start": 1808.48, "duration": 1.64}, {"text": " aux portes de la Pologne \n et des pays baltes. ", "start": 1810.28, "duration": 4.32}, {"text": " La France ne serait \n plus la France. ", "start": 1814.76, "duration": 1.24}, {"text": " La France serait \n un satellite ", "start": 1816.16, "duration": 0.88}, {"text": " de la Russie! ", "start": 1817.2, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1818.24, "duration": 1.04}, {"text": " Merci, monsieur le ministre. ", "start": 1819.44, "duration": 0.88}, {"text": " Trois secondes. ", "start": 1820.48, "duration": 3.08}, {"text": " - Laurent Jacobelli: \n Face aux mensonges ", "start": 1823.72, "duration": 1.52}, {"text": " et au m\u00e9pris, \n quand le peuple vote, ", "start": 1825.4, "duration": 1.24}, {"text": " il gagne. ", "start": 1826.8, "duration": 0.88}, {"text": " Rendez-vous le 9 juin \u00e0 20h! ", "start": 1827.84, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1829.04, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Faure. ", "start": 1830.24, "duration": 1.24}, {"text": " - Olivier Faure: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1831.64, "duration": 7.32}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n le 10 octobre dernier, ", "start": 1839.12, "duration": 1.24}, {"text": " je prenais la parole \n ici m\u00eame pour dire ", "start": 1840.52, "duration": 1.44}, {"text": " notre \u00e9motion \n et condamner les crimes ", "start": 1842.12, "duration": 1.04}, {"text": " du Hamas, \n ainsi que le kidnapping ", "start": 1843.32, "duration": 1.04}, {"text": " des otages. ", "start": 1844.52, "duration": 5.8}, {"text": " Rien ne justifie \n et n'excuse jamais ", "start": 1850.48, "duration": 1.04}, {"text": " le terrorisme. ", "start": 1851.68, "duration": 2.36}, {"text": " Aucune cause ne le justifie. ", "start": 1854.2, "duration": 0.88}, {"text": " Aucun contexte ne l'excuse. ", "start": 1855.24, "duration": 0.88}, {"text": " J'ajoutais cependant que rien \n ne pouvait justifier ", "start": 1856.28, "duration": 3.44}, {"text": " une punition collective \n des Gazaouis. ", "start": 1859.88, "duration": 16.32}, {"text": " Si notre soutien \n \u00e0 l'existence d'Isra\u00ebl ", "start": 1876.36, "duration": 5.32}, {"text": " est constant, \n il ne pourrait conduire ", "start": 1881.84, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 un soutien inconditionnel. ", "start": 1883.04, "duration": 0.88}, {"text": " Le droit international \n doit \u00eatre respect\u00e9. ", "start": 1884.08, "duration": 1.76}, {"text": " Le 10 octobre, \n je disais craindre ", "start": 1886.0, "duration": 5.24}, {"text": " le sc\u00e9nario du pire \n si un cessez-le-feu ", "start": 1891.4, "duration": 1.24}, {"text": " n'intervenait pas. ", "start": 1892.8, "duration": 0.88}, {"text": " Malgr\u00e9 les alertes \n tr\u00e8s claires de l'ONU, ", "start": 1893.84, "duration": 1.24}, {"text": " de la Cour p\u00e9nale \n internationale, ", "start": 1895.24, "duration": 4.4}, {"text": " la Cour internationale \n de justice ", "start": 1899.8, "duration": 1.76}, {"text": " qui \u00e9voque \"un risque \n plausible de g\u00e9nocide\", ", "start": 1901.72, "duration": 3.52}, {"text": " les limites de l'horreur \n ont \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9es. ", "start": 1905.4, "duration": 3.44}, {"text": " Le Premier ministre \n isra\u00e9lien, ", "start": 1909.0, "duration": 1.76}, {"text": " tr\u00e8s contest\u00e9, y compris \n par sa propre opinion publique, ", "start": 1910.92, "duration": 1.64}, {"text": " ne tient \n que gr\u00e2ce \u00e0 la guerre ", "start": 1912.72, "duration": 1.24}, {"text": " et y renoncera \n que si la communaut\u00e9 ", "start": 1914.12, "duration": 1.24}, {"text": " internationale met \n tout son poids dans la balance. ", "start": 1915.52, "duration": 5.4}, {"text": " L'Espagne, l'Irlande, \n la Norv\u00e8ge ", "start": 1921.08, "duration": 1.84}, {"text": " ont ouvert la voie \n au niveau europ\u00e9en ", "start": 1923.08, "duration": 1.24}, {"text": " en reconnaissant \n l'Etat palestinien. ", "start": 1924.48, "duration": 5.52}, {"text": " Nous devons inverser \n l'ordre des choses face \u00e0 l'impasse. ", "start": 1930.16, "duration": 3.76}, {"text": " La reconnaissance d'un Etat \n palestinien doit ", "start": 1934.08, "duration": 2.04}, {"text": " \u00eatre la base d'un nouveau \n processus, conduisant ", "start": 1936.28, "duration": 10.88}, {"text": " \u00e0 une paix durable, \n avec un Etat d'Isra\u00ebl ", "start": 1947.32, "duration": 1.44}, {"text": " dont il faut \n garantir la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1948.92, "duration": 1.92}, {"text": " et un Etat palestinien auquel \n il faut accorder ", "start": 1951.0, "duration": 1.44}, {"text": " une pleine souverainet\u00e9. ", "start": 1952.6, "duration": 0.88}, {"text": " La France peut aujourd'hui \n \u00eatre le premier pays ", "start": 1953.64, "duration": 1.44}, {"text": " du G7 \u00e0 reconna\u00eetre \n l'Etat palestinien. ", "start": 1955.24, "duration": 1.04}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \u00e0 le faire? ", "start": 1956.44, "duration": 0.88}, {"text": " Demain, il sera trop tard. ", "start": 1957.48, "duration": 3.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1960.96, "duration": 6.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 1967.12, "duration": 1.44}, {"text": " ministre en charge \n des Affaires europ\u00e9ennes. ", "start": 1968.72, "duration": 1.28}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1970.16, "duration": 5.96}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1976.28, "duration": 1.32}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 \n Olivier Faure, merci ", "start": 1977.76, "duration": 3.92}, {"text": " d'avoir su \n qualifier le Hamas ", "start": 1981.84, "duration": 0.92}, {"text": " pour ce qu'il est, \n non pas un mouvement ", "start": 1982.92, "duration": 1.44}, {"text": " de r\u00e9sistance, \n mais une organisation terroriste. ", "start": 1984.52, "duration": 2.8}, {"text": " Il convient toujours \n de qualifier l'attentat ", "start": 1987.48, "duration": 4.12}, {"text": " du 7 octobre \n pour ce qu'il est, ", "start": 1991.76, "duration": 1.24}, {"text": " le pire massacre antis\u00e9mite \n de l'histoire du 21e si\u00e8cle. ", "start": 1993.16, "duration": 6.56}, {"text": " C'est dans ce contexte \n que depuis l'attentat ", "start": 1999.88, "duration": 3.16}, {"text": " du 7 octobre, la France, \n par l'interm\u00e9diaire ", "start": 2003.2, "duration": 2.8}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 2006.16, "duration": 2.2}, {"text": " mais aussi du ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 2008.52, "duration": 7.16}, {"text": " d\u00e9fend une position \n tr\u00e8s claire, d'appel ", "start": 2015.84, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 une tr\u00eave \n humanitaire conduisant ", "start": 2017.32, "duration": 13.64}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu durable, \n \u00e0 la lib\u00e9ration ", "start": 2031.12, "duration": 1.24}, {"text": " des otages \n et au cheminement ", "start": 2032.52, "duration": 0.88}, {"text": " vers une solution \u00e0 deux Etats. ", "start": 2033.56, "duration": 1.44}, {"text": " La France \n n'a pas h\u00e9sit\u00e9, ", "start": 2035.16, "duration": 4.96}, {"text": " lorsque la situation \n l'exigeait, \u00e0 prendre ", "start": 2040.28, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 l'encontre des colons \n extr\u00e9mistes violents ", "start": 2041.56, "duration": 1.16}, {"text": " des sanctions \n au niveau national ", "start": 2042.88, "duration": 0.76}, {"text": " et d'amener \n ses partenaires europ\u00e9ens ", "start": 2043.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 le faire au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2045.12, "duration": 0.76}, {"text": " La reconnaissance \n de l'Etat de Palestine ", "start": 2046.04, "duration": 1.16}, {"text": " est l'un des instruments \n dont dispose ", "start": 2047.36, "duration": 1.4}, {"text": " la France pour faire aboutir \n cette solution durable. ", "start": 2048.92, "duration": 1.72}, {"text": " C'est la seule \n susceptible d'installer la paix. ", "start": 2050.8, "duration": 1.92}, {"text": " C'est une solution \u00e0 deux Etats. ", "start": 2052.88, "duration": 3.84}, {"text": " Ces derniers jours, \n nous avons une ouverture ", "start": 2056.88, "duration": 2.72}, {"text": " importante, le plan \n de paix port\u00e9 ", "start": 2059.76, "duration": 2.36}, {"text": " par le pr\u00e9sident Biden \n que nous allons soutenir ", "start": 2062.28, "duration": 1.44}, {"text": " dans toutes les instances. ", "start": 2063.88, "duration": 6.08}, {"text": " Nous dialoguons avec tous \n nos partenaires europ\u00e9ens ", "start": 2070.12, "duration": 1.44}, {"text": " et nos partenaires \n des pays arabes. ", "start": 2071.72, "duration": 0.84}, {"text": " Cette reconnaissance \n n'est pas un tabou. ", "start": 2072.72, "duration": 1.04}, {"text": " Elle doit \u00eatre mise \n au service de la paix. ", "start": 2073.92, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2076.16, "duration": 1.04}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2077.36, "duration": 3.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean Terlier ", "start": 2081.16, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2082.56, "duration": 4.92}, {"text": " - Jean Terlier: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2087.64, "duration": 5.28}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2093.08, "duration": 1.6}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur et des Outre-mer. ", "start": 2094.84, "duration": 8.16}, {"text": " Les Soul\u00e8vements \n de la Terre ont organis\u00e9 ", "start": 2103.16, "duration": 1.24}, {"text": " une manifestation \n contre le chantier ", "start": 2104.56, "duration": 7.04}, {"text": " de l'autoroute \n entre Castres et Toulouse. ", "start": 2111.76, "duration": 7.8}, {"text": " Le projet a conduit \n la communaut\u00e9 ", "start": 2119.72, "duration": 5.92}, {"text": " de communes \n et la r\u00e9gion Occitanie ", "start": 2125.8, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 ce bassin \n de d\u00e9senclavement. ", "start": 2127.0, "duration": 4.48}, {"text": " 75% des habitants attendent \n cette infrastructure ", "start": 2131.64, "duration": 1.36}, {"text": " qui doit \u00eatre ouverte fin 2025. ", "start": 2133.16, "duration": 5.92}, {"text": " Si certaines positions \n minoritaires s'expriment ", "start": 2139.24, "duration": 2.08}, {"text": " et font des recours, \n une opposition \u00e9cologiste ", "start": 2141.48, "duration": 3.12}, {"text": " radicalis\u00e9e \n et relay\u00e9e notamment ", "start": 2144.76, "duration": 2.0}, {"text": " par le mouvement \n des Soul\u00e8vements de la Terre ", "start": 2146.92, "duration": 3.04}, {"text": " commet des exactions quotidiennes \n devenues intol\u00e9rables ", "start": 2150.12, "duration": 3.96}, {"text": " pour les habitants du Tarn. ", "start": 2154.24, "duration": 0.88}, {"text": " Le bilan est lourd, \n monsieur le ministre. ", "start": 2155.28, "duration": 4.2}, {"text": " Il y a eu de nombreux \n actes de violence, ", "start": 2159.64, "duration": 4.56}, {"text": " des engins explosifs \n factices d\u00e9couverts, ", "start": 2164.36, "duration": 1.64}, {"text": " le blocage pendant plusieurs \n semaines d'une voie ferr\u00e9e. ", "start": 2166.16, "duration": 8.96}, {"text": " Dans ce contexte, \n cette nouvelle manifestation ", "start": 2175.28, "duration": 2.6}, {"text": " organis\u00e9e \n par les Soul\u00e8vements ", "start": 2178.04, "duration": 1.6}, {"text": " de la Terre ce week-end \n a pour objectif av\u00e9r\u00e9, ", "start": 2179.8, "duration": 7.32}, {"text": " et je les cite, \n de \"bloquer les chantiers ", "start": 2187.28, "duration": 1.44}, {"text": " de l'autoroute A69 \n et de r\u00e9cup\u00e9rer ", "start": 2188.88, "duration": 1.04}, {"text": " des terrains\". ", "start": 2190.08, "duration": 3.0}, {"text": " Les violences programm\u00e9es \n par ce mouvement ", "start": 2193.24, "duration": 3.12}, {"text": " sont insupportables. ", "start": 2196.52, "duration": 1.52}, {"text": " Je me permets de rappeler \n que toutes les manifestations ", "start": 2198.2, "duration": 1.84}, {"text": " organis\u00e9es \n par les Soul\u00e8vements de la Terre ", "start": 2200.2, "duration": 1.4}, {"text": " se sont traduites \n par des d\u00e9gradations, ", "start": 2201.76, "duration": 1.24}, {"text": " des d\u00e9bordements \n et des atteintes aux personnes. ", "start": 2203.16, "duration": 1.44}, {"text": " Aussi, monsieur \n le ministre, au nom ", "start": 2204.76, "duration": 1.28}, {"text": " du respect de la pr\u00e9servation \n de l'ordre public ", "start": 2206.2, "duration": 1.44}, {"text": " et dans l'int\u00e9r\u00eat \n des habitants du Tarn ", "start": 2207.8, "duration": 1.24}, {"text": " qui nous \u00e9coutent, \n allez-vous demander l'interdiction ", "start": 2209.2, "duration": 1.76}, {"text": " de cette manifestation? \n Je vous remercie. ", "start": 2211.12, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2212.48, "duration": 0.88}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 2213.52, "duration": 0.88}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 2214.56, "duration": 1.04}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2215.76, "duration": 19.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Terlier, ", "start": 2235.0, "duration": 2.32}, {"text": " alors que la pr\u00e9sidente \n de la r\u00e9gion Occitanie ", "start": 2237.48, "duration": 1.44}, {"text": " qui n'est pas du bord \n du gouvernement, ", "start": 2239.08, "duration": 1.24}, {"text": " les \u00e9lus r\u00e9gionaux, \n les \u00e9lus du Tarn, ", "start": 2240.48, "duration": 1.92}, {"text": " alors que les puissances \n \u00e9conomiques ", "start": 2242.56, "duration": 0.88}, {"text": " et sociales soutiennent \n cette autoroute ", "start": 2243.6, "duration": 0.88}, {"text": " depuis tr\u00e8s longtemps, \n que tous ", "start": 2244.64, "duration": 0.88}, {"text": " les recours judiciaires \n et administratifs ", "start": 2245.68, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s, \n voici une nouvelle manifestation ", "start": 2246.84, "duration": 1.12}, {"text": " qui s'annonce \n extr\u00eamement violente. ", "start": 2248.12, "duration": 8.48}, {"text": " Jusqu'\u00e0 5000 personnes, \n dont 600 black blocs, ", "start": 2256.76, "duration": 1.24}, {"text": " veulent en d\u00e9coudre \n avec les forces de l'ordre. ", "start": 2258.16, "duration": 2.08}, {"text": " Ils veulent attaquer \n des personnes. ", "start": 2260.4, "duration": 1.68}, {"text": " Au vu des derni\u00e8res \n manifestations ", "start": 2262.24, "duration": 4.68}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9es \n o\u00f9 de nombreux policiers ", "start": 2267.08, "duration": 1.44}, {"text": " et gendarmes \n avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, ", "start": 2268.68, "duration": 0.92}, {"text": " o\u00f9 de nombreuses \n interpellations ", "start": 2269.76, "duration": 1.8}, {"text": " ont eu lieu, \n o\u00f9 des saisies de fumig\u00e8nes, ", "start": 2271.72, "duration": 6.12}, {"text": " de carabines \u00e0 plomb, \n de boules de p\u00e9tanque, ", "start": 2278.0, "duration": 12.84}, {"text": " de haches, de couteaux, \n de masques de ski... ", "start": 2291.0, "duration": 2.08}, {"text": " Ca n'a rien \u00e0 voir avec une balade \n champ\u00eatre contestataire... ", "start": 2293.24, "duration": 1.84}, {"text": " Au vu \n de ces manifestations ", "start": 2295.24, "duration": 0.88}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es ", "start": 2296.28, "duration": 0.88}, {"text": " et qui avaient tourn\u00e9 \n \u00e0 la violence ", "start": 2297.32, "duration": 1.24}, {"text": " contre les biens \n et les forces de l'ordre, ", "start": 2298.72, "duration": 1.44}, {"text": " j'ai demand\u00e9 au pr\u00e9fet \n du Tarn d'interdire ", "start": 2300.32, "duration": 1.24}, {"text": " cette manifestation. ", "start": 2301.72, "duration": 0.88}, {"text": " Applaudissements ", "start": 2302.76, "duration": 1.32}, {"text": " J'ai \u00e9galement \n demand\u00e9 au pr\u00e9fet ", "start": 2304.24, "duration": 0.92}, {"text": " du Tarn d'appliquer la protection \n des biens et des personnes. ", "start": 2305.32, "duration": 7.48}, {"text": " Des agriculteurs sont menac\u00e9s \n au moment o\u00f9 nous parlons. ", "start": 2312.96, "duration": 13.92}, {"text": " Des \u00e9lus locaux \n sont intimid\u00e9s ", "start": 2327.04, "duration": 0.88}, {"text": " par les Soul\u00e8vements de la Terre \n et leurs amis. ", "start": 2328.08, "duration": 4.88}, {"text": " Des unit\u00e9s \n de forces mobiles ", "start": 2333.12, "duration": 0.92}, {"text": " sont en route \n pour votre d\u00e9partement. ", "start": 2334.2, "duration": 1.64}, {"text": " Des contr\u00f4les de zone \n ont commenc\u00e9 \u00e0 avoir eu lieu. ", "start": 2336.0, "duration": 2.92}, {"text": " Depuis hier, des couteaux, \n des marteaux, ", "start": 2339.08, "duration": 1.68}, {"text": " sont saisis dans les v\u00e9hicules. ", "start": 2340.92, "duration": 0.88}, {"text": " La violence n'a rien \u00e0 voir \n avec l'\u00e9cologie. ", "start": 2341.96, "duration": 3.8}, {"text": " Nous devrions tous \n ici le condamner. ", "start": 2345.92, "duration": 3.8}, {"text": " Le soutien \n du gouvernement au Tarn ", "start": 2349.88, "duration": 1.28}, {"text": " et \u00e0 ses \u00e9lus est complet. ", "start": 2351.32, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2352.52, "duration": 1.04}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2353.72, "duration": 0.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Maxime Minot, ", "start": 2354.76, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 2356.16, "duration": 0.88}, {"text": " - Maxime Minot: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2357.2, "duration": 1.24}, {"text": " chaque jour qui passe \n nous r\u00e9v\u00e8le l'ampleur ", "start": 2358.6, "duration": 1.24}, {"text": " des failles qui ont abouti \n \u00e0 l'\u00e9vasion ", "start": 2360.0, "duration": 1.24}, {"text": " de Mohamed Amra \n et au tragique assassinat ", "start": 2361.4, "duration": 1.24}, {"text": " des deux gardiens p\u00e9nitentiaires. ", "start": 2362.8, "duration": 1.16}, {"text": " Je veux rendre hommage \n \u00e0 tous ces agents ", "start": 2364.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui font un travail \n remarquable ", "start": 2365.44, "duration": 0.88}, {"text": " dans un contexte \n \u00e9minemment difficile. ", "start": 2366.48, "duration": 3.4}, {"text": " En revanche, \n je d\u00e9plore ", "start": 2370.04, "duration": 11.92}, {"text": " qu'ils ne soient pas suffisamment \n \u00e9quip\u00e9s ", "start": 2382.12, "duration": 2.48}, {"text": " et prot\u00e9g\u00e9s face \n \u00e0 la violence extr\u00eame ", "start": 2384.76, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 laquelle ils sont expos\u00e9s \n aujourd'hui. ", "start": 2386.16, "duration": 1.2}, {"text": " J'en veux pour preuve \n la gravit\u00e9 ", "start": 2387.52, "duration": 1.04}, {"text": " des manquements \n relat\u00e9s par la presse ", "start": 2388.72, "duration": 1.44}, {"text": " dans cette affaire \n et qui sont profond\u00e9ment ", "start": 2390.32, "duration": 1.24}, {"text": " choquants. ", "start": 2391.72, "duration": 0.88}, {"text": " Nous apprenons \n que Mohamed Amra ", "start": 2392.76, "duration": 0.88}, {"text": " avait transform\u00e9 \n sa cellule en un bureau ", "start": 2393.8, "duration": 1.24}, {"text": " depuis laquelle \n il pouvait commanditer ", "start": 2395.2, "duration": 1.72}, {"text": " des enl\u00e8vements, \n se faire livrer ", "start": 2397.08, "duration": 1.32}, {"text": " de la drogue, des repas, \n des t\u00e9l\u00e9phones portables, ", "start": 2398.56, "duration": 2.16}, {"text": " et m\u00eame une chicha \n qui \u00e9tait dissimul\u00e9e ", "start": 2400.88, "duration": 1.24}, {"text": " derri\u00e8re le lavabo de sa cellule. ", "start": 2402.28, "duration": 1.04}, {"text": " Nous apprenons \n qu'il a pu entretenir ", "start": 2403.48, "duration": 1.04}, {"text": " des relations sexuelles \n avec une complice ", "start": 2404.68, "duration": 1.04}, {"text": " qui utilisait \n l'identit\u00e9 de sa soeur ", "start": 2405.88, "duration": 1.04}, {"text": " pour acc\u00e9der au parloir. ", "start": 2407.08, "duration": 1.6}, {"text": " Surtout, nous apprenons \n que l'information ", "start": 2408.84, "duration": 1.12}, {"text": " de la tr\u00e8s grande \n dangerosit\u00e9 ", "start": 2410.12, "duration": 0.64}, {"text": " de Mohamed Amra \n n'a pas \u00e9t\u00e9 transmise ", "start": 2410.92, "duration": 4.6}, {"text": " aux services \n p\u00e9nitentiaires ", "start": 2415.68, "duration": 0.88}, {"text": " pour leur permettre \n d'adapter la s\u00e9curisation ", "start": 2416.72, "duration": 1.48}, {"text": " du convoi avec les cons\u00e9quences \n tragiques que l'on conna\u00eet. ", "start": 2418.36, "duration": 1.8}, {"text": " Le garde des Sceaux \n a tent\u00e9 de se d\u00e9douaner ", "start": 2420.32, "duration": 5.88}, {"text": " en disant \n qu'il avait d\u00e9couvert ", "start": 2426.36, "duration": 1.4}, {"text": " ces r\u00e9v\u00e9lations dans la presse. ", "start": 2427.92, "duration": 6.2}, {"text": " Le propre d'un ministre \n est de tenir ", "start": 2434.28, "duration": 1.24}, {"text": " son administration. ", "start": 2435.68, "duration": 0.88}, {"text": " Ce n'est pas l'annonce \n d'un nouveau rapport ", "start": 2436.72, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 l'inspection g\u00e9n\u00e9rale \n qui changera les choses. ", "start": 2438.12, "duration": 1.92}, {"text": " Nous n'en sommes plus l\u00e0. ", "start": 2440.2, "duration": 0.88}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n comment comptez-vous reprendre ", "start": 2441.24, "duration": 1.88}, {"text": " la main pour renforcer \n la s\u00e9curit\u00e9 carc\u00e9rale, ", "start": 2443.28, "duration": 1.4}, {"text": " mieux prot\u00e9ger les fonctionnaires \n p\u00e9nitentiaires ", "start": 2444.84, "duration": 2.08}, {"text": " et en finir avec l'impunit\u00e9 \n dont b\u00e9n\u00e9ficient trop de d\u00e9tenus? ", "start": 2447.08, "duration": 3.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Eric Dupond-Moretti. ", "start": 2450.68, "duration": 3.68}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2454.52, "duration": 7.28}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 2461.96, "duration": 2.88}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Maxime Minot, \n la s\u00e9paration ", "start": 2465.0, "duration": 2.2}, {"text": " des pouvoirs fait que le garde \n des Sceaux n'est jamais inform\u00e9 ", "start": 2467.36, "duration": 2.04}, {"text": " des proc\u00e8s-verbaux. ", "start": 2469.56, "duration": 0.88}, {"text": " Il n'en re\u00e7oit pas. ", "start": 2470.6, "duration": 1.28}, {"text": " Je vous invite d'ailleurs \n \u00e0 vous renseigner ", "start": 2472.04, "duration": 2.12}, {"text": " aupr\u00e8s des services. ", "start": 2474.32, "duration": 0.92}, {"text": " Que se passe-t-il? ", "start": 2475.4, "duration": 4.36}, {"text": " Si j'avais re\u00e7u une fiche d'action \n publique relatant ", "start": 2479.92, "duration": 1.44}, {"text": " ce que dit la presse, \n elle aurait \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9e ", "start": 2481.52, "duration": 1.64}, {"text": " dans la boucle \n que constitue mon cabinet. ", "start": 2483.32, "duration": 7.0}, {"text": " Dans ce cabinet, \n il y a un conseiller ", "start": 2490.48, "duration": 1.44}, {"text": " administration p\u00e9nitentiaire. ", "start": 2492.08, "duration": 0.88}, {"text": " Je vous assure \n que dans la seconde, ", "start": 2493.12, "duration": 3.72}, {"text": " l'administration p\u00e9nitentiaire \n aurait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e ", "start": 2497.0, "duration": 5.12}, {"text": " de ce que Le Parisien \n et BFM ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9. ", "start": 2502.28, "duration": 4.08}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle j'ai demand\u00e9, ", "start": 2506.52, "duration": 2.84}, {"text": " vous le savez, \n une inspection, ", "start": 2509.52, "duration": 0.88}, {"text": " pour savoir ce qui a \u00e9t\u00e9 \n transmis, comment ", "start": 2510.56, "duration": 1.44}, {"text": " les choses ont \u00e9t\u00e9 \n transmises, ", "start": 2512.16, "duration": 0.88}, {"text": " quand elles ont \u00e9t\u00e9 transmises. ", "start": 2513.2, "duration": 0.88}, {"text": " C'est la stricte r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2514.24, "duration": 3.64}, {"text": " Pour le reste, \u00e9videmment, \n j'ai pris d'embl\u00e9e ", "start": 2518.04, "duration": 1.72}, {"text": " un certain nombre de mesures. ", "start": 2519.92, "duration": 2.16}, {"text": " Elles m'ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es \n par l'intersyndicale. ", "start": 2522.24, "duration": 3.96}, {"text": " Des mesures \n qui vont rentrer en vigueur ", "start": 2526.36, "duration": 1.24}, {"text": " tout de suite. ", "start": 2527.76, "duration": 22.24}, {"text": " Armement, formation, \n v\u00e9hicules, v\u00e9hicules ", "start": 2550.16, "duration": 6.52}, {"text": " non reconnaissables, \n fouilles ", "start": 2556.84, "duration": 0.88}, {"text": " qui ne sont plus possibles \n quand elles sont syst\u00e9matiques ", "start": 2557.88, "duration": 1.64}, {"text": " depuis 2009. ", "start": 2559.68, "duration": 0.88}, {"text": " Recours suppl\u00e9mentaire \n \u00e0 la visioconf\u00e9rence, ", "start": 2560.72, "duration": 2.0}, {"text": " et d\u00e9j\u00e0, nous avons fait \n l'\u00e9conomie ", "start": 2562.88, "duration": 1.04}, {"text": " d'un certain nombre \n de transf\u00e8rements. ", "start": 2564.08, "duration": 8.56}, {"text": " Et puis, politique \n de transf\u00e8rements, ", "start": 2572.8, "duration": 9.76}, {"text": " permettant de prendre \n le haut du spectre ", "start": 2582.72, "duration": 1.24}, {"text": " pour aller l\u00e0 \n o\u00f9 il y a des brouilleurs. ", "start": 2584.12, "duration": 1.64}, {"text": " A ce titre, je voudrais \n vous rappeler qu'en 2017, ", "start": 2585.92, "duration": 1.64}, {"text": " il n'y avait strictement \n aucun brouilleur. ", "start": 2587.72, "duration": 1.2}, {"text": " Nous avons doubl\u00e9 le nombre. ", "start": 2589.08, "duration": 0.72}, {"text": " Il n'y avait aucun syst\u00e8me... ", "start": 2589.96, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2591.0, "duration": 1.04}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2592.2, "duration": 0.88}, {"text": " Vous n'avez plus le temps \n de parole, monsieur ", "start": 2593.24, "duration": 1.44}, {"text": " le garde des Sceaux. ", "start": 2594.84, "duration": 0.88}, {"text": " Monsieur le garde \n des Sceaux, ", "start": 2595.88, "duration": 0.88}, {"text": " votre temps de parole \n est largement \u00e9coul\u00e9. ", "start": 2596.92, "duration": 1.24}, {"text": " Non. ", "start": 2598.32, "duration": 0.88}, {"text": " Je suis d\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 2599.36, "duration": 0.88}, {"text": " Vous aurez l'occasion \n de r\u00e9pondre directement ", "start": 2600.4, "duration": 4.04}, {"text": " aux d\u00e9put\u00e9s une prochaine fois. ", "start": 2604.6, "duration": 1.92}, {"text": " Votre temps est largement \u00e9coul\u00e9. ", "start": 2606.68, "duration": 0.88}, {"text": " J'en suis navr\u00e9e. ", "start": 2607.72, "duration": 3.56}, {"text": " En revanche, monsieur \n Maxime Minot dispose ", "start": 2611.44, "duration": 1.8}, {"text": " encore de 20 secondes. ", "start": 2613.4, "duration": 1.12}, {"text": " - Maxime Minot: \n Monsieur le ministre, ", "start": 2614.68, "duration": 2.96}, {"text": " les prisons \n sont de vraies passoires. ", "start": 2617.8, "duration": 1.04}, {"text": " Il faut mettre un terme \u00e0 tout \u00e7a. ", "start": 2619.0, "duration": 1.44}, {"text": " Il faut se rendre compte \n que votre r\u00e9ponse ", "start": 2620.6, "duration": 1.44}, {"text": " est en d\u00e9calage \n avec ce que vivent ", "start": 2622.2, "duration": 1.24}, {"text": " nos agents p\u00e9nitentiaires. ", "start": 2623.6, "duration": 13.0}, {"text": " Le laxisme dont b\u00e9n\u00e9ficient \n certains d\u00e9tenus ", "start": 2643.32, "duration": 1.04}, {"text": " est inacceptable. ", "start": 2644.52, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2645.56, "duration": 0.88}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n S\u00e9bastien Rome ", "start": 2646.6, "duration": 0.88}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2647.64, "duration": 1.04}, {"text": " - S\u00e9bastien Rome: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2648.84, "duration": 1.24}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2650.24, "duration": 0.88}, {"text": " pas un droit n'a \n \u00e9t\u00e9 acquis ", "start": 2651.28, "duration": 1.24}, {"text": " sous votre gouvernement \n ou le pr\u00e9sident. ", "start": 2652.68, "duration": 2.92}, {"text": " Retraite \u00e0 65 ans, attaque \n contre l'Assurance maladie... ", "start": 2674.8, "duration": 4.8}, {"text": " Vous braquez l'argent \n des travailleurs. ", "start": 2679.76, "duration": 2.88}, {"text": " Encore une fois, \n vous allez taper ", "start": 2682.8, "duration": 1.04}, {"text": " sur les ch\u00f4meurs. ", "start": 2684.0, "duration": 0.88}, {"text": " C'est ignoble. ", "start": 2685.04, "duration": 2.96}, {"text": " Encore une fois, \n vous augmentez le reste ", "start": 2688.16, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 charge. ", "start": 2690.52, "duration": 5.96}, {"text": " Pour vous, les Fran\u00e7ais \n sont des profiteurs. ", "start": 2696.64, "duration": 2.72}, {"text": " Faites le lien \n avec l'immigration ", "start": 2699.52, "duration": 1.84}, {"text": " et vous aurez le programme \n du Rassemblement National. ", "start": 2701.52, "duration": 2.8}, {"text": " Sur ce, \n Pierre Moscovici, ", "start": 2704.48, "duration": 0.88}, {"text": " qui fut avec Emmanuel \n Macron ministre ", "start": 2705.52, "duration": 1.04}, {"text": " de l'Economie \n de Fran\u00e7ois Hollande, ", "start": 2706.72, "duration": 0.88}, {"text": " propose dans un rapport \n de la Cour ", "start": 2707.76, "duration": 1.24}, {"text": " des comptes \n de ne plus indemniser ", "start": 2709.16, "duration": 1.04}, {"text": " les arr\u00eats \n maladie ", "start": 2710.36, "duration": 0.88}, {"text": " de moins de huit jours. ", "start": 2711.4, "duration": 0.88}, {"text": " Bruno Le Maire \n a jur\u00e9 ", "start": 2712.44, "duration": 0.88}, {"text": " que \u00e7a ne faisait pas partie \n des options ", "start": 2713.48, "duration": 1.44}, {"text": " du gouvernement pour 2024. ", "start": 2715.08, "duration": 0.88}, {"text": " Que vaut la parole \n d'un ministre tirant ", "start": 2716.12, "duration": 5.56}, {"text": " des plans sur la com\u00e8te \n en deux ans ", "start": 2721.84, "duration": 1.44}, {"text": " et incapable \n de pr\u00e9dire un budget ", "start": 2723.44, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 trois mois? ", "start": 2724.64, "duration": 0.88}, {"text": " Pas avant les europ\u00e9ennes, \n bien s\u00fbr, mais apr\u00e8s. ", "start": 2725.68, "duration": 2.12}, {"text": " Quand on s'arr\u00eate \n moins de huit jours, ", "start": 2727.96, "duration": 1.4}, {"text": " c'est que l'on a une grippe, \n mal au dos. ", "start": 2729.52, "duration": 2.28}, {"text": " Le Conseil d'Etat \n l'a affirm\u00e9: le burn-out ", "start": 2731.96, "duration": 1.24}, {"text": " est une maladie du travail. ", "start": 2733.36, "duration": 3.2}, {"text": " Qui pense qu'arr\u00eater \n d'indemniser ", "start": 2736.72, "duration": 2.08}, {"text": " les arr\u00eats maladie \n fera une population ", "start": 2738.96, "duration": 1.04}, {"text": " en bonne sant\u00e9? ", "start": 2740.16, "duration": 4.6}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, c'est qu'un tiers \n des Fran\u00e7ais viennent d\u00e9j\u00e0 ", "start": 2744.92, "duration": 3.68}, {"text": " travailler malades. ", "start": 2748.76, "duration": 1.56}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n prenez-vous l'engagement solennel, ", "start": 2750.48, "duration": 8.0}, {"text": " face \u00e0 la nation, \n ni en 2024, ", "start": 2758.64, "duration": 5.12}, {"text": " ni en 2025, \n que vous ne chercherez ", "start": 2763.92, "duration": 1.56}, {"text": " pas \u00e0 limiter les d\u00e9penses \n de l'Assurance maladie ", "start": 2765.64, "duration": 1.44}, {"text": " en r\u00e9duisant l'indemnisation \n des arr\u00eats de travail? ", "start": 2767.24, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2769.32, "duration": 1.04}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 2770.52, "duration": 0.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux, ", "start": 2771.56, "duration": 1.24}, {"text": " ministre de la Sant\u00e9 \n et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 2772.96, "duration": 1.44}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2774.56, "duration": 1.92}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 2776.64, "duration": 1.04}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien Rome. ", "start": 2777.84, "duration": 7.72}, {"text": " D'abord, un petit rappel \n du fonctionnement ", "start": 2785.72, "duration": 1.04}, {"text": " de nos institutions. ", "start": 2786.92, "duration": 1.04}, {"text": " La Cour des comptes \n est une institution autonome ", "start": 2788.12, "duration": 1.44}, {"text": " et ind\u00e9pendante. ", "start": 2789.72, "duration": 2.8}, {"text": " Elle se saisit des sujets \n qu'elle souhaite. ", "start": 2792.68, "duration": 3.52}, {"text": " Elle \u00e9met les avis \n qu'elle souhaite. ", "start": 2796.36, "duration": 3.28}, {"text": " Le gouvernement est libre \n de tenir compte ", "start": 2799.8, "duration": 1.28}, {"text": " ou pas de ces conclusions. ", "start": 2801.24, "duration": 0.88}, {"text": " Ne faites pas d'amalgame. ", "start": 2802.28, "duration": 9.16}, {"text": " Il y a un sujet de ma\u00eetrise \n des finances publiques. ", "start": 2811.6, "duration": 2.76}, {"text": " Il y a un sujet \n de ma\u00eetrise des comptes ", "start": 2814.52, "duration": 1.64}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 2816.32, "duration": 4.4}, {"text": " Ce gouvernement \n a d\u00e9j\u00e0 fait beaucoup de choses. ", "start": 2820.88, "duration": 2.08}, {"text": " Le d\u00e9ficit \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 2823.12, "duration": 1.04}, {"text": " a diminu\u00e9 de 9 milliards \n entre 2022 et 2023. ", "start": 2824.32, "duration": 2.28}, {"text": " Ca ne suffit pas. ", "start": 2826.76, "duration": 0.88}, {"text": " Il faudra que l'on continue. ", "start": 2827.8, "duration": 1.28}, {"text": " Il faut participer \n \u00e0 l'effort de ma\u00eetrise ", "start": 2836.52, "duration": 1.24}, {"text": " des finances publiques. ", "start": 2837.92, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'y a pas de d\u00e9bat tabou. ", "start": 2839.24, "duration": 5.88}, {"text": " C'est dans les d\u00e9cisions \n que l'on jugeait, ", "start": 2845.28, "duration": 1.24}, {"text": " pas dans le d\u00e9bat d'id\u00e9es. ", "start": 2846.68, "duration": 3.84}, {"text": " Dans ce que vous \n nous avez livr\u00e9, ", "start": 2850.68, "duration": 1.24}, {"text": " vous avez m\u00e9lang\u00e9 \n tout un tas de choses. ", "start": 2852.08, "duration": 6.12}, {"text": " Vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0 \n lorsque la majorit\u00e9 ", "start": 2858.36, "duration": 9.04}, {"text": " a vot\u00e9 plus de 60 milliards \n entre 2017 et 2022 ", "start": 2867.56, "duration": 2.64}, {"text": " pour faire face aux d\u00e9penses \n de sant\u00e9 sup\u00e9rieures. ", "start": 2870.36, "duration": 3.0}, {"text": " Votre le\u00e7on \n de droits sociaux, ", "start": 2873.52, "duration": 3.84}, {"text": " vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0 pour voter \n l'accompagnement ", "start": 2877.52, "duration": 1.6}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n et les boucliers sanitaires ", "start": 2879.28, "duration": 1.28}, {"text": " qui ont permis \n de renforcer les moyens ", "start": 2880.72, "duration": 1.24}, {"text": " des h\u00f4pitaux. ", "start": 2882.12, "duration": 1.36}, {"text": " Pour revenir \n \u00e0 votre question initiale, ", "start": 2883.64, "duration": 2.48}, {"text": " il n'y a pas de probl\u00e8me \n des indemnit\u00e9s journali\u00e8res. ", "start": 2886.28, "duration": 4.56}, {"text": " On va regarder \n l'ensemble des d\u00e9penses ", "start": 2891.0, "duration": 1.12}, {"text": " qui concourent \n \u00e0 l'Assurance maladie, ", "start": 2892.28, "duration": 1.36}, {"text": " aux 254 milliards qui concourent. ", "start": 2893.8, "duration": 1.08}, {"text": " Il faut que l'on participe \n \u00e0 une efficience ", "start": 2895.04, "duration": 1.44}, {"text": " du syst\u00e8me de sant\u00e9. ", "start": 2896.64, "duration": 0.96}, {"text": " Je l'ai dit \u00e0 la tribune, \n il faut sauver ", "start": 2897.76, "duration": 1.64}, {"text": " la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 2899.56, "duration": 1.28}, {"text": " Pour ce faire, \n il faut lui redonner ", "start": 2901.0, "duration": 1.24}, {"text": " du muscle et aller \n sur la chasse ", "start": 2902.4, "duration": 1.24}, {"text": " aux abus. ", "start": 2903.8, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2904.84, "duration": 1.32}, {"text": " Vous avez une seconde. ", "start": 2906.32, "duration": 2.64}, {"text": " - S\u00e9bastien Rome: Manon Aubry! ", "start": 2909.12, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2911.12, "duration": 4.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n K\u00e9vin Pfeffer. ", "start": 2915.68, "duration": 5.16}, {"text": " - K\u00e9vin Pfeffer: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2921.0, "duration": 6.76}, {"text": " Face \u00e0 la r\u00e9v\u00e9lation \n du d\u00e9ficit abyssal ", "start": 2927.92, "duration": 2.2}, {"text": " en 2023, le pr\u00e9sident \n avait affirm\u00e9 ", "start": 2930.28, "duration": 3.64}, {"text": " qu'il n'y avait pas de probl\u00e8me \n de d\u00e9penses, ", "start": 2934.08, "duration": 1.44}, {"text": " mais seulement un probl\u00e8me \n de moindres recettes. ", "start": 2935.68, "duration": 2.72}, {"text": " Depuis, un nouveau \n record de recettes ", "start": 2938.56, "duration": 1.04}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 atteint. ", "start": 2939.76, "duration": 2.04}, {"text": " Vous l'avez dit \n \u00e0 plusieurs reprises, ", "start": 2941.96, "duration": 1.04}, {"text": " pas de plan cach\u00e9 d'aust\u00e9rit\u00e9 ", "start": 2943.16, "duration": 2.24}, {"text": " pour apr\u00e8s le 9 juin, \n promis jur\u00e9. ", "start": 2945.56, "duration": 1.56}, {"text": " Vraiment? ", "start": 2947.28, "duration": 1.68}, {"text": " Nous avons pris \n connaissance d'une lettre ", "start": 2949.12, "duration": 3.36}, {"text": " de mission dat\u00e9e \n du 9 novembre 2023 ", "start": 2952.64, "duration": 1.56}, {"text": " et sign\u00e9e de la Premi\u00e8re \n ministre Borne. ", "start": 2954.36, "duration": 3.6}, {"text": " Cette lettre \n qui n'a pas \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e ", "start": 2958.12, "duration": 2.68}, {"text": " par vos soins demande \n \u00e0 nos inspections g\u00e9n\u00e9rales ", "start": 2960.96, "duration": 1.6}, {"text": " d'\u00e9tudier les cons\u00e9quences \n budg\u00e9taires ", "start": 2962.72, "duration": 1.68}, {"text": " de la d\u00e9sindexation \n de toute une s\u00e9rie ", "start": 2964.56, "duration": 1.96}, {"text": " de prestations sociales, \n comme par exemple ", "start": 2966.68, "duration": 2.8}, {"text": " le RSA, les allocations \n familiales ", "start": 2969.64, "duration": 2.52}, {"text": " et adulte handicap\u00e9 \n et la d\u00e9sindexation ", "start": 2972.32, "duration": 1.04}, {"text": " des pensions de retraite. ", "start": 2973.52, "duration": 2.84}, {"text": " Cette lettre vise, \n je cite, \u00e0 \"\u00e9valuer ", "start": 2976.52, "duration": 1.64}, {"text": " la pertinence \n des diff\u00e9rentes r\u00e8gles ", "start": 2978.32, "duration": 2.84}, {"text": " de prestations\" \n et \u00e0 \"permettre de mettre ", "start": 2981.32, "duration": 3.64}, {"text": " en avant des \u00e9conomies \n chiffr\u00e9es mobilisables ", "start": 2985.12, "duration": 1.48}, {"text": " pour les textes \n financiers pour 2025\". ", "start": 2986.76, "duration": 2.52}, {"text": " La d\u00e9sindexation, \n c'est la baisse ", "start": 2989.44, "duration": 0.92}, {"text": " du pouvoir d'achat \n des Fran\u00e7ais ", "start": 2990.52, "duration": 1.2}, {"text": " les plus fragiles. ", "start": 2991.88, "duration": 4.8}, {"text": " Je me tourne \n vers nos coll\u00e8gues ", "start": 2996.84, "duration": 4.96}, {"text": " Les R\u00e9publicains, \n dont le candidat mena\u00e7ait ", "start": 3001.96, "duration": 1.08}, {"text": " que si le gouvernement songeait ", "start": 3003.2, "duration": 0.88}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9sindexation \n des pensions de retraite ", "start": 3004.24, "duration": 1.88}, {"text": " pour 2025, le groupe \n LR d\u00e9poserait ", "start": 3006.28, "duration": 1.68}, {"text": " une motion de censure. ", "start": 3008.12, "duration": 1.52}, {"text": " Aujourd'hui, \n chers coll\u00e8gues LR, ", "start": 3009.8, "duration": 2.64}, {"text": " cette volont\u00e9 \n est d\u00e9montr\u00e9e, ", "start": 3012.6, "duration": 2.2}, {"text": " mais comme d'habitude, \n LR ne fera rien. ", "start": 3014.96, "duration": 2.96}, {"text": " Hier encore, ils ont \u00e9t\u00e9 \n votre b\u00e9quille ", "start": 3018.08, "duration": 3.52}, {"text": " et votre bou\u00e9e \n de sauvetage politique ", "start": 3021.76, "duration": 2.12}, {"text": " en ne soutenant \n aucune motion de censure ", "start": 3024.04, "duration": 1.24}, {"text": " contre votre gouvernement. ", "start": 3025.44, "duration": 7.28}, {"text": " Nul doute qu'ils manqueront \n toujours autant ", "start": 3032.88, "duration": 1.32}, {"text": " de courage demain. ", "start": 3034.36, "duration": 3.04}, {"text": " Ce rapport devait \u00eatre rendu \n au plus tard le 15 mars. ", "start": 3037.56, "duration": 7.64}, {"text": " L'a-t-il \u00e9t\u00e9? ", "start": 3045.36, "duration": 1.96}, {"text": " Dans quel d\u00e9lai envisagez-vous \n de le d\u00e9poser? ", "start": 3047.48, "duration": 2.44}, {"text": " Allez-vous une fois \n de plus faire ", "start": 3050.08, "duration": 1.04}, {"text": " les poches des Fran\u00e7ais \n pour d\u00e9montrer ", "start": 3051.28, "duration": 1.04}, {"text": " votre incomp\u00e9tence budg\u00e9taire? ", "start": 3052.48, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 Bruno Le Maire. ", "start": 3055.04, "duration": 4.08}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3059.28, "duration": 4.4}, {"text": " vous auriez pu rappeler \n que pour l'ann\u00e9e 2024, ", "start": 3063.84, "duration": 5.68}, {"text": " nous avons maintenu \n l'int\u00e9gralit\u00e9 ", "start": 3069.68, "duration": 1.68}, {"text": " de l'indexation des retraites, \n l'int\u00e9gralit\u00e9 ", "start": 3071.52, "duration": 2.16}, {"text": " de l'indexation \n des minima sociaux, ", "start": 3073.84, "duration": 1.6}, {"text": " l'int\u00e9gralit\u00e9 \n de l'indexation du SMIC, ", "start": 3075.6, "duration": 1.88}, {"text": " et par cons\u00e9quent, \n cette majorit\u00e9 ", "start": 3077.64, "duration": 1.8}, {"text": " a mieux prot\u00e9g\u00e9 \n le pouvoir d'achat ", "start": 3079.6, "duration": 2.16}, {"text": " de nos compatriotes \n que ne l'aurait ", "start": 3081.92, "duration": 2.4}, {"text": " fait le Rassemblement National ", "start": 3084.48, "duration": 0.88}, {"text": " ou toute autre \n formation politique ", "start": 3085.52, "duration": 1.96}, {"text": " sur les bancs de cette assembl\u00e9e. ", "start": 3087.64, "duration": 1.96}, {"text": " Je suis heureux de voir \n que le Rassemblement National ", "start": 3089.76, "duration": 2.2}, {"text": " se soucie enfin \n des d\u00e9ficits publics, ", "start": 3092.12, "duration": 1.96}, {"text": " mais dans ce cas-l\u00e0, \n il faudrait ", "start": 3094.24, "duration": 1.04}, {"text": " que vous acceptiez \n de changer ", "start": 3095.44, "duration": 8.2}, {"text": " votre programme \n \u00e9conomique qualifi\u00e9 ", "start": 3103.8, "duration": 2.6}, {"text": " par une dizaine \n d'\u00e9conomistes r\u00e9cemment ", "start": 3106.56, "duration": 1.28}, {"text": " comme irr\u00e9aliste, \n inefficace et fallacieux. ", "start": 3108.0, "duration": 1.52}, {"text": " Je rappelle \n que votre programme \u00e9conomique ", "start": 3109.68, "duration": 3.48}, {"text": " est le programme \n le plus marxiste ", "start": 3113.32, "duration": 1.36}, {"text": " qui n'ait jamais \u00e9t\u00e9 \n propos\u00e9 en France ", "start": 3114.84, "duration": 1.24}, {"text": " depuis une quarantaine d'ann\u00e9es. ", "start": 3116.24, "duration": 1.32}, {"text": " Vous proposez \n la nationalisation ", "start": 3117.72, "duration": 1.24}, {"text": " des autoroutes, \n vous proposez de supprimer l'imp\u00f4t ", "start": 3119.12, "duration": 2.36}, {"text": " sur le revenu \n pour les moins de 30 ans, ", "start": 3121.64, "duration": 2.04}, {"text": " 10 milliards d'euros de d\u00e9penses \n suppl\u00e9mentaires, ", "start": 3123.84, "duration": 1.96}, {"text": " vous proposez \n des baisses de TVA, ", "start": 3125.96, "duration": 1.28}, {"text": " 20 milliards d'euros de d\u00e9penses \n suppl\u00e9mentaires. ", "start": 3127.4, "duration": 1.56}, {"text": " Dites-moi comment \n vous allez financer ", "start": 3129.12, "duration": 1.56}, {"text": " les 150 milliards d'euros \n de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires ", "start": 3130.84, "duration": 2.64}, {"text": " que vous proposez \n dans votre programme. ", "start": 3133.64, "duration": 1.8}, {"text": " Quant \u00e0 la dette \n qui sollicite ", "start": 3135.6, "duration": 2.36}, {"text": " tellement l'attention \n du Rassemblement National, ", "start": 3138.12, "duration": 1.68}, {"text": " j'aimerais savoir ", "start": 3139.96, "duration": 0.88}, {"text": " qui vous n'auriez pas soutenu \n pendant la crise du Covid? ", "start": 3141.0, "duration": 4.88}, {"text": " Est-ce que \n ce sont les restaurateurs, ", "start": 3146.04, "duration": 1.48}, {"text": " les h\u00f4teliers, les salari\u00e9s? ", "start": 3147.68, "duration": 3.8}, {"text": " Est-ce que c'est l'industrie \n a\u00e9ronautique, Renault, Air France? ", "start": 3151.64, "duration": 6.36}, {"text": " Oui, il y a plus de dette \n en France aujourd'hui ", "start": 3158.16, "duration": 2.64}, {"text": " parce que nous avons \n collectivement sauv\u00e9 l'\u00e9conomie ", "start": 3160.96, "duration": 2.76}, {"text": " fran\u00e7aise pendant la crise \n du Covid, ", "start": 3163.88, "duration": 5.12}, {"text": " et vous, madame Le Pen \n et vos d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 3169.16, "duration": 1.96}, {"text": " vous l'auriez abandonn\u00e9e! ", "start": 3171.28, "duration": 1.4}, {"text": " Si l'\u00e9conomie \n fran\u00e7aise est debout ", "start": 3172.84, "duration": 3.56}, {"text": " et si nous cr\u00e9ons \n des emplois, ", "start": 3176.56, "duration": 1.12}, {"text": " c'est gr\u00e2ce \u00e0 nos d\u00e9cisions \n et nous en sommes fiers! ", "start": 3177.84, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3180.28, "duration": 1.16}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 3181.6, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Chantal Bouloux ", "start": 3183.88, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 3185.28, "duration": 1.08}, {"text": " - Chantal Bouloux: Merci. ", "start": 3186.52, "duration": 5.84}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3192.52, "duration": 2.92}, {"text": " le ministre de l'Economie. ", "start": 3195.6, "duration": 2.96}, {"text": " Monsieur le ministre, ", "start": 3198.72, "duration": 2.92}, {"text": " il y a quelques semaines, \n les laboratoires Servier faisaient ", "start": 3201.8, "duration": 6.32}, {"text": " conna\u00eetre \n leur volont\u00e9 de c\u00e9der ", "start": 3208.28, "duration": 1.56}, {"text": " leur filiale Biogaran, \n leader fran\u00e7ais ", "start": 3210.0, "duration": 1.48}, {"text": " du march\u00e9 des m\u00e9dicaments \n g\u00e9n\u00e9riques. ", "start": 3211.64, "duration": 3.48}, {"text": " Biogaran, c'est plus \n de 900 m\u00e9dicaments r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s, ", "start": 3215.28, "duration": 3.68}, {"text": " soit 32% des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques \n commercialis\u00e9s en France. ", "start": 3219.12, "duration": 4.36}, {"text": " Biogaran, c'est en outre \n 8600 emplois directs ", "start": 3223.64, "duration": 2.4}, {"text": " et indirects \u00e0 travers \n 39 sous-traitants. ", "start": 3226.2, "duration": 5.0}, {"text": " Biogaran est donc, \n en tant que fabricant ", "start": 3231.36, "duration": 3.84}, {"text": " de m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques, \n un actif strat\u00e9gique ", "start": 3235.36, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 la souverainet\u00e9 industrielle \n et sanitaire de notre pays. ", "start": 3238.64, "duration": 3.68}, {"text": " La crise du Covid-19 \n nous a d\u00e9montr\u00e9 l'importance ", "start": 3242.48, "duration": 3.6}, {"text": " capitale que rev\u00eat \n la fabrication ", "start": 3246.24, "duration": 2.12}, {"text": " de m\u00e9dicaments \n en quantit\u00e9 suffisante ", "start": 3248.52, "duration": 2.88}, {"text": " et \u00e0 un prix abordable \n pour la sant\u00e9 de nos concitoyens. ", "start": 3251.56, "duration": 3.6}, {"text": " Ainsi, et comme l'a rappel\u00e9 \n le Premier ministre ", "start": 3255.32, "duration": 2.32}, {"text": " en ces lieux mercredi \n dernier, la vente ", "start": 3257.8, "duration": 1.48}, {"text": " de Biogaran \n int\u00e9resse la nation ", "start": 3259.44, "duration": 3.72}, {"text": " tout enti\u00e8re et appelle \n \u00e0 la plus grande vigilance ", "start": 3263.32, "duration": 1.64}, {"text": " de l'Etat quant \n \u00e0 une \u00e9ventuelle reprise ", "start": 3265.12, "duration": 1.72}, {"text": " par un acteur \u00e9conomique \u00e9tranger. ", "start": 3267.0, "duration": 1.76}, {"text": " Alors que la France \n est devenue la nation ", "start": 3268.92, "duration": 5.16}, {"text": " la plus attractive \n d'Europe ", "start": 3274.24, "duration": 0.88}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la politique men\u00e9e ", "start": 3275.28, "duration": 4.2}, {"text": " par notre majorit\u00e9 \n depuis 2017, monsieur ", "start": 3279.64, "duration": 6.36}, {"text": " le ministre, \n \u00e0 l'heure o\u00f9 ce sujet ", "start": 3286.16, "duration": 1.24}, {"text": " fait figure \n de priorit\u00e9 absolue ", "start": 3287.56, "duration": 3.72}, {"text": " pour le gouvernement \n depuis plusieurs ann\u00e9es, ", "start": 3291.44, "duration": 3.56}, {"text": " quoi qu'en disent \n les oppositions toujours ", "start": 3295.16, "duration": 2.04}, {"text": " plus promptes \n \u00e0 tenir des propos ", "start": 3297.36, "duration": 1.48}, {"text": " de responsabilit\u00e9, \n que comptez-vous mettre ", "start": 3299.0, "duration": 2.56}, {"text": " en place afin que la vente \n de Biogaran n'affecte ", "start": 3301.72, "duration": 5.32}, {"text": " ni la souverainet\u00e9 \n sanitaire, ni l'emploi? ", "start": 3307.2, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3309.04, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 3310.56, "duration": 7.52}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3318.24, "duration": 1.6}, {"text": " je partage totalement \n l'appr\u00e9ciation ", "start": 3320.0, "duration": 2.44}, {"text": " que vous venez de donner \n sur l'entreprise Biogaran. ", "start": 3322.6, "duration": 3.16}, {"text": " Permettez-moi \n de regretter la d\u00e9cision ", "start": 3325.92, "duration": 2.16}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 prise \n par l'entreprise Servier ", "start": 3328.24, "duration": 1.36}, {"text": " de c\u00e9der Biogaran. ", "start": 3329.76, "duration": 2.92}, {"text": " Permettez-moi \n de rappeler \u00e9galement ", "start": 3332.84, "duration": 2.68}, {"text": " que Biogaran, \n c'est 1 g\u00e9n\u00e9rique ", "start": 3335.68, "duration": 1.52}, {"text": " sur 3 en France. ", "start": 3337.36, "duration": 1.24}, {"text": " C'est une s\u00e9curit\u00e9 \n d'approvisionnement. ", "start": 3338.76, "duration": 2.56}, {"text": " C'est 30 usines. ", "start": 3341.48, "duration": 4.6}, {"text": " C'est 8500 emplois \n qui sont indispensables ", "start": 3346.24, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 la souverainet\u00e9 \n de la France en mati\u00e8re ", "start": 3348.08, "duration": 1.44}, {"text": " de m\u00e9dicaments. ", "start": 3349.68, "duration": 2.12}, {"text": " Je veux vous dire \n les choses avec beaucoup ", "start": 3351.96, "duration": 1.68}, {"text": " de clart\u00e9 et de fermet\u00e9. ", "start": 3353.8, "duration": 1.64}, {"text": " Nous examinons \n aujourd'hui ", "start": 3355.6, "duration": 1.52}, {"text": " toutes les offres de reprise. ", "start": 3357.28, "duration": 2.36}, {"text": " Nous n'accepterons pas \n de repreneur ", "start": 3359.8, "duration": 2.08}, {"text": " qui ne garantisse pas de mani\u00e8re \n absolue ", "start": 3362.04, "duration": 2.96}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 \n d'approvisionnement ", "start": 3365.16, "duration": 1.16}, {"text": " sur les g\u00e9n\u00e9riques, \n le maintien ", "start": 3366.48, "duration": 1.76}, {"text": " des sites de production \n et les 8500 salari\u00e9s ", "start": 3368.4, "duration": 1.76}, {"text": " qui vont avec. ", "start": 3370.32, "duration": 1.56}, {"text": " Si une offre \n de reprise ", "start": 3372.04, "duration": 1.84}, {"text": " n'apportait pas ces garanties \n absolues, ", "start": 3374.04, "duration": 1.56}, {"text": " j'y mettrais mon veto. ", "start": 3375.76, "duration": 2.36}, {"text": " Voil\u00e0 la position \n que nous d\u00e9fendons ", "start": 3378.28, "duration": 1.96}, {"text": " pour la souverainet\u00e9 \n industrielle ", "start": 3380.4, "duration": 0.92}, {"text": " et la souverainet\u00e9 \n du m\u00e9dicament ", "start": 3381.48, "duration": 0.88}, {"text": " en France. ", "start": 3382.52, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3384.6, "duration": 5.88}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Eric Pauget ", "start": 3390.64, "duration": 1.64}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 3392.44, "duration": 1.48}, {"text": " - Eric Pauget: Merci. ", "start": 3394.08, "duration": 3.72}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 3397.96, "duration": 3.92}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, \n le Conseil constitutionnel ", "start": 3402.04, "duration": 4.68}, {"text": " a accord\u00e9 l'aide \n juridictionnelle ", "start": 3406.88, "duration": 1.92}, {"text": " aux personnes \u00e9trang\u00e8res \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 3408.96, "duration": 2.88}, {"text": " D\u00e9sormais, c'est donc \n \u00e0 la solidarit\u00e9 nationale ", "start": 3412.0, "duration": 1.48}, {"text": " de financer \n la d\u00e9fense ", "start": 3413.64, "duration": 1.28}, {"text": " de ceux qui sont entr\u00e9s \n ill\u00e9galement ", "start": 3415.08, "duration": 1.6}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 3416.84, "duration": 1.24}, {"text": " S'il \n n'appartient pas \u00e0 l'ex\u00e9cutif ", "start": 3418.24, "duration": 2.76}, {"text": " de commenter juridiquement \n les d\u00e9cisions ", "start": 3421.16, "duration": 3.44}, {"text": " du juge constitutionnel, \n il ne peut toutefois s'exempter ", "start": 3424.76, "duration": 3.92}, {"text": " de voir les cons\u00e9quences \n politiques. ", "start": 3428.84, "duration": 1.84}, {"text": " Alors que nos finances \n publiques ", "start": 3430.84, "duration": 2.36}, {"text": " sont au plus mal \n et que notre pays ", "start": 3433.36, "duration": 1.64}, {"text": " fait face \u00e0 une pression \n migratoire ", "start": 3435.16, "duration": 1.04}, {"text": " que le gouvernement \n n'arrive ", "start": 3436.36, "duration": 3.2}, {"text": " plus \u00e0 juguler, \n quelle est votre appr\u00e9ciation ", "start": 3439.72, "duration": 1.68}, {"text": " politique \n de cette d\u00e9cision qui aura ", "start": 3441.56, "duration": 1.52}, {"text": " des cons\u00e9quences \n importantes ", "start": 3443.24, "duration": 0.88}, {"text": " sur nos flux migratoires, \n mais aussi ", "start": 3444.28, "duration": 1.04}, {"text": " sur nos finances publiques? ", "start": 3445.48, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3448.6, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Dupond-Moretti. ", "start": 3450.52, "duration": 8.44}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3459.12, "duration": 1.44}, {"text": " on se rattrape comme on peut. ", "start": 3460.72, "duration": 5.44}, {"text": " J'\u00e9tais \u00e0 peine assis \n que le Premier ministre, ", "start": 3466.32, "duration": 1.8}, {"text": " toujours vigilant, \n m'a rappel\u00e9 que 0 multipli\u00e9 ", "start": 3468.28, "duration": 2.0}, {"text": " par 2, c'est toujours 0. ", "start": 3470.44, "duration": 3.64}, {"text": " Je voulais dire \n que c'\u00e9tait 0 \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 3474.24, "duration": 8.4}, {"text": " Nous en avons mis \n beaucoup en place ", "start": 3482.8, "duration": 1.24}, {"text": " et nous allons les doubler. ", "start": 3484.2, "duration": 2.32}, {"text": " Si vous me posez \n cette question ", "start": 3486.68, "duration": 2.08}, {"text": " dans la rue, \n je vous r\u00e9pondrai ", "start": 3488.92, "duration": 2.04}, {"text": " que le garde \n des Sceaux ", "start": 3491.12, "duration": 1.72}, {"text": " ne peut pas livrer d'analyse \n politique d'une d\u00e9cision ", "start": 3493.0, "duration": 1.44}, {"text": " du Conseil constitutionnel. ", "start": 3494.6, "duration": 1.32}, {"text": " Si nous \u00e9tions \n dans la rue, ", "start": 3496.08, "duration": 2.4}, {"text": " je vous dirais \n que si le garde des Sceaux ", "start": 3498.64, "duration": 1.64}, {"text": " se comportait ainsi, \n ce serait la fin ", "start": 3500.44, "duration": 1.24}, {"text": " des haricots. ", "start": 3501.84, "duration": 0.88}, {"text": " Ici, \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n nationale, ", "start": 3502.88, "duration": 0.96}, {"text": " o\u00f9 il faut \u00eatre s\u00e9rieux \n en permanence, ", "start": 3504.0, "duration": 5.64}, {"text": " je vous r\u00e9ponds que, \n bien s\u00fbr, ce serait ", "start": 3509.8, "duration": 1.44}, {"text": " la fin de l'Etat de droit. ", "start": 3511.4, "duration": 1.64}, {"text": " Pour le reste, \n je tiens \u00e0 apporter ", "start": 3513.2, "duration": 1.24}, {"text": " une pr\u00e9cision. ", "start": 3514.6, "duration": 1.0}, {"text": " Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 \n beaucoup comment\u00e9e. ", "start": 3515.76, "duration": 3.28}, {"text": " L'aide juridictionnelle \n existe d\u00e9j\u00e0 ", "start": 3519.2, "duration": 1.4}, {"text": " pour les \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 3520.76, "duration": 1.04}, {"text": " pour tout contentieux p\u00e9nal. ", "start": 3521.96, "duration": 3.52}, {"text": " Le Conseil constitutionnel \n l'a \u00e9tendue ", "start": 3525.64, "duration": 2.6}, {"text": " au contentieux \n civil, ", "start": 3528.4, "duration": 1.72}, {"text": " qui est en la mati\u00e8re \n tout \u00e0 fait r\u00e9siduel. ", "start": 3530.28, "duration": 3.52}, {"text": " La port\u00e9e \n de cette d\u00e9cision est, ", "start": 3533.96, "duration": 1.04}, {"text": " au fond, minime. ", "start": 3535.16, "duration": 4.24}, {"text": " C'est au nom \n d'un principe ", "start": 3539.56, "duration": 1.72}, {"text": " qui est celui \n de l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 3541.44, "duration": 1.92}, {"text": " devant la justice \n que le Conseil constitutionnel ", "start": 3543.52, "duration": 6.36}, {"text": " a pris cette d\u00e9cision \n que, je le r\u00e9p\u00e8te, ", "start": 3550.04, "duration": 1.44}, {"text": " je respecte. ", "start": 3551.64, "duration": 1.48}, {"text": " Je ne peux pas commenter \n cette d\u00e9cision. ", "start": 3553.28, "duration": 1.8}, {"text": " Voil\u00e0 ce que je peux vous dire. ", "start": 3555.24, "duration": 1.56}, {"text": " C'est la seule \n chose que je peux ", "start": 3556.96, "duration": 1.64}, {"text": " vous r\u00e9pondre. ", "start": 3558.76, "duration": 2.56}, {"text": " Vous pouvez \n ne pas \u00eatre satisfait ", "start": 3561.48, "duration": 2.4}, {"text": " de la r\u00e9ponse, \n mais le garde des Sceaux ", "start": 3564.04, "duration": 1.44}, {"text": " ne va pas se mettre \n \u00e0 commenter ", "start": 3565.64, "duration": 1.36}, {"text": " les d\u00e9cisions du Conseil \n constitutionnel. ", "start": 3567.16, "duration": 1.36}, {"text": " Ce serait lunaire. ", "start": 3568.68, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3571.0, "duration": 3.8}, {"text": " - Eric Pauget: \n Les hommes sont \u00e9gaux ", "start": 3574.96, "duration": 2.08}, {"text": " en droit, mais pas devant la loi. ", "start": 3577.2, "duration": 2.76}, {"text": " D'ailleurs, \n si la d\u00e9claration des droits ", "start": 3580.12, "duration": 3.6}, {"text": " de l'homme \n et du citoyen reconna\u00eet ", "start": 3583.88, "duration": 5.08}, {"text": " que les hommes naissent \n libres et \u00e9gaux ", "start": 3589.12, "duration": 2.24}, {"text": " en droit, \n l'article premier ", "start": 3591.52, "duration": 0.88}, {"text": " de notre Constitution \n pr\u00e9cise bien ", "start": 3592.56, "duration": 2.0}, {"text": " que seuls les citoyens \n sont \u00e9gaux ", "start": 3594.72, "duration": 1.2}, {"text": " devant la loi. ", "start": 3596.08, "duration": 2.64}, {"text": " Ce qui les diff\u00e9rencie, \n c'est la citoyennet\u00e9. ", "start": 3598.88, "duration": 6.96}, {"text": " En abrogeant \n cette distinction, ", "start": 3606.0, "duration": 1.24}, {"text": " le Conseil \n constitutionnel a rendu ", "start": 3607.4, "duration": 3.16}, {"text": " une d\u00e9cision politique \n qui interpelle ", "start": 3610.72, "duration": 2.56}, {"text": " par son interpr\u00e9tation \n plus philosophique ", "start": 3613.44, "duration": 6.32}, {"text": " que juridique de nos textes \n fondamentaux, ", "start": 3619.92, "duration": 1.8}, {"text": " qui interpelle \n par ses cons\u00e9quences ", "start": 3621.88, "duration": 2.32}, {"text": " sur nos flux migratoires \n et nos finances publiques. ", "start": 3624.36, "duration": 3.08}, {"text": " Vous le savez, \n il y a dans mon propos ", "start": 3627.6, "duration": 4.48}, {"text": " une forme de jugement \n mais des constats ", "start": 3632.24, "duration": 1.48}, {"text": " qui durent, \n des constats qui co\u00fbtent ", "start": 3633.88, "duration": 1.76}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais \n et des constats ", "start": 3635.8, "duration": 1.6}, {"text": " qui doivent \u00eatre interpell\u00e9s. ", "start": 3637.56, "duration": 2.76}, {"text": " Les sages ont-ils \n perdu leur boussole ", "start": 3640.48, "duration": 2.16}, {"text": " en faisant \n de la politique ", "start": 3642.8, "duration": 1.68}, {"text": " ou est-ce vraiment \n aux Fran\u00e7ais de payer ", "start": 3644.64, "duration": 1.24}, {"text": " les frais d'avocat \n des irr\u00e9guliers ", "start": 3646.04, "duration": 0.88}, {"text": " qui enfreignent nos lois? ", "start": 3647.08, "duration": 3.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Vous avez 10 secondes. ", "start": 3650.56, "duration": 2.8}, {"text": " - Eric \n Dupond-Moretti: ", "start": 3653.52, "duration": 0.88}, {"text": " Je ne pense pas qu'un \n \u00e9tranger traverse ", "start": 3654.56, "duration": 2.76}, {"text": " la M\u00e9diterran\u00e9e \n pour avoir cette aide ", "start": 3657.48, "duration": 1.04}, {"text": " juridictionnelle. ", "start": 3658.68, "duration": 2.92}, {"text": " Si vous souhaitez \n changer la Constitution ", "start": 3661.76, "duration": 7.2}, {"text": " sur ce point, \n faites une proposition. ", "start": 3669.12, "duration": 6.28}, {"text": " Nous respectons le Conseil \n constitutionnel. ", "start": 3675.56, "duration": 3.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 Sabrina Sebaihi. ", "start": 3679.44, "duration": 4.28}, {"text": " - Sabrina Sebaihi: \n Monsieur le ministre, ", "start": 3683.88, "duration": 1.88}, {"text": " permettez-moi de d\u00e9plorer \n ce matin l'annonce ", "start": 3685.92, "duration": 3.52}, {"text": " de la mort de quatre nouveaux \n otages, portant ", "start": 3689.6, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 43 le nombre \n d'otages morts ", "start": 3691.44, "duration": 2.84}, {"text": " dans la bande \n de Gaza auxquels ", "start": 3694.44, "duration": 1.04}, {"text": " nous souhaitons rendre hommage. ", "start": 3695.64, "duration": 4.16}, {"text": " Nous souhaitons \n avoir une pens\u00e9e ", "start": 3699.96, "duration": 1.04}, {"text": " pour ceux \n encore retenus, ", "start": 3701.16, "duration": 0.88}, {"text": " dont deux compatriotes fran\u00e7ais. ", "start": 3702.2, "duration": 8.28}, {"text": " Jusqu'o\u00f9 ira la strat\u00e9gie \n du massacre, ", "start": 3710.64, "duration": 6.0}, {"text": " la strat\u00e9gie \n de celui que notre pr\u00e9sident ", "start": 3716.8, "duration": 1.6}, {"text": " appelle \"cher ami Bibi\", \n Benyamin Netanyahou? ", "start": 3718.56, "duration": 8.72}, {"text": " Je crains \n que la post\u00e9rit\u00e9 ", "start": 3727.44, "duration": 2.36}, {"text": " ne soit pas tendre ", "start": 3729.96, "duration": 0.88}, {"text": " avec vous \n et les aveugles du massacre. ", "start": 3731.0, "duration": 2.76}, {"text": " Ce \"cher ami\" qui, \n pas plus tard ", "start": 3733.92, "duration": 1.52}, {"text": " que la semaine derni\u00e8re, \n d\u00e9clarait ", "start": 3735.6, "duration": 1.48}, {"text": " dans une interview \n \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise ", "start": 3737.24, "duration": 1.48}, {"text": " que personne n'obligerait \n les 700.000 colons isra\u00e9liens ", "start": 3738.88, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 quitter les colonies \n de Cisjordanie. ", "start": 3741.6, "duration": 1.88}, {"text": " Au lieu de le sanctionner, \n ce gouvernement re\u00e7oit ", "start": 3743.64, "duration": 1.44}, {"text": " son ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 3745.24, "duration": 0.88}, {"text": " avec les honneurs. ", "start": 3746.28, "duration": 2.92}, {"text": " Que monsieur S\u00e9journ\u00e9 \n souhaite se d\u00e9shonorer ", "start": 3749.36, "duration": 2.6}, {"text": " de la sorte, \n c'est son probl\u00e8me, ", "start": 3752.12, "duration": 1.04}, {"text": " mais il n'a pas le droit \n de d\u00e9shonorer la France. ", "start": 3753.32, "duration": 6.08}, {"text": " Votre gouvernement d\u00e9core \n le pr\u00e9sident Sissi ", "start": 3759.56, "duration": 2.2}, {"text": " qui a le plus effroyable bilan \n du Proche-Orient. ", "start": 3761.92, "duration": 2.68}, {"text": " La diplomatie fran\u00e7aise \n est devenue spectatrice. ", "start": 3764.76, "duration": 4.84}, {"text": " Vous apparaissez \n de par le monde ", "start": 3769.76, "duration": 1.52}, {"text": " comme un soutien du g\u00e9nocide. ", "start": 3771.44, "duration": 1.4}, {"text": " Pour quel r\u00e9sultat? ", "start": 3773.0, "duration": 2.8}, {"text": " Si monsieur S\u00e9journ\u00e9 \n \u00e9tait ministre ", "start": 3775.96, "duration": 2.2}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res \n au lieu ", "start": 3778.32, "duration": 4.48}, {"text": " d'\u00eatre ministre \n \u00e9tranger aux affaires, ", "start": 3782.96, "duration": 0.88}, {"text": " je lui poserais \n plusieurs questions: ", "start": 3784.0, "duration": 3.52}, {"text": " quand allez-vous interdire \n les produits issus des colonies? ", "start": 3787.68, "duration": 2.08}, {"text": " Quand allez-vous \n d\u00e9noncer l'accord ", "start": 3789.92, "duration": 1.2}, {"text": " des pays europ\u00e9ens avec Isra\u00ebl? ", "start": 3791.28, "duration": 2.64}, {"text": " Quand allez-vous reconna\u00eetre \n l'Etat de Palestine? ", "start": 3794.08, "duration": 2.56}, {"text": " Quand allez-vous reconna\u00eetre \n la voix singuli\u00e8re de la France? ", "start": 3796.8, "duration": 2.76}, {"text": " Je vous pose ces questions \n et je prends ", "start": 3799.72, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 t\u00e9moin les Fran\u00e7ais, \n vous ne r\u00e9pondrez pas, ", "start": 3802.44, "duration": 1.44}, {"text": " vous lirez vos fiches. ", "start": 3804.04, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3805.08, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 3807.44, "duration": 1.04}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: Merci. ", "start": 3808.64, "duration": 5.92}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous savez ", "start": 3814.72, "duration": 1.68}, {"text": " comme nous \n que tous les membres ", "start": 3816.56, "duration": 2.88}, {"text": " de cette assembl\u00e9e \n sont profond\u00e9ment choqu\u00e9s, ", "start": 3819.6, "duration": 1.76}, {"text": " attrist\u00e9s par le sort \n des civils ", "start": 3821.52, "duration": 1.08}, {"text": " et des enfants \n dans la bande de Gaza. ", "start": 3822.76, "duration": 1.52}, {"text": " Nous ne faisons pas \n de diff\u00e9rence ", "start": 3824.44, "duration": 1.76}, {"text": " entre les vies humaines \n de part et d'autre ", "start": 3826.36, "duration": 3.76}, {"text": " de la fronti\u00e8re, et nous sommes \n tout entiers attach\u00e9s ", "start": 3830.28, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 ce que cette situation \n puisse cesser. ", "start": 3832.96, "duration": 4.04}, {"text": " Mais vous voyez, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3837.16, "duration": 1.8}, {"text": " si vous \u00eates attach\u00e9e \n \u00e0 faire cesser ", "start": 3839.12, "duration": 2.36}, {"text": " cette situation, \n la meilleure des choses ", "start": 3841.64, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 faire, \n ce n'est pas de violer ", "start": 3843.52, "duration": 2.84}, {"text": " les usages \n de cette assembl\u00e9e, ", "start": 3846.52, "duration": 8.64}, {"text": " de venir brandir un drapeau \n ou de s'accoutrer d'une mani\u00e8re ", "start": 3855.32, "duration": 3.04}, {"text": " qui d\u00e9tourne ce qui fait l'honneur \n de cette assembl\u00e9e. ", "start": 3858.52, "duration": 3.2}, {"text": " C'est plut\u00f4t de tenir, \n comme la France ", "start": 3861.88, "duration": 2.88}, {"text": " le fait depuis le d\u00e9but, \n depuis le 7 octobre dernier, ", "start": 3864.92, "duration": 1.84}, {"text": " un discours clair qui vient \n \u00e0 la fois d\u00e9noncer ", "start": 3866.92, "duration": 3.76}, {"text": " les comportements du Hamas ", "start": 3870.84, "duration": 1.64}, {"text": " pour ce qu'ils sont et mettre \n une pression maximale ", "start": 3872.64, "duration": 1.64}, {"text": " sur le gouvernement isra\u00e9lien. ", "start": 3874.44, "duration": 3.44}, {"text": " Je l'ai dit tout \u00e0 l'heure, \n nous avons, ", "start": 3878.04, "duration": 3.92}, {"text": " au niveau national \n et europ\u00e9en, prononc\u00e9 ", "start": 3882.12, "duration": 1.76}, {"text": " des sanctions \u00e0 l'encontre \n des colons extr\u00e9mistes et violents. ", "start": 3884.04, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons \u00e9t\u00e9 l'un \n des premiers pays ", "start": 3887.08, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 d\u00e9fendre l'ind\u00e9pendance \n du procureur ", "start": 3888.76, "duration": 1.52}, {"text": " de la Cour p\u00e9nale \n internationale lorsqu'il ", "start": 3890.44, "duration": 1.64}, {"text": " a \u00e9mis des r\u00e9quisitions \n \u00e0 la fois ", "start": 3892.24, "duration": 6.04}, {"text": " \u00e0 l'encontre du Hamas \n et de Benyamin Netanyahou, ", "start": 3898.44, "duration": 1.44}, {"text": " sans que cela n'entra\u00eene \n d'\u00e9quivalence entre les deux. ", "start": 3900.04, "duration": 1.92}, {"text": " Bien s\u00fbr que St\u00e9phane \n S\u00e9journ\u00e9 re\u00e7oit ", "start": 3902.12, "duration": 1.56}, {"text": " les repr\u00e9sentants \n de la diplomatie isra\u00e9lienne. ", "start": 3903.84, "duration": 1.84}, {"text": " Sinon, il serait \n coupable ", "start": 3905.84, "duration": 1.72}, {"text": " de ne pas le faire, \n si la France veut jouer ", "start": 3907.72, "duration": 1.84}, {"text": " tout son r\u00f4le dans la r\u00e9gion. ", "start": 3909.72, "duration": 1.56}, {"text": " Comme nous l'avons dit, ", "start": 3911.44, "duration": 2.28}, {"text": " nous avons comme objectif, \n le moment venu, ", "start": 3913.88, "duration": 3.24}, {"text": " d'aboutir \u00e0 la reconnaissance \n de l'Etat ", "start": 3917.28, "duration": 1.04}, {"text": " de Palestine, \n puisque notre objectif, ", "start": 3918.48, "duration": 1.84}, {"text": " c'est la paix durable \n dans la r\u00e9gion ", "start": 3920.48, "duration": 1.64}, {"text": " qui passe par une solution \n \u00e0 deux Etats. ", "start": 3922.28, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3924.16, "duration": 3.68}, {"text": " La parole est \u00e0 Eric Martineau. ", "start": 3928.0, "duration": 1.68}, {"text": " - Eric Martineau: Merci. ", "start": 3929.84, "duration": 4.04}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3934.04, "duration": 1.72}, {"text": " le ministre de l'Agriculture. ", "start": 3935.92, "duration": 4.0}, {"text": " L'Europe constitue \n un atout majeur ", "start": 3940.08, "duration": 3.68}, {"text": " pour notre agriculture. ", "start": 3943.92, "duration": 2.4}, {"text": " Loin du fantasme \n isolationniste de certains, ", "start": 3946.48, "duration": 2.48}, {"text": " depuis hier, des barrages \n sont r\u00e9apparus ", "start": 3949.12, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 la fronti\u00e8re \n franco-espagnole, ", "start": 3953.04, "duration": 2.4}, {"text": " initiative d'agriculteurs \n qui protestent ", "start": 3955.6, "duration": 1.84}, {"text": " contre des concurrences d\u00e9loyales. ", "start": 3957.6, "duration": 3.08}, {"text": " A quelques jours \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes, ", "start": 3960.84, "duration": 2.96}, {"text": " ces blocages sont autant \n de messages envoy\u00e9s ", "start": 3963.96, "duration": 4.2}, {"text": " au Parlement europ\u00e9en \n et \u00e0 la prochaine Commission ", "start": 3968.32, "duration": 1.92}, {"text": " pour que leur action se poursuive. ", "start": 3970.4, "duration": 5.72}, {"text": " Monsieur le ministre, \n par votre action ", "start": 3976.28, "duration": 5.32}, {"text": " et celle conduite depuis 2017, \n ce gouvernement ", "start": 3981.76, "duration": 1.76}, {"text": " a toujours mis l'agriculture \n au premier plan ", "start": 3983.68, "duration": 1.28}, {"text": " des pr\u00e9occupations \n fran\u00e7aises ", "start": 3985.12, "duration": 3.64}, {"text": " dans les n\u00e9gociations \n europ\u00e9ennes: ", "start": 3988.92, "duration": 7.32}, {"text": " le maintien \n du budget de la PAC, ", "start": 3996.4, "duration": 1.68}, {"text": " les avanc\u00e9es concr\u00e8tes \n lors de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise ", "start": 3998.24, "duration": 1.88}, {"text": " en 2022, \n sur la r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes ", "start": 4000.28, "duration": 1.84}, {"text": " et les clauses miroirs \n ou encore l'harmonisation ", "start": 4002.28, "duration": 1.64}, {"text": " des exigences \n \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne. ", "start": 4004.08, "duration": 1.72}, {"text": " Le 13 mai dernier, \n les Etats-membres ", "start": 4005.96, "duration": 3.24}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne \n ont approuv\u00e9 ", "start": 4009.36, "duration": 1.08}, {"text": " le r\u00e8glement \n de simplification des r\u00e8gles ", "start": 4010.6, "duration": 8.88}, {"text": " de la PAC adopt\u00e9 \n via une proc\u00e9dure d'urgence ", "start": 4019.64, "duration": 1.52}, {"text": " par le Parlement europ\u00e9en. ", "start": 4021.32, "duration": 4.08}, {"text": " Ce texte, pouss\u00e9 \n par la France, constitue ", "start": 4025.56, "duration": 2.52}, {"text": " le pendant europ\u00e9en \n des 67 engagements ", "start": 4028.24, "duration": 3.72}, {"text": " pris par le gouvernement. ", "start": 4032.12, "duration": 2.36}, {"text": " Deux tiers ont d\u00e9j\u00e0 \n \u00e9t\u00e9 tenus, ", "start": 4034.64, "duration": 3.52}, {"text": " comme l'abandon du GNR, \n mais beaucoup ", "start": 4038.32, "duration": 2.44}, {"text": " de travail reste \n encore \u00e0 faire ", "start": 4040.92, "duration": 1.04}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n nos agriculteurs, ", "start": 4042.12, "duration": 1.76}, {"text": " leur garantir une juste \n r\u00e9mun\u00e9ration. ", "start": 4044.04, "duration": 1.56}, {"text": " Je souhaiterais \n vous interroger ", "start": 4045.76, "duration": 1.56}, {"text": " sur les positions \n que vous porterez ", "start": 4047.48, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne \n en mati\u00e8re agricole ", "start": 4051.32, "duration": 2.4}, {"text": " ainsi que sur les marges \n de manoeuvre ", "start": 4053.88, "duration": 1.92}, {"text": " dont vous disposez \n dans la prochaine r\u00e9vision ", "start": 4055.96, "duration": 1.24}, {"text": " du plan strat\u00e9gique national. ", "start": 4057.36, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4058.4, "duration": 2.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau. ", "start": 4060.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci. ", "start": 4062.08, "duration": 5.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n la politique agricole commune, ", "start": 4067.44, "duration": 5.48}, {"text": " c'est l'un des fondements \n de la construction europ\u00e9enne ", "start": 4073.08, "duration": 1.56}, {"text": " et elle a plus de 60 ans. ", "start": 4074.8, "duration": 1.52}, {"text": " C'est l\u00e0-dessus \n qu'elle a \u00e9t\u00e9 bas\u00e9e, ", "start": 4076.48, "duration": 1.72}, {"text": " avec la volont\u00e9 \n de relever le d\u00e9fi ", "start": 4078.36, "duration": 1.72}, {"text": " de la souverainet\u00e9 \n alimentaire et agricole. ", "start": 4080.24, "duration": 1.12}, {"text": " Qu'est-ce que \n nous avons fait depuis 2017? ", "start": 4081.52, "duration": 4.72}, {"text": " La politique agricole commune, \n c'est d'abord un budget. ", "start": 4086.4, "duration": 4.36}, {"text": " Nous avons r\u00e9ussi \u00e0 le maintenir. ", "start": 4090.92, "duration": 5.72}, {"text": " Nous avons aussi \n fait en sorte ", "start": 4096.8, "duration": 1.64}, {"text": " que dans les accords \n commerciaux ", "start": 4098.6, "duration": 3.16}, {"text": " en cours et \u00e0 venir, \n il y ait des clauses miroirs ", "start": 4101.92, "duration": 2.04}, {"text": " ou de r\u00e9ciprocit\u00e9. ", "start": 4104.12, "duration": 2.12}, {"text": " C'est ce qui a justifi\u00e9 \n la position fran\u00e7aise ", "start": 4106.4, "duration": 2.32}, {"text": " sur le Mercosur \n qui fait ", "start": 4108.88, "duration": 0.88}, {"text": " que nous n'acceptons pas \n un accord ", "start": 4109.92, "duration": 1.6}, {"text": " qui ne respecte pas \n un certain nombre ", "start": 4111.68, "duration": 1.48}, {"text": " de clauses ou de mesures. ", "start": 4113.32, "duration": 1.52}, {"text": " Je pense aux mesures \n de r\u00e9ciprocit\u00e9 ", "start": 4115.0, "duration": 2.56}, {"text": " sur la question climatique. ", "start": 4117.72, "duration": 2.12}, {"text": " A la demande \n d'agriculteurs ", "start": 4120.0, "duration": 3.6}, {"text": " dans toute l'Europe, \n nous avons \u00e9galement ", "start": 4123.76, "duration": 8.68}, {"text": " fait en sorte \n qu'il puisse ", "start": 4132.6, "duration": 2.12}, {"text": " y avoir des mesures \n qui accompagnent ", "start": 4134.88, "duration": 1.04}, {"text": " la transition \n environnementale ", "start": 4136.08, "duration": 1.88}, {"text": " sans venir entraver \n la production agricole. ", "start": 4138.12, "duration": 1.76}, {"text": " Nous devons \n d'abord aller ", "start": 4140.04, "duration": 0.92}, {"text": " plus loin sur les mesures \n de r\u00e9ciprocit\u00e9 ", "start": 4141.12, "duration": 2.92}, {"text": " et faire en sorte \n que dans chaque accord ", "start": 4144.2, "duration": 2.68}, {"text": " et dans chaque \u00e9change \n se pose la question ", "start": 4147.04, "duration": 1.44}, {"text": " des conditions \n de production ", "start": 4148.64, "duration": 0.88}, {"text": " pour ne pas exposer \n nos agriculteurs ", "start": 4149.68, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 une concurrence d\u00e9loyale. ", "start": 4151.24, "duration": 3.64}, {"text": " Nous avons besoin de continuer \n la simplification ", "start": 4155.04, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la fois dans le projet \n en cours, ", "start": 4157.2, "duration": 2.4}, {"text": " mais aussi dans ceux \u00e0 venir. ", "start": 4159.76, "duration": 2.88}, {"text": " On travaille \u00e9galement \n sur la r\u00e8gle ", "start": 4162.8, "duration": 4.72}, {"text": " des plafonds des aides. ", "start": 4167.68, "duration": 6.32}, {"text": " Il y a \u00e9galement \n la moyenne sur laquelle ", "start": 4174.16, "duration": 1.84}, {"text": " est calcul\u00e9e l'indemnisation \n des assurances. ", "start": 4176.16, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons avancer sur ce sujet. ", "start": 4177.48, "duration": 1.28}, {"text": " Nous voulons \n faire en sorte ", "start": 4178.92, "duration": 2.2}, {"text": " que nous ayons des mesures \n qui permettent d'accompagner ", "start": 4181.28, "duration": 1.52}, {"text": " la r\u00e9silience climatique \n et g\u00e9opolitique. ", "start": 4182.96, "duration": 1.64}, {"text": " C'est pour 2027, \n mais il faut s'y pr\u00e9parer ", "start": 4184.76, "duration": 1.44}, {"text": " d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 4186.36, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4187.8, "duration": 2.52}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Caroline Colombier. ", "start": 4190.48, "duration": 2.32}, {"text": " - Caroline Colombier: \n Ma question s'adresse ", "start": 4192.96, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre des Arm\u00e9es, \n malheureusement, ", "start": 4196.44, "duration": 1.52}, {"text": " je crois, absent. ", "start": 4198.12, "duration": 2.24}, {"text": " Le 27 mai dernier, ", "start": 4200.52, "duration": 4.4}, {"text": " le chef d'\u00e9tat-major \n ukrainien a annonc\u00e9 ", "start": 4205.08, "duration": 6.28}, {"text": " que des instructeurs \n militaires fran\u00e7ais ", "start": 4211.52, "duration": 1.28}, {"text": " se rendront en Ukraine. ", "start": 4212.96, "duration": 5.32}, {"text": " \"J'ai sign\u00e9 les documents \n qui permettent ", "start": 4218.44, "duration": 1.44}, {"text": " aux premiers \n instructeurs fran\u00e7ais ", "start": 4220.04, "duration": 1.72}, {"text": " de se rendre dans nos centres \n de formation ", "start": 4221.92, "duration": 3.2}, {"text": " et de se familiariser \n avec nos infrastructures.\" ", "start": 4225.28, "duration": 8.2}, {"text": " Nous soutenons \n depuis longtemps ", "start": 4233.64, "duration": 7.6}, {"text": " que l'aide de la France \n pour l'Ukraine prenne ", "start": 4241.4, "duration": 1.44}, {"text": " la forme de troupes. ", "start": 4243.0, "duration": 1.24}, {"text": " Nous avons \u00e9galement \n salu\u00e9 en France ", "start": 4244.4, "duration": 2.36}, {"text": " les op\u00e9rations de formation \n et l'engagement ", "start": 4246.92, "duration": 1.76}, {"text": " des arm\u00e9es fran\u00e7aises. ", "start": 4248.84, "duration": 0.84}, {"text": " En revanche, cette annonce \n unilat\u00e9rale interroge ", "start": 4249.84, "duration": 3.8}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s \n que nous sommes, ", "start": 4253.8, "duration": 2.96}, {"text": " comme elle interroge des millions \n de nos compatriotes. ", "start": 4256.92, "duration": 6.72}, {"text": " L'envoi de militaires fran\u00e7ais ", "start": 4263.8, "duration": 2.16}, {"text": " dans un pays en guerre \n marquerait ", "start": 4266.12, "duration": 1.12}, {"text": " un pas suppl\u00e9mentaire \n dans l'implication ", "start": 4267.4, "duration": 1.64}, {"text": " de la France dans ce conflit. ", "start": 4269.2, "duration": 1.52}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 4270.88, "duration": 1.52}, {"text": " avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 \n que cette possibilit\u00e9 ", "start": 4272.56, "duration": 1.44}, {"text": " ne devait pas \u00eatre exclue. ", "start": 4274.16, "duration": 1.08}, {"text": " Manifestement, \n il semble ", "start": 4275.4, "duration": 1.4}, {"text": " qu'elle soit en passe \n de devenir r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 4276.96, "duration": 9.96}, {"text": " Pour l'instant, \n les Ukrainiens n'\u00e9voquent ", "start": 4287.08, "duration": 2.24}, {"text": " que la formation, \n mais bien \u00e9videmment, ", "start": 4289.48, "duration": 1.08}, {"text": " du fait que la guerre \n est entour\u00e9e ", "start": 4290.72, "duration": 2.84}, {"text": " de \"brouillard\", \n il appara\u00eet que l'envoi ", "start": 4293.72, "duration": 1.16}, {"text": " de troupes fran\u00e7aises \n dans un pays ", "start": 4295.04, "duration": 5.4}, {"text": " en guerre porte un risque \n de cobellig\u00e9rance. ", "start": 4300.6, "duration": 4.72}, {"text": " Pouvez-vous nous confirmer \n ces annonces? ", "start": 4305.48, "duration": 4.52}, {"text": " Dans ce cas, quel volume \n de troupes serait concern\u00e9? ", "start": 4310.16, "duration": 2.4}, {"text": " Pouvez-vous \n nous confirmer ", "start": 4312.72, "duration": 1.08}, {"text": " qu'il ne s'agirait \n que d'actions de formation? ", "start": 4313.96, "duration": 4.52}, {"text": " Comment pr\u00e9venez-vous tout risque \n de cobellig\u00e9rance? ", "start": 4318.64, "duration": 5.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 4323.84, "duration": 1.92}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Vous l'avez dit, ", "start": 4325.92, "duration": 1.68}, {"text": " la formation de soldats \n ukrainiens n'a rien ", "start": 4327.76, "duration": 1.24}, {"text": " de nouveau. ", "start": 4329.16, "duration": 1.8}, {"text": " Depuis le d\u00e9but de la guerre, \n la France apporte ", "start": 4331.12, "duration": 1.64}, {"text": " son soutien \n \u00e0 l'Ukraine en formant ", "start": 4332.92, "duration": 1.08}, {"text": " un certain nombre \n de soldats ukrainiens ", "start": 4334.16, "duration": 1.52}, {"text": " sur le sol fran\u00e7ais. ", "start": 4335.84, "duration": 1.64}, {"text": " C'est d'ores et d\u00e9j\u00e0 \n plus de 10.000 soldats ukrainiens ", "start": 4337.64, "duration": 2.28}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s par la France. ", "start": 4340.08, "duration": 1.36}, {"text": " Lorsque \n le pr\u00e9sident ", "start": 4341.6, "duration": 1.6}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a r\u00e9uni 27 chefs d'Etat ", "start": 4343.36, "duration": 2.16}, {"text": " et de gouvernement le 26 \n f\u00e9vrier dernier, ", "start": 4345.68, "duration": 2.72}, {"text": " ils ont d\u00e9cid\u00e9 \n ensemble d'envisager ", "start": 4348.56, "duration": 2.92}, {"text": " de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re \n dont ils pourraient former ", "start": 4351.64, "duration": 1.68}, {"text": " des soldats ukrainiens \n le moment venu ", "start": 4353.48, "duration": 2.16}, {"text": " sur le sol ukrainien, \n de participer ensemble ", "start": 4355.8, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 des op\u00e9rations \n de d\u00e9minage ", "start": 4359.84, "duration": 0.88}, {"text": " ou \u00e0 de la production \n de munitions ", "start": 4360.88, "duration": 1.24}, {"text": " sur le sol ukrainien. ", "start": 4362.28, "duration": 2.4}, {"text": " Toutefois, \n \u00e0 ce jour, il n'y ", "start": 4364.84, "duration": 2.56}, {"text": " a pas de formation par des soldats \n fran\u00e7ais directement ", "start": 4367.56, "duration": 1.64}, {"text": " sur le sol ukrainien. ", "start": 4369.36, "duration": 1.2}, {"text": " Nous continuons \n \u00e0 en discuter ", "start": 4370.72, "duration": 1.56}, {"text": " avec nos partenaires \n europ\u00e9ens ", "start": 4372.44, "duration": 0.88}, {"text": " et avec l'Ukraine. ", "start": 4373.48, "duration": 4.36}, {"text": " Je suis un peu \n surpris ", "start": 4378.0, "duration": 1.92}, {"text": " parce que je vous entends \n condamner ", "start": 4380.08, "duration": 3.4}, {"text": " la guerre d'agression \n russe en Ukraine, ", "start": 4383.64, "duration": 1.12}, {"text": " et consid\u00e9rant \n que Jordan Bardella n'a vot\u00e9 ", "start": 4384.92, "duration": 1.24}, {"text": " ni pour les sanctions \n europ\u00e9ennes ", "start": 4386.32, "duration": 2.08}, {"text": " contre la Russie, \n ni pour la d\u00e9nonciation ", "start": 4388.56, "duration": 3.84}, {"text": " de la d\u00e9tention et de l'assassinat \n politique d'Alexe\u00ef Navalny, ", "start": 4392.56, "duration": 2.52}, {"text": " ni pour le soutien \n des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens ", "start": 4395.24, "duration": 2.4}, {"text": " et de leurs enfants, \n ni pour le soutien civil ", "start": 4397.8, "duration": 1.72}, {"text": " et militaire \u00e0 l'Ukraine \n au Parlement europ\u00e9en, ", "start": 4399.68, "duration": 1.32}, {"text": " c'est \u00e0 se demander \n dans quel camp ", "start": 4401.16, "duration": 5.16}, {"text": " vous \u00eates: celui \n de la r\u00e9sistance ukrainienne ", "start": 4406.48, "duration": 1.32}, {"text": " ou celui de Vladimir Poutine? ", "start": 4407.96, "duration": 1.24}, {"text": " Celui de la d\u00e9mocratie \n ou celui de la dictature? ", "start": 4409.36, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4412.32, "duration": 2.0}, {"text": " Il ne vous reste plus de temps, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 4414.48, "duration": 7.04}, {"text": " La parole est \u00e0 Lo\u00efc Kervran. ", "start": 4421.68, "duration": 4.52}, {"text": " - Lo\u00efc Kervran: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 4426.36, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 l'automne dernier, \n le gouvernement ", "start": 4428.04, "duration": 3.88}, {"text": " avait pr\u00e9sent\u00e9 et fait \n adopter une r\u00e9forme ", "start": 4432.08, "duration": 1.24}, {"text": " de revitalisation rurale. ", "start": 4433.48, "duration": 3.08}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale \n n'ayant pu ", "start": 4436.72, "duration": 1.24}, {"text": " en d\u00e9battre, \n j'avais imm\u00e9diatement alert\u00e9 ", "start": 4438.12, "duration": 3.52}, {"text": " sur les effets \n de ce texte adopt\u00e9 ", "start": 4441.8, "duration": 5.12}, {"text": " par le S\u00e9nat qui faisait sortir \n de nombreuses communes r\u00e9ellement ", "start": 4447.08, "duration": 1.84}, {"text": " rurales du dispositif \n tout en incluant ", "start": 4449.08, "duration": 2.96}, {"text": " des agglom\u00e9rations \n dans une confusion malheureuse ", "start": 4452.2, "duration": 1.8}, {"text": " entre ruralit\u00e9 et province. ", "start": 4454.16, "duration": 0.88}, {"text": " Les enjeux sont pourtant \n diff\u00e9rents. ", "start": 4455.2, "duration": 5.8}, {"text": " Depuis, j'ai travaill\u00e9 \n pour am\u00e9liorer ", "start": 4461.16, "duration": 4.84}, {"text": " la r\u00e9forme propos\u00e9e \n et en corriger ", "start": 4466.16, "duration": 1.44}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s et parfois \n les absurdit\u00e9s. ", "start": 4467.76, "duration": 2.08}, {"text": " Je veux saluer ceux qui, \n dans mon d\u00e9partement ", "start": 4470.0, "duration": 3.76}, {"text": " du Cher, ont men\u00e9 \n la bataille \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 4473.92, "duration": 3.88}, {"text": " Je veux saluer \n la communaut\u00e9 de communes ", "start": 4477.96, "duration": 4.56}, {"text": " ainsi que les maires \n de toutes les communes concern\u00e9es ", "start": 4482.68, "duration": 2.16}, {"text": " par une potentielle sortie \n dans ma circonscription. ", "start": 4485.0, "duration": 2.8}, {"text": " Je veux \u00e9galement \n saluer l'attention ", "start": 4487.96, "duration": 1.52}, {"text": " que vous portez \n \u00e0 nos petites communes rurales ", "start": 4489.64, "duration": 1.72}, {"text": " qui font le coeur de notre pays. ", "start": 4491.52, "duration": 2.28}, {"text": " La ruralit\u00e9 a besoin \n de politiques publiques cibl\u00e9es ", "start": 4493.96, "duration": 2.12}, {"text": " pour accompagner \n son d\u00e9veloppement ", "start": 4496.24, "duration": 2.4}, {"text": " face aux enjeux \n de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, ", "start": 4498.8, "duration": 3.76}, {"text": " mais peut-\u00eatre \n plus encore dans la lutte ", "start": 4502.72, "duration": 8.52}, {"text": " contre la d\u00e9sertification \n m\u00e9dicale. ", "start": 4511.4, "duration": 7.92}, {"text": " Pour l'acc\u00e8s aux soins partout \n sur le territoire fran\u00e7ais, ", "start": 4519.48, "duration": 2.64}, {"text": " nos communes rurales \n ont besoin d'outils. ", "start": 4522.28, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a notamment le levier \n de d\u00e9fiscalisation. ", "start": 4524.24, "duration": 1.44}, {"text": " Certaines communes \n qui devaient sortir ", "start": 4525.84, "duration": 1.76}, {"text": " du dispositif \n dans les semaines ", "start": 4527.76, "duration": 4.6}, {"text": " qui viennent voyaient d\u00e9j\u00e0 \n des perspectives d'installation ", "start": 4532.52, "duration": 3.08}, {"text": " de professions m\u00e9dicales \n ou param\u00e9dicales finalement ", "start": 4535.76, "duration": 2.52}, {"text": " \u00eatre remises en cause \n alors que nous en avons besoin. ", "start": 4538.44, "duration": 2.24}, {"text": " Je sais que vous avez entendu \n beaucoup de ces arguments. ", "start": 4540.84, "duration": 2.28}, {"text": " Comment comptez-vous \n corriger cette r\u00e9forme? ", "start": 4543.28, "duration": 3.48}, {"text": " Que pouvez-vous dire \n \u00e0 toutes les petites communes ", "start": 4546.92, "duration": 1.76}, {"text": " rurales qui \u00e9taient cens\u00e9es \n quitter le dispositif? ", "start": 4548.84, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4551.0, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 4552.72, "duration": 1.44}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 4554.32, "duration": 4.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4559.08, "duration": 5.24}, {"text": " nous avons toutes et tous ici, ", "start": 4564.48, "duration": 3.6}, {"text": " tr\u00e8s largement, sur ces bancs, \n une volont\u00e9 commune: ", "start": 4568.24, "duration": 2.56}, {"text": " accompagner la France \n des villages ", "start": 4570.96, "duration": 2.44}, {"text": " et de la ruralit\u00e9, \n la France ", "start": 4573.56, "duration": 2.36}, {"text": " de tous les territoires, \n faire en sorte ", "start": 4576.08, "duration": 1.64}, {"text": " qu'elle se d\u00e9veloppe, \n que les commerces ", "start": 4577.88, "duration": 1.48}, {"text": " y restent \n ou y reviennent, ", "start": 4579.52, "duration": 1.8}, {"text": " faire en sorte \n que chaque jeune ", "start": 4581.48, "duration": 4.2}, {"text": " de la France rurale \n ait les m\u00eames opportunit\u00e9s ", "start": 4585.84, "duration": 1.8}, {"text": " que les jeunes \n des centres-villes, ", "start": 4587.8, "duration": 0.92}, {"text": " r\u00e9pondre aux grandes \n probl\u00e9matiques, ", "start": 4588.88, "duration": 1.24}, {"text": " notamment l'acc\u00e8s aux soins. ", "start": 4590.28, "duration": 1.68}, {"text": " Depuis 2017, nous avons engag\u00e9 \n beaucoup de choses. ", "start": 4592.12, "duration": 4.64}, {"text": " Nous avons lanc\u00e9 plusieurs \n programmes pour les villages. ", "start": 4596.92, "duration": 4.32}, {"text": " Je sais que partout \n ici, des communes ", "start": 4601.4, "duration": 3.04}, {"text": " ont pu recevoir \n un label sp\u00e9cifique. ", "start": 4604.6, "duration": 3.12}, {"text": " On a investi massivement \n pour redynamiser ", "start": 4607.88, "duration": 2.08}, {"text": " les centres-bourgs \n avec Action coeur de ville. ", "start": 4610.12, "duration": 2.0}, {"text": " C'est un succ\u00e8s. ", "start": 4612.28, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons doubl\u00e9 \n la dotation rurale, ", "start": 4615.32, "duration": 5.2}, {"text": " et dans quelques jours, \n les communes b\u00e9n\u00e9ficiaires ", "start": 4620.68, "duration": 2.64}, {"text": " de cette dotation vont voir \n cette dotation augmenter. ", "start": 4623.48, "duration": 5.96}, {"text": " Nous avons cr\u00e9\u00e9 2700 \n espaces France services ", "start": 4629.6, "duration": 1.24}, {"text": " et nous poursuivons l'effort. ", "start": 4631.0, "duration": 2.8}, {"text": " Le pr\u00e9sident l'a dit, \n il y en aura 3000 en 2027. ", "start": 4633.96, "duration": 2.68}, {"text": " Nous soutenons \n les projets de maisons ", "start": 4636.8, "duration": 4.8}, {"text": " de sant\u00e9, \n les m\u00e9dicobus, ", "start": 4641.76, "duration": 1.48}, {"text": " tout ce qui permet \n l'acc\u00e8s aux soins. ", "start": 4643.4, "duration": 1.72}, {"text": " Nous avons doubl\u00e9 \n le budget des zones ", "start": 4645.28, "duration": 1.6}, {"text": " de revitalisation \n rurale depuis 2018. ", "start": 4647.04, "duration": 2.88}, {"text": " Nous accompagnons \n les petites communes ", "start": 4650.08, "duration": 2.76}, {"text": " dans leurs projets, \n les habitants ", "start": 4653.0, "duration": 1.6}, {"text": " dans leur vie \n quotidienne, notamment ", "start": 4654.76, "duration": 2.0}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 France ruralit\u00e9s. ", "start": 4656.92, "duration": 2.96}, {"text": " Au coeur de cela, \n il y a la r\u00e9forme ", "start": 4660.04, "duration": 1.76}, {"text": " des zones \n de revitalisation rurale. ", "start": 4661.96, "duration": 2.8}, {"text": " Cette r\u00e9forme, quand j'ai \u00e9t\u00e9 \n nomm\u00e9 Premier ministre, ", "start": 4664.92, "duration": 2.64}, {"text": " je l'ai d\u00e9couverte \u00e0 ce moment-l\u00e0. ", "start": 4667.72, "duration": 4.32}, {"text": " J'\u00e9tais ministre de l'Education \n nationale lorsqu'elle ", "start": 4672.2, "duration": 1.64}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 conduite \n dans le budget 2024. ", "start": 4674.0, "duration": 4.4}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 conduite \n par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement, ", "start": 4678.56, "duration": 3.96}, {"text": " en lien avec la ministre \n Dominique Faure, ", "start": 4682.68, "duration": 1.56}, {"text": " qui avait beaucoup \n consult\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 4684.4, "duration": 2.04}, {"text": " Cette r\u00e9forme avait \u00e9t\u00e9 \n adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 au S\u00e9nat. ", "start": 4686.6, "duration": 2.88}, {"text": " Tous les groupes \n avaient vot\u00e9 en faveur ", "start": 4689.64, "duration": 1.36}, {"text": " de cette r\u00e9forme. ", "start": 4691.16, "duration": 2.48}, {"text": " Cette r\u00e9forme \n va b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 pr\u00e8s ", "start": 4693.8, "duration": 4.24}, {"text": " de 18.000 communes. ", "start": 4698.2, "duration": 5.28}, {"text": " Ce sont des communes \n qui vont b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 4703.64, "duration": 5.88}, {"text": " de moyens renforc\u00e9s pour attirer \n davantage d'attractivit\u00e9 ", "start": 4709.68, "duration": 2.52}, {"text": " et d'emploi, des m\u00e9decins \n et des commer\u00e7ants ", "start": 4712.36, "duration": 1.32}, {"text": " qui b\u00e9n\u00e9ficieront \n d'exon\u00e9rations fiscales ", "start": 4713.84, "duration": 1.64}, {"text": " et sociales. ", "start": 4715.64, "duration": 6.16}, {"text": " Ce nouveau dispositif \n et le nouveau zonage adopt\u00e9 ", "start": 4721.96, "duration": 2.76}, {"text": " r\u00e9pondent \u00e0 des crit\u00e8res \n qui faisaient l'objet ", "start": 4724.88, "duration": 2.08}, {"text": " de critiques r\u00e9guli\u00e8res \n parce que beaucoup d'\u00e9lus disaient ", "start": 4727.12, "duration": 7.68}, {"text": " que telle commune \n ne correspondait pas ", "start": 4734.96, "duration": 1.88}, {"text": " aux crit\u00e8res \n alors qu'elle aurait d\u00fb. ", "start": 4737.0, "duration": 1.76}, {"text": " On nous a demand\u00e9 \n de faire \u00e9voluer les crit\u00e8res. ", "start": 4738.92, "duration": 2.88}, {"text": " Le gouvernement \n pr\u00e9c\u00e9dent l'a fait. ", "start": 4741.96, "duration": 1.8}, {"text": " Cela a permis de faire \n entrer 2000 communes ", "start": 4743.92, "duration": 1.64}, {"text": " en plus, \n mais avec ces nouveaux ", "start": 4745.72, "duration": 1.92}, {"text": " crit\u00e8res, \n il y a d'autres communes ", "start": 4747.8, "duration": 2.0}, {"text": " qui \u00e9taient pr\u00e9vues \n pour sortir ", "start": 4749.96, "duration": 1.88}, {"text": " dans le cadre de cette r\u00e9forme. ", "start": 4752.0, "duration": 1.24}, {"text": " J'ai d\u00e9couvert ce probl\u00e8me \n apr\u00e8s ma nomination. ", "start": 4753.4, "duration": 2.44}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \n par un certain nombre ", "start": 4756.0, "duration": 1.24}, {"text": " de parlementaires. ", "start": 4757.4, "duration": 2.96}, {"text": " On m'a interpell\u00e9 \n \u00e9galement au S\u00e9nat. ", "start": 4760.52, "duration": 7.76}, {"text": " Le groupe RDPI au S\u00e9nat \n m'a sollicit\u00e9 \u00e9galement, ", "start": 4768.44, "duration": 9.64}, {"text": " m\u00eame madame Dati \n s'est fait l'\u00e9cho ", "start": 4778.24, "duration": 5.04}, {"text": " de parlementaires \n qui l'avaient sollicit\u00e9e ", "start": 4783.44, "duration": 3.4}, {"text": " sur le sujet \n et agit beaucoup ", "start": 4787.0, "duration": 1.56}, {"text": " dans le cadre du Printemps \n de la ruralit\u00e9 ", "start": 4788.72, "duration": 1.44}, {"text": " dans les territoires ruraux. ", "start": 4790.32, "duration": 1.68}, {"text": " Elle \u00e9change beaucoup \n avec les \u00e9lus ruraux. ", "start": 4792.16, "duration": 2.04}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n un autre d\u00e9put\u00e9 ", "start": 4794.36, "duration": 2.36}, {"text": " m'a interrog\u00e9 au moment \n des questions ", "start": 4796.88, "duration": 1.08}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 4798.12, "duration": 4.4}, {"text": " Je vais annoncer \n rapidement ma d\u00e9cision. ", "start": 4802.68, "duration": 5.2}, {"text": " J'avais dit \n que ma m\u00e9thode, ", "start": 4808.04, "duration": 2.16}, {"text": " c'\u00e9tait de regarder \n les choses lucidement, ", "start": 4810.36, "duration": 1.16}, {"text": " de regarder \n ce qui fonctionne ", "start": 4811.68, "duration": 2.16}, {"text": " et ce qui ne fonctionne pas \n et de reconna\u00eetre ", "start": 4814.0, "duration": 2.24}, {"text": " que parfois, \n nous pouvons \u00eatre amen\u00e9s ", "start": 4816.4, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 prendre des d\u00e9cisions \n et des r\u00e9formes ", "start": 4818.0, "duration": 2.68}, {"text": " qui ne fonctionnent pas, \n qui sont une erreur. ", "start": 4820.84, "duration": 2.64}, {"text": " C'est plut\u00f4t sain \n de le reconna\u00eetre ", "start": 4823.64, "duration": 1.96}, {"text": " et d'en tirer les cons\u00e9quences. ", "start": 4825.76, "duration": 8.48}, {"text": " C'est la raison pour laquelle \n je veux annoncer ici, ", "start": 4834.4, "duration": 4.8}, {"text": " apr\u00e8s ces semaines \n d'\u00e9changes ", "start": 4839.36, "duration": 1.84}, {"text": " et de travaux, \n que j'ai d\u00e9cid\u00e9 de maintenir ", "start": 4841.36, "duration": 1.44}, {"text": " dans le dispositif \n les 2200 communes ", "start": 4842.96, "duration": 1.04}, {"text": " qui devaient quitter \n le dispositif ", "start": 4844.16, "duration": 1.28}, {"text": " avec cette r\u00e9forme. ", "start": 4845.6, "duration": 1.36}, {"text": " Ces 2200 communes \n continueront donc ", "start": 4847.12, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier \n des exon\u00e9rations fiscales ", "start": 4848.56, "duration": 2.0}, {"text": " et sociales dont elles b\u00e9n\u00e9ficient \n aujourd'hui. ", "start": 4850.72, "duration": 3.84}, {"text": " Cela vaut pour les commerces \n d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents, ", "start": 4854.72, "duration": 1.24}, {"text": " pour les commerces \n qui s'installeront ", "start": 4856.12, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 l'avenir. ", "start": 4857.48, "duration": 3.72}, {"text": " Ces 2200 communes s'ajouteront \n aux 18.000 communes b\u00e9n\u00e9ficiaires. ", "start": 4861.36, "duration": 2.84}, {"text": " Cela veut dire \n qu'\u00e0 l'issue ", "start": 4864.36, "duration": 1.04}, {"text": " de cette d\u00e9cision, \n il y aura davantage ", "start": 4865.56, "duration": 3.32}, {"text": " de communes \n qu'il y en avait avant la r\u00e9forme ", "start": 4869.04, "duration": 1.64}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \n dans le pr\u00e9c\u00e9dent budget. ", "start": 4870.84, "duration": 2.88}, {"text": " Il n'y aura donc \n aucune commune perdante, ", "start": 4873.88, "duration": 1.68}, {"text": " que des communes \n gagnantes, ", "start": 4875.72, "duration": 1.24}, {"text": " que des communes \n suppl\u00e9mentaires, ", "start": 4877.12, "duration": 4.56}, {"text": " aucune rupture \n dans le temps, ", "start": 4881.84, "duration": 0.88}, {"text": " aucune commune, \n aucun commerce n'arr\u00eatera ", "start": 4882.88, "duration": 5.12}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9ficier \n de ces exon\u00e9rations ", "start": 4888.16, "duration": 1.2}, {"text": " au 1er juillet, \n comme c'\u00e9tait pr\u00e9vu ", "start": 4889.52, "duration": 1.04}, {"text": " dans cette r\u00e9forme. ", "start": 4890.72, "duration": 3.08}, {"text": " Ma d\u00e9cision de maintenir \n ces 2200 communes s'applique ", "start": 4893.96, "duration": 2.84}, {"text": " d\u00e8s maintenant \n et se traduira ", "start": 4896.96, "duration": 1.84}, {"text": " dans les prochains \n textes financiers que, ", "start": 4898.96, "duration": 3.08}, {"text": " j'esp\u00e8re, vous soutiendrez. ", "start": 4902.2, "duration": 2.08}, {"text": " Cette d\u00e9cision est juste, \n elle est utile, ", "start": 4904.44, "duration": 1.4}, {"text": " elle est essentielle \n pour l'attractivit\u00e9 ", "start": 4906.0, "duration": 1.6}, {"text": " de nos communes rurales. ", "start": 4907.76, "duration": 1.28}, {"text": " Aucune commune \n ne sera laiss\u00e9e ", "start": 4909.2, "duration": 1.64}, {"text": " sur le bord de la route. ", "start": 4911.0, "duration": 2.84}, {"text": " C'est ma m\u00e9thode: \n \u00e9couter, \u00eatre lucide, ", "start": 4914.0, "duration": 3.48}, {"text": " y compris \n quand des choses ", "start": 4917.64, "duration": 0.88}, {"text": " ne fonctionnent pas \n et quand des choix doivent ", "start": 4918.68, "duration": 1.44}, {"text": " \u00eatre remis en cause, \n et en tirer ", "start": 4920.28, "duration": 1.24}, {"text": " les cons\u00e9quences. ", "start": 4921.68, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4923.0, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Charlotte Leduc ", "start": 4926.52, "duration": 1.48}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 4928.16, "duration": 3.36}, {"text": " - Charlotte Leduc: Merci. ", "start": 4931.68, "duration": 3.6}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n Catherine Vautrin, ", "start": 4935.44, "duration": 3.92}, {"text": " ministre du Travail. ", "start": 4939.52, "duration": 1.56}, {"text": " Ce matin, \n je me suis rendue ", "start": 4941.24, "duration": 3.76}, {"text": " dans une gendarmerie \n en Moselle ", "start": 4945.16, "duration": 2.68}, {"text": " o\u00f9 \u00e9tait convoqu\u00e9 \n un syndicaliste CGT. ", "start": 4948.0, "duration": 2.48}, {"text": " Il est victime d'une r\u00e9pression \n syndicale totalement d\u00e9lirante ", "start": 4950.64, "duration": 4.64}, {"text": " de la part \n de la direction du groupe InVivo. ", "start": 4955.44, "duration": 3.04}, {"text": " Il est l'homme \n \u00e0 abattre ", "start": 4958.64, "duration": 0.88}, {"text": " en tant que repr\u00e9sentant \n syndical ", "start": 4959.68, "duration": 2.2}, {"text": " qui a permis des luttes \n victorieuses ", "start": 4962.04, "duration": 1.04}, {"text": " dans l'entreprise, \n des embauches ", "start": 4963.24, "duration": 1.52}, {"text": " en CDI et des r\u00e9ductions \n de temps de travail. ", "start": 4964.92, "duration": 3.28}, {"text": " Le patron est pr\u00eat \n \u00e0 tout pour le faire tomber: ", "start": 4968.36, "duration": 2.52}, {"text": " mise \u00e0 pied, licenciement ill\u00e9gal. ", "start": 4971.04, "duration": 1.4}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 act\u00e9 \n par l'inspection ", "start": 4972.6, "duration": 1.24}, {"text": " du travail, \n par les prud'hommes, ", "start": 4974.0, "duration": 1.16}, {"text": " par le tribunal judiciaire, \n mais l'entreprise persiste. ", "start": 4975.32, "duration": 4.76}, {"text": " Nous avons l\u00e0 \n un patronat radicalis\u00e9 ", "start": 4980.24, "duration": 1.68}, {"text": " et un patron \n qui se croit au-dessus des lois. ", "start": 4982.08, "duration": 2.68}, {"text": " Aujourd'hui, \n trois autres salari\u00e9s ", "start": 4984.92, "duration": 1.56}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied. ", "start": 4986.64, "duration": 4.56}, {"text": " L'Etat se rend donc complice \n de la r\u00e9pression syndicale. ", "start": 4991.36, "duration": 2.4}, {"text": " On se retrouve \n dans une situation ubuesque ", "start": 4993.92, "duration": 3.24}, {"text": " et in\u00e9dite o\u00f9 la pr\u00e9sidente \n du tribunal judiciaire saisit ", "start": 4997.32, "duration": 1.68}, {"text": " le procureur sur la base \n de l'article 40 ", "start": 4999.16, "duration": 1.44}, {"text": " pour entrave grave \n au droit syndical. ", "start": 5000.76, "duration": 2.72}, {"text": " Cette r\u00e9pression \n n'est pas le fruit ", "start": 5003.64, "duration": 1.4}, {"text": " du hasard \n car les luttes sociales ", "start": 5005.2, "duration": 2.12}, {"text": " sont nombreuses \n et font trembler ", "start": 5007.48, "duration": 1.16}, {"text": " le patronat. ", "start": 5008.8, "duration": 4.44}, {"text": " C'est alors du m\u00e9pris. ", "start": 5013.4, "duration": 4.32}, {"text": " Mais quand des salari\u00e9s \n entrent en lutte, ", "start": 5017.88, "duration": 3.64}, {"text": " ils le font \n pour leurs droits et aussi ", "start": 5021.68, "duration": 1.76}, {"text": " pour sauver des emplois \n et des entreprises. ", "start": 5023.6, "duration": 2.32}, {"text": " A ce titre, \n ils sont en premi\u00e8re ligne ", "start": 5026.08, "duration": 2.36}, {"text": " du combat que vous devriez mener. ", "start": 5028.6, "duration": 2.96}, {"text": " L'Etat ferait mieux \n de s'inspirer ", "start": 5031.72, "duration": 1.4}, {"text": " des travailleurs qui cherchent \n \u00e0 sauver leur bo\u00eete. ", "start": 5033.28, "duration": 2.64}, {"text": " Ce sont des salari\u00e9s \n qui luttent ", "start": 5036.08, "duration": 1.72}, {"text": " pour la r\u00e9industrialisation \n de la France, contrairement ", "start": 5037.96, "duration": 1.44}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 5039.56, "duration": 12.32}, {"text": " Qu'allez-vous faire pour d\u00e9fendre \n Christian Porta? ", "start": 5052.04, "duration": 1.8}, {"text": " Qu'allez-vous faire \n pour d\u00e9fendre ", "start": 5054.0, "duration": 0.92}, {"text": " les droits syndicaux \n et pour obliger ", "start": 5055.08, "duration": 1.04}, {"text": " les patrons voyous \n \u00e0 respecter la loi? ", "start": 5056.28, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 5059.24, "duration": 0.88}, {"text": " est \u00e0 Catherine Vautrin. ", "start": 5060.28, "duration": 1.64}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 5062.08, "duration": 2.24}, {"text": " merci pour votre question. ", "start": 5064.48, "duration": 1.4}, {"text": " Je vais r\u00e9pondre \n sur plusieurs \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 5066.04, "duration": 2.64}, {"text": " Vous m'aviez interrog\u00e9e \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 5068.84, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 la sortie de l'h\u00e9micycle \n sur la situation ", "start": 5071.04, "duration": 7.16}, {"text": " de l'entreprise Biogroup. ", "start": 5078.36, "duration": 8.6}, {"text": " J'ai imm\u00e9diatement saisi l'adresse ", "start": 5087.12, "duration": 3.2}, {"text": " pour regarder \n la difficult\u00e9 concernant ", "start": 5090.48, "duration": 4.12}, {"text": " les n\u00e9gociations annuelles \n dans cette entreprise. ", "start": 5094.76, "duration": 2.24}, {"text": " Tr\u00e8s concr\u00e8tement, \n il y a un sujet ", "start": 5097.16, "duration": 1.44}, {"text": " qui est un sujet \n que l'on peut appeler ", "start": 5098.76, "duration": 1.44}, {"text": " un sujet de partage de la valeur. ", "start": 5100.36, "duration": 2.12}, {"text": " On le sait tous, \n les laboratoires ", "start": 5102.64, "duration": 1.04}, {"text": " ont effectivement \n une activit\u00e9 ", "start": 5103.84, "duration": 3.28}, {"text": " tr\u00e8s importante \n dans la p\u00e9riode du Covid. ", "start": 5107.28, "duration": 3.56}, {"text": " Il y a eu \n derri\u00e8re cette activit\u00e9 ", "start": 5111.0, "duration": 1.24}, {"text": " des retours financiers importants. ", "start": 5112.4, "duration": 1.32}, {"text": " Il est important que, \n quand de la valeur ", "start": 5113.88, "duration": 1.6}, {"text": " est cr\u00e9\u00e9e, elle puisse \n \u00eatre partag\u00e9e. ", "start": 5115.64, "duration": 1.8}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 \n la d\u00e9marche qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 5117.6, "duration": 1.48}, {"text": " la mienne apr\u00e8s notre entretien. ", "start": 5119.24, "duration": 1.36}, {"text": " Sur le deuxi\u00e8me point ", "start": 5120.76, "duration": 1.56}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9, \n qui est le sujet ", "start": 5122.48, "duration": 1.44}, {"text": " de ce repr\u00e9sentant \n du personnel, ", "start": 5124.08, "duration": 1.8}, {"text": " je ne connais pas \n le dossier, ", "start": 5126.04, "duration": 1.04}, {"text": " vous me l'apprenez. ", "start": 5127.24, "duration": 1.84}, {"text": " Vous comprendrez \n que je ne vais ", "start": 5129.24, "duration": 1.12}, {"text": " pas me prononcer \n sur un cas particulier ", "start": 5130.52, "duration": 1.36}, {"text": " que je ne connais pas. ", "start": 5132.04, "duration": 2.32}, {"text": " En revanche, \n le droit syndical ", "start": 5134.52, "duration": 1.72}, {"text": " est un droit acquis \n dans notre pays. ", "start": 5136.4, "duration": 1.48}, {"text": " Il doit bien \u00e9videmment \n \u00eatre respect\u00e9. ", "start": 5138.04, "duration": 1.96}, {"text": " J'ai bien compris \n qu'il y avait un article 40. ", "start": 5140.16, "duration": 2.72}, {"text": " Vous imaginez \n que ce n'est pas \u00e0 moi ", "start": 5143.04, "duration": 1.44}, {"text": " de me prononcer sur un article 40. ", "start": 5144.64, "duration": 3.04}, {"text": " Il n'en reste pas \n moins que je suis l\u00e0 ", "start": 5147.84, "duration": 2.52}, {"text": " pour redire \n que chaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e9lu ", "start": 5150.52, "duration": 2.52}, {"text": " pour cela doit pouvoir \n exercer la mission ", "start": 5153.2, "duration": 1.24}, {"text": " qui est la sienne \n dans l'entreprise. ", "start": 5154.6, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 5155.8, "duration": 3.6}, {"text": " - Charlotte Leduc: \n Vous avez un r\u00f4le ", "start": 5159.56, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 jouer dans l'affaire Porta. ", "start": 5162.44, "duration": 1.36}, {"text": " Il faut le jouer imm\u00e9diatement. ", "start": 5163.96, "duration": 2.12}, {"text": " Ce salari\u00e9 est en danger \n et ses coll\u00e8gues aussi. ", "start": 5166.24, "duration": 1.64}, {"text": " Le patron \n est en train de pi\u00e9tiner ", "start": 5168.04, "duration": 1.24}, {"text": " le droit du travail. ", "start": 5169.44, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5170.48, "duration": 3.6}, {"text": " Pour terminer, \n madame Sarah Tanzilli ", "start": 5174.24, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 5175.96, "duration": 2.6}, {"text": " - Sarah Tanzilli: \n Ma question s'adresse ", "start": 5178.72, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 madame Sarah El Ha\u00efry. ", "start": 5181.2, "duration": 4.96}, {"text": " Madame la ministre, ", "start": 5186.32, "duration": 1.92}, {"text": " la commission \n d'enqu\u00eate portant ", "start": 5188.4, "duration": 1.48}, {"text": " sur le mod\u00e8le \n \u00e9conomique des cr\u00e8ches ", "start": 5190.04, "duration": 3.88}, {"text": " et la qualit\u00e9 d'accueil \n des jeunes enfants ", "start": 5194.08, "duration": 1.96}, {"text": " a rendu public \n hier le rapport ", "start": 5196.2, "duration": 1.72}, {"text": " que je lui ai soumis \n et ses 73 recommandations. ", "start": 5198.08, "duration": 2.52}, {"text": " Le constat est sans appel, \n la d\u00e9gradation ", "start": 5200.76, "duration": 2.44}, {"text": " de la qualit\u00e9 d'accueil \n tire ses origines ", "start": 5203.36, "duration": 5.96}, {"text": " d'un mod\u00e8le d\u00e9faillant: ", "start": 5209.48, "duration": 10.84}, {"text": " prestation de service unique \n sous-dimensionn\u00e9e, ", "start": 5220.48, "duration": 1.64}, {"text": " m\u00e9canisme de r\u00e9servation \n de berceau ", "start": 5222.28, "duration": 5.24}, {"text": " qui a fait \u00e9merger des pratiques \n commerciales inacceptables ", "start": 5227.68, "duration": 1.76}, {"text": " et financ\u00e9 par de l'argent public, \n des conditions ", "start": 5229.6, "duration": 2.16}, {"text": " qui ne permettent pas \n l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s ", "start": 5231.92, "duration": 1.76}, {"text": " et la qualit\u00e9 d'accueil \n promise par un service public. ", "start": 5233.84, "duration": 3.48}, {"text": " Vous avez d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 \n votre engagement ", "start": 5237.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour un sursaut qualitatif \n dans l'accueil du jeune enfant. ", "start": 5238.8, "duration": 2.4}, {"text": " Les mesures \n que vous avez prises ", "start": 5241.36, "duration": 1.04}, {"text": " le d\u00e9montrent: \n lancement d'une mission ", "start": 5242.56, "duration": 2.52}, {"text": " de contr\u00f4le des groupes \n priv\u00e9s de cr\u00e8che, ", "start": 5245.24, "duration": 1.24}, {"text": " mais surtout revalorisation \n salariale ", "start": 5246.64, "duration": 2.08}, {"text": " pour nos professionnels. ", "start": 5248.88, "duration": 1.24}, {"text": " Je veux saluer cette mesure \n car la qualit\u00e9 d'accueil, ", "start": 5250.28, "duration": 2.28}, {"text": " c'est d'abord des femmes, \n car ce sont essentiellement ", "start": 5252.72, "duration": 4.52}, {"text": " des femmes, \n qui la garantissent. ", "start": 5257.4, "duration": 1.76}, {"text": " Am\u00e9liorer leurs conditions \n de travail, ", "start": 5259.32, "duration": 1.2}, {"text": " c'est leur permettre \n d'accueillir ", "start": 5260.68, "duration": 1.28}, {"text": " au mieux nos enfants \n afin qu'ils s'\u00e9panouissent ", "start": 5262.12, "duration": 2.16}, {"text": " et r\u00e9alisent \n toutes leurs potentialit\u00e9s. ", "start": 5264.44, "duration": 1.8}, {"text": " Les conclusions de la commission \n d'enqu\u00eate appellent ", "start": 5266.4, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 poursuivre en ce sens. ", "start": 5268.56, "duration": 0.8}, {"text": " Outre la r\u00e9forme profonde \n du mod\u00e8le \u00e9conomique ", "start": 5269.52, "duration": 1.28}, {"text": " qui doit permettre \n un juste financement ", "start": 5270.96, "duration": 1.04}, {"text": " de la qualit\u00e9 d'accueil, \n la hausse ", "start": 5272.16, "duration": 2.2}, {"text": " du taux d'encadrement \n \u00e0 la cr\u00e8che ", "start": 5274.52, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 un adulte pour cinq enfants \n appara\u00eet indispensable ", "start": 5277.4, "duration": 1.44}, {"text": " ainsi qu'une mobilisation \n pour renforcer les contr\u00f4les. ", "start": 5279.0, "duration": 2.2}, {"text": " Les scientifiques \n sont unanimes: ", "start": 5281.36, "duration": 1.64}, {"text": " les 1000 premiers \n jours d'un enfant ", "start": 5283.16, "duration": 1.76}, {"text": " sont une p\u00e9riode charni\u00e8re ", "start": 5285.08, "duration": 1.08}, {"text": " pour la construction \n des adultes de demain. ", "start": 5286.32, "duration": 1.64}, {"text": " Un euro investi \n dans la petite enfance, ", "start": 5288.12, "duration": 1.24}, {"text": " c'est plusieurs euros \n \u00e9conomis\u00e9s plus tard. ", "start": 5289.52, "duration": 2.2}, {"text": " Comment envisagez-vous \n d'int\u00e9grer ", "start": 5291.88, "duration": 1.56}, {"text": " les recommandations \n de ce rapport ", "start": 5293.6, "duration": 1.48}, {"text": " pour garantir \n la qualit\u00e9 d'accueil ", "start": 5295.24, "duration": 2.64}, {"text": " de nos jeunes enfants \n \u00e0 court terme? ", "start": 5298.04, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 madame Sarah El Ha\u00efry. ", "start": 5300.8, "duration": 3.56}, {"text": " - Sarah El Ha\u00efry: Merci. ", "start": 5304.52, "duration": 4.2}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 5308.88, "duration": 4.16}, {"text": " je voulais d'abord \n vous f\u00e9liciter ", "start": 5313.2, "duration": 2.6}, {"text": " pour la qualit\u00e9 \n du rapport ", "start": 5315.96, "duration": 1.88}, {"text": " que vous avez men\u00e9 \n avec votre coll\u00e8gue. ", "start": 5318.0, "duration": 3.6}, {"text": " Un rapport \n d'excellente facture, ", "start": 5321.76, "duration": 2.0}, {"text": " avec des propositions \n extr\u00eamement concr\u00e8tes. ", "start": 5323.92, "duration": 3.64}, {"text": " Nous avons commenc\u00e9 \n avec la ministre Catherine Vautrin ", "start": 5327.72, "duration": 2.92}, {"text": " par une action forte, \n la revalorisation ", "start": 5330.8, "duration": 1.48}, {"text": " des professionnels \n de la petite enfance. ", "start": 5332.44, "duration": 4.56}, {"text": " Nous sommes d'accord avec vous, \n la qualit\u00e9 d'accueil d\u00e9pend ", "start": 5337.16, "duration": 4.0}, {"text": " des conditions de travail. ", "start": 5341.32, "duration": 7.32}, {"text": " Ensuite, des contr\u00f4les \n massifs des groupes, ", "start": 5348.8, "duration": 9.56}, {"text": " quel que soit leur statut, \n public, priv\u00e9, associatif. ", "start": 5358.52, "duration": 1.6}, {"text": " Nous n'avons rien de plus pr\u00e9cieux \n que nos enfants. ", "start": 5360.28, "duration": 2.6}, {"text": " A moyen terme, \n nous sommes totalement ", "start": 5363.04, "duration": 1.88}, {"text": " en phase, nous prendrons \n des d\u00e9crets ", "start": 5365.08, "duration": 2.48}, {"text": " sur la fin des normes \n d\u00e9rogatoires ", "start": 5367.72, "duration": 3.68}, {"text": " pour les micro-cr\u00e8ches \n en particulier ", "start": 5371.56, "duration": 1.88}, {"text": " car nous avons vu \n les alertes du rapport. ", "start": 5373.6, "duration": 4.72}, {"text": " Nous voulons \n \u00e9galement multiplier ", "start": 5378.48, "duration": 1.88}, {"text": " les contr\u00f4les et travailler \n sur un r\u00e9f\u00e9rentiel ", "start": 5380.52, "duration": 3.08}, {"text": " pour changer le regard \n pos\u00e9 sur les PMI. ", "start": 5383.76, "duration": 2.44}, {"text": " Nous voulons passer \n \u00e0 un contr\u00f4le sanitaire. ", "start": 5386.36, "duration": 2.44}, {"text": " Cela signifie apporter \n du soutien humain. ", "start": 5388.96, "duration": 5.68}, {"text": " D'un autre c\u00f4t\u00e9, \n nous avons \u00e9t\u00e9 sensibles ", "start": 5394.8, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 vos alertes concernant \n les CAP \u00e0 distance. ", "start": 5397.6, "duration": 2.12}, {"text": " On y sera particuli\u00e8rement \n vigilants. ", "start": 5399.88, "duration": 8.84}, {"text": " Voil\u00e0 les actions \n que nous avons d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es ", "start": 5408.88, "duration": 10.4}, {"text": " avec la ministre \n Catherine Vautrin. ", "start": 5419.44, "duration": 3.32}, {"text": " Au-del\u00e0 de \u00e7a, \n nous avons aussi le souci ", "start": 5422.92, "duration": 3.04}, {"text": " de la qualit\u00e9, \n et c'est pour \u00e7a ", "start": 5426.12, "duration": 2.68}, {"text": " que nous nous appuyons \n sur des collectifs pour travailler. ", "start": 5428.96, "duration": 4.0}, {"text": " Plus que jamais, \n nous avons besoin d'attractivit\u00e9. ", "start": 5433.12, "duration": 4.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n c'est 6 milliards ", "start": 5437.44, "duration": 1.0}, {"text": " d'investissements de \n l'Etat jusqu'\u00e0 2027. ", "start": 5438.6, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 5440.04, "duration": 4.04}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement est termin\u00e9e. ", "start": 5444.24, "duration": 3.8}, {"text": " Je suspends \n jusqu'\u00e0 16h45 maximum ", "start": 5448.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour que l'on puisse \n reprendre le texte ", "start": 5449.36, "duration": 1.24}, {"text": " sur la fin de vie. ", "start": 5450.76, "duration": 1.08}, {"text": " Nous en \u00e9tions rest\u00e9s \n \u00e0 l'article 5. ", "start": 5452.0, "duration": 2.48}]}