{"label": "politique", "transcript": [{"text": "hier en commission des finances ce qui", "start": 0.32, "duration": 4.28}, {"text": "doit \u00eatre une taxation temporaire", "start": 2.56, "duration": 4.92}, {"text": "exceptionnelle de 3 ans ouais va \u00eatre si", "start": 4.6, "duration": 4.959}, {"text": "c'est confirm\u00e9 ensuite va \u00eatre en", "start": 7.48, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 prolong\u00e9 dans la dur\u00e9e parce que", "start": 9.559, "duration": 3.521}, {"text": "la justice fiscale ne s'accommode pas", "start": 11.2, "duration": 3.76}, {"text": "d'un caract\u00e8re exceptionnel et", "start": 13.08, "duration": 3.6}, {"text": "temporaire mais doit \u00eatre un principe", "start": 14.96, "duration": 3.68}, {"text": "fondateur de nos d\u00e9mocratie lib\u00e9rale et", "start": 16.68, "duration": 4.08}, {"text": "de nos mod\u00e8les sociaux de de l'\u00e9tat de", "start": 18.64, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00c9tat social donc il faut sans aucun", "start": 20.76, "duration": 4.04}, {"text": "doute aller plus loin puisque tous les", "start": 23.039, "duration": 3.801}, {"text": "efforts de justice que nous demandons et", "start": 24.8, "duration": 3.639}, {"text": "bien ce sera moins d'injustice pour", "start": 26.84, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup mais aller plus loin c'est quoi", "start": 28.439, "duration": 2.401}, {"text": "c'est c'est l\u00e0 l\u00e0 \u00e7a concerne par", "start": 29.8, "duration": 2.72}, {"text": "exemple 03 % des m\u00e9nages les plus", "start": 30.84, "duration": 2.96}, {"text": "fortun\u00e9s est-ce que vous dites il faut", "start": 32.52, "duration": 3.44}, {"text": "que \u00e7a concerne les 1 % les 2 % je vous", "start": 33.8, "duration": 3.56}, {"text": "donne un exemple il nous avait \u00e9t\u00e9", "start": 35.96, "duration": 3.2}, {"text": "annonc\u00e9 que 65000 m\u00e9nages seraient", "start": 37.36, "duration": 4.519}, {"text": "concern\u00e9s c'est en r\u00e9alit\u00e9 je crois", "start": 39.16, "duration": 4.96}, {"text": "24300 exactement ouis et bien que ce", "start": 41.879, "duration": 4.481}, {"text": "soit que ce soit 65000 donc vous allez", "start": 44.12, "duration": 3.56}, {"text": "demander \u00e0 \u00e9largir la nous allons", "start": 46.36, "duration": 2.64}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 \u00e9largir nous allons formul\u00e9 un", "start": 47.68, "duration": 2.6}, {"text": "certain nombre de propositions que nous", "start": 49.0, "duration": 3.64}, {"text": "avons construite avec d'autres des", "start": 50.28, "duration": 4.0}, {"text": "groupes de gauche je vois comme hier", "start": 52.64, "duration": 3.919}, {"text": "soir qu'avec des d'autres groupes", "start": 54.28, "duration": 4.84}, {"text": "parlementaires il peut y avoir des des", "start": 56.559, "duration": 4.721}, {"text": "jonctions des combats qui nous sont", "start": 59.12, "duration": 4.119}, {"text": "communs le MoDem a fait partie de ceux", "start": 61.28, "duration": 3.64}, {"text": "qui ont demand\u00e9 \u00e0 ce qu'une mesure", "start": 63.239, "duration": 3.081}, {"text": "exceptionnelle soit en r\u00e9alit\u00e9", "start": 64.92, "duration": 3.08}, {"text": "structurelle", "start": 66.32, "duration": 6.919}, {"text": "[Musique]", "start": 68.0, "duration": 5.239}]}