{"label": "politique", "transcript": [{"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames messieurs", "start": 0.08, "duration": 4.12}, {"text": "les s\u00e9nateurs monsieur", "start": 2.0, "duration": 5.24}, {"text": "de merci beaucoup de votre invitation", "start": 4.2, "duration": 4.84}, {"text": "donc j'ai comme vous le savez l'honneur", "start": 7.24, "duration": 3.519}, {"text": "de pr\u00e9sider le le comit\u00e9 de veille et", "start": 9.04, "duration": 3.24}, {"text": "d'anticipation des risques sanitaires", "start": 10.759, "duration": 3.8}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par le gouvernement \u00e0 la", "start": 12.28, "duration": 4.36}, {"text": "fin de la loi d'urgence sanitaire et \u00e0", "start": 14.559, "duration": 4.121}, {"text": "la fin du conseil scientifique covid et", "start": 16.64, "duration": 4.51}, {"text": "des autres comit\u00e9s", "start": 18.68, "duration": 7.71}, {"text": "[Musique]", "start": 21.15, "duration": 5.24}]}