{"label": "politique", "transcript": [{"text": "oui la situation de nos finances", "start": 0.12, "duration": 3.68}, {"text": "publiques est grave et je n'irai pas par", "start": 1.68, "duration": 4.679}, {"text": "quatre chemins la premi\u00e8re v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 3.8, "duration": 5.56}, {"text": "qu'en 2024 le d\u00e9ficit public risque de", "start": 6.359, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9passer les 6 % du produit int\u00e9rieur", "start": 9.36, "duration": 5.479}, {"text": "brut selon les derni\u00e8res estimations", "start": 12.599, "duration": 4.68}, {"text": "dont nous disposons nous n'avons pas de", "start": 14.839, "duration": 4.44}, {"text": "marge de man\u0153uvre en 2024 si nous", "start": 17.279, "duration": 3.481}, {"text": "voulons renouer avec une trajectoire", "start": 19.279, "duration": 4.521}, {"text": "soutenable \u00e0 partir de 2025 et redresser", "start": 20.76, "duration": 5.16}, {"text": "les finances publiques c'est souvent", "start": 23.8, "duration": 4.0}, {"text": "facile \u00e0 dire et c'est tr\u00e8s difficile \u00e0", "start": 25.92, "duration": 4.279}, {"text": "faire et beaucoup ici le savent et", "start": 27.8, "duration": 5.439}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9 \u00e7a demande du courage \u00e7a", "start": 30.199, "duration": 4.841}, {"text": "demande une m\u00e9thode et un discours de", "start": 33.239, "duration": 4.16}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 et des d\u00e9cisions \u00e0 assumer ma", "start": 35.04, "duration": 4.0}, {"text": "vision c'est que nous ne redresserons", "start": 37.399, "duration": 3.48}, {"text": "pas nos finances publiques avec d'une", "start": 39.04, "duration": 3.4}, {"text": "part la baisse de la d\u00e9pense publique et", "start": 40.879, "duration": 2.801}, {"text": "de l'autre le levier fiscal en m\u00eame", "start": 42.44, "duration": 4.0}, {"text": "temps \u00e7a ne marchera pas nous", "start": 43.68, "duration": 4.44}, {"text": "redresserons les comptes en r\u00e9duisant", "start": 46.44, "duration": 3.88}, {"text": "nos d\u00e9penses d'abord et prioritairement", "start": 48.12, "duration": 4.119}, {"text": "nous sommes d\u00e9j\u00e0 l'un des pays d'Europe", "start": 50.32, "duration": 3.719}, {"text": "qui taxe le plus il serait irresponsable", "start": 52.239, "duration": 4.721}, {"text": "et injuste d'en demander davantage mais", "start": 54.039, "duration": 5.16}, {"text": "par ailleurs nous engagerons bien un", "start": 56.96, "duration": 4.36}, {"text": "travail sur sur la justice fiscale je", "start": 59.199, "duration": 4.241}, {"text": "m'engage \u00e0 assumer avec le ministre de", "start": 61.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9conomie et \u00e0 animer un d\u00e9bat au", "start": 63.44, "duration": 4.76}, {"text": "Parlement sur la justice fiscale je", "start": 65.56, "duration": 4.04}, {"text": "crois sinc\u00e8rement que notre pays a", "start": 68.2, "duration": 3.919}, {"text": "besoin de ce d\u00e9bat nous ne serons pas le", "start": 69.6, "duration": 4.879}, {"text": "gouvernement des imp\u00f4ts injustifi\u00e9s et", "start": 72.119, "duration": 4.201}, {"text": "je ne serai pas le ministre de la", "start": 74.479, "duration": 5.081}, {"text": "confiscation fiscale je m'assurerai de", "start": 76.32, "duration": 5.6}, {"text": "ne pas augmenter la charge qui p\u00e8se sur", "start": 79.56, "duration": 4.68}, {"text": "les classes moyennes ni sur les Fran\u00e7ais", "start": 81.92, "duration": 5.32}, {"text": "et les Fran\u00e7aises qui travaillent mais", "start": 84.24, "duration": 5.32}, {"text": "il ne faut pas s'interdire de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 87.24, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements cibl\u00e9s exceptionnels", "start": 89.56, "duration": 5.4}, {"text": "sur les entreprises et les Fran\u00e7ais qui", "start": 92.68, "duration": 6.68}, {"text": "ont une capacit\u00e9 contributive", "start": 94.96, "duration": 4.4}]}