{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un nouveau documentaire r\u00e9v\u00e8le l'enfer", "start": 0.0, "duration": 4.62}, {"text": "que vive de nombreux enfants plac\u00e9s en", "start": 2.399, "duration": 5.101}, {"text": "France alors que r\u00e9v\u00e8le exactement ce", "start": 4.62, "duration": 4.559}, {"text": "documentaire et que compte faire le", "start": 7.5, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement on va voir le d\u00e9bat", "start": 9.179, "duration": 3.241}, {"text": "l\u00e0-dessus tout de suite celui-ci Hugo on", "start": 10.5, "duration": 3.54}, {"text": "est parti ensemble avec mon \u00e9quipe pour", "start": 12.42, "duration": 3.6}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en", "start": 14.04, "duration": 3.9}, {"text": "une dizaine de minutes et oui au passage", "start": 16.02, "duration": 3.48}, {"text": "je voulais remarquer je suis en voix off", "start": 17.94, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui puisque je suis en", "start": 19.5, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9placement et donc pas au bureau mais", "start": 20.88, "duration": 3.84}, {"text": "autrement \u00e7a change rien alors si on", "start": 22.8, "duration": 3.3}, {"text": "parle de ce sujet cette semaine c'est", "start": 24.72, "duration": 3.18}, {"text": "parce que les missions Zone Interdite", "start": 26.1, "duration": 5.22}, {"text": "diffus\u00e9e sur M6 ce dimanche \u00e0 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de", "start": 27.9, "duration": 5.46}, {"text": "nouveaux scandales autour de l'aide", "start": 31.32, "duration": 3.78}, {"text": "sociale \u00e0 l'enfance et quand on parle", "start": 33.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'aide sociale \u00e0 l'enfance en fait c'est", "start": 35.1, "duration": 4.56}, {"text": "un service \u00e0 l'\u00e9chelle des d\u00e9partements", "start": 37.32, "duration": 4.86}, {"text": "en France qui vise \u00e0 prot\u00e9ger les", "start": 39.66, "duration": 4.68}, {"text": "mineurs qui peuvent \u00eatre en danger pour", "start": 42.18, "duration": 4.62}, {"text": "des raisons diverses et vari\u00e9es or et", "start": 44.34, "duration": 4.199}, {"text": "bien de tr\u00e8s nombreux probl\u00e8mes li\u00e9s", "start": 46.8, "duration": 4.2}, {"text": "notamment \u00e0 un manque de moyens sont", "start": 48.539, "duration": 4.321}, {"text": "soulev\u00e9s par cette enqu\u00eate bon d\u00e9j\u00e0", "start": 51.0, "duration": 4.079}, {"text": "premier point important on observe", "start": 52.86, "duration": 4.14}, {"text": "aujourd'hui en France une p\u00e9nurie de", "start": 55.079, "duration": 3.48}, {"text": "famille d'accueil c'est \u00e0 dire qu'on", "start": 57.0, "duration": 3.78}, {"text": "manque de famille qui sont pr\u00eates \u00e0", "start": 58.559, "duration": 4.8}, {"text": "h\u00e9berger des enfants qui sont issus de", "start": 60.78, "duration": 4.92}, {"text": "cette aide sociale \u00e0 l'enfance sachant", "start": 63.359, "duration": 3.901}, {"text": "que et bien ces familles d'accueil", "start": 65.7, "duration": 3.72}, {"text": "h\u00e9bergent chez eux des enfants contre", "start": 67.26, "duration": 3.719}, {"text": "une r\u00e9mun\u00e9ration une r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 69.42, "duration": 4.8}, {"text": "d'environ 1700 euros par enfant et par", "start": 70.979, "duration": 5.101}, {"text": "mois mais malheureusement la p\u00e9nurie de", "start": 74.22, "duration": 3.24}, {"text": "famille d'accueil n'est pas le seul", "start": 76.08, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me qui est soulev\u00e9 par l'enqu\u00eate", "start": 77.46, "duration": 3.96}, {"text": "on a fait dans certains cas et bien les", "start": 79.32, "duration": 4.2}, {"text": "familles d'accueil sont tous sauf des", "start": 81.42, "duration": 3.96}, {"text": "lieux de protection en fait bien au", "start": 83.52, "duration": 2.82}, {"text": "contraire c'est des lieux qui mettent", "start": 85.38, "duration": 3.239}, {"text": "dans certains cas encore plus en danger", "start": 86.34, "duration": 5.099}, {"text": "ses enfants par exemple Lina une femme", "start": 88.619, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui adulte qui t\u00e9moigne dans", "start": 91.439, "duration": 4.5}, {"text": "l'\u00e9mission affirme que \u00e0 l'\u00e9poque elle a", "start": 93.299, "duration": 4.68}, {"text": "subi des tortures et des s\u00e9vices", "start": 95.939, "duration": 3.901}, {"text": "lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e pendant quatre", "start": 97.979, "duration": 4.14}, {"text": "ans dans une famille avec sa petite s\u0153ur", "start": 99.84, "duration": 4.5}, {"text": "elle a sur m\u00eame avoir assist\u00e9 \u00e0 des", "start": 102.119, "duration": 4.921}, {"text": "viols commis sur d'autres enfants par le", "start": 104.34, "duration": 4.319}, {"text": "couple qui les accueillait et l\u00e0-dessus", "start": 107.04, "duration": 2.939}, {"text": "et bien les journalistes de zone", "start": 108.659, "duration": 2.701}, {"text": "interdites ont pu constater par", "start": 109.979, "duration": 3.361}, {"text": "eux-m\u00eames que on manquait cruellement de", "start": 111.36, "duration": 4.56}, {"text": "contr\u00f4le sur certaines familles en effet", "start": 113.34, "duration": 3.48}, {"text": "en th\u00e9orie il y a une formation", "start": 115.92, "duration": 2.879}, {"text": "obligatoire il y a un entretien avec des", "start": 116.82, "duration": 3.9}, {"text": "psychologues il aussi un casier", "start": 118.799, "duration": 3.96}, {"text": "judiciaire vierge mais en fait deux", "start": 120.72, "duration": 3.539}, {"text": "journalistes sont fait passer pour un", "start": 122.759, "duration": 2.881}, {"text": "couple voulant accueillir des enfants", "start": 124.259, "duration": 3.661}, {"text": "ils ont donc lou\u00e9 une maison et ce sont", "start": 125.64, "duration": 4.74}, {"text": "invent\u00e9s des m\u00e9tiers et aucun document", "start": 127.92, "duration": 4.44}, {"text": "ne leur a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \u00e7a c'est donc pour", "start": 130.38, "duration": 3.9}, {"text": "la question importante des enfants", "start": 132.36, "duration": 3.84}, {"text": "plac\u00e9s dans des familles d'accueil mais", "start": 134.28, "duration": 3.3}, {"text": "quand c'est pas possible de les placer", "start": 136.2, "duration": 2.88}, {"text": "dans ces familles et bien les enfants", "start": 137.58, "duration": 4.08}, {"text": "sont parfois plac\u00e9s dans des foyers \u00e7a", "start": 139.08, "duration": 4.68}, {"text": "concerne en fait plus de la moiti\u00e9 des", "start": 141.66, "duration": 3.78}, {"text": "enfants de l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 143.76, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui une journaliste a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 145.44, "duration": 4.019}, {"text": "se faire embaucher en tant qu'\u00e9ducatrice", "start": 147.72, "duration": 4.019}, {"text": "dans plusieurs de ses foyers LC a", "start": 149.459, "duration": 3.541}, {"text": "notamment retrouv\u00e9e dans le m\u00eame foyer", "start": 151.739, "duration": 3.181}, {"text": "que d'autres journalistes qui avaient", "start": 153.0, "duration": 4.68}, {"text": "infiltr\u00e9 trois ans plus t\u00f4t un foyer en", "start": 154.92, "duration": 4.26}, {"text": "Seine-Saint-Denis elle a donc pu", "start": 157.68, "duration": 2.76}, {"text": "constater dans ce foyer en", "start": 159.18, "duration": 2.94}, {"text": "Seine-Saint-Denis que le b\u00e2timent avait", "start": 160.44, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 et qu'il n'\u00e9tait plus", "start": 162.12, "duration": 3.0}, {"text": "insalubre donc \u00e7a c'est une bonne", "start": 163.739, "duration": 3.421}, {"text": "nouvelle forc\u00e9ment mais bien d'autres", "start": 165.12, "duration": 3.839}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e9taient toujours pr\u00e9sents", "start": 167.16, "duration": 3.659}, {"text": "notamment concernant le suivi des", "start": 168.959, "duration": 4.14}, {"text": "enfants qui \u00e9tait souvent insuffisant", "start": 170.819, "duration": 4.261}, {"text": "par exemple et bien beaucoup des", "start": 173.099, "duration": 3.661}, {"text": "adolescents de ses foyers sont des", "start": 175.08, "duration": 4.2}, {"text": "scolaris\u00e9s et get par exemple pour des", "start": 176.76, "duration": 4.32}, {"text": "trafiquants drogues ou vendent parfois", "start": 179.28, "duration": 3.959}, {"text": "eux-m\u00eames de la drogue et pour les", "start": 181.08, "duration": 3.18}, {"text": "jeunes filles c'est une autre", "start": 183.239, "duration": 2.64}, {"text": "probl\u00e9matique qu'on observe dans", "start": 184.26, "duration": 3.24}, {"text": "certains de ses foyers et dans certains", "start": 185.879, "duration": 4.261}, {"text": "cas l\u00e0 aussi on en avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 l'an", "start": 187.5, "duration": 4.019}, {"text": "dernier c'est la question de la", "start": 190.14, "duration": 3.3}, {"text": "prostitution de ces mineurs les", "start": 191.519, "duration": 3.601}, {"text": "journalistes ont en effet constater que", "start": 193.44, "duration": 4.62}, {"text": "des adolescents de 16 15 14 ans parfois", "start": 195.12, "duration": 5.82}, {"text": "se prostituer r\u00e9guli\u00e8rement le tout", "start": 198.06, "duration": 4.86}, {"text": "alors qu'en parall\u00e8le les \u00e9ducateurs qui", "start": 200.94, "duration": 4.019}, {"text": "doivent donc en th\u00e9orie accompagner ces", "start": 202.92, "duration": 3.899}, {"text": "enfants se retrouvent en grande", "start": 204.959, "duration": 3.901}, {"text": "difficult\u00e9 en difficult\u00e9 notamment par", "start": 206.819, "duration": 3.721}, {"text": "manque de moyens puisqu'ils sont pas", "start": 208.86, "duration": 4.44}, {"text": "assez nombreux pour g\u00e9rer autant de", "start": 210.54, "duration": 3.66}, {"text": "jeunes ce qui n'est \u00e9videmment", "start": 213.3, "duration": 3.0}, {"text": "absolument pas \u00e0 g\u00e9rer ce genre de", "start": 214.2, "duration": 3.899}, {"text": "situation enfin la derni\u00e8re d\u00e9faillance", "start": 216.3, "duration": 3.6}, {"text": "qui est soulign\u00e9e par le documentaire", "start": 218.099, "duration": 4.621}, {"text": "c'est la question du placement de mineur", "start": 219.9, "duration": 5.28}, {"text": "dans des h\u00f4tels parfois insalubres avec", "start": 222.72, "duration": 5.22}, {"text": "moins de 10 euros par jour pour manger", "start": 225.18, "duration": 5.279}, {"text": "il se retrouve donc seul livr\u00e9 \u00e0", "start": 227.94, "duration": 4.799}, {"text": "eux-m\u00eames pour dans parfois des mois et", "start": 230.459, "duration": 4.081}, {"text": "les chiffres sont assez difficiles \u00e0", "start": 232.739, "duration": 3.72}, {"text": "avoir dans le d\u00e9tail mais cette", "start": 234.54, "duration": 4.38}, {"text": "situation concernerait environ 10 000", "start": 236.459, "duration": 4.981}, {"text": "enfants en France plac\u00e9 comme \u00e7a dans", "start": 238.92, "duration": 4.56}, {"text": "des h\u00f4tels mais alors que fait le", "start": 241.44, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement face \u00e0 une telle urgence de", "start": 243.48, "duration": 4.2}, {"text": "la situation bien faut savoir que suite", "start": 245.64, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e0 la diffusion d'un premier documentaire", "start": 247.68, "duration": 4.44}, {"text": "de zone interdite en janvier 2020 et", "start": 249.659, "duration": 5.16}, {"text": "bien une loi avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e d\u00e9but 2022", "start": 252.12, "duration": 4.56}, {"text": "c'est ce que l'on appelle la loi taquet", "start": 254.819, "duration": 3.48}, {"text": "et elle pr\u00e9voit en fait des mesures", "start": 256.68, "duration": 4.26}, {"text": "destin\u00e9es \u00e0 am\u00e9liorer justement la", "start": 258.299, "duration": 5.161}, {"text": "situation et la s\u00e9curit\u00e9 de ses enfants", "start": 260.94, "duration": 4.86}, {"text": "plac\u00e9s parmi les mesures qu'on peut", "start": 263.46, "duration": 4.38}, {"text": "citer il y a notamment le placement des", "start": 265.8, "duration": 3.48}, {"text": "mineurs dans les h\u00f4tels qui sera", "start": 267.84, "duration": 4.32}, {"text": "interdit \u00e0 partir de 2024 par ailleurs", "start": 269.28, "duration": 4.919}, {"text": "autre mesure qui sera appliqu\u00e9e \u00e0 partir", "start": 272.16, "duration": 3.72}, {"text": "du 1er novembre les ant\u00e9c\u00e9dents", "start": 274.199, "duration": 3.541}, {"text": "judiciaires des \u00e9ducateurs et des", "start": 275.88, "duration": 2.759}, {"text": "familles d'accueil vont \u00eatre", "start": 277.74, "duration": 3.36}, {"text": "syst\u00e9matiquement contr\u00f4l\u00e9s avant qu'on", "start": 278.639, "duration": 4.261}, {"text": "leur confie des enfants au-del\u00e0 de \u00e7a", "start": 281.1, "duration": 3.0}, {"text": "les professionnels ou alors les", "start": 282.9, "duration": 2.88}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui sont en contact d'un", "start": 284.1, "duration": 4.26}, {"text": "enfant plac\u00e9 mais aussi et bien le", "start": 285.78, "duration": 4.56}, {"text": "conjoint ou les enfants depuis 13 ans", "start": 288.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'une personne qui accueille un enfant", "start": 290.34, "duration": 4.079}, {"text": "devront \u00eatre eux aussi contr\u00f4l\u00e9s", "start": 292.32, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement via par exemple leur", "start": 294.419, "duration": 4.441}, {"text": "casier judiciaire en gros je vous la", "start": 296.88, "duration": 3.72}, {"text": "fait courte mais le gouvernement promet", "start": 298.86, "duration": 3.96}, {"text": "avec cette loi davantage de contr\u00f4le", "start": 300.6, "duration": 3.9}, {"text": "dans les prochains mois davantage de", "start": 302.82, "duration": 3.72}, {"text": "contr\u00f4le des personnes qui encadrent ces", "start": 304.5, "duration": 3.78}, {"text": "enfants bref des am\u00e9liorations donc qui", "start": 306.54, "duration": 3.659}, {"text": "sont salu\u00e9es m\u00eame si les organisations", "start": 308.28, "duration": 3.12}, {"text": "de droits de l'enfant notamment", "start": 310.199, "duration": 3.901}, {"text": "demandent davantage d'efforts pour venir", "start": 311.4, "duration": 4.799}, {"text": "en aide \u00e0 ces jeunes en tout cas j'en", "start": 314.1, "duration": 3.72}, {"text": "profite pour \u00e0 titre personnel bien", "start": 316.199, "duration": 3.72}, {"text": "envoy\u00e9 tout mon courage \u00e0 toutes les", "start": 317.82, "duration": 3.06}, {"text": "personnes qui travaillent dans ce", "start": 319.919, "duration": 2.521}, {"text": "domaine les m\u00e9tiers du social tr\u00e8s", "start": 320.88, "duration": 3.06}, {"text": "souvent c'est des m\u00e9tiers qui sont trop", "start": 322.44, "duration": 4.68}, {"text": "peu valoris\u00e9s alors juste valeur que ce", "start": 323.94, "duration": 4.62}, {"text": "soit en termes de salaire en termes de", "start": 327.12, "duration": 3.299}, {"text": "reconnaissance en terme de tout \u00e7a bref", "start": 328.56, "duration": 3.18}, {"text": "courage du coup \u00e0 toutes les personnes", "start": 330.419, "duration": 3.301}, {"text": "qui travaillent dans ces domaines l\u00e0 et", "start": 331.74, "duration": 3.42}, {"text": "je vais voler plus d'informations et", "start": 333.72, "duration": 2.28}, {"text": "bien je vous mets des liens directement", "start": 335.16, "duration": 2.46}, {"text": "dans la description notamment vers les", "start": 336.0, "duration": 3.18}, {"text": "reportages les zones d'interdites et je", "start": 337.62, "duration": 2.94}, {"text": "vous laisse donc tout de suite avec Paul", "start": 339.18, "duration": 3.18}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref premi\u00e8re", "start": 340.56, "duration": 3.12}, {"text": "actu en France plusieurs secteurs", "start": 342.36, "duration": 3.0}, {"text": "d'activit\u00e9s \u00e9taient touch\u00e9s ce mardi par", "start": 343.68, "duration": 3.12}, {"text": "une gr\u00e8ve \u00e0 l'appel de plusieurs", "start": 345.36, "duration": 3.6}, {"text": "syndicats avec la revendication entre", "start": 346.8, "duration": 4.08}, {"text": "autres d'augmentation de salaire pour", "start": 348.96, "duration": 3.54}, {"text": "faire face \u00e0 la hausse g\u00e9n\u00e9rale des prix", "start": 350.88, "duration": 3.84}, {"text": "sans 7000 personnes ont manifest\u00e9 en", "start": 352.5, "duration": 3.539}, {"text": "France selon le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 354.72, "duration": 3.96}, {"text": "et 300 000 selon la CGT alors du c\u00f4t\u00e9", "start": 356.039, "duration": 4.5}, {"text": "des transports les r\u00e9gionaux ont \u00e9t\u00e9 pas", "start": 358.68, "duration": 3.72}, {"text": "mal impact\u00e9s avec environ un train sur", "start": 360.539, "duration": 3.6}, {"text": "deux en circulation mais au niveau", "start": 362.4, "duration": 3.54}, {"text": "national les TGV et les ouigo ont", "start": 364.139, "duration": 3.421}, {"text": "circul\u00e9 presque normalement dans les", "start": 365.94, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires un peu plus de", "start": 367.56, "duration": 3.419}, {"text": "6% des enseignants \u00e9taient en gr\u00e8ve", "start": 369.18, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui selon les chiffres du", "start": 370.979, "duration": 3.0}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale mais", "start": 372.36, "duration": 3.54}, {"text": "il faut noter que la mobilisation \u00e9tait", "start": 373.979, "duration": 3.421}, {"text": "nettement plus \u00e9lev\u00e9e dans les lyc\u00e9es", "start": 375.9, "duration": 3.54}, {"text": "professionnels avec 23% d'enseignants", "start": 377.4, "duration": 4.44}, {"text": "gr\u00e9vistes en raison de l'opposition \u00e0 la", "start": 379.44, "duration": 4.259}, {"text": "r\u00e9forme de cette fili\u00e8re souhait\u00e9e par", "start": 381.84, "duration": 3.18}, {"text": "Emmanuel Macron pour faire tr\u00e8s simple", "start": 383.699, "duration": 3.541}, {"text": "Emmanuel Macron veut que l'insertion des", "start": 385.02, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves des lyc\u00e9es pro dans les", "start": 387.24, "duration": 3.0}, {"text": "entreprises soient am\u00e9lior\u00e9es avec plus", "start": 388.319, "duration": 3.66}, {"text": "de p\u00e9riodes de stage et d'alternance", "start": 390.24, "duration": 2.94}, {"text": "pendant les \u00e9tudes mais pour beaucoup", "start": 391.979, "duration": 2.821}, {"text": "d'enseignants \u00e7a n'est pas la bonne", "start": 393.18, "duration": 3.06}, {"text": "solution et pour finir il faut dire que", "start": 394.8, "duration": 3.239}, {"text": "plusieurs syndicats ont appel\u00e9 \u00e0", "start": 396.24, "duration": 3.299}, {"text": "poursuivre la gr\u00e8ve dans les jours \u00e0", "start": 398.039, "duration": 3.121}, {"text": "venir \u00e7a va notamment \u00eatre le cas dans", "start": 399.539, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9nergie et dans les transports", "start": 401.16, "duration": 2.879}, {"text": "deuxi\u00e8me info toujours en France la", "start": 402.419, "duration": 3.421}, {"text": "campagne de vaccination contre la grippe", "start": 404.039, "duration": 3.481}, {"text": "a d\u00e9but\u00e9 ce mardi et toutes les", "start": 405.84, "duration": 3.479}, {"text": "personnes \u00e0 risque sont invit\u00e9es \u00e0 se", "start": 407.52, "duration": 3.0}, {"text": "faire vacciner alors \u00e7a concerne", "start": 409.319, "duration": 3.121}, {"text": "notamment les plus de 65 ans les", "start": 410.52, "duration": 3.179}, {"text": "personnes atteintes de maladies de", "start": 412.44, "duration": 2.759}, {"text": "longue dur\u00e9e les personnes souffrant", "start": 413.699, "duration": 3.241}, {"text": "d'ob\u00e9sit\u00e9 ou encore les personnes dans", "start": 415.199, "duration": 3.241}, {"text": "l'entourage des b\u00e9b\u00e9s et si je vous en", "start": 416.94, "duration": 2.64}, {"text": "parle aujourd'hui c'est que selon", "start": 418.44, "duration": 2.4}, {"text": "plusieurs \u00e9pid\u00e9miologistes et bien", "start": 419.58, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de grippe pourrait \u00eatre", "start": 420.84, "duration": 3.0}, {"text": "particuli\u00e8rement importante cette ann\u00e9e", "start": 422.34, "duration": 3.299}, {"text": "en effet bien contrairement aux deux", "start": 423.84, "duration": 3.299}, {"text": "ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes les gestes barri\u00e8res", "start": 425.639, "duration": 2.881}, {"text": "contre le covid ne sont plus appliqu\u00e9s", "start": 427.139, "duration": 3.481}, {"text": "alors qu'il limitaient aussi fortement", "start": 428.52, "duration": 3.899}, {"text": "la transmission de la grippe et du coup", "start": 430.62, "duration": 4.079}, {"text": "aussi comme la grippe \u00e0 peu circuler ces", "start": 432.419, "duration": 3.481}, {"text": "deux derni\u00e8res ann\u00e9es et bien les", "start": 434.699, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e9pid\u00e9miologistes estiment que notre", "start": 435.9, "duration": 3.359}, {"text": "corps pourrait \u00eatre un peu moins habitu\u00e9", "start": 437.34, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 lutter contre cette maladie qu'avant", "start": 439.259, "duration": 3.78}, {"text": "alors ceci dit ils estiment aussi que", "start": 441.24, "duration": 2.76}, {"text": "c'est impossible de pr\u00e9dire avec", "start": 443.039, "duration": 3.481}, {"text": "certitude l'\u00e9volution d'une maladie on", "start": 444.0, "duration": 3.72}, {"text": "verra donc ce qu'il en est troisi\u00e8me", "start": 446.52, "duration": 2.239}, {"text": "actuellement", "start": 447.72, "duration": 3.3}, {"text": "le sort d'une championne iranienne", "start": 448.759, "duration": 4.181}, {"text": "d'escalade inqui\u00e8te apr\u00e8s qu'elle a", "start": 451.02, "duration": 3.66}, {"text": "disput\u00e9 dimanche une comp\u00e9tition sans", "start": 452.94, "duration": 4.02}, {"text": "porter son voile en Cor\u00e9e du Sud et en", "start": 454.68, "duration": 4.019}, {"text": "gros en ayant les cheveux d\u00e9couvert lors", "start": 456.96, "duration": 3.959}, {"text": "de cette \u00e9preuve elle a enfin la loi en", "start": 458.699, "duration": 3.9}, {"text": "Iran qui indique que toutes les femmes", "start": 460.919, "duration": 3.661}, {"text": "doivent porter le voile \u00e0 la fois dans", "start": 462.599, "duration": 3.961}, {"text": "le pays en Iran mais aussi lorsqu'elle", "start": 464.58, "duration": 4.14}, {"text": "repr\u00e9sente l'Iran \u00e0 l'\u00e9tranger les", "start": 466.56, "duration": 3.72}, {"text": "images de ce geste sont tr\u00e8s vite", "start": 468.72, "duration": 3.66}, {"text": "devenus viral en Iran dans le contexte", "start": 470.28, "duration": 3.18}, {"text": "o\u00f9 depuis un mois il y a des", "start": 472.38, "duration": 2.58}, {"text": "soul\u00e8vements contre le r\u00e9gime au pouvoir", "start": 473.46, "duration": 4.019}, {"text": "pour protester contre le d\u00e9c\u00e8s de Macha", "start": 474.96, "duration": 4.56}, {"text": "Amini une jeune femme arr\u00eat\u00e9e par la", "start": 477.479, "duration": 4.021}, {"text": "parce que justement elle ne portait pas", "start": 479.52, "duration": 4.5}, {"text": "son voile et le truc c'est que selon la", "start": 481.5, "duration": 4.979}, {"text": "BBC et bien la famille de elnaz rakabi", "start": 484.02, "duration": 4.38}, {"text": "est sans nouvelles d'elle depuis lundi", "start": 486.479, "duration": 4.5}, {"text": "et craint du coup pour sa libert\u00e9 alors", "start": 488.4, "duration": 4.56}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 l'ambassade d'Iran en Cor\u00e9e", "start": 490.979, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9ment tout \u00e7a et ce mardi elle nazra", "start": 492.96, "duration": 4.139}, {"text": "Kibi a publi\u00e9 une story sur Instagram o\u00f9", "start": 494.94, "duration": 3.3}, {"text": "elle affirme \u00eatre en route pour revenir", "start": 497.099, "duration": 3.66}, {"text": "en Iran avec le reste de l'\u00e9quipe et o\u00f9", "start": 498.24, "duration": 4.019}, {"text": "elle pr\u00e9cise aussi que le fait de ne pas", "start": 500.759, "duration": 2.94}, {"text": "porter son voile pendant la comp\u00e9tition", "start": 502.259, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9tait je cite non intentionnelle mais", "start": 503.699, "duration": 4.56}, {"text": "ceci dit certains estiment que ce", "start": 506.34, "duration": 3.6}, {"text": "message pourrait avoir \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sous", "start": 508.259, "duration": 3.421}, {"text": "la pression des autorit\u00e9s et que du coup", "start": 509.94, "duration": 3.36}, {"text": "ce n'est pas rassurant on vous tiendra", "start": 511.68, "duration": 2.58}, {"text": "au courant quand on a du nouveau", "start": 513.3, "duration": 3.06}, {"text": "quatri\u00e8me info un nouveau projet de", "start": 514.26, "duration": 4.32}, {"text": "l'entreprise fran\u00e7aise totale \u00e9nergie et", "start": 516.36, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 par des ONG de d\u00e9fense de", "start": 518.58, "duration": 4.079}, {"text": "l'environnement en Afrique du Sud cette", "start": 520.5, "duration": 3.959}, {"text": "fois-ci et oui je dis un nouveau projet", "start": 522.659, "duration": 3.601}, {"text": "car ces derniers mois on a beaucoup", "start": 524.459, "duration": 4.38}, {"text": "parl\u00e9 du projet hip-hop men\u00e9 par Total", "start": 526.26, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e9nergie en Afrique en Ouganda et en", "start": 528.839, "duration": 3.841}, {"text": "Tanzanie pour exploiter de nouveaux", "start": 530.88, "duration": 3.48}, {"text": "gisements de p\u00e9trole parce que c'est un", "start": 532.68, "duration": 3.719}, {"text": "projet qui menace selon plusieurs ONG", "start": 534.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00eatre une bombe climatique et en fait", "start": 536.399, "duration": 4.081}, {"text": "ce lundi deux d\u00e9fense de l'environnement", "start": 538.32, "duration": 4.8}, {"text": "Bloom et the green connexion ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 540.48, "duration": 4.56}, {"text": "que Total \u00e9nergie a demand\u00e9 en Afrique", "start": 543.12, "duration": 3.779}, {"text": "du Sud une licence de production pour", "start": 545.04, "duration": 4.32}, {"text": "exploiter deux images chambaziers au", "start": 546.899, "duration": 3.841}, {"text": "large des c\u00f4tes et selon ses", "start": 549.36, "duration": 3.479}, {"text": "associations et bien exploiter du gaz \u00e0", "start": 550.74, "duration": 3.84}, {"text": "cet endroit \u00e7a viendrait saccager", "start": 552.839, "duration": 3.541}, {"text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me marin qui est extr\u00eamement", "start": 554.58, "duration": 3.72}, {"text": "riche avec des milliers de baleines \u00e0", "start": 556.38, "duration": 3.84}, {"text": "bosse de cachalots ou de tortues luth", "start": 558.3, "duration": 3.96}, {"text": "par exemple et selon elle au-del\u00e0 de cet", "start": 560.22, "duration": 3.78}, {"text": "impact sur la biodiversit\u00e9 et bien", "start": 562.26, "duration": 3.78}, {"text": "autoriser ce projet cela pourrait aussi", "start": 564.0, "duration": 4.2}, {"text": "ouvrir la voie \u00e0 d'autres projets du", "start": 566.04, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame genre \u00e0 l'avenir dans le pays et", "start": 568.2, "duration": 4.02}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer encore plus le changement", "start": 570.24, "duration": 3.779}, {"text": "climatique retour en France pour une", "start": 572.22, "duration": 3.9}, {"text": "cinqui\u00e8me info les organisateurs des", "start": 574.019, "duration": 3.481}, {"text": "Jeux olympiques et paralympiques de", "start": 576.12, "duration": 3.54}, {"text": "Paris 2024 ont annonc\u00e9 qu'ils allaient", "start": 577.5, "duration": 4.92}, {"text": "recruter 45000 b\u00e9n\u00e9voles pour aider", "start": 579.66, "duration": 4.859}, {"text": "pendant les comp\u00e9titions en juillet ao\u00fbt", "start": 582.42, "duration": 4.5}, {"text": "et septembre 2024 alors il y a plein de", "start": 584.519, "duration": 4.32}, {"text": "missions diff\u00e9rentes dans ces 45000", "start": 586.92, "duration": 3.96}, {"text": "postes \u00e7a pourra consister par exemple \u00e0", "start": 588.839, "duration": 3.361}, {"text": "accueillir les spectateurs et les", "start": 590.88, "duration": 3.12}, {"text": "athl\u00e8tes \u00e0 l'a\u00e9roport \u00e0 aider les", "start": 592.2, "duration": 3.6}, {"text": "athl\u00e8tes dans leur d\u00e9placement entre les", "start": 594.0, "duration": 3.36}, {"text": "diff\u00e9rents lieux dans Paris \u00e0 \u00eatre", "start": 595.8, "duration": 3.18}, {"text": "ramasseurs de balles ou encore autre", "start": 597.36, "duration": 3.24}, {"text": "exemple \u00e0 distribuer des accr\u00e9ditations", "start": 598.98, "duration": 3.299}, {"text": "il promettent donc une exp\u00e9rience en", "start": 600.6, "duration": 3.6}, {"text": "immersion au c\u0153ur des jeux pour \u00eatre", "start": 602.279, "duration": 4.62}, {"text": "candidat \u00e7a se passera en mars 2023 il", "start": 604.2, "duration": 4.259}, {"text": "faudra d'abord remplir un questionnaire", "start": 606.899, "duration": 3.961}, {"text": "il faudra avoir au moins 18 ans le", "start": 608.459, "duration": 4.621}, {"text": "premier janvier 2024 et il faudra aussi", "start": 610.86, "duration": 4.2}, {"text": "parler anglais les organisateurs", "start": 613.08, "duration": 4.62}, {"text": "annonceront ensuite \u00e0 l'automne 2023 la", "start": 615.06, "duration": 4.2}, {"text": "liste des personnes retenues et leur", "start": 617.7, "duration": 3.54}, {"text": "mission 6e info vous l'avez forc\u00e9ment vu", "start": 619.26, "duration": 3.78}, {"text": "passer dans une story ou autre m\u00eame si", "start": 621.24, "duration": 3.24}, {"text": "vous n'aimez pas le sport le footballeur", "start": 623.04, "duration": 3.66}, {"text": "fran\u00e7ais Karim Benzema a remport\u00e9 lundi", "start": 624.48, "duration": 4.14}, {"text": "soir le Ballon d'Or masculin c'est un", "start": 626.7, "duration": 3.18}, {"text": "troph\u00e9e qui r\u00e9compense chaque ann\u00e9e le", "start": 628.62, "duration": 3.0}, {"text": "meilleur joueur de l'ann\u00e9e apr\u00e8s un vote", "start": 629.88, "duration": 3.6}, {"text": "de journaliste \u00e0 travers le monde et", "start": 631.62, "duration": 3.54}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'un fran\u00e7ais", "start": 633.48, "duration": 3.78}, {"text": "remporte le Ballon d'Or depuis Zinedine", "start": 635.16, "duration": 4.799}, {"text": "Zidane en 1998 \u00e7a a notamment fait la", "start": 637.26, "duration": 4.139}, {"text": "fiert\u00e9 de la ville de Bron dans la", "start": 639.959, "duration": 3.421}, {"text": "banlieue de Lyon de Karim Benzema est", "start": 641.399, "duration": 3.661}, {"text": "originaire mais aussi du club qui l'a", "start": 643.38, "duration": 3.6}, {"text": "form\u00e9 l'Olympique Lyonnais et enfin de", "start": 645.06, "duration": 4.019}, {"text": "son club actuel le Real Madrid derni\u00e8re", "start": 646.98, "duration": 3.66}, {"text": "info culturelle on aura d\u00e9cid\u00e9ment", "start": 649.079, "duration": 2.7}, {"text": "abord\u00e9 plein de sujets diff\u00e9rents", "start": 650.64, "duration": 2.879}, {"text": "aujourd'hui une nouvelle plateforme de", "start": 651.779, "duration": 3.541}, {"text": "streaming am\u00e9ricaine va \u00eatre lanc\u00e9e en", "start": 653.519, "duration": 3.601}, {"text": "France avant la fin de l'ann\u00e9e il s'agit", "start": 655.32, "duration": 4.019}, {"text": "d'Universal plus elle regroupera entre", "start": 657.12, "duration": 4.56}, {"text": "contre les contenus de SyFy 13\u00e8me rue et", "start": 659.339, "duration": 3.901}, {"text": "Dreamworks il y aura donc notamment la", "start": 661.68, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00e9rie l'incroyable famille Kardashian et", "start": 663.24, "duration": 3.9}, {"text": "les films Shrek Madagascar ou encore", "start": 665.22, "duration": 3.6}, {"text": "Kung Fu Panda alors on ne conna\u00eet pas", "start": 667.14, "duration": 3.0}, {"text": "encore la date exacte de son lancement", "start": 668.82, "duration": 3.48}, {"text": "mais en tout cas Universal plus va venir", "start": 670.14, "duration": 4.56}, {"text": "renforcer encore plus la concurrence", "start": 672.3, "duration": 3.84}, {"text": "dans le march\u00e9 du streaming puisqu'elle", "start": 674.7, "duration": 3.66}, {"text": "vient s'ajouter en France \u00e0 Netflix \u00e0", "start": 676.14, "duration": 5.34}, {"text": "Disney plus apr\u00e8s une vid\u00e9o AOCS \u00e0 Salto", "start": 678.36, "duration": 5.159}, {"text": "ou encore apparemment de plus qui va", "start": 681.48, "duration": 3.419}, {"text": "aussi \u00eatre lanc\u00e9 par Canal+", "start": 683.519, "duration": 2.94}, {"text": "prochainement \u00e9coutez voil\u00e0 donc pour", "start": 684.899, "duration": 3.06}, {"text": "cette nouvelle plong\u00e9e d'actualit\u00e9 en", "start": 686.459, "duration": 2.88}, {"text": "une dizaine de minutes n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 687.959, "duration": 2.581}, {"text": "vous abonner je me suis pas encore le", "start": 689.339, "duration": 2.581}, {"text": "cas pour ne pas louper les vid\u00e9os", "start": 690.54, "duration": 3.239}, {"text": "suivantes prenez soin de vous prenez", "start": 691.92, "duration": 3.0}, {"text": "soin de vos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 693.779, "duration": 4.041}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 694.92, "duration": 2.9}]}