{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des actes antis\u00e9mites d\u00e9nonc\u00e9s notamment", "start": 0.08, "duration": 3.4}, {"text": "par Emmanuel Macron des agressions de", "start": 1.76, "duration": 3.68}, {"text": "supporters et des champs racistes avant", "start": 3.48, "duration": 3.2}, {"text": "le match ont fait le point sur la", "start": 5.44, "duration": 3.239}, {"text": "situation \u00e0 Amsterdam au Pays-Bas alors", "start": 6.68, "duration": 3.52}, {"text": "les agressions dont parle le pr\u00e9sident", "start": 8.679, "duration": 3.521}, {"text": "fran\u00e7ais ici se sont d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 la fin du", "start": 10.2, "duration": 3.84}, {"text": "match de football qui opposait l'Ajax", "start": 12.2, "duration": 4.04}, {"text": "Amsterdam et le maabi Tel Aviv la police", "start": 14.04, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9erlandaise \u00e9voque des agressions", "start": 16.24, "duration": 3.16}, {"text": "multiples visant des supporters", "start": 17.88, "duration": 3.44}, {"text": "isra\u00e9liens dans plusieurs vid\u00e9os on peut", "start": 19.4, "duration": 3.6}, {"text": "voir plusieurs individus poursuivant des", "start": 21.32, "duration": 3.32}, {"text": "supporters isra\u00e9liens dans les rues ou", "start": 23.0, "duration": 3.359}, {"text": "les frappant \u00e0 terre selon les autorit\u00e9s", "start": 24.64, "duration": 3.32}, {"text": "locales les aimetiers cherchaient", "start": 26.359, "duration": 3.281}, {"text": "activement des supporters isra\u00e9liens", "start": 27.96, "duration": 3.36}, {"text": "pour les les attaquer et les agresser le", "start": 29.64, "duration": 3.2}, {"text": "match entre les deux clubs se d\u00e9roulait", "start": 31.32, "duration": 3.52}, {"text": "dans un contexte tendu plut\u00f4t certains", "start": 32.84, "duration": 4.039}, {"text": "supporters du maabi Tel Aviv avaient", "start": 34.84, "duration": 3.92}, {"text": "arrach\u00e9 des drapeaux palestiniens et", "start": 36.879, "duration": 3.721}, {"text": "prononcer des champs ouvertement", "start": 38.76, "duration": 4.0}, {"text": "racistes visant les populations arabes", "start": 40.6, "duration": 4.119}, {"text": "selon laafp par ailleurs avant le d\u00e9but", "start": 42.76, "duration": 3.88}, {"text": "du match la minute de silence en hommage", "start": 44.719, "duration": 3.801}, {"text": "aux victimes des inondations en Espagne", "start": 46.64, "duration": 3.72}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 siffl\u00e9 par des supporters du", "start": 48.52, "duration": 3.839}, {"text": "maabi Tel Aviv alors cinq personnes ont", "start": 50.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es et 62 personnes ont", "start": 52.359, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 selon la police l'Emmanuel", "start": 54.32, "duration": 3.879}, {"text": "Macron a aussi d\u00e9clar\u00e9 je cite j'adresse", "start": 56.239, "duration": 5.041}, {"text": "mon soutien au bless\u00e9", "start": 58.199, "duration": 3.081}]}