{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.32, "duration": 5.96}, {"text": "  (...) ", "start": 8.84, "duration": 5.96}, {"text": " Bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous \n et bienvenus ", "start": 17.84, "duration": 2.08}, {"text": " dans Politiques \u00e0 table. \n La commande est pass\u00e9e, ", "start": 19.96, "duration": 2.28}, {"text": " les assiettes sont dress\u00e9es, ", "start": 22.28, "duration": 1.56}, {"text": " il est l'heure de retrouver \n l'\u00e9mission qui fait dorer ", "start": 23.88, "duration": 2.16}, {"text": " l'actualit\u00e9 politique \n et qui met sur le grill ", "start": 26.08, "duration": 1.88}, {"text": " les sujets qui nous pr\u00e9occupent \n toutes et tous ", "start": 28.0, "duration": 2.24}, {"text": " autour de l'alimentation. ", "start": 30.28, "duration": 1.48}, {"text": " Et ce midi, nous accueillons \n Laurent Marcangeli. ", "start": 31.8, "duration": 2.04}, {"text": "  Bonjour. \n  \n -Bonjour. ", "start": 33.88, "duration": 1.0}, {"text": "  -Et bonjour \u00e0 vous, ", "start": 34.92, "duration": 1.0}, {"text": " Jean-Pierre Montanay. \n  \n -Bonjour. ", "start": 35.96, "duration": 1.48}, {"text": "  -Alors, Laurent Marcangeli, \n  vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 ", "start": 37.48, "duration": 2.04}, {"text": " de Corse du Sud, \n une \u00eele qui vous a vu na\u00eetre ", "start": 39.56, "duration": 2.44}, {"text": " et grandir \n sous le soleil d'Ajaccio, ", "start": 42.04, "duration": 2.36}, {"text": "  capitale de l'\u00eele de beaut\u00e9, ", "start": 44.44, "duration": 2.16}, {"text": " que vous dirigerez entre 2014 \n et 2022, ", "start": 46.64, "duration": 3.52}, {"text": " un peu comme le Sartinesu, ", "start": 50.2, "duration": 1.84}, {"text": " je l'ai bien dit ? \n  \n -Sartinesu. ", "start": 52.08, "duration": 1.28}, {"text": "  -Ah, presque, presque. ", "start": 53.4, "duration": 1.2}, {"text": "  Vos ambitions politiques s'affinent ", "start": 54.64, "duration": 1.96}, {"text": " au fil des ann\u00e9es. \n Vous adh\u00e9rez d'abord au RPR ", "start": 56.64, "duration": 2.8}, {"text": "  dans votre chambre. \n  A l'\u00e2ge de 16 ans, ", "start": 59.48, "duration": 1.68}, {"text": "  on trouve m\u00eame le poster ", "start": 61.2, "duration": 1.08}, {"text": " de Jacques Chirac ", "start": 62.32, "duration": 1.32}, {"text": "  que vous aviez accroch\u00e9 au mur. \n  Puis, vous serez \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 ", "start": 63.68, "duration": 2.52}, {"text": " en 2012 sous la banni\u00e8re UMP ", "start": 66.24, "duration": 3.48}, {"text": "  qui deviendra LR. \n  Mais, quand l'affaire Fillon \u00e9clate, ", "start": 69.76, "duration": 2.4}, {"text": "  c'est l'indigestion. ", "start": 72.2, "duration": 1.24}, {"text": " Vous quittez les LR en 2018. \n Vous rejoignez en 2021, ", "start": 73.48, "duration": 3.12}, {"text": " un nouvel horizon, \n celui d'Edouard Philippe. ", "start": 76.64, "duration": 2.36}, {"text": "  R\u00e9\u00e9lu en 2022 \n  avec cette nouvelle \u00e9tiquette, ", "start": 79.04, "duration": 2.84}, {"text": " vous \u00eates un fin connaisseur \n de la cuisine politique, ", "start": 81.92, "duration": 3.0}, {"text": " mais c'est la recette \n de l'autonomie corse ", "start": 84.96, "duration": 2.48}, {"text": "  qu'il vous reste encore \u00e0 trouver. \n  Vous avez ", "start": 87.48, "duration": 1.96}, {"text": " les ingr\u00e9dients, l'assaisonnement. \n Reste \u00e0 savoir ", "start": 89.48, "duration": 2.16}, {"text": " comment faire cuire tout cela. ", "start": 91.68, "duration": 1.28}, {"text": " Et en parlant de recettes, ", "start": 93.0, "duration": 1.52}, {"text": "  quel est le menu du jour ? \n  \n -Eh bien Val\u00e9rie, ", "start": 94.56, "duration": 2.0}, {"text": " une omelette aux pommes de terre \n comme celle de votre grand-m\u00e8re, ", "start": 96.6, "duration": 2.64}, {"text": " celle de Laurent Marcangeli, \n et en dessert, salade de fruits. ", "start": 99.28, "duration": 2.52}, {"text": " -Dans Le dessous des plats, ", "start": 102.8, "duration": 1.2}, {"text": " nous reviendrons sur la r\u00e9duction \n de la collecte de lait chez Lactalis, ", "start": 104.04, "duration": 3.2}, {"text": " qui met des centaines de producteurs \n en tr\u00e8s grande difficult\u00e9. ", "start": 107.28, "duration": 3.32}, {"text": " -Dans Les pieds dans le plat, \n on fait tout un fromage du Brocciu, ", "start": 110.64, "duration": 2.6}, {"text": " le fromage corse par excellence. ", "start": 113.28, "duration": 1.4}, {"text": " On vous racontera \n ses secrets de fabrication. ", "start": 114.72, "duration": 2.12}, {"text": " -Voil\u00e0 pour le menu, maintenant, \n on passe \u00e0 table ", "start": 117.6, "duration": 2.24}, {"text": " et je vous propose \n de nous ouvrir l'app\u00e9tit ", "start": 119.88, "duration": 1.72}, {"text": " avec Cuisine et confidences. ", "start": 121.64, "duration": 2.28}, {"text": "  Jingle ", "start": 124.32, "duration": 5.08}, {"text": " -Ah, quel sens du marketing, \n Laurent Marcangeli. ", "start": 129.44, "duration": 3.08}, {"text": " Quel talent pour nous vendre ", "start": 132.56, "duration": 1.56}, {"text": "  votre omelette aux pommes de terre. \n  Sur le papier, ", "start": 134.16, "duration": 2.12}, {"text": " il n'y a plus glamour. \n D'ailleurs, vous aviez anticip\u00e9 ", "start": 136.32, "duration": 2.44}, {"text": " notre \"bof\" en guise de r\u00e9ponse \n avec Val\u00e9rie. ", "start": 138.8, "duration": 2.68}, {"text": " Alors, pour la pimper \n votre omelette, ", "start": 141.52, "duration": 2.12}, {"text": "  pas de truffes clinquantes \n  ni de lamelles de Prizuttu ", "start": 144.16, "duration": 2.48}, {"text": " ou le fameux jambon corse \n r\u00e9serv\u00e9 aux autochtones. ", "start": 146.68, "duration": 2.24}, {"text": " Non, encore plus fort. ", "start": 148.96, "duration": 1.0}, {"text": " Vous appelez \u00e0 la rescousse \n le savoir-faire ", "start": 150.0, "duration": 2.64}, {"text": "  de votre ch\u00e8re grand-m\u00e8re, \n  aujourd'hui disparue. ", "start": 152.68, "duration": 2.48}, {"text": "  \"Une omelette comme celle \n  de ma grand-m\u00e8re\", ", "start": 155.2, "duration": 2.12}, {"text": "  vous avez demand\u00e9. \n  Et tout de suite ? ", "start": 157.36, "duration": 2.08}, {"text": " Bingo Val\u00e9rie, vous r\u00e9veillez ", "start": 159.48, "duration": 1.68}, {"text": "  notre imaginaire Corse, \n  la maison en pierre grise ", "start": 161.2, "duration": 2.16}, {"text": "  \u00e0 l'ombre d'un ch\u00e2taignier, ", "start": 163.4, "duration": 1.52}, {"text": " des oeufs pondus directement \n dans la cuisine ! ", "start": 164.96, "duration": 2.28}, {"text": " Une cuisini\u00e8re en fonte \n qui sent le feu de bois ", "start": 167.28, "duration": 2.2}, {"text": " et une vieille po\u00eale comme autrefois \n et les patates du jardin ", "start": 169.52, "duration": 2.52}, {"text": "  \u00e0 port\u00e9e de brouette. ", "start": 172.08, "duration": 1.04}, {"text": "  Bref, la Corse \n  en mode carte postale, ", "start": 173.16, "duration": 2.36}, {"text": "  couleur s\u00e9pia et oui, \n  rendre hommage \u00e0 la grand-m\u00e8re ", "start": 175.56, "duration": 3.36}, {"text": " est une trouvaille vieille \n comme le monde en cuisine, ", "start": 178.96, "duration": 2.84}, {"text": " m\u00eame H\u00e9l\u00e8ne Darroze ", "start": 181.84, "duration": 1.2}, {"text": " lui consacre un livre. \n Elle, pourtant, la chef \u00e9toil\u00e9e. ", "start": 183.08, "duration": 2.64}, {"text": "  On conna\u00eet \n  les astuces de grand-m\u00e8re ", "start": 185.76, "duration": 2.04}, {"text": " pour mieux cuisiner, les recettes \n de grand-m\u00e8re r\u00e9confortantes ", "start": 187.84, "duration": 2.64}, {"text": " ou pour retomber en enfance. ", "start": 190.52, "duration": 1.72}, {"text": " Eh bien voil\u00e0, \n la boucle est boucl\u00e9e. ", "start": 192.28, "duration": 1.92}, {"text": "  Avouez-le, Laurent Marcangeli, ", "start": 194.24, "duration": 1.36}, {"text": "  cette \u00e9mission va vous faire \n  voyager dans le temps, ", "start": 195.64, "duration": 2.08}, {"text": " vous rappeler ce bon temps o\u00f9, \n en culotte courte sur un tabouret, ", "start": 197.76, "duration": 2.88}, {"text": " vous d\u00e9voriez ", "start": 200.68, "duration": 1.0}, {"text": "  cette divine omelette. \n  Mais bon, maintenant, ", "start": 201.72, "duration": 2.44}, {"text": " il faut passer \u00e0 table \n et nous r\u00e9v\u00e9ler ", "start": 204.2, "duration": 2.08}, {"text": " les secrets de votre grand-m\u00e8re ", "start": 206.32, "duration": 2.12}, {"text": " pour cette omelette. ", "start": 208.48, "duration": 1.28}, {"text": "  -D'abord, ", "start": 209.96, "duration": 1.0}, {"text": " ma grand-m\u00e8re \n vivait en appartement, ", "start": 211.0, "duration": 1.72}, {"text": "  donc l'image d'Epinal*, ", "start": 213.68, "duration": 1.52}, {"text": " elle a grandi ", "start": 215.24, "duration": 2.8}, {"text": " dans une maison de campagne, \n puisqu'elle \u00e9tait issue ", "start": 218.08, "duration": 3.16}, {"text": " d'une famille de mara\u00eechers, \n \u00e0 Ajaccio m\u00eame, ", "start": 221.28, "duration": 1.88}, {"text": " elles vendait les l\u00e9gumes \n sur le march\u00e9 d'Ajaccio, ", "start": 223.2, "duration": 2.52}, {"text": " puis, quand elle s'est mari\u00e9e, ", "start": 225.76, "duration": 2.16}, {"text": " elle est all\u00e9e vers la modernit\u00e9, \n comme beaucoup de gens ", "start": 227.96, "duration": 2.64}, {"text": " de sa g\u00e9n\u00e9ration, ", "start": 230.64, "duration": 1.36}, {"text": " et elle a eu une famille nombreuse, \n donc aussi ", "start": 232.04, "duration": 2.12}, {"text": " beaucoup de petits-enfants. ", "start": 234.2, "duration": 1.56}, {"text": "  Elle faisait beaucoup de choses \n  \u00e0 manger ", "start": 235.8, "duration": 1.72}, {"text": " et elle les faisait plut\u00f4t bien \n d'un avis g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 237.56, "duration": 2.4}, {"text": " Ce n'est pas forc\u00e9ment \n les petits-enfants ", "start": 240.0, "duration": 2.0}, {"text": "  qui ont un avis tr\u00e8s particulier ", "start": 242.04, "duration": 1.48}, {"text": " sur ce que font leurs grand-m\u00e8res. ", "start": 243.56, "duration": 1.6}, {"text": " M\u00eame quand ce n'est pas bon, \n ma grand-m\u00e8re, c'\u00e9tait bon. ", "start": 245.2, "duration": 2.36}, {"text": " Je vous interdis de penser \n le contraire. ", "start": 247.6, "duration": 1.68}, {"text": "  -Ils rient ", "start": 249.32, "duration": 1.36}, {"text": " -C'est souvent comme \u00e7a. ", "start": 250.72, "duration": 1.16}, {"text": " -Ce plat faisait partie \n des plats f\u00e9tiches. ", "start": 253.64, "duration": 3.32}, {"text": "  -Signature, comme on dit maintenant. ", "start": 257.0, "duration": 1.84}, {"text": " -Signature. ", "start": 258.88, "duration": 1.0}, {"text": " Il y en avait d'autres. ", "start": 259.92, "duration": 1.04}, {"text": " -Je vous propose de la go\u00fbter, \n cette omelette. Comme \u00e7a, ", "start": 261.0, "duration": 2.32}, {"text": " vous allez nous dire un peu ", "start": 263.36, "duration": 1.24}, {"text": "  si elle vous ram\u00e8ne \u00e0 \n  cette \u00e9poque-l\u00e0. ", "start": 264.64, "duration": 3.48}, {"text": "  Elle savoure ", "start": 273.44, "duration": 1.2}, {"text": "  -Mais il ne nous a toujours pas ", "start": 275.72, "duration": 1.6}, {"text": " r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le secret. ", "start": 277.36, "duration": 1.4}, {"text": " -Il va nous le dire. \n D\u00e9j\u00e0, est-elle bonne ? ", "start": 278.8, "duration": 2.0}, {"text": " -Le secret, elle est bonne. ", "start": 280.84, "duration": 1.64}, {"text": "  -Elle est bonne. ", "start": 282.52, "duration": 1.04}, {"text": " -Elle est r\u00e9ussie. \n  \n -Elle est r\u00e9ussie. ", "start": 283.6, "duration": 1.8}, {"text": " Le secret, d'abord, \n c'est la quantit\u00e9 d'oeufs. ", "start": 285.44, "duration": 2.12}, {"text": "  Je ne sais pas comment \n  elle arrivait \u00e0 faire un... ", "start": 287.6, "duration": 2.0}, {"text": "  Ca ressemble plus \u00e0 une tortilla, \n  comme... ", "start": 289.96, "duration": 2.64}, {"text": "  Vous auriez pu le penser ", "start": 292.64, "duration": 1.12}, {"text": "  qu'\u00e0 une omelette ", "start": 293.8, "duration": 1.44}, {"text": " traditionnelle. ", "start": 295.28, "duration": 1.2}, {"text": " Quand vous allez au restaurant, \n vous avez des omelettes ", "start": 296.52, "duration": 2.24}, {"text": " qui sont souvent en chaussons. ", "start": 298.8, "duration": 1.28}, {"text": " Et l\u00e0, \u00e7a faisait vraiment tarte. ", "start": 300.12, "duration": 2.28}, {"text": " Voil\u00e0. ", "start": 302.44, "duration": 1.4}, {"text": " Et avec des tr\u00e8s gros morceaux \n de pommes de terre ", "start": 305.36, "duration": 2.2}, {"text": " coup\u00e9es en d\u00e9s. ", "start": 307.6, "duration": 1.04}, {"text": " Et pas s\u00e8che du tout. ", "start": 308.68, "duration": 1.36}, {"text": " Des fois, la difficult\u00e9, ", "start": 311.24, "duration": 1.6}, {"text": " c'est qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur, \n \u00e7a peut \u00eatre un peu sec. ", "start": 312.88, "duration": 1.96}, {"text": "  -Oui. \n  \n -Parce que vous faites cuire ", "start": 314.88, "duration": 2.32}, {"text": " trop longtemps. \n  \n  -Elle l'a gardait moelleuse. ", "start": 317.24, "duration": 2.04}, {"text": " -Elle \u00e9tait tr\u00e8s moelleuse. ", "start": 319.32, "duration": 1.28}, {"text": "  Je crois qu'il y a la cuisson. ", "start": 320.64, "duration": 1.64}, {"text": " Le secret, \u00e7a doit \u00eatre la cuisson. ", "start": 322.32, "duration": 1.52}, {"text": " Et apr\u00e8s, la bonne quantit\u00e9 d'oeufs. ", "start": 323.88, "duration": 1.76}, {"text": " Vous verrez tout \u00e0 l'heure, \n quand on parlera du Brocciu, ", "start": 325.68, "duration": 2.24}, {"text": " L'un des secrets du Brocciu, \n c'est le sel. ", "start": 327.96, "duration": 1.92}, {"text": " Et parfois, vous avez des gens \n qui le font, ", "start": 329.92, "duration": 2.36}, {"text": " c'est \u00e0 la main. \n Il n'y a pas de pes\u00e9e. ", "start": 332.32, "duration": 1.72}, {"text": " -Et je pense aussi, \n mais je m'immisce dans la vie ", "start": 334.64, "duration": 2.28}, {"text": " de votre grand-m\u00e8re, \n la vari\u00e9t\u00e9 des pommes de terre aussi. ", "start": 336.96, "duration": 2.36}, {"text": " Celles sans doute peut-\u00eatre \n de votre jardin ", "start": 339.36, "duration": 1.88}, {"text": " ou de Corse qui \u00e9tait tr\u00e8s bonnes \n parce que d'une vari\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'autre, ", "start": 341.28, "duration": 3.08}, {"text": "  la tortilla \n  peut ne pas \u00eatre bonne. ", "start": 344.4, "duration": 1.6}, {"text": " On en parlera plus tard. \n  \n -Pendant mon enfance, ", "start": 346.04, "duration": 2.0}, {"text": " j'ai beaucoup fait \n les courses avec ma grand-m\u00e8re. ", "start": 348.08, "duration": 2.12}, {"text": " Je la suivais. \n  \n  -Au march\u00e9 ? ", "start": 350.24, "duration": 1.44}, {"text": " -Au march\u00e9 ou m\u00eame, d'ailleurs, \n dans les petites \u00e9piceries ", "start": 351.72, "duration": 2.6}, {"text": " qu'on pouvait avoir \n pas loin de la maison. ", "start": 354.36, "duration": 1.76}, {"text": " Et elle mettait ", "start": 356.16, "duration": 1.44}, {"text": " un soin particulier \n \u00e0 choisir les produits. ", "start": 357.64, "duration": 2.08}, {"text": " Donc, effectivement, ", "start": 359.76, "duration": 1.4}, {"text": " comme c'\u00e9tait quelqu'un \n qui \u00e9tait terrien, en plus, ", "start": 361.2, "duration": 3.32}, {"text": " elle se trompait peu, notamment \n au niveau du choix des produits. ", "start": 364.56, "duration": 2.92}, {"text": " Ca comptait aussi dans la r\u00e9ussite \n des plats qu'elle pouvait ", "start": 367.52, "duration": 2.56}, {"text": " nous cuisiner. \n  \n  -Elle avait d'autres recettes ", "start": 370.12, "duration": 2.2}, {"text": " signatures ? \n  -Boulettes de viande ", "start": 372.36, "duration": 1.4}, {"text": " avec les p\u00e2tes. ", "start": 373.8, "duration": 1.16}, {"text": " Il y avait... ", "start": 375.0, "duration": 2.0}, {"text": "  On appelle \u00e7a le Tianu chez nous, \n  c'est du veau ", "start": 378.0, "duration": 2.12}, {"text": " en sauce, \n mais une sauce plut\u00f4t liquide. ", "start": 380.16, "duration": 4.68}, {"text": " Ce n'est pas une sauce \n tr\u00e8s \u00e9paisse tomate, ", "start": 384.88, "duration": 1.96}, {"text": " avec des p\u00e2tes souvent aussi. \n C'\u00e9tait un repas qu'on faisait ", "start": 386.88, "duration": 2.6}, {"text": " souvent le dimanche. \n Mais comme je me suis dit ", "start": 389.52, "duration": 2.24}, {"text": " qu'on pouvait se t\u00e2cher \n avec la sauce... ", "start": 391.8, "duration": 1.88}, {"text": " Et que je suis quelqu'un \n de tr\u00e8s pr\u00e9cautionneux. ", "start": 394.32, "duration": 1.96}, {"text": " J'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 prendre l'omelette \n pour passer ce moment sympathique ", "start": 396.32, "duration": 3.56}, {"text": " avec vous. \n  \n  -Vous parliez des courses ", "start": 399.92, "duration": 1.68}, {"text": "  que votre grand-m\u00e8re faisait ", "start": 401.64, "duration": 1.4}, {"text": " ou que parfois vous l'accompagniez. ", "start": 403.08, "duration": 2.0}, {"text": "  Aujourd'hui, \n  vous faites les courses ? ", "start": 405.12, "duration": 1.84}, {"text": " -Pas souvent. J'ai pas le temps. ", "start": 407.0, "duration": 1.56}, {"text": " Mais c'est vrai que quand on... ", "start": 408.6, "duration": 2.08}, {"text": " J'aime bien prendre certaines choses. ", "start": 412.92, "duration": 1.84}, {"text": " -Je pense notamment aux oeufs. ", "start": 415.88, "duration": 1.32}, {"text": " Est-ce que vous les s\u00e9lectionnez ? ", "start": 417.24, "duration": 1.44}, {"text": " Vous prenez des oeufs bio ? \n Faites-vous attention \u00e0 \u00e7a ? ", "start": 418.72, "duration": 2.28}, {"text": " -Ca fait longtemps \n que je n'ai pas achet\u00e9 d'oeufs. ", "start": 421.04, "duration": 2.24}, {"text": " Je vais \u00eatre totalement honn\u00eate \n avec vous. ", "start": 423.32, "duration": 2.2}, {"text": " On a des entreprises qui vendent \n des oeufs chez moi en Corse ", "start": 426.4, "duration": 4.44}, {"text": " qui sont de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9. \n Donc, \u00e0 la part du temps, . ", "start": 430.88, "duration": 2.92}, {"text": " on privil\u00e9gie les produits locaux. ", "start": 433.84, "duration": 1.72}, {"text": " Bio, pas forc\u00e9ment, ", "start": 435.6, "duration": 1.6}, {"text": " mais \u00e7a m'est arriv\u00e9 \u00e9galement. ", "start": 437.24, "duration": 1.8}, {"text": " Et surtout, ce que j'aime bien, \n c'est que sur le march\u00e9 d'Ajaccio, ", "start": 439.08, "duration": 3.68}, {"text": " vous avez toute une vari\u00e9t\u00e9 \n de produits alimentaires, ", "start": 442.8, "duration": 4.32}, {"text": " de tr\u00e8s bonnes charcuteries, \n de tr\u00e8s bons fromages, ", "start": 447.16, "duration": 2.16}, {"text": " des produits \u00e9galement \n de boulangerie, ", "start": 449.36, "duration": 3.28}, {"text": " avec des feuillet\u00e9s \n qu'on aime particuli\u00e8rement chez moi, ", "start": 452.68, "duration": 3.28}, {"text": " avec de l'oignon \u00e0 l'int\u00e9rieur \n ou de la blette. ", "start": 456.0, "duration": 2.88}, {"text": "  -Ce qu'on comprend, \n  c'est que votre rapport ", "start": 458.92, "duration": 2.4}, {"text": " direct au producteur, \n il est important pour vous. ", "start": 461.36, "duration": 2.72}, {"text": " -Bien s\u00fbr que c'est important. ", "start": 464.12, "duration": 1.28}, {"text": " Je suis d\u00e9put\u00e9 d'une circonscription \n qui n'est pas qu'urbaine, elle est ", "start": 465.44, "duration": 2.92}, {"text": "  aussi rurale. \n  Il y a 49 communes ", "start": 468.4, "duration": 1.36}, {"text": " et il y a un savoir-faire agricole \n dans ma circonscription ", "start": 469.8, "duration": 2.88}, {"text": " qui est tr\u00e8s important. \n  \n  -Voil\u00e0 un homme d\u00e9construit, ", "start": 472.72, "duration": 2.24}, {"text": " il fait des courses. \n M. Marcangeli, c'est bien. ", "start": 475.0, "duration": 1.92}, {"text": "  Deuxi\u00e8me \u00e9tape, \n  une fois que vous avez ", "start": 476.96, "duration": 1.64}, {"text": " votre cabaye \n et que vous rentrez \u00e0 la maison, ", "start": 478.64, "duration": 1.88}, {"text": " vous faites la cuisine ? ", "start": 480.56, "duration": 1.24}, {"text": " -Je suis nul. \n  \n -AH ! ", "start": 481.84, "duration": 1.2}, {"text": " -Alors \u00e7a tombe bien. ", "start": 483.08, "duration": 1.4}, {"text": "  -Pareil. ", "start": 484.52, "duration": 1.04}, {"text": "  Ca arrive m\u00eame au meilleur. ", "start": 485.6, "duration": 1.68}, {"text": "  -On peut \u00eatre nul ", "start": 487.32, "duration": 1.04}, {"text": " et cuisiner, \n et puis on peut \u00eatre nul ", "start": 488.4, "duration": 1.84}, {"text": " et ne pas aimer cuisiner. ", "start": 490.28, "duration": 1.08}, {"text": "  Vous ne voulez pas cuisiner, ", "start": 491.4, "duration": 1.6}, {"text": " m\u00eame par obligation parfois ? ", "start": 493.04, "duration": 1.24}, {"text": " -J'ai cuisin\u00e9, comme tout \u00e9tudiant \n qui se retrouve ", "start": 494.32, "duration": 2.24}, {"text": " soit dans sa chambre \n de cit\u00e9 universitaire, ", "start": 496.6, "duration": 1.8}, {"text": " ou dans l'appartement. \n  \n  -Des bolognaises. ", "start": 498.44, "duration": 1.76}, {"text": " -Voil\u00e0. ", "start": 500.24, "duration": 1.16}, {"text": " Parfois des mauvais plats cuisin\u00e9s, \n il faut dire les choses ", "start": 501.44, "duration": 2.88}, {"text": " comme elles le sont, \n on est tous pass\u00e9s par l\u00e0. ", "start": 504.36, "duration": 2.2}, {"text": " Et puis, je sais cuire une viande, ", "start": 506.6, "duration": 1.8}, {"text": " comme j'aime la manger, ", "start": 508.44, "duration": 1.56}, {"text": " je sais faire des p\u00e2tes \n avec une bonne cuisson aussi, ", "start": 510.04, "duration": 2.88}, {"text": " mais je ne suis pas un expert. ", "start": 512.96, "duration": 1.2}, {"text": "  -C'est un bon d\u00e9but. ", "start": 514.2, "duration": 1.08}, {"text": " -C'est un bon d\u00e9but, ", "start": 515.32, "duration": 1.24}, {"text": "  mais il faudra du temps, ", "start": 516.6, "duration": 1.12}, {"text": " parce que ce que je me suis \n laiss\u00e9 dire : \"La cuisine, ", "start": 517.76, "duration": 2.52}, {"text": " c'est aussi du temps.\" ", "start": 520.32, "duration": 1.48}, {"text": "  -Vous parliez \n  des boulettes de viande. ", "start": 521.84, "duration": 1.6}, {"text": " L\u00e0, pareil, vous venez d'\u00e9voquer \n la cuisson de la viande. ", "start": 523.48, "duration": 3.4}, {"text": " L\u00e0, vous avez choisi ", "start": 526.92, "duration": 1.44}, {"text": "  un plat v\u00e9g\u00e9tarien. ", "start": 528.4, "duration": 1.52}, {"text": "  Il n'y a pas de viande \n  dans ce plat. ", "start": 529.96, "duration": 1.64}, {"text": "  C'est fait expr\u00e8s ? \n  Est-ce qu'il y a aussi derri\u00e8re \u00e7a ", "start": 531.64, "duration": 2.16}, {"text": " une volont\u00e9 politique ? \n  \n -Non, pas du tout. ", "start": 533.84, "duration": 1.68}, {"text": " M\u00eame si je dois avouer que... ", "start": 535.56, "duration": 2.24}, {"text": " pas par conviction politique, ", "start": 537.84, "duration": 1.76}, {"text": " mais par souci de sant\u00e9, \n je mange moins de viande rouge, ", "start": 540.36, "duration": 3.76}, {"text": " notamment, que par le pass\u00e9. ", "start": 544.16, "duration": 1.64}, {"text": "  J'en mange, j'aime, mais, ", "start": 546.64, "duration": 1.64}, {"text": " je suis, comme on dit, moins viandard ", "start": 548.32, "duration": 2.96}, {"text": " que lorsque j'\u00e9tais plus jeune. \n Il m'arrivait de passer des semaines ", "start": 551.32, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 en manger plus souvent, \n et je pense que je le supporte moins ", "start": 554.92, "duration": 3.24}, {"text": " aujourd'hui, ", "start": 558.2, "duration": 1.12}, {"text": " donc je mange davantage \n de viande blanche, ", "start": 559.36, "duration": 2.6}, {"text": " mais ce n'est pas ", "start": 562.0, "duration": 3.68}, {"text": "  un message politique \n  que je voulais faire passer. ", "start": 565.72, "duration": 2.08}, {"text": " -Aimez-vous manger, \n m\u00eame si ce n'est pas vous ", "start": 567.84, "duration": 1.84}, {"text": " qui les cuisinez, \n on a compris que vous \u00e9tiez nul, ", "start": 569.72, "duration": 1.96}, {"text": " mais aimez-vous, \n avez-vous une app\u00e9tence ", "start": 571.72, "duration": 1.76}, {"text": "  pour les produits corses, \n  \u00e7a revient ", "start": 573.52, "duration": 1.56}, {"text": " r\u00e9guli\u00e8rement \n dans votre quotidien ? ", "start": 575.12, "duration": 1.68}, {"text": " C'est peut-\u00eatre compliqu\u00e9 \n de trouver \u00e0 Paris, ", "start": 576.84, "duration": 1.96}, {"text": " des bons produits corses ? ", "start": 578.84, "duration": 1.08}, {"text": "  Est-ce que vous \u00eates un peu Corse, ", "start": 579.96, "duration": 1.76}, {"text": "  psychorigide \n  sur la nourriture corse ? ", "start": 581.76, "duration": 1.68}, {"text": " -Non, je suis Corse en Corse, ", "start": 583.48, "duration": 1.4}, {"text": " et je mange les produits de chez moi, \n chez moi. ", "start": 585.88, "duration": 2.72}, {"text": " -Lesquels que vous adorez ? ", "start": 588.64, "duration": 1.24}, {"text": " -La charcuterie, \n vous avez dit avant, ", "start": 589.92, "duration": 1.84}, {"text": " il y a toute une vari\u00e9t\u00e9, \n il y a le Lonzu, le Prizuttu. ", "start": 591.8, "duration": 2.28}, {"text": " Vous avez le saucisson, \n vous avez le jambon aussi, ", "start": 594.12, "duration": 2.96}, {"text": " qui est particuli\u00e8rement bon. ", "start": 597.12, "duration": 2.16}, {"text": " -Est-ce vrai, \n pardon Val\u00e9rie, j'ai une incise, ", "start": 599.32, "duration": 2.0}, {"text": " parce que je suis all\u00e9 en Corse, ", "start": 601.36, "duration": 1.28}, {"text": " quand on est touriste, on ne peut pas \n avoir acc\u00e8s \u00e0 ce vrai jambon, ", "start": 602.68, "duration": 2.64}, {"text": " car il y en a tellement peu \n que les Corses le gardent ", "start": 605.36, "duration": 2.08}, {"text": " pour eux-m\u00eames ? \n Est-ce une l\u00e9gende ? ", "start": 607.48, "duration": 1.52}, {"text": " -Si vous \u00eates un touriste r\u00e9current \n et appr\u00e9ci\u00e9... ", "start": 609.04, "duration": 2.48}, {"text": "  -Ah d'accord, il faut avoir \n  sa carte, la carte de membre. ", "start": 611.56, "duration": 3.12}, {"text": " D'accord ! \n  \n  -Il n'y a pas ", "start": 614.72, "duration": 1.2}, {"text": " de s\u00e9gr\u00e9gation. ", "start": 615.96, "duration": 1.24}, {"text": " Et si vous \u00eates accompagn\u00e9 \n par un Corse qui est dans la place, ", "start": 617.24, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e7a va, vous pouvez y avoir acc\u00e8s. ", "start": 620.56, "duration": 2.44}, {"text": "  Il faut \u00eatre parrain\u00e9. \n  \n  -Vous \u00eates Corse en Corse, ", "start": 623.04, "duration": 2.28}, {"text": " on l'a compris, \n mais est-ce qu'\u00e0 Paris, ", "start": 625.36, "duration": 1.76}, {"text": " on peut trouver \n une bonne omelette comme celle-ci, ", "start": 627.16, "duration": 3.0}, {"text": " voire un bon restaurant corse \n \u00e0 recommander ", "start": 630.2, "duration": 2.6}, {"text": "  \u00e0 nos t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0 Paris ? ", "start": 632.84, "duration": 1.52}, {"text": " -Il y a plusieurs restaurants corses, \n donc je ne veux pas faire de jaloux, ", "start": 634.4, "duration": 4.32}, {"text": " je ne pr\u00e9f\u00e8re pas faire de pub \n parce que celui ", "start": 638.76, "duration": 1.88}, {"text": " que je ne vais pas citer m'en voudra. ", "start": 640.68, "duration": 2.12}, {"text": " C'est facile, ", "start": 642.84, "duration": 1.48}, {"text": " il suffit d'aller sur internet, ", "start": 644.36, "duration": 1.44}, {"text": " vous avez toute une liste \n qui va sortir, ", "start": 645.84, "duration": 2.52}, {"text": " il y a des sp\u00e9cialit\u00e9s, \n apr\u00e8s vous avez des \u00e9piceries aussi ", "start": 648.4, "duration": 3.4}, {"text": " qui vendent des produits, \n d'ailleurs certains d'entre eux ", "start": 651.84, "duration": 4.16}, {"text": " vont \u00eatre montr\u00e9es tout \u00e0 l'heure, ", "start": 656.04, "duration": 1.8}, {"text": " donc voil\u00e0, il y a la possibilit\u00e9. ", "start": 657.88, "duration": 2.2}, {"text": " Mais c'est vrai qu'\u00e0 Paris, \n j'essaie plut\u00f4t de varier ", "start": 660.12, "duration": 2.28}, {"text": " les plaisirs, \n d'aller dans des endroits ", "start": 662.44, "duration": 1.88}, {"text": " qui me font parfois voyager \n lorsque j'ai le temps, ", "start": 664.36, "duration": 3.08}, {"text": " parce que vous savez qu'en tant \n que d\u00e9put\u00e9, on est vraiment ", "start": 667.48, "duration": 2.76}, {"text": "  dans le cercle \n  de l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 670.28, "duration": 1.72}, {"text": " on ne peut pas trop s'\u00e9chapper, \n lorsqu'il y a des sessions, ", "start": 672.04, "duration": 2.36}, {"text": " et on ne mange pas tr\u00e8s loin. ", "start": 674.44, "duration": 1.2}, {"text": " -Etonnamment \n avec la cuisine corse, ", "start": 675.68, "duration": 1.48}, {"text": "  je parlais de l'imaginaire corse ", "start": 677.2, "duration": 1.64}, {"text": "  vous voyez, j'ai eu tout faux, \n  mais c'est le sens du marketing. ", "start": 678.88, "duration": 2.56}, {"text": " Votre grand-m\u00e8re \n avec un petit appart, ", "start": 681.48, "duration": 1.6}, {"text": " mais j'ai fait r\u00eaver le monde \n en pensant qu'elle avait une b\u00e2tisse. ", "start": 683.12, "duration": 3.28}, {"text": "  Mais en fait, c'est une cuisine ", "start": 686.44, "duration": 1.44}, {"text": " et des produits \n qui sont tr\u00e8s tourn\u00e9s vers la terre, ", "start": 687.92, "duration": 2.16}, {"text": " alors que c'est une \u00eele \n et que souvent, le Parisien se dit : ", "start": 690.12, "duration": 2.32}, {"text": " \"En Corse, je vais manger \n du poisson.\" C'est venu ", "start": 692.48, "duration": 2.16}, {"text": " avec le tourisme, mais ce n'est pas \n une vraie tradition, le poisson ", "start": 694.68, "duration": 2.72}, {"text": "  en Corse ? \n  \n  La charcuterie, ", "start": 697.44, "duration": 1.28}, {"text": " vous l'avez dit tout de suite. ", "start": 698.76, "duration": 1.36}, {"text": " -Moi, c'est ce qui \n m'est venu en premier, ", "start": 700.16, "duration": 1.68}, {"text": " parce que j'ai mis beaucoup de temps \n \u00e0 aimer le poisson. ", "start": 701.88, "duration": 2.24}, {"text": " J'\u00e9tais un petit gar\u00e7on difficile \n par rapport aux produits ", "start": 704.16, "duration": 2.4}, {"text": " venant de la mer. ", "start": 706.6, "duration": 1.12}, {"text": " Parce que ma m\u00e8re elle-m\u00eame \n non plus n'aime pas vraiment ", "start": 707.76, "duration": 2.76}, {"text": " les produits de la mer. ", "start": 710.56, "duration": 1.24}, {"text": " Mais il y a une vraie tradition. ", "start": 711.84, "duration": 1.28}, {"text": " Les oursins, \n c'est une tradition ajaccienne. ", "start": 713.16, "duration": 1.88}, {"text": " Vous avez les gens \n qui vont sur la plage ", "start": 715.08, "duration": 1.92}, {"text": "  faire ce qu'on appelle \n  les oursinades. ", "start": 717.32, "duration": 1.64}, {"text": " Et c'est des r\u00e9unions de famille \n ou d'entre amis qui sont \u00e9normes. ", "start": 719.0, "duration": 3.76}, {"text": " Vous avez les fruits de mer \n qui sont appr\u00e9ci\u00e9s. ", "start": 722.8, "duration": 1.88}, {"text": "  Puis, vous avez des plats \n  \u00e0 base de poisson, ", "start": 724.72, "duration": 1.84}, {"text": " des soupes de poisson, etc. ", "start": 726.6, "duration": 1.28}, {"text": " Ma grand-m\u00e8re la faisait \n tr\u00e8s bien aussi. ", "start": 727.92, "duration": 1.72}, {"text": " J'aurais pu proposer \u00e7a aujourd'hui, \n mais, attention aux t\u00e2ches, ", "start": 729.68, "duration": 2.88}, {"text": " Et il y a une tradition de la mer ", "start": 734.2, "duration": 3.84}, {"text": "  et de la p\u00eache en Corse, ", "start": 738.92, "duration": 1.12}, {"text": "  avec des tas de poissons, \n  parfois des poissons ", "start": 740.08, "duration": 1.96}, {"text": "  qui sont tr\u00e8s bien cuisin\u00e9s. ", "start": 742.08, "duration": 1.16}, {"text": " -Alors bon, maintenant, \n on sait tout sur l'omelette. ", "start": 744.64, "duration": 2.56}, {"text": " Evidemment, r\u00e8gle num\u00e9ro un, \n on ne r\u00e9ussit pas une omelette ", "start": 747.24, "duration": 2.44}, {"text": " sans casser des oeufs. \n Ca, on l'a compris, ", "start": 749.72, "duration": 1.84}, {"text": " mais il reste encore \n trois choses \u00e0 savoir. ", "start": 751.6, "duration": 1.8}, {"text": " Pour cuisiner une bonne omelette \n aux pommes de terre, ", "start": 753.44, "duration": 2.32}, {"text": " n'est-ce pas Jean-Pierre ? ", "start": 755.8, "duration": 1.16}, {"text": " -Oui, Val\u00e9rie. \n Alors d'abord, choisir, ", "start": 757.0, "duration": 1.64}, {"text": " je parlais des vari\u00e9t\u00e9s, \n choisir des pommes de terre ", "start": 758.68, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 chair ferme. \n Sinon, si c'est une chair tendre, ", "start": 760.88, "duration": 2.44}, {"text": " elle va se d\u00e9liter \n et \u00e7a fera un compost ", "start": 763.36, "duration": 2.96}, {"text": " oeuf-pomme de terre \n pas tr\u00e8s rago\u00fbtant. ", "start": 766.36, "duration": 1.68}, {"text": " Ensuite, deux options. ", "start": 768.08, "duration": 1.04}, {"text": " Vous les faites d'abord l\u00e9g\u00e8rement ", "start": 769.16, "duration": 1.52}, {"text": "  cuire dans l'eau bouillante ", "start": 770.72, "duration": 1.48}, {"text": " et ensuite, cuites ou crues, ", "start": 772.88, "duration": 2.2}, {"text": " vous les coupez en tranches \n et les faites revenir dans l'huile ", "start": 775.12, "duration": 2.64}, {"text": " avec des oignons ou pas. ", "start": 777.8, "duration": 1.28}, {"text": " L\u00e0, elles ont visiblement \u00e9t\u00e9 \n d'abord cuites \u00e0 l'eau ", "start": 779.12, "duration": 2.24}, {"text": " et ensuite m\u00eal\u00e9es aux oeufs. ", "start": 781.4, "duration": 1.2}, {"text": " Pour une omelette a\u00e9rienne, \n montez les blancs en neige ", "start": 782.64, "duration": 2.32}, {"text": " et ajoutez \n une pointe de bicarbonate, ", "start": 785.0, "duration": 1.64}, {"text": " une lichette d'eau gazeuse, ", "start": 786.68, "duration": 1.48}, {"text": "  puis vous m\u00e9langez ", "start": 788.2, "duration": 1.44}, {"text": " les pommes de terre cuites \n et vous faites cuire encore ", "start": 789.68, "duration": 2.36}, {"text": " environ dix minutes \n de chaque c\u00f4t\u00e9. ", "start": 792.08, "duration": 1.72}, {"text": " Et si vous voulez faire \n une authentique ", "start": 793.84, "duration": 2.12}, {"text": " omelette pommes de terre \n tortilla espagnole, ", "start": 796.0, "duration": 3.36}, {"text": " il faut bien faire cuire \n les pommes de terre tr\u00e8s longtemps, ", "start": 799.4, "duration": 2.92}, {"text": " mais elles ne doivent jamais colorer. \n C'est pour \u00e7a ", "start": 802.36, "duration": 2.76}, {"text": "  qu'elles vont \u00eatre confites \n  et que Laurent Marcangeli ", "start": 805.16, "duration": 2.64}, {"text": "  disait que son omelette \n  est moelleuse. ", "start": 807.84, "duration": 1.84}, {"text": "  C'est le secret \n  de sa grand-m\u00e8re. ", "start": 809.72, "duration": 1.36}, {"text": " Elle faisait cuire \n tr\u00e8s longtemps les pommes de terre ", "start": 811.12, "duration": 2.44}, {"text": " dans l'huile, sans les faire griller, \n comme \u00e7a, \u00e7a n'\u00e9tait pas dur. ", "start": 813.6, "duration": 2.76}, {"text": " Idem pour les oignons. \n Ensuite, une fois que tout \u00e7a ", "start": 816.4, "duration": 2.48}, {"text": "  est confit, vous \u00e9gouttez ", "start": 818.92, "duration": 1.12}, {"text": " un petit peu, \n vous m\u00e9langez aux oeufs ", "start": 820.08, "duration": 1.6}, {"text": "  et on refait cuire longtemps. \n  On a une omelette ", "start": 821.72, "duration": 1.88}, {"text": " qui est confite. \n Et un peu comme celle-ci, ", "start": 823.64, "duration": 2.56}, {"text": " seulement celle-ci, \n les pommes de terre ", "start": 826.24, "duration": 1.64}, {"text": " n'ont pas \u00e9t\u00e9 pass\u00e9es \u00e0 l'huile. ", "start": 827.92, "duration": 1.32}, {"text": " Elles sont sans doute pass\u00e9es \n \u00e0 l'eau. Voil\u00e0. ", "start": 829.28, "duration": 2.24}, {"text": "  -Pour accompagner cette omelette, ", "start": 831.56, "duration": 1.44}, {"text": " vous nous avez rapport\u00e9 \n un vin bien de chez vous, ", "start": 833.04, "duration": 2.24}, {"text": " n'est-ce pas ? \n  \n -Oui. ", "start": 835.32, "duration": 1.44}, {"text": " -Qu'est-ce qu'on boit ? ", "start": 836.8, "duration": 1.24}, {"text": " Expliquez-nous. \n  \n -Un vin corse ? ", "start": 838.08, "duration": 1.8}, {"text": " -Vous buvez du Comte Peraldi. ", "start": 839.92, "duration": 1.8}, {"text": "  C'est un domaine ajaccien ", "start": 842.48, "duration": 1.44}, {"text": "  qui est situ\u00e9 non loin \n  du centre-ville d'Ajaccio. ", "start": 844.6, "duration": 2.12}, {"text": " C'est une famille qui fait beaucoup \n d'efforts pour faire partager ", "start": 847.4, "duration": 4.8}, {"text": " son exploitation, \n qui produit un vin que, ", "start": 852.8, "duration": 3.0}, {"text": " pour ma part, j'appr\u00e9cie, \n un peu fort, ", "start": 855.84, "duration": 1.64}, {"text": " mais qui est assez appr\u00e9ciable. ", "start": 857.52, "duration": 2.52}, {"text": "  -C'est ce que j'allais vous dire. \n  Il est costaud. ", "start": 860.08, "duration": 2.24}, {"text": " -Il est fort. \n L\u00e0, c'est une cuv\u00e9e de 2021. ", "start": 862.36, "duration": 2.0}, {"text": " Il est fort. \n Moi, j'ai beaucoup d'admiration ", "start": 866.32, "duration": 1.92}, {"text": " pour les gens qui cultivent la terre. ", "start": 868.28, "duration": 1.48}, {"text": " Et vous savez, \n dans cette zone d'Ajaccio, ", "start": 869.8, "duration": 2.0}, {"text": " l'urbanisation a fait \n qu'il y a beaucoup de choses ", "start": 871.84, "duration": 2.72}, {"text": " qui se sont construites \n autour de ce domaine ", "start": 874.6, "duration": 2.04}, {"text": " et \u00e7a a rendu \n l'exploitation agricole ", "start": 876.68, "duration": 1.64}, {"text": " forc\u00e9ment plus difficile. ", "start": 878.36, "duration": 1.28}, {"text": " Et ces gens tiennent. ", "start": 879.68, "duration": 2.32}, {"text": " Vous savez que l'activit\u00e9 viticole \n est en crise, ", "start": 882.04, "duration": 2.76}, {"text": " elle souffre beaucoup. ", "start": 885.36, "duration": 1.16}, {"text": "  Et je voulais mettre \u00e0 l'honneur ", "start": 887.2, "duration": 1.36}, {"text": " cette exploitation ", "start": 888.6, "duration": 2.32}, {"text": " comme je pourrais en mettre \n d'autres. ", "start": 890.96, "duration": 1.76}, {"text": " La Corse, ", "start": 892.76, "duration": 1.12}, {"text": "  depuis quelques d\u00e9cennies, ", "start": 893.92, "duration": 1.68}, {"text": " produit tr\u00e8s bien \n en mati\u00e8re viticole. ", "start": 895.64, "duration": 3.68}, {"text": " Il y a de tr\u00e8s tr\u00e8s belles ", "start": 899.36, "duration": 1.48}, {"text": "  productions qui sont reconnues ", "start": 900.88, "duration": 1.72}, {"text": " dans le monde entier aujourd'hui ", "start": 902.64, "duration": 1.8}, {"text": "  parce qu'il y a eu un effort \n  de professionnalisation ", "start": 904.48, "duration": 2.32}, {"text": " et un savoir-faire particuli\u00e8rement \n impressionnant parfois. ", "start": 906.84, "duration": 2.84}, {"text": " -Vous avez dit : \"Il est fort\", ", "start": 909.72, "duration": 1.44}, {"text": " mais qu'entendez-vous par \"fort\" ? ", "start": 911.2, "duration": 1.72}, {"text": "  Il est tannique, \n  il est puissant ", "start": 912.96, "duration": 1.6}, {"text": " en go\u00fbt \n ou il est alcoolis\u00e9 ? ", "start": 914.6, "duration": 2.0}, {"text": " -Il est assez alcoolis\u00e9, \n si mes souvenirs sont exacts, ", "start": 916.76, "duration": 2.88}, {"text": " on est sur du 14, \n il y a quand m\u00eame un degr\u00e9 ", "start": 919.68, "duration": 2.08}, {"text": " qui est important. ", "start": 921.8, "duration": 1.52}, {"text": " Il est fort, ", "start": 923.68, "duration": 1.8}, {"text": "  ce n'est pas un vin doux, \n  c'est un vin assez fort. ", "start": 925.52, "duration": 3.12}, {"text": "  -On sent presque des notes d'\u00e9pices. ", "start": 928.68, "duration": 2.24}, {"text": " Je ne m'y connais pas beaucoup... \n  \n  -Elle est reconnue. ", "start": 930.96, "duration": 2.2}, {"text": " -Je ne suis pas un grand expert \n en ce qui me concerne. ", "start": 933.2, "duration": 2.92}, {"text": " J'ai parmi mes amis ", "start": 936.16, "duration": 1.08}, {"text": " des gens qui le sont beaucoup mieux \n que moi. ", "start": 937.28, "duration": 1.92}, {"text": " Mais je crois que celui-ci \n est un vin plut\u00f4t fort. ", "start": 939.24, "duration": 4.32}, {"text": "  -Vous, vous pr\u00e9f\u00e9rez \n  boire le vin comme \u00e7a ? ", "start": 943.6, "duration": 2.04}, {"text": "  Les vins plus l\u00e9gers, ", "start": 945.68, "duration": 1.08}, {"text": "  \u00e7a vous int\u00e9resse moins ? ", "start": 946.8, "duration": 1.36}, {"text": " -J'aime les deux, ", "start": 948.88, "duration": 1.0}, {"text": "  mais je dois bien ", "start": 949.92, "duration": 1.56}, {"text": " la v\u00e9rit\u00e9 que je pr\u00e9f\u00e8re \n lorsque c'est assez robuste. ", "start": 951.52, "duration": 2.2}, {"text": " -Vous aimez les vins corses cors\u00e9s ? ", "start": 954.6, "duration": 1.52}, {"text": " -Voil\u00e0, mais j'aime aussi ", "start": 956.16, "duration": 1.4}, {"text": "  les productions ", "start": 957.6, "duration": 1.08}, {"text": " du reste du territoire national \n parce que, Dieu merci, la France ", "start": 958.72, "duration": 2.64}, {"text": " est un grand pays. ", "start": 961.4, "duration": 1.52}, {"text": " -Une grande vari\u00e9t\u00e9 de vins, \n \u00e9videmment. ", "start": 962.96, "duration": 1.76}, {"text": " On conna\u00eet tout \n sur les omelettes. ", "start": 964.76, "duration": 1.4}, {"text": " Sur le vin corse maintenant, \n mais saurez-vous r\u00e9pondre ", "start": 966.2, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 notre petit questionnaire ? \n C'est tout de suite avec le quiz. ", "start": 968.52, "duration": 3.24}, {"text": "  Jingle ", "start": 972.32, "duration": 2.48}, {"text": " -Oui. ", "start": 974.84, "duration": 1.24}, {"text": " Quel pays de cocagne cette Corse, ", "start": 977.04, "duration": 1.8}, {"text": "  on l'a dit avec le Brocciu, ", "start": 978.88, "duration": 1.48}, {"text": " la charcuterie, \n mais aussi la ch\u00e2taigne. ", "start": 980.4, "duration": 2.8}, {"text": " La Corse ", "start": 983.24, "duration": 1.24}, {"text": "  est une terre de ch\u00e2taignes, ", "start": 984.52, "duration": 1.6}, {"text": " sauriez-vous nous dire \n si ces affirmations ", "start": 986.16, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 propos de la ch\u00e2taigne \n sont vraies ou fausses ? ", "start": 988.24, "duration": 2.6}, {"text": " La Corse est le deuxi\u00e8me \n d\u00e9partement producteur ", "start": 990.88, "duration": 3.32}, {"text": " derri\u00e8re l'Ard\u00e8che ", "start": 994.24, "duration": 1.56}, {"text": "  de ch\u00e2taignes en France. \n  Vrai ou faux ? ", "start": 995.84, "duration": 1.96}, {"text": " -Je vais dire vrai. \n  \n  -Non, faux. ", "start": 998.8, "duration": 2.0}, {"text": "  Entre l'Ard\u00e8che ", "start": 1000.84, "duration": 2.32}, {"text": " et la Corse, il y a la Dordogne ", "start": 1003.2, "duration": 2.76}, {"text": "  qui s'est immisc\u00e9e. \n  Je crois qu'il y a ", "start": 1006.0, "duration": 1.72}, {"text": " la Loz\u00e8re aussi. \n Donc, la Corse est derri\u00e8re. ", "start": 1007.76, "duration": 2.2}, {"text": " B, contrairement \n \u00e0 celle de l'Ard\u00e8che, ", "start": 1010.0, "duration": 2.08}, {"text": " la farine de ch\u00e2taigne corse \n ne b\u00e9n\u00e9ficie pas d'AOP. ", "start": 1012.12, "duration": 3.36}, {"text": "  Vrai ou faux ? ", "start": 1015.52, "duration": 1.16}, {"text": " -Faux. \n  \n  -Faux, effectivement. ", "start": 1016.72, "duration": 1.76}, {"text": "  Elle a une AOP depuis 2010 \n  et l'AOP ard\u00e9choise ", "start": 1018.52, "duration": 2.64}, {"text": "  est m\u00eame arriv\u00e9e plus tard. ", "start": 1021.2, "duration": 1.16}, {"text": " Donc, vraiment, elle est sanctuaris\u00e9e \n de ce point de vue-l\u00e0. ", "start": 1022.4, "duration": 2.52}, {"text": " En Corse, 47 esp\u00e8ces \n de ch\u00e2taignes sont recens\u00e9es. ", "start": 1024.96, "duration": 3.76}, {"text": "  Vrai ou faux ? ", "start": 1028.76, "duration": 1.48}, {"text": " -Vrai. \n  \n  -Vrai, exactement. ", "start": 1030.76, "duration": 1.96}, {"text": "  Tr\u00e8s fort en ch\u00e2taigne. En Corse, \n  le ch\u00e2taignier est surnomm\u00e9 ", "start": 1032.76, "duration": 3.52}, {"text": " Vrai ou faux ? ", "start": 1036.32, "duration": 1.44}, {"text": " -Faux... ", "start": 1039.28, "duration": 1.12}, {"text": "  -Alors, vrai. \n  \n -C'est vrai ? ", "start": 1040.44, "duration": 1.8}, {"text": "  -Le ch\u00e2taignier, alors, \n  en Corse, globalement, ", "start": 1042.28, "duration": 2.88}, {"text": " parce que comme il fournissait \n de la farine, il permettait, ", "start": 1045.2, "duration": 2.48}, {"text": " lorsqu'il n'y avait plus \n de farine de froment, ", "start": 1047.72, "duration": 1.92}, {"text": "  de faire du pain. ", "start": 1049.68, "duration": 1.44}, {"text": " Alors, est-ce que c'est \n une expression qui est plus globale ? ", "start": 1051.16, "duration": 2.44}, {"text": "  O\u00f9 est-ce qu'elle est corse ? \n  \n - Pas connue \u00e0 Ajaccio. ", "start": 1053.64, "duration": 2.6}, {"text": " -Je n'avais jamais entendu. \n  \n  -Jamais entendue ? ", "start": 1056.28, "duration": 2.12}, {"text": " J'ai peut-\u00eatre \n un peu trich\u00e9 sur la v\u00e9rit\u00e9 ", "start": 1058.92, "duration": 2.04}, {"text": "  Mais c'est une expression \n  qui, en tous les cas, ", "start": 1061.0, "duration": 2.12}, {"text": "  s'entend sur... ", "start": 1063.16, "duration": 1.0}, {"text": "  -Oui, bien s\u00fbr. \n  Sur l'explication. ", "start": 1064.2, "duration": 2.2}, {"text": " Allez, j'ai un deuxi\u00e8me quiz \n \u00e0 vous proposer. ", "start": 1066.44, "duration": 2.56}, {"text": " Vous \u00eates membre du comit\u00e9 central ", "start": 1069.04, "duration": 1.44}, {"text": "  bonapartiste. ", "start": 1070.52, "duration": 1.16}, {"text": "  Vous \u00eates fan \n  de l'empereur Napol\u00e9on. ", "start": 1071.72, "duration": 1.56}, {"text": " -Je suis membre d'honneur. \n  \n  -Oui, c'est vrai. ", "start": 1073.32, "duration": 1.88}, {"text": " Sauriez-vous nous dire \n quel fruit a une vari\u00e9t\u00e9 ", "start": 1075.72, "duration": 2.04}, {"text": " qui porte son nom ? ", "start": 1077.8, "duration": 1.12}, {"text": " A. La fraise Napol\u00e9on. ", "start": 1078.96, "duration": 2.04}, {"text": " B. La pomme Napol\u00e9on. ", "start": 1081.04, "duration": 1.88}, {"text": " C. La cerise Napol\u00e9on. ", "start": 1082.96, "duration": 1.48}, {"text": "  Ou D. La poire Napol\u00e9on ? ", "start": 1085.32, "duration": 2.4}, {"text": "  Oh, quand m\u00eame ! ", "start": 1090.44, "duration": 1.24}, {"text": "  -La pomme ? \n  \n -Mais non, ", "start": 1091.96, "duration": 1.12}, {"text": "  la cerise ! \n  C'est vrai, vous ne le saviez pas ? ", "start": 1093.12, "duration": 2.2}, {"text": " -Non, je ne le savais pas. ", "start": 1095.36, "duration": 1.24}, {"text": " -C'est loin \n de l'\u00e9poque Napol\u00e9on. ", "start": 1097.44, "duration": 1.44}, {"text": " -Non, mais alors, pas tant que \u00e7a. ", "start": 1098.92, "duration": 2.52}, {"text": " Juste pour info, ", "start": 1101.48, "duration": 1.48}, {"text": " elle est r\u00e9colt\u00e9e mi-juin, ", "start": 1103.0, "duration": 1.24}, {"text": " robe blanche \u00e0 rose et chair rouge, ", "start": 1104.28, "duration": 2.48}, {"text": "  juteuse, tr\u00e8s ferme. ", "start": 1106.8, "duration": 1.2}, {"text": "  On la trouve \n  sur tous les bons march\u00e9s, ", "start": 1108.04, "duration": 2.28}, {"text": " la cerise Napol\u00e9on pour Napol\u00e9on ", "start": 1110.36, "duration": 2.76}, {"text": "  Bonaparte. \n  Elle aurait \u00e9t\u00e9 cultiv\u00e9e ", "start": 1113.16, "duration": 1.92}, {"text": " et popularis\u00e9e \n durant le r\u00e8gne de Napol\u00e9on. ", "start": 1115.12, "duration": 2.8}, {"text": " Et le saviez-vous ? Figurez-vous ", "start": 1117.96, "duration": 1.56}, {"text": "  qu'il aimait tant \u00e7a, Napol\u00e9on, ", "start": 1119.56, "duration": 2.16}, {"text": " qu'il partait dans sa cal\u00e8che \n avec son petit sac de cerises ", "start": 1121.76, "duration": 2.44}, {"text": " et qu'il jetait apparemment \n les noyaux \u00e0 travers les porti\u00e8res ", "start": 1124.92, "duration": 2.68}, {"text": "  de la cal\u00e8che. \n  \n  -Et derri\u00e8re... ", "start": 1127.64, "duration": 1.64}, {"text": "  -On le suivait \u00e0 la trace. ", "start": 1129.32, "duration": 1.4}, {"text": " C'est parfois autour d'une table \n que les rencontres se cr\u00e9ent. ", "start": 1130.76, "duration": 4.12}, {"text": " On passe maintenant \n \u00e0 La br\u00e8ve de comptoir. ", "start": 1134.92, "duration": 2.16}, {"text": "  Jingle ", "start": 1138.0, "duration": 2.92}, {"text": " En pr\u00e9parant cette \u00e9mission, \n on vous a demand\u00e9 ", "start": 1142.16, "duration": 2.0}, {"text": " de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une anecdote ", "start": 1144.2, "duration": 1.88}, {"text": "  politique qui m\u00ealerait ", "start": 1146.12, "duration": 1.52}, {"text": " politique et gastronomie, \n politique et d\u00e9jeuner, ", "start": 1147.76, "duration": 2.48}, {"text": "  et vous en avez une. ", "start": 1150.28, "duration": 1.16}, {"text": " -Vous avez beaucoup ", "start": 1151.48, "duration": 1.44}, {"text": " de d\u00e9jeuners politiques, ", "start": 1152.96, "duration": 1.4}, {"text": " et beaucoup de choses se font, ", "start": 1154.4, "duration": 2.24}, {"text": " notamment m\u00eame en politique locale, \n des accords politiques ", "start": 1156.68, "duration": 2.44}, {"text": " qui peuvent d\u00e9boucher \n \u00e0 des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux, etc. ", "start": 1159.16, "duration": 2.68}, {"text": " Il s'av\u00e8re que le parti politique \n auquel j'appartiens ", "start": 1161.88, "duration": 2.32}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 ", "start": 1164.24, "duration": 1.0}, {"text": "  il y a trois ans, \n  presque jour pour jour, ", "start": 1165.28, "duration": 1.64}, {"text": " le neuf octobre 2021. ", "start": 1166.96, "duration": 1.36}, {"text": " Et en juin, Edouard Philippe \n m'a rendu visite \u00e0 Ajaccio ", "start": 1169.24, "duration": 3.52}, {"text": " pour d\u00e9dicacer un livre qu'il avait \n co-\u00e9crit avec Gilles Boyer, ", "start": 1172.8, "duration": 3.4}, {"text": "  pour me soutenir \n  puisque j'\u00e9tais candidat ", "start": 1176.24, "duration": 1.8}, {"text": " aux \u00e9lections r\u00e9gionales. ", "start": 1178.08, "duration": 1.4}, {"text": " Et il s'av\u00e8re qu'on a pass\u00e9 \n un moment \u00e0 table \u00e0 d\u00e9jeuner, ", "start": 1180.52, "duration": 2.8}, {"text": " un long moment entre amis. ", "start": 1183.36, "duration": 1.48}, {"text": " -Vous l'avez invit\u00e9, \n il vous a invit\u00e9, ", "start": 1185.56, "duration": 1.84}, {"text": " comment \u00e7a s'est pass\u00e9 ? ", "start": 1187.44, "duration": 1.2}, {"text": " -Il m'a demand\u00e9 si je voulais \n qu'il vienne \u00e0 Ajaccio ", "start": 1189.04, "duration": 2.4}, {"text": " pour d\u00e9dicacer le livre. ", "start": 1191.48, "duration": 1.36}, {"text": " On a organis\u00e9 \u00e7a ensemble \n avec mon cabinet ", "start": 1192.88, "duration": 1.88}, {"text": "  lorsque j'\u00e9tais maire d'Ajaccio. \n  Et ensuite, \u00e7a s'est fait. ", "start": 1194.8, "duration": 3.44}, {"text": " On \u00e9tait donc au mois de juin 2021. ", "start": 1198.36, "duration": 2.04}, {"text": " Et on a mang\u00e9 pas loin \n de la mairie d'Ajaccio ", "start": 1200.88, "duration": 2.24}, {"text": " dans un restaurant que j'appr\u00e9cie. ", "start": 1203.16, "duration": 1.44}, {"text": " Et on avait une bonne table ", "start": 1204.64, "duration": 2.52}, {"text": " parce que j'avais voulu bien \n recevoir mon ami. ", "start": 1207.2, "duration": 3.36}, {"text": " Et c'est l\u00e0 qu'il m'a parl\u00e9 ", "start": 1211.0, "duration": 1.92}, {"text": " de sa volont\u00e9 de cr\u00e9er \n un parti politique ", "start": 1212.96, "duration": 2.2}, {"text": " au mois d'octobre. ", "start": 1215.64, "duration": 1.12}, {"text": " Il n'avait pas donn\u00e9 le nom encore \n parce qu'il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s myst\u00e9rieux ", "start": 1216.8, "duration": 2.76}, {"text": " sur le nom jusqu'au dernier moment. ", "start": 1219.6, "duration": 1.44}, {"text": "  Et il m'a dit : \n  \"Ce sera au mois d'octobre ", "start": 1222.0, "duration": 1.76}, {"text": " et j'aimerais que tu fasses partie \n des membres fondateurs ", "start": 1223.8, "duration": 2.68}, {"text": " de cette offre politique.\" \n Et j'ai dit oui de suite. ", "start": 1226.52, "duration": 2.68}, {"text": " -Sans conna\u00eetre le nom alors ? \n  \n -Je l'ai connu ", "start": 1229.88, "duration": 1.96}, {"text": " le 9 octobre  2021. \n  \n  -Ah oui ? ", "start": 1231.88, "duration": 1.32}, {"text": "  -Il n'y avait que quelques personnes ", "start": 1234.0, "duration": 1.64}, {"text": " qui \u00e9taient au courant \n du nom du parti. ", "start": 1235.68, "duration": 1.68}, {"text": " -Est-ce que, en venant en Corse, \n alors moi je me souviens ", "start": 1238.44, "duration": 3.28}, {"text": " qu'Edouard Philippe \n avait d\u00e9clar\u00e9 en 2019 : ", "start": 1241.76, "duration": 1.84}, {"text": " \"Les sp\u00e9cificit\u00e9s de l'\u00eele \n appellent des r\u00e9ponses ", "start": 1243.64, "duration": 2.12}, {"text": " et une m\u00e9thode sp\u00e9cifique.\" ", "start": 1245.8, "duration": 1.24}, {"text": " Comment vous, vous avez compris \n cette intention-l\u00e0 politique ? ", "start": 1247.08, "duration": 3.84}, {"text": " -D'abord, ", "start": 1250.96, "duration": 1.16}, {"text": " il a toujours pris \n le temps d'\u00e9changer avec moi, ", "start": 1252.16, "duration": 2.0}, {"text": " car je le connais \n depuis longtemps. ", "start": 1254.2, "duration": 1.44}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 mon parcours, \n nous sommes \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s en 2012, ", "start": 1255.68, "duration": 2.64}, {"text": " nous avons soutenu ", "start": 1258.36, "duration": 1.04}, {"text": "  \u00e9galement Alain Jupp\u00e9, en 2016, ", "start": 1259.44, "duration": 3.28}, {"text": " c'est l\u00e0 que nous avons cr\u00e9\u00e9 \n des liens particuliers. ", "start": 1262.76, "duration": 2.12}, {"text": " Pendant ces trois ann\u00e9es \n \u00e0 Matignon, ", "start": 1264.92, "duration": 1.6}, {"text": " il n'a cess\u00e9 d'\u00eatre en contact \n avec moi. ", "start": 1266.56, "duration": 2.68}, {"text": " Et concernant la Corse, ", "start": 1269.28, "duration": 1.56}, {"text": "  qui est souvent un \u00e9v\u00e9nement \n  de la vie politique, ", "start": 1270.88, "duration": 2.2}, {"text": " qui s'invite autour de discussions \n sur les institutions... ", "start": 1273.12, "duration": 3.24}, {"text": "  Eh bien, il me demandait ", "start": 1276.4, "duration": 2.16}, {"text": " mon avis. ", "start": 1278.6, "duration": 1.12}, {"text": " Et je lui ai toujours dit : \"Il doit \n y avoir une diff\u00e9renciation.\" ", "start": 1279.76, "duration": 3.84}, {"text": "  \"Il doit y avoir \n  une gestion du sujet ", "start": 1283.88, "duration": 2.2}, {"text": " qui ne puisse pas \u00eatre prise \n de la m\u00eame mani\u00e8re ", "start": 1286.12, "duration": 3.4}, {"text": " que d'autres d\u00e9partements, \n que d'autres territoires.\" ", "start": 1289.56, "duration": 2.4}, {"text": "  D'ailleurs, moi, \n  je pense qu'il est illusoire ", "start": 1292.0, "duration": 2.0}, {"text": " aujourd'hui, dans notre pays \n tel qu'il est, ", "start": 1294.04, "duration": 2.44}, {"text": " de prendre la Corse \n de la m\u00eame mani\u00e8re que... ", "start": 1296.52, "duration": 4.0}, {"text": " Le Nord de la France, ", "start": 1300.56, "duration": 2.52}, {"text": " la Bretagne de la m\u00eame mani\u00e8re \n que la Corr\u00e8ze, \u00e7a n'a pas de sens, ", "start": 1303.12, "duration": 3.16}, {"text": " de mon point de vue. ", "start": 1306.32, "duration": 1.4}, {"text": " La France est une addition ", "start": 1308.92, "duration": 2.04}, {"text": " de diff\u00e9rences, de nuances, ", "start": 1312.2, "duration": 2.48}, {"text": " et la Corse, de par son histoire, ", "start": 1314.72, "duration": 2.12}, {"text": " de par sa g\u00e9ographie, \n on a l'histoire de sa g\u00e9ographie, ", "start": 1316.88, "duration": 2.84}, {"text": " de par son identit\u00e9, ", "start": 1319.76, "duration": 2.28}, {"text": " qui peut \u00eatre culinaire aussi, ", "start": 1322.08, "duration": 1.32}, {"text": "  mais qui est aussi culturelle ", "start": 1323.44, "duration": 1.6}, {"text": " et politique, ", "start": 1325.08, "duration": 1.72}, {"text": " doit \u00eatre prise \u00e0 part. ", "start": 1326.84, "duration": 1.48}, {"text": " -Je vous propose maintenant \n de nous pencher ", "start": 1329.0, "duration": 1.88}, {"text": " sur le premier groupe laitier \n mondial, ", "start": 1330.92, "duration": 2.0}, {"text": " c'est tout de suite \n dans Le dessous des plats. ", "start": 1332.96, "duration": 1.88}, {"text": "  Jingle ", "start": 1335.6, "duration": 4.88}, {"text": " Lactalis l'a annonc\u00e9, le plus gros \n groupe laitier du monde ", "start": 1341.0, "duration": 3.28}, {"text": " va r\u00e9duire de 9 % \n ses achats de lait, ", "start": 1344.32, "duration": 3.28}, {"text": " ce qui repr\u00e9sente \n 450 millions de litres ", "start": 1347.64, "duration": 2.76}, {"text": " sur les 5 milliards transform\u00e9s \n chaque ann\u00e9e dans ses usines. ", "start": 1350.44, "duration": 3.48}, {"text": " D\u00e9pendants de leur contrat, \n avec Lactalis, ", "start": 1353.96, "duration": 2.64}, {"text": " plus de 500 producteurs de lait \n fran\u00e7ais ", "start": 1356.64, "duration": 2.0}, {"text": " vont donc se retrouver sans laiterie \n dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. ", "start": 1358.68, "duration": 3.12}, {"text": " Les explications de Ma\u00eft\u00e9 Fr\u00e9mont. ", "start": 1361.84, "duration": 1.96}, {"text": "  -On l'a ressenti comme... ", "start": 1364.92, "duration": 2.8}, {"text": " Qu'ils s'en foutaient, ", "start": 1367.76, "duration": 1.88}, {"text": "  -D'aussi loin qu'il s'en souvienne, ", "start": 1369.84, "duration": 2.16}, {"text": "  Emeric vit chaque jour \n  ce rituel chronom\u00e9tr\u00e9. ", "start": 1372.04, "duration": 3.56}, {"text": "  D'abord, le bruit \n  des robots de traite ", "start": 1376.4, "duration": 2.28}, {"text": "  sur ses 90 vaches, ", "start": 1378.72, "duration": 1.88}, {"text": "  et puis le passage depuis 35 ans \n  du camion de Lactalis ", "start": 1381.24, "duration": 4.68}, {"text": "  pour r\u00e9cup\u00e9rer \n  la production quotidienne. ", "start": 1385.96, "duration": 2.76}, {"text": " On ne sait pas si demain, \n par exemple, ", "start": 1389.32, "duration": 1.76}, {"text": " on va continuer \n \u00e0 faire du lait ou pas. ", "start": 1391.12, "duration": 1.76}, {"text": " On ne peut pas dire. \n Vu comment c'est parti, ", "start": 1392.92, "duration": 2.12}, {"text": " on ne peut pas... ", "start": 1395.08, "duration": 1.28}, {"text": "  -Emeric vendait tout \n  son lait bio \u00e0 Lactalis. ", "start": 1396.52, "duration": 3.76}, {"text": "  550 000 litres par an, ", "start": 1400.32, "duration": 2.68}, {"text": "  510 euros la tonne. ", "start": 1403.04, "duration": 2.36}, {"text": "  Juste assez pour payer \n  les co\u00fbts d'exploitation. ", "start": 1405.44, "duration": 3.32}, {"text": " -Il y a des investissements en cours, ", "start": 1409.28, "duration": 1.68}, {"text": " des remboursements. \n C'est difficile, oui, ", "start": 1411.0, "duration": 1.84}, {"text": " de pr\u00e9voir un plan de secours, oui. ", "start": 1412.88, "duration": 1.92}, {"text": "  -D'ici un an, le contrat qui lie \n  Emeric \u00e0 Lactalis s'arr\u00eatera. ", "start": 1414.84, "duration": 4.36}, {"text": "  -Je me demande comment on peut faire \n  pour mettre fin comme \u00e7a d'un coup. ", "start": 1419.24, "duration": 4.08}, {"text": " C'est la brutalit\u00e9, \n la fa\u00e7on de faire. ", "start": 1423.8, "duration": 1.64}, {"text": "  -En S\u00e8vres-et-Loire, J\u00e9r\u00f4me, \n  \u00e0 la t\u00eate d'une exploitation ", "start": 1425.48, "duration": 4.04}, {"text": "  d'une centaine de vaches laiti\u00e8res, ", "start": 1429.56, "duration": 1.56}, {"text": "  vient tout juste d'investir \n  200 000 euros ", "start": 1431.16, "duration": 2.96}, {"text": "  dans ce nouvel hangar. ", "start": 1434.16, "duration": 1.4}, {"text": "  Lui aussi \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 Lactalis. ", "start": 1435.6, "duration": 2.8}, {"text": "  -Ce sera dur de trouver \n   ", "start": 1438.44, "duration": 1.32}, {"text": " une laiterie pour tout le monde, \n car \u00e7a fait beaucoup de volume ", "start": 1439.8, "duration": 2.72}, {"text": " quand m\u00eame \u00e0 retrouver. ", "start": 1442.56, "duration": 1.44}, {"text": "  -Au moins, 510 producteurs de lait \n  en France seront ", "start": 1444.76, "duration": 3.44}, {"text": "  dans la m\u00eame situation que lui. ", "start": 1448.24, "duration": 1.72}, {"text": "  Vincent n'a pas attendu l'annonce \n  pour mettre en place ", "start": 1450.0, "duration": 3.28}, {"text": "  sa propre entreprise. ", "start": 1453.32, "duration": 1.84}, {"text": "  Pour lui, fini les interm\u00e9diaires. ", "start": 1455.2, "duration": 2.04}, {"text": " -On vend direct notre lait \n \u00e0 des industriels ", "start": 1458.56, "duration": 2.04}, {"text": " de l'agroalimentaire. ", "start": 1460.64, "duration": 1.2}, {"text": " Mais avec nos conditions \n commerciales. ", "start": 1461.88, "duration": 2.96}, {"text": "  -Aujourd'hui, Vincent a retrouv\u00e9 \n  un pouvoir de n\u00e9gociation. ", "start": 1464.88, "duration": 4.08}, {"text": "  Son lait, il le vend d\u00e9sormais, \n  30 % plus cher. ", "start": 1469.0, "duration": 3.72}, {"text": " -Alors la nouvelle ministre ", "start": 1472.76, "duration": 1.88}, {"text": "  de l'Agriculture, Annie Genevard, \n  s'est adress\u00e9e ", "start": 1474.68, "duration": 2.32}, {"text": " directement \u00e0 ces producteurs \n de lait. ", "start": 1477.04, "duration": 1.6}, {"text": " Elle leur a dit : \n \"Il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une strat\u00e9gie ", "start": 1478.68, "duration": 2.12}, {"text": " qui vous mette \u00e0 l'abri \n de cette forme de m\u00e9pris ", "start": 1480.84, "duration": 1.88}, {"text": " qui vous a \u00e9t\u00e9 oppos\u00e9e.\" ", "start": 1482.76, "duration": 1.6}, {"text": "  C'est \u00e7a, vous le comprenez \n  comme \u00e7a aussi, ", "start": 1484.4, "duration": 1.76}, {"text": "  c'est du m\u00e9pris \n  de la part de Lactalis ? ", "start": 1486.2, "duration": 1.6}, {"text": " -En tout cas, \n c'est difficilement acceptable ", "start": 1487.84, "duration": 2.0}, {"text": " pour ces producteurs. ", "start": 1489.88, "duration": 2.24}, {"text": " La crise de cette fili\u00e8re \n ne date pas d'hier. ", "start": 1493.12, "duration": 3.52}, {"text": " On a quand m\u00eame des images \n qui nous reviennent, ", "start": 1497.64, "duration": 1.96}, {"text": " il y a encore quelques ann\u00e9es, ", "start": 1499.64, "duration": 1.2}, {"text": " de producteurs \n qui d\u00e9versaient carr\u00e9ment leur lait ", "start": 1500.88, "duration": 2.92}, {"text": " sur la voie publique \n pour exprimer leur malaise. ", "start": 1503.84, "duration": 2.36}, {"text": " L\u00e0, il y a une sp\u00e9cificit\u00e9, \n vous le voyez bien. ", "start": 1506.24, "duration": 2.8}, {"text": " C'est surtout sur la production bio \n qu'il y a un probl\u00e8me particulier. ", "start": 1509.8, "duration": 3.76}, {"text": " Et il y a en r\u00e9alit\u00e9 le probl\u00e8me \n que Lactalis a expliqu\u00e9, ", "start": 1513.96, "duration": 4.2}, {"text": " c'est la chute de la production \n de lait en poudre. ", "start": 1518.2, "duration": 2.72}, {"text": " Qui explique... ", "start": 1521.48, "duration": 1.4}, {"text": " -30 % quand m\u00eame \n de leur chiffre d'affaires. ", "start": 1522.92, "duration": 1.84}, {"text": "  -30 % de leur chiffre d'affaires. ", "start": 1524.8, "duration": 1.44}, {"text": " Ils estiment, dans leur justificatif, ", "start": 1526.28, "duration": 2.8}, {"text": " avoir pris sur eux l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1529.12, "duration": 2.64}, {"text": " et peut-\u00eatre avant, et maintenant... \n  \n  -Et \u00eatre oblig\u00e9s maintenant ", "start": 1531.8, "duration": 4.24}, {"text": "  d'en passer par l\u00e0. \n  \n -Voil\u00e0. ", "start": 1536.08, "duration": 1.72}, {"text": " Le probl\u00e8me, \n c'est toujours la brutalit\u00e9 ", "start": 1537.84, "duration": 1.76}, {"text": " dans ce genre d'\u00e9v\u00e9nements. ", "start": 1539.64, "duration": 2.36}, {"text": " Vous parliez de la fili\u00e8re viticole, ", "start": 1542.04, "duration": 1.8}, {"text": " vous avez aujourd'hui, par exemple... ", "start": 1543.88, "duration": 1.72}, {"text": " On arrache, puisqu'il y a une chute, ", "start": 1547.0, "duration": 2.52}, {"text": " notamment sur le vin rouge. ", "start": 1549.56, "duration": 1.16}, {"text": " C'est pour \u00e7a aussi que j'ai voulu \n qu'on boive du vin rouge aujourd'hui. ", "start": 1550.76, "duration": 3.04}, {"text": "  On arrache des vignes, ", "start": 1553.84, "duration": 1.44}, {"text": " parce que... \n Et tout \u00e7a est tr\u00e8s brutal. ", "start": 1555.32, "duration": 2.4}, {"text": " Et pour un exploitant qui a \n des vaches et qui fait du lait, ", "start": 1557.76, "duration": 3.68}, {"text": " imaginez la brutalit\u00e9. \n L\u00e0, on voyait ce monsieur ", "start": 1561.48, "duration": 2.44}, {"text": " qui a fait des investissements. ", "start": 1563.96, "duration": 1.44}, {"text": " Et l\u00e0, ses investissements, \n comment il va faire ", "start": 1566.32, "duration": 2.0}, {"text": " pour pouvoir les amortir, \n pour pouvoir les payer ? ", "start": 1568.36, "duration": 2.08}, {"text": " -On parlait \n de cette premi\u00e8re justification : ", "start": 1570.48, "duration": 1.88}, {"text": " baisse en effet sur le lait \n en poudre. ", "start": 1572.4, "duration": 4.48}, {"text": " Et puis certains accusent aussi \n la loi Egalim ", "start": 1576.92, "duration": 1.88}, {"text": " d'avoir impos\u00e9e certains prix \n pour r\u00e9mun\u00e9rer ", "start": 1578.84, "duration": 3.44}, {"text": "  justement les producteurs. \n  Est-ce que l\u00e0 aussi, ", "start": 1582.32, "duration": 2.16}, {"text": " vous y voyez un souci, ", "start": 1584.52, "duration": 1.36}, {"text": " quelque chose \n que l'on pourrait ajuster ? ", "start": 1585.92, "duration": 1.68}, {"text": " -Egalim, il faut qu'elle s'applique \n pleinement. ", "start": 1588.24, "duration": 2.08}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, Egalim, \n elle doit essayer de trouver ", "start": 1590.36, "duration": 2.2}, {"text": " les bonnes formules \n entre les producteurs, ", "start": 1592.6, "duration": 1.88}, {"text": " les industriels, ", "start": 1594.52, "duration": 1.2}, {"text": " mais \u00e9galement le secteur \n de la distribution. ", "start": 1595.76, "duration": 1.92}, {"text": " Et le probl\u00e8me aujourd'hui, \n c'est que je pense ", "start": 1598.36, "duration": 3.32}, {"text": " que tout le monde \n ne joue pas le jeu. ", "start": 1601.72, "duration": 2.0}, {"text": "  -Ah ! \n  \n -C'est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1603.76, "duration": 1.16}, {"text": "  -Mais il y a trois acteurs. ", "start": 1604.96, "duration": 1.24}, {"text": "  -Qui ne joue pas le jeu ? ", "start": 1606.24, "duration": 1.0}, {"text": "  -Je ne vais pas pointer ", "start": 1607.28, "duration": 1.12}, {"text": " du doigt, mais les sp\u00e9cialistes... \n Vous voyez bien qu'il y a un d\u00e9bat ", "start": 1608.44, "duration": 3.04}, {"text": " entre le monde agricole ", "start": 1611.52, "duration": 1.04}, {"text": " et la grande distribution \n qui est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1612.6, "duration": 1.96}, {"text": " Plusieurs gouvernements ont essay\u00e9 \n de mettre autour de la table ", "start": 1614.88, "duration": 2.64}, {"text": " l'ensemble des acteurs \n pour pouvoir faire en sorte ", "start": 1617.56, "duration": 3.04}, {"text": " que les marges \n soient plus en faveur des producteurs ", "start": 1620.64, "duration": 3.24}, {"text": " qui souffrent dans ce pays. ", "start": 1623.92, "duration": 1.32}, {"text": " Vous savez, on n'est pas loin. ", "start": 1625.28, "duration": 1.48}, {"text": " Moi , je pense \n que nous ne sommes pas loin ", "start": 1626.8, "duration": 1.6}, {"text": " d'une grande crise agricole. ", "start": 1628.44, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a un malaise dans notre pays. \n J'en ai conscience. ", "start": 1629.72, "duration": 3.08}, {"text": " Ce n'est pas dans mon territoire, \n mais... Je le vois tous les ans ", "start": 1633.44, "duration": 2.88}, {"text": " quand je visite \n le salon d'agriculture, je discute, ", "start": 1636.36, "duration": 2.28}, {"text": " je prends le temps de discuter \n avec l'ensemble des fili\u00e8res. ", "start": 1638.68, "duration": 2.76}, {"text": " Vous avez le secteur porcin \n qui souffre \u00e9norm\u00e9ment en France, ", "start": 1641.48, "duration": 3.48}, {"text": "  on parle du lait. ", "start": 1645.36, "duration": 1.08}, {"text": "  -Tous les secteurs finalement. \n -M\u00eame ", "start": 1646.48, "duration": 1.68}, {"text": "  les c\u00e9r\u00e9ales sont en difficult\u00e9. ", "start": 1648.2, "duration": 1.52}, {"text": " Donc je crois \n qu'il va falloir v\u00e9ritablement, ", "start": 1649.76, "duration": 4.32}, {"text": " c'est l'un des sujets majeurs \n je le pense, ", "start": 1654.12, "duration": 1.68}, {"text": " du nouveau gouvernement, ", "start": 1655.84, "duration": 1.08}, {"text": " c'est d'accompagner \n notre monde agricole. ", "start": 1656.96, "duration": 1.84}, {"text": " -Juste, Val\u00e9rie, le directeur g\u00e9n\u00e9ral \n de Lactalis, Bernier, ", "start": 1659.6, "duration": 4.44}, {"text": " il dit : \"Nous, on respecte \n scrupuleusement cette loi Egalim ", "start": 1664.08, "duration": 2.88}, {"text": "  et on donne le bon prix. ", "start": 1667.0, "duration": 1.4}, {"text": " Et si, justement, on enl\u00e8ve ces 30 % \n qui nous cassent les pieds ", "start": 1668.44, "duration": 3.8}, {"text": " parce qu'il y a des fluctuations, \n on arrivera \u00e0 faire plus de marges, ", "start": 1672.28, "duration": 2.96}, {"text": " donc \u00e0 mieux payer \n les producteurs.\" ", "start": 1675.28, "duration": 1.88}, {"text": "  Est-ce que vous croyez \n  \u00e0 cet argumentaire ", "start": 1677.2, "duration": 1.76}, {"text": " de Lactalis \n ou ils essaient de nous enfariner ? ", "start": 1679.0, "duration": 1.96}, {"text": " -Je demande \u00e0 voir. ", "start": 1681.0, "duration": 1.4}, {"text": " Je demande \u00e0 voir. ", "start": 1682.84, "duration": 1.04}, {"text": " Moi, je ne fais pas \n de proc\u00e8s d'intention. ", "start": 1683.92, "duration": 1.76}, {"text": " Mais vous savez, \n on va vite voir les r\u00e9sultats. ", "start": 1685.72, "duration": 2.0}, {"text": " Et puis, moi, je veux surtout \n penser au bien-\u00eatre ", "start": 1687.76, "duration": 2.92}, {"text": " de ces femmes et de ces hommes \n qui produisent pour ce pays, ", "start": 1690.72, "duration": 4.16}, {"text": " qui produisent \n pour le rayonnement de notre pays. ", "start": 1694.92, "duration": 2.28}, {"text": " Il y a beaucoup trop d'agricultrices, ", "start": 1697.24, "duration": 2.52}, {"text": " d'agriculteurs aujourd'hui \n qui rencontrent des difficult\u00e9s ", "start": 1699.8, "duration": 2.6}, {"text": " qui sont insurmontables ", "start": 1702.44, "duration": 1.24}, {"text": " et qui le payent parfois \n au prix de leur vie. ", "start": 1703.72, "duration": 1.92}, {"text": " Puisque le taux de suicide \n dans les professions agricoles ", "start": 1706.12, "duration": 2.36}, {"text": " est quand m\u00eame beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 \n que dans d'autres professions. ", "start": 1708.52, "duration": 2.8}, {"text": " Et moi, je ne peux pas \n aujourd'hui accepter que ces femmes ", "start": 1712.04, "duration": 2.44}, {"text": " et ces hommes qui travaillent \n la terre, j'en suis issu ", "start": 1714.52, "duration": 2.28}, {"text": "  comme la plupart d'entre nous, ", "start": 1716.84, "duration": 1.36}, {"text": " ne puissent pas vivre de leur travail \n et mettre fin \u00e0 leurs jours ", "start": 1718.24, "duration": 4.0}, {"text": " ou d\u00e9cident de tout laisser tomber \n parce que \u00e7a ne paye pas. ", "start": 1722.28, "duration": 2.8}, {"text": "  -Alors que pensez-vous ", "start": 1725.12, "duration": 1.04}, {"text": " de la solution propos\u00e9e \n par le fondateur ", "start": 1726.2, "duration": 1.64}, {"text": " de C'est qui le patron ? ", "start": 1727.88, "duration": 1.32}, {"text": " On est plus en direct \n avec les producteurs, ", "start": 1729.24, "duration": 3.28}, {"text": " le consommateur \n \u00e7a le responsabilise aussi ", "start": 1732.56, "duration": 1.84}, {"text": "  puisqu'il paye en g\u00e9n\u00e9ral \n  huit centimes de plus son litre ", "start": 1734.44, "duration": 3.04}, {"text": " de lait. \n Est-ce que c'est par l\u00e0 aussi ", "start": 1737.52, "duration": 1.96}, {"text": " qu'on pourrait entrevoir, \n entrapercevoir une solution ? ", "start": 1739.52, "duration": 2.44}, {"text": " -Les circuits tr\u00e8s courts, \n ce n'est pas si mauvais que \u00e7a. ", "start": 1742.0, "duration": 2.6}, {"text": " Je le vois lorsque \n je vous disais avant, ", "start": 1744.88, "duration": 1.64}, {"text": " quand vous allez voir le charcutier ", "start": 1746.56, "duration": 1.48}, {"text": "  du march\u00e9 d'Ajaccio, \n  c'est lui le producteur, ", "start": 1748.08, "duration": 2.08}, {"text": " vous \u00eates en phase avec lui. ", "start": 1750.2, "duration": 1.4}, {"text": "  -Il fixe ses prix, ", "start": 1751.64, "duration": 1.12}, {"text": "  et voil\u00e0 ! ", "start": 1752.8, "duration": 1.12}, {"text": " -Voil\u00e0, vous avez un \u00e9change direct, ", "start": 1753.96, "duration": 2.24}, {"text": " vous demandez conseil, ", "start": 1756.24, "duration": 1.36}, {"text": " il conna\u00eet bien sa marchandise, ", "start": 1757.64, "duration": 1.84}, {"text": " je me permets l'expression, ", "start": 1759.52, "duration": 1.68}, {"text": " et vous avez quand m\u00eame \n un rapport qui est direct. ", "start": 1761.24, "duration": 3.12}, {"text": "  Mais aujourd'hui, vous savez ", "start": 1764.4, "duration": 1.68}, {"text": " comment le monde fonctionne, \n les gens n'ont pas le temps... ", "start": 1766.12, "duration": 2.48}, {"text": " Ils n'ont pas forc\u00e9ment \n les bonnes adresses. ", "start": 1768.64, "duration": 2.64}, {"text": " Ce seraient des r\u00e9seaux \n \u00e0 mettre en place ", "start": 1771.32, "duration": 3.28}, {"text": " qui ne seraient pas \u00e9galitaires \n sur l'ensemble du territoire. ", "start": 1774.64, "duration": 2.64}, {"text": " Parce que quand on vit \n dans une grande ville, ou m\u00e9tropole, ", "start": 1777.32, "duration": 2.44}, {"text": " ce n'est peut-\u00eatre pas aussi facile \n d'avoir le producteur ", "start": 1779.8, "duration": 2.44}, {"text": "  au pied de la maison. ", "start": 1782.28, "duration": 1.48}, {"text": "  -Ce que je voulais dire ", "start": 1783.8, "duration": 1.32}, {"text": " plus particuli\u00e8rement, \n c'est responsabiliser aussi ", "start": 1785.16, "duration": 2.2}, {"text": " le consommateur. \n Vous parliez de ces trois acteurs, ", "start": 1787.4, "duration": 2.16}, {"text": " mais peut-\u00eatre qu'il y en a \n un 4e : le consommateur. ", "start": 1789.6, "duration": 2.08}, {"text": " Est-ce que \u00e7a fait partie aussi \n de l'\u00e9quation ? ", "start": 1791.72, "duration": 2.52}, {"text": " -Bien s\u00fbr. \n Apr\u00e8s, on ne peut pas forcer les gens ", "start": 1794.28, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 manger \n ce qu'ils ne veulent pas manger ", "start": 1796.88, "duration": 1.88}, {"text": " et \u00e0 choisir les produits \n qu'ils ne veulent pas choisir. ", "start": 1798.8, "duration": 2.24}, {"text": " Mais il y a des campagnes \n au cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 1801.08, "duration": 2.36}, {"text": " m\u00eame autour de la sant\u00e9 ", "start": 1803.48, "duration": 1.24}, {"text": "  publique, qui sont \n  assez p\u00e9dagogiques ", "start": 1804.76, "duration": 1.84}, {"text": " sur la valeur \n de ce que vous avez dans l'assiette ", "start": 1806.64, "duration": 4.16}, {"text": " en mati\u00e8re nutritive. ", "start": 1810.84, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a quand m\u00eame \n des avanc\u00e9es en la mati\u00e8re. ", "start": 1812.72, "duration": 2.84}, {"text": "  Et puis, je sais que... ", "start": 1815.6, "duration": 2.28}, {"text": " La probl\u00e9matique, \n c'est aussi le prix. ", "start": 1817.92, "duration": 1.64}, {"text": " Beaucoup de nos concitoyens ", "start": 1819.6, "duration": 1.4}, {"text": " ne peuvent pas se payer \n un produit de qualit\u00e9. ", "start": 1821.04, "duration": 1.84}, {"text": "  Notamment, c'est la probl\u00e9matique ", "start": 1822.92, "duration": 1.96}, {"text": " de la fili\u00e8re bio \n dans son ensemble, pas que le lait. ", "start": 1824.92, "duration": 2.12}, {"text": "  Le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais, \n  aujourd'hui, ", "start": 1827.08, "duration": 2.08}, {"text": " est une des premi\u00e8res pr\u00e9occupations. ", "start": 1829.2, "duration": 1.68}, {"text": " Ils ne peuvent pas s'acheter \n ce qu'ils voudraient. ", "start": 1830.92, "duration": 2.28}, {"text": " -D\u00e8s son discours, \n sa d\u00e9claration politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1833.24, "duration": 3.2}, {"text": " Michel Barnier veut remettre, \n il l'a annonc\u00e9, ", "start": 1836.48, "duration": 2.28}, {"text": " il veut remettre sur l'ouvrage \n la loi d'orientation agricole. ", "start": 1838.8, "duration": 2.84}, {"text": "  Qu'est-ce que vous en attendez \n  de cette loi ? ", "start": 1841.68, "duration": 1.84}, {"text": " -Il faut qu'elle revienne, \n d'abord parce qu'on a eu ", "start": 1843.56, "duration": 2.52}, {"text": " une premi\u00e8re lecture \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 1846.12, "duration": 1.92}, {"text": " et au S\u00e9nat. ", "start": 1848.08, "duration": 1.04}, {"text": "  Elle peut \u00eatre modifi\u00e9e, vous savez, ", "start": 1849.4, "duration": 1.52}, {"text": " tout peut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9. \n  \n  -Donc vous pensez ", "start": 1850.96, "duration": 2.28}, {"text": " qu'elle doit l'\u00eatre ? \n  \n  -Elle devra l'\u00eatre ", "start": 1853.28, "duration": 2.2}, {"text": " tr\u00e8s certainement. Vous n'avez plus \n la m\u00eame Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1855.52, "duration": 2.68}, {"text": " Donc c'est un probl\u00e8me \n de l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique. ", "start": 1858.24, "duration": 2.24}, {"text": "  -Mais au-del\u00e0 de \u00e7a, ", "start": 1861.08, "duration": 1.32}, {"text": " la premi\u00e8re copie \n \u00e9tait bonne ou pas ? ", "start": 1862.44, "duration": 2.08}, {"text": " -Il y avait de tr\u00e8s bonnes choses \n dans cette loi. ", "start": 1864.56, "duration": 2.24}, {"text": " Apr\u00e8s, est-ce que c'\u00e9tait \n forc\u00e9ment... ", "start": 1866.84, "duration": 2.16}, {"text": " La crise que nous avons connue \n en janvier, ", "start": 1869.32, "duration": 2.0}, {"text": " elle a suscit\u00e9 beaucoup d'attentes. ", "start": 1871.36, "duration": 1.48}, {"text": "  -Oui. \n  \n -Chez les agriculteurs, ", "start": 1872.88, "duration": 2.52}, {"text": " mais \u00e9galement chez les Fran\u00e7ais, \n qui se sont int\u00e9ress\u00e9s ", "start": 1875.44, "duration": 2.8}, {"text": "  pendant cet hiver ", "start": 1878.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 leur crise agricole. \n C'est leur crise agricole, ", "start": 1879.88, "duration": 2.12}, {"text": " ce n'est pas que la crise \n des agriculteurs. ", "start": 1882.04, "duration": 1.76}, {"text": " Et il faut beaucoup de moyens, ", "start": 1883.84, "duration": 2.32}, {"text": "  en r\u00e9alit\u00e9, \n  si vous voulez avoir une loi ", "start": 1886.2, "duration": 1.88}, {"text": " particuli\u00e8rement ambitieuse. ", "start": 1888.12, "duration": 1.6}, {"text": " La probl\u00e9matique, \n vous la connaissez, vous avez vu ", "start": 1889.76, "duration": 2.32}, {"text": "  la d\u00e9claration \n  de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1892.12, "duration": 1.84}, {"text": "  -Ca tombe mal, \n  vous voulez dire. ", "start": 1894.0, "duration": 1.52}, {"text": "  -Nous sommes dans une situation ", "start": 1895.56, "duration": 1.4}, {"text": " financi\u00e8re et budg\u00e9taire \n particuli\u00e8rement compliqu\u00e9e. ", "start": 1897.0, "duration": 2.36}, {"text": " -Je reviens sur le lait. \n J'ai vu la r\u00e9action ", "start": 1900.28, "duration": 3.08}, {"text": " du syndicat de la Conf\u00e9d\u00e9ration \n paysannes, Val\u00e9rie, ", "start": 1903.4, "duration": 2.56}, {"text": " qui \u00e9tait assez dur. Il dit \n que cette d\u00e9cision de Lactalis sert, ", "start": 1906.0, "duration": 2.92}, {"text": "  pour Lactalis, \n  \u00e0 \u00e9liminer des producteurs ", "start": 1908.96, "duration": 1.92}, {"text": " et \u00e0 faire pression \n sur ceux qui restent. ", "start": 1910.92, "duration": 2.52}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'il peut y avoir du cynisme ", "start": 1913.48, "duration": 2.52}, {"text": " derri\u00e8re un g\u00e9ant comme Lactalis \n \u00e0 ce point-l\u00e0 ? ", "start": 1916.04, "duration": 2.44}, {"text": " Ou est-ce que la Conf\u00e9d\u00e9ration \n force un peu le trait ? ", "start": 1918.52, "duration": 2.72}, {"text": " Parce que si c'est \u00e7a, c'est rude. ", "start": 1921.28, "duration": 2.08}, {"text": " -Nous vivons dans un monde \n o\u00f9 la nuance ", "start": 1923.52, "duration": 1.64}, {"text": " est parfois sacrifi\u00e9e sous l'autel \n de la communication. ", "start": 1926.12, "duration": 2.76}, {"text": " Et je le vois \n dans la vie politique, ", "start": 1928.92, "duration": 2.8}, {"text": " je le vois \u00e9galement \n dans les interactions ", "start": 1931.76, "duration": 1.76}, {"text": " entre syndicats, \n repr\u00e9sentants de corporations, ", "start": 1933.56, "duration": 2.12}, {"text": " entreprises. ", "start": 1935.72, "duration": 1.2}, {"text": " Les mots sont de plus en plus rudes. ", "start": 1936.96, "duration": 2.48}, {"text": " Je comprends la col\u00e8re \n des agriculteurs. ", "start": 1940.2, "duration": 2.28}, {"text": " La Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne ", "start": 1942.52, "duration": 1.24}, {"text": " a l'habitude \n de ne pas prendre de gants. ", "start": 1943.8, "duration": 2.56}, {"text": " C'est pas une Conf\u00e9d\u00e9ration... ", "start": 1946.4, "duration": 2.6}, {"text": " -C'est ce qui fait sa force aussi. ", "start": 1949.04, "duration": 1.68}, {"text": " -C'est ce qui fait sa force. \n Mais je crois que... ", "start": 1950.76, "duration": 2.6}, {"text": " Sans pour autant \n vouloir d\u00e9douaner l'entreprise. ", "start": 1954.12, "duration": 3.24}, {"text": " C'est une grande entreprise fran\u00e7aise \n qui est rest\u00e9e bas\u00e9e en Mayenne... ", "start": 1957.4, "duration": 3.28}, {"text": "  -Qui rayonne \u00e0 travers le monde. ", "start": 1961.44, "duration": 1.32}, {"text": "  -Qui a rayonn\u00e9 \u00e0 travers le monde, \n  a repr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1962.8, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e9galement la r\u00e9ussite de la France ", "start": 1965.08, "duration": 1.76}, {"text": " dans le domaine \n de l'agroalimentaire. ", "start": 1966.88, "duration": 1.72}, {"text": " Je n'aime pas jeter d'anath\u00e8me ", "start": 1968.64, "duration": 2.88}, {"text": " et d\u00e9signer de bouc \u00e9missaire. \n  \n  -Et pourtant, ", "start": 1971.56, "duration": 2.56}, {"text": " elle a r\u00e9alis\u00e9 en 2023 : 30 milliards \n d'euros de chiffre d'affaires. ", "start": 1974.16, "duration": 4.68}, {"text": " Est-ce que... ", "start": 1978.88, "duration": 1.04}, {"text": " Est-ce que c'est entendable ? \n Peut-on jeter ce chiffre-l\u00e0 ", "start": 1980.92, "duration": 3.88}, {"text": " qui est une r\u00e9alit\u00e9 : \n 30 milliards d'euros ", "start": 1984.84, "duration": 2.56}, {"text": " de chiffre d'affaires en 2023 \n et demander \u00e0 des producteurs ", "start": 1987.44, "duration": 3.24}, {"text": " d'arr\u00eater de travailler avec eux ? ", "start": 1990.72, "duration": 2.04}, {"text": " -C'est difficilement entendable. \n  \n  -Bernier dit ", "start": 1992.8, "duration": 2.0}, {"text": " que sa marge est d'1,2 % ", "start": 1994.84, "duration": 1.44}, {"text": " -Ca, ce sont des d\u00e9bats que les gens \n les plus connaisseurs ", "start": 1997.6, "duration": 3.4}, {"text": " et les plus pr\u00e8s du dossier \n peuvent avoir. ", "start": 2001.04, "duration": 1.76}, {"text": " Moi, je suis pour la justice. ", "start": 2002.84, "duration": 2.88}, {"text": " Une juste r\u00e9partition \n des responsabilit\u00e9s, des charges. ", "start": 2006.44, "duration": 3.2}, {"text": " Et c'est vrai que ces entreprises ", "start": 2009.68, "duration": 1.84}, {"text": " qui sont des mod\u00e8les de r\u00e9ussite... ", "start": 2011.56, "duration": 2.56}, {"text": " -On vient de le voir. ", "start": 2014.16, "duration": 1.12}, {"text": " -...doivent \u00e9galement, \n de par ce qu'elles repr\u00e9sentent, ", "start": 2015.32, "duration": 2.52}, {"text": " \u00eatre encore plus exemplaires. ", "start": 2017.88, "duration": 1.28}, {"text": " C'est mon point de vue et j'esp\u00e8re ", "start": 2019.2, "duration": 3.04}, {"text": "  que \u00e7a sera le cas \u00e0 l'avenir. ", "start": 2022.28, "duration": 1.4}, {"text": "  -Allez, on va \n  continuer \u00e0 parler de lait, ", "start": 2024.32, "duration": 2.32}, {"text": " mais cette fois, de lait de ch\u00e8vre. ", "start": 2026.68, "duration": 1.92}, {"text": " On met Les pieds \n dans le plat tout de suite. ", "start": 2028.64, "duration": 1.68}, {"text": "  -Quelle transition, Val\u00e9rie ! ", "start": 2030.36, "duration": 1.48}, {"text": "  Jingle ", "start": 2031.88, "duration": 4.24}, {"text": " -Ah, le Brocciu ! ", "start": 2036.44, "duration": 1.16}, {"text": " La fiert\u00e9 de toute une \u00eele, \n Val\u00e9rie, de tout un peuple, ", "start": 2038.28, "duration": 2.16}, {"text": " un totem ", "start": 2040.48, "duration": 1.0}, {"text": "  de la table corse, \n  un fromage unique, ", "start": 2041.52, "duration": 2.2}, {"text": " fabriqu\u00e9 avec du petit lait. \n Prot\u00e9g\u00e9, produit AOP, on l'a dit. ", "start": 2043.76, "duration": 2.64}, {"text": " Quels sont ses secrets \n de fabrication ? ", "start": 2046.44, "duration": 1.8}, {"text": " C'est un reportage ", "start": 2048.28, "duration": 1.0}, {"text": "  aupr\u00e8s d'un \u00e9leveur-producteur ", "start": 2049.32, "duration": 1.52}, {"text": " qui perp\u00e9tue \n ce savoir-faire ancestral. ", "start": 2050.88, "duration": 2.56}, {"text": " C'est sign\u00e9 Marion Becker \n et Pierre-Yves Deheunynck. ", "start": 2053.48, "duration": 3.0}, {"text": "  -Il est six heures \n  dans le maquis de Balagne. ", "start": 2058.72, "duration": 2.8}, {"text": "  L'heure de la traite \n  pour les ch\u00e8vres ", "start": 2061.56, "duration": 1.92}, {"text": "  de Bernard Agostini. ", "start": 2063.52, "duration": 1.36}, {"text": "  -Il siffle ", "start": 2065.28, "duration": 1.24}, {"text": " Eh, oh ! ", "start": 2067.84, "duration": 1.24}, {"text": "  -Des ch\u00e8vres corses, \n  dans le respect des traditions, ", "start": 2069.12, "duration": 3.08}, {"text": "  \u00e9lev\u00e9es en plein air, en libert\u00e9. ", "start": 2072.24, "duration": 3.16}, {"text": "  Elles reviennent passer la nuit \n  \u00e0 la bergerie pour la traite. ", "start": 2075.96, "duration": 2.84}, {"text": " -On avoisine un litre \n \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 ch\u00e8vres. ", "start": 2081.56, "duration": 3.56}, {"text": "  Une centaine de litres. ", "start": 2085.76, "duration": 1.36}, {"text": "  Une centaine de litres ", "start": 2087.16, "duration": 1.76}, {"text": "  sur une centaine de ch\u00e8vres. ", "start": 2088.96, "duration": 1.2}, {"text": "  -Ca transforme tout le lait ? ", "start": 2091.48, "duration": 1.36}, {"text": " -Oui, tout. 100 %. ", "start": 2092.88, "duration": 1.68}, {"text": " Ca transforme 100 % du lait. ", "start": 2094.6, "duration": 2.52}, {"text": "  -A peine le lait r\u00e9colt\u00e9, ", "start": 2101.28, "duration": 1.44}, {"text": "  les ch\u00e8vres sont impatientes \n  de regagner le maquis. ", "start": 2102.76, "duration": 3.04}, {"text": "  -L\u00e0, elles partent dans le maquis \n  pour courir. ", "start": 2106.44, "duration": 2.56}, {"text": "  Sur GPS, elles font entre cinq \n  et sept kilom\u00e8tres ", "start": 2109.24, "duration": 4.44}, {"text": " par jour. ", "start": 2113.72, "duration": 1.36}, {"text": " Et voil\u00e0, elles picorent \n toute la journ\u00e9e dans le maquis, ", "start": 2115.12, "duration": 3.44}, {"text": " de l'arbousier, du maquis, \n de la Scopa, de l'olivier, ", "start": 2118.6, "duration": 4.24}, {"text": " du petit ch\u00eane, de tout. ", "start": 2122.88, "duration": 1.72}, {"text": "  C'est ce qui donne \n  la richesse du lait, ", "start": 2124.88, "duration": 1.84}, {"text": "  du go\u00fbt de notre fromage. ", "start": 2126.76, "duration": 1.84}, {"text": "  Cloches ", "start": 2128.64, "duration": 1.8}, {"text": "  -Bernard Agostini \n  transforme lui-m\u00eame ", "start": 2131.28, "duration": 2.24}, {"text": "  son lait en fromage \n  dans son laboratoire. ", "start": 2133.56, "duration": 2.12}, {"text": "  Il produit du Brocciu, \n  ce fromage typique et r\u00e9put\u00e9. ", "start": 2135.72, "duration": 3.48}, {"text": " -Pour 80 litres de petit lait, ", "start": 2139.24, "duration": 1.88}, {"text": " ce qui sort du fromage frais, \n en fait, je le r\u00e9cup\u00e8re ", "start": 2141.16, "duration": 2.24}, {"text": " et c'est \u00e7a que je mets dedans. ", "start": 2143.44, "duration": 2.4}, {"text": " Et arriv\u00e9, je dirais, \n \u00e0 une temp\u00e9rature, ", "start": 2145.88, "duration": 2.72}, {"text": " je rajoute le sel. ", "start": 2148.64, "duration": 1.36}, {"text": " Une autre temp\u00e9rature, \n je rajoute le lait et l\u00e0, ", "start": 2150.04, "duration": 2.0}, {"text": " je n'arr\u00eate pas de le tourner. ", "start": 2152.08, "duration": 1.6}, {"text": " En fait, il faut toujours \n le garder en mouvement. ", "start": 2153.92, "duration": 3.04}, {"text": " Et apr\u00e8s, quand il va se lier, \n vous allez voir, ", "start": 2157.44, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e7a va se lier, le lait. ", "start": 2160.44, "duration": 1.52}, {"text": " Et l\u00e0, par contre, \n il faudra stopper de remuer. ", "start": 2162.72, "duration": 3.72}, {"text": " Ca, c'est typique de chez nous. ", "start": 2166.48, "duration": 1.72}, {"text": " Ah oui ! ", "start": 2168.24, "duration": 1.48}, {"text": " Niveau transformation, ", "start": 2170.0, "duration": 1.24}, {"text": " je pense qu'on n'a pas chang\u00e9, \n \u00e0 part \u00e7a qui est en plastique ", "start": 2171.28, "duration": 4.08}, {"text": " et \u00e7a qui est en inox. ", "start": 2175.4, "duration": 1.24}, {"text": " Je veux dire, \n il n'y a pas de diff\u00e9rence ", "start": 2176.68, "duration": 2.56}, {"text": "  de mani\u00e8re de faire. ", "start": 2179.28, "duration": 1.28}, {"text": "  Tu vois, il est \n  en train de floculer, de se lier. ", "start": 2181.32, "duration": 2.52}, {"text": " Il va se coller tout doucement, \n \u00e7a va faire une p\u00e2te. ", "start": 2186.2, "duration": 2.8}, {"text": " Et apr\u00e8s, il va se fendre ", "start": 2189.04, "duration": 1.2}, {"text": "  et il va se retourner. ", "start": 2190.28, "duration": 1.44}, {"text": "  Moi, je fais \u00e7a tous les jours. ", "start": 2193.04, "duration": 1.48}, {"text": "  Tous les jours, \u00e7a m'impressionne. ", "start": 2195.24, "duration": 1.48}, {"text": " L\u00e0, la texture, \n elle n'est pas encore cuite, ", "start": 2198.72, "duration": 2.08}, {"text": " vous voyez ? \n C'est encore mousseux. ", "start": 2200.84, "duration": 1.92}, {"text": " Et l\u00e0, vous voyez, \u00e7a se tient. ", "start": 2202.8, "duration": 4.28}, {"text": " Il faut attendre quand m\u00eame \n qu'il cuise bien, quoi. ", "start": 2208.84, "duration": 2.36}, {"text": " Et maintenant, \n je pioche d\u00e9licatement, ", "start": 2214.12, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e7a fait comme un flan. ", "start": 2216.24, "duration": 1.32}, {"text": " Apr\u00e8s, \u00e7a part direct. ", "start": 2223.64, "duration": 2.72}, {"text": " Au bout de trois, quatre heures, \n on part au frigo. ", "start": 2227.08, "duration": 2.64}, {"text": "  Tous les jours, \n  je dirais, on transforme... ", "start": 2230.52, "duration": 2.52}, {"text": "  Ma femme est sur le march\u00e9, ", "start": 2233.08, "duration": 1.16}, {"text": " donc on transforme. ", "start": 2234.28, "duration": 1.04}, {"text": " On fait les fiadones \n avec le brocciu. ", "start": 2235.36, "duration": 1.8}, {"text": " On fait les beignets au brocciu. ", "start": 2237.2, "duration": 1.44}, {"text": " Et apr\u00e8s, on fait les cajades \n et les migliacciu ", "start": 2238.68, "duration": 2.6}, {"text": " avec le fromage frais. ", "start": 2241.32, "duration": 1.24}, {"text": "  -Ils sont vendus d\u00e8s le lendemain \n  sur le march\u00e9 de l'Ile-Rousse. ", "start": 2243.24, "duration": 3.6}, {"text": "  Le brocciu ne se conserve \n  que quelques jours au frais. ", "start": 2246.88, "duration": 3.32}, {"text": " -Ce n'\u00e9tait pas un reportage \n pour vous, ", "start": 2250.24, "duration": 1.6}, {"text": " les secrets de fabrication \n du brocciu, ", "start": 2251.88, "duration": 1.6}, {"text": " vous les connaissez depuis longtemps. \n Mais qu'est-ce qui fait ", "start": 2253.52, "duration": 3.08}, {"text": "  que ce fromage est devenu un totem, \n  un symbole de la Corse ? ", "start": 2256.64, "duration": 3.24}, {"text": " Parce que c'est du petit lait \n et du sel, et du lait. ", "start": 2259.92, "duration": 2.24}, {"text": " Comment vous expliquez \n ce storytelling ", "start": 2262.2, "duration": 1.88}, {"text": " autour de ce fromage ? ", "start": 2264.12, "duration": 1.08}, {"text": " -D'abord parce qu'il est utilisable \n dans bien des domaines. ", "start": 2265.24, "duration": 3.76}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 dit dans ce reportage, \n vous avez des beignets. ", "start": 2269.64, "duration": 2.84}, {"text": " Vous savez \n que les beignets au Brocciu, ", "start": 2272.52, "duration": 2.44}, {"text": " c'est aussi ce qu'on mange \n pendant les f\u00eates, ", "start": 2275.0, "duration": 2.28}, {"text": " les mariages, les bapt\u00eames,... ", "start": 2278.12, "duration": 1.56}, {"text": "  -C'est d\u00e9licieux. ", "start": 2280.12, "duration": 1.72}, {"text": "  -C'est quand m\u00eame associ\u00e9 ", "start": 2282.6, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 des moments heureux. ", "start": 2284.08, "duration": 1.64}, {"text": " On peut m\u00eame les prendre comme \u00e7a \n pour le plaisir. ", "start": 2286.76, "duration": 2.6}, {"text": " Vous avez les cannelloni. ", "start": 2289.4, "duration": 1.84}, {"text": " Je le dis avec l'accent. \n  \n -Oui. ", "start": 2291.76, "duration": 1.44}, {"text": " -...Au Brocciu qui sont \n dans beaucoup de restaurants... ", "start": 2293.24, "duration": 2.92}, {"text": "  -Pas dans tous les restaurants, ", "start": 2296.4, "duration": 1.64}, {"text": " en Corse. ", "start": 2298.08, "duration": 1.0}, {"text": "  -Il y a ", "start": 2299.12, "duration": 1.4}, {"text": " des p\u00e2tisseries, le fiadone, etc. ", "start": 2300.56, "duration": 3.12}, {"text": " C'est surtout par r\u00e9gion, \n vous avez des sp\u00e9cialit\u00e9s. ", "start": 2303.72, "duration": 2.28}, {"text": " Vous avez l'ambrucciate aussi. ", "start": 2306.04, "duration": 1.36}, {"text": "  -C'est quoi ? ", "start": 2308.2, "duration": 1.04}, {"text": " -C'est comme ", "start": 2309.28, "duration": 2.12}, {"text": "  une petite tartelette ", "start": 2311.44, "duration": 1.08}, {"text": " que vous pouvez prendre aussi \n dans les boulangeries ", "start": 2312.56, "duration": 2.96}, {"text": " qui les vendent \n et sur le march\u00e9 d'Ajaccio. ", "start": 2315.56, "duration": 1.8}, {"text": " C'est tr\u00e8s sucr\u00e9. ", "start": 2318.56, "duration": 1.04}, {"text": " Et aussi... \n quand vous le prenez comme \u00e7a ", "start": 2319.64, "duration": 3.48}, {"text": " au repas \n entre le plat et le dessert, ", "start": 2323.16, "duration": 3.0}, {"text": " vous pouvez mettre du sucre dedans \n et de l'eau de vie dessus. ", "start": 2326.96, "duration": 2.48}, {"text": " Les gens font souvent \u00e7a. ", "start": 2329.48, "duration": 1.2}, {"text": "  Moi, je le prends ", "start": 2331.64, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 la cuill\u00e8re directement \n comme si c'\u00e9tait un yaourt. ", "start": 2333.0, "duration": 3.28}, {"text": " Avec peut-\u00eatre un peu de pain \n toujours \u00e0 c\u00f4t\u00e9, ", "start": 2336.88, "duration": 1.84}, {"text": " mais pour le plaisir, quoi. ", "start": 2338.76, "duration": 1.48}, {"text": " -C'est ce qu'on va faire, l\u00e0. ", "start": 2340.28, "duration": 1.56}, {"text": "  -Ce n'est pas exactement du Brocciu, \n  Val\u00e9rie. ", "start": 2341.88, "duration": 2.16}, {"text": "  Vous vouliez venir avec du Brocciu, \n  mais ce n'est pas la saison, ", "start": 2344.08, "duration": 2.88}, {"text": "  c'est \u00e7a ? \n  \n  -Ce n'est pas la saison. ", "start": 2347.0, "duration": 1.48}, {"text": " -Il y a une saison ", "start": 2348.52, "duration": 1.04}, {"text": "  pour le fromage ? ", "start": 2349.6, "duration": 1.16}, {"text": "  -Ce type de fromage ", "start": 2350.8, "duration": 2.84}, {"text": " est surtout fait... \n  \n -Val\u00e9rie, attention... ", "start": 2353.68, "duration": 2.44}, {"text": " C'est de la brousse corse, ", "start": 2356.16, "duration": 1.68}, {"text": "  mais M. Marcangeli \n  va nous expliquer la diff\u00e9rence. ", "start": 2357.88, "duration": 2.6}, {"text": " -Ce n'est pas la m\u00eame chose, \n ce n'est pas ", "start": 2360.52, "duration": 1.6}, {"text": " le m\u00eame mode de production. ", "start": 2362.16, "duration": 1.12}, {"text": "  Ce n'est pas la p\u00e9riode, \n  si vous voulez. ", "start": 2363.32, "duration": 2.04}, {"text": " Donc... ", "start": 2365.4, "duration": 1.04}, {"text": " -C'est bon quand m\u00eame. ", "start": 2367.4, "duration": 1.64}, {"text": " -C'est bon aussi. \n C'est tr\u00e8s bon. C'est frais. ", "start": 2369.08, "duration": 2.36}, {"text": " C'est frais. On peut nous dire \n que c'est un peu gras, ", "start": 2372.72, "duration": 3.36}, {"text": " il ne faut pas trop en abuser. \n  \n  -Comme tous les fromages. ", "start": 2376.12, "duration": 2.28}, {"text": " -Mais celui-ci est tr\u00e8s frais. ", "start": 2378.44, "duration": 1.32}, {"text": " Et puis je vous dis, \n vous pouvez l'associer ", "start": 2379.8, "duration": 1.8}, {"text": " dans des plats cuisin\u00e9s. ", "start": 2381.64, "duration": 2.88}, {"text": " C'est tr\u00e8s bon. ", "start": 2386.4, "duration": 1.36}, {"text": " Aujourd'hui \n quand vous voulez des cannellonis, ", "start": 2387.8, "duration": 1.96}, {"text": " ce sont des cannellonis \n \u00e0 la brousse. ", "start": 2389.8, "duration": 1.52}, {"text": " Pendant l'\u00e9t\u00e9, \n quand il y a beaucoup de touristes. ", "start": 2391.36, "duration": 2.24}, {"text": " Ce n'est pas des cannellonis \n au Brocciu. ", "start": 2393.64, "duration": 2.52}, {"text": " Vous avez des endroits particuliers \n o\u00f9 le Brocciu ", "start": 2396.2, "duration": 3.12}, {"text": " a une saveur particuli\u00e8re. \n Dans ma circonscription, ", "start": 2399.36, "duration": 2.72}, {"text": " dans la r\u00e9gion de Piana, \n vous savez les calanques de Piana, ", "start": 2402.12, "duration": 2.56}, {"text": " vu ce que mangent ", "start": 2406.6, "duration": 1.52}, {"text": "  les ch\u00e8vres, \n  puisqu'elles sont plut\u00f4t ", "start": 2408.16, "duration": 2.48}, {"text": " vers la partie maritime \n de la r\u00e9gion... ", "start": 2410.68, "duration": 2.96}, {"text": " -Il y a l'iode... \n  \n - Il y a une odeur particuli\u00e8re. ", "start": 2413.68, "duration": 3.6}, {"text": " C'est tr\u00e8s particulier \n et il est tr\u00e8s bon. ", "start": 2417.32, "duration": 2.8}, {"text": "  -Alors \u00e7a, je le mange \n  en dessert, Val\u00e9rie. ", "start": 2422.8, "duration": 1.72}, {"text": " Vous mettez un peu de noix \n et un peu de miel. ", "start": 2424.56, "duration": 2.28}, {"text": "  Avec de la brousse, comme \u00e7a, \n  c'est excellent. ", "start": 2426.88, "duration": 2.36}, {"text": "  -Est-ce qu'on peut faire le Brocciu ", "start": 2430.76, "duration": 1.92}, {"text": " avec du lait de brebis \n ou du lait de ch\u00e8vre ? ", "start": 2432.72, "duration": 3.32}, {"text": "  Il y a une diff\u00e9rence ? ", "start": 2436.08, "duration": 1.08}, {"text": " -Ce n'est pas pareil, oui. \n  \n  -Ah, ce n'est pas pareil ? ", "start": 2437.2, "duration": 2.08}, {"text": "  Mais les deux existent ? ", "start": 2439.32, "duration": 1.32}, {"text": " -Oui. \n  \n  -Ah, d'accord. ", "start": 2440.68, "duration": 1.2}, {"text": " -Bien s\u00fbr, il y a \n brebis et ch\u00e8vre, oui. ", "start": 2441.92, "duration": 1.6}, {"text": " -Ok. \n  \n -Le brebis est plus gras. ", "start": 2443.56, "duration": 2.8}, {"text": "  -Oui, il est plus gras. \n  \n -Le lait de brebis est plus gras. ", "start": 2446.4, "duration": 2.6}, {"text": " -En r\u00e9alit\u00e9, en Corse, \n les fromages sont brebis, ", "start": 2449.04, "duration": 2.08}, {"text": " ch\u00e8vre pour la majorit\u00e9. ", "start": 2451.16, "duration": 1.32}, {"text": " Il n'y a pas beaucoup de vaches \n \u00e0 lait en Corse. ", "start": 2452.52, "duration": 3.4}, {"text": " C'est plut\u00f4t la viande la vache. ", "start": 2455.96, "duration": 1.64}, {"text": " Donc, c'est surtout ch\u00e8vre \n et brebis pour le fromage. ", "start": 2457.64, "duration": 2.44}, {"text": "  -Pour les Parisiens, ", "start": 2460.12, "duration": 1.04}, {"text": " ch\u00e8vre et brebis, c'est pareil. ", "start": 2461.2, "duration": 1.52}, {"text": "  C'est \u00e7a le probl\u00e8me. \n  Il rit ", "start": 2462.76, "duration": 1.12}, {"text": "  -C'est vrai qu'on ne voit \n  pas trop la... ", "start": 2463.92, "duration": 1.6}, {"text": "  -Mais il va nous le dire. ", "start": 2465.56, "duration": 1.0}, {"text": " -La diff\u00e9rence. ", "start": 2466.6, "duration": 1.08}, {"text": "  -Il rient ", "start": 2467.72, "duration": 1.76}, {"text": " -Je ne suis pas un expert. ", "start": 2469.52, "duration": 1.28}, {"text": " Mais le go\u00fbt, en tout cas, \n je sais faire la diff\u00e9rence ", "start": 2470.84, "duration": 2.4}, {"text": " entre les deux. ", "start": 2473.28, "duration": 1.16}, {"text": " -Vous vouliez tout \u00e0 l'heure \n du Brocciu, vous auriez ", "start": 2474.84, "duration": 2.56}, {"text": "  aim\u00e9 l'avoir en dessert, \n  ce Brocciu. ", "start": 2477.44, "duration": 2.36}, {"text": " Et donc, comme il n'est pas \n de saison, ", "start": 2480.44, "duration": 2.76}, {"text": " on ne peut pas le manger \n \u00e0 cette saison ? ", "start": 2483.24, "duration": 2.16}, {"text": " -Au d\u00e9part, ", "start": 2485.44, "duration": 1.48}, {"text": " je voulais aussi \n ne pas avoir trop \u00e0 manger. ", "start": 2486.96, "duration": 3.24}, {"text": " Et comme le Brocciu \n est quand m\u00eame quelque chose ", "start": 2491.36, "duration": 2.44}, {"text": " qui tient au corps, \n surtout si vous mettez du sucre ", "start": 2494.48, "duration": 3.08}, {"text": " et que vous l'accompagnez \n d'une eau de vie, ", "start": 2497.6, "duration": 2.08}, {"text": "  \u00e7a suffit. \n  Ce n'est pas la peine ", "start": 2499.72, "duration": 1.72}, {"text": " d'avoir un dessert par la suite, \n sauf si on est un grand gourmand ", "start": 2501.48, "duration": 2.64}, {"text": " ou une grande gourmande. \n C'est vrai que si vous m'aviez invit\u00e9 ", "start": 2504.16, "duration": 2.92}, {"text": " plus tard, ou plut\u00f4t dans l'ann\u00e9e, ", "start": 2507.12, "duration": 2.08}, {"text": "  c'est-\u00e0-dire autour des f\u00eates ", "start": 2509.24, "duration": 1.56}, {"text": " de fin d'ann\u00e9e, \n sur le premier trimestre, ", "start": 2510.84, "duration": 2.32}, {"text": " l\u00e0 on aurait eu du vrai Brocciu. ", "start": 2513.2, "duration": 1.72}, {"text": " -Parce que, c'est quoi ? \n Ca respecte tout simplement ", "start": 2515.88, "duration": 2.2}, {"text": " la naissance des b\u00e9b\u00e9s ? ", "start": 2518.12, "duration": 2.68}, {"text": " -Oui, ce sont \n des questions de cycles. ", "start": 2520.84, "duration": 2.48}, {"text": " C'est comme certaines... Vous savez, \n quand on fait la charcuterie, ", "start": 2523.52, "duration": 4.04}, {"text": " il y a une p\u00e9riode \n pour abattre l'animal. ", "start": 2527.6, "duration": 3.96}, {"text": " Par exemple aussi, lorsque vous avez \n un plat tr\u00e8s connu, ", "start": 2533.4, "duration": 3.8}, {"text": "  le figatellu, ", "start": 2537.32, "duration": 1.48}, {"text": " c'est l'hiver. \n  \n -Oui, oui. ", "start": 2539.28, "duration": 1.08}, {"text": " -Si vous le voulez bon... \n  \n  -C'est un saucisson ", "start": 2540.4, "duration": 1.88}, {"text": " de foie, c'est \u00e7a ? ", "start": 2542.32, "duration": 1.56}, {"text": " C'est \u00e7a, si vous le voulez bon, \n c'est l'hiver, ", "start": 2543.92, "duration": 1.96}, {"text": " parce qu'on respecte \n le rythme de l'abattage ", "start": 2545.92, "duration": 2.0}, {"text": " et les saisons. ", "start": 2547.96, "duration": 1.12}, {"text": "  -Le charcutage, oui. ", "start": 2549.12, "duration": 1.56}, {"text": " Il ne faut pas \n qu'il cache la for\u00eat, ce fromage, ", "start": 2550.72, "duration": 2.72}, {"text": " car il y a aussi \n plein d'autres fromages, ", "start": 2553.48, "duration": 2.04}, {"text": " j'imagine, en Corse. \n Il n'y a pas que le Brocciu. ", "start": 2555.56, "duration": 2.2}, {"text": " -Vous avez tout type de fromage. \n Vous avez des fromages plus secs, ", "start": 2558.2, "duration": 3.72}, {"text": " Vous avez des fromages \n qui sentent tr\u00e8s fort aussi. ", "start": 2561.96, "duration": 2.48}, {"text": "  C'est assez connu. \n  Dans Ast\u00e9rix ", "start": 2564.48, "duration": 1.56}, {"text": " en Corse, c'\u00e9tait un petit peu ", "start": 2566.08, "duration": 2.12}, {"text": "  le gag du fromage ", "start": 2568.24, "duration": 2.08}, {"text": " qui sent fort. \n  \n  -Parce qu'ils sont quoi ? ", "start": 2570.36, "duration": 1.6}, {"text": " Ils sont vieillis ? \n  \n  -Vous avez des fromages vieillis. ", "start": 2572.0, "duration": 2.56}, {"text": " Vous avez aussi \n des fromages avec habitants, ", "start": 2574.6, "duration": 2.0}, {"text": " si vous voyez ce que je veux dire. \n Certaines personnes aiment \u00e7a. ", "start": 2576.64, "duration": 2.6}, {"text": " Moi, je n'aime pas \n \u00e0 titre personnel. ", "start": 2579.28, "duration": 1.64}, {"text": " -Avec des vers. ", "start": 2580.96, "duration": 1.36}, {"text": " -On les mange, les vers ? ", "start": 2583.04, "duration": 1.0}, {"text": " Moi, je l'ai vu dans des restaurants \n o\u00f9 il y avait des vers comme \u00e7a, ", "start": 2584.08, "duration": 2.64}, {"text": " mais... ", "start": 2586.76, "duration": 1.08}, {"text": " -Je vous promets \n que j'ai vu des gens le faire. ", "start": 2587.88, "duration": 1.84}, {"text": " -C'est ce qui fait le charme. ", "start": 2590.56, "duration": 1.32}, {"text": " -Moi, ce qui me concerne, \n mais je l'ai vu faire. ", "start": 2592.52, "duration": 2.4}, {"text": " Vous avez aussi les restes ", "start": 2594.96, "duration": 1.88}, {"text": " qu'on fait fermenter. ", "start": 2596.88, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a des gens \n qui font ces fromages ", "start": 2598.68, "duration": 2.84}, {"text": " qui deviennent des p\u00e2tes ensuite. \n C'est... ", "start": 2601.56, "duration": 3.76}, {"text": "  Il y a vraiment une grande culture, ", "start": 2606.12, "duration": 1.92}, {"text": " et c'est tr\u00e8s fran\u00e7ais \n d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 2608.08, "duration": 1.96}, {"text": " puisque la France \n est un pays particuli\u00e8rement fier ", "start": 2610.08, "duration": 2.16}, {"text": " de ses fromages. Vous connaissez \n la phrase du g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle, ", "start": 2612.28, "duration": 2.68}, {"text": " \"Comment on peut gouverner un pays ", "start": 2615.0, "duration": 1.48}, {"text": " qui a autant de vari\u00e9t\u00e9s ", "start": 2616.52, "duration": 1.0}, {"text": " de fromages ?\" La Corse, \n en elle-m\u00eame, en a beaucoup. ", "start": 2617.56, "duration": 2.48}, {"text": " Je ne pourrais pas vous en donner \n le nombre, la quantit\u00e9, ", "start": 2620.08, "duration": 3.16}, {"text": " mais il y a \u00e9norm\u00e9ment de qualit\u00e9s \n et de diff\u00e9rences, ", "start": 2623.28, "duration": 4.44}, {"text": " et c'est souvent entre les r\u00e9gions, ", "start": 2627.76, "duration": 1.52}, {"text": " la Corse n'est pas tr\u00e8s grande, ", "start": 2629.32, "duration": 1.32}, {"text": " mais d'une pi\u00e8ve \u00e0 l'autre, ", "start": 2630.68, "duration": 3.84}, {"text": "  vous avez des fromages ", "start": 2634.56, "duration": 1.92}, {"text": " avec des savoir-faire particuliers. \n  \n  -Peut-on ", "start": 2636.52, "duration": 2.24}, {"text": " trouver du Brocciu \u00e0 Paris, \n quand c'est la saison frais, ", "start": 2638.8, "duration": 3.0}, {"text": " ou c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9, ", "start": 2641.84, "duration": 1.04}, {"text": "  car il est destin\u00e9 quasiment ", "start": 2642.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la consommation domestique ? ", "start": 2644.32, "duration": 1.96}, {"text": " -Oui, je crois qu'il y en a \n dans des \u00e9piceries sp\u00e9cialis\u00e9es. ", "start": 2646.32, "duration": 2.84}, {"text": " Mais comme cela a \u00e9t\u00e9 dit \n dans le reportage, ", "start": 2649.2, "duration": 2.44}, {"text": " il y a une dur\u00e9e de vie \n qui est tr\u00e8s courte. ", "start": 2651.68, "duration": 1.8}, {"text": " Il faut faire attention. ", "start": 2653.52, "duration": 1.32}, {"text": " -C'est pour \u00e7a \n que huit jours, je crois. ", "start": 2654.88, "duration": 2.0}, {"text": " -Huit jours, donc, \n il doit y avoir certainement ", "start": 2656.92, "duration": 2.84}, {"text": " tr\u00e8s peu de gens qui vendent \u00e7a \n sur le march\u00e9 \u00e0 Paris. ", "start": 2659.8, "duration": 2.72}, {"text": " Mais je vois mal \n ce produit tr\u00e8s typique ", "start": 2662.56, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e9chapper aux Corses de Paris ", "start": 2665.2, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 une certaine p\u00e9riode de l'ann\u00e9e. ", "start": 2667.12, "duration": 2.04}, {"text": " Je pense qu'ils doivent certainement \n s'arranger ", "start": 2669.2, "duration": 2.32}, {"text": "  pour pouvoir s'en procurer. ", "start": 2671.56, "duration": 1.36}, {"text": " -On ne saura pas o\u00f9, ni quand, ", "start": 2672.96, "duration": 1.4}, {"text": "  ni comment, mais... On le sait. ", "start": 2674.4, "duration": 1.52}, {"text": "  -Le prochain d\u00e9put\u00e9 corse invit\u00e9, ", "start": 2675.96, "duration": 1.6}, {"text": " ce sera en pleine saison du Brocciu. \n  \n  -Evidemment. ", "start": 2677.6, "duration": 2.24}, {"text": "  -Et juste apr\u00e8s le fromage, \n   ", "start": 2681.32, "duration": 1.48}, {"text": " on a le dessert. \n  \n  -Oui, j'allais trop vite. ", "start": 2682.84, "duration": 2.28}, {"text": "  -Et c'est parti ", "start": 2685.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour Le p\u00e9ch\u00e9 mignon. ", "start": 2686.56, "duration": 1.04}, {"text": "  Jingle ", "start": 2688.16, "duration": 2.84}, {"text": " -Alors, donc, faute de Brocciu \n qu'on aurait pu ", "start": 2691.04, "duration": 3.36}, {"text": " manger en dessert, \n car c'est votre dessert pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, ", "start": 2694.44, "duration": 2.16}, {"text": " vous n'\u00eates pas tr\u00e8s sucr\u00e9, \n M. Marcangeli. ", "start": 2696.64, "duration": 2.0}, {"text": "  Donc, vous nous avez demand\u00e9 ", "start": 2698.68, "duration": 1.76}, {"text": " une salade de fruits. \n Alors, une petite salade de fruits ", "start": 2700.48, "duration": 2.52}, {"text": "  jolie-jolie, \n  pr\u00e9par\u00e9e par Le Bourbon. ", "start": 2703.04, "duration": 2.32}, {"text": "  Alors, quand on la regarde \n  et qu'on la scanne comme \u00e7a, ", "start": 2705.4, "duration": 2.52}, {"text": "  il y a des figues. ", "start": 2707.96, "duration": 1.08}, {"text": "  Donc \u00e7a, \u00e7a rappelle la Corse. \n  Des framboises, un peu moins. ", "start": 2709.08, "duration": 2.84}, {"text": "  Donc \u00e7a, c'est sans doute \n  des framboises du Maroc. ", "start": 2711.96, "duration": 2.16}, {"text": " Un peu de mangue. ", "start": 2714.16, "duration": 1.16}, {"text": " Voil\u00e0, donc c'est une salade \n un peu toute saison, ", "start": 2715.36, "duration": 4.36}, {"text": " je dirais, \n pas forc\u00e9ment deux saisons. ", "start": 2719.76, "duration": 2.24}, {"text": " Regrettez-vous, qu'il n'y ait pas ", "start": 2723.32, "duration": 1.4}, {"text": " les cl\u00e9mentines corses \n qui commencent \u00e0 arriver ", "start": 2724.76, "duration": 2.0}, {"text": " sur les \u00e9tals ? ", "start": 2726.8, "duration": 1.0}, {"text": "  Vous la mettez dans la salade \n  de fruits, la cl\u00e9mentine ? ", "start": 2727.84, "duration": 2.24}, {"text": " -Oui, on peut la mettre. \n Ca se fait. ", "start": 2730.12, "duration": 2.16}, {"text": " D'abord, cette salade est tr\u00e8s bonne. \n Je vais vous expliquer pourquoi ", "start": 2733.84, "duration": 3.36}, {"text": " la salade de fruits. \n  -Oui, ", "start": 2737.24, "duration": 2.0}, {"text": " j'allais vous poser la question. ", "start": 2739.28, "duration": 1.36}, {"text": " -J'aime le sucr\u00e9, \n mais je fais attention. ", "start": 2740.68, "duration": 3.24}, {"text": " Tout simplement. ", "start": 2744.76, "duration": 1.08}, {"text": " Vous savez, on est \u00e0 Paris, ", "start": 2745.88, "duration": 1.24}, {"text": " dans des activit\u00e9s qui nous am\u00e8nent \n souvent \u00e0 \u00eatre \u00e0 table. ", "start": 2747.64, "duration": 2.48}, {"text": " Et si, \u00e0 chaque fois ", "start": 2750.16, "duration": 1.8}, {"text": " que vous \u00eates amen\u00e9 \u00e0 avoir \n un d\u00e9jeuner ou un d\u00eener de travail ", "start": 2752.0, "duration": 3.12}, {"text": " avec des journalistes \n ou avec des coll\u00e8gues, ", "start": 2755.16, "duration": 2.08}, {"text": " vous faites entr\u00e9e, plat et \n dessert... ", "start": 2757.44, "duration": 2.16}, {"text": " -Ca ne va pas. ", "start": 2760.52, "duration": 1.24}, {"text": "  -Le corps accuse le coup. ", "start": 2761.8, "duration": 1.36}, {"text": " Vous voulez la stricte v\u00e9rit\u00e9, ", "start": 2763.2, "duration": 1.4}, {"text": " lorsque nous avons \u00e9t\u00e9 \n dans la p\u00e9riode COVID, ", "start": 2764.64, "duration": 4.56}, {"text": " j'ai pris du poids. ", "start": 2769.24, "duration": 1.24}, {"text": " Le confinement, ", "start": 2772.48, "duration": 1.64}, {"text": " j'avais pris du poids, ", "start": 2775.0, "duration": 1.64}, {"text": " que j'ai gard\u00e9, \n jusqu'\u00e0 ma r\u00e9\u00e9lection ", "start": 2776.68, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale en 2022. ", "start": 2779.16, "duration": 1.72}, {"text": " Et puis, comme tous les n\u00e9od\u00e9put\u00e9s, \n m\u00eame si j'avais \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 ", "start": 2780.92, "duration": 2.52}, {"text": "  entre 2012 ", "start": 2783.48, "duration": 1.6}, {"text": " et 2017, les premiers mois, \n la premi\u00e8re ann\u00e9e, ", "start": 2785.12, "duration": 3.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e de prise de poids. ", "start": 2788.48, "duration": 1.48}, {"text": " -Oui, mais on dit souvent \u00e7a, ", "start": 2790.0, "duration": 1.24}, {"text": " tous les \u00e9lus disent \n c'est un kilo par ann\u00e9e. ", "start": 2791.28, "duration": 2.28}, {"text": " -Et l'ann\u00e9e derni\u00e8re, cette ann\u00e9e, \n moi je me suis mis sur la balance ", "start": 2793.6, "duration": 4.04}, {"text": " et j'ai dit : \"Laurent, \n il faut reprendre le sport. ", "start": 2797.68, "duration": 2.08}, {"text": " Et il faut mincir.\" ", "start": 2800.24, "duration": 1.32}, {"text": " Et j'ai perdu \u00e0 peu pr\u00e8s 11 kilos ", "start": 2801.8, "duration": 2.6}, {"text": " en quelques mois. \n  \n  -Bravo. ", "start": 2804.56, "duration": 1.56}, {"text": "  -Et c'est d\u00fb aussi au fait ", "start": 2806.16, "duration": 1.52}, {"text": " de ne pas multiplier, ", "start": 2807.72, "duration": 1.4}, {"text": " hors le fait d'avoir ", "start": 2809.16, "duration": 1.52}, {"text": " une activit\u00e9 sportive, ", "start": 2810.72, "duration": 1.48}, {"text": " les restaurants avec entr\u00e9e, ", "start": 2812.24, "duration": 2.52}, {"text": " plat et dessert. ", "start": 2814.8, "duration": 1.16}, {"text": " Donc je pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 la rigueur \n avoir un bon plat. ", "start": 2816.0, "duration": 2.24}, {"text": " Les entr\u00e9es, je peux m'en passer, \n autant vous dire. ", "start": 2818.28, "duration": 2.12}, {"text": " Je ne vais pas cracher \n sur un bon fromage ", "start": 2820.44, "duration": 2.16}, {"text": " parce qu'apr\u00e8s un repas, \n \u00e7a peut \u00eatre aussi tr\u00e8s agr\u00e9able. ", "start": 2822.64, "duration": 4.12}, {"text": " Et le dessert ? Ma foi, \n c'est quelque chose qui m'arrive ", "start": 2826.8, "duration": 3.12}, {"text": " de ne pas commander. ", "start": 2829.96, "duration": 1.6}, {"text": "  -Ah oui, vous pouvez ", "start": 2831.6, "duration": 1.28}, {"text": " ne pas finir par une note sucr\u00e9e ? ", "start": 2832.92, "duration": 1.48}, {"text": " -Je peux tr\u00e8s bien le faire. ", "start": 2834.44, "duration": 1.16}, {"text": " Avec le temps. ", "start": 2835.64, "duration": 1.2}, {"text": "  -Moi, impossible. ", "start": 2836.88, "duration": 1.0}, {"text": " Mais du coup, c'est pour \u00e7a que, \n quitte \u00e0 choisir, ", "start": 2837.92, "duration": 2.52}, {"text": " une salade de fruits, ", "start": 2840.48, "duration": 1.76}, {"text": "  \u00e7a vous va. \n  Donc, c'est aussi quelque chose ", "start": 2842.28, "duration": 1.8}, {"text": "  que vous pouvez... \n  \n  -Une salade de fruits, ", "start": 2844.12, "duration": 1.72}, {"text": "  c'est tr\u00e8s bien. ", "start": 2845.88, "duration": 1.0}, {"text": " Puis en plus, \n la valeur nutritionnelle... ", "start": 2846.92, "duration": 1.8}, {"text": " d'un point de vue sant\u00e9 publique, \n est tr\u00e8s bonne. ", "start": 2849.08, "duration": 2.0}, {"text": " C'est aussi un message \n que je veux faire passer, ", "start": 2851.12, "duration": 2.64}, {"text": "  tout en essayant quand m\u00eame \n  de respecter les saisons ", "start": 2855.32, "duration": 2.2}, {"text": "  et d'avoir des fruits ", "start": 2857.56, "duration": 1.76}, {"text": " de saison. C'est assez important. ", "start": 2859.36, "duration": 1.72}, {"text": "  -Vous faites attention ", "start": 2861.12, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 votre \"body summer\", comme on dit, \n donc, \u00e0 votre ligne. ", "start": 2862.48, "duration": 2.84}, {"text": " Est-ce que vous faites partie \n de ces cat\u00e9gories de gens, ", "start": 2865.36, "duration": 2.48}, {"text": " c'est un peu la culture du sans, ", "start": 2867.88, "duration": 1.24}, {"text": "  pas S-A-N-g mais S-A-N-S, ", "start": 2869.16, "duration": 1.68}, {"text": "  sans gluten, sans alcool, ", "start": 2870.88, "duration": 1.32}, {"text": " sans sucre. \n Est-ce que vous aussi, ", "start": 2872.24, "duration": 1.44}, {"text": " vous \u00eates dans cette cat\u00e9gorie-l\u00e0, ", "start": 2873.72, "duration": 1.52}, {"text": " vous vous interdisez des produits \n sans alcool, sans sucre, ", "start": 2875.28, "duration": 2.56}, {"text": " pour justement optimiser \n votre sant\u00e9 et votre forme ? ", "start": 2877.88, "duration": 2.72}, {"text": " -Je pense qu'il y a des p\u00e9riodes \n o\u00f9 il faut observer ", "start": 2881.28, "duration": 2.04}, {"text": " une certaine forme de je\u00fbne, \n de certaines choses. ", "start": 2883.36, "duration": 2.96}, {"text": " -On arr\u00eate d'un certain produit ? ", "start": 2887.56, "duration": 1.56}, {"text": " -Pendant une petite p\u00e9riode, ", "start": 2889.16, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e7a peut \u00eatre bien, \n surtout sur ce qu'on aime. ", "start": 2890.4, "duration": 1.8}, {"text": " Parce que, voil\u00e0... ", "start": 2892.24, "duration": 1.2}, {"text": " Le sucre, c'est quelque chose \n qui est tr\u00e8s bon, ", "start": 2894.2, "duration": 3.2}, {"text": " tout ce qui est autour du sucre. ", "start": 2897.44, "duration": 1.44}, {"text": " L'alcool, ", "start": 2899.36, "duration": 1.52}, {"text": " je pense qu'il y a des moments \n o\u00f9 il faut un peu lever le pied, ", "start": 2900.92, "duration": 4.2}, {"text": " comme on dit, \n parce que pour la sant\u00e9, ", "start": 2905.16, "duration": 2.36}, {"text": " ce n'est pas trop conseill\u00e9. ", "start": 2907.56, "duration": 1.68}, {"text": " Et... Mais je crois \n qu'il faut faire les choses... ", "start": 2909.72, "duration": 2.84}, {"text": " On a la chance d'avoir un pays \n qui offre quand m\u00eame ", "start": 2912.6, "duration": 2.88}, {"text": " une gastronomie, des possibilit\u00e9s \n qui sont quand m\u00eame assez vari\u00e9es. ", "start": 2915.52, "duration": 3.56}, {"text": " Le tout, c'est de le faire, \n pas avec mod\u00e9ration, ", "start": 2919.12, "duration": 2.44}, {"text": " parce que c'est fatigant d'entendre \n les mots \"avec mod\u00e9ration\", ", "start": 2921.6, "duration": 2.68}, {"text": " mais de le faire raisonnablement. ", "start": 2924.32, "duration": 1.44}, {"text": "  -Avec intelligence. \n  \n -Avec intelligence. ", "start": 2925.8, "duration": 1.76}, {"text": "  Et surtout, bien se conna\u00eetre ", "start": 2927.6, "duration": 1.36}, {"text": " soi-m\u00eame. \n Parce qu'\u00e0 un moment, le corps, ", "start": 2929.0, "duration": 2.28}, {"text": " il a ses limites. \n En fonction des ann\u00e9es. ", "start": 2931.32, "duration": 1.68}, {"text": " le travail, la charge de travail, ", "start": 2934.6, "duration": 1.48}, {"text": " la r\u00e9p\u00e9tition \n d'un certain nombre de choses. ", "start": 2936.12, "duration": 1.96}, {"text": " Et il faut savoir se conna\u00eetre. ", "start": 2938.12, "duration": 1.28}, {"text": "  -Et pour revenir ", "start": 2939.72, "duration": 1.08}, {"text": " sur les desserts, vous parliez \n justement des desserts corses. ", "start": 2940.84, "duration": 2.56}, {"text": " Votre grand-m\u00e8re faisait du dessert ? ", "start": 2943.44, "duration": 1.6}, {"text": " -Sur les desserts, \n je vais bien vous dire, ", "start": 2945.24, "duration": 2.32}, {"text": " elle pouvait faire \n des tr\u00e8s bonnes tartes aux pommes. ", "start": 2947.6, "duration": 3.44}, {"text": " Puis il y avait \n une autre grand-m\u00e8re ", "start": 2951.08, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 laquelle je veux rendre aussi \n hommage, ", "start": 2952.76, "duration": 1.64}, {"text": " qui \u00e9tait une excellente cuisini\u00e8re ", "start": 2954.44, "duration": 1.64}, {"text": " qui nous a quitt\u00e9s plus t\u00f4t \n que la grand-m\u00e8re ", "start": 2956.12, "duration": 2.16}, {"text": " dont je vous ai parl\u00e9 aujourd'hui, ", "start": 2958.32, "duration": 1.44}, {"text": " qui faisait aussi \n des p\u00e2tisseries exceptionnelles. ", "start": 2959.8, "duration": 2.72}, {"text": "  -Rien avec les ch\u00e2taignes ? ", "start": 2962.92, "duration": 1.36}, {"text": "  -Franchement, pas souvent. \n  \n -Pas plus que \u00e7a ? ", "start": 2964.96, "duration": 1.84}, {"text": " -Aussi bizarre \n que cela puisse para\u00eetre, ", "start": 2966.84, "duration": 1.68}, {"text": " je n'ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 \n avec vraiment beaucoup de produits ", "start": 2968.56, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 base de ch\u00e2taignes autour de moi. ", "start": 2972.56, "duration": 1.6}, {"text": " Mon meilleur ami, lui, par contre, \n avait beaucoup plus \u00e7a. ", "start": 2974.2, "duration": 4.6}, {"text": " Il m'arrivais de go\u00fbter avec lui, ", "start": 2979.16, "duration": 1.96}, {"text": "  mais dans ma famille, ", "start": 2981.16, "duration": 1.8}, {"text": "  l'utilisation des produits ", "start": 2983.0, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 base de ch\u00e2taignes \n n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment ", "start": 2984.64, "duration": 2.24}, {"text": " le premier r\u00e9flexe qu'on avait. ", "start": 2986.92, "duration": 1.84}, {"text": " -Vas-y. \n  \n  -Du coup, quel dessert ? ", "start": 2990.32, "duration": 1.4}, {"text": " -J'ai toujours aim\u00e9 \n manger des fruits. ", "start": 2993.36, "duration": 2.08}, {"text": " J'aime beaucoup la banane, ", "start": 2995.48, "duration": 1.28}, {"text": " pour rien vous cacher, en dessert. ", "start": 2996.8, "duration": 2.84}, {"text": " J'aime beaucoup les fraises. ", "start": 2999.68, "duration": 1.6}, {"text": " Les coupes de fraises... \n  \n  -La fraise corse, d'ailleurs. ", "start": 3002.04, "duration": 2.68}, {"text": "  -Il y a de tr\u00e8s bonnes fraises. ", "start": 3004.76, "duration": 1.76}, {"text": " Les cl\u00e9mentines et mandarines, ", "start": 3006.56, "duration": 1.72}, {"text": "  nous sommes ", "start": 3008.32, "duration": 1.76}, {"text": " une belle terre de production \n d'agrumes. ", "start": 3010.12, "duration": 3.2}, {"text": "  -Terre d'agrumes, ", "start": 3013.36, "duration": 1.04}, {"text": " on oublie. ", "start": 3014.44, "duration": 1.0}, {"text": " -Comment vous expliquez \u00e7a \n aujourd'hui ? ", "start": 3015.48, "duration": 1.72}, {"text": "  La cl\u00e9mentine corse \n  est la plus ch\u00e8re ", "start": 3017.24, "duration": 1.48}, {"text": " sur les \u00e9tals, \n elle reste toujours la plus vendue. ", "start": 3018.76, "duration": 2.16}, {"text": " -Posez la question \u00e0 mon coll\u00e8gue ", "start": 3021.04, "duration": 1.4}, {"text": " Fran\u00e7ois-Xavier Ceccoli, \n c'est son m\u00e9tier, d\u00e9put\u00e9 ", "start": 3022.48, "duration": 2.28}, {"text": "  de Haute-Corse. \n  Il vous expliquera ", "start": 3024.8, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e7a bien mieux que moi. \n D'abord, son go\u00fbt, ", "start": 3026.48, "duration": 1.96}, {"text": "  tout simplement, \n  elle est bonne. ", "start": 3028.48, "duration": 1.52}, {"text": " Elle a une saveur particuli\u00e8re. ", "start": 3030.2, "duration": 2.04}, {"text": " Ensuite, \n je crois qu'effectivement, ", "start": 3032.28, "duration": 1.6}, {"text": "  sur la c\u00f4te orientale de Corse, ", "start": 3033.92, "duration": 2.36}, {"text": " il y a de tr\u00e8s bonnes exploitations ", "start": 3036.32, "duration": 3.32}, {"text": " qui ont un savoir-faire \n pour pouvoir faire en sorte ", "start": 3039.68, "duration": 2.6}, {"text": " que cette cl\u00e9mentine \n soit vraiment tr\u00e8s bonne. ", "start": 3042.32, "duration": 3.6}, {"text": " -N'oublions pas le c\u00e9drat. \n On ne le mange pas comme \u00e7a, ", "start": 3046.4, "duration": 2.16}, {"text": " mais il est beaucoup \n dans la cuisine ", "start": 3048.6, "duration": 1.48}, {"text": "  corse, le c\u00e9drat, \n  c'est un agrume un peu hybride ", "start": 3050.12, "duration": 3.4}, {"text": " entre le citron \n et le pamplemousse, etc. ", "start": 3053.56, "duration": 3.36}, {"text": "  Il n'y a pas de chair, \n  mais le zeste ", "start": 3056.96, "duration": 1.88}, {"text": " peut \u00eatre utilis\u00e9 en cuisine. \n C'est formidable. ", "start": 3058.88, "duration": 2.04}, {"text": "  -C'est d\u00e9licieux. \n  \n  -Tout \u00e0 fait. ", "start": 3060.96, "duration": 1.44}, {"text": " -Pour accompagner \n cette salade de fruits, ", "start": 3062.44, "duration": 1.88}, {"text": " pas de polyphonie corse. \n Dommage. Moi, j'adore \u00e7a. ", "start": 3064.36, "duration": 2.08}, {"text": " Mais bon, vous avez \n pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 nous emmener loin, ", "start": 3066.48, "duration": 2.04}, {"text": " tr\u00e8s tr\u00e8s loin dans l'espace. \n On \u00e9coute Space Oddity ", "start": 3068.56, "duration": 2.2}, {"text": " de David Bowie. ", "start": 3070.8, "duration": 1.52}, {"text": "  Musique ", "start": 3072.36, "duration": 5.96}, {"text": "  (...) ", "start": 3080.92, "duration": 5.48}, {"text": "  ", "start": 3086.44, "duration": 1.0}, {"text": "  (...) ", "start": 3088.24, "duration": 5.96}, {"text": " Pourquoi ce choix ? \n Pourquoi cette chanson ? ", "start": 3104.56, "duration": 1.96}, {"text": " -Parce que j'adore David Bowie. ", "start": 3106.56, "duration": 1.32}, {"text": "  -C'est bien. ", "start": 3108.0, "duration": 1.44}, {"text": "  C'est un argument. \n  \n -C'est un tr\u00e8s grand artiste. ", "start": 3109.48, "duration": 2.04}, {"text": " J'aime bien cette chanson. ", "start": 3111.56, "duration": 1.2}, {"text": " J'aime bien \n cette p\u00e9riode de David Bowie. ", "start": 3112.8, "duration": 1.72}, {"text": "  -Alors, qui est sorti ", "start": 3114.84, "duration": 1.56}, {"text": " en 69, donc bien avant \n votre naissance. ", "start": 3116.44, "duration": 3.0}, {"text": " -En r\u00e9alit\u00e9, je vais vous dire, \n la p\u00e9riode des ann\u00e9es 60 et 70, ", "start": 3119.8, "duration": 3.84}, {"text": " en musique, \n c'est quand m\u00eame quelque chose. ", "start": 3123.68, "duration": 1.8}, {"text": " J'aurais pu vous mettre \n L'ajaccienne de Tino Rossi. ", "start": 3126.16, "duration": 2.2}, {"text": " Un c\u00f4t\u00e9 beaucoup plus local. \n Et j'adore Tino Rossi. ", "start": 3128.96, "duration": 2.28}, {"text": " Mais parmi \n mes artistes musicaux favoris ", "start": 3131.56, "duration": 3.92}, {"text": " figurent notamment David Bowie. ", "start": 3135.52, "duration": 1.88}, {"text": " J'ai beaucoup aim\u00e9 cette musique, \n cette p\u00e9riode. ", "start": 3137.44, "duration": 2.64}, {"text": " Parce qu'ensuite, \n dans beaucoup d'oeuvres ", "start": 3140.12, "duration": 1.92}, {"text": " cin\u00e9matographiques, \u00e7a r\u00e9appara\u00eet. \n Parce que c'est un personnage... ", "start": 3142.08, "duration": 3.28}, {"text": "  tr\u00e8s iconoclaste ", "start": 3145.4, "duration": 1.76}, {"text": "  et tr\u00e8s iconique en m\u00eame temps \n  d'une p\u00e9riode ", "start": 3147.2, "duration": 1.96}, {"text": " o\u00f9 tout n'\u00e9tait pas compris ", "start": 3149.2, "duration": 3.12}, {"text": " il y avait une forme d'avant-gardisme \n qui \u00e9tait quand m\u00eame ", "start": 3152.36, "duration": 2.68}, {"text": " assez impressionnant, \n une p\u00e9riode o\u00f9 les conservatismes ", "start": 3155.08, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e9taient beaucoup plus forts \n et je crois que ce personnage ", "start": 3158.16, "duration": 2.8}, {"text": " il est assez exceptionnel ", "start": 3161.0, "duration": 1.64}, {"text": " notamment de par l'exigence \n qui \u00e9tait la sienne ", "start": 3162.68, "duration": 2.6}, {"text": " par rapport \u00e0 ce qu'il produisait. ", "start": 3165.32, "duration": 1.56}, {"text": " Vous savez qu'il y a \n des tas de choses ", "start": 3166.92, "duration": 1.44}, {"text": " qu'on ne saura jamais de Bowie \n parce qu'il les a d\u00e9chir\u00e9es ", "start": 3168.4, "duration": 2.32}, {"text": " consid\u00e9rant \n que c'\u00e9tait pas bien ", "start": 3170.76, "duration": 1.52}, {"text": " et le perfectionnisme \n lorsqu'on est un grand artiste, ", "start": 3172.32, "duration": 2.24}, {"text": " c'est tr\u00e8s particulier \n et je pense toujours \u00e0 cette phrase ", "start": 3174.6, "duration": 3.4}, {"text": " qui \u00e9tait la sienne, ", "start": 3178.04, "duration": 1.0}, {"text": " On lui avait pos\u00e9 la question, \n \"Pour vous c'est quoi la musique ?\" ", "start": 3179.08, "duration": 2.6}, {"text": "  \"Pour moi la musique ", "start": 3181.72, "duration": 1.32}, {"text": " c'est Jacques Brel \n dans son rond de lumi\u00e8re.\" ", "start": 3183.08, "duration": 1.84}, {"text": "  Donc, il avait une r\u00e9f\u00e9rence \n  qui \u00e9tait ", "start": 3185.72, "duration": 2.0}, {"text": " particuli\u00e8rement francophone. ", "start": 3187.76, "duration": 1.4}, {"text": " La personne de Jacques Brel \n qui \u00e9tait aussi ", "start": 3189.2, "duration": 1.88}, {"text": " quelqu'un d'assez exceptionnel. ", "start": 3191.12, "duration": 1.44}, {"text": " -Merci beaucoup Laurent Marcangeli ", "start": 3192.88, "duration": 1.8}, {"text": "  d'avoir partag\u00e9 ", "start": 3194.72, "duration": 1.8}, {"text": " ce repas avec nous. \n On remercie \u00e9videmment le restaurant ", "start": 3196.56, "duration": 2.6}, {"text": " Le Bourbon qui nous a concoct\u00e9 \n tous ces petits plats. ", "start": 3199.2, "duration": 3.52}, {"text": " Merci, Jean-Pierre ", "start": 3202.76, "duration": 1.0}, {"text": "  et merci \u00e0 nos t\u00e9l\u00e9spectateurs ", "start": 3203.8, "duration": 1.36}, {"text": " de nous avoir suivis. \n On se retrouve \u00e9videmment ", "start": 3205.2, "duration": 2.32}, {"text": " la semaine prochaine \n pour un nouveau num\u00e9ro. ", "start": 3207.56, "duration": 2.28}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 3210.6, "duration": 5.96}]}