{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 1.92}, {"text": " ... ", "start": 2.08, "duration": 7.84}, {"text": " - Alexandre Poussart: Bonjour. \n Bienvenue dans \"Parlement hebdo\". ", "start": 10.08, "duration": 6.28}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Nous accueillons Na\u00efma Moutchou. ", "start": 16.52, "duration": 2.2}, {"text": " Merci d'\u00eatre sur notre plateau. ", "start": 18.88, "duration": 3.04}, {"text": " Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e \n Horizons du Val-d'Oise ", "start": 22.08, "duration": 1.8}, {"text": " et vice-pr\u00e9sidente \n de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 24.04, "duration": 5.36}, {"text": " Cette semaine, \n on va parler du projet ", "start": 29.56, "duration": 1.84}, {"text": " de loi immigration, \n qui va \u00eatre d\u00e9battu ", "start": 31.56, "duration": 2.6}, {"text": " d\u00e8s lundi au S\u00e9nat. ", "start": 34.32, "duration": 2.12}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin \n n'a pas trouv\u00e9 d'accord ", "start": 36.6, "duration": 3.48}, {"text": " avec la majorit\u00e9 \n de droite s\u00e9natoriale. ", "start": 40.24, "duration": 2.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le droit \u00e0 l'avortement ", "start": 42.56, "duration": 2.56}, {"text": " va \u00eatre inscrit \n dans la Constitution. ", "start": 45.28, "duration": 1.92}, {"text": " Emmanuel Macron \n a annonc\u00e9 un projet ", "start": 47.36, "duration": 1.04}, {"text": " de loi constitutionnelle \n pour prot\u00e9ger ", "start": 48.56, "duration": 1.08}, {"text": " la libert\u00e9 des femmes \u00e0 recourir \n \u00e0 l'interruption volontaire ", "start": 49.8, "duration": 1.68}, {"text": " de grossesse. ", "start": 51.64, "duration": 1.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Elisabeth Borne continue ", "start": 53.24, "duration": 1.72}, {"text": " de d\u00e9gainer les 49.3 \n pour faire adopter ", "start": 55.12, "duration": 1.24}, {"text": " le budget de la S\u00e9curit\u00e9 \n sociale, faute ", "start": 56.52, "duration": 1.24}, {"text": " de majorit\u00e9 sur ce texte. ", "start": 57.92, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Les s\u00e9nateurs ", "start": 59.44, "duration": 2.0}, {"text": " vont d\u00e9buter ce lundi \n l'examen du projet ", "start": 61.6, "duration": 2.16}, {"text": " de loi immigration. ", "start": 63.92, "duration": 2.6}, {"text": " L'article 3 sur la r\u00e9gulation \n des travailleurs sans-papiers ", "start": 66.68, "duration": 2.88}, {"text": " dans les m\u00e9tiers en tension \n pourrait faire \u00e9chouer l'adoption ", "start": 69.72, "duration": 1.64}, {"text": " de ce texte au S\u00e9nat. ", "start": 71.52, "duration": 1.8}, {"text": " - L'hypoth\u00e8se d'un accord \n entre droite s\u00e9natoriale ", "start": 73.48, "duration": 3.32}, {"text": " et gouvernement \n semble \u00eatre au point mort. ", "start": 76.96, "duration": 2.72}, {"text": " Au coeur des dissensions, \n l'article 3 ", "start": 79.84, "duration": 2.64}, {"text": " qui pr\u00e9voit la r\u00e9gularisation \n des travailleurs \u00e9trangers ", "start": 82.64, "duration": 4.0}, {"text": " dans les m\u00e9tiers en tension. ", "start": 86.8, "duration": 1.96}, {"text": " - Je veux que le fait \n de travailler ", "start": 88.92, "duration": 5.72}, {"text": " ne donne pas droit \n \u00e0 r\u00e9gularisation. ", "start": 94.8, "duration": 4.56}, {"text": " Vous pouvez \n avoir des islamistes ", "start": 99.52, "duration": 1.08}, {"text": " qui travaillent. ", "start": 100.76, "duration": 2.92}, {"text": " Je veux \n que le pr\u00e9fet puisse ", "start": 103.84, "duration": 1.28}, {"text": " se dire: \n \"Ca se passe bien, ", "start": 105.28, "duration": 1.96}, {"text": " mais en m\u00eame temps, \n est-ce qu'il est int\u00e9grable?\" ", "start": 107.4, "duration": 3.8}, {"text": " - Les R\u00e9publicains ont lanc\u00e9 \n une p\u00e9tition sur l'immigration, ", "start": 111.36, "duration": 3.28}, {"text": " mais pas question de l\u00e2cher du lest \n sur l'article 3, ", "start": 114.8, "duration": 2.56}, {"text": " pour le ministre \n de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 117.52, "duration": 1.76}, {"text": " - Il faut faire \n la diff\u00e9rence ", "start": 119.44, "duration": 3.08}, {"text": " entre l'\u00e9tranger \n qui veut s'int\u00e9grer ", "start": 122.68, "duration": 1.52}, {"text": " et qui respecte \n nos r\u00e8gles, ", "start": 124.36, "duration": 1.28}, {"text": " et celui qui ne respecte pas \n nos r\u00e8gles. ", "start": 125.8, "duration": 4.0}, {"text": " - Sans les voix des centristes, \n les s\u00e9nateurs LR ", "start": 129.96, "duration": 2.16}, {"text": " n'auront pas de majorit\u00e9 \n pour supprimer l'article 3. ", "start": 132.28, "duration": 2.4}, {"text": " Or les centristes acceptent \n seulement de le modifier. ", "start": 134.84, "duration": 2.4}, {"text": " Ils craignent que le texte ne puisse\n pas \u00eatre vot\u00e9 s'il est trop durci. ", "start": 137.4, "duration": 3.04}, {"text": " - L'article 3, \n les travailleurs en tension, ", "start": 140.6, "duration": 3.92}, {"text": " c'est un p\u00e9rim\u00e8tre tr\u00e8s restreint. ", "start": 144.68, "duration": 1.92}, {"text": " Le probl\u00e8me, \n c'est de savoir si on veut ", "start": 146.76, "duration": 1.72}, {"text": " ou si on ne veut pas \n que ce texte ", "start": 148.64, "duration": 1.64}, {"text": " soit vot\u00e9. ", "start": 150.44, "duration": 0.92}, {"text": " - Les s\u00e9nateurs \n ont restreint les conditions ", "start": 151.52, "duration": 2.16}, {"text": " de regroupement familial. ", "start": 153.84, "duration": 2.64}, {"text": " Ils envisagent de transformer \n l'aide m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 156.64, "duration": 2.6}, {"text": " en aide m\u00e9dicale d'urgence \n avec un panier de soins restreint. ", "start": 159.4, "duration": 2.8}, {"text": " D'autres amendements pr\u00e9voient \n de supprimer toute protection ", "start": 162.36, "duration": 2.84}, {"text": " contre une mesure d'expulsion \n du territoire fran\u00e7ais. ", "start": 165.36, "duration": 2.4}, {"text": " La chambre haute examine le projet \n de loi jusqu'au 10 novembre. ", "start": 167.92, "duration": 2.76}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n La mesure divise ", "start": 170.84, "duration": 2.84}, {"text": " dans ce projet de loi \n immigration, notamment ", "start": 173.84, "duration": 1.84}, {"text": " avec l'article 3 \n de r\u00e9gularisation ", "start": 175.84, "duration": 0.92}, {"text": " des travailleurs \n sans-papiers ", "start": 176.92, "duration": 0.88}, {"text": " dans les m\u00e9tiers en tension. ", "start": 177.96, "duration": 1.68}, {"text": " Cette mesure \n ne fait pas l'unanimit\u00e9 ", "start": 179.8, "duration": 1.16}, {"text": " au sein de la majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle. ", "start": 181.12, "duration": 2.24}, {"text": " On a d\u00e9clar\u00e9 que cet article \n encourageait l'immigration ", "start": 183.52, "duration": 1.44}, {"text": " clandestine. ", "start": 185.12, "duration": 1.2}, {"text": " Ca veut dire \n que vous allez proposer ", "start": 186.48, "duration": 1.72}, {"text": " un amendement de suppression \n de cet article? ", "start": 188.36, "duration": 6.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n C'est vrai, j'ai dit ", "start": 194.6, "duration": 2.44}, {"text": " et je redis que l'article 3 \n doit faire partie ", "start": 197.2, "duration": 1.64}, {"text": " de ces sujets qui doivent \n \u00eatre d\u00e9battus ", "start": 199.0, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 200.4, "duration": 1.44}, {"text": " Il y a quelque chose d'important. ", "start": 202.0, "duration": 1.04}, {"text": " Il faut r\u00e9affirmer \n que notre objectif ", "start": 203.2, "duration": 1.2}, {"text": " est de lutter \n contre l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 204.56, "duration": 6.64}, {"text": " J'ai un probl\u00e8me \n intellectuel \u00e0 l'id\u00e9e ", "start": 211.36, "duration": 2.92}, {"text": " de dire que se maintenir \n sur le territoire ", "start": 214.44, "duration": 1.4}, {"text": " de mani\u00e8re ill\u00e9gale \n ouvrirait des droits. ", "start": 216.0, "duration": 3.08}, {"text": " C'est une probl\u00e9matique \n qui est plut\u00f4t partag\u00e9e, ", "start": 219.24, "duration": 2.04}, {"text": " y compris aupr\u00e8s \n de mes coll\u00e8gues s\u00e9nateurs. ", "start": 221.44, "duration": 5.12}, {"text": " C'est d'autant plus vrai \n que la r\u00e9daction actuelle ", "start": 226.72, "duration": 2.4}, {"text": " de cet article \n indique ", "start": 229.28, "duration": 0.88}, {"text": " que plus vous vous maintenez \n ill\u00e9galement ", "start": 230.32, "duration": 1.44}, {"text": " sur le territoire, \n plus vous avez des chances ", "start": 231.92, "duration": 1.44}, {"text": " d'\u00eatre r\u00e9gularis\u00e9. ", "start": 233.52, "duration": 2.76}, {"text": " Notre priorit\u00e9, \n \u00e7a doit \u00eatre la lutte ", "start": 236.44, "duration": 1.48}, {"text": " contre le trafic \n de main-d'oeuvre ", "start": 238.08, "duration": 1.44}, {"text": " et les patrons voyous. ", "start": 239.68, "duration": 3.0}, {"text": " Le travail ill\u00e9gal, \n c'est une \u00e9conomie d'exploitation ", "start": 242.84, "duration": 2.88}, {"text": " qui a des cons\u00e9quences \n tr\u00e8s graves ", "start": 245.88, "duration": 1.84}, {"text": " en mati\u00e8re de tension sociale, \n d'\u00e9conomie souterraine. ", "start": 247.88, "duration": 4.2}, {"text": " En m\u00eame temps, \n je vois le pays r\u00e9el. ", "start": 252.24, "duration": 2.56}, {"text": " Je vois ce qui se passe \n dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 254.96, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a des travailleurs \n irr\u00e9guliers ", "start": 257.36, "duration": 2.76}, {"text": " et il faut se poser \n la question ", "start": 260.28, "duration": 3.28}, {"text": " de ce qui se passe, \n de ce qu'on peut faire, ", "start": 263.72, "duration": 3.08}, {"text": " car les \u00e9loigner \n alors qu'ils seraient int\u00e9gr\u00e9s, ", "start": 266.96, "duration": 1.32}, {"text": " ce n'est pas \n non plus une solution. ", "start": 268.44, "duration": 1.24}, {"text": " La r\u00e9gularisation \n automatique, ", "start": 269.84, "duration": 0.88}, {"text": " c'est un probl\u00e8me. ", "start": 270.88, "duration": 4.16}, {"text": " Regarder au cas par cas, \n ce serait davantage faire preuve ", "start": 275.2, "duration": 1.84}, {"text": " de justice. ", "start": 277.2, "duration": 1.56}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il faut supprimer l'article 3? ", "start": 278.92, "duration": 3.72}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je veux redire ", "start": 282.8, "duration": 2.24}, {"text": " que cet article 3 ", "start": 285.2, "duration": 1.0}, {"text": " ne peut pas \u00eatre un chiffon rouge \n ou un totem de ma part. ", "start": 286.36, "duration": 3.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous \u00eates pr\u00eate \u00e0 voter ", "start": 289.68, "duration": 1.44}, {"text": " le texte tel quel? ", "start": 291.28, "duration": 3.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je veux faire ", "start": 294.44, "duration": 1.96}, {"text": " mon travail \n de parlementaire et faire ", "start": 296.56, "duration": 2.84}, {"text": " une proposition pour une r\u00e9daction \n \u00e9ventuelle nouvelle ", "start": 299.56, "duration": 1.24}, {"text": " de cet article 3. ", "start": 300.96, "duration": 1.24}, {"text": " Le ministre \n de l'Int\u00e9rieur a tendu ", "start": 302.36, "duration": 2.28}, {"text": " la main sur ce sujet \n en disant ", "start": 304.8, "duration": 1.24}, {"text": " que les parlementaires \n pouvaient proposer ", "start": 306.2, "duration": 0.88}, {"text": " et am\u00e9liorer ce texte. ", "start": 307.24, "duration": 1.32}, {"text": " Je crois \n que la r\u00e9gularisation au cas ", "start": 308.72, "duration": 2.48}, {"text": " par cas est la solution \n qui doit \u00eatre envisag\u00e9e. ", "start": 311.36, "duration": 3.28}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Cela existe d\u00e9j\u00e0 ", "start": 314.8, "duration": 2.68}, {"text": " avec la circulaire Valls. ", "start": 317.64, "duration": 1.88}, {"text": " Qu'est-ce que vous souhaitez \n comme am\u00e9lioration? ", "start": 319.68, "duration": 2.2}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Il faut voir ", "start": 322.04, "duration": 1.28}, {"text": " si nous avons la capacit\u00e9 \n aujourd'hui ", "start": 323.48, "duration": 1.48}, {"text": " de transposer dans la loi \n cette r\u00e9gularisation ", "start": 325.12, "duration": 1.24}, {"text": " au cas par cas. ", "start": 326.52, "duration": 5.32}, {"text": " En tant que l\u00e9gislateurs, \n pouvons-nous r\u00e9\u00e9crire ", "start": 332.0, "duration": 1.04}, {"text": " dans la loi cette circulaire? ", "start": 333.2, "duration": 6.76}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Si cet article ", "start": 340.12, "duration": 2.84}, {"text": " n'est pas am\u00e9lior\u00e9 \n dans sa r\u00e9daction, ", "start": 343.12, "duration": 1.04}, {"text": " vous le voterez quand m\u00eame? ", "start": 344.32, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Ce texte est indispensable. ", "start": 346.04, "duration": 1.76}, {"text": " Il n'est pas suffisant. ", "start": 347.96, "duration": 0.96}, {"text": " Le d\u00e9fi migratoire est immense. ", "start": 349.08, "duration": 3.04}, {"text": " Ce qui arrive \n devant nous ne peut ", "start": 352.28, "duration": 1.56}, {"text": " pas \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 comme \u00e7a. ", "start": 354.0, "duration": 0.92}, {"text": " Le texte est insuffisant. ", "start": 355.08, "duration": 3.68}, {"text": " Quand vous regardez \n ce qui se passe, ", "start": 358.92, "duration": 1.48}, {"text": " les mouvements de population \n dans le monde, ", "start": 360.56, "duration": 1.8}, {"text": " les guerres, la mis\u00e8re, \n la corruption, ", "start": 362.52, "duration": 1.52}, {"text": " le r\u00e9chauffement climatique... ", "start": 364.2, "duration": 1.36}, {"text": " Il va y avoir des mouvements \n importants ", "start": 365.72, "duration": 1.24}, {"text": " vers l'Europe. ", "start": 367.12, "duration": 2.72}, {"text": " Un seul texte de loi \n ne peut pas r\u00e9pondre ", "start": 370.0, "duration": 1.64}, {"text": " au d\u00e9fi migratoire. ", "start": 371.8, "duration": 1.12}, {"text": " Mais ce texte \n est n\u00e9cessaire, ", "start": 373.08, "duration": 1.2}, {"text": " parce qu'il apporte des r\u00e9ponses. ", "start": 374.44, "duration": 3.72}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Est-ce que votre avis ", "start": 378.32, "duration": 2.12}, {"text": " est partag\u00e9 par les autres \n membres d'Horizons? ", "start": 380.6, "duration": 3.32}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Ce sont des d\u00e9bats ", "start": 384.08, "duration": 1.24}, {"text": " que nous allons avoir. ", "start": 385.48, "duration": 1.76}, {"text": " Au sein du groupe \n Horizons, ", "start": 387.4, "duration": 0.88}, {"text": " on a une expression libre. ", "start": 388.44, "duration": 4.32}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Donc c'est votre position? ", "start": 392.92, "duration": 1.88}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Oui. ", "start": 394.96, "duration": 2.56}, {"text": " J'en ai parl\u00e9 \n avec mes coll\u00e8gues, ", "start": 397.68, "duration": 1.68}, {"text": " et on se retrouve \n autour de la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 399.52, "duration": 1.88}, {"text": " de parler de cet article 3. ", "start": 401.56, "duration": 5.4}, {"text": " Nous consid\u00e9rons \n que c'est un texte ambitieux ", "start": 407.12, "duration": 2.52}, {"text": " parce qu'il propose \n de raccourcir ", "start": 409.8, "duration": 3.0}, {"text": " les d\u00e9lais, de simplifier \n les proc\u00e9dures ", "start": 412.96, "duration": 3.56}, {"text": " et de mieux lutter contre ceux \n qui troublent l'ordre public. ", "start": 416.68, "duration": 5.28}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Un collectif de parlementaires ", "start": 422.12, "duration": 2.44}, {"text": " va proposer des amendements \n communs, notamment ", "start": 424.72, "duration": 2.48}, {"text": " pour conserver \n cette r\u00e9gularisation ", "start": 427.36, "duration": 0.88}, {"text": " des travailleurs sans-papiers. ", "start": 428.4, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce que \u00e7a veut dire \n que la majorit\u00e9 peut ", "start": 429.92, "duration": 1.64}, {"text": " se fracturer sur ce texte? ", "start": 431.72, "duration": 2.48}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Ce qui est s\u00fbr, ", "start": 434.36, "duration": 1.48}, {"text": " c'est qu'il faut \n avoir des d\u00e9bats de fond. ", "start": 436.0, "duration": 2.12}, {"text": " Il faut que nous puissions \n d\u00e9battre ", "start": 438.28, "duration": 1.88}, {"text": " sur ce texte \n et que nous ne fassions ", "start": 440.32, "duration": 1.56}, {"text": " pas ce qui arrive \n traditionnellement ", "start": 442.04, "duration": 1.88}, {"text": " quand on parle d'immigration: ", "start": 444.08, "duration": 1.6}, {"text": " s'enfermer dans des postures \n et des slogans. ", "start": 445.84, "duration": 2.32}, {"text": " S'il y a un travail de r\u00e9\u00e9criture, ", "start": 448.32, "duration": 1.68}, {"text": " y compris de l'aile gauche \n de la majorit\u00e9 ", "start": 450.16, "duration": 2.04}, {"text": " ou de groupes de la NUPES, \n c'est int\u00e9ressant. ", "start": 452.36, "duration": 2.24}, {"text": " Nous irons au vote \n en confrontant les opinions. ", "start": 454.76, "duration": 2.32}, {"text": " J'appelle de mes voeux \n cet exercice, ", "start": 457.24, "duration": 1.76}, {"text": " qui est un exercice du Parlement. \n Je demande que nous sortions ", "start": 459.16, "duration": 2.92}, {"text": " d'un certain nombre de clich\u00e9s \n et de caricatures sur le sujet. ", "start": 462.24, "duration": 2.92}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Quel autre durcissement ", "start": 465.32, "duration": 2.0}, {"text": " du projet \n de loi immigration souhaitez-vous? ", "start": 467.48, "duration": 2.44}, {"text": " Souhaitez-vous durcir \n l'aide m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 470.08, "duration": 2.4}, {"text": " pour la transformer \n en aide m\u00e9dicale d'urgence? ", "start": 472.64, "duration": 2.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je pr\u00e9f\u00e8re parler d'am\u00e9lioration ", "start": 474.96, "duration": 3.08}, {"text": " que de durcissement. \n Evidemment ", "start": 478.2, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il y a la question \n de l'aide m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 480.24, "duration": 2.72}, {"text": " Ce sujet est r\u00e9current. ", "start": 483.12, "duration": 1.6}, {"text": " Il est permanent. ", "start": 484.88, "duration": 5.44}, {"text": " C'est sain de s'interroger \n sur ces sujets. ", "start": 490.48, "duration": 3.44}, {"text": " La question du panier de soins... ", "start": 494.08, "duration": 2.24}, {"text": " Il ne s'agit pas \n de supprimer l'acc\u00e8s ", "start": 496.48, "duration": 1.84}, {"text": " aux soins aux travailleurs \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 498.48, "duration": 5.72}, {"text": " D'abord, pour des questions \n d'humanisme, ", "start": 504.36, "duration": 1.68}, {"text": " de mani\u00e8re tr\u00e8s triviale, \n et par ailleurs, ", "start": 506.2, "duration": 1.24}, {"text": " il y a des questions \n de sant\u00e9 publique ", "start": 507.6, "duration": 1.44}, {"text": " qui se posent. ", "start": 509.2, "duration": 1.4}, {"text": " En revanche, \n notre responsabilit\u00e9 ", "start": 510.76, "duration": 2.16}, {"text": " est de regarder \n de plus pr\u00e8s pour voir ", "start": 513.08, "duration": 1.64}, {"text": " si le syst\u00e8me peut \n \u00eatre am\u00e9lior\u00e9, ", "start": 514.88, "duration": 1.2}, {"text": " en restreignant \n l'acc\u00e8s aux soins ", "start": 516.24, "duration": 0.96}, {"text": " \u00e0 des soins indispensables. ", "start": 517.36, "duration": 1.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Sur l'immigration, ", "start": 519.08, "duration": 2.24}, {"text": " est-ce que vous assumez \n d'\u00eatre plus proche ", "start": 521.48, "duration": 4.68}, {"text": " d'un d\u00e9put\u00e9 LR \n que d'un d\u00e9put\u00e9 Renaissance? ", "start": 526.32, "duration": 2.72}, {"text": " Vous souhaitez durcir \n certaines mesures. ", "start": 529.2, "duration": 2.28}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n J'assume de dire ", "start": 531.64, "duration": 1.64}, {"text": " ce que je crois, \n ce que je crois ", "start": 533.44, "duration": 1.44}, {"text": " \u00eatre le meilleur \n pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 535.04, "duration": 2.08}, {"text": " Je ne me positionne pas \n par rapport ", "start": 537.28, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 untel ou untel. ", "start": 538.68, "duration": 1.6}, {"text": " Je dis simplement \n qu'il faut regarder ", "start": 540.44, "duration": 2.76}, {"text": " ce qui se passe, \n nous le devons ", "start": 543.36, "duration": 1.24}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 544.76, "duration": 0.88}, {"text": " Vous savez combien \n nos compatriotes ", "start": 545.8, "duration": 1.04}, {"text": " sont inquiets sur les sujets \n de l'immigration. ", "start": 547.0, "duration": 3.32}, {"text": " Il faut \u00eatre en capacit\u00e9 \n de faire ", "start": 550.48, "duration": 2.32}, {"text": " les constats qui s'imposent, \n de d\u00e9passer ", "start": 552.96, "duration": 1.16}, {"text": " les non-dits sur le sujet \n et de proposer ", "start": 554.28, "duration": 1.52}, {"text": " ce qui nous para\u00eet \n \u00eatre le plus ad\u00e9quat. ", "start": 555.96, "duration": 5.08}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Vous d\u00e9fendez l'essentiel ", "start": 561.2, "duration": 1.04}, {"text": " de ce texte. ", "start": 562.4, "duration": 2.08}, {"text": " On n'a pas de majorit\u00e9 \n sur ce projet ", "start": 564.64, "duration": 1.44}, {"text": " de loi \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 566.24, "duration": 4.72}, {"text": " Si \u00e7a reste le cas, \n faudra-t-il passer ", "start": 571.12, "duration": 1.24}, {"text": " par un 49.3 pour faire \n adopter ce texte? ", "start": 572.52, "duration": 2.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je ne sais pas ", "start": 574.76, "duration": 2.8}, {"text": " si c'est le sc\u00e9nario \n qui est envisag\u00e9. ", "start": 577.72, "duration": 2.2}, {"text": " Les s\u00e9nateurs \n vont bient\u00f4t examiner ", "start": 580.08, "duration": 2.08}, {"text": " en s\u00e9ance publique ce texte. ", "start": 582.32, "duration": 1.64}, {"text": " Ensuite, ce sera \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 584.12, "duration": 2.32}, {"text": " de participer au d\u00e9bat. ", "start": 586.6, "duration": 1.36}, {"text": " Nous verrons ce qui en ressortira. ", "start": 588.12, "duration": 1.56}, {"text": " Pour l'instant, \n il faut se donner ", "start": 589.84, "duration": 1.16}, {"text": " toutes les chances \n d'aller au bout ", "start": 591.16, "duration": 3.2}, {"text": " et d'aller au vote, \n y compris s'il s'agit ", "start": 594.52, "duration": 2.32}, {"text": " de mettre \n devant leurs responsabilit\u00e9s ", "start": 597.0, "duration": 1.76}, {"text": " chacun des groupes d'opposition. ", "start": 598.92, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un d\u00e9bat trop important \n pour qu'il soit escamot\u00e9. ", "start": 600.64, "duration": 3.24}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Les R\u00e9publicains menacent ", "start": 604.04, "duration": 1.04}, {"text": " de d\u00e9poser une motion de censure. ", "start": 605.24, "duration": 1.64}, {"text": " Ce serait une premi\u00e8re \n pour ce groupe ", "start": 607.04, "duration": 1.28}, {"text": " dans le quinquennat. ", "start": 608.48, "duration": 1.16}, {"text": " Les oppositions \n auraient alors le moyen ", "start": 609.8, "duration": 1.04}, {"text": " de faire tomber le gouvernement. ", "start": 611.0, "duration": 1.24}, {"text": " Vous croyez que ce sc\u00e9nario \n est possible? ", "start": 612.4, "duration": 1.76}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Tout est possible. ", "start": 614.32, "duration": 4.8}, {"text": " Ce ne serait pas \n la premi\u00e8re motion de censure. ", "start": 619.28, "duration": 3.0}, {"text": " Il y en a eu quelques-unes, d\u00e9j\u00e0. ", "start": 622.44, "duration": 1.92}, {"text": " Elle pourrait aboutir, \n parce que la nouveaut\u00e9, ", "start": 624.52, "duration": 2.8}, {"text": " ce serait que Les R\u00e9publicains \n seraient \u00e0 la manoeuvre, ", "start": 627.48, "duration": 3.28}, {"text": " mais j'ai entendu \n le groupe socialiste ", "start": 630.92, "duration": 2.28}, {"text": " indiquer qu'il ne voterait pas \n la motion en question. ", "start": 633.36, "duration": 3.12}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Donc pour vous, il n'y a pas ", "start": 636.64, "duration": 2.84}, {"text": " de motion de censure adopt\u00e9e \n dans ce quinquennat ", "start": 639.64, "duration": 2.8}, {"text": " si les oppositions \n ne sont pas unies? ", "start": 642.6, "duration": 2.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je n'ai pas de boule de cristal. ", "start": 644.84, "duration": 2.72}, {"text": " En tout cas, elles ne sont pas \n en capacit\u00e9 aujourd'hui ", "start": 647.72, "duration": 2.88}, {"text": " de former \n une majorit\u00e9 alternative. ", "start": 650.76, "duration": 2.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On va continuer ", "start": 652.96, "duration": 3.36}, {"text": " avec cette libert\u00e9 \n des femmes \u00e0 recourir ", "start": 656.48, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 l'interruption \n volontaire de grossesse, ", "start": 659.8, "duration": 2.04}, {"text": " qui serait grav\u00e9e \n dans la Constitution ", "start": 662.0, "duration": 1.04}, {"text": " pour la rendre \n irr\u00e9versible en 2024. ", "start": 663.2, "duration": 1.04}, {"text": " C'est l'annonce d'Emmanuel Macron. ", "start": 664.4, "duration": 3.32}, {"text": " Le texte est entre les mains \n du Conseil d'Etat, ", "start": 667.88, "duration": 4.16}, {"text": " en vue d'une pr\u00e9sentation \n en Conseil des ministres ", "start": 672.2, "duration": 4.52}, {"text": " d'ici la fin de l'ann\u00e9e. ", "start": 676.88, "duration": 2.12}, {"text": " - C'est sur le r\u00e9seau social X, \n anciennement Twitter, ", "start": 679.16, "duration": 4.12}, {"text": " qu'Emmanuel Macron \n a confirm\u00e9: \"En 2024, ", "start": 683.44, "duration": 3.16}, {"text": " la libert\u00e9 des femmes \u00e0 recourir \n \u00e0 l'IVG sera irr\u00e9versible.\" ", "start": 686.76, "duration": 4.64}, {"text": " Le gouvernement \n d\u00e9pose un projet ", "start": 691.56, "duration": 1.8}, {"text": " de loi constitutionnelle \n pour l'inscrire \u00e0 l'article 34. ", "start": 693.52, "duration": 3.2}, {"text": " - Si ce droit est d\u00e9fendu \n sur la quasi-totalit\u00e9 ", "start": 703.68, "duration": 2.24}, {"text": " des bancs de cet h\u00e9micycle, \n nous avons un devoir de vigilance. ", "start": 706.08, "duration": 5.52}, {"text": " La d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame \n des Etats-Unis l'ann\u00e9e derni\u00e8re ", "start": 711.76, "duration": 5.64}, {"text": " a rappel\u00e9 que le droit \n \u00e0 l'avortement pouvait ", "start": 717.56, "duration": 1.96}, {"text": " \u00eatre menac\u00e9, m\u00eame \n dans une grande d\u00e9mocratie. ", "start": 719.68, "duration": 3.88}, {"text": " Jusque sur notre continent, \n plusieurs partis d'extr\u00eame droite ", "start": 723.72, "duration": 1.84}, {"text": " veulent remettre en cause \n cette libert\u00e9 fondamentale ", "start": 725.72, "duration": 1.24}, {"text": " pour les femmes. ", "start": 727.12, "duration": 5.08}, {"text": " - Les insoumis, \n qui avaient fait adopter ", "start": 732.36, "duration": 3.08}, {"text": " en novembre dernier \n une proposition de loi ", "start": 735.6, "duration": 2.64}, {"text": " pour constitutionnaliser \n l'IVG, ", "start": 738.4, "duration": 2.0}, {"text": " se disent pr\u00eats \n \u00e0 voter le texte ", "start": 740.56, "duration": 1.84}, {"text": " et en accepter la r\u00e9daction, \n m\u00eame si, eux, ", "start": 742.56, "duration": 2.44}, {"text": " pr\u00e9f\u00e8rent le mot \"droit\" \n \u00e0 celui de \"libert\u00e9\". ", "start": 745.16, "duration": 2.84}, {"text": " - Je suis attach\u00e9e \n au fait qu'on r\u00e9indique ", "start": 748.16, "duration": 2.12}, {"text": " que le droit \u00e0 l'avortement \n est un droit fondamental humain. ", "start": 750.44, "duration": 3.04}, {"text": " Ce n'est pas ma formulation, \n mais je la voterai. ", "start": 753.64, "duration": 2.4}, {"text": " - La droite est moins convaincue. ", "start": 756.2, "duration": 2.44}, {"text": " - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a un dr\u00f4le de sens des priorit\u00e9s ", "start": 758.8, "duration": 3.0}, {"text": " et du tempo. ", "start": 761.96, "duration": 1.92}, {"text": " L'IVG ne me semble pas \u00eatre \n la priorit\u00e9 du moment. ", "start": 764.04, "duration": 3.8}, {"text": " Personne n'a remis en cause \n l'interruption volontaire ", "start": 768.0, "duration": 2.32}, {"text": " de grossesse en France \n au Parlement. ", "start": 770.48, "duration": 5.0}, {"text": " - Un projet de loi \n ouvre la voie ", "start": 775.64, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 une adoption l'ann\u00e9e prochaine \n par le Congr\u00e8s, ", "start": 777.52, "duration": 2.88}, {"text": " la r\u00e9union des d\u00e9put\u00e9s \n et s\u00e9nateurs. ", "start": 780.56, "duration": 2.28}, {"text": " - Kathia Gilder: Le choix des mots \n est important. ", "start": 783.0, "duration": 3.96}, {"text": " Telle que la r\u00e9daction se pr\u00e9sente, ", "start": 787.12, "duration": 2.2}, {"text": " il y aura les mots \n \"libert\u00e9 des femmes ", "start": 789.48, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 recourir \u00e0 l'IVG\" \n plut\u00f4t que \"droit des femmes\". ", "start": 791.6, "duration": 2.68}, {"text": " Est-ce que cette r\u00e9daction \n vous convient? ", "start": 794.44, "duration": 5.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: C'est un d\u00e9bat \n que nous aurons prochainement. ", "start": 799.68, "duration": 5.8}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a indiqu\u00e9 ", "start": 805.64, "duration": 2.52}, {"text": " que ce projet de loi \n serait examin\u00e9 en 2024. ", "start": 808.32, "duration": 3.6}, {"text": " Je ne sais pas \n si c'est une avanc\u00e9e. ", "start": 812.08, "duration": 2.52}, {"text": " Je consid\u00e8re \n et je constate ", "start": 814.76, "duration": 1.08}, {"text": " que les responsables \n politiques en France ", "start": 816.0, "duration": 3.36}, {"text": " ne remettent pas en cause \n le droit \u00e0 l'IVG. ", "start": 819.52, "duration": 3.76}, {"text": " - Kathia Gilder: Il faut l'inscrire \n dans la Constitution? ", "start": 823.44, "duration": 2.72}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: C'est \u00e9minemment \n symbolique pour les femmes. ", "start": 826.32, "duration": 4.92}, {"text": " Dans un contexte \n de tension ", "start": 831.4, "duration": 1.36}, {"text": " et dans un contexte \n o\u00f9 le lien social ", "start": 832.92, "duration": 4.04}, {"text": " est remis en cause, ", "start": 837.12, "duration": 1.4}, {"text": " m\u00eame si je n'aime pas importer \n les d\u00e9bats outre-Atlantique, ", "start": 838.68, "duration": 3.36}, {"text": " c'est vrai que ce serait \n un symbole puissant ", "start": 842.2, "duration": 1.88}, {"text": " de l'inscrire demain \n dans la Constitution. ", "start": 844.24, "duration": 1.92}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On va revenir ", "start": 846.32, "duration": 1.96}, {"text": " sur l'utilit\u00e9 de cette r\u00e9vision \n constitutionnelle. ", "start": 848.44, "duration": 3.0}, {"text": " Vous pr\u00e9f\u00e9rez \"droit\" ou \"libert\u00e9\" \n des femmes \u00e0 recourir \u00e0 l'IVG? ", "start": 851.6, "duration": 4.04}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Ca ne dit pas la m\u00eame chose. ", "start": 855.8, "duration": 2.6}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Un droit est opposable ", "start": 858.56, "duration": 2.2}, {"text": " devant un juge. ", "start": 860.92, "duration": 1.32}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je veux laisser ", "start": 862.4, "duration": 2.88}, {"text": " la place au d\u00e9bat. ", "start": 865.44, "duration": 1.4}, {"text": " Je n'ai pas d'opinion aujourd'hui. ", "start": 867.0, "duration": 2.6}, {"text": " Je consid\u00e8re \n qu'on ne modifie pas ", "start": 869.76, "duration": 2.64}, {"text": " la Constitution d'un coup de crayon \n fait la main tremblante. ", "start": 872.56, "duration": 5.12}, {"text": " Ce sont des d\u00e9bats tr\u00e8s s\u00e9rieux. ", "start": 877.84, "duration": 2.76}, {"text": " Il faut savoir \n quelles sont les cons\u00e9quences ", "start": 880.76, "duration": 2.04}, {"text": " de chacun de ces termes, \n la capacit\u00e9 ", "start": 882.96, "duration": 1.56}, {"text": " ou pas pour le l\u00e9gislateur \n d'intervenir. ", "start": 884.68, "duration": 2.08}, {"text": " La question est celle \n de la s\u00e9curit\u00e9 de l'IVG. ", "start": 886.92, "duration": 2.68}, {"text": " Est-ce qu'un terme apporte \n plus de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 889.76, "duration": 2.48}, {"text": " ou pas que l'autre? ", "start": 892.4, "duration": 1.12}, {"text": " La raison pour laquelle \n on veut inscrire l'IVG ", "start": 893.68, "duration": 1.68}, {"text": " dans la Constitution, \n c'est bien ", "start": 895.52, "duration": 1.88}, {"text": " pour qu'il ne soit \n plus jamais remis en cause. ", "start": 897.56, "duration": 2.64}, {"text": " - Kathia Gilder: Il l'est, \n pour vous, en France? ", "start": 900.36, "duration": 3.8}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je n'ai pas entendu ", "start": 904.32, "duration": 1.96}, {"text": " de responsables \n politiques remettre ", "start": 906.44, "duration": 2.08}, {"text": " en cause ce droit \n \u00e0 l'IVG, heureusement. ", "start": 908.68, "duration": 2.56}, {"text": " Encore une fois, \n quand on fait ", "start": 911.4, "duration": 3.56}, {"text": " de la politique, \n quand on fait la loi, ", "start": 915.12, "duration": 1.44}, {"text": " il y a aussi \n des symboles tr\u00e8s forts ", "start": 916.72, "duration": 2.88}, {"text": " qui doivent \u00eatre inscrits, \n pourquoi pas, ", "start": 919.76, "duration": 4.12}, {"text": " dans la Constitution. ", "start": 924.04, "duration": 1.64}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n C'est une port\u00e9e symbolique, ", "start": 925.84, "duration": 3.84}, {"text": " quand des parlementaires ", "start": 929.84, "duration": 1.64}, {"text": " comme Bruno Retailleau \n ou Marine Le Pen disent ", "start": 931.64, "duration": 2.84}, {"text": " que cette r\u00e9vision \n constitutionnelle est inutile? ", "start": 934.64, "duration": 3.24}, {"text": " Le droit \u00e0 l'avortement \n est d\u00e9j\u00e0 prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 938.04, "duration": 2.24}, {"text": " par la loi Veil en France. \n On est simplement dans le symbole? ", "start": 940.44, "duration": 3.36}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Le symbole n'est jamais inutile. ", "start": 943.96, "duration": 2.2}, {"text": " Tous ces principes inscrits \n dans la Constitution ", "start": 946.32, "duration": 2.04}, {"text": " seraient alors inutiles. ", "start": 948.52, "duration": 1.12}, {"text": " Ce n'est pas comme \u00e7a \n que je r\u00e9fl\u00e9chis. ", "start": 949.8, "duration": 1.92}, {"text": " C'est un sujet \n important, un sujet ", "start": 951.88, "duration": 1.12}, {"text": " de soci\u00e9t\u00e9 qui est important. ", "start": 953.16, "duration": 1.84}, {"text": " Parfois, l'inscrire \n dans le marbre, ", "start": 955.16, "duration": 1.52}, {"text": " c'est un message \n puissant qu'on envoie ", "start": 956.84, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la population. ", "start": 959.44, "duration": 1.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Pour qu'il soit adopt\u00e9, ", "start": 960.64, "duration": 1.28}, {"text": " ce texte doit l'\u00eatre \n dans les m\u00eames termes ", "start": 962.08, "duration": 2.4}, {"text": " par les deux chambres. ", "start": 964.64, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce que vous craignez \n que la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale ", "start": 966.16, "duration": 4.04}, {"text": " de droite le fasse \u00e9chouer? ", "start": 970.36, "duration": 2.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Aurait-elle int\u00e9r\u00eat \u00e0 le faire? ", "start": 972.6, "duration": 2.56}, {"text": " A moins que les s\u00e9nateurs ", "start": 975.32, "duration": 1.52}, {"text": " souhaitent diviser \n sur cette question... ", "start": 977.0, "duration": 2.52}, {"text": " Nous verrons. \n Ca leur appartient. ", "start": 979.68, "duration": 4.52}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n En cas d'\u00e9chec ", "start": 984.36, "duration": 2.04}, {"text": " de cette inscription \n dans la Constitution, ", "start": 986.56, "duration": 2.44}, {"text": " est-ce qu'il faudra passer \n par un r\u00e9f\u00e9rendum? ", "start": 989.16, "duration": 2.52}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n C'est une possibilit\u00e9 ", "start": 991.84, "duration": 2.2}, {"text": " qui appartient au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 994.2, "duration": 2.44}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Peut-\u00eatre un mot ", "start": 996.8, "duration": 2.0}, {"text": " sur le calendrier \n de cette annonce. ", "start": 998.96, "duration": 1.84}, {"text": " Est-ce que c'est la priorit\u00e9 \n du moment, ", "start": 1000.96, "duration": 2.0}, {"text": " pour reprendre les mots \n d'Olivier Marleix, ", "start": 1003.12, "duration": 2.24}, {"text": " alors qu'on parle \n beaucoup d'immigration ", "start": 1005.52, "duration": 2.08}, {"text": " et de s\u00e9curit\u00e9? Est-ce que \n ce n'est pas une diversion? ", "start": 1007.76, "duration": 2.68}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Je ne crois pas. ", "start": 1010.6, "duration": 2.04}, {"text": " Je ne rentre pas \n dans ces consid\u00e9rations ", "start": 1012.8, "duration": 2.24}, {"text": " qui sont, pour moi, de niveau \n de d\u00e9bat politique politicien. ", "start": 1015.2, "duration": 5.36}, {"text": " Ce n'est jamais \n le moment pour rien. ", "start": 1020.72, "duration": 4.4}, {"text": " Le contexte \n est difficile, ", "start": 1025.28, "duration": 2.48}, {"text": " vous avez raison, ", "start": 1027.92, "duration": 1.76}, {"text": " mais nous ne sommes pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \n de ces sujets-l\u00e0. ", "start": 1029.84, "duration": 4.6}, {"text": " Il y a un texte \n sur l'immigration ", "start": 1034.6, "duration": 1.28}, {"text": " qui va \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9. ", "start": 1036.04, "duration": 3.4}, {"text": " Il y a \u00e9galement \n le projet de loi de finances. ", "start": 1039.6, "duration": 3.84}, {"text": " Il y a des choses qui sont faites. ", "start": 1043.6, "duration": 2.28}, {"text": " A c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a, \n il y a d'autres th\u00e9matiques. ", "start": 1046.04, "duration": 5.08}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous craignez un retour ", "start": 1051.28, "duration": 4.76}, {"text": " de la mobilisation \n des mouvements pro-vie ", "start": 1056.2, "duration": 1.28}, {"text": " qu'on avait pu \n voir pour emp\u00eacher ", "start": 1057.64, "duration": 1.04}, {"text": " cette inscription de l'IVG \n dans la Constitution? ", "start": 1058.84, "duration": 2.24}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n C'est un risque, ", "start": 1061.24, "duration": 2.48}, {"text": " oui, parce que ce sont des d\u00e9bats \n abrasifs pour la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1063.88, "duration": 3.96}, {"text": " Ce sont des sujets \n qui r\u00e9veillent ", "start": 1068.0, "duration": 3.24}, {"text": " des clivages soci\u00e9taux, \n tout comme pour la fin de vie. ", "start": 1071.4, "duration": 3.6}, {"text": " C'est un sujet \n qui pourrait venir ", "start": 1075.16, "duration": 2.08}, {"text": " en d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1077.4, "duration": 2.2}, {"text": " Je n'ai pas plus de pr\u00e9cisions \n sur le calendrier. ", "start": 1079.76, "duration": 3.0}, {"text": " Effectivement, \n c'est un risque. ", "start": 1082.92, "duration": 2.08}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Avec ces d\u00e9bats soci\u00e9taux, ", "start": 1085.16, "duration": 2.64}, {"text": " vous ne craignez pas \n que la coh\u00e9sion sociale ", "start": 1087.96, "duration": 2.36}, {"text": " en France \n ne soit encore plus ab\u00eem\u00e9e ", "start": 1090.48, "duration": 2.16}, {"text": " par le fait de mettre ces d\u00e9bats \n sur la table? ", "start": 1092.8, "duration": 2.72}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Nous devons \u00eatre vigilants, ", "start": 1095.68, "duration": 2.64}, {"text": " c'est vrai. Nous devrons \n faire preuve de p\u00e9dagogie. ", "start": 1098.48, "duration": 3.2}, {"text": " Il faudra prendre \n les moyens d'expliquer ", "start": 1101.84, "duration": 1.68}, {"text": " ce qui est fait, \n pourquoi c'est fait. ", "start": 1103.68, "duration": 1.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Notamment sur la fin ", "start": 1105.4, "duration": 1.32}, {"text": " de vie. ", "start": 1106.88, "duration": 1.96}, {"text": " Vous souhaitez \n qu'il y ait un d\u00e9bat, ", "start": 1109.0, "duration": 1.84}, {"text": " que ce texte \n soit inscrit \u00e0 l'ordre du jour? ", "start": 1111.0, "duration": 2.68}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n C'est un sujet important. ", "start": 1113.84, "duration": 3.6}, {"text": " Je ne suis pas favorable \n \u00e0 ce qu'il vienne imm\u00e9diatement. ", "start": 1117.6, "duration": 5.12}, {"text": " Je ne crois pas que le sujet \n soit suffisamment m\u00fbr, aujourd'hui. ", "start": 1122.88, "duration": 4.48}, {"text": " Il y a des \u00e9tapes \n \u00e0 franchir avant d'\u00e9voquer ", "start": 1127.52, "duration": 4.08}, {"text": " ce sujet, y compris \n dans le d\u00e9bat public, ", "start": 1131.76, "duration": 3.24}, {"text": " par le Parlement. ", "start": 1135.16, "duration": 1.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Dans la nuit de lundi ", "start": 1136.76, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 mardi, \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \n Elisabeth Borne ", "start": 1138.36, "duration": 3.04}, {"text": " a d\u00e9clench\u00e9 une fois \n de plus l'article 49.3 ", "start": 1141.56, "duration": 2.6}, {"text": " pour faire passer \n sans vote le texte ", "start": 1144.32, "duration": 2.24}, {"text": " du budget 2024 \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 1146.72, "duration": 1.84}, {"text": " C'est la 15e fois \n qu'elle a recours \u00e0 cette arme. ", "start": 1148.72, "duration": 2.72}, {"text": " - Pour ce projet \n de loi de financement ", "start": 1151.6, "duration": 1.52}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 1153.28, "duration": 1.32}, {"text": " comme pour tous les textes \n depuis un an et demi, ", "start": 1154.76, "duration": 2.48}, {"text": " les ministres ont men\u00e9 \n des concertations ", "start": 1157.4, "duration": 2.28}, {"text": " et nous avons tendu la main \n aux oppositions. ", "start": 1159.84, "duration": 5.0}, {"text": " Cependant, malgr\u00e9 notre volont\u00e9 \n de dialogue, ", "start": 1165.0, "duration": 1.96}, {"text": " aucun groupe d'opposition \n n'a souhait\u00e9 d\u00e9vier ", "start": 1167.12, "duration": 2.08}, {"text": " de sa ligne. ", "start": 1169.36, "duration": 2.64}, {"text": " Nous devons prot\u00e9ger \n notre mod\u00e8le social ", "start": 1172.16, "duration": 3.76}, {"text": " et am\u00e9liorer le quotidien \n de nos concitoyens. ", "start": 1176.08, "duration": 2.96}, {"text": " Aussi, sur le fondement \n de l'article 49.3 ", "start": 1179.2, "duration": 2.68}, {"text": " de la Constitution, \n j'engage la responsabilit\u00e9 ", "start": 1182.04, "duration": 2.64}, {"text": " de mon gouvernement \n sur la troisi\u00e8me partie ", "start": 1184.84, "duration": 2.4}, {"text": " et l'ensemble du projet \n de loi de financement ", "start": 1187.4, "duration": 2.4}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2024. \n Je vous remercie. ", "start": 1189.96, "duration": 2.72}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Les motions de censure ", "start": 1194.4, "duration": 2.2}, {"text": " succ\u00e8dent aux 49.3 \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 1196.76, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e9courtant les discussions. \n Est-ce que le d\u00e9bat budg\u00e9taire ", "start": 1199.4, "duration": 3.4}, {"text": " a encore un sens \n dans ces conditions? ", "start": 1202.96, "duration": 3.12}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Le d\u00e9clenchement du 49.3, ", "start": 1206.24, "duration": 3.44}, {"text": " ce n'est jamais quelque chose \n de tr\u00e8s agr\u00e9able ", "start": 1209.84, "duration": 3.56}, {"text": " ou de satisfaisant \n pour un parlementaire. ", "start": 1213.56, "duration": 3.32}, {"text": " Le coeur de m\u00e9tier de d\u00e9put\u00e9 \n ou du s\u00e9nateur, c'est le d\u00e9bat. ", "start": 1217.04, "duration": 3.56}, {"text": " C'est d'aller au vote pour exprimer \n une position politique. ", "start": 1220.76, "duration": 7.24}, {"text": " Je suis attach\u00e9e au d\u00e9bat. ", "start": 1228.16, "duration": 2.36}, {"text": " Le gouvernement n'a pas le choix. ", "start": 1230.68, "duration": 2.0}, {"text": " C'est m\u00eame une question \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 1232.84, "duration": 4.28}, {"text": " pour l'ex\u00e9cutif. \n Sinon, quoi? ", "start": 1237.28, "duration": 3.04}, {"text": " Un pays sans budget, \n sans loi de finances? ", "start": 1240.48, "duration": 4.12}, {"text": " Les oppositions ont dit ", "start": 1244.76, "duration": 2.36}, {"text": " qu'elles refusaient \n de voter le budget. ", "start": 1247.28, "duration": 4.04}, {"text": " Je constate \n que ceux qui se plaignent ", "start": 1251.48, "duration": 7.2}, {"text": " aujourd'hui de l'utilisation \n du 49.3, voire ", "start": 1258.84, "duration": 2.64}, {"text": " qui en demandent \n la suppression, ", "start": 1261.64, "duration": 4.84}, {"text": " c'est eux qui ont utilis\u00e9 \n le 49.3, ", "start": 1266.64, "duration": 3.48}, {"text": " comme sur la loi CPE \n sous le gouvernement Villepin ", "start": 1270.28, "duration": 3.96}, {"text": " ou la loi El Khomri \n sous le gouvernement Valls. ", "start": 1274.4, "duration": 3.68}, {"text": " Il y a n\u00e9cessit\u00e9. ", "start": 1278.24, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut se rappeler \n l'esprit des fondateurs ", "start": 1280.36, "duration": 2.48}, {"text": " de la Constitution \n et de cet article 49.3. ", "start": 1283.0, "duration": 4.32}, {"text": " C'est un moyen de d\u00e9bloquer \n les situations. ", "start": 1287.48, "duration": 4.6}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le gouvernement ", "start": 1292.24, "duration": 1.72}, {"text": " n'a pas le choix, \n selon vous, ", "start": 1294.12, "duration": 1.48}, {"text": " mais le gouvernement \n a le choix de laisser ", "start": 1295.76, "duration": 1.72}, {"text": " le d\u00e9bat parlementaire \n aller \u00e0 son terme. ", "start": 1297.64, "duration": 4.12}, {"text": " Il a le choix de voir \n quels amendements pourraient ", "start": 1301.92, "duration": 3.32}, {"text": " \u00eatre retenus. \n Avec le 49.3, ", "start": 1305.4, "duration": 1.76}, {"text": " il n'y a m\u00eame plus cette volont\u00e9 \n de laisser le d\u00e9bat. ", "start": 1307.32, "duration": 3.4}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je constate que l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1310.88, "duration": 4.56}, {"text": " quand on a laiss\u00e9 \n le d\u00e9bat se faire, ", "start": 1315.6, "duration": 1.68}, {"text": " les oppositions \n s'en sont plaintes, ", "start": 1317.44, "duration": 1.76}, {"text": " estimant que les d\u00e9bats \n \u00e9taient galvaud\u00e9s ", "start": 1319.36, "duration": 1.96}, {"text": " et que c'\u00e9tait \n un simulacre de d\u00e9bat. ", "start": 1321.48, "duration": 1.72}, {"text": " Quand le gouvernement \n d\u00e9cide d'aller plus vite, ", "start": 1323.36, "duration": 1.68}, {"text": " les oppositions \n ne sont toujours pas satisfaites. ", "start": 1325.2, "duration": 1.8}, {"text": " Je m'interroge. ", "start": 1327.16, "duration": 1.76}, {"text": " Les d\u00e9bats ont lieu \n en commission, ", "start": 1329.08, "duration": 1.48}, {"text": " c'est important de le dire. ", "start": 1330.72, "duration": 2.44}, {"text": " Ensuite, il y a une question \n de responsabilit\u00e9. ", "start": 1333.32, "duration": 6.48}, {"text": " Si nous d\u00e9marrons les d\u00e9bats \n et que pleuvent les amendements ", "start": 1339.96, "duration": 3.4}, {"text": " et les milliards \n pour les d\u00e9penses publiques, ", "start": 1343.52, "duration": 2.56}, {"text": " c'est une probl\u00e9matique. \n Donc la responsabilit\u00e9 l'emporte. ", "start": 1346.24, "duration": 3.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous dites ", "start": 1349.84, "duration": 3.24}, {"text": " qu'il y a eu un d\u00e9bat \n en commission ", "start": 1353.24, "duration": 1.92}, {"text": " des finances, \n c'est vrai, notamment ", "start": 1355.32, "duration": 1.84}, {"text": " sur un sujet tr\u00e8s sensible: \n la taxation ", "start": 1357.32, "duration": 2.16}, {"text": " des superdividendes. ", "start": 1359.64, "duration": 2.16}, {"text": " Une partie de la majorit\u00e9 \n souhaitait qu'il y ait une taxe, ", "start": 1361.96, "duration": 3.36}, {"text": " et elle n'aura pas lieu. ", "start": 1365.48, "duration": 1.4}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je trouve le d\u00e9bat int\u00e9ressant. ", "start": 1367.04, "duration": 2.96}, {"text": " Je fais partie \n de ceux qui \u00e9taient favorables ", "start": 1370.16, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la taxation des superprofits. ", "start": 1372.52, "duration": 3.16}, {"text": " Les superdividendes, \n c'est autre chose. ", "start": 1375.84, "duration": 3.6}, {"text": " L'int\u00e9r\u00eat de ce d\u00e9bat, ", "start": 1379.6, "duration": 1.28}, {"text": " c'est de mettre \n dans la question publique ", "start": 1381.04, "duration": 2.44}, {"text": " comment on peut mieux r\u00e9partir \n les richesses. ", "start": 1383.64, "duration": 2.68}, {"text": " Cela participe \n \u00e0 la justice sociale. ", "start": 1386.48, "duration": 3.08}, {"text": " Je suis toujours \n ouverte \u00e0 ce d\u00e9bat. ", "start": 1389.72, "duration": 3.64}, {"text": " Je m'interroge \n sur les cons\u00e9quences ", "start": 1393.52, "duration": 1.88}, {"text": " en termes financiers, \n en termes de libert\u00e9 ", "start": 1395.56, "duration": 2.32}, {"text": " d'entreprendre \n pour un certain nombre de soci\u00e9t\u00e9s. ", "start": 1398.04, "duration": 2.88}, {"text": " Les dividendes, \n c'est cens\u00e9 \u00eatre le fruit ", "start": 1401.08, "duration": 2.2}, {"text": " redistribu\u00e9 aux actionnaires. ", "start": 1403.44, "duration": 1.72}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Le gouvernement n'a pas entendu ", "start": 1405.32, "duration": 2.76}, {"text": " cette demande de taxer \n les superprofits. ", "start": 1408.24, "duration": 2.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: La majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle le demande. ", "start": 1410.76, "duration": 3.4}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Ca n'a pas \u00e9t\u00e9 accept\u00e9, ", "start": 1414.32, "duration": 2.32}, {"text": " ni par le gouvernement, ni... ", "start": 1416.8, "duration": 2.44}, {"text": " Alors, par une partie \n de la majorit\u00e9. ", "start": 1419.4, "duration": 3.08}, {"text": " Je suis persuad\u00e9e \n que le d\u00e9bat reviendra, ", "start": 1422.64, "duration": 2.96}, {"text": " peut-\u00eatre sous une autre forme, \n mais ce n'est jamais inint\u00e9ressant. ", "start": 1425.76, "duration": 2.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Qu'est-ce que vous souhaitez? ", "start": 1428.08, "duration": 2.64}, {"text": " Vous souhaitez qu'on demande \n plus d'efforts ", "start": 1430.88, "duration": 2.88}, {"text": " aux plus ais\u00e9s \n dans cette p\u00e9riode d'inflation? ", "start": 1433.92, "duration": 2.96}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je crois ", "start": 1437.04, "duration": 1.64}, {"text": " que c'est important, \n oui, cet effort ", "start": 1438.84, "duration": 3.08}, {"text": " de solidarit\u00e9 nationale. ", "start": 1442.08, "duration": 2.24}, {"text": " Sur les superprofits, \n je trouve ", "start": 1444.48, "duration": 1.48}, {"text": " que ce n'\u00e9tait pas \n d\u00e9raisonnable ", "start": 1446.12, "duration": 2.56}, {"text": " de consid\u00e9rer \n que quand une entreprise ", "start": 1448.84, "duration": 4.4}, {"text": " d\u00e9gageait des b\u00e9n\u00e9fices \n sans avoir rien fait, ", "start": 1453.4, "duration": 5.08}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n simplement b\u00e9n\u00e9ficiait ", "start": 1458.64, "duration": 2.76}, {"text": " de la crise, de dire \n qu'elle pouvait participer, ", "start": 1461.56, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 un certain niveau, \n \u00e0 cette redistribution ", "start": 1464.48, "duration": 2.52}, {"text": " au profit \n de ceux qui en avaient ", "start": 1467.16, "duration": 1.76}, {"text": " le plus besoin, compte \n tenu des difficult\u00e9s ", "start": 1469.08, "duration": 3.32}, {"text": " que certaines familles \n rencontraient. ", "start": 1472.56, "duration": 3.0}, {"text": " - Kathia Gilder: Vous pr\u00e9sidez \n une partie de ces s\u00e9ances. ", "start": 1475.72, "duration": 3.4}, {"text": " Est-ce que vous pouvez \n nous dire ", "start": 1479.28, "duration": 2.0}, {"text": " quelle est l'ambiance en s\u00e9ance? ", "start": 1481.44, "duration": 2.24}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n que l'Assembl\u00e9e nationale peut ", "start": 1483.84, "duration": 2.48}, {"text": " tenir dans ces conditions, \n entre motions ", "start": 1486.48, "duration": 1.92}, {"text": " de censure et 49.3, \n jusqu'\u00e0 2027? ", "start": 1488.56, "duration": 2.2}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Elle a tenu jusqu'ici. ", "start": 1490.92, "duration": 2.48}, {"text": " La configuration \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 1493.56, "duration": 1.96}, {"text": " nous contraint \u00e0 aller, \n texte par texte, ", "start": 1495.68, "duration": 1.72}, {"text": " rechercher les majorit\u00e9s. ", "start": 1497.56, "duration": 1.2}, {"text": " Ca demande beaucoup \n d'\u00e9nergie, ", "start": 1498.92, "duration": 1.36}, {"text": " mais je pense \n que c'est une m\u00e9thode ", "start": 1500.44, "duration": 1.24}, {"text": " de travail plut\u00f4t saine. ", "start": 1501.84, "duration": 1.72}, {"text": " C'est important, \n d'engager le dialogue ", "start": 1503.72, "duration": 1.8}, {"text": " avec l'opposition. ", "start": 1505.68, "duration": 0.92}, {"text": " Il faut avoir cette culture \n de travail. ", "start": 1506.76, "duration": 2.6}, {"text": " C'est vrai que les d\u00e9bats \n sont dynamiques. ", "start": 1509.52, "duration": 2.56}, {"text": " Moi qui pr\u00e9side \n ces s\u00e9ances publiques, ", "start": 1512.24, "duration": 4.2}, {"text": " je le sens, \n du haut du perchoir, ", "start": 1516.6, "duration": 3.0}, {"text": " mais en m\u00eame temps, \n c'est important ", "start": 1519.76, "duration": 1.48}, {"text": " que les groupes \n politiques, ", "start": 1521.4, "duration": 2.36}, {"text": " ils sont 10, \n puissent s'exprimer. ", "start": 1523.92, "duration": 2.12}, {"text": " C'est important que les gens \n se sentent repr\u00e9sent\u00e9s. ", "start": 1526.2, "duration": 2.56}, {"text": " Des d\u00e9bats tendus, \n il y en a toujours eu, en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1528.92, "duration": 2.8}, {"text": " Cette vie \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 1531.88, "duration": 1.88}, {"text": " c'est important \n que les Fran\u00e7ais le ressentent. ", "start": 1533.92, "duration": 2.64}, {"text": " - Kathia Gilder: Merci. \n Ce sera le mot de la fin. ", "start": 1536.72, "duration": 2.56}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Merci \u00e0 tous de nous avoir suivis. ", "start": 1539.44, "duration": 2.64}]}