{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ce mois-ci la France va conna\u00eetre", "start": 0.08, "duration": 3.72}, {"text": "plusieurs gr\u00e8ves cell de la RATP des", "start": 1.599, "duration": 4.2}, {"text": "pilotes des agriculteurs ou encore de la", "start": 3.8, "duration": 4.039}, {"text": "SNCF alors pourquoi ces appels \u00e0 la", "start": 5.799, "duration": 4.041}, {"text": "gr\u00e8ve \u00e0 quoi faut-il s'attendre vous", "start": 7.839, "duration": 3.8}, {"text": "allez le voir certains auront s\u00fbrement", "start": 9.84, "duration": 3.6}, {"text": "un impact sur votre quotidien mais pour", "start": 11.639, "duration": 3.361}, {"text": "d'autres ce sera moins le cas salut", "start": 13.44, "duration": 3.36}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 15.0, "duration": 3.48}, {"text": "retour en France aujourd'hui on est", "start": 16.8, "duration": 3.559}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 18.48, "duration": 3.559}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 20.359, "duration": 3.721}, {"text": "minutes ce sont donc diff\u00e9rents secteurs", "start": 22.039, "duration": 4.32}, {"text": "qui ont d\u00e9pos\u00e9 des pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour", "start": 24.08, "duration": 3.88}, {"text": "les prochains jours et le premier", "start": 26.359, "duration": 3.641}, {"text": "mouvement de gr\u00e8ve auquel on va assister", "start": 27.96, "duration": 3.76}, {"text": "dans l'ordre chronologique c'est celui", "start": 30.0, "duration": 4.399}, {"text": "de la RATP donc les transports parisiens", "start": 31.72, "duration": 5.12}, {"text": "en effet la branche CGT donc le syndicat", "start": 34.399, "duration": 4.961}, {"text": "de la CGT au sein de la RATP a d\u00e9clench\u00e9", "start": 36.84, "duration": 5.239}, {"text": "un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve du 11 au 13 novembre", "start": 39.36, "duration": 4.84}, {"text": "au matin l'objectif annonc\u00e9 c'est de", "start": 42.079, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9noncer l'ouverture \u00e0 la concurrence", "start": 44.2, "duration": 4.4}, {"text": "des bus que les agents de RATP", "start": 46.48, "duration": 4.079}, {"text": "per\u00e7oivent comme \u00e9tant une menace pour", "start": 48.6, "duration": 3.56}, {"text": "leurs conditions de travail et leur", "start": 50.559, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration alors apr\u00e8s dans les faits", "start": 52.16, "duration": 3.52}, {"text": "la RATP indique de son c\u00f4t\u00e9 que cette", "start": 53.879, "duration": 4.081}, {"text": "gr\u00e8ve \u00e0 priori n'aura pas d'impact sur", "start": 55.68, "duration": 3.839}, {"text": "le trafic c'est en tout cas ce que la", "start": 57.96, "duration": 3.2}, {"text": "direction a d\u00e9clar\u00e9 au journal", "start": 59.519, "duration": 3.2}, {"text": "Lib\u00e9ration ce lundi mais \u00e9videmment", "start": 61.16, "duration": 3.279}, {"text": "faudra rester tr\u00e8s vigilant l\u00e0-dessus le", "start": 62.719, "duration": 3.201}, {"text": "deuxi\u00e8me mouvement de protestation de la", "start": 64.439, "duration": 3.521}, {"text": "semaine il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par le Syndicat", "start": 65.92, "duration": 3.839}, {"text": "national des pilotes de ligne donc le", "start": 67.96, "duration": 4.88}, {"text": "SNPL il a appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve ce jeudi 14", "start": 69.759, "duration": 5.121}, {"text": "novembre il a ensuite \u00e9t\u00e9 rejoint par", "start": 72.84, "duration": 4.08}, {"text": "d'autres syndicats du secteur alors cet", "start": 74.88, "duration": 4.16}, {"text": "appel \u00e0 la gr\u00e8ve il fait suite au vote", "start": 76.92, "duration": 4.32}, {"text": "par les d\u00e9put\u00e9s d'un alourdissement de", "start": 79.04, "duration": 5.039}, {"text": "la fiscalit\u00e9 sur le transport a\u00e9rien \u00e7a", "start": 81.24, "duration": 5.239}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s vendredi soir", "start": 84.079, "duration": 3.921}, {"text": "et pour \u00eatre plus pr\u00e9cis ici en fait les", "start": 86.479, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 pour l'augmentation de", "start": 88.0, "duration": 3.92}, {"text": "la taxe de solidarit\u00e9 sur les billets", "start": 90.119, "duration": 3.201}, {"text": "d'avion son autre nom vous en AZ", "start": 91.92, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre entendu parler c'est la taxe", "start": 93.32, "duration": 3.92}, {"text": "Chirac cette taxe a \u00e9t\u00e9 introduite en", "start": 95.04, "duration": 4.64}, {"text": "France en 2006 elle est pr\u00e9lev\u00e9e en fait", "start": 97.24, "duration": 4.44}, {"text": "sur chaque billet d'avion qui est achet\u00e9", "start": 99.68, "duration": 3.84}, {"text": "pour un vol au d\u00e9part de la France et le", "start": 101.68, "duration": 3.64}, {"text": "montant il varie en fonction de la", "start": 103.52, "duration": 3.4}, {"text": "classe et de la destination mais elle", "start": 105.32, "duration": 3.159}, {"text": "est pay\u00e9e donc directement par les", "start": 106.92, "duration": 3.32}, {"text": "passagers donc l\u00e0 vendredi les d\u00e9put\u00e9s", "start": 108.479, "duration": 3.6}, {"text": "ils ont vot\u00e9 pour que les passagers en", "start": 110.24, "duration": 3.839}, {"text": "classe \u00e9conomique payent une taxe plus", "start": 112.079, "duration": 3.441}, {"text": "importante ce qui correspondrait \u00e0 un", "start": 114.079, "duration": 5.04}, {"text": "passage de 2,60 \u20ac \u00e0 9,50 \u20ac par passager", "start": 115.52, "duration": 5.32}, {"text": "pour une destination tion europ\u00e9enne et", "start": 119.119, "duration": 4.121}, {"text": "un passage de 7,50 \u20ac \u00e0 15 \u20ac pour les", "start": 120.84, "duration": 4.4}, {"text": "destinations interm\u00e9diaires sachant que", "start": 123.24, "duration": 3.839}, {"text": "pour les destinations lointaines on", "start": 125.24, "duration": 4.68}, {"text": "passe de 7 \u20ac50 \u00e0 40 \u20ac sachant qu'il y a", "start": 127.079, "duration": 4.24}, {"text": "aussi des hausses qui sont pr\u00e9vues pour", "start": 129.92, "duration": 2.92}, {"text": "la classe affairire et pour les jets", "start": 131.319, "duration": 3.161}, {"text": "priv\u00e9s c'est un dispositif qui est", "start": 132.84, "duration": 3.6}, {"text": "limit\u00e9 pour l'instant en tout cas \u00e0 1 an", "start": 134.48, "duration": 4.24}, {"text": "et l'outrem\u00e8 et la Corse ont \u00e9t\u00e9 exclus", "start": 136.44, "duration": 4.0}, {"text": "donc si jamais vous faites et bien de", "start": 138.72, "duration": 4.0}, {"text": "Paris \u00e0 la R\u00e9union par exemple bien il", "start": 140.44, "duration": 4.0}, {"text": "n'y aura pas une telle augmentation et", "start": 142.72, "duration": 3.64}, {"text": "l'objectif c'est pour le gouvernement de", "start": 144.44, "duration": 3.92}, {"text": "collecter environ 1 milliard d'euros en", "start": 146.36, "duration": 4.28}, {"text": "2025 et vous l'aurez compris \u00e7a ne pla\u00eet", "start": 148.36, "duration": 4.2}, {"text": "pas au Syndicat national des pilotes de", "start": 150.64, "duration": 3.84}, {"text": "ligne qui estim que \u00e7a pourrait", "start": 152.56, "duration": 4.12}, {"text": "entra\u00eener je cite \u00e0 terme des dizaines", "start": 154.48, "duration": 3.96}, {"text": "de milliers de suppressions d'emploi en", "start": 156.68, "duration": 3.479}, {"text": "France mais de son c\u00f4t\u00e9 le ministre", "start": 158.44, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des transports Fran\u00e7ois", "start": 160.159, "duration": 3.8}, {"text": "du revraet a d\u00e9fendu cette taxe ce", "start": 161.76, "duration": 4.119}, {"text": "dimanche au micro de franceInfo il", "start": 163.959, "duration": 3.0}, {"text": "estime qu'elle a une vis\u00e9e", "start": 165.879, "duration": 2.44}, {"text": "environnementale parce que \u00e7a peut", "start": 166.959, "duration": 2.761}, {"text": "dissuader les personnes de prendre", "start": 168.319, "duration": 3.121}, {"text": "l'avion et \u00e0 l'inverse donc permettre de", "start": 169.72, "duration": 3.48}, {"text": "se tourner vers d'autres moyens de", "start": 171.44, "duration": 3.439}, {"text": "transport et notamment le train parce", "start": 173.2, "duration": 3.2}, {"text": "que oui pour rappel he le train a un", "start": 174.879, "duration": 3.921}, {"text": "impact environnemental immens\u00e9ment moins", "start": 176.4, "duration": 3.88}, {"text": "important que l'avion en en tout cas le", "start": 178.8, "duration": 3.359}, {"text": "syndicat a appel\u00e9 \u00e0 un rassemblement ce", "start": 180.28, "duration": 3.239}, {"text": "jeudi en fin de matin\u00e9e devant", "start": 182.159, "duration": 2.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a aussi donc", "start": 183.519, "duration": 3.08}, {"text": "cette gr\u00e8ve qui est pr\u00e9vue m\u00eame si les", "start": 184.959, "duration": 2.961}, {"text": "compagnies a\u00e9riennes pour l'instant", "start": 186.599, "duration": 2.72}, {"text": "estime qu'il n'y aura pas de grande", "start": 187.92, "duration": 2.959}, {"text": "perturbation \u00e0 voir donc \u00e0 quoi \u00e7a", "start": 189.319, "duration": 3.041}, {"text": "ressemblera cette semaine \u00e9videmment on", "start": 190.879, "duration": 2.601}, {"text": "vous tiendra au courant on passe \u00e0 la", "start": 192.36, "duration": 2.92}, {"text": "trois\u00e8me mobilisation de la semaine", "start": 193.48, "duration": 3.56}, {"text": "c'est celle des agriculteurs en fait \u00e7a", "start": 195.28, "duration": 3.08}, {"text": "fait d\u00e9j\u00e0 quelques semaines que les", "start": 197.04, "duration": 3.199}, {"text": "agriculteurs ont repris des actions", "start": 198.36, "duration": 3.48}, {"text": "symboliques \u00e0 plusieurs endroits en", "start": 200.239, "duration": 4.161}, {"text": "France et ce quasiment un an apr\u00e8s le", "start": 201.84, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9but du mouvement de col\u00e8re des", "start": 204.4, "duration": 3.24}, {"text": "agriculteurs qui avaiit touch\u00e9 la France", "start": 205.84, "duration": 3.319}, {"text": "l'hiver dernier et on avait \u00e9t\u00e9 sur", "start": 207.64, "duration": 2.84}, {"text": "place d'ailleurs \u00e0 l'\u00e9poque dans ce", "start": 209.159, "duration": 2.961}, {"text": "format des actu du jour pour suivre la", "start": 210.48, "duration": 3.52}, {"text": "situation et pour interroger et discuter", "start": 212.12, "duration": 3.44}, {"text": "avec des agriculteurs qui \u00e9taient", "start": 214.0, "duration": 2.92}, {"text": "mobilis\u00e9s vous vous en souvenez s\u00fbrement", "start": 215.56, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque il y avait eu un si\u00e8ge des", "start": 216.92, "duration": 3.48}, {"text": "agriculteurs \u00e0 Paris avec des tracteurs", "start": 218.319, "duration": 3.48}, {"text": "qui avaient bloqu\u00e9 la capitale il y", "start": 220.4, "duration": 2.88}, {"text": "avait aussi eu de nombreux points de", "start": 221.799, "duration": 3.36}, {"text": "blocage partout en France et \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 223.28, "duration": 3.76}, {"text": "les agriculteurs demandaient surtout de", "start": 225.159, "duration": 3.521}, {"text": "meilleures r\u00e9mun\u00e9ration de meilleures", "start": 227.04, "duration": 3.24}, {"text": "conditions de travail et certains", "start": 228.68, "duration": 3.24}, {"text": "protestaient contre l'accumulation de", "start": 230.28, "duration": 3.12}, {"text": "normes dans leur m\u00e9tier tandis que", "start": 231.92, "duration": 3.36}, {"text": "d'autres militaent pour et bien un", "start": 233.4, "duration": 4.0}, {"text": "changement du syst\u00e8me agricole mais", "start": 235.28, "duration": 3.4}, {"text": "depuis les manifestations de l'an", "start": 237.4, "duration": 2.839}, {"text": "dernier faut savoir que les agriculteurs", "start": 238.68, "duration": 3.119}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par des mauvaises", "start": 240.239, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9coltes de bl\u00e9 par une crise sanitaire", "start": 241.799, "duration": 3.36}, {"text": "aussi qui touche certains \u00e9levages", "start": 243.56, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7ais et surtout et bien ils", "start": 245.159, "duration": 3.401}, {"text": "s'opposent toujours fermement \u00e0 la", "start": 246.72, "duration": 3.84}, {"text": "signature d'un accord de libre \u00e9change", "start": 248.56, "duration": 3.84}, {"text": "qui est n\u00e9goci\u00e9 entre l'Union europ\u00e9enne", "start": 250.56, "duration": 3.679}, {"text": "et le Mercosur le Mercosur qu'est-ce que", "start": 252.4, "duration": 3.839}, {"text": "c'est c'est une zone de libre \u00e9change", "start": 254.239, "duration": 4.041}, {"text": "qui regroupe l'Argentine le Br\u00e9sil le", "start": 256.239, "duration": 4.161}, {"text": "Paraguay l'Uruguay et la Bolivie c'est", "start": 258.28, "duration": 3.56}, {"text": "des discussions qui datent maintenant \u00e7a", "start": 260.4, "duration": 4.519}, {"text": "remonte \u00e0 1999 devrait \u00e0 nouveau \u00eatre", "start": 261.84, "duration": 5.68}, {"text": "discut\u00e9 lors du sommet du G20 \u00e0 Rio au", "start": 264.919, "duration": 5.521}, {"text": "Br\u00e9sil les 18 et 19 novembre prochain et", "start": 267.52, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a inqui\u00e8te les agriculteurs parce Queen", "start": 270.44, "duration": 3.72}, {"text": "fait l'objectif de cet accord ce serait", "start": 272.32, "duration": 4.12}, {"text": "de supprimer la majorit\u00e9 des droits de", "start": 274.16, "duration": 4.319}, {"text": "douane entre les deux zone sauf que pour", "start": 276.44, "duration": 3.88}, {"text": "la plupart des agriculteurs \u00e7a risque de", "start": 278.479, "duration": 3.681}, {"text": "cr\u00e9er une forme de concurrence d\u00e9loyale", "start": 280.32, "duration": 3.68}, {"text": "avec des pays d'Am\u00e9rique du Sud qui", "start": 282.16, "duration": 3.599}, {"text": "n'ont pas les m\u00eames exigences", "start": 284.0, "duration": 3.96}, {"text": "environnementale et sociale que celle", "start": 285.759, "duration": 4.121}, {"text": "que l'on peut retrouver en France alors", "start": 287.96, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0-dessus on peut noter que la ministre", "start": 289.88, "duration": 3.44}, {"text": "fran\u00e7aise de l'agriculture annie genvar", "start": 291.32, "duration": 3.96}, {"text": "a affirm\u00e9 ce dimanche sur France 3 il ne", "start": 293.32, "duration": 4.28}, {"text": "serait pas sign\u00e9 \u00e0 Rio que la France s'y", "start": 295.28, "duration": 4.08}, {"text": "opposait fermement cela dit vous l'aurez", "start": 297.6, "duration": 3.28}, {"text": "compris il y a cette discussion qui se", "start": 299.36, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9roul \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne en tout", "start": 300.88, "duration": 3.599}, {"text": "cas face \u00e0 cela les syndicats agricoles", "start": 302.84, "duration": 2.96}, {"text": "qui sont majoritaires aujourd'hui en", "start": 304.479, "duration": 3.401}, {"text": "France \u00e0 savoir le FNSEA et les jeunes", "start": 305.8, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs ont appel\u00e9 \u00e0 une gr\u00e8ve ce", "start": 307.88, "duration": 4.12}, {"text": "vendredi 15 novembre on verra donc ce", "start": 310.12, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il en est alors parmi les autres", "start": 312.0, "duration": 2.4}, {"text": "mouvements de gr\u00e8ve parce qu'il y en a", "start": 313.28, "duration": 2.24}, {"text": "beaucoup vous l'aurez compris cette", "start": 314.4, "duration": 2.76}, {"text": "semaine il y a aussi la gr\u00e8ve des", "start": 315.52, "duration": 4.399}, {"text": "cheminau du mercredi 20 novembre \u00e0 19h", "start": 317.16, "duration": 5.4}, {"text": "au vendredi 22 novembre \u00e0 8h dans le", "start": 319.919, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9tail c'est tous les syndicats de la", "start": 322.56, "duration": 3.56}, {"text": "SNCF qui ont appel\u00e9 la semaine derni\u00e8re", "start": 323.96, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 une gr\u00e8ve apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 la", "start": 326.12, "duration": 4.84}, {"text": "direction du groupe SNCF les syndicats", "start": 328.6, "duration": 3.719}, {"text": "protestent notamment contre le", "start": 330.96, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9mantellement de fret SNCF qui est la", "start": 332.319, "duration": 3.6}, {"text": "branche d\u00e9di\u00e9e au transport de", "start": 334.52, "duration": 3.36}, {"text": "marchandises sur les rails les cheminaux", "start": 335.919, "duration": 3.681}, {"text": "sont aussi contre l'ouverture \u00e0 la", "start": 337.88, "duration": 3.4}, {"text": "concurrence des lignes r\u00e9gionales donc", "start": 339.6, "duration": 3.36}, {"text": "les TER les Transiliens ou encore les", "start": 341.28, "duration": 3.52}, {"text": "Intercit\u00e9s \u00e0 noter que les syndicats ont", "start": 342.96, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9venu que cette journ\u00e9e de gr\u00e8ve \u00e9tait", "start": 344.8, "duration": 4.0}, {"text": "je cite un ultimatum avant un mouvement", "start": 346.52, "duration": 4.56}, {"text": "de gr\u00e8ve plus long et plus fort en", "start": 348.8, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9cembre si le gouvernement et la SNCF", "start": 351.08, "duration": 4.64}, {"text": "ne r\u00e9pondent pas \u00e0 leurs revendication", "start": 353.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a pourrait donc perturber le service", "start": 355.72, "duration": 3.16}, {"text": "pendant les vacances de No\u00ebl et l\u00e0 pour", "start": 357.44, "duration": 3.4}, {"text": "la grve du 20 21 novembre les pr\u00e9visions", "start": 358.88, "duration": 3.759}, {"text": "de trafic seront connues 48hur avant", "start": 360.84, "duration": 3.68}, {"text": "donc environ le 19 d\u00e9cembre on aura", "start": 362.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'occasion d'en reparler \u00e0 noter qu'il y", "start": 364.52, "duration": 3.119}, {"text": "a aussi les syndicats fonctionnaires qui", "start": 366.12, "duration": 3.199}, {"text": "pourrait faire gr\u00e8ve d\u00e9but d\u00e9cembre tout", "start": 367.639, "duration": 3.761}, {"text": "comme les biologistes m\u00e9dicaux menacent", "start": 369.319, "duration": 3.6}, {"text": "de fermer les laboratoires d'analyse", "start": 371.4, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00e9dicale du 23 au 31 d\u00e9cembre bref", "start": 372.919, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup de choses je vous mets des", "start": 375.599, "duration": 2.361}, {"text": "liens en description mais \u00e7a me semblait", "start": 376.599, "duration": 2.481}, {"text": "assez important aujourd'hui de faire un", "start": 377.96, "duration": 2.639}, {"text": "point sur l'actualit\u00e9 nationale et sur", "start": 379.08, "duration": 3.399}, {"text": "ces sujetsl je vous laisse avec Blanche", "start": 380.599, "duration": 3.121}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 382.479, "duration": 2.961}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 383.72, "duration": 3.64}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 385.44, "duration": 4.4}, {"text": "info une nouvelle goutte froide \u00e7a pr\u00eate", "start": 387.36, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 descendre sur l'Europe d\u00e8s ce mardi et", "start": 389.84, "duration": 4.44}, {"text": "jusqu'\u00e0 vendredi on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 une", "start": 392.0, "duration": 3.639}, {"text": "goutte froide c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 394.28, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologique ou une poche d'air froid", "start": 395.639, "duration": 4.041}, {"text": "descend et se cogne contre des flux", "start": 397.8, "duration": 3.44}, {"text": "chauds plus bas au final \u00e7a donne une", "start": 399.68, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e9t\u00e9o instable de la pluie et de grosses", "start": 401.24, "duration": 3.72}, {"text": "rafales de vent en France cette goutte", "start": 403.52, "duration": 2.92}, {"text": "froide va se manifester par une baisse", "start": 404.96, "duration": 3.6}, {"text": "des temp\u00e9ratures parfois jusqu'\u00e0 8\u00b0gr", "start": 406.44, "duration": 3.72}, {"text": "dans certaines villes comme \u00e0 Nice o\u00f9 la", "start": 408.56, "duration": 3.919}, {"text": "temp\u00e9rature va passer de 20 \u00e0 12\u00b0gr il y", "start": 410.16, "duration": 4.12}, {"text": "aura aussi des averses \u00e0 travers le pays", "start": 412.479, "duration": 4.241}, {"text": "des orages et m\u00eame du gel ou de la neige", "start": 414.28, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 l'est du pays en basse altitude en", "start": 416.72, "duration": 3.56}, {"text": "Espagne l'arriv\u00e9e de cette goutte froide", "start": 418.72, "duration": 3.039}, {"text": "annonce de nouvelles fortes pluies qui", "start": 420.28, "duration": 2.68}, {"text": "font craindre une poursuite des", "start": 421.759, "duration": 2.921}, {"text": "inondations qui touchent d\u00e9j\u00e0 le pays", "start": 422.96, "duration": 3.04}, {"text": "notamment la r\u00e9gion de Valence et", "start": 424.68, "duration": 3.16}, {"text": "l'Andalousie dans le sud de l'Espagne", "start": 426.0, "duration": 3.84}, {"text": "deux\u00e8me actu sur l'Espagne justement la", "start": 427.84, "duration": 4.199}, {"text": "France va envoyer environ 50 sauveteurs", "start": 429.84, "duration": 3.96}, {"text": "et pompiers pour aider des secours sur", "start": 432.039, "duration": 3.521}, {"text": "place face aux inondations dans la", "start": 433.8, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9gion de Valence il s'agit plus", "start": 435.56, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de 40 sapeurs sauvteurs des", "start": 436.84, "duration": 4.039}, {"text": "formations militaires de s\u00e9curit\u00e9 civile", "start": 438.879, "duration": 3.44}, {"text": "et d'une dizaine de sapeurs pompiers", "start": 440.879, "duration": 3.121}, {"text": "territoriaux l'Espagne souffre depuis", "start": 442.319, "duration": 3.32}, {"text": "plusieurs semaines d'inondations dans la", "start": 444.0, "duration": 3.08}, {"text": "zone de Valence pr\u00e8s de la mer des", "start": 445.639, "duration": 3.96}, {"text": "bal\u00e9ards qui ont fait 220 morts plus de", "start": 447.08, "duration": 4.44}, {"text": "80 personnes sont aussi toujours port\u00e9", "start": 449.599, "duration": 3.361}, {"text": "disparu cette aide arrive apr\u00e8s une", "start": 451.52, "duration": 3.04}, {"text": "demande de l'Espagne au nom de la", "start": 452.96, "duration": 3.72}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne selon le ministre", "start": 454.56, "duration": 4.079}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais Bruno rotaillo", "start": 456.68, "duration": 3.16}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment c'est gr\u00e2ce au", "start": 458.639, "duration": 3.161}, {"text": "m\u00e9canisme europ\u00e9en de protection civile", "start": 459.84, "duration": 3.68}, {"text": "qui permet au pays de demander de l'aide", "start": 461.8, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 d'autres pays europ\u00e9ens volontaires", "start": 463.52, "duration": 3.56}, {"text": "dans des cas de catastrophe humanitair", "start": 465.28, "duration": 3.4}, {"text": "en parall\u00e8le l'Espagne a vot\u00e9 ce lundi", "start": 467.08, "duration": 3.239}, {"text": "110 nouvelles mesures d'aide aux", "start": 468.68, "duration": 3.28}, {"text": "sinistr\u00e9s et de reconstruction dans la", "start": 470.319, "duration": 3.681}, {"text": "zone au total environ 14 milliards", "start": 471.96, "duration": 3.679}, {"text": "d'euros vont \u00eatre d\u00e9bloqu\u00e9s par le pays", "start": 474.0, "duration": 3.199}, {"text": "tr\u00e8me actu en lien avec le changement", "start": 475.639, "duration": 3.84}, {"text": "climatique ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es envir", "start": 477.199, "duration": 4.601}, {"text": "environ 220 millions de personnes ont d\u00fb", "start": 479.479, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre d\u00e9plac\u00e9 de force \u00e0 cause de", "start": 481.8, "duration": 3.48}, {"text": "catastrophe climatique selon un nouveau", "start": 483.599, "duration": 3.44}, {"text": "rapport de l'ONU ces chiffres concernent", "start": 485.28, "duration": 3.319}, {"text": "les d\u00e9placement interne c'est-\u00e0-dire", "start": 487.039, "duration": 3.361}, {"text": "d'un endroit \u00e0 un autre dans un m\u00eame", "start": 488.599, "duration": 3.401}, {"text": "pays le rapport indique par exemple", "start": 490.4, "duration": 4.359}, {"text": "qu'en Somalie en 2022 1,3 million de", "start": 492.0, "duration": 4.879}, {"text": "personnes ont d\u00fb \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 au sein du", "start": 494.759, "duration": 4.041}, {"text": "pays \u00e0 cause des s\u00e9cheresses \u00e0 noter par", "start": 496.879, "duration": 3.481}, {"text": "ailleurs que ces conditions difficiles", "start": 498.8, "duration": 3.0}, {"text": "touchent particuli\u00e8rement les personnes", "start": 500.36, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9es pour d'autres causes comme des", "start": 501.8, "duration": 3.119}, {"text": "guerre par exemple en tout cas selon le", "start": 503.36, "duration": 2.959}, {"text": "rapport cette situation devrait", "start": 504.919, "duration": 3.4}, {"text": "s'aggraver \u00e0 l'avenir \u00e0 l'heure actuelle", "start": 506.319, "duration": 3.681}, {"text": "trois pays \u00e0 travers le monde sont", "start": 508.319, "duration": 3.28}, {"text": "confront\u00e9s \u00e0 des risques climatiques", "start": 510.0, "duration": 4.08}, {"text": "extr\u00eames il devrait y en avoir 65 en", "start": 511.599, "duration": 5.081}, {"text": "2040 soit dans seulement 16 ans 4e actu", "start": 514.08, "duration": 4.56}, {"text": "le brevet va devenir obligatoire \u00e0", "start": 516.68, "duration": 4.279}, {"text": "partir de 2027 pour passer en classe de", "start": 518.64, "duration": 3.959}, {"text": "seconde cette mesure elle fait partie", "start": 520.959, "duration": 3.32}, {"text": "d'une liste d'annonces faitete par Anne", "start": 522.599, "duration": 3.401}, {"text": "Genet la ministre de l'\u00c9ducation", "start": 524.279, "duration": 3.721}, {"text": "nationale qui constitue la deuxi\u00e8me", "start": 526.0, "duration": 4.0}, {"text": "partie d'un plan lanc\u00e9 il y a un an par", "start": 528.0, "duration": 3.959}, {"text": "Gabriel hatal qui \u00e9tait donc ministre de", "start": 530.0, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9ducation \u00e0 cette \u00e9poque concr\u00e8tement", "start": 531.959, "duration": 3.241}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves qui n'obtiendront pas le", "start": 533.8, "duration": 3.479}, {"text": "brevet pourront partir en cap pour", "start": 535.2, "duration": 3.8}, {"text": "rejoindre une classe de pr\u00e9pa seconde un", "start": 537.279, "duration": 3.56}, {"text": "disposit tif qui renforce les acquis du", "start": 539.0, "duration": 3.44}, {"text": "coll\u00e8ge pour pr\u00e9parer au lyc\u00e9e lors de", "start": 540.839, "duration": 4.481}, {"text": "la session 2024 entre 14 et 15 % des", "start": 542.44, "duration": 4.639}, {"text": "candidats n'ont pas obtenu le brevet le", "start": 545.32, "duration": 3.16}, {"text": "fonctionnement du brevet va aussi", "start": 547.079, "duration": 3.161}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement changer les notes d'histoire", "start": 548.48, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9ographie et d'\u00e9ducation civique seront", "start": 550.24, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 et la part du contr\u00f4le continu va", "start": 552.24, "duration": 5.32}, {"text": "baisser de 50 \u00e0 40 % d\u00e8s 2026 autre", "start": 554.32, "duration": 5.199}, {"text": "mesure annonc\u00e9 la poursuite des groupes", "start": 557.56, "duration": 3.719}, {"text": "de niveau en fran\u00e7ais et maths pour les", "start": 559.519, "duration": 4.081}, {"text": "classes de 6e et 5e instorurer 7 ann\u00e9e", "start": 561.279, "duration": 3.641}, {"text": "une nouvelle \u00e9preuve anticip\u00e9e de maths", "start": 563.6, "duration": 2.64}, {"text": "sera aussi ajout\u00e9e au bac elle", "start": 564.92, "duration": 3.32}, {"text": "commencera \u00e0 \u00eatre pass\u00e9e en 2026 par les", "start": 566.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de premi\u00e8re et contrat pour le", "start": 568.24, "duration": 4.159}, {"text": "bac 2027 5e actue le futur pr\u00e9sident", "start": 569.839, "duration": 4.521}, {"text": "am\u00e9ricain Donald Trump a demand\u00e9 ce", "start": 572.399, "duration": 4.401}, {"text": "dimanche au s\u00e9nateur la possibilit\u00e9 de", "start": 574.36, "duration": 4.4}, {"text": "nommer les membres de son administration", "start": 576.8, "duration": 3.84}, {"text": "sans leur accord en fait aux \u00c9tats-Unis", "start": 578.76, "duration": 3.8}, {"text": "le S\u00e9nat doit voter pour approuver ses", "start": 580.64, "duration": 3.759}, {"text": "nominations lors de S\u00e9an avec les", "start": 582.56, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00e9nateurs normalement cet accord des", "start": 584.399, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00e9nateurs est obligatoire c'est un", "start": 586.0, "duration": 3.2}, {"text": "processus qu'on appelle la confirmation", "start": 587.519, "duration": 3.161}, {"text": "s\u00e9natoriale mais la Constitution", "start": 589.2, "duration": 3.72}, {"text": "am\u00e9ricaine donc la norme supr\u00eame du pays", "start": 590.68, "duration": 4.12}, {"text": "permet de le contourner dans le cas o\u00f9", "start": 592.92, "duration": 3.8}, {"text": "le S\u00e9nat ne peut pas tenir s\u00e9ance au", "start": 594.8, "duration": 3.52}, {"text": "moment des nominations et ne pourrait", "start": 596.72, "duration": 3.28}, {"text": "donc pas voter en fait il un contexte", "start": 598.32, "duration": 3.519}, {"text": "lors de son premier mandat entre 2017 et", "start": 600.0, "duration": 3.68}, {"text": "2021 Donald Trump avait accus\u00e9 les", "start": 601.839, "duration": 3.921}, {"text": "s\u00e9nateurs d\u00e9mocrates donc du camp oppos\u00e9", "start": 603.68, "duration": 3.96}, {"text": "de l'avoir frein\u00e9 dans la nomination de", "start": 605.76, "duration": 3.68}, {"text": "son administration cependant cette ann\u00e9e", "start": 607.64, "duration": 3.52}, {"text": "les r\u00e9publicains donc son camp ont", "start": 609.44, "duration": 3.48}, {"text": "regagn\u00e9 la majorit\u00e9 au S\u00e9nat m\u00eame si les", "start": 611.16, "duration": 3.359}, {"text": "s\u00e9nateurs d\u00e9mocrates restant pourraient", "start": 612.92, "duration": 3.2}, {"text": "freiner l'approbation de ses nominations", "start": 614.519, "duration": 2.88}, {"text": "en tout cas en parall\u00e8le Donald Trump", "start": 616.12, "duration": 2.92}, {"text": "commence \u00e0 placer des proches politiques", "start": 617.399, "duration": 3.521}, {"text": "au poste cl\u00e9 de son futur gouvernement", "start": 619.04, "duration": 3.72}, {"text": "par exemple il a choisi de nommer ellise", "start": 620.92, "duration": 3.4}, {"text": "St\u00e9phani l'une de ses plus fervants", "start": 622.76, "duration": 3.319}, {"text": "soutiens au poste d'ambassadrice des", "start": 624.32, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis aupr\u00e8s de l'ONU 6e actu je", "start": 626.079, "duration": 3.32}, {"text": "voulais vous faire un point sur la", "start": 628.2, "duration": 3.28}, {"text": "situation en Ha\u00efti ce pays situ\u00e9 dans", "start": 629.399, "duration": 3.68}, {"text": "les Cara\u00efbes et qui est consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 631.48, "duration": 3.2}, {"text": "l'un des plus pauvres du monde Ha\u00efti", "start": 633.079, "duration": 3.281}, {"text": "conna\u00eet une grave crise depuis plusieurs", "start": 634.68, "duration": 3.56}, {"text": "ann\u00e9es ayant men\u00e9 \u00e0 l'assassinat du", "start": 636.36, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9sident jovenel Mo\u00efse en 2021 Alex", "start": 638.24, "duration": 4.76}, {"text": "Didier fils Aim\u00e9 un homme d'affaires a", "start": 641.079, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ce lundi nouveau premier", "start": 643.0, "duration": 3.36}, {"text": "ministre du pays son pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 644.76, "duration": 3.68}, {"text": "garyoni avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions", "start": 646.36, "duration": 3.719}, {"text": "la veille par le Conseil pr\u00e9sidentiel de", "start": 648.44, "duration": 3.44}, {"text": "transition le gouvernement provisoire", "start": 650.079, "duration": 3.88}, {"text": "ha\u00eftien Alix did fisem le nouveau", "start": 651.88, "duration": 3.84}, {"text": "Premier ministre s'est donc engag\u00e9 \u00e0", "start": 653.959, "duration": 3.56}, {"text": "travailler sans rel\u00e2che \u00e0 la coh\u00e9sion", "start": 655.72, "duration": 3.119}, {"text": "politique et au r\u00e9tablissement de la", "start": 657.519, "duration": 3.041}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 en Ha\u00efti la mise en place du", "start": 658.839, "duration": 3.24}, {"text": "Conseil pr\u00e9sidentiel de transition", "start": 660.56, "duration": 3.16}, {"text": "faisait notamment partie des demandes", "start": 662.079, "duration": 3.041}, {"text": "des militants \u00e0 noter que la crise est", "start": 663.72, "duration": 2.76}, {"text": "aussi marqu\u00e9e par l'augmentation des", "start": 665.12, "duration": 3.24}, {"text": "violences aupr\u00e8s des gangs en lien avec", "start": 666.48, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a un avion a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par des tirs", "start": 668.36, "duration": 3.479}, {"text": "attribu\u00e9s \u00e0 des gangs ha\u00eftiens alors", "start": 670.2, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il se rendait \u00e0 Port au Prince la", "start": 671.839, "duration": 3.68}, {"text": "capitale d'Ha\u00efti il a alors chang\u00e9 de", "start": 673.56, "duration": 3.8}, {"text": "direction pour atterrir en R\u00e9publique", "start": 675.519, "duration": 3.721}, {"text": "Dominicaine un pays voisin au moins une", "start": 677.36, "duration": 3.4}, {"text": "personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e une h\u00f4esse de", "start": 679.24, "duration": 2.76}, {"text": "l'air de l'avion et enfin on termine", "start": 680.76, "duration": 3.16}, {"text": "avec une bonne nouvelle un plongeur a", "start": 682.0, "duration": 3.72}, {"text": "retrouv\u00e9 au cours d'une exp\u00e9dition une", "start": 683.92, "duration": 3.12}, {"text": "bague qu'il a pu rendre \u00e0 son", "start": 685.72, "duration": 3.2}, {"text": "propri\u00e9taire qu' l'avait perdu il y a", "start": 687.04, "duration": 4.64}, {"text": "plus de 47 ans le plongeur Alex Davis a", "start": 688.92, "duration": 4.479}, {"text": "trouv\u00e9 ce bijou dans les eaux pr\u00e8s de la", "start": 691.68, "duration": 3.92}, {"text": "Barbade une \u00eele de la mer des Cara\u00efbes", "start": 693.399, "duration": 4.041}, {"text": "son propri\u00e9taire Morgan perigo un", "start": 695.6, "duration": 4.16}, {"text": "Canadien \u00e2g\u00e9 de 83 ans l'avait perdu", "start": 697.44, "duration": 3.519}, {"text": "lors d'un voyage en famille il", "start": 699.76, "duration": 2.72}, {"text": "s'agissait d'un cadeau de fin d'\u00e9tude", "start": 700.959, "duration": 3.521}, {"text": "grav\u00e9 au nom de son universit\u00e9 ce qui a", "start": 702.48, "duration": 3.96}, {"text": "permis au plongeur de le retrouver merci", "start": 704.48, "duration": 3.599}, {"text": "beaucoup blanche alors aujourd'hui une", "start": 706.44, "duration": 3.48}, {"text": "question du jour on relance ce format du", "start": 708.079, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9bat ou de la question du jour pour", "start": 709.92, "duration": 2.599}, {"text": "l'instant on le fait directement dans", "start": 711.399, "duration": 2.841}, {"text": "les commentaires et la question c'est la", "start": 712.519, "duration": 3.361}, {"text": "suivante \u00eates-vous favorable \u00e0", "start": 714.24, "duration": 3.68}, {"text": "l'obligation d'avoir le brevet pour", "start": 715.88, "duration": 3.88}, {"text": "passer en seconde je vous propose qu'on", "start": 717.92, "duration": 2.719}, {"text": "fasse \u00e7a directement dans les", "start": 719.76, "duration": 2.48}, {"text": "commentaires et pas dans un post d\u00e9di\u00e9", "start": 720.639, "duration": 2.961}, {"text": "comme on le fait \u00e0 l'\u00e9poque on va tester", "start": 722.24, "duration": 2.719}, {"text": "de cette fa\u00e7on l\u00e0 et on va voir donc", "start": 723.6, "duration": 2.919}, {"text": "comment \u00e7a peut fonctionner n'h\u00e9sitez", "start": 724.959, "duration": 2.56}, {"text": "pas du coup \u00e0 en d\u00e9battre dans les", "start": 726.519, "duration": 2.32}, {"text": "commentaires et je pense qu'on choisira", "start": 727.519, "duration": 2.961}, {"text": "deux commentaires pour la vid\u00e9o de", "start": 728.839, "duration": 3.201}, {"text": "demain je rappelle au passage que jamais", "start": 730.48, "duration": 3.0}, {"text": "vous voulez plus d'actualit\u00e9 on a un", "start": 732.04, "duration": 3.159}, {"text": "compte Instagram on poste d'autres", "start": 733.48, "duration": 3.479}, {"text": "contenu et d'autres vid\u00e9os le nom du", "start": 735.199, "duration": 3.601}, {"text": "compte c'est Hugo descrypt prenez soin", "start": 736.959, "duration": 3.081}, {"text": "de vous prenez soin de no proches et", "start": 738.8, "duration": 2.399}, {"text": "puis on se dit \u00e0 demain pour une", "start": 740.04, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 741.199, "duration": 2.721}]}