{"label": "politique", "transcript": [{"text": "il y a plus d'un si\u00e8cle le trait\u00e9 de", "start": 1.04, "duration": 4.16}, {"text": "Versailles ou comment durant les mois", "start": 3.0, "duration": 4.8}, {"text": "qui suivirent l'armistice du 11 novembre", "start": 5.2, "duration": 5.24}, {"text": "1918 l'Am\u00e9ricain Wilson le fran\u00e7ais", "start": 7.8, "duration": 4.799}, {"text": "cl\u00e9enceo et le Britannique Lloyd George", "start": 10.44, "duration": 4.68}, {"text": "ont cherch\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir une paix durable sur", "start": 12.599, "duration": 4.201}, {"text": "les ruines de la Grande Guerre les", "start": 15.12, "duration": 3.28}, {"text": "vaincus a commenc\u00e9 par l'Allemagne", "start": 16.8, "duration": 3.88}, {"text": "n'ayant quant \u00e0 eux pas \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s", "start": 18.4, "duration": 3.639}, {"text": "comme vient de nous le rappeler \u00e0", "start": 20.68, "duration": 4.12}, {"text": "l'instant ce documentaire r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 22.039, "duration": 5.121}, {"text": "Isabelle gendre quoi qu'il en soit ce", "start": 24.8, "duration": 4.479}, {"text": "trait\u00e9 de paix fut sans doute le plus", "start": 27.16, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9cri\u00e9 du si\u00e8cle dernier soup\u00e7onn\u00e9", "start": 29.279, "duration": 5.081}, {"text": "d'avoir port\u00e9 en lui l'essentiel des", "start": 31.84, "duration": 4.76}, {"text": "germes de la Seconde Guerre mondiale o\u00f9", "start": 34.36, "duration": 4.92}, {"text": "en est-on aujourd'hui nous allons nous", "start": 36.6, "duration": 4.279}, {"text": "poser la question maintenant avec nos", "start": 39.28, "duration": 3.04}, {"text": "invit\u00e9s pr\u00e9sents aujourd'hui sur ce", "start": 40.879, "duration": 3.881}, {"text": "plateau de d\u00e9badoc en commen\u00e7ant par", "start": 42.32, "duration": 4.919}, {"text": "vous St\u00e9phane odoin rouso bienvenue \u00e0", "start": 44.76, "duration": 4.319}, {"text": "vous enchant\u00e9 de vous accueillir vous", "start": 47.239, "duration": 3.84}, {"text": "\u00eates historien directeur d'\u00e9tudes", "start": 49.079, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9m\u00e9rite \u00e0 le hesss l'\u00e9cole des hautres", "start": 51.079, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9tudes en sciences sociales bien entendu", "start": 54.12, "duration": 2.959}, {"text": "sp\u00e9cialiste de la Premi\u00e8re Guerre", "start": 55.84, "duration": 3.16}, {"text": "mondiale vous \u00eates r\u00e9cemment l'auteur de", "start": 57.079, "duration": 4.44}, {"text": "la Grande Guerre peut-elle mourir etess", "start": 59.0, "duration": 4.879}, {"text": "sur le r\u00e9f\u00e9rent 1418 en France un", "start": 61.519, "duration": 4.121}, {"text": "ouvrage publi\u00e9 chez ODIL Jacob pu on", "start": 63.879, "duration": 4.56}, {"text": "vous doit aussi plus en lien direct avec", "start": 65.64, "duration": 5.32}, {"text": "notre \u00e9mission d'aujourd'hui sortir de", "start": 68.439, "duration": 4.481}, {"text": "la Grande Guerre le monde de l'apr\u00e8s", "start": 70.96, "duration": 3.96}, {"text": "1918 que \u00e9crit cette fois avec", "start": 72.92, "duration": 4.839}, {"text": "Christophe poasson et publi\u00e9 chez", "start": 74.92, "duration": 4.92}, {"text": "Talandier marieb\u00e9nedict Vincent est", "start": 77.759, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9galement avec nous bienvenue vous \u00eates", "start": 79.84, "duration": 2.919}, {"text": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0", "start": 81.28, "duration": 3.879}, {"text": "l'universit\u00e9 de franche comp\u00e9 et", "start": 82.759, "duration": 6.04}, {"text": "sp\u00e9cialiste de l'Allemagne du 19e et du", "start": 85.159, "duration": 5.681}, {"text": "20e si\u00e8cle et puis suis enfin avec nous", "start": 88.799, "duration": 4.401}, {"text": "Jean-Michel Guieu bienvenue \u00e0 vous vous", "start": 90.84, "duration": 5.68}, {"text": "\u00eates ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9", "start": 93.2, "duration": 6.0}, {"text": "Panth\u00e9on Sorbonne parisin en histoire", "start": 96.52, "duration": 3.76}, {"text": "contemporaine des relations", "start": 99.2, "duration": 2.599}, {"text": "internationales vous \u00eates un sp\u00e9cialiste", "start": 100.28, "duration": 4.24}, {"text": "de l'histoire de la paix du 19e et du", "start": 101.799, "duration": 4.801}, {"text": "20e si\u00e8cle et vous \u00eates l'auteur entre", "start": 104.52, "duration": 5.84}, {"text": "autres de gagner la paix 1914 1929 c'est", "start": 106.6, "duration": 5.879}, {"text": "un ouvrage toujours disponible aux", "start": 110.36, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9ditions du Seuil St\u00e9phane Odin rousau", "start": 112.479, "duration": 5.24}, {"text": "que n'a-t-on pas dit \u00e0 propos de ce", "start": 115.68, "duration": 3.799}, {"text": "trait\u00e9 de Versailles dont on nous a", "start": 117.719, "duration": 3.641}, {"text": "racon\u00e9 l'histoire \u00e0 travers \u00e9videmment", "start": 119.479, "duration": 3.721}, {"text": "le documentaire que nous venons de voir", "start": 121.36, "duration": 5.719}, {"text": "dictate du c\u00f4t\u00e9 allemand pai bacl\u00e9 et et", "start": 123.2, "duration": 5.679}, {"text": "un si\u00e8cle plus tard plus d'un si\u00e8cle", "start": 127.079, "duration": 3.081}, {"text": "plus tard aujourd'hui est-ce que les", "start": 128.879, "duration": 2.761}, {"text": "historiens que vous \u00eates d'ailleurs tous", "start": 130.16, "duration": 3.439}, {"text": "les trois portent le m\u00eame regard", "start": 131.64, "duration": 4.599}, {"text": "aujourd'hui sur ce qui a \u00e9t\u00e9 ce trait\u00e9", "start": 133.599, "duration": 5.521}, {"text": "de paix et ce qu'on \u00e9t\u00e9 ses cons\u00e9quences", "start": 136.239, "duration": 5.561}, {"text": "il me semble que la vision a \u00e9volu\u00e9 dans", "start": 139.12, "duration": 5.04}, {"text": "le sens de l'indulgence quand j'\u00e9tais je", "start": 141.8, "duration": 4.96}, {"text": "me souv quand j'\u00e9tais \u00e9tudiant vraiment", "start": 144.16, "duration": 4.4}, {"text": "le trait\u00e9 de Versailles c'\u00e9tait vraiment", "start": 146.76, "duration": 4.08}, {"text": "un morceau de bravoure c'\u00e9tait le trait\u00e9", "start": 148.56, "duration": 5.0}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9 on avait pas de de critique", "start": 150.84, "duration": 5.039}, {"text": "assez dur \u00e0 formuler nos enseignants", "start": 153.56, "duration": 5.759}, {"text": "d'ailleurs et euh au fond on reprenait", "start": 155.879, "duration": 5.961}, {"text": "tr\u00e8s largement le regard extr\u00eamement", "start": 159.319, "duration": 4.241}, {"text": "s\u00e9v\u00e8re de beaucoup de contemporains", "start": 161.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9conomiste kins bien s\u00fbr Jacques", "start": 163.56, "duration": 4.36}, {"text": "beninville et et beaucoup d'autres", "start": 165.56, "duration": 4.759}, {"text": "aujourd'hui \u00e9videmment le on se rend", "start": 167.92, "duration": 4.88}, {"text": "mieux compte que la la suite", "start": 170.319, "duration": 3.681}, {"text": "c'est-\u00e0-dire 20 ans plus tard", "start": 172.8, "duration": 2.4}, {"text": "l'\u00e9clatement de la Seconde Guerre", "start": 174.0, "duration": 4.12}, {"text": "mondiale a provoqu\u00e9 une sorte de boucle", "start": 175.2, "duration": 6.16}, {"text": "de de r\u00e9tro\u00e9valuation hein du trait\u00e9 de", "start": 178.12, "duration": 6.56}, {"text": "versaill on l' \u00e9videmment compte tenu du", "start": 181.36, "duration": 5.239}, {"text": "r\u00e9sultat 20 ans plus tard et compte tenu", "start": 184.68, "duration": 4.04}, {"text": "des ambitions qui \u00e9taient cell hein de", "start": 186.599, "duration": 5.121}, {"text": "de de l'ann\u00e9e 19 \u00e9vidment on constate un", "start": 188.72, "duration": 5.079}, {"text": "tel yatus une telle catastrophe m\u00eame", "start": 191.72, "duration": 4.159}, {"text": "quement le le trait\u00e9 s'en trouve", "start": 193.799, "duration": 4.52}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9 en fait en historien il me", "start": 195.879, "duration": 4.64}, {"text": "semble je pense que mes coll\u00e8gues sont", "start": 198.319, "duration": 4.28}, {"text": "d'accord avec moi il faut revenir on va", "start": 200.519, "duration": 5.401}, {"text": "voir mais il faut revenir \u00e9videmment au", "start": 202.599, "duration": 5.481}, {"text": "moment pr\u00e9sent qu'est-ce que les", "start": 205.92, "duration": 5.84}, {"text": "contemporains euh du euh du conflit", "start": 208.08, "duration": 5.439}, {"text": "notamment effectivement les trois", "start": 211.76, "duration": 5.44}, {"text": "principaux artisans du du trait\u00e9 apr\u00e8s 4", "start": 213.519, "duration": 4.881}, {"text": "ans et demi d'une d'une guerre", "start": 217.2, "duration": 4.72}, {"text": "effroyable dont la la trace dont les", "start": 218.4, "duration": 5.6}, {"text": "passions redir monaron sont encore tr\u00e8s", "start": 221.92, "duration": 4.959}, {"text": "pr\u00e9sentes en en en 1919 qu'est-ce que", "start": 224.0, "duration": 5.08}, {"text": "les contemporains pouvaient faire euh", "start": 226.879, "duration": 5.041}, {"text": "contte tenu de de leurs moyens mat\u00e9riels", "start": 229.08, "duration": 5.28}, {"text": "politique juridique euh moraux", "start": 231.92, "duration": 4.959}, {"text": "psychologiqu et \u00e0 ce moment-l\u00e0 si on si", "start": 234.36, "duration": 4.92}, {"text": "on part des acteurs sociaux eux-m\u00eames et", "start": 236.879, "duration": 5.321}, {"text": "non pas d'une vision r\u00e9trospective", "start": 239.28, "duration": 5.64}, {"text": "puisquon conna\u00eet la suite l\u00e0 \u00e0 mon avis", "start": 242.2, "duration": 4.239}, {"text": "l'appr\u00e9ciation qu'on peut porter sur le", "start": 244.92, "duration": 3.599}, {"text": "trait\u00e9 de Versailles se fait assez", "start": 246.439, "duration": 4.681}, {"text": "diff\u00e9rente est-ce que vous \u00eates de cet", "start": 248.519, "duration": 4.041}, {"text": "avis est-ce", "start": 251.12, "duration": 4.08}, {"text": "que du c\u00f4t\u00e9 allemand parceque \u00e9videmment", "start": 252.56, "duration": 4.48}, {"text": "c'est cette histoire que vous venez nous", "start": 255.2, "duration": 4.319}, {"text": "porter aujourd'hui dans cet \u00e9change on a", "start": 257.04, "duration": 4.24}, {"text": "la m\u00eame impression aujourd'hui avec le", "start": 259.519, "duration": 4.521}, {"text": "le m\u00eame recul les contemporains \u00e0 propos", "start": 261.28, "duration": 4.52}, {"text": "de ce fameux dictate hein c'\u00e9tait le le", "start": 264.04, "duration": 3.12}, {"text": "terme associ\u00e9 \u00e0 ce trait\u00e9 du c\u00f4t\u00e9", "start": 265.8, "duration": 3.92}, {"text": "allemand bien s\u00fbr je pense qu'on le", "start": 267.16, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9ins\u00e8re dans un contexte que les", "start": 269.72, "duration": 3.759}, {"text": "allemands de l'\u00e9poque qualifient", "start": 272.12, "duration": 4.2}, {"text": "d'effondrement mais qui n'a pas", "start": 273.479, "duration": 4.361}, {"text": "seulement une connotation militaire qui", "start": 276.32, "duration": 3.48}, {"text": "a aussi une connotation politique et", "start": 277.84, "duration": 4.199}, {"text": "au-del\u00e0 sociale puisque l'Allemagne", "start": 279.8, "duration": 4.44}, {"text": "change de r\u00e9gime l'Empire s'effondre", "start": 282.039, "duration": 5.16}, {"text": "l'empereur abdique et donc au moment o\u00f9", "start": 284.24, "duration": 4.519}, {"text": "s'ouvre la la Conf\u00e9rence de la paix", "start": 287.199, "duration": 2.961}, {"text": "qu'on a bien vu dans le dans le", "start": 288.759, "duration": 3.561}, {"text": "documentaire l'Allemagne n'a pas encore", "start": 290.16, "duration": 4.2}, {"text": "de constitution et le trait\u00e9 de", "start": 292.32, "duration": 6.0}, {"text": "Versailles de juin 1917 199 pr\u00e9c\u00e8de la", "start": 294.36, "duration": 5.72}, {"text": "nouvelle Constitution he qui a seulement", "start": 298.32, "duration": 4.24}, {"text": "en ao\u00fbt 1919 donc je pense qu'on voit", "start": 300.08, "duration": 3.8}, {"text": "beaucoup mieux aujourd'hui cette", "start": 302.56, "duration": 4.6}, {"text": "configuration tr\u00e8s chaotique de gen\u00e8se", "start": 303.88, "duration": 5.44}, {"text": "d'un nouveau r\u00e9gime dans lequel tous les", "start": 307.16, "duration": 5.599}, {"text": "rep\u00e8res habituels politiques et m\u00eame de", "start": 309.32, "duration": 6.52}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 sont en train d'\u00eatre chang\u00e9s", "start": 312.759, "duration": 4.681}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 c'est la toute nouvelle", "start": 315.84, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9mocratie allemande la toute nouvelle", "start": 317.44, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9publique de vaimmar qui h\u00e9rite de", "start": 319.12, "duration": 4.919}, {"text": "cette qua de ce trait\u00e9 suite \u00e0 une", "start": 321.319, "duration": 5.6}, {"text": "guerre d\u00e9clench\u00e9e par Guillaume II tout", "start": 324.039, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e0 fait alors la vision de Guillaume II", "start": 326.919, "duration": 5.481}, {"text": "euh euh \u00e9videmment euh dans dans", "start": 329.68, "duration": 6.079}, {"text": "l'apr\u00e8s-guerre et euh un peu paradoxal", "start": 332.4, "duration": 5.28}, {"text": "parce que pour les Allemands il reste", "start": 335.759, "duration": 3.28}, {"text": "pourrait dire curieusement associ\u00e9 \u00e0", "start": 337.68, "duration": 3.799}, {"text": "l'empereur de la paix on on voit plut\u00f4t", "start": 339.039, "duration": 5.201}, {"text": "en lui il a eu un r\u00f4le secondaire durant", "start": 341.479, "duration": 4.361}, {"text": "le conflit parce que l'Allemagne \u00e9tait", "start": 344.24, "duration": 3.36}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 dirig\u00e9 par les militaires on", "start": 345.84, "duration": 3.52}, {"text": "a parl\u00e9 de semidictature militaire \u00e0", "start": 347.6, "duration": 4.08}, {"text": "partir d'ao\u00fbt 1916 Guillaume Guillaume", "start": 349.36, "duration": 5.48}, {"text": "II \u00e9tait en retrait et il a pris contact", "start": 351.68, "duration": 7.32}, {"text": "euh avec euh il a il a voulu euh jouer", "start": 354.84, "duration": 7.0}, {"text": "un r\u00f4le euh vers une solution pacifique", "start": 359.0, "duration": 4.479}, {"text": "il a pris contact avec le nonce et", "start": 361.84, "duration": 3.68}, {"text": "cetera euh donc on le voit dans", "start": 363.479, "duration": 3.641}, {"text": "l'apr\u00e8s-guerre et il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 comme", "start": 365.52, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e7a il n'est plus sur le tr\u00f4ne comme un", "start": 367.12, "duration": 4.32}, {"text": "empereur de la pai donc il n a pas ce", "start": 369.039, "duration": 5.201}, {"text": "regard euh accusateur qu'on pourrait", "start": 371.44, "duration": 6.159}, {"text": "porter sur lui en tant que euh empereur", "start": 374.24, "duration": 5.2}, {"text": "de l'Allemagne qui d\u00e9clare quand m\u00eame la", "start": 377.599, "duration": 4.521}, {"text": "guerre le 1er ao\u00fbt 1914 \u00e0 la Russie", "start": 379.44, "duration": 4.8}, {"text": "alors j'ai lu quelque part euh c'est une", "start": 382.12, "duration": 3.28}, {"text": "interview qui date un peu maintenant", "start": 384.24, "duration": 3.84}, {"text": "c'\u00e9tait 2019 dans l'bdomadeire le point", "start": 385.4, "duration": 3.72}, {"text": "vous faites partie de ceux qui qui", "start": 388.08, "duration": 2.839}, {"text": "disent oui ce regard a chang\u00e9 euh par", "start": 389.12, "duration": 3.4}, {"text": "rapport \u00e0 ce trait\u00e9 de paix il a surtout", "start": 390.919, "duration": 3.601}, {"text": "chang\u00e9 sous l'influence peut-\u00eatre des", "start": 392.52, "duration": 4.44}, {"text": "Anglo-Saxons de vos confr\u00e8res historiens", "start": 394.52, "duration": 4.519}, {"text": "anglo-saxons expliquez-nous alors tout \u00e0", "start": 396.96, "duration": 4.32}, {"text": "fait euh depuis une trentaine d'ann\u00e9es", "start": 399.039, "duration": 5.201}, {"text": "on a une vision qui a pas mal \u00e9volu\u00e9", "start": 401.28, "duration": 4.359}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on est parti", "start": 404.24, "duration": 3.519}, {"text": "effectivement au d\u00e9part d'une id\u00e9e d'un", "start": 405.639, "duration": 4.12}, {"text": "d'une paix carthaginoise d'une paix", "start": 407.759, "duration": 4.081}, {"text": "rat\u00e9e qui \u00e9tait la responsable de tous", "start": 409.759, "duration": 4.321}, {"text": "les mots et puis finalement gr\u00e2ce aussi", "start": 411.84, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 nos coll\u00e8gues anglophones", "start": 414.08, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement il y a eu un peu une", "start": 415.8, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9appr\u00e9ciation euh du trait\u00e9 Versailles", "start": 417.52, "duration": 5.28}, {"text": "on l'a vu dans une mani\u00e8re finalement en", "start": 420.16, "duration": 3.96}, {"text": "repla\u00e7ant dans son contexte c'est-\u00e0-dire", "start": 422.8, "duration": 3.76}, {"text": "que les n\u00e9gociateurs de la paix avaient", "start": 424.12, "duration": 4.04}, {"text": "face \u00e0 eux des d\u00e9fis immenses des", "start": 426.56, "duration": 3.68}, {"text": "empires qui s'effondrent une r\u00e9volution", "start": 428.16, "duration": 4.24}, {"text": "qui mena\u00e7ait l'Europe enti\u00e8re donc", "start": 430.24, "duration": 3.959}, {"text": "d'\u00e9normes d\u00e9fis et finalement l'id\u00e9e", "start": 432.4, "duration": 4.04}, {"text": "c'est que on est arriv\u00e9 \u00e0 une paix qui", "start": 434.199, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tait loin d'\u00eatre parfaite mais qui", "start": 436.44, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tait peut-\u00eatre le meilleur compromis", "start": 437.639, "duration": 5.12}, {"text": "possible \u00e9tant donn\u00e9 le contexte dans", "start": 439.68, "duration": 5.12}, {"text": "lequel se trouvait les n\u00e9gociateurs de", "start": 442.759, "duration": 5.241}, {"text": "la paix qui avaient donc \u00e0 g\u00e9rer des des", "start": 444.8, "duration": 4.88}, {"text": "dossiers \u00e9normes bon ce qui ce qu'il", "start": 448.0, "duration": 2.96}, {"text": "faut dire aussi c'est que cette paix", "start": 449.68, "duration": 3.04}, {"text": "plus qu'on l'a dit est une n'est pas une", "start": 450.96, "duration": 3.72}, {"text": "paix fig\u00e9e c'est une paix largement", "start": 452.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9volutive c'est-\u00e0-dire que c'est avec le", "start": 454.68, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame trait\u00e9 de versaill qu'on va avoir", "start": 456.72, "duration": 3.64}, {"text": "une premi\u00e8re phase dans les ann\u00e9es 20 je", "start": 458.36, "duration": 3.72}, {"text": "dirais de grandes tensions de guerre", "start": 460.36, "duration": 3.48}, {"text": "froide franco-allemande et cetera et", "start": 462.08, "duration": 3.559}, {"text": "puis dans la seconde moiti\u00e9 des ann\u00e9es", "start": 463.84, "duration": 3.079}, {"text": "20 une p\u00e9riode de d\u00e9tente mais on est", "start": 465.639, "duration": 2.201}, {"text": "toujours dans le m\u00eame trait\u00e9 de", "start": 466.919, "duration": 3.321}, {"text": "Versailles qui \u00e9volue qui est dynamique", "start": 467.84, "duration": 5.12}, {"text": "et d'ailleurs cl\u00e9menenceau en 1919 avait", "start": 470.24, "duration": 4.76}, {"text": "dit au d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ce ce trait\u00e9", "start": 472.96, "duration": 3.919}, {"text": "vaudra ce que vous voudrez ce que vous", "start": 475.0, "duration": 4.039}, {"text": "vaudrez vous-m\u00eame donc il y avait en", "start": 476.879, "duration": 3.561}, {"text": "quelques sorte un caract\u00e8re tr\u00e8s", "start": 479.039, "duration": 3.88}, {"text": "dynamique de cette paix et en gros c'est", "start": 480.44, "duration": 5.4}, {"text": "pas parce que on a sign\u00e9 la paix en juin", "start": 482.919, "duration": 5.801}, {"text": "1919 que la paix \u00e9tait faite la paix au", "start": 485.84, "duration": 4.24}, {"text": "contraire de la guerre o\u00f9 il suffit de", "start": 488.72, "duration": 2.64}, {"text": "la d\u00e9clarer pour \u00eatre dans un \u00e9tat de", "start": 490.08, "duration": 2.88}, {"text": "guerre il ne suffit pas de signer la", "start": 491.36, "duration": 3.04}, {"text": "paix pour \u00eatre dans un \u00e9tat de paix donc", "start": 492.96, "duration": 4.28}, {"text": "c'est une longue construction et il faut", "start": 494.4, "duration": 4.32}, {"text": "vraiment toutes les ann\u00e9es 20 pour", "start": 497.24, "duration": 3.639}, {"text": "arriver dans un processus parce que ce", "start": 498.72, "duration": 3.72}, {"text": "sont peut-\u00eatre dans dans ces ann\u00e9es 20", "start": 500.879, "duration": 3.16}, {"text": "et surtout vous l'avez dit dans la la", "start": 502.44, "duration": 3.319}, {"text": "2ux\u00e8me partie de ces ann\u00e9es 20 en France", "start": 504.039, "duration": 4.12}, {"text": "c'est aristi brillant par exemple exle", "start": 505.759, "duration": 5.241}, {"text": "euh oule vraiment question de pacifisme", "start": 508.159, "duration": 4.961}, {"text": "mais dans l'imm\u00e9diate apr\u00e8s guerre on en", "start": 511.0, "duration": 4.12}, {"text": "est sans doute pas tout \u00e0 fait l\u00e0 en", "start": 513.12, "duration": 3.32}, {"text": "tout cas c'est ce que laisse entendre ce", "start": 515.12, "duration": 3.32}, {"text": "documentaire aussi oui je je me suis", "start": 516.44, "duration": 3.32}, {"text": "demande je suis je suis tout \u00e0 fait", "start": 518.44, "duration": 3.719}, {"text": "d'accord avec vous et c'est cette cette", "start": 519.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9volution du regard d'origine", "start": 522.159, "duration": 4.561}, {"text": "anglo-saxonne para\u00ee excellente n\u00e9anmoins", "start": 524.32, "duration": 3.88}, {"text": "il faut jamais pousser peut-\u00eatre le", "start": 526.72, "duration": 3.6}, {"text": "bouchon trop loin si on reprend le le", "start": 528.2, "duration": 5.44}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 allemand puisque g historien g", "start": 530.32, "duration": 6.12}, {"text": "kromage \u00e9tait dans ce documentaire j'ai", "start": 533.64, "duration": 4.24}, {"text": "tellement travaill\u00e9 avec lui j'ai", "start": 536.44, "duration": 3.88}, {"text": "tellement entendu que j'ai tellement", "start": 537.88, "duration": 4.04}, {"text": "entendu mettre en garde ses coll\u00e8gues", "start": 540.32, "duration": 3.199}, {"text": "fran\u00e7ais en particulier sur", "start": 541.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'humiliation qu'avait repr\u00e9sent\u00e9 le", "start": 543.519, "duration": 4.241}, {"text": "trait\u00e9 pour les pour les Allemands", "start": 545.88, "duration": 4.44}, {"text": "d'aboir l'humiliation du rituel tout est", "start": 547.76, "duration": 4.48}, {"text": "fait tout est fait \u00e0 partir du mois de", "start": 550.32, "duration": 4.68}, {"text": "mai et lors de la signature en juin pour", "start": 552.24, "duration": 5.039}, {"text": "humilier de mani\u00e8re faut bien dire", "start": 555.0, "duration": 4.56}, {"text": "effroyable les les donc les les", "start": 557.279, "duration": 4.601}, {"text": "Allemands signataires et derri\u00e8re eux", "start": 559.56, "duration": 5.76}, {"text": "bien s\u00fbr l'Allemagne et donc et puis il", "start": 561.88, "duration": 4.8}, {"text": "y a tout de m\u00eame cette question", "start": 565.32, "duration": 4.04}, {"text": "essentielle je trouve enfin de la", "start": 566.68, "duration": 4.719}, {"text": "responsabilit\u00e9 allemande de la guerre", "start": 569.36, "duration": 3.599}, {"text": "avec \u00e9videmment tout ce qui est parce", "start": 571.399, "duration": 3.321}, {"text": "que ce trait\u00e9 fait porter l'enti\u00e8re", "start": 572.959, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 de cette guerre \u00e0", "start": 574.72, "duration": 4.239}, {"text": "l'Allemagne le fameux article 231 qui", "start": 575.959, "duration": 5.961}, {"text": "euh j'ai souvent entendu g komach en", "start": 578.959, "duration": 5.201}, {"text": "parler vo\u00e0 que aucun allemand", "start": 581.92, "duration": 3.96}, {"text": "pratiquement ne pouvait m\u00eame m\u00eame les", "start": 584.16, "duration": 3.0}, {"text": "allemands les plus \u00e0 gauche les plus", "start": 585.88, "duration": 4.32}, {"text": "lib\u00e9raux les plus soucieux hein de", "start": 587.16, "duration": 6.04}, {"text": "r\u00e9conciliation pacifique avec avec les", "start": 590.2, "duration": 5.879}, {"text": "avec les les les Alli\u00e9s donc fran\u00e7ais", "start": 593.2, "duration": 6.16}, {"text": "allem et britanniqu en particulier m\u00eame", "start": 596.079, "duration": 6.561}, {"text": "euh m\u00eame eux ne ne ne pouvaient pas euh", "start": 599.36, "duration": 5.52}, {"text": "admettre hein donc pouvait accepter le", "start": 602.64, "duration": 3.92}, {"text": "trait\u00e9 mais on ne pouvait pas admettre", "start": 604.88, "duration": 4.0}, {"text": "cette la mani\u00e8re dont la responsabilit\u00e9", "start": 606.56, "duration": 4.279}, {"text": "allemande \u00e9tait soulign\u00e9e par le trait\u00e9", "start": 608.88, "duration": 3.56}, {"text": "y compris sur le plan s\u00e9mantique on voit", "start": 610.839, "duration": 3.801}, {"text": "bien l'Allemagne reconna\u00eet et cetera et", "start": 612.44, "duration": 5.44}, {"text": "cetera c'est c'est vraiment euh euh la", "start": 614.64, "duration": 5.8}, {"text": "la la la la dimension d'humiliation enc", "start": 617.88, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui quand on lit le trait\u00e9 hein", "start": 620.44, "duration": 3.28}, {"text": "quand quand on ouvre le trait\u00e9", "start": 622.36, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui et qu'on lit hein les", "start": 623.72, "duration": 3.08}, {"text": "articles sur la responsabilit\u00e9 allemande", "start": 625.24, "duration": 3.719}, {"text": "on est quand m\u00eame impressionn\u00e9 hein par", "start": 626.8, "duration": 5.4}, {"text": "la le poids he de Laons le poids des", "start": 628.959, "duration": 5.681}, {"text": "haines de la guerre qui se font sentir", "start": 632.2, "duration": 5.28}, {"text": "dans le dans le texte juste pour \u00e9taayer", "start": 634.64, "duration": 3.879}, {"text": "sans doute ce que vient d'\u00eatre dit \u00e0", "start": 637.48, "duration": 2.4}, {"text": "l'instant on va voir juste un tout petit", "start": 638.519, "duration": 3.32}, {"text": "extrait du documentaire sur la mani\u00e8re", "start": 639.88, "duration": 5.56}, {"text": "dont a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u ce trait\u00e9 en Allemagne", "start": 641.839, "duration": 5.881}, {"text": "d\u00e8s les conditions connues \u00e0 Berlin", "start": 645.44, "duration": 4.839}, {"text": "c'est l'indignation la fa\u00e7on dont a \u00e9t\u00e9", "start": 647.72, "duration": 4.28}, {"text": "trait\u00e9e la d\u00e9l\u00e9gation allemande est jug\u00e9", "start": 650.279, "duration": 4.281}, {"text": "inacceptable on se sent trahi par Wilson", "start": 652.0, "duration": 5.76}, {"text": "qui avait promis une paix digne et juste", "start": 654.56, "duration": 5.56}, {"text": "si il avait pas dit avec que moi tout", "start": 657.76, "duration": 3.8}, {"text": "sera diff\u00e9rent et que le r\u00e9sultat", "start": 660.12, "duration": 2.8}, {"text": "finalement n'\u00e9tait pas diff\u00e9rent il a", "start": 661.56, "duration": 3.8}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 une telle illusion qu'il a cr\u00e9\u00e9 un", "start": 662.92, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9sir de revanche qui a \u00e9t\u00e9 entretenu", "start": 665.36, "duration": 4.2}, {"text": "par les militaires allemands qui", "start": 667.839, "duration": 3.321}, {"text": "cachaient \u00e0 leur peuple que c'est eux", "start": 669.56, "duration": 3.519}, {"text": "qui avaient demand\u00e9 l'armistice et pas", "start": 671.16, "duration": 3.679}, {"text": "le pouvoir civil alors au moment de cet", "start": 673.079, "duration": 3.88}, {"text": "extrait le trait\u00e9 n'est pas encore sign\u00e9", "start": 674.839, "duration": 4.0}, {"text": "c'est une premi\u00e8re version qu'on", "start": 676.959, "duration": 4.721}, {"text": "transmet \u00e0 \u00e0 Berlin euh qu'avez-vous \u00e0", "start": 678.839, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit tout \u00e0", "start": 681.68, "duration": 3.36}, {"text": "l'heure concernant l'Allemagne et la", "start": 682.839, "duration": 4.721}, {"text": "perception de ce trait\u00e9 la duret\u00e9 de ce", "start": 685.04, "duration": 4.88}, {"text": "trait\u00e9 finalement vis-\u00e0-vis de du vaincu", "start": 687.56, "duration": 4.0}, {"text": "qui \u00e9tait l'Allemagne je suis \u00e9videmment", "start": 689.92, "duration": 3.2}, {"text": "tout \u00e0 fait d'accord je voudrais juste", "start": 691.56, "duration": 4.04}, {"text": "apporter une pr\u00e9cision le trait\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 693.12, "duration": 4.76}, {"text": "transmis en fran\u00e7ais aux Allemands qui", "start": 695.6, "duration": 4.479}, {"text": "ont d\u00fb le traduire tr\u00e8s vite en une nuit", "start": 697.88, "duration": 5.16}, {"text": "euh pour certains articles et euh", "start": 700.079, "duration": 4.921}, {"text": "l'article 231 dans dans sa traduction", "start": 703.04, "duration": 4.96}, {"text": "allemande sur d\u00e9termine la notion de", "start": 705.0, "duration": 4.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 le le mot allemand qui", "start": 708.0, "duration": 4.279}, {"text": "est employ\u00e9 fait de l'Allemagne euh le", "start": 709.68, "duration": 5.36}, {"text": "principe l'instigateur originel de la", "start": 712.279, "duration": 4.401}, {"text": "guerre ce qui est un petit peu diff\u00e9rent", "start": 715.04, "duration": 4.2}, {"text": "en en allemand et euh c'est cela que les", "start": 716.68, "duration": 4.959}, {"text": "les Allemands r\u00e9cusent aussi donc il y a", "start": 719.24, "duration": 3.64}, {"text": "aussi ce jeu des des traductions", "start": 721.639, "duration": 2.401}, {"text": "aujourd'hui on on fait beaucoup une", "start": 722.88, "duration": 3.24}, {"text": "analyse s\u00e9mantique dans l'histoire des", "start": 724.04, "duration": 3.239}, {"text": "relations internationales on voit le", "start": 726.12, "duration": 3.959}, {"text": "poids des mots et le poids des de des", "start": 727.279, "duration": 5.521}, {"text": "repr\u00e9sentations associ\u00e9 au termes et ce", "start": 730.079, "duration": 4.641}, {"text": "que les traductions aussi chargent comme", "start": 732.8, "duration": 4.96}, {"text": "nouveau sens hein et pas forc\u00e9ment", "start": 734.72, "duration": 4.52}, {"text": "souhait\u00e9 au d\u00e9part donc tout \u00e7a c'est", "start": 737.76, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment la recherche actuelle qui qui", "start": 739.24, "duration": 5.599}, {"text": "met l'accent sur ces sur ces \u00e9l\u00e9ments et", "start": 742.16, "duration": 5.28}, {"text": "sur la r\u00e9ception tout \u00e0 fait", "start": 744.839, "duration": 4.881}, {"text": "consensuelle de rejet du trait\u00e9 de", "start": 747.44, "duration": 5.32}, {"text": "Versailles qui qui \u00e9tait euh euh abord\u00e9", "start": 749.72, "duration": 5.479}, {"text": "par St\u00e9phane odoin rouso euh on a dit", "start": 752.76, "duration": 4.639}, {"text": "euh que le trait\u00e9 de Versailles c'\u00e9tait", "start": 755.199, "duration": 4.601}, {"text": "un lieu de m\u00e9moire n\u00e9gatif de la nation", "start": 757.399, "duration": 4.8}, {"text": "allemande \u00e7a veut dire que dans ce", "start": 759.8, "duration": 4.279}, {"text": "trait\u00e9 tous les courants politiques", "start": 762.199, "duration": 4.681}, {"text": "pratiquement sans exception euh communie", "start": 764.079, "duration": 5.641}, {"text": "dans le rejet ce qui cr\u00e9e la nation", "start": 766.88, "duration": 4.6}, {"text": "aussi euh ce qui est un peu paradoxal", "start": 769.72, "duration": 3.119}, {"text": "parce que quand on dit lieu de m\u00e9moire", "start": 771.48, "duration": 2.84}, {"text": "on voit des choses positives et en", "start": 772.839, "duration": 3.0}, {"text": "Allemagne c'est un lieu de m\u00e9moire", "start": 774.32, "duration": 3.24}, {"text": "n\u00e9gatif ce qui fait qu'il ne faudrait", "start": 775.839, "duration": 3.321}, {"text": "pas croire que c'est l'extr\u00eame droite", "start": 777.56, "duration": 4.2}, {"text": "qui a l'apanage du rejet c'est toute la", "start": 779.16, "duration": 4.359}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et tous les courants politiques", "start": 781.76, "duration": 3.319}, {"text": "y compris la gauche et la gauche", "start": 783.519, "duration": 3.68}, {"text": "social-d\u00e9mocrate qui rejette ce trait\u00e9", "start": 785.079, "duration": 4.081}, {"text": "de Versailles et on comprend mieux ainsi", "start": 787.199, "duration": 3.961}, {"text": "comment Hitler peut utiliser cet", "start": 789.16, "duration": 4.52}, {"text": "argument de mani\u00e8re tr\u00e8s efficace parce", "start": 791.16, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il n'est pas limit\u00e9 \u00e0 un courant", "start": 793.68, "duration": 3.519}, {"text": "extr\u00e9miste et ce trait\u00e9 fera sauter un", "start": 795.16, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement d'ailleurs en Allemagne", "start": 797.199, "duration": 3.721}, {"text": "hein c'estver juste avant la signature", "start": 798.36, "duration": 4.719}, {"text": "de de juin", "start": 800.92, "duration": 4.88}, {"text": "1919 on va \u00e9voquer le cas de Wilson tout", "start": 803.079, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e0 l'heure si ce trait\u00e9 est aussi dur", "start": 805.8, "duration": 5.68}, {"text": "c'est sans doute peut-\u00eatre mais vous", "start": 809.12, "duration": 4.48}, {"text": "allez nous dire ce que vous en pensez d\u00fb", "start": 811.48, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 la position fran\u00e7aise \u00e0 la position de", "start": 813.6, "duration": 3.08}, {"text": "de George cl\u00e9enceo parce que", "start": 815.36, "duration": 2.96}, {"text": "physiquement sur le terrain \u00e9videmment", "start": 816.68, "duration": 3.279}, {"text": "cette fronti\u00e8re entre la France et", "start": 818.32, "duration": 4.639}, {"text": "l'Allemagne est l\u00e0 tout le monde n'avait", "start": 819.959, "duration": 4.24}, {"text": "pas le m\u00eame int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir payer", "start": 822.959, "duration": 3.841}, {"text": "l'Allemagne mais ce et celui qui voulait", "start": 824.199, "duration": 4.401}, {"text": "faire payer l'Allemagne absolument", "start": 826.8, "duration": 3.92}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait cl\u00e9menceo l'occurrence", "start": 828.6, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait le repr\u00e9sentant fran\u00e7ais alors", "start": 830.72, "duration": 4.799}, {"text": "c'est vrai que pour la France il y a", "start": 832.6, "duration": 4.359}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de faire payer l'Allemagne", "start": 835.519, "duration": 3.201}, {"text": "parce que la guerre a co\u00fbt\u00e9 horriblement", "start": 836.959, "duration": 4.161}, {"text": "cher c'est\u00e0dire que notamment la France", "start": 838.72, "duration": 5.28}, {"text": "a financ\u00e9 la guerre non pas par l'effort", "start": 841.12, "duration": 4.88}, {"text": "d'imposition qui aurait repos\u00e9 sur les", "start": 844.0, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais mais par l'emprunt et notamment", "start": 846.0, "duration": 4.519}, {"text": "l'emprunt \u00e0 no aupr\u00e8s de nos alli\u00e9s", "start": 848.0, "duration": 4.56}, {"text": "notamment la France a une \u00e9norme dette", "start": 850.519, "duration": 4.041}, {"text": "vis-\u00e0-vis des Anglais et des Am\u00e9ricains", "start": 852.56, "duration": 3.6}, {"text": "et les \u00c9tats-Unis ou exactement est-ce", "start": 854.56, "duration": 3.719}, {"text": "qui va empoisonner en grande partie les", "start": 856.16, "duration": 3.52}, {"text": "relations internationales d'entre de", "start": 858.279, "duration": 3.92}, {"text": "guerres les Fran\u00e7ais n'admettant pas", "start": 859.68, "duration": 4.32}, {"text": "qu'ils puissent renoncer \u00e0 leur cr\u00e9an", "start": 862.199, "duration": 3.64}, {"text": "sur l'Allemagne puisque les Am\u00e9ricains", "start": 864.0, "duration": 3.68}, {"text": "ou les Anglais ne renoncent pas \u00e0 leur", "start": 865.839, "duration": 3.481}, {"text": "cr\u00e9ances sur les Fran\u00e7ais donc donc \u00e7a", "start": 867.68, "duration": 3.04}, {"text": "effectivement c'est quelque chose", "start": 869.32, "duration": 3.319}, {"text": "d'extr\u00eamement", "start": 870.72, "duration": 4.16}, {"text": "important je voulais revenir aussi sur", "start": 872.639, "duration": 4.56}, {"text": "l'origine finalement de cet article 231", "start": 874.88, "duration": 3.6}, {"text": "c'est vrai que les Allemands l'ont", "start": 877.199, "duration": 4.121}, {"text": "interpr\u00e9t\u00e9 comme une comme on avait", "start": 878.48, "duration": 4.599}, {"text": "montr\u00e9 on avait voulu montrer leur", "start": 881.32, "duration": 3.639}, {"text": "responsabilit\u00e9 morale leur culpabilit\u00e9", "start": 883.079, "duration": 4.44}, {"text": "morale en r\u00e9alit\u00e9 l'origine de cet", "start": 884.959, "duration": 4.68}, {"text": "article c'est plut\u00f4t de fonder les", "start": 887.519, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9parations en montrant la", "start": 889.639, "duration": 5.161}, {"text": "responsabilit\u00e9 juridique de de", "start": 891.6, "duration": 6.44}, {"text": "l'Allemagne puisque l'Allemagne a", "start": 894.8, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9truit euh le comment dirais-je les", "start": 898.04, "duration": 4.479}, {"text": "possessions fran\u00e7aises et bien il est", "start": 900.959, "duration": 4.8}, {"text": "normal qu'elle r\u00e9pare et donc \u00e7a c'est", "start": 902.519, "duration": 4.801}, {"text": "c'est vrai que \u00e7a na\u00eet un peu autour", "start": 905.759, "duration": 3.121}, {"text": "d'une mauvaise compr\u00e9hension de cet", "start": 907.32, "duration": 4.92}, {"text": "article 131 bon \u00e9videmment que euh dans", "start": 908.88, "duration": 5.12}, {"text": "l'esprit fran\u00e7ais de", "start": 912.24, "duration": 4.48}, {"text": "1919 tr\u00e8s clairement les Fran\u00e7ais voient", "start": 914.0, "duration": 4.399}, {"text": "les allemands comme les principaux", "start": 916.72, "duration": 3.119}, {"text": "responsables de la guerre mais cet", "start": 918.399, "duration": 3.721}, {"text": "article 231 \u00e9tait vraiment fait pour", "start": 919.839, "duration": 5.24}, {"text": "poser la responsabilit\u00e9 euh juridique de", "start": 922.12, "duration": 5.2}, {"text": "l'Allemagne qui permettrait de justifier", "start": 925.079, "duration": 5.481}, {"text": "les r\u00e9parations pu r\u00e9paration je je", "start": 927.32, "duration": 7.04}, {"text": "c'est 132 milliards de de marqu or bon", "start": 930.56, "duration": 9.0}, {"text": "il y a en euro en 2014 c\u00e9tait \u00e9valu\u00e9 \u00e0", "start": 934.36, "duration": 7.56}, {"text": "1420 milliards d'euros hein pour \u00e7a", "start": 939.56, "duration": 3.56}, {"text": "c'est pour que ceux qui nous regardent", "start": 941.92, "duration": 3.08}, {"text": "se repr\u00e9sente un petit peu la somme qui", "start": 943.12, "duration": 4.36}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 en l'occurrence \u00e0allemagne", "start": 945.0, "duration": 4.0}, {"text": "je crois qu'il y a pas vous avez raison", "start": 947.48, "duration": 2.599}, {"text": "bien s\u00fbr sur le plan juridique c'est", "start": 949.0, "duration": 5.16}, {"text": "aussi l'argumentaire de de de Renouvin", "start": 950.079, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e9videmment sur le fait que il fallait", "start": 954.16, "duration": 3.76}, {"text": "cet article 231 pour qu'on puisse faire", "start": 956.319, "duration": 3.281}, {"text": "payer l'Allemagne sinon il on manquait", "start": 957.92, "duration": 3.359}, {"text": "de l'outil juridique \u00e0 cette \u00e9poque le", "start": 959.6, "duration": 3.84}, {"text": "droit n'\u00e9tait pas exactement le m\u00eame le", "start": 961.279, "duration": 3.36}, {"text": "droit de la responsabilit\u00e9 n'\u00e9tait pas", "start": 963.44, "duration": 2.56}, {"text": "le m\u00eame qu'aujourd'hui il manquait", "start": 964.639, "duration": 3.081}, {"text": "l'outil juridique pour fonder ensuite", "start": 966.0, "duration": 3.8}, {"text": "les r\u00e9parations n\u00e9anmoins je crois qu'il", "start": 967.72, "duration": 4.2}, {"text": "y a aussi une dimension morale et on le", "start": 969.8, "duration": 4.68}, {"text": "voit en particulier si on fait un peu", "start": 971.92, "duration": 4.64}, {"text": "d'anthropologie de la de la c\u00e9r\u00e9monie du", "start": 974.48, "duration": 4.719}, {"text": "28 juin hein qu'est-ce que qu'est-ce que", "start": 976.56, "duration": 3.48}, {"text": "fait", "start": 979.199, "duration": 2.76}, {"text": "Cl\u00e9menceau il faut faire payer bien s\u00fbr", "start": 980.04, "duration": 3.599}, {"text": "mais il faut faire payer moralement", "start": 981.959, "duration": 4.36}, {"text": "symboliquement il fait disposer hein", "start": 983.639, "duration": 5.601}, {"text": "juste tout pr\u00e8s du bureau o\u00f9 les les PL", "start": 986.319, "duration": 4.841}, {"text": "potenti\u00e8es vont vont signer il fait", "start": 989.24, "duration": 3.959}, {"text": "disposer cinq gueules cass\u00e9es hein de la", "start": 991.16, "duration": 3.76}, {"text": "de la Grande Guerre des gueules", "start": 993.199, "duration": 5.521}, {"text": "cass\u00e9es dans un dans un \u00e9tat effroyable", "start": 994.92, "duration": 6.479}, {"text": "tous d\u00e9cor\u00e9s de la m\u00e9daille militaire il", "start": 998.72, "duration": 5.44}, {"text": "les fait placer l\u00e0 pour que les quand", "start": 1001.399, "duration": 5.481}, {"text": "les PL Potentier allemand arrive ben ils", "start": 1004.16, "duration": 4.919}, {"text": "passent devant eux hein et leur tourne", "start": 1006.88, "duration": 4.199}, {"text": "le dos et c'est et ces grands bless\u00e9s", "start": 1009.079, "duration": 5.2}, {"text": "fran\u00e7ais sont l\u00e0 en reproche vivant hein", "start": 1011.079, "duration": 5.161}, {"text": "de la guerre voil\u00e0 c'est vous qui avez", "start": 1014.279, "duration": 6.24}, {"text": "fait \u00e7a c'est vous hein qui avait ainsi", "start": 1016.24, "duration": 6.32}, {"text": "d\u00e9truit non pas cinq seulement mais en", "start": 1020.519, "duration": 4.721}, {"text": "fait \u00e9videmment des des milliers et des", "start": 1022.56, "duration": 4.6}, {"text": "centaines de milliers de corps et de", "start": 1025.24, "duration": 4.36}, {"text": "visages et donc cette dimension morale", "start": 1027.16, "duration": 4.72}, {"text": "visuelle les contemporains la la", "start": 1029.6, "duration": 4.04}, {"text": "contemporain la la per\u00e7oivent hein l'", "start": 1031.88, "duration": 3.799}, {"text": "perer\u00e7oivent et donc le le trait\u00e9", "start": 1033.64, "duration": 4.36}, {"text": "n'\u00e9puise pas en quelque sorte le texte", "start": 1035.679, "duration": 3.961}, {"text": "du trait\u00e9 n'\u00e9puise pas le trait\u00e9 hein il", "start": 1038.0, "duration": 3.52}, {"text": "y a tout ce qui il y a il y a tout le", "start": 1039.64, "duration": 4.76}, {"text": "rituel hein qui qui va qui va autour euh", "start": 1041.52, "duration": 4.319}, {"text": "tout ce qui est dit autour tout ce qui", "start": 1044.4, "duration": 3.24}, {"text": "est montr\u00e9 tout ce qui est organis\u00e9 et", "start": 1045.839, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e0 l'humiliation allemande est est", "start": 1047.64, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9vidente hein elle est \u00e9vidente oui les", "start": 1049.919, "duration": 3.921}, {"text": "les \u00e9tudes visuelles sur l'entre de", "start": 1052.24, "duration": 2.92}, {"text": "guerre montrent que la repr\u00e9sentation", "start": 1053.84, "duration": 3.24}, {"text": "des soldats en Allemagne est une", "start": 1055.16, "duration": 4.04}, {"text": "repr\u00e9sentation de soldats non pas de", "start": 1057.08, "duration": 4.04}, {"text": "gueule cass\u00e9e justement mais de soldats", "start": 1059.2, "duration": 4.839}, {"text": "h\u00e9ro\u00efques de soldats vainqueurs et donc", "start": 1061.12, "duration": 5.24}, {"text": "il y a aussi cette repr\u00e9sentation du", "start": 1064.039, "duration": 4.321}, {"text": "soldat allemand comme non vaincu il faut", "start": 1066.36, "duration": 3.04}, {"text": "bien dire aussi que les Allemands", "start": 1068.36, "duration": 2.96}, {"text": "avaient deux fronts et Queen 1918", "start": 1069.4, "duration": 3.48}, {"text": "l'Allemagne a sign\u00e9 une paix avec la", "start": 1071.32, "duration": 3.719}, {"text": "Russie qui \u00e9tait la la la paix de de", "start": 1072.88, "duration": 4.2}, {"text": "Brest Litovsk tr\u00e8s avantageuse pour", "start": 1075.039, "duration": 4.0}, {"text": "l'Allemagne l'Allemagne avait des les", "start": 1077.08, "duration": 3.32}, {"text": "les possessions allemandes selon cette", "start": 1079.039, "duration": 3.841}, {"text": "paix euh allit jusqu'en Ukraine elle", "start": 1080.4, "duration": 4.2}, {"text": "sort victorieuse sur le front est", "start": 1082.88, "duration": 2.72}, {"text": "exctement et donc il y a cette", "start": 1084.6, "duration": 2.559}, {"text": "repr\u00e9sentation de de de l'arm\u00e9e", "start": 1085.6, "duration": 3.52}, {"text": "allemande victorieuse et donc il y a ce", "start": 1087.159, "duration": 4.681}, {"text": "choc frontal des des des repr\u00e9sentations", "start": 1089.12, "duration": 5.88}, {"text": "et notamment dans la mani\u00e8re dont on va", "start": 1091.84, "duration": 6.719}, {"text": "ensuite dessiner peindre sculpter le", "start": 1095.0, "duration": 7.2}, {"text": "soldat de de 14-18 le le le soldat", "start": 1098.559, "duration": 5.48}, {"text": "mutil\u00e9 n'est pas une repr\u00e9sentation", "start": 1102.2, "duration": 3.359}, {"text": "fr\u00e9quente en Allemagne elle est m\u00eame", "start": 1104.039, "duration": 3.801}, {"text": "tr\u00e8s rare elle n' il n'a pas de de", "start": 1105.559, "duration": 4.961}, {"text": "statut et il nira pas de de de monument", "start": 1107.84, "duration": 5.6}, {"text": "finalement national au soldat mort avant", "start": 1110.52, "duration": 5.32}, {"text": "1931 ce qui dit beaucoup hein sur la", "start": 1113.44, "duration": 4.76}, {"text": "mani\u00e8re dont on se repr\u00e9sente les morts", "start": 1115.84, "duration": 4.68}, {"text": "et puis le le soldat les soldats de de", "start": 1118.2, "duration": 3.839}, {"text": "l'arm\u00e9e en Allemagne ou on va voir un", "start": 1120.52, "duration": 4.12}, {"text": "deuxi\u00e8me extrait du film il est question", "start": 1122.039, "duration": 5.561}, {"text": "de Wilson c'est une star au d\u00e9but de", "start": 1124.64, "duration": 4.8}, {"text": "cette Conf\u00e9rence de la Paix qui va", "start": 1127.6, "duration": 3.76}, {"text": "donner lieu au trait\u00e9 de Versailles", "start": 1129.44, "duration": 4.16}, {"text": "regardez Wilson est le seul pr\u00e9sident", "start": 1131.36, "duration": 3.88}, {"text": "des \u00c9tats-Unis qui qui vient s'installer", "start": 1133.6, "duration": 3.48}, {"text": "6 mois \u00e0 l'\u00e9tranger il habite 6 mois \u00e0", "start": 1135.24, "duration": 4.16}, {"text": "Paris on appelle sa maison la Maison", "start": 1137.08, "duration": 4.16}, {"text": "Blanche temporaire quand il arrive en", "start": 1139.4, "duration": 4.0}, {"text": "France il y a jamais eu personne", "start": 1141.24, "duration": 3.919}, {"text": "accueilli comme \u00e7a en Italie toutes les", "start": 1143.4, "duration": 3.68}, {"text": "femmes les hommes ont des cierges aucun", "start": 1145.159, "duration": 4.321}, {"text": "homme d'\u00c9tat dans toute l'histoire du", "start": 1147.08, "duration": 4.92}, {"text": "monde n'a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u dans le monde dans", "start": 1149.48, "duration": 3.92}, {"text": "les jours qui ont suivi l'armistice", "start": 1152.0, "duration": 3.559}, {"text": "comme Wilson est re\u00e7u et donc \u00e7a lui", "start": 1153.4, "duration": 7.279}, {"text": "monte un peu \u00e0 la t\u00eate Wilson euh re\u00e7u", "start": 1155.559, "duration": 6.921}, {"text": "avec les plus grands honneurs qu' soit", "start": 1160.679, "duration": 5.081}, {"text": "donc en d\u00e9cembre 1918 \u00e0 Paris il d\u00e9file", "start": 1162.48, "duration": 5.4}, {"text": "sur les champs\u00e9ers reste 6 mois hein ce", "start": 1165.76, "duration": 3.68}, {"text": "qui vient d'\u00eatre dit par Patrick B et il", "start": 1167.88, "duration": 3.76}, {"text": "avait en t\u00eate un un plan 14 points son", "start": 1169.44, "duration": 4.44}, {"text": "fameux plan 14 points qu'il pr\u00e9sentera", "start": 1171.64, "duration": 4.12}, {"text": "d'ailleurs au Congr\u00e8s am\u00e9ricain au d\u00e9but", "start": 1173.88, "duration": 3.679}, {"text": "de l'ann\u00e9e 1918 alors m\u00eame que le", "start": 1175.76, "duration": 3.72}, {"text": "conflit n'\u00e9tait pas fini \u00e9videmment", "start": 1177.559, "duration": 4.441}, {"text": "est-ce que \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 une une grande", "start": 1179.48, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9sillusion 6 mois plus", "start": 1182.0, "duration": 5.88}, {"text": "tard ce pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 l'issue de", "start": 1184.4, "duration": 5.279}, {"text": "de la signature de ce trait\u00e9 de paix al", "start": 1187.88, "duration": 3.679}, {"text": "c'est vrai qu'autour de Wilson il y a", "start": 1189.679, "duration": 5.12}, {"text": "des espoirs immenses c'est\u00e0d que Wilson", "start": 1191.559, "duration": 6.161}, {"text": "est accueilli comme une star \u00e0 Paris", "start": 1194.799, "duration": 6.201}, {"text": "mais aussi \u00e0 quand il arrive mais aussi", "start": 1197.72, "duration": 4.88}, {"text": "en Grande-Bretagne \u00e0 Londres mais aussi", "start": 1201.0, "duration": 3.76}, {"text": "en Italie c'est\u00e0-dire qu'en fait Wilson", "start": 1202.6, "duration": 3.84}, {"text": "incarne la figure de la paix parce que", "start": 1204.76, "duration": 4.2}, {"text": "finalement les les je dirais ceux qui", "start": 1206.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9taient au commande pendant la guerre \u00e0", "start": 1208.96, "duration": 3.599}, {"text": "commenc\u00e9 par cl\u00e9menceo il incarne la", "start": 1210.6, "duration": 4.079}, {"text": "guerre il incarne pas la paix et donc", "start": 1212.559, "duration": 4.081}, {"text": "Wilson incarne la paix et c'est le", "start": 1214.679, "duration": 3.561}, {"text": "nouveau monde il n'incarne pas non plus", "start": 1216.64, "duration": 4.6}, {"text": "les empires exactement et on ne sait pas", "start": 1218.24, "duration": 4.96}, {"text": "exactement quelle paix veut Wilson il y", "start": 1221.24, "duration": 3.559}, {"text": "a effectivement ces 14 points qui", "start": 1223.2, "duration": 3.479}, {"text": "parient des aspects rassur les Fran\u00e7ais", "start": 1224.799, "duration": 2.88}, {"text": "parce que notamment on est dit", "start": 1226.679, "duration": 2.88}, {"text": "express\u00e9ment qu'il il s'agira de", "start": 1227.679, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9int\u00e9grer l'Alsace et la Lorine \u00e0", "start": 1229.559, "duration": 4.561}, {"text": "l'espace fran\u00e7ais mais pour le reste", "start": 1232.4, "duration": 4.24}, {"text": "Wilson parle d'une soci\u00e9t\u00e9 de nation et", "start": 1234.12, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs c'est la raison principale", "start": 1236.64, "duration": 4.039}, {"text": "qui motive la venue de Wilson c'est", "start": 1238.32, "duration": 5.359}, {"text": "qu'il veut faire une paix qui impose aux", "start": 1240.679, "duration": 5.081}, {"text": "Europ\u00e9ens de nouvelles r\u00e8gles dans la", "start": 1243.679, "duration": 3.681}, {"text": "diplomatie c'est-\u00e0-dire que il y a la", "start": 1245.76, "duration": 4.32}, {"text": "conscience chez Wilson que les Europ\u00e9ens", "start": 1247.36, "duration": 4.319}, {"text": "pratiquent la vieille diplomatie de", "start": 1250.08, "duration": 4.04}, {"text": "chancellerie diplomatie secr\u00e8te lui il", "start": 1251.679, "duration": 4.401}, {"text": "veut une new diplomatie une nouvelle", "start": 1254.12, "duration": 4.64}, {"text": "diplomatie qui repose notamment sur une", "start": 1256.08, "duration": 5.04}, {"text": "diplomatie publique et euh il vient", "start": 1258.76, "duration": 3.96}, {"text": "imposer cette id\u00e9el\u00e0 et d'ailleurs \u00e0 la", "start": 1261.12, "duration": 3.36}, {"text": "Conf\u00e9rence de la Paix le premier sujet", "start": 1262.72, "duration": 4.12}, {"text": "qui est trait\u00e9 c'est la question de la", "start": 1264.48, "duration": 4.76}, {"text": "Soci\u00e9t\u00e9 des Nations et Wilson lui-m\u00eame", "start": 1266.84, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique", "start": 1269.24, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9side la commission technique qui est", "start": 1271.159, "duration": 4.681}, {"text": "l\u00e0 pour \u00e9laborer le pacte de la Soci\u00e9t\u00e9", "start": 1273.679, "duration": 4.321}, {"text": "des Nation et ce Pact se trouve dans les", "start": 1275.84, "duration": 3.719}, {"text": "premiers articles de tous les trait\u00e9s de", "start": 1278.0, "duration": 5.08}, {"text": "paix qui sont sign\u00e9s en 1919 1920 donc", "start": 1279.559, "duration": 5.401}, {"text": "Wilson est tout \u00e0 fait convaincu que la", "start": 1283.08, "duration": 3.959}, {"text": "paix qui va \u00eatre faite va \u00eatre une paix", "start": 1284.96, "duration": 3.839}, {"text": "qui ne sera pas parfaite et il faut un", "start": 1287.039, "duration": 3.921}, {"text": "instrument pour achever la paix et c'est", "start": 1288.799, "duration": 4.681}, {"text": "son id\u00e9e et c'est \u00e7a qu'il veut imposer", "start": 1290.96, "duration": 4.48}, {"text": "aux dirigeants europ\u00e9ens dont il sait", "start": 1293.48, "duration": 3.52}, {"text": "qu'ils ne sont pas des grands amoureux", "start": 1295.44, "duration": 2.92}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 nations qu'il ne", "start": 1297.0, "duration": 3.799}, {"text": "comprennent pas vraiment et il veut", "start": 1298.36, "duration": 4.24}, {"text": "imposer cette id\u00e9e l\u00e0\u00e0 pour faire une", "start": 1300.799, "duration": 4.041}, {"text": "paix qu'il esp\u00e8re durable est-ce qu'on", "start": 1302.6, "duration": 3.64}, {"text": "pourrait pas aller un pas plus loin", "start": 1304.84, "duration": 3.319}, {"text": "c'est non seulement durable mais si", "start": 1306.24, "duration": 4.799}, {"text": "possible d\u00e9finitive ouis c'est c'est une", "start": 1308.159, "duration": 4.52}, {"text": "une ID parce que \u00e7a devait \u00eatre la der", "start": 1311.039, "duration": 3.76}, {"text": "des derou id\u00e9e immense he qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1312.679, "duration": 4.041}, {"text": "port\u00e9e \u00e9videmment par les les opinions", "start": 1314.799, "duration": 4.201}, {"text": "et les combattants \u00e9idemement de de des", "start": 1316.72, "duration": 4.439}, {"text": "des des des pays europ\u00e9ens pendant la", "start": 1319.0, "duration": 3.84}, {"text": "p\u00e9riode de guerre et cette id\u00e9e au fond", "start": 1321.159, "duration": 3.601}, {"text": "d'une de cette d\u00e9mocratie internationale", "start": 1322.84, "duration": 4.76}, {"text": "au fond qui est la qui est la SDN comm", "start": 1324.76, "duration": 4.76}, {"text": "comme outil d'une paix d\u00e9finitive", "start": 1327.6, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9radication de la guerre ce qui \u00e9tait", "start": 1329.52, "duration": 4.32}, {"text": "un vieux r\u00eave un des des pacifistes", "start": 1331.48, "duration": 4.36}, {"text": "occidentaux depuis le 19e si\u00e8cle voir du", "start": 1333.84, "duration": 4.76}, {"text": "18e si\u00e8cle hein l'\u00e9radication de la", "start": 1335.84, "duration": 5.0}, {"text": "guerre comme moyen de r\u00e9soudre les", "start": 1338.6, "duration": 4.28}, {"text": "contradictions entre entre les \u00e9tat", "start": 1340.84, "duration": 4.6}, {"text": "c'est un projet immense \u00e9videmment apr\u00e8s", "start": 1342.88, "duration": 4.32}, {"text": "coup et contte tenu de la suite que nous", "start": 1345.44, "duration": 4.08}, {"text": "connaissons N nousom bien hein que que", "start": 1347.2, "duration": 4.32}, {"text": "ce projet n'\u00e9tait pas r\u00e9alisable m\u00eame le", "start": 1349.52, "duration": 6.08}, {"text": "le finalement le bilan Wilson la", "start": 1351.52, "duration": 6.56}, {"text": "SDN \u00e7a ne sera pas act\u00e9 par le Congr\u00e8s", "start": 1355.6, "duration": 4.679}, {"text": "am\u00e9ricain les vaincus de cette guerre ne", "start": 1358.08, "duration": 4.76}, {"text": "participent pas par ailleurs le droit", "start": 1360.279, "duration": 4.4}, {"text": "des peuples \u00e0 disposer deeux m\u00eame une", "start": 1362.84, "duration": 3.719}, {"text": "belle id\u00e9e aussi avanc\u00e9e par par Wilson", "start": 1364.679, "duration": 5.12}, {"text": "id\u00e9e majeure dans ces 14 points mais \u00e0", "start": 1366.559, "duration": 4.521}, {"text": "cause de cela on tout de m\u00eame le", "start": 1369.799, "duration": 3.201}, {"text": "morcellement de l'Europe centrale \u00e0", "start": 1371.08, "duration": 3.8}, {"text": "l'issu de ce trait\u00e9 hein on a conc\u00e9d\u00e9", "start": 1373.0, "duration": 3.919}, {"text": "des d\u00e9rogations \u00e0 ce principe l'Europe", "start": 1374.88, "duration": 3.64}, {"text": "centrale he alors \u00e7a vaut pour la", "start": 1376.919, "duration": 3.041}, {"text": "naissance de la Tch\u00e9coslovaquie la", "start": 1378.52, "duration": 4.159}, {"text": "Hongrie la Bulgarie l'\u00e9clatement de cet", "start": 1379.96, "duration": 5.04}, {"text": "empire austro-hongrois la Pologne bien", "start": 1382.679, "duration": 4.12}, {"text": "entendu et puis il a conc\u00e9d\u00e9 des", "start": 1385.0, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9rogations \u00e0 ce fameux principe alors", "start": 1386.799, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e0 on parle des Allemands des sudetes en", "start": 1388.559, "duration": 3.641}, {"text": "tchcoslovaquie des Hongrois de", "start": 1390.76, "duration": 3.919}, {"text": "transyvanie en Roumanie du cor\u00e9ord de", "start": 1392.2, "duration": 4.68}, {"text": "Danzig tout cela \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment \u00e7a", "start": 1394.679, "duration": 4.36}, {"text": "fait l'objet ensuite \u00e7a fait l'objet", "start": 1396.88, "duration": 3.72}, {"text": "d'un", "start": 1399.039, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9visionnisme qui va \u00eatre fond\u00e9", "start": 1400.6, "duration": 3.8}, {"text": "paradoxalement sur les principes de", "start": 1402.88, "duration": 2.84}, {"text": "Wilson lui-m\u00eame c'est\u00e0dire que les", "start": 1404.4, "duration": 3.6}, {"text": "Allemands disent au fond les principes", "start": 1405.72, "duration": 3.439}, {"text": "de Wilson", "start": 1408.0, "duration": 4.08}, {"text": "si on les suit justifie une r\u00e9vision des", "start": 1409.159, "duration": 4.64}, {"text": "des trait\u00e9s de paix donc c'est une", "start": 1412.08, "duration": 4.16}, {"text": "argumentation \u00e9videmment biais\u00e9e mais", "start": 1413.799, "duration": 4.281}, {"text": "c'est vrai que le trait\u00e9 de Versailles", "start": 1416.24, "duration": 2.679}, {"text": "finalement", "start": 1418.08, "duration": 3.12}, {"text": "en transposant les les fronti\u00e8res", "start": 1418.919, "duration": 3.681}, {"text": "allemandes puisqu'il faut recr\u00e9er la", "start": 1421.2, "duration": 4.28}, {"text": "Pologne cr\u00e9e de fait les conditions de", "start": 1422.6, "duration": 5.64}, {"text": "son rejet parce que pour les Allemands", "start": 1425.48, "duration": 4.72}, {"text": "la la Pologne qui est qui est ainsi", "start": 1428.24, "duration": 3.679}, {"text": "recr\u00e9\u00e9", "start": 1430.2, "duration": 4.32}, {"text": "et se fait au d\u00e9triment de terre", "start": 1431.919, "duration": 4.76}, {"text": "jug\u00e9emande per je crois 15 % de sa", "start": 1434.52, "duration": 4.44}, {"text": "population \u00e0 l'issue de ce trait\u00e9 ouais", "start": 1436.679, "duration": 5.081}, {"text": "et enfin 15 % de ses de sa superficie 10", "start": 1438.96, "duration": 4.199}, {"text": "% de sa population je crois et \u00e7a \u00e7a", "start": 1441.76, "duration": 3.159}, {"text": "posera probl\u00e8me tout de m\u00eame hein par la", "start": 1443.159, "duration": 4.081}, {"text": "suite \u00e7a \u00e7a nourrit un r\u00e9visionisme", "start": 1444.919, "duration": 5.201}, {"text": "transversal en fait et durable parce que", "start": 1447.24, "duration": 6.16}, {"text": "c'est C ces minorit\u00e9s allemandes", "start": 1450.12, "duration": 6.72}, {"text": "euh vont \u00e9videmment \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 1453.4, "duration": 6.519}, {"text": "devant naturellement\u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 dans", "start": 1456.84, "duration": 6.719}, {"text": "un empire un Reich qui est bizarrement", "start": 1459.919, "duration": 5.281}, {"text": "le nom que continue de porter la la", "start": 1463.559, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique et c'est vrai que c'est un", "start": 1465.2, "duration": 5.16}, {"text": "argument qui va nourrir aussi les les", "start": 1467.559, "duration": 4.561}, {"text": "revendications hitlerriennes ouis au", "start": 1470.36, "duration": 3.0}, {"text": "fond oui c'est c'est tragique parce que", "start": 1472.12, "duration": 3.64}, {"text": "des empires multinationaux effectivement", "start": 1473.36, "duration": 3.28}, {"text": "assez", "start": 1475.76, "duration": 2.68}, {"text": "disfonctionnel sont remplac\u00e9s par des", "start": 1476.64, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9tat nation dans lequel sont des", "start": 1478.44, "duration": 6.04}, {"text": "minorit\u00e9s hein \u00e9videmment vont nourrir", "start": 1481.399, "duration": 4.081}, {"text": "toutes les", "start": 1484.48, "duration": 2.96}, {"text": "revendications", "start": 1485.48, "duration": 3.799}, {"text": "ir\u00e9antistes de l'int\u00e9rieur ou de", "start": 1487.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'ext\u00e9rieur et donc finalement un", "start": 1489.279, "duration": 3.76}, {"text": "probl\u00e8me a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par un autre", "start": 1491.32, "duration": 3.52}, {"text": "plut\u00f4t plus aigu hein que le que le", "start": 1493.039, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent pour prendre un exemple la", "start": 1494.84, "duration": 3.52}, {"text": "ville de dansig qui qui qui est presque", "start": 1496.399, "duration": 3.241}, {"text": "d'origine on pourrait dire la la Second", "start": 1498.36, "duration": 2.559}, {"text": "Guerre mondiale c'est une ville", "start": 1499.64, "duration": 2.96}, {"text": "allemande en fait dans SIG c'est\u00e0d que", "start": 1500.919, "duration": 2.76}, {"text": "la majorit\u00e9 de la population est", "start": 1502.6, "duration": 2.679}, {"text": "allemande mais c'est une ville qui \u00e0 la", "start": 1503.679, "duration": 3.281}, {"text": "suite du trait\u00e9 de Versailles devient", "start": 1505.279, "duration": 3.0}, {"text": "une ville libre he et puisqueil faut que", "start": 1506.96, "duration": 4.4}, {"text": "la Pologne ait l'ac\u00e8 Dona acc\u00e8s \u00e0 la mer", "start": 1508.279, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 la Pologne et voil\u00e0 et \u00e7a s\u00e9pare le", "start": 1511.36, "duration": 4.24}, {"text": "territoire allemand en deux donc \u00e7a cr\u00e9e", "start": 1513.24, "duration": 4.4}, {"text": "de fait un probl\u00e8me ne serait-ce que", "start": 1515.6, "duration": 3.799}, {"text": "mat\u00e9riel de de communication entre les", "start": 1517.64, "duration": 3.68}, {"text": "les les parties du Reich entre la Prusse", "start": 1519.399, "duration": 3.721}, {"text": "orientale et puis le le le reste du du", "start": 1521.32, "duration": 4.04}, {"text": "Reich et donc \u00e7a nourrit forc\u00e9ment de la", "start": 1523.12, "duration": 4.0}, {"text": "contestation qu'on a souvent reproch\u00e9 \u00e0", "start": 1525.36, "duration": 3.88}, {"text": "ce traiter de porter les en lui les", "start": 1527.12, "duration": 4.64}, {"text": "germes du du fascisme alors pense \u00e0", "start": 1529.24, "duration": 4.28}, {"text": "l'Italie \u00e9videmment hein le fascisme", "start": 1531.76, "duration": 4.2}, {"text": "arrive en 1922 en Italie et bien", "start": 1533.52, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9videmment on a \u00e9voqu\u00e9 du du nazisme en", "start": 1535.96, "duration": 4.4}, {"text": "Allemagne au d\u00e9but des des ann\u00e9es 30 l\u00e0", "start": 1537.919, "duration": 4.76}, {"text": "aussi les choses on ont \u00e9volu\u00e9 y y", "start": 1540.36, "duration": 3.64}, {"text": "a-t-il aujourd'hui bel et bien un", "start": 1542.679, "duration": 4.72}, {"text": "consensus pour dire NON euh \u00e7a \u00e7a ne", "start": 1544.0, "duration": 6.2}, {"text": "portait pas le les germes du nazisme", "start": 1547.399, "duration": 4.841}, {"text": "notamment en Allemagne est-ce que vous", "start": 1550.2, "duration": 3.359}, {"text": "\u00eates d'accord avec \u00e7a est-ce que vous", "start": 1552.24, "duration": 3.4}, {"text": "faites partie de ce consensus et ce qui", "start": 1553.559, "duration": 3.6}, {"text": "vaut pour l'Allemagne vaut-il pour le", "start": 1555.64, "duration": 3.919}, {"text": "fascisme italien je vous laisse r\u00e9pondre", "start": 1557.159, "duration": 4.321}, {"text": "alors ce qu'il faut voir c'est les", "start": 1559.559, "duration": 5.521}, {"text": "r\u00e9sultats \u00e9lectoraux du parti nazi tant", "start": 1561.48, "duration": 5.6}, {"text": "qu'on est dans les ann\u00e9es 20 le Parti", "start": 1565.08, "duration": 3.4}, {"text": "national socialiste a des r\u00e9sultats", "start": 1567.08, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame qui sont tr\u00e8s faibles et puis", "start": 1568.48, "duration": 5.12}, {"text": "il y a la crise qui se d\u00e9clenche euh \u00e0", "start": 1570.2, "duration": 6.199}, {"text": "l'automne 1929 l'Allemagne est un des", "start": 1573.6, "duration": 5.4}, {"text": "pays les plus rapidement touch\u00e9s et \u00e7a", "start": 1576.399, "duration": 6.961}, {"text": "cr\u00e9e massivement d\u00e8 euh d\u00e8s l'automne", "start": 1579.0, "duration": 7.279}, {"text": "1930 il y a 107 d\u00e9put\u00e9s nazis qui sont", "start": 1583.36, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lus au rashtag \u00e0 un moment o\u00f9 haristi", "start": 1586.279, "duration": 5.081}, {"text": "brillant propose un projet dont on parle", "start": 1589.0, "duration": 4.799}, {"text": "dans le documentaire d'\u00e9tats-unis", "start": 1591.36, "duration": 4.52}, {"text": "d'Europe autrement dit pour vous c'est", "start": 1593.799, "duration": 5.041}, {"text": "clair c'est plut\u00f4t cette crise et les", "start": 1595.88, "duration": 5.32}, {"text": "cons\u00e9quences de la crise de 29 qui ont", "start": 1598.84, "duration": 4.36}, {"text": "provoqu\u00e9 la mont\u00e9e du nazismeal plut\u00f4t", "start": 1601.2, "duration": 3.44}, {"text": "que ce fameux trait\u00e9 de Versailles", "start": 1603.2, "duration": 3.44}, {"text": "exactement c'est-\u00e0-dire que ce trait\u00e9 de", "start": 1604.64, "duration": 4.8}, {"text": "Versailles \u00e9tait en fait un instrument", "start": 1606.64, "duration": 4.24}, {"text": "juridique qui pouvait \u00eatre r\u00e9vis\u00e9", "start": 1609.44, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs et sur bien des aspects", "start": 1610.88, "duration": 3.76}, {"text": "finalement on l'a r\u00e9vis\u00e9 par exemple si", "start": 1612.72, "duration": 4.88}, {"text": "on parle de l'occupation de la r\u00e9nanie", "start": 1614.64, "duration": 5.6}, {"text": "qui \u00e9tait pr\u00e9vu vu jusqu'en 1935 par le", "start": 1617.6, "duration": 4.799}, {"text": "jeu de la d\u00e9tente et des n\u00e9gociations", "start": 1620.24, "duration": 3.64}, {"text": "entre les Alli\u00e9s et les Allemands", "start": 1622.399, "duration": 3.241}, {"text": "l'\u00e9vacuation de laarenaniie est d\u00e9cid\u00e9e", "start": 1623.88, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e8s 1929 et elle est r\u00e9alis\u00e9e en 1930 et", "start": 1625.64, "duration": 5.32}, {"text": "est-ce que c vera porte aussi la", "start": 1628.76, "duration": 3.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 ou une partie de la", "start": 1630.96, "duration": 4.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 euh de l'arriv\u00e9e du du", "start": 1632.6, "duration": 5.439}, {"text": "fascisme en Italie avec bien s\u00fbr benit", "start": 1635.32, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9idemment en Italie il y a cette id\u00e9e de", "start": 1638.039, "duration": 5.0}, {"text": "la victoire mutil\u00e9e qui cert favorise le", "start": 1639.52, "duration": 5.2}, {"text": "fascisme italien mais ce qu'il faut", "start": 1643.039, "duration": 3.401}, {"text": "penser c'est que l'Europe \u00e9tait possible", "start": 1644.72, "duration": 3.6}, {"text": "aussi avec des r\u00e9gimes qui n'\u00e9taient pas", "start": 1646.44, "duration": 3.16}, {"text": "tous d\u00e9mocratiques la soci\u00e9 naation", "start": 1648.32, "duration": 4.719}, {"text": "fonctionne aussi avec Mussolini et avec", "start": 1649.6, "duration": 4.679}, {"text": "des r\u00e9gimes qui ne sont pas tous", "start": 1653.039, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9mocratiques m\u00eame si la paix a essay\u00e9", "start": 1654.279, "duration": 3.321}, {"text": "de faire une Europe d\u00e9mocratique mais", "start": 1655.84, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s clairement le fait qu'un \u00c9tat", "start": 1657.6, "duration": 3.72}, {"text": "n'\u00e9tait pas d\u00e9mocratique n'emp\u00eache pas", "start": 1659.36, "duration": 4.319}, {"text": "de construire des relations pacifiques", "start": 1661.32, "duration": 4.719}, {"text": "oui dans ce qui nourrit aussi le", "start": 1663.679, "duration": 4.561}, {"text": "fascisme et ce qui nourrit le nazisme il", "start": 1666.039, "duration": 3.961}, {"text": "y a une composante qu' qu'on \u00e9voque pas", "start": 1668.24, "duration": 3.52}, {"text": "assez parce qu'il faut balancer tous les", "start": 1670.0, "duration": 3.039}, {"text": "tous les facteur c'est", "start": 1671.76, "duration": 3.48}, {"text": "l'anticommunisme l'anticommunisme qui", "start": 1673.039, "duration": 4.841}, {"text": "qui est pr\u00e9sent et parce que peur du", "start": 1675.24, "duration": 4.64}, {"text": "rouge exactement et et qui euh", "start": 1677.88, "duration": 4.12}, {"text": "d'ailleurs d\u00e8s l'\u00e9poque du trait\u00e9 de", "start": 1679.88, "duration": 4.0}, {"text": "versaill avec les craintes d'une", "start": 1682.0, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9volution mondiale et cetera et donc", "start": 1683.88, "duration": 4.6}, {"text": "euh ce ce facteurl est tr\u00e8s pr\u00e9sent", "start": 1686.279, "duration": 5.12}, {"text": "encore dans pour expliquer aussi euh la", "start": 1688.48, "duration": 4.76}, {"text": "polarisation aussi du du champ politique", "start": 1691.399, "duration": 3.64}, {"text": "en Allemagne au d\u00e9but des des des ann\u00e9es", "start": 1693.24, "duration": 3.76}, {"text": "30 et pour expliquer aussi le le", "start": 1695.039, "duration": 3.281}, {"text": "ralliment \u00e0 Hitler de d'un certain", "start": 1697.0, "duration": 3.44}, {"text": "nombre euh de de conservateurs ou de", "start": 1698.32, "duration": 4.12}, {"text": "lib\u00e9raux qui euh qui peut-\u00eatre sans", "start": 1700.44, "duration": 4.4}, {"text": "cette peur n'aurait pas vot\u00e9 ainsi euh", "start": 1702.44, "duration": 3.88}, {"text": "enfin il y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments il y a", "start": 1704.84, "duration": 4.52}, {"text": "euh mais enfin le r\u00e9f\u00e9rend de it ce", "start": 1706.32, "duration": 5.599}, {"text": "trait\u00e9 le r\u00e9armement de l'Allemagne et", "start": 1709.36, "duration": 4.439}, {"text": "tout ce qui suivra et remettra en cause", "start": 1711.919, "duration": 3.081}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 conclu par ce fameux", "start": 1713.799, "duration": 3.321}, {"text": "trait\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment de propagande", "start": 1715.0, "duration": 4.24}, {"text": "Essen toutou parce cl du point de vue", "start": 1717.12, "duration": 3.439}, {"text": "m\u00eame biographique faut jamais oublier", "start": 1719.24, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il vient de la Haute Autriche il", "start": 1720.559, "duration": 3.12}, {"text": "vient d'Autriche donc pour lui ce qui", "start": 1721.76, "duration": 3.36}, {"text": "est interdit par le trait\u00e9 de versaill", "start": 1723.679, "duration": 3.081}, {"text": "et d'ailleurs par le trait\u00e9 de de", "start": 1725.12, "duration": 4.24}, {"text": "Saint-Germain de de septembre 1919 qui", "start": 1726.76, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e8gle le cas de l'Autriche c'est", "start": 1729.36, "duration": 5.08}, {"text": "lanchlous la r\u00e9union du du peuple", "start": 1732.2, "duration": 4.8}, {"text": "allemand autrichien et dans allemand on", "start": 1734.44, "duration": 5.959}, {"text": "va dire d'origine et donc par sa", "start": 1737.0, "duration": 5.159}, {"text": "biographie m\u00eame Hitler qui qui vient", "start": 1740.399, "duration": 3.361}, {"text": "d'Autriche et qui arrive en Allemagne et", "start": 1742.159, "duration": 3.081}, {"text": "qui n'a pas encore la la nationalit\u00e9", "start": 1743.76, "duration": 3.399}, {"text": "allemande faut quandme jamais l'oublier", "start": 1745.24, "duration": 5.76}, {"text": "il est il est p\u00e9tri de de cette de cette", "start": 1747.159, "duration": 5.721}, {"text": "revendication on pourrait dire", "start": 1751.0, "duration": 3.919}, {"text": "francgermaniste oui moi je trouve \u00e7a", "start": 1752.88, "duration": 3.36}, {"text": "tout tout ce que vous dites me para\u00eet", "start": 1754.919, "duration": 2.961}, {"text": "vraiment tout \u00e0 fait exact j'ajouterai", "start": 1756.24, "duration": 2.84}, {"text": "peut-\u00eatre plus d'un point de vue", "start": 1757.88, "duration": 3.399}, {"text": "peut-\u00eatre plus", "start": 1759.08, "duration": 4.479}, {"text": "culturel je demande si c'est moins le", "start": 1761.279, "duration": 3.721}, {"text": "trait\u00e9 de versaill effectivement qui", "start": 1763.559, "duration": 4.041}, {"text": "compte dans le cas du du nazisme comme", "start": 1765.0, "duration": 4.84}, {"text": "vecteur au fond hein de de de la de la", "start": 1767.6, "duration": 4.36}, {"text": "de la de l'arriv\u00e9e au pouvoir du du", "start": 1769.84, "duration": 5.76}, {"text": "nazisme en 33 que la d\u00e9faite elle-m\u00eame", "start": 1771.96, "duration": 5.12}, {"text": "alors bien s\u00fbr le trait\u00e9 de Versailles", "start": 1775.6, "duration": 4.52}, {"text": "mat\u00e9rialise la d\u00e9faite mais la d\u00e9faite", "start": 1777.08, "duration": 6.319}, {"text": "en tant que que traumatisme en fait", "start": 1780.12, "duration": 6.24}, {"text": "collectif et cette volont\u00e9 d'une", "start": 1783.399, "duration": 5.52}, {"text": "effectivement n\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1786.36, "duration": 4.4}, {"text": "droite extr\u00eame droite qui \u00e9tait", "start": 1788.919, "duration": 3.0}, {"text": "elle-m\u00eame diverse le nazisme ntant", "start": 1790.76, "duration": 3.6}, {"text": "qu'une partie de celle de de des", "start": 1791.919, "duration": 4.681}, {"text": "extr\u00eames droites allemandes cette cette", "start": 1794.36, "duration": 3.72}, {"text": "volont\u00e9 au fond de reprendre la guerre", "start": 1796.6, "duration": 4.04}, {"text": "guerre de de reprendre la guerre en la", "start": 1798.08, "duration": 4.599}, {"text": "en la poussant \u00e0 un niveau de radicalit\u00e9", "start": 1800.64, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9videmment que la Premi\u00e8re Guerre", "start": 1802.679, "duration": 3.84}, {"text": "mondiale n'avait pas connu cette id\u00e9e", "start": 1804.279, "duration": 5.52}, {"text": "d'une d'une guerre inachev\u00e9e et Don la", "start": 1806.519, "duration": 4.561}, {"text": "qui s'\u00e9tait termin\u00e9e de mani\u00e8re", "start": 1809.799, "duration": 2.961}, {"text": "incompr\u00e9hensible pour les Allemands je", "start": 1811.08, "duration": 3.4}, {"text": "me demande s'il y a pas l\u00e0 effectivement", "start": 1812.76, "duration": 3.88}, {"text": "un traumatisme il y a un traumatisme", "start": 1814.48, "duration": 4.48}, {"text": "collectif il a une une incompr\u00e9hension", "start": 1816.64, "duration": 5.08}, {"text": "fondamentale qui \u00e9tait un voil\u00e0 un", "start": 1818.96, "duration": 7.8}, {"text": "argument tr\u00e8s puissant donc ensuite pour", "start": 1821.72, "duration": 7.12}, {"text": "un homme du du talent faut bien le dire", "start": 1826.76, "duration": 4.24}, {"text": "du talent de de Hitler pour se saisir", "start": 1828.84, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement de la culture de guerre", "start": 1831.0, "duration": 4.44}, {"text": "allemande des ann\u00e9es 141 et et et la et", "start": 1832.48, "duration": 6.48}, {"text": "la projet\u00e9 vers autre chose il y a eu", "start": 1835.44, "duration": 5.52}, {"text": "durant cette guerre 2 millions de de", "start": 1838.96, "duration": 3.839}, {"text": "militaire allementands environ de de", "start": 1840.96, "duration": 4.28}, {"text": "tuer 1,4 million du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais vous", "start": 1842.799, "duration": 4.801}, {"text": "dites que du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais 2 tiers des", "start": 1845.24, "duration": 4.679}, {"text": "familles fran\u00e7aises apr\u00e8s 1918 avaient", "start": 1847.6, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 concern\u00e9 par un deuil oui \u00e0", "start": 1849.919, "duration": 4.321}, {"text": "condition de prendre le deuil de mani\u00e8re", "start": 1852.36, "duration": 4.039}, {"text": "relativement large hein effectivement", "start": 1854.24, "duration": 4.279}, {"text": "donc la France est un pays massivement", "start": 1856.399, "duration": 4.52}, {"text": "en deuil et en dehors des des petites", "start": 1858.519, "duration": 3.801}, {"text": "puissances comme la Serbie par exemple", "start": 1860.919, "duration": 3.201}, {"text": "o\u00f9 l\u00e0 les pertes ont \u00e9t\u00e9 encore plus", "start": 1862.32, "duration": 3.959}, {"text": "effroyabl en proportion de la population", "start": 1864.12, "duration": 4.039}, {"text": "la France est le pays le plus", "start": 1866.279, "duration": 4.88}, {"text": "profond\u00e9ment endeuill\u00e9 donc des des", "start": 1868.159, "duration": 4.201}, {"text": "grandes puissances au sortir de la", "start": 1871.159, "duration": 2.961}, {"text": "guerre et on comprend rien \u00e0 la France", "start": 1872.36, "duration": 3.72}, {"text": "des ann\u00e9es 30 bien s\u00fbr si on oublie ce", "start": 1874.12, "duration": 3.559}, {"text": "deuil de masse dont les traces ne sont", "start": 1876.08, "duration": 3.479}, {"text": "pas encore compl\u00e8tement effac\u00e9 \u00e0 mon", "start": 1877.679, "duration": 3.88}, {"text": "sens dans d'autres pays aujourd'hui 110", "start": 1879.559, "duration": 3.281}, {"text": "ans plus tard est-ce que c'est vrai", "start": 1881.559, "duration": 3.36}, {"text": "aussi pour l'Allemagne 2 millions de de", "start": 1882.84, "duration": 4.64}, {"text": "de militaires disparus 5,5 millions", "start": 1884.919, "duration": 4.521}, {"text": "environ pour la seconde guerre mondiale", "start": 1887.48, "duration": 4.28}, {"text": "le vrai deuil massif qui s'est inscrit", "start": 1889.44, "duration": 3.44}, {"text": "dans dans la m\u00e9moire collective", "start": 1891.76, "duration": 3.039}, {"text": "allemande c'est lequel finalement il y a", "start": 1892.88, "duration": 4.24}, {"text": "un deuil il y a \u00e9videmment beaucoup de", "start": 1894.799, "duration": 3.84}, {"text": "de morts mais c'est difficile de", "start": 1897.12, "duration": 3.0}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brer des morts quand ce sont pas des", "start": 1898.639, "duration": 3.801}, {"text": "morts qui sont vainqueurs donc il y a", "start": 1900.12, "duration": 5.96}, {"text": "pas ce rituel et cette", "start": 1902.44, "duration": 6.32}, {"text": "c\u00e9l\u00e9bration des soldats de mani\u00e8re", "start": 1906.08, "duration": 5.439}, {"text": "officielle ce qui rend en fait les", "start": 1908.76, "duration": 5.2}, {"text": "choses compliqu\u00e9 pour surmonter le le", "start": 1911.519, "duration": 5.28}, {"text": "traumatisme euh il y a pas cette prise", "start": 1913.96, "duration": 7.679}, {"text": "en charge collective euh donc c'est", "start": 1916.799, "duration": 6.12}, {"text": "c'est du coup des des histoires", "start": 1921.639, "duration": 3.441}, {"text": "familiales \u00e9videmment qui sont euh qui", "start": 1922.919, "duration": 5.161}, {"text": "sont bris\u00e9es mais euh il y a pas comme", "start": 1925.08, "duration": 6.199}, {"text": "en France hein cette cette culture du 11", "start": 1928.08, "duration": 4.68}, {"text": "novembre par exemple c'est pas du tout", "start": 1931.279, "duration": 2.52}, {"text": "un jour fer\u00e9rier naturellement en", "start": 1932.76, "duration": 3.24}, {"text": "Allemagne \u00e7a peut pas l'\u00eatre euh il y a", "start": 1933.799, "duration": 5.441}, {"text": "pas ces comm\u00e9morations euh et donc euh", "start": 1936.0, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e7a rejette finalement euh cette histoire", "start": 1939.24, "duration": 5.039}, {"text": "soit dans dans dans les familles mais", "start": 1942.08, "duration": 4.719}, {"text": "aussi dans ces haines politiques qui", "start": 1944.279, "duration": 4.201}, {"text": "sont une mani\u00e8re de", "start": 1946.799, "duration": 3.521}, {"text": "continuer d'une autre mani\u00e8re la guerre", "start": 1948.48, "duration": 3.799}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a sera le mot de la fin vraiment", "start": 1950.32, "duration": 3.68}, {"text": "un grand merci \u00e0 tous les trois d'avoir", "start": 1952.279, "duration": 3.28}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat doc aujourd'hui", "start": 1954.0, "duration": 3.2}, {"text": "pour r\u00e9action \u00e7a sera sur hashtagdbat", "start": 1955.559, "duration": 3.96}, {"text": "dooG merci aussi \u00e0 f\u00e9liciter Gavalda", "start": 1957.2, "duration": 4.199}, {"text": "Victoria BL qui m'ont aid\u00e9 comme", "start": 1959.519, "duration": 3.52}, {"text": "accoutum\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette \u00e9mission puis", "start": 1961.399, "duration": 2.64}, {"text": "moi je vous donne rendez-vous pour un", "start": 1963.039, "duration": 3.281}, {"text": "prochain d\u00e9bat dog \u00e7a sera bien s\u00fbr avec", "start": 1964.039, "duration": 4.681}, {"text": "son documentaire et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 1966.32, "duration": 4.99}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 1968.72, "duration": 13.98}, {"text": "[Musique]", "start": 1971.31, "duration": 11.39}]}