{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 4.64, "duration": 3.919}, {"text": "Julien oule bonjour merci d'\u00eatre avec", "start": 6.44, "duration": 4.36}, {"text": "nous d\u00e9put\u00e9 sortant de Lyon porte-parole", "start": 8.559, "duration": 3.681}, {"text": "du rassemblement national on est", "start": 10.8, "duration": 2.44}, {"text": "ensemble pendant 20 minutes pour une", "start": 12.24, "duration": 2.88}, {"text": "interview en partenariat avec la presse", "start": 13.24, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9 par Christelle", "start": 15.12, "duration": 2.88}, {"text": "Bertrand du groupe La D\u00e9p\u00eache bonjour", "start": 16.6, "duration": 3.24}, {"text": "christelleour bonjouriane bonjour Julien", "start": 18.0, "duration": 3.4}, {"text": "odoule bonjour on va \u00e9videmment parler", "start": 19.84, "duration": 2.88}, {"text": "de cette campagne des l\u00e9gislatives et", "start": 21.4, "duration": 2.719}, {"text": "d'abord cette d\u00e9claration d'Emmanuel", "start": 22.72, "duration": 3.12}, {"text": "Macron hier julienoule Emmanuel Macron", "start": 24.119, "duration": 2.92}, {"text": "qui dit que la dissolution et la", "start": 25.84, "duration": 2.64}, {"text": "solution je cite la plus lourde la plus", "start": 27.039, "duration": 3.201}, {"text": "grave mais la plus responsable vous \u00eates", "start": 28.48, "duration": 4.48}, {"text": "d'accord avec \u00e7a dans la t\u00eate d'Emmanuel", "start": 30.24, "duration": 5.839}, {"text": "Macron la dissolution c'est un pi\u00e8ge il", "start": 32.96, "duration": 6.119}, {"text": "cherche \u00e0 rendre le pays ingouvernable", "start": 36.079, "duration": 4.96}, {"text": "et c'est d'ailleurs pour \u00e7a que Jordane", "start": 39.079, "duration": 4.241}, {"text": "Bardella souhaite que les Fran\u00e7ais lui", "start": 41.039, "duration": 5.081}, {"text": "donnent une majorit\u00e9 absolue avec une", "start": 43.32, "duration": 5.96}, {"text": "majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s patriotes pard doute", "start": 46.12, "duration": 4.24}, {"text": "mais c'est vous qui l'avez demand\u00e9 cette", "start": 49.28, "duration": 2.439}, {"text": "dissolution vous cherchez vous aussi \u00e0", "start": 50.36, "duration": 2.8}, {"text": "rendre le pays inouvernable non pas du", "start": 51.719, "duration": 3.48}, {"text": "tout bien au contraire nous souhaitons", "start": 53.16, "duration": 3.84}, {"text": "am\u00e9liorer la situation de notre pays", "start": 55.199, "duration": 3.2}, {"text": "am\u00e9liorer la situation de nos", "start": 57.0, "duration": 3.16}, {"text": "compatriotes", "start": 58.399, "duration": 3.081}, {"text": "c'est pour am\u00e9liorer la situation", "start": 60.16, "duration": 2.68}, {"text": "Emmanuel Macron qui prend la m\u00eame", "start": 61.48, "duration": 2.32}, {"text": "d\u00e9cision c'est pour rendre pay", "start": 62.84, "duration": 3.279}, {"text": "inouvernable bien s\u00fbr Emmanuel Macron on", "start": 63.8, "duration": 3.56}, {"text": "voit bien et d'ailleurs il l'a dit dans", "start": 66.119, "duration": 3.241}, {"text": "une petite phrase dont il a le le secret", "start": 67.36, "duration": 3.92}, {"text": "et l'habitude j'ai lanc\u00e9 une grenade", "start": 69.36, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9goupill\u00e9e dans leurs jambes et je vais", "start": 71.28, "duration": 3.839}, {"text": "voir comment \u00e7a se passe voil\u00e0 mais", "start": 73.479, "duration": 2.801}, {"text": "comment il fait pour rendre le pays", "start": 75.119, "duration": 3.161}, {"text": "ingouvernable qu'est-ce qu'il fait B", "start": 76.28, "duration": 4.799}, {"text": "Emmanuel Macron cherche \u00e0 montrer aux", "start": 78.28, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais qu'il n'y aurait aucune", "start": 81.079, "duration": 3.641}, {"text": "majorit\u00e9 que finalement il serait le", "start": 82.52, "duration": 5.44}, {"text": "recours alors qu'il a brutalis\u00e9 notre", "start": 84.72, "duration": 6.24}, {"text": "pays depuis 7 ans qui a mis en uvre des", "start": 87.96, "duration": 5.92}, {"text": "politiques injustes et qu'il a suscit\u00e9", "start": 90.96, "duration": 4.72}, {"text": "une d\u00e9fiance dans le pays comme aucun", "start": 93.88, "duration": 4.08}, {"text": "autre pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avant", "start": 95.68, "duration": 4.439}, {"text": "lui dans la 5e R\u00e9publique mais il y a un", "start": 97.96, "duration": 3.28}, {"text": "risque quand m\u00eame pour qu'il n'y ait pas", "start": 100.119, "duration": 4.0}, {"text": "de majorit\u00e9 \u00e0 l'issue je je ne le pense", "start": 101.24, "duration": 4.08}, {"text": "pas je ne le pense pas je pense que les", "start": 104.119, "duration": 3.921}, {"text": "Fran\u00e7ais ont envie de changement je", "start": 105.32, "duration": 5.079}, {"text": "pense que les Fran\u00e7ais ont envie que le", "start": 108.04, "duration": 4.32}, {"text": "bon sens arrive au pouvoir et je pense", "start": 110.399, "duration": 3.601}, {"text": "qu'ils ont envie que Jordan Bardella", "start": 112.36, "duration": 2.88}, {"text": "soit leur premier ministre pour", "start": 114.0, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9orienter totalement la politique au", "start": 115.24, "duration": 3.68}, {"text": "niveau du pouvoir d'achat au niveau de", "start": 117.6, "duration": 2.479}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 et au niveau veau", "start": 118.92, "duration": 2.96}, {"text": "l'immigration peut-\u00eatre petite pr\u00e9cision", "start": 120.079, "duration": 2.72}, {"text": "avant de parler de votre programme", "start": 121.88, "duration": 1.96}, {"text": "l\u00e0-dessus justement puisque hierier", "start": 122.799, "duration": 2.561}, {"text": "Jordan mardella a dit que s'il y avait", "start": 123.84, "duration": 3.44}, {"text": "pas de majorit\u00e9 absolue il refuserait", "start": 125.36, "duration": 3.8}, {"text": "d'\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 Matignon concr\u00e8tement \u00e7a", "start": 127.28, "duration": 3.399}, {"text": "veut dire quoi que vous laissez Matignon", "start": 129.16, "duration": 3.0}, {"text": "au groupe arriv\u00e9 second ou que ce sera", "start": 130.679, "duration": 2.961}, {"text": "le RN mais quelqu'un d'autre que Jordan", "start": 132.16, "duration": 3.719}, {"text": "Bardella non \u00e7a veut dire que Jordan", "start": 133.64, "duration": 3.879}, {"text": "Bardella dit la v\u00e9rit\u00e9 aux Fran\u00e7ais", "start": 135.879, "duration": 4.921}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si les Fran\u00e7ais", "start": 137.519, "duration": 5.041}, {"text": "aujourd'hui pl\u00e9biscitent le rassemble", "start": 140.8, "duration": 2.92}, {"text": "national c'est pour qu'ils puissent", "start": 142.56, "duration": 3.56}, {"text": "mettre en \u0153uvre nos id\u00e9es nos solutions", "start": 143.72, "duration": 4.239}, {"text": "si nous n'avons pas la possibilit\u00e9 de", "start": 146.12, "duration": 4.6}, {"text": "gouverner si le", "start": 147.959, "duration": 4.721}, {"text": "Premier ministre n'a pas une majorit\u00e9", "start": 150.72, "duration": 4.0}, {"text": "stable pour pouvoir mettre en \u0153uvre", "start": 152.68, "duration": 4.08}, {"text": "cette politique effectivement \u00e7a ne sert", "start": 154.72, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 rien vous savez si Bard est \u00e0 la merci", "start": 156.76, "duration": 6.16}, {"text": "de la premi\u00e8re motion de de censure", "start": 160.12, "duration": 4.68}, {"text": "effectivement il ne faut pas mentir aux", "start": 162.92, "duration": 3.08}, {"text": "Fran\u00e7ais donc nous nous souhaitons une", "start": 164.8, "duration": 2.56}, {"text": "majorit\u00e9 absol donc vous faites quoi", "start": 166.0, "duration": 3.12}, {"text": "imaginons que vous arrivez en t\u00eate mais", "start": 167.36, "duration": 3.32}, {"text": "pas avec la majorit\u00e9 absolue vous faites", "start": 169.12, "duration": 3.36}, {"text": "quoi mais encore une fois nous verrons", "start": 170.68, "duration": 3.76}, {"text": "le moment venu c'est de la politique", "start": 172.48, "duration": 3.28}, {"text": "fiction", "start": 174.44, "duration": 3.84}, {"text": "mais mais mais mais tr\u00e8s clairement nous", "start": 175.76, "duration": 4.6}, {"text": "appelons et Jordan Bardella appeler les", "start": 178.28, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 se mobiliser pour lui", "start": 180.36, "duration": 3.68}, {"text": "accorder cette majorit\u00e9 absolue qui", "start": 182.36, "duration": 2.68}, {"text": "permettra de changer les choses dans", "start": 184.04, "duration": 2.16}, {"text": "notre pays si vous n'avez pas de", "start": 185.04, "duration": 2.759}, {"text": "majorit\u00e9 absolue vous avez toujours le", "start": 186.2, "duration": 3.16}, {"text": "loisir de passer des alliances c'est ce", "start": 187.799, "duration": 4.321}, {"text": "qu'a fait Emmanuel Macron en 2022 est-ce", "start": 189.36, "duration": 4.56}, {"text": "que vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 en discussion avec", "start": 192.12, "duration": 3.24}, {"text": "des groupes parlementaires avec qui vous", "start": 193.92, "duration": 2.959}, {"text": "pourriez passer des alliances non mais", "start": 195.36, "duration": 3.159}, {"text": "on va pas faire l'\u00e9lection avant qu'elle", "start": 196.879, "duration": 4.36}, {"text": "ait lieu nous verrons la composition non", "start": 198.519, "duration": 3.761}, {"text": "mais nous verrons la composition de", "start": 201.239, "duration": 2.401}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9j\u00e0 nous faisons", "start": 202.28, "duration": 4.039}, {"text": "campagne nous sommes dans une p\u00e9riode", "start": 203.64, "duration": 4.48}, {"text": "extr\u00eamement importante qui est", "start": 206.319, "duration": 3.041}, {"text": "historique pour notre pays c'est\u00e0d que", "start": 208.12, "duration": 3.8}, {"text": "pour la PR premi\u00e8re fois depuis 50 ans", "start": 209.36, "duration": 4.48}, {"text": "nos id\u00e9es peuvent arriver au pouvoir", "start": 211.92, "duration": 3.879}, {"text": "nous avons une assise populaire nous", "start": 213.84, "duration": 3.44}, {"text": "avons une vague qui s'est lev\u00e9e lors des", "start": 215.799, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne nous avons un grand", "start": 217.28, "duration": 4.599}, {"text": "nombre de Fran\u00e7ais qui croient en nos", "start": 219.959, "duration": 3.36}, {"text": "id\u00e9es et qui se disent que c'est le", "start": 221.879, "duration": 3.961}, {"text": "moment de de gagner donc tr\u00e8s clairement", "start": 223.319, "duration": 4.161}, {"text": "c'est \u00e7a l'enjeu aujourd'hui ensuite", "start": 225.84, "duration": 4.2}, {"text": "nous verrons au soir du 7 juillet le", "start": 227.48, "duration": 4.44}, {"text": "choix des Fran\u00e7ais leur d\u00e9cision", "start": 230.04, "duration": 3.919}, {"text": "souveraine et d\u00e9mocratique qu'est-ce que", "start": 231.92, "duration": 4.039}, {"text": "sera l'Assembl\u00e9e nationale les forces en", "start": 233.959, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sence si nous avons la majorit\u00e9", "start": 235.959, "duration": 4.2}, {"text": "absolue ou pas et nous demandons \u00e0 nos", "start": 237.599, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9lecteurs de se mobiliser tr\u00e8s largement", "start": 240.159, "duration": 5.44}, {"text": "parce que le changement est possible", "start": 242.64, "duration": 4.28}, {"text": "avant de mettre en \u0153uvre vos mesures", "start": 245.599, "duration": 3.36}, {"text": "vous voulez un audit des finances", "start": 246.92, "duration": 3.239}, {"text": "publiques qui sera fait par qui cet", "start": 248.959, "duration": 4.28}, {"text": "audit par une commission ind\u00e9pendante", "start": 250.159, "duration": 6.32}, {"text": "Jordan Bardella l'a dit il souhaite", "start": 253.239, "duration": 6.081}, {"text": "mettre autour de la table tous les", "start": 256.479, "duration": 5.16}, {"text": "experts toutes les les structures les", "start": 259.32, "duration": 4.28}, {"text": "institutions de notre pays tout", "start": 261.639, "duration": 3.56}, {"text": "simplement pour avoir un \u00e9tat des lieux", "start": 263.6, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9cis de la situation du pays pour", "start": 265.199, "duration": 5.521}, {"text": "pouvoir d\u00e9terminer euh quelles sont les", "start": 268.28, "duration": 3.84}, {"text": "politiques \u00e0 mener quelles sont les", "start": 270.72, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9conomies euh \u00e0 faire et c'est un moment", "start": 272.12, "duration": 4.72}, {"text": "de v\u00e9rit\u00e9 pour les fr vous l'avez pas il", "start": 274.8, "duration": 3.16}, {"text": "y a une loi de finance il y a des", "start": 276.84, "duration": 2.199}, {"text": "rapports de la Cour des comptes il y a", "start": 277.96, "duration": 2.44}, {"text": "des travaux des commissions des finances", "start": 279.039, "duration": 3.521}, {"text": "du Parlement mais nous n'avons pas tous", "start": 280.4, "duration": 4.04}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments et et et vous le savez vous", "start": 282.56, "duration": 4.16}, {"text": "savez je si on fait un peu d'histoire", "start": 284.44, "duration": 5.28}, {"text": "politique quand Alain Jup\u00e9 est arriv\u00e9 \u00e0", "start": 286.72, "duration": 6.96}, {"text": "matigon en 1995 euh il s'est aper\u00e7u que", "start": 289.72, "duration": 5.96}, {"text": "euh les d\u00e9ficits finalement \u00e9taient", "start": 293.68, "duration": 4.56}, {"text": "beaucoup plus vastes que ce qu'il", "start": 295.68, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e9sageait et que l'ant\u00e9riorit\u00e9 d'doard", "start": 298.24, "duration": 4.959}, {"text": "baladure finalement les chiffres qui", "start": 301.12, "duration": 3.32}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s n'\u00e9taient pas", "start": 303.199, "duration": 2.56}, {"text": "forc\u00e9ment les bons donc l\u00e0 nous", "start": 304.44, "duration": 3.039}, {"text": "souhaitons avoir un \u00e9tat des lieux tr\u00e8s", "start": 305.759, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9cis pour pouvoir dire pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0", "start": 307.479, "duration": 4.081}, {"text": "nos compatriotes ce que nous avons faire", "start": 309.72, "duration": 3.6}, {"text": "quels sont les", "start": 311.56, "duration": 4.56}, {"text": "mares queles sont les \u00e9conomies encore", "start": 313.32, "duration": 4.879}, {"text": "une fois a il y a un moment de sinc\u00e9rit\u00e9", "start": 316.12, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 faire compte tenu de ce qui est fait", "start": 318.199, "duration": 4.481}, {"text": "depuis 7 ans et surtout compte tenu des", "start": 320.44, "duration": 3.72}, {"text": "imp\u00f4ts qui sont demand\u00e9s au fran\u00e7ais je", "start": 322.68, "duration": 2.56}, {"text": "rappelle que nous sommes que c'est quand", "start": 324.16, "duration": 2.599}, {"text": "m\u00eame important nous sommes la premi\u00e8re", "start": 325.24, "duration": 3.679}, {"text": "puissance fiscale du monde les les", "start": 326.759, "duration": 4.081}, {"text": "Fran\u00e7ais sont les plus matraqu\u00e9s au", "start": 328.919, "duration": 4.081}, {"text": "monde en terme d'imp\u00f4t en terme de taxes", "start": 330.84, "duration": 4.28}, {"text": "donc il faut dire aux Fran\u00e7ais qu'est-ce", "start": 333.0, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on va faire avec leur argent quelles", "start": 335.12, "duration": 3.04}, {"text": "sont les politiques de redistribution", "start": 336.72, "duration": 2.52}, {"text": "notamment sur le pouvoir d'achat que", "start": 338.16, "duration": 2.159}, {"text": "nous allons pouvoir faire et surtout", "start": 339.24, "duration": 2.679}, {"text": "quelles sont les \u00e9conomies que nous", "start": 340.319, "duration": 3.361}, {"text": "pouvons faire sur la frautete sociale", "start": 341.919, "duration": 3.28}, {"text": "sur l'immigration not \u00e7a veut dire que", "start": 343.68, "duration": 3.4}, {"text": "votre programme pourra \u00eatre amend\u00e9 au vu", "start": 345.199, "duration": 3.481}, {"text": "des r\u00e9sultats de cet audit c'est-\u00e0-dire", "start": 347.08, "duration": 3.839}, {"text": "si les finances sont plus mal en point", "start": 348.68, "duration": 3.639}, {"text": "que ce que vous pensez vous pourriez", "start": 350.919, "duration": 3.56}, {"text": "renoncer \u00e0 certain il n'y aura aucune", "start": 352.319, "duration": 4.44}, {"text": "renonciation il n'y aura aucune", "start": 354.479, "duration": 4.241}, {"text": "trahison sur le programme et les", "start": 356.759, "duration": 3.481}, {"text": "propositions que nous nous faisons", "start": 358.72, "duration": 2.88}, {"text": "depuis des ann\u00e9es sur le programme", "start": 360.24, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentiel de Marine Le", "start": 361.6, "duration": 6.039}, {"text": "Pen 2022 il y aura non il y a un", "start": 363.52, "duration": 6.6}, {"text": "calendrier des urgences voil\u00e0 la", "start": 367.639, "duration": 4.361}, {"text": "premi\u00e8re des urgences c'est \u00e9videmment", "start": 370.12, "duration": 3.199}, {"text": "l'urgence sociale c'est le pouvoir", "start": 372.0, "duration": 3.8}, {"text": "d'achat c'est la baisse de la TVA sur", "start": 373.319, "duration": 4.88}, {"text": "les produits \u00e9nerg\u00e9tiques de 20 % \u00e0 55", "start": 375.8, "duration": 5.519}, {"text": "sur le fi sur le gaz l'\u00e9lectricit\u00e9 et", "start": 378.199, "duration": 5.521}, {"text": "les carburants \u00e7a c'est la premi\u00e8re des", "start": 381.319, "duration": 4.0}, {"text": "priorit\u00e9s par exemple vous renonz d\u00e9j\u00e0", "start": 383.72, "duration": 2.96}, {"text": "la baisse de la TVA sur les produits de", "start": 385.319, "duration": 2.72}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 pourquoi est-ce que", "start": 386.68, "duration": 4.16}, {"text": "vous la repoussez c'est des non on la", "start": 388.039, "duration": 4.321}, {"text": "repousse pas mais vous savez qu'il y a", "start": 390.84, "duration": 4.4}, {"text": "un calendrier \u00e0 la fois l\u00e9gislatif", "start": 392.36, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9glementaire on peut pas tout faire en", "start": 395.24, "duration": 3.359}, {"text": "48 he un coup de baguette magique c'est", "start": 396.72, "duration": 3.44}, {"text": "pas parce que Jordan Bardella va arriver", "start": 398.599, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 Matignon que tout va pouvoir \u00eatre fait", "start": 400.16, "duration": 4.439}, {"text": "dans les 48 heures il y a un temps mais", "start": 402.599, "duration": 3.401}, {"text": "la baisse de la TVA sur l'\u00e9nergie vous", "start": 404.599, "duration": 2.801}, {"text": "pourvez pas les faire dans 48 he non", "start": 406.0, "duration": 3.039}, {"text": "plus il faut l'accord de l'Europe donc", "start": 407.4, "duration": 2.76}, {"text": "c'est\u00e0dire \u00e7a va prendre un petit peu de", "start": 409.039, "duration": 2.481}, {"text": "temps non \u00e7a va pas prendre un petit peu", "start": 410.16, "duration": 3.039}, {"text": "de temps \u00e7a \u00e7a va se faire de de mani\u00e8re", "start": 411.52, "duration": 4.359}, {"text": "assez rapide et ensuite il y a \u00e0", "start": 413.199, "duration": 6.041}, {"text": "d\u00e9cliner non mais il a \u00e0 d\u00e9cliner j'aime", "start": 415.879, "duration": 5.201}, {"text": "bien le \u00e7a va il faut l'accord de", "start": 419.24, "duration": 3.519}, {"text": "l'Europe l'accord de l'Europe c'est", "start": 421.08, "duration": 3.08}, {"text": "surtout l'accord du gouvernement de la", "start": 422.759, "duration": 3.201}, {"text": "France voil\u00e0 et si le gouvernement de la", "start": 424.16, "duration": 4.319}, {"text": "France en Europe d\u00e9cide de mettre en", "start": 425.96, "duration": 4.519}, {"text": "\u0153uvre une politique j'ajoute que nos", "start": 428.479, "duration": 4.28}, {"text": "voisins et partenaires europ\u00e9ens ont mis", "start": 430.479, "duration": 4.521}, {"text": "en \u0153uvre des politiques sociales de", "start": 432.759, "duration": 4.12}, {"text": "baisse de TVA sur les produits de", "start": 435.0, "duration": 4.319}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 sur les \u00e9nergies et", "start": 436.879, "duration": 4.04}, {"text": "autres ils ont pu le faire et \u00e7a s'est", "start": 439.319, "duration": 2.72}, {"text": "tr\u00e8s bien pass\u00e9 donc il y a aucun", "start": 440.919, "duration": 2.72}, {"text": "probl\u00e8me l\u00e0-dessus mais ensuite il y a", "start": 442.039, "duration": 3.521}, {"text": "un calendrier \u00e0 respecter il y a la loi", "start": 443.639, "duration": 4.201}, {"text": "de finance notamment \u00e0 l'automne donc", "start": 445.56, "duration": 4.079}, {"text": "tout ne va pas se faire en 48 he mais", "start": 447.84, "duration": 3.88}, {"text": "tout sera d\u00e9clin\u00e9 dans les semaines qui", "start": 449.639, "duration": 4.081}, {"text": "suivent l'arriv\u00e9e au gouvernement juste", "start": 451.72, "duration": 3.68}, {"text": "sur cette baisse de la TVA sur l'\u00e9nergie", "start": 453.72, "duration": 2.96}, {"text": "si tentez que vous arriviez \u00e0 la mettre", "start": 455.4, "duration": 2.519}, {"text": "en place qu'est-ce qui vous garanti que", "start": 456.68, "duration": 2.84}, {"text": "cette baisse profitera au portefeuille", "start": 457.919, "duration": 3.081}, {"text": "des Fran\u00e7ais et n'ira pas accro\u00eetre les", "start": 459.52, "duration": 3.799}, {"text": "profits des \u00e9nerg\u00e9ticiens elle va", "start": 461.0, "duration": 3.919}, {"text": "profiter au portefeuille des Fran\u00e7ais", "start": 463.319, "duration": 4.6}, {"text": "notamment des plus modeste si on prend", "start": 464.919, "duration": 5.601}, {"text": "je vais vous le dire si on prend juste", "start": 467.919, "duration": 5.361}, {"text": "le cas des carburants aujourd'hui la", "start": 470.52, "duration": 5.0}, {"text": "situation fait que vous avez bon nombre", "start": 473.28, "duration": 4.599}, {"text": "de nos compatriotes qui se restreignent", "start": 475.52, "duration": 4.2}, {"text": "dans leur d\u00e9placement qui ne vont m\u00eame", "start": 477.879, "duration": 4.16}, {"text": "plus travailler parce que l'essence est", "start": 479.72, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0pr\u00e8s 2 \u20ac le litre donc si vous leur", "start": 482.039, "duration": 4.361}, {"text": "permettez avec cette baisse de TVA de 20", "start": 484.639, "duration": 5.28}, {"text": "% \u00e0 55 de retrouver entre 150 \u20ac et 200 \u20ac", "start": 486.4, "duration": 4.919}, {"text": "de pouvoir d'achat suppl\u00e9mentaire par", "start": 489.919, "duration": 3.28}, {"text": "mois \u00e7a leur permet d'aller travailler", "start": 491.319, "duration": 3.32}, {"text": "et donc c'est \u00e0 la fois bon pour leur", "start": 493.199, "duration": 2.801}, {"text": "pouvoir d'achat mais aussi bon pour", "start": 494.639, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7 comment vous obligez", "start": 496.0, "duration": 3.12}, {"text": "les \u00e9nerg\u00e9ticiens \u00e0 les r\u00e9percuter", "start": 497.639, "duration": 3.201}, {"text": "l\u00e0-dessus sur le portefeuille des", "start": 499.12, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais comment comment \u00e7a c'est une", "start": 500.84, "duration": 2.96}, {"text": "baisse de TVA ben oui c'est une baisse", "start": 502.36, "duration": 2.64}, {"text": "TVA par exemple on a vu dans la", "start": 503.8, "duration": 2.839}, {"text": "restauration la baisse de TVA elle a pas", "start": 505.0, "duration": 3.52}, {"text": "int\u00e9gralement profit\u00e9 au consommateurs", "start": 506.639, "duration": 3.96}, {"text": "bah visibleement si j'en crois les les", "start": 508.52, "duration": 4.319}, {"text": "exemples portugais et espagnols les", "start": 510.599, "duration": 4.201}, {"text": "baisses de TVA favorisent la", "start": 512.839, "duration": 3.481}, {"text": "consommation favorisent le pouvoir", "start": 514.8, "duration": 3.919}, {"text": "d'achat des des concitoyens donc c'est", "start": 516.32, "duration": 4.04}, {"text": "une mesure de justice sociale et", "start": 518.719, "duration": 4.521}, {"text": "j'allais dire que c'est aussi une mesure", "start": 520.36, "duration": 6.12}, {"text": "qui apr\u00e8s 7 ann\u00e9es de matraquage de", "start": 523.24, "duration": 4.88}, {"text": "hausse de taxes et tout qui va redonner", "start": 526.48, "duration": 3.44}, {"text": "de l'air \u00e0 nos concitoyens qui en ont", "start": 528.12, "duration": 4.0}, {"text": "bien besoin sur l'imigration oui dans", "start": 529.92, "duration": 4.359}, {"text": "les les questions qui se'ppose sur votre", "start": 532.12, "duration": 4.12}, {"text": "programme dans la loi immigration a \u00e9t\u00e9", "start": 534.279, "duration": 4.281}, {"text": "vot\u00e9e il y a quelques mois une partie de", "start": 536.24, "duration": 3.8}, {"text": "cette loi ne vous vous convenez pas sur", "start": 538.56, "duration": 2.959}, {"text": "les m\u00e9tiers en tension est-ce que vous", "start": 540.04, "duration": 4.12}, {"text": "la remettez en question bien \u00e9videmment", "start": 541.519, "duration": 5.521}, {"text": "bien \u00e9videmment vous le savez la loi", "start": 544.16, "duration": 6.16}, {"text": "immigration \u00e9tait un moindre mal mais il", "start": 547.04, "duration": 5.32}, {"text": "y avait des dispositions qui n'allaient", "start": 550.32, "duration": 4.12}, {"text": "pas dans le bon sens et surtout cette", "start": 552.36, "duration": 5.64}, {"text": "loi avec la perversit\u00e9 d'Emmanuel Macron", "start": 554.44, "duration": 4.88}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 par le Conseil", "start": 558.0, "duration": 3.24}, {"text": "constitutionnel parce que c'\u00e9tait \u00e7a", "start": 559.32, "duration": 4.36}, {"text": "l'objectif nous nous souhaitons mettre", "start": 561.24, "duration": 4.159}, {"text": "un terme au pompes aspirante de", "start": 563.68, "duration": 3.76}, {"text": "l'immigration nous voulons rendre notre", "start": 565.399, "duration": 5.281}, {"text": "pays inattractif \u00e0 migration faire en", "start": 567.44, "duration": 5.839}, {"text": "sorte que tous les migrants de la terre", "start": 570.68, "duration": 4.719}, {"text": "ne soient pas tent\u00e9s de prendre des", "start": 573.279, "duration": 4.841}, {"text": "risques d'ailleurs pour leur vie \u00e0 venir", "start": 575.399, "duration": 4.601}, {"text": "dans notre pays et de leur dire que la", "start": 578.12, "duration": 3.6}, {"text": "France n'est plus un eldorado que nous", "start": 580.0, "duration": 3.6}, {"text": "avons pr\u00e8s de 6 millions de ch\u00f4meurs 10", "start": 581.72, "duration": 3.48}, {"text": "millions de pauvres que nous ne pouvons", "start": 583.6, "duration": 4.16}, {"text": "plus accueillir toute la mis\u00e8re \u00e7a ve", "start": 585.2, "duration": 4.04}, {"text": "dire que dans les domaines de la", "start": 587.76, "duration": 3.36}, {"text": "restauration par exemple o\u00f9 le manque de", "start": 589.24, "duration": 4.12}, {"text": "main d'\u0153uvre est assez criant mais aussi", "start": 591.12, "duration": 4.88}, {"text": "dans le domaine de la sant\u00e9 on", "start": 593.36, "duration": 4.8}, {"text": "n'embauche plus de on ne facilite pas", "start": 596.0, "duration": 3.959}, {"text": "l'embauche des person qui arrive en", "start": 598.16, "duration": 3.239}, {"text": "France ah ben ce qui est certain c'est", "start": 599.959, "duration": 3.601}, {"text": "que on embauchera pas de clandestin", "start": 601.399, "duration": 3.961}, {"text": "voil\u00e0 que nous allons remettre des", "start": 603.56, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e8gles", "start": 605.36, "duration": 3.599}, {"text": "que les personnes si elles souhaitent", "start": 606.48, "duration": 4.56}, {"text": "venir en France devont respecter ces", "start": 608.959, "duration": 3.721}, {"text": "qu'onche de la main de \u00e9trang\u00e8re qui ne", "start": 611.04, "duration": 4.12}, {"text": "soit pas clandestine qui soit le droit", "start": 612.68, "duration": 4.56}, {"text": "de travailler puisil s y a des ties de", "start": 615.16, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9jour nous encore une fois il y a des", "start": 617.24, "duration": 4.279}, {"text": "dispositions et des proc\u00e9dures pourtion", "start": 619.36, "duration": 5.479}, {"text": "c'\u00e9tait l'id\u00e9 d'acc", "start": 621.519, "duration": 6.361}, {"text": "plus sur la politique et la vision du", "start": 624.839, "duration": 4.56}, {"text": "gouvernement c\u00e9tait de constituer un", "start": 627.88, "duration": 3.0}, {"text": "immense appel d'air avec une liste de", "start": 629.399, "duration": 3.721}, {"text": "m\u00e9tiers en tension qui allait pouvoir", "start": 630.88, "duration": 4.519}, {"text": "\u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 la fois par les passeurs", "start": 633.12, "duration": 3.88}, {"text": "et associations immigrationnistes pour", "start": 635.399, "duration": 3.12}, {"text": "faire venir tous les migrants dans notre", "start": 637.0, "duration": 3.8}, {"text": "pays nous nous voyons aussi que quand on", "start": 638.519, "duration": 3.801}, {"text": "nous avons pr\u00e8s de 6 millions de", "start": 640.8, "duration": 3.36}, {"text": "ch\u00f4meurs dans notre pays euh dont", "start": 642.32, "duration": 3.959}, {"text": "beaucoup d'ailleurs sont euh issu de", "start": 644.16, "duration": 3.64}, {"text": "l'immigration beaucoup d'\u00e9trangers je", "start": 646.279, "duration": 2.721}, {"text": "rappelle que il y a une", "start": 647.8, "duration": 3.159}, {"text": "surrepr\u00e9sentation des \u00e9trangers il a un", "start": 649.0, "duration": 3.6}, {"text": "taux de ch\u00f4mage qui est beaucoup plus", "start": 650.959, "duration": 3.44}, {"text": "fort chez les \u00e9trangers que chez les", "start": 652.6, "duration": 3.64}, {"text": "nationaux donc l'urgence c'est d\u00e9j\u00e0 de", "start": 654.399, "duration": 4.041}, {"text": "mettre au travail nos compatriotes et", "start": 656.24, "duration": 3.96}, {"text": "les \u00e9trangers qui sont d\u00e9j\u00e0 chez nous", "start": 658.44, "duration": 3.24}, {"text": "plut\u00f4t que de faire venir d'autres", "start": 660.2, "duration": 4.759}, {"text": "personnes pour aller occuper des m on sa", "start": 661.68, "duration": 4.76}, {"text": "bien que les Fran\u00e7ais sont pas forc\u00e9ment", "start": 664.959, "duration": 3.161}, {"text": "form\u00e9s pour ces secteur l\u00e0 est-ce que", "start": 666.44, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame on facilite ils sont pas", "start": 668.12, "duration": 3.92}, {"text": "forc\u00e9ment pay\u00e9s surtout parce que le", "start": 670.44, "duration": 3.92}, {"text": "v\u00e9ritable probl\u00e8me c'est les salaires et", "start": 672.04, "duration": 4.28}, {"text": "c'est pour \u00e7a que nous nous souhaitons", "start": 674.36, "duration": 4.56}, {"text": "augmenter inciter les entreprises de la", "start": 676.32, "duration": 4.04}, {"text": "restauration on augmente les les", "start": 678.92, "duration": 3.44}, {"text": "salaires mais \u00e9videmment nous souhaitons", "start": 680.36, "duration": 4.2}, {"text": "inciter les entreprise \u00e0 augmenter les", "start": 682.36, "duration": 4.56}, {"text": "salaires de 10 % avec une contrepartie", "start": 684.56, "duration": 4.839}, {"text": "de baisse de de charg par \u00e7a le", "start": 686.92, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 689.399, "duration": 2.641}, {"text": "demander aux entreprises d'augmenter les", "start": 690.68, "duration": 3.04}, {"text": "salaires visiblement c'est pas suffit d'", "start": 692.04, "duration": 3.2}, {"text": "fait sans", "start": 693.72, "duration": 3.84}, {"text": "contrepartie \u00e7a c'est \u00e7a le v\u00e9ritable", "start": 695.24, "duration": 4.56}, {"text": "probl\u00e8me nous nous proposons justement", "start": 697.56, "duration": 4.2}, {"text": "cette cette incitation \u00e0 augmenter les", "start": 699.8, "duration": 4.76}, {"text": "salaires de 10 % avec une baisse de", "start": 701.76, "duration": 5.68}, {"text": "cotisation social c'est un donnant", "start": 704.56, "duration": 4.68}, {"text": "donnant et nous voyons bien que la", "start": 707.44, "duration": 3.56}, {"text": "question des salaires elle est tr\u00e8s", "start": 709.24, "duration": 3.159}, {"text": "importante puisque bon nombre de", "start": 711.0, "duration": 4.16}, {"text": "Fran\u00e7ais cherche \u00e0 travailler cherche", "start": 712.399, "duration": 4.201}, {"text": "des perspectives mais quand vous voyez", "start": 715.16, "duration": 3.08}, {"text": "que les minimas sociaux sont beaucoup", "start": 716.6, "duration": 3.28}, {"text": "trop haut par rapport au salaires qui", "start": 718.24, "duration": 3.12}, {"text": "sont beaucoup trop bas \u00e7a ne fonctionne", "start": 719.88, "duration": 2.92}, {"text": "pas vous parliez de la censure du", "start": 721.36, "duration": 2.8}, {"text": "Conseil constitutionnel tout \u00e0 l'heure", "start": 722.8, "duration": 2.92}, {"text": "vous souhaitez supprimer le droit du sol", "start": 724.16, "duration": 2.72}, {"text": "vous dites que ce sera dans une loi", "start": 725.72, "duration": 3.0}, {"text": "dururgence donc une mesure pr rapidement", "start": 726.88, "duration": 2.959}, {"text": "est-ce que si toutefois le Parlement la", "start": 728.72, "duration": 2.44}, {"text": "vote vous ne craignez pas d'\u00eatre censur\u00e9", "start": 729.839, "duration": 2.841}, {"text": "par le Conseil constitutionnel", "start": 731.16, "duration": 4.64}, {"text": "l\u00e0-dessus le Conseil constitutionnel on", "start": 732.68, "duration": 5.08}, {"text": "a entendu monsieur", "start": 735.8, "duration": 5.2}, {"text": "Fabius est devenu une officine militante", "start": 737.76, "duration": 5.56}, {"text": "on le voit bien qui n'a pas envie de", "start": 741.0, "duration": 4.639}, {"text": "respecter la volont\u00e9 souveraine des", "start": 743.32, "duration": 4.519}, {"text": "Fran\u00e7ais et leur avis majoritaire donc", "start": 745.639, "duration": 3.64}, {"text": "il fait de la politique et pas du droit", "start": 747.839, "duration": 4.0}, {"text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr monsieur Fabius fait", "start": 749.279, "duration": 4.24}, {"text": "de la politique il fait de la politique", "start": 751.839, "duration": 3.601}, {"text": "antinationale d'ailleurs sur ces", "start": 753.519, "duration": 3.921}, {"text": "questions l\u00e0 et d'ailleurs il est sorti", "start": 755.44, "duration": 4.759}, {"text": "bon nombre de fois de son devoir de de", "start": 757.44, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9serve et c'est extr\u00eamement choquant et", "start": 760.199, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9judiciable pour l'\u00e9quilibre de nos", "start": 762.72, "duration": 4.0}, {"text": "institutions les fran\u00e7ais si on va plus", "start": 765.16, "duration": 2.4}, {"text": "loin \u00e7a veut dire vous souhaitez", "start": 766.72, "duration": 2.239}, {"text": "r\u00e9former le Conseil constitutionnel non", "start": 767.56, "duration": 2.68}, {"text": "c'est pas c'est pas r\u00e9former le Conseil", "start": 768.959, "duration": 3.32}, {"text": "constitutionnel mais nous disons que les", "start": 770.24, "duration": 3.959}, {"text": "Fran\u00e7ais souhaitent moins d'immigration", "start": 772.279, "duration": 3.721}, {"text": "ils le disent r\u00e9guli\u00e8rement ils le", "start": 774.199, "duration": 3.521}, {"text": "disent dans les urnes j'esp\u00e8re qu'ils le", "start": 776.0, "duration": 4.12}, {"text": "diront massivement les juin et 7 juillet", "start": 777.72, "duration": 3.72}, {"text": "prochain il le dit dans toutes les", "start": 780.12, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9tudes d'opinion ils veulent beaucoup", "start": 781.44, "duration": 3.759}, {"text": "moins d'immigration \u00e0 la fois pour leurs", "start": 783.32, "duration": 4.92}, {"text": "comptes sociaux publics et leur s\u00e9curit\u00e9", "start": 785.199, "duration": 6.161}, {"text": "ce serait extr\u00eamement choquant que une", "start": 788.24, "duration": 5.52}, {"text": "personnalit\u00e9 et que quelques entre", "start": 791.36, "duration": 4.839}, {"text": "guillemets sages fasse obstacle \u00e0 la", "start": 793.76, "duration": 5.0}, {"text": "volont\u00e9 souveraine des Fran\u00e7ais ce ce", "start": 796.199, "duration": 3.841}, {"text": "qui est leur r\u00f4le de v\u00e9rifier que les", "start": 798.76, "duration": 3.12}, {"text": "textes sont conformes \u00e0 de v\u00e9rifier que", "start": 800.04, "duration": 2.64}, {"text": "les textes et fil met pas", "start": 801.88, "duration": 2.56}, {"text": "d'instrumentaliser les textes pour faire", "start": 802.68, "duration": 3.839}, {"text": "de la politique et de l'id\u00e9ologie un mot", "start": 804.44, "duration": 3.519}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites puisque", "start": 806.519, "duration": 2.601}, {"text": "c'est \u00e9videmment un sujet qui est", "start": 807.959, "duration": 2.281}, {"text": "attendu par les Fran\u00e7ais alors vous", "start": 809.12, "duration": 2.44}, {"text": "dites que vous revenez dessus pour ceux", "start": 810.24, "duration": 3.44}, {"text": "qui ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler avant 20", "start": 811.56, "duration": 5.0}, {"text": "ans et quit des autres nous souhaitons", "start": 813.68, "duration": 5.839}, {"text": "alors Jordan Bardella l'a l'a rappel\u00e9", "start": 816.56, "duration": 5.399}, {"text": "nous souhaitons abroger la r\u00e9forme", "start": 819.519, "duration": 5.32}, {"text": "Macron profond\u00e9ment injuste socialement", "start": 821.959, "duration": 4.68}, {"text": "et inefficace", "start": 824.839, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9conomiquement nous ne renon\u00e7ons pas sur", "start": 826.639, "duration": 5.281}, {"text": "cette objectif et cette priorit\u00e9", "start": 828.8, "duration": 5.279}, {"text": "pourquoi parce que cette r\u00e9formme a", "start": 831.92, "duration": 4.479}, {"text": "montr\u00e9 qu'elle n'\u00e9tait pas efficace et", "start": 834.079, "duration": 4.361}, {"text": "surtout elle p\u00e9nalise ceux qui ont eu", "start": 836.399, "duration": 3.68}, {"text": "des m\u00e9tiers difficile et ceux qui ont", "start": 838.44, "duration": 3.56}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 travailler le plus t\u00f4t il", "start": 840.079, "duration": 4.041}, {"text": "faut rappeler que qui partent plus t\u00f4t", "start": 842.0, "duration": 3.639}, {"text": "hein dans la r\u00e9forme partent pas \u00e0 64", "start": 844.12, "duration": 2.959}, {"text": "ans ceux qui ont commenc\u00e9 avant 20 ans", "start": 845.639, "duration": 2.481}, {"text": "il faut il faut rappeler quand m\u00eame", "start": 847.079, "duration": 2.481}, {"text": "l'objectif de la retraite l'objectif de", "start": 848.12, "duration": 3.44}, {"text": "la retraite c'est de permettre \u00e0 tous", "start": 849.56, "duration": 4.92}, {"text": "nos concitoyens de profiter d'ann\u00e9es de", "start": 851.56, "duration": 6.279}, {"text": "vie si possible en bonne sant\u00e9 apr\u00e8s une", "start": 854.48, "duration": 4.96}, {"text": "vie de de travail donc il faut que cette", "start": 857.839, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9forme elle soit juste la r\u00e9forme", "start": 859.44, "duration": 3.24}, {"text": "Macron n'est pas juste et nous allons", "start": 861.24, "duration": 3.0}, {"text": "revenir dessus c'est \u00e9videmment l'un des", "start": 862.68, "duration": 3.04}, {"text": "engagements que nous avons pris et que", "start": 864.24, "duration": 2.68}, {"text": "nous mettrons en \u0153uvre \u00e0 partir de", "start": 865.72, "duration": 3.64}, {"text": "l'automne et juste c'est 60 ans ou 40 an", "start": 866.92, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce que ceux qui ont commenc\u00e9 \u00e0", "start": 869.36, "duration": 2.279}, {"text": "travailler \u00e0 16 ans il partent \u00e0 quel", "start": 870.32, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e2ge il part \u00e0 56 ans c'est 40 annuit\u00e9s", "start": 871.639, "duration": 4.88}, {"text": "travaill\u00e9 \u00e0 partir de 60 ans voil\u00e0 quand", "start": 873.959, "duration": 5.201}, {"text": "on a commenc\u00e9 \u00e0 travailler avant 20 ans", "start": 876.519, "duration": 5.841}, {"text": "et apr\u00e8s 20 ans c'est c'est 62 ans", "start": 879.16, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9videmment en fonction \u00e9videmment de", "start": 882.36, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e2ge si vous AZ commenc 8 ans vous", "start": 883.519, "duration": 3.841}, {"text": "partez \u00e0 quel \u00e2ge \u00e0 60 ans \u00e0 60 ans", "start": 885.519, "duration": 3.56}, {"text": "c'est bien \u00e7a donc comme dans la r\u00e9forme", "start": 887.36, "duration": 3.159}, {"text": "actuelle non pas comme dans la r\u00e9forme", "start": 889.079, "duration": 4.401}, {"text": "actuelle la r\u00e9forme actuelle aujourd'hui", "start": 890.519, "duration": 5.601}, {"text": "on le voit bien en terme d\u00e9j\u00e0 de", "start": 893.48, "duration": 5.56}, {"text": "disparit\u00e9s entre les parcours et de de", "start": 896.12, "duration": 6.0}, {"text": "de p\u00e9nalisation de ceux qui ont commenc\u00e9", "start": 899.04, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 travailler tout je pense \u00e0 ce qui a", "start": 902.12, "duration": 5.159}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 travailler \u00e0 20 ans tant \u00e0 \u00e0", "start": 904.04, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9cariser les personnes d'ailleurs qui", "start": 907.279, "duration": 3.36}, {"text": "sont au-del\u00e0 de 60 ans et d'ailleurs on", "start": 909.079, "duration": 4.2}, {"text": "voit que ceux qui qui vont \u00eatre incit\u00e9s", "start": 910.639, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 travailler plus longtemps possible", "start": 913.279, "duration": 3.161}, {"text": "finalement seront soit au ch\u00f4mage soit", "start": 914.88, "duration": 3.28}, {"text": "au RSA mais alors comment vous financez", "start": 916.44, "duration": 3.079}, {"text": "vous augmentez les cotisations vous", "start": 918.16, "duration": 2.88}, {"text": "baissez les pensions de retraite comment", "start": 919.519, "duration": 3.281}, {"text": "finance on fait des \u00e9conomies on fait", "start": 921.04, "duration": 3.479}, {"text": "des \u00e9conomist qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 fait", "start": 922.8, "duration": 3.8}, {"text": "par ce gouvernement et les gouvernements", "start": 924.519, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents c'est\u00e0dire que l'\u00c9tat", "start": 926.6, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7ais cont cette petite musique est", "start": 927.839, "duration": 4.761}, {"text": "un \u00e9tat tr\u00e8s riche nous avons \u00e9norm\u00e9ment", "start": 930.44, "duration": 4.04}, {"text": "d'argent et d'argent que nous gaspillons", "start": 932.6, "duration": 3.159}, {"text": "d'ailleurs nous gaspillons dans", "start": 934.48, "duration": 4.68}, {"text": "l'immigration si on prend juste quelques", "start": 935.759, "duration": 5.681}, {"text": "points budg\u00e9taires c'est-\u00e0-dire le", "start": 939.16, "duration": 5.0}, {"text": "soutien l'entretien des faux mineurs", "start": 941.44, "duration": 4.24}, {"text": "isol\u00e9s par les d\u00e9partement c'est 2", "start": 944.16, "duration": 2.96}, {"text": "milliards d'euros par an si on prend", "start": 945.68, "duration": 2.959}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat la palette de", "start": 947.12, "duration": 2.839}, {"text": "soins r\u00e9serv\u00e9 au clandestin c'est plus", "start": 948.639, "duration": 3.601}, {"text": "d'un milliard d'euros par an si on prend", "start": 949.959, "duration": 4.281}, {"text": "tout ce qu'on d\u00e9verse \u00e0 l'\u00e9tranger je", "start": 952.24, "duration": 3.48}, {"text": "rappelle que l'\u00c9tat fran\u00e7ais a consacr\u00e9", "start": 954.24, "duration": 3.519}, {"text": "1 milliard d'euros pour soutenir et", "start": 955.72, "duration": 3.72}, {"text": "financer la transition g\u00e9tique en", "start": 957.759, "duration": 3.401}, {"text": "Afrique du Sud rendez-vous compte qu'on", "start": 959.44, "duration": 3.639}, {"text": "a chez nous des Fran\u00e7ais qui n'arrivent", "start": 961.16, "duration": 3.159}, {"text": "pas \u00e0 se chauffer qui n'arrivent pas \u00e0", "start": 963.079, "duration": 2.481}, {"text": "se nourrir qui n'arrivent pas \u00e0 se", "start": 964.319, "duration": 3.041}, {"text": "soigner et on leur dit c'est pas grave", "start": 965.56, "duration": 3.12}, {"text": "on va financer la transition \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 967.36, "duration": 2.44}, {"text": "de l'Afrique du Sud donc vous allez le", "start": 968.68, "duration": 2.519}, {"text": "chercher ailleurs que dans le syst\u00e8me", "start": 969.8, "duration": 3.32}, {"text": "des r il y a mais nous allons faire des", "start": 971.199, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9conomies majeures \u00e0 la fois sur la", "start": 973.12, "duration": 3.68}, {"text": "frotte sociale que nous allons r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 975.12, "duration": 3.88}, {"text": "c'est 50 milliards d'euros par an en", "start": 976.8, "duration": 4.479}, {"text": "moyenne r\u00e9cup\u00e9rer sur l'immigration", "start": 979.0, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer aussi sur les contributions \u00e0", "start": 981.279, "duration": 3.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc des marges de", "start": 983.24, "duration": 3.56}, {"text": "man\u0153uvre il y en a nous ferons des choix", "start": 984.519, "duration": 4.361}, {"text": "et ces choix b\u00e9n\u00e9ficieront au fran\u00e7ais", "start": 986.8, "duration": 2.92}, {"text": "vous avez l\u00e0-dessus un point de", "start": 988.88, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9saccord avec ricotti qui lui a dit que", "start": 989.72, "duration": 3.96}, {"text": "la r\u00e9forme qu'il ne reviendrait pas", "start": 991.759, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il ne souhaitait pas qu'on revienne", "start": 993.68, "duration": 3.36}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites comment", "start": 995.199, "duration": 3.32}, {"text": "vous allez n\u00e9gocier ce point de", "start": 997.04, "duration": 3.84}, {"text": "divergence et c'est Jordane Bardella qui", "start": 998.519, "duration": 4.76}, {"text": "fixera le cap et vous le savez dans une", "start": 1000.88, "duration": 3.84}, {"text": "coalition il y aura pas de discussion", "start": 1003.279, "duration": 2.68}, {"text": "avec vos partenaires mais il y a", "start": 1004.72, "duration": 3.039}, {"text": "toujours une discussion et nous sommes", "start": 1005.959, "duration": 3.8}, {"text": "tout \u00e0 fait promptes \u00e0 discuter mais", "start": 1007.759, "duration": 3.32}, {"text": "dans une coalition il est normal que", "start": 1009.759, "duration": 3.2}, {"text": "vous mettiez autour de la table des gens", "start": 1011.079, "duration": 4.24}, {"text": "qui ne partagent pas 100 % des m\u00eames", "start": 1012.959, "duration": 3.761}, {"text": "id\u00e9es des m\u00eames opinions et d'ailleurs", "start": 1015.319, "duration": 3.2}, {"text": "c'est la richesse d'une coalition mais", "start": 1016.72, "duration": 4.08}, {"text": "avec kicoti et nos partenaires des", "start": 1018.519, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9publicains ou d'autres nous nous", "start": 1020.8, "duration": 3.2}, {"text": "rejoignons sur l'essentiel c'est le", "start": 1022.24, "duration": 3.4}, {"text": "retour de l'ordre de l'autorit\u00e9 le", "start": 1024.0, "duration": 3.28}, {"text": "retour de l'ordre dans nos compte public", "start": 1025.64, "duration": 3.12}, {"text": "et le retour de l'ordre dans les rues de", "start": 1027.28, "duration": 3.639}, {"text": "notre pays un mot sur l'\u00e9ducation oui", "start": 1028.76, "duration": 3.319}, {"text": "toujours pour continuer \u00e0 comprendre", "start": 1030.919, "duration": 2.441}, {"text": "votre programme la rentr\u00e9e scolaire", "start": 1032.079, "duration": 3.321}, {"text": "c'est dans moins de 3 mois aujourd'hui", "start": 1033.36, "duration": 4.04}, {"text": "certaines r\u00e9formes ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es par", "start": 1035.4, "duration": 4.72}, {"text": "la majorit\u00e9 actuelle euh qu'est-ce que", "start": 1037.4, "duration": 4.6}, {"text": "vous allez en faire et notamment la", "start": 1040.12, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9forme du choc des savoir qui qui a", "start": 1042.0, "duration": 5.039}, {"text": "beaucoup mobilis\u00e9 le monde enseignant", "start": 1044.919, "duration": 3.561}, {"text": "donc le d\u00e9doublement des classes on", "start": 1047.039, "duration": 3.281}, {"text": "revient dessus on revient pas dessus la", "start": 1048.48, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9forme de la formation initiale", "start": 1050.32, "duration": 3.599}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait alors j'ai il faut", "start": 1051.919, "duration": 4.401}, {"text": "rassurer nos concitoyens qui qui nous", "start": 1053.919, "duration": 4.241}, {"text": "regardent et puis les professeurs les", "start": 1056.32, "duration": 4.719}, {"text": "les enseignants les \u00e9l\u00e8ves nous n'allons", "start": 1058.16, "duration": 5.56}, {"text": "pas bord\u00e9liser la rentr\u00e9e ni aucun", "start": 1061.039, "duration": 5.0}, {"text": "secteur tout se passa bien les Jeux", "start": 1063.72, "duration": 5.68}, {"text": "Olympiques la rentr\u00e9e scolaire euh ne", "start": 1066.039, "duration": 6.121}, {"text": "vous inqui\u00e9tez pas tout se passera non", "start": 1069.4, "duration": 4.279}, {"text": "ah non non mais il y aura \u00e9videmment des", "start": 1072.16, "duration": 3.96}, {"text": "changements l'\u00e9ducation nationale encore", "start": 1073.679, "duration": 4.601}, {"text": "une fois \u00e7a ne se r\u00e8gle pas au milieu du", "start": 1076.12, "duration": 3.96}, {"text": "mois de Ju juillet pour la rentr\u00e9e de", "start": 1078.28, "duration": 4.879}, {"text": "septembre nous n'allons pas tout pour la", "start": 1080.08, "duration": 4.88}, {"text": "rentr\u00e9e de septomre on change rien mais", "start": 1083.159, "duration": 2.76}, {"text": "ce que je veux dire c'est qu'il y aura", "start": 1084.96, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment une r\u00e9orientation majeure sur", "start": 1085.919, "duration": 4.521}, {"text": "les objectifs que nous souhaitons", "start": 1088.44, "duration": 4.64}, {"text": "accorder \u00e0 l'\u00e9ducation nationale sur la", "start": 1090.44, "duration": 4.8}, {"text": "protection des enseignants notamment qui", "start": 1093.08, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9tait totalement ins ob de Gabri sur", "start": 1095.24, "duration": 4.919}, {"text": "alors il y a une mesure qui \u00e9tait port\u00e9e", "start": 1098.159, "duration": 3.841}, {"text": "par l'EM nationale \u00e9videmment qui sera", "start": 1100.159, "duration": 3.681}, {"text": "beaucoup plus appliqu\u00e9 qu'elle ne l'", "start": 1102.0, "duration": 3.159}, {"text": "actuellement c'est l'interdiction des", "start": 1103.84, "duration": 3.36}, {"text": "abayas par exemple qui que nous avons", "start": 1105.159, "duration": 4.161}, {"text": "salu\u00e9 que nous avons", "start": 1107.2, "duration": 3.64}, {"text": "pl\u00e9bisit\u00e9 bien s\u00fbr qui n'est pas", "start": 1109.32, "duration": 3.56}, {"text": "appliqu\u00e9 malheureusement sur le terrain", "start": 1110.84, "duration": 3.36}, {"text": "j'en veux pour preuve des exemples dans", "start": 1112.88, "duration": 3.36}, {"text": "ma circonscription euh et j'en veux pour", "start": 1114.2, "duration": 3.68}, {"text": "preuve aussi que quelquefois les", "start": 1116.24, "duration": 3.24}, {"text": "enseignants sont l\u00e2ch\u00e9s par leur", "start": 1117.88, "duration": 3.36}, {"text": "hi\u00e9rarchie et qu'il faut faire", "start": 1119.48, "duration": 3.96}, {"text": "privil\u00e9gier le le pas de vague et puis", "start": 1121.24, "duration": 4.679}, {"text": "ensuite l'\u00e9ducation national il faut le", "start": 1123.44, "duration": 4.84}, {"text": "dire aux Fran\u00e7ais \u00e7a va prendre du temps", "start": 1125.919, "duration": 4.76}, {"text": "parce que tout ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9", "start": 1128.28, "duration": 3.879}, {"text": "depuis des ann\u00e9es", "start": 1130.679, "duration": 4.48}, {"text": "euh les diff\u00e9rents gouvernements qui ont", "start": 1132.159, "duration": 5.201}, {"text": "affaibli \u00e0 la fois l'enseignement des", "start": 1135.159, "duration": 4.4}, {"text": "savoirs fondamentaux qui ont affaiblit", "start": 1137.36, "duration": 5.6}, {"text": "l'enseignement et la la\u00efcit\u00e9 dans nos", "start": 1139.559, "duration": 4.961}, {"text": "enceintes scolaires tout \u00e7a va prendre", "start": 1142.96, "duration": 2.959}, {"text": "du temps mais nous avons de l'\u00e9nergie de", "start": 1144.52, "duration": 3.56}, {"text": "la volont\u00e9 et c'est pour \u00e7a qu'il faute", "start": 1145.919, "duration": 3.841}, {"text": "pour sair parce que c'est un point qui a", "start": 1148.08, "duration": 3.4}, {"text": "mobilis\u00e9 le mondeenseignant sur le", "start": 1149.76, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9doublement des classes aujourd'hui", "start": 1151.48, "duration": 3.36}, {"text": "dans les classes les certaines classes", "start": 1153.12, "duration": 3.0}, {"text": "ne sont pas s\u00fbr d'avoir un enseignant en", "start": 1154.84, "duration": 3.719}, {"text": "face d'ell au mois de septembre est-ce", "start": 1156.12, "duration": 4.28}, {"text": "que comment vous vous allez arriz \u00e0", "start": 1158.559, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9soudre ce probl\u00e8me effectivement \u00e7a", "start": 1160.4, "duration": 4.08}, {"text": "c'est une une vraie difficult\u00e9 le le", "start": 1162.52, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9doublement des classes a \u00e9t\u00e9 mal", "start": 1164.48, "duration": 6.16}, {"text": "organis\u00e9 euh il a \u00e9t\u00e9 aussi source", "start": 1167.72, "duration": 5.0}, {"text": "d'injustice parce que je vous le", "start": 1170.64, "duration": 3.64}, {"text": "rappelle on a d\u00e9doubl\u00e9 les classes dans", "start": 1172.72, "duration": 3.4}, {"text": "les quartiers 10 prioritaires et en", "start": 1174.28, "duration": 3.48}, {"text": "parall\u00e8le on ferme des classes dans la", "start": 1176.12, "duration": 3.72}, {"text": "ruralit\u00e9 moi mon d\u00e9partement de Lyonne", "start": 1177.76, "duration": 4.32}, {"text": "est vid\u00e9 ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e carte", "start": 1179.84, "duration": 4.56}, {"text": "scolaire apr\u00e8s carte scolaire de de", "start": 1182.08, "duration": 4.68}, {"text": "class d\u00e9mographique l'impose non pas", "start": 1184.4, "duration": 4.279}, {"text": "c'est c'est des objectifs comptables qui", "start": 1186.76, "duration": 5.24}, {"text": "l'impose au d\u00e9triment euh de euh des", "start": 1188.679, "duration": 5.161}, {"text": "savoirs fondamentaux qui sont inculqu\u00e9s", "start": 1192.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 nos enfants d'une injustice majeure", "start": 1193.84, "duration": 3.36}, {"text": "donc nous effectivement nous il y aura", "start": 1195.88, "duration": 3.039}, {"text": "un moratoire sur les fermetures de", "start": 1197.2, "duration": 4.0}, {"text": "classe dans la ruralit\u00e9 \u00e7a c'est une", "start": 1198.919, "duration": 4.64}, {"text": "certitude et nous verrons effectivement", "start": 1201.2, "duration": 3.76}, {"text": "nous mettrons tout en \u0153uvre pour que", "start": 1203.559, "duration": 3.881}, {"text": "chaque classe est un enseignant et que", "start": 1204.96, "duration": 3.8}, {"text": "tous les \u00e9l\u00e8ves de la R\u00e9publique", "start": 1207.44, "duration": 3.119}, {"text": "fran\u00e7aise quel qu'ils soient quel que", "start": 1208.76, "duration": 3.72}, {"text": "soit leur quartier ou leur village", "start": 1210.559, "duration": 3.761}, {"text": "puissent b\u00e9n\u00e9ficier de l'\u00e9cole de la", "start": 1212.48, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique Christel sur le futur", "start": 1214.32, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernement si \u00e7a une petite question", "start": 1216.2, "duration": 4.08}, {"text": "de politique lorsque Marine Le Pen a", "start": 1218.039, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 le nom de Jordan Bardella pour", "start": 1220.28, "duration": 4.32}, {"text": "Matignon elle le disait dans la", "start": 1223.08, "duration": 3.68}, {"text": "perspective \u00e0 l'\u00e9poque de l'\u00e9lection", "start": 1224.6, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielle elle avait aussi dit", "start": 1226.76, "duration": 3.48}, {"text": "qu'elle annoncerait la composition du", "start": 1228.2, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernement pour que les Fran\u00e7ais ne", "start": 1230.24, "duration": 4.439}, {"text": "soient pas mis devant le fait accompli", "start": 1231.919, "duration": 5.24}, {"text": "en 2027 est-ce qu'elle compte le faire", "start": 1234.679, "duration": 5.281}, {"text": "l\u00e0 dans le cadre de ces l\u00e9gislatives non", "start": 1237.159, "duration": 4.601}, {"text": "pourquoi qu'est-ce qui a chang\u00e9 bien", "start": 1239.96, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment bah d\u00e9j\u00e0 ce qui change c'est", "start": 1241.76, "duration": 5.32}, {"text": "que nous sommes nous sommes dans une", "start": 1244.64, "duration": 3.76}, {"text": "situation et nous serions dans une", "start": 1247.08, "duration": 4.12}, {"text": "situation de cohabitation euh ce", "start": 1248.4, "duration": 4.6}, {"text": "gouvernement sera un gouvernement", "start": 1251.2, "duration": 3.68}, {"text": "d'union nationale c'est-\u00e0-dire avec des", "start": 1253.0, "duration": 3.64}, {"text": "ministres qui ne sont pas forc\u00e9ment", "start": 1254.88, "duration": 3.72}, {"text": "issus du rassemblement national mais de", "start": 1256.64, "duration": 4.2}, {"text": "de nos alli\u00e9s et partenaires nous", "start": 1258.6, "duration": 4.319}, {"text": "verrons quelle sera la composition de", "start": 1260.84, "duration": 5.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e7a va jusqu'\u00f9 vos", "start": 1262.919, "duration": 5.321}, {"text": "alli\u00e9s partenaires \u00e0 part \u00c9ric cioti", "start": 1265.84, "duration": 4.04}, {"text": "mais est-ce que vous tendez la main \u00e9c", "start": 1268.24, "duration": 4.28}, {"text": "zemou est-ce qu' Nias tendons la main \u00e0", "start": 1269.88, "duration": 4.48}, {"text": "tous les patriotes sinc\u00e8res quel qu'ils", "start": 1272.52, "duration": 3.759}, {"text": "soit qu'il soit issu de la gauche ou de", "start": 1274.36, "duration": 3.28}, {"text": "la droite qui ont envie de redresser", "start": 1276.279, "duration": 4.041}, {"text": "notre pays et qui nous rejoignent sur", "start": 1277.64, "duration": 5.08}, {"text": "nos priorit\u00e9s \u00e0 savoir le retour de", "start": 1280.32, "duration": 5.2}, {"text": "l'ordre et de l'autorit\u00e9 la restauration", "start": 1282.72, "duration": 4.4}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais et la", "start": 1285.52, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9fense du pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais", "start": 1287.12, "duration": 4.24}, {"text": "voil\u00e0 Marion mar\u00e9chal a sembl\u00e9 vous", "start": 1289.24, "duration": 3.48}, {"text": "rejoindre l\u00e0-dessus vous lui avez pas", "start": 1291.36, "duration": 2.4}, {"text": "non plus vous avez pas saisi Sam", "start": 1292.72, "duration": 2.92}, {"text": "mintendu non plus Marion", "start": 1293.76, "duration": 3.96}, {"text": "mar\u00e9chal effectivement est dans une", "start": 1295.64, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9marche d'union responsable elle l'a", "start": 1297.72, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dans le cadre de la campagne des", "start": 1300.52, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ennes elle est toujours et il vous", "start": 1302.159, "duration": 4.161}, {"text": "aura pas \u00e9chapp\u00e9 que certaines", "start": 1304.64, "duration": 3.88}, {"text": "circonscriptions ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9es \u00e0", "start": 1306.32, "duration": 3.52}, {"text": "certains de ses amis donc elle a pour", "start": 1308.52, "duration": 3.2}, {"text": "int\u00e9grer le gouvernement mais encore une", "start": 1309.84, "duration": 4.76}, {"text": "fois tout les responsables politiques", "start": 1311.72, "duration": 4.52}, {"text": "qui sont patriotes qui ont acc\u0153ur la", "start": 1314.6, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9fense de notre identit\u00e9 la lutte", "start": 1316.24, "duration": 4.84}, {"text": "contre imigration et la d\u00e9fense du", "start": 1318.039, "duration": 6.481}, {"text": "pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais \u00e9videmment", "start": 1321.08, "duration": 5.52}, {"text": "seront accueillis dans ce dans ce", "start": 1324.52, "duration": 3.639}, {"text": "gouvernement et pour en faire partie", "start": 1326.6, "duration": 3.4}, {"text": "mais aujourd'hui il est bient\u00f4t pour", "start": 1328.159, "duration": 3.4}, {"text": "dire qui constituera ce gouvernement", "start": 1330.0, "duration": 3.32}, {"text": "puce que c'est les Fran\u00e7ais qui par leur", "start": 1331.559, "duration": 3.441}, {"text": "vote d\u00e9termineront la composition de", "start": 1333.32, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a pas de", "start": 1335.0, "duration": 3.88}, {"text": "ligne rouge c'est-\u00e0-dire que les", "start": 1336.88, "duration": 3.44}, {"text": "candidats qui se sont", "start": 1338.88, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sentmise et les dinges du Front", "start": 1340.32, "duration": 3.88}, {"text": "populaire mais les LR par exemple qui se", "start": 1342.44, "duration": 3.16}, {"text": "sont pr\u00e9sent\u00e9s contre les candidats", "start": 1344.2, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00e9ricti pourrai \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans cette", "start": 1345.6, "duration": 6.12}, {"text": "dans cette majorit\u00e9 et nous verrons le", "start": 1349.24, "duration": 4.96}, {"text": "moment venu vous ne dites pas non cas", "start": 1351.72, "duration": 3.76}, {"text": "mais encore une fois nous verrons le", "start": 1354.2, "duration": 3.28}, {"text": "moment venu d\u00e9j\u00e0 quel sera le vote des", "start": 1355.48, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais quelle sera la composition de", "start": 1357.48, "duration": 3.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale quels seront les", "start": 1359.0, "duration": 3.679}, {"text": "rapports de force et ensuite quelles", "start": 1360.52, "duration": 3.639}, {"text": "sont les motivations des uns et des", "start": 1362.679, "duration": 3.281}, {"text": "autres pour participer au redressement", "start": 1364.159, "duration": 3.441}, {"text": "de notre pays encore une fois l'Union", "start": 1365.96, "duration": 4.44}, {"text": "nationale c'est large \u00e7a dorait \u00eatre", "start": 1367.6, "duration": 4.72}, {"text": "clair sur la ligne et sur le projet mais", "start": 1370.4, "duration": 3.48}, {"text": "il faut que tous ceux qui se", "start": 1372.32, "duration": 3.8}, {"text": "reconnaissent dans la volont\u00e9 et le", "start": 1373.88, "duration": 4.32}, {"text": "projet que nous allons d\u00e9fendre puissent", "start": 1376.12, "duration": 4.6}, {"text": "en faire partie et ce sera le sens de", "start": 1378.2, "duration": 4.359}, {"text": "l'ouverture de Jordan Bardella au soir", "start": 1380.72, "duration": 3.079}, {"text": "des \u00e9lections l\u00e9gislatives merci", "start": 1382.559, "duration": 3.321}, {"text": "julienou merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1383.799, "duration": 3.521}, {"text": "notre invit\u00e9 la Une de La D\u00e9p\u00eache c'est", "start": 1385.88, "duration": 3.64}, {"text": "l'affaire jubil oui parlant de", "start": 1387.32, "duration": 4.8}, {"text": "journalist frella qui sort un livre tr\u00e8s", "start": 1389.52, "duration": 4.6}, {"text": "enqu\u00eat\u00e9 sur le sujet et c'est", "start": 1392.12, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui dans la D\u00e9p\u00eache on continue", "start": 1394.12, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e0 parler de ces l\u00e9gisativ tout de suite", "start": 1395.84, "duration": 4.199}, {"text": "dans le club", "start": 1397.159, "duration": 2.88}]}