{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Elle a repeint \n des fa\u00e7ades de multinationales, ", "start": 0.64, "duration": 2.68}, {"text": " fauch\u00e9 des chaises dans des banques \n et parfois termin\u00e9 en garde \u00e0 vue. ", "start": 3.36, "duration": 3.8}, {"text": " Mon invit\u00e9e s'est longtemps battue \n pour un autre monde, ", "start": 7.2, "duration": 2.88}, {"text": " mais elle l'a fait \n loin de tout parti politique. ", "start": 10.12, "duration": 2.48}, {"text": " Elle si\u00e8ge aujourd'hui \n au sein du groupe La France Insoumise ", "start": 12.64, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 15.12, "duration": 1.0}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 16.16, "duration": 5.96}, {"text": "  (...) ", "start": 23.88, "duration": 4.64}, {"text": " Bonjour Aur\u00e9lie Trouv\u00e9. ", "start": 29.08, "duration": 1.36}, {"text": " -Bonjour Cl\u00e9ment. ", "start": 30.48, "duration": 1.28}, {"text": " -Vous avez incarn\u00e9 pendant longtemps \n l'altermondialisme ", "start": 31.8, "duration": 2.6}, {"text": "  en France en \u00e9tant copr\u00e9sidente \n  de l'association Attac. ", "start": 34.44, "duration": 3.52}, {"text": " Vous en avez aussi \u00e9t\u00e9 \n la porte-parole. ", "start": 38.0, "duration": 2.32}, {"text": " Et je vous propose de revoir ", "start": 40.36, "duration": 1.16}, {"text": "  comment vous \u00e9voquiez \n  votre engagement \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 41.56, "duration": 2.2}, {"text": "  c'\u00e9tait en 2006. ", "start": 43.8, "duration": 1.24}, {"text": "  -J'ai toujours eu une sensibilit\u00e9 ", "start": 46.16, "duration": 1.44}, {"text": "  par rapport aux in\u00e9galit\u00e9s \n  du monde de l'entreprise. ", "start": 47.64, "duration": 3.08}, {"text": "  Et ensuite j'ai compris \n  que c'\u00e9tait un syst\u00e8me ", "start": 50.76, "duration": 2.44}, {"text": " n\u00e9olib\u00e9ral, ", "start": 53.24, "duration": 1.24}, {"text": " de capitalisme financier d\u00e9brid\u00e9, \n qui \u00e9tait \u00e0 la base de \u00e7a. ", "start": 54.52, "duration": 3.44}, {"text": " Donc je pense qu'Attac \n a \u00e9t\u00e9 vraiment un milieu ", "start": 58.0, "duration": 2.6}, {"text": " dans lequel j'ai pu approfondir \u00e7a \n et ensuite militer de plus en plus ", "start": 60.64, "duration": 3.6}, {"text": " pour ces id\u00e9es. ", "start": 64.28, "duration": 1.04}, {"text": " -Vous expliquez \n que vous avez \u00e9t\u00e9 toujours sensible ", "start": 66.48, "duration": 2.48}, {"text": "  aux in\u00e9galit\u00e9s \n  du monde de l'entreprise ", "start": 69.0, "duration": 1.8}, {"text": " et plus tard, vous faites le lien \n avec le parcours professionnel ", "start": 71.4, "duration": 2.8}, {"text": " compliqu\u00e9 de votre p\u00e8re. ", "start": 74.24, "duration": 1.4}, {"text": " Est-ce que les racines ", "start": 75.68, "duration": 1.84}, {"text": "  de votre engagement ne sont pas l\u00e0, \n  dans cette sensibilit\u00e9 ", "start": 77.56, "duration": 2.64}, {"text": " aux injustices que vous \u00e9voquiez ? \n  \n  -Oui, ", "start": 80.24, "duration": 2.36}, {"text": " parce que je viens, \n comme beaucoup de Fran\u00e7aises ", "start": 82.64, "duration": 2.32}, {"text": " et de Fran\u00e7ais, \n d'une classe moyenne. ", "start": 85.0, "duration": 1.88}, {"text": " Mon p\u00e8re \u00e9tait longuement \n au ch\u00f4mage. ", "start": 86.92, "duration": 2.36}, {"text": " Et je crois que j'ai toujours eu \n ce sentiment d'injustice ", "start": 89.32, "duration": 2.8}, {"text": " et de ne pas faire partie \n de cette \u00e9lite ", "start": 92.16, "duration": 3.84}, {"text": " bourgeoise et h\u00e9riti\u00e8re. ", "start": 96.04, "duration": 1.84}, {"text": " Et j'ai toujours voulu me battre \n pour r\u00e9partir les richesses. ", "start": 97.92, "duration": 3.6}, {"text": " Et par exemple, je ne supporte pas \n qu'on dise qu'un ch\u00f4meur, ", "start": 101.64, "duration": 3.68}, {"text": " c'est parce qu'il n'a pas voulu \n traverser la rue ", "start": 105.36, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il n'a pas d'emploi. \n En r\u00e9alit\u00e9, vous le savez, ", "start": 107.4, "duration": 2.16}, {"text": " il y a un emploi disponible \n pour 14 ch\u00f4meurs en France. ", "start": 109.6, "duration": 3.36}, {"text": " -Et donc, c'est ce qui a d\u00e9clench\u00e9 \n votre engagement ? ", "start": 113.0, "duration": 2.2}, {"text": " -Entre autres, et puis, apr\u00e8s \n j'ai fait des \u00e9tudes ", "start": 115.24, "duration": 3.44}, {"text": " d'ing\u00e9nieur agronome \n et l\u00e0 j'ai compris aussi ", "start": 118.72, "duration": 2.52}, {"text": " que tous les m\u00e9faits, les d\u00e9g\u00e2ts \n de la mondialisation n\u00e9olib\u00e9rale, ", "start": 121.28, "duration": 3.84}, {"text": " la marchandisation, ", "start": 125.16, "duration": 1.28}, {"text": " c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que je m'engage \n dans le mouvement altermondialiste ", "start": 126.48, "duration": 3.32}, {"text": " puisque c'est aussi le d\u00e9but \n des grands forums sociaux ", "start": 129.84, "duration": 2.24}, {"text": " altermondialistes. ", "start": 132.12, "duration": 1.92}, {"text": " o\u00f9 il y a, disons, \n beaucoup de populations du monde ", "start": 134.08, "duration": 3.24}, {"text": " qui se disent : \"Finalement, \n cette fameuse mondialisation heureuse ", "start": 137.36, "duration": 2.84}, {"text": " qu'on nous a vendue, \n elle n'est pas heureuse, ", "start": 140.24, "duration": 1.96}, {"text": " elle met en concurrence les pays, \n les entreprises\", ", "start": 142.24, "duration": 2.24}, {"text": " et elle tire vers le bas \n toutes les conditions de travail ", "start": 144.52, "duration": 3.68}, {"text": " des gens, \n les normes environnementales, ", "start": 148.6, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e7a favorise aussi \n l'\u00e9vasion fiscale, ", "start": 151.04, "duration": 2.6}, {"text": " et donc c'est tout ce combat-l\u00e0 ", "start": 153.68, "duration": 1.4}, {"text": " que j'ai voulu mener \n \u00e0 travers l'association Attac ", "start": 155.12, "duration": 2.76}, {"text": " et le mouvement altermondialiste. ", "start": 157.92, "duration": 1.52}, {"text": " -Pour en revenir \u00e0 cette archive, \n ce qui me marque aussi, ", "start": 159.48, "duration": 2.44}, {"text": " c'est que vous parlez \n comme une femme politique. ", "start": 161.96, "duration": 1.96}, {"text": "  Vous avez d\u00e9j\u00e0 un discours \n  de femme politique. ", "start": 163.96, "duration": 2.24}, {"text": " Pourquoi ne vous \u00eates-vous pas \n engag\u00e9e directement ", "start": 166.68, "duration": 2.16}, {"text": " dans un parti politique ? \n  \n -Je consid\u00e8re que la politique, ", "start": 168.88, "duration": 2.44}, {"text": " au sens \u00e9tymologique \n du terme, c'est la vie de la cit\u00e9. ", "start": 171.36, "duration": 2.48}, {"text": " Et pour se battre, \n pour nos id\u00e9es dans la cit\u00e9, ", "start": 173.88, "duration": 2.08}, {"text": " il y a diff\u00e9rentes fa\u00e7ons \n de le faire. ", "start": 176.0, "duration": 2.52}, {"text": " Et moi, j'\u00e9tais b\u00e9n\u00e9vole associatif \n pendant 20 ans. ", "start": 178.56, "duration": 2.2}, {"text": " Et d'ailleurs, \n j'ai un immense respect ", "start": 180.8, "duration": 1.64}, {"text": " pour le travail b\u00e9n\u00e9vole. ", "start": 182.48, "duration": 1.08}, {"text": " Parce qu'il faut savoir que c'est \n celui-ci qui fait qu'aujourd'hui, ", "start": 183.6, "duration": 3.04}, {"text": " il y a tellement \n de solidarit\u00e9 en France ", "start": 186.68, "duration": 1.68}, {"text": " quand l'Etat est d\u00e9faillant. ", "start": 188.4, "duration": 1.24}, {"text": " Par exemple, dans ma circonscription \n de Seine-Saint-Denis, ", "start": 189.68, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 Noisy-le-Sec ou \u00e0 Bondy, ", "start": 192.56, "duration": 1.72}, {"text": " je peux vous dire qu'heureusement \n qu'il y a des associations ", "start": 194.32, "duration": 2.52}, {"text": " d'aide alimentaire. ", "start": 196.88, "duration": 1.24}, {"text": " Heureusement qu'il y a \n des associations de jeunes ", "start": 198.16, "duration": 2.08}, {"text": " pour faire de la solidarit\u00e9. ", "start": 200.28, "duration": 1.16}, {"text": " -Vous \u00e9tiez un peu... \n Ca vous faisait peur ", "start": 201.48, "duration": 2.2}, {"text": " les partis \n ou vous n'aimiez pas \u00e7a ? ", "start": 203.72, "duration": 1.56}, {"text": " -Moi, j'ai toujours \u00e9t\u00e9 sur l'id\u00e9e \n qu'en fait, il faut r\u00e9sister ", "start": 205.32, "duration": 4.68}, {"text": " de multiples fa\u00e7ons. ", "start": 210.04, "duration": 1.24}, {"text": " On peut r\u00e9sister \n dans le milieu associatif, ", "start": 211.32, "duration": 2.16}, {"text": " en tant que syndicaliste aussi, \n c'est extr\u00eamement important, ", "start": 213.52, "duration": 2.76}, {"text": " le syndicalisme, aujourd'hui, \n pour se battre ", "start": 216.32, "duration": 1.96}, {"text": " pour ses conditions de travail. \n J'ai d'ailleurs aussi ", "start": 218.32, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e9t\u00e9 \u00e9lue syndicale. \n Et puis, dans la politique. ", "start": 220.6, "duration": 3.16}, {"text": " Et la politique, justement, \n il faut redonner aussi ", "start": 223.8, "duration": 3.44}, {"text": " des belles couleurs \u00e0 la politique. ", "start": 227.28, "duration": 1.44}, {"text": " C'est \u00e7a qu'on essaie de faire \n \u00e0 LFI ", "start": 228.76, "duration": 1.88}, {"text": " et dans le Nouveau Front Populaire. ", "start": 230.68, "duration": 1.48}, {"text": " Et notamment dire aux gens, \n je le dis aussi aux gens ", "start": 232.2, "duration": 3.0}, {"text": " qui ont des valeurs de gauche, \n que : \"Oui, on peut avoir ", "start": 235.32, "duration": 4.44}, {"text": " une force politique \n qui ne trahit pas ces engagements.\" ", "start": 239.8, "duration": 3.16}, {"text": " -Alors vous expliquez \n que vous avez toujours cherch\u00e9 ", "start": 243.0, "duration": 2.56}, {"text": " une r\u00e9ponse globale \n au dysfonctionnement ", "start": 245.6, "duration": 2.32}, {"text": "  du capitalisme \n  et que c'est votre c\u00f4t\u00e9 ", "start": 247.96, "duration": 1.76}, {"text": " ing\u00e9nieure agronome qui veut \u00e7a. \n Mais est-ce que ce n'est pas aussi ", "start": 249.76, "duration": 2.96}, {"text": "  qu'il y a une vraie radicalit\u00e9 \n  en vous ? ", "start": 252.76, "duration": 2.48}, {"text": "  Vouloir tout changer plut\u00f4t \n  qu'am\u00e9liorer le syst\u00e8me. ", "start": 256.44, "duration": 2.92}, {"text": " -Mais je crois \n que c'est par pragmatisme, en v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 259.4, "duration": 2.32}, {"text": " D'ailleurs, je suis aussi \n chercheuse en \u00e9conomie. ", "start": 261.76, "duration": 2.52}, {"text": " J'ai une double formation, \n agronome et \u00e9conomiste. ", "start": 264.32, "duration": 2.64}, {"text": " C'est franchement du pragmatisme. ", "start": 267.0, "duration": 1.76}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que, par exemple, \n si vous voulez faire en sorte ", "start": 268.8, "duration": 2.52}, {"text": " que tout le monde mange bien \n et de fa\u00e7on suffisante et saine, ", "start": 271.36, "duration": 2.52}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9, il faut \n relocaliser l'agriculture. ", "start": 273.92, "duration": 2.28}, {"text": " Et juste un exemple. ", "start": 276.24, "duration": 2.4}, {"text": " Vous voulez faire en sorte \n qu'on interdise le glyphosate ", "start": 278.68, "duration": 2.96}, {"text": " qui est tr\u00e8s n\u00e9faste. ", "start": 281.68, "duration": 1.12}, {"text": " C'est un produit phytosanitaire ", "start": 282.84, "duration": 1.4}, {"text": "  tr\u00e8s n\u00e9faste, un herbicide n\u00e9faste ", "start": 284.28, "duration": 2.2}, {"text": " pour la sant\u00e9 humaine. \n Il ne suffit pas seulement ", "start": 286.52, "duration": 2.36}, {"text": " de l'interdire en France. \n Il faut aussi interdire ", "start": 288.92, "duration": 2.12}, {"text": " tous les produits qui ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s \n avec du glyphosate. ", "start": 291.08, "duration": 2.44}, {"text": " Ca, \u00e7a demande de remettre en cause \n la libre concurrence totale ", "start": 293.56, "duration": 4.04}, {"text": " en Europe et de remettre en cause ", "start": 297.64, "duration": 2.0}, {"text": "  le droit europ\u00e9en. \n  \n -Pendant vos ann\u00e9es ", "start": 299.68, "duration": 1.6}, {"text": " de militantisme associatif, \n vous avez men\u00e9 un nombre ", "start": 301.32, "duration": 2.4}, {"text": "  incalculable d'actions \n  contre des multinationales ", "start": 303.76, "duration": 3.16}, {"text": " ou institutions publiques. ", "start": 306.96, "duration": 1.44}, {"text": " Vous avez occup\u00e9 \n des magasins d'Apple, ", "start": 308.44, "duration": 1.88}, {"text": " repeint la fa\u00e7ade de la Samaritaine, ", "start": 310.36, "duration": 1.48}, {"text": "  du si\u00e8ge de Total, \n  m\u00eame de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts. ", "start": 311.88, "duration": 2.72}, {"text": " Est-ce que toutes ces actions \n spectaculaires ", "start": 314.64, "duration": 2.56}, {"text": " produisent vraiment des r\u00e9sultats ? \n C'est efficace ? ", "start": 317.24, "duration": 2.44}, {"text": " -Je vais vous prendre \n l'exemple des OGM. ", "start": 319.72, "duration": 2.2}, {"text": " Le fait qu'il y ait des mouvements \n qui aient fauch\u00e9 des champs d'OGM ", "start": 321.96, "duration": 4.76}, {"text": " font qu'on a eu ensuite \n une clause de sauvegarde ", "start": 326.76, "duration": 2.08}, {"text": " qui fait qu'aujourd'hui, \n vous n'avez pas le droit de produire ", "start": 328.88, "duration": 2.68}, {"text": " des plantes OGM en France \n et je pense : Tant mieux.\" ", "start": 331.6, "duration": 2.28}, {"text": " Donc on fait \u00e9voluer aussi la loi ", "start": 333.92, "duration": 2.4}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 cette d\u00e9sob\u00e9issance civile, \n \u00e0 ces lanceurs d'alerte. ", "start": 336.36, "duration": 3.52}, {"text": " L\u00e0, en l'occurrence, \n j'ai fait \u00e9norm\u00e9ment d'actions ", "start": 339.92, "duration": 2.68}, {"text": " contre l'\u00e9vasion fiscale \n des grandes multinationales. ", "start": 342.64, "duration": 2.64}, {"text": " Et vous le voyez aujourd'hui, \n c'est une question ", "start": 345.32, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e9minemment importante. \n A l'heure aussi o\u00f9 vous avez ", "start": 348.04, "duration": 3.2}, {"text": " une grande cure \n d'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire ", "start": 351.28, "duration": 3.48}, {"text": " qui est pr\u00e9vue \n par le gouvernement Barnier, ", "start": 354.8, "duration": 1.8}, {"text": " on dit qu'il y a de l'argent \n \u00e0 aller chercher, ", "start": 356.64, "duration": 2.72}, {"text": " ne serait-ce que dans la grande \n \u00e9vasion fiscale ", "start": 359.4, "duration": 2.36}, {"text": " que m\u00e8nent les multinationales. ", "start": 361.8, "duration": 1.52}, {"text": "  -En mars 2020, ", "start": 363.36, "duration": 1.28}, {"text": " vous avez brandi \n un portrait d'Emmanuel Macron, ", "start": 364.68, "duration": 2.16}, {"text": " t\u00eate en bas, pr\u00e8s de l'Elys\u00e9e. ", "start": 366.88, "duration": 1.44}, {"text": "  Et \u00e7a vous a valu d'\u00eatre plac\u00e9e \n  en garde \u00e0 vue, ", "start": 368.36, "duration": 2.32}, {"text": "  soup\u00e7onn\u00e9e ", "start": 370.72, "duration": 1.12}, {"text": " d'avoir vol\u00e9 ce portrait officiel \n dans une mairie. ", "start": 371.88, "duration": 2.24}, {"text": "  Vous l'avez v\u00e9cu comment, \n  cette garde \u00e0 vue ? ", "start": 374.16, "duration": 2.76}, {"text": " -Tr\u00e8s mal, \n parce que j'avais juste... ", "start": 377.4, "duration": 3.84}, {"text": " un portrait d'Emmanuel Macron \n emprunt\u00e9, ", "start": 381.28, "duration": 3.2}, {"text": " parce que c'est un maire \n qui nous l'a pr\u00eat\u00e9, ", "start": 384.52, "duration": 1.88}, {"text": " emprunt\u00e9 \u00e0 une mairie ", "start": 386.44, "duration": 2.76}, {"text": " pour d\u00e9noncer la politique \n d'Emmanuel Macron. ", "start": 389.24, "duration": 2.36}, {"text": " C'\u00e9tait le jour m\u00eame, ", "start": 391.64, "duration": 1.16}, {"text": " c'\u00e9tait la journ\u00e9e mondiale \n du climat. ", "start": 392.84, "duration": 1.72}, {"text": " Et c'\u00e9tait pour dire qu'il y avait ", "start": 394.6, "duration": 1.52}, {"text": " une telle grande inaction \n de l'Etat fran\u00e7ais ", "start": 396.16, "duration": 2.4}, {"text": " et du pr\u00e9sident Macron \n en la mati\u00e8re ", "start": 398.6, "duration": 1.96}, {"text": " que la France ne menait pas... ", "start": 400.6, "duration": 2.36}, {"text": " -Ca, c'est votre sortie \n de garde \u00e0 vue. ", "start": 403.0, "duration": 1.68}, {"text": "  Il y avait un comit\u00e9 d'accueil. ", "start": 404.72, "duration": 1.76}, {"text": " -Voil\u00e0. J'ai pass\u00e9 25 heures \n en garde \u00e0 vue. ", "start": 406.52, "duration": 2.48}, {"text": " Pour rien, en fait. ", "start": 409.04, "duration": 1.16}, {"text": " Et ce que je veux dire, \n c'est qu'on est ", "start": 410.24, "duration": 2.24}, {"text": " tellement de b\u00e9n\u00e9voles, ", "start": 412.52, "duration": 1.88}, {"text": " de responsables associatifs ", "start": 414.44, "duration": 1.84}, {"text": " ou syndicaux, \n aujourd'hui, \u00e0 \u00eatre r\u00e9prim\u00e9s ", "start": 416.32, "duration": 2.84}, {"text": " par les gouvernements en place ", "start": 419.2, "duration": 2.4}, {"text": " pour nous faire taire, en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 421.64, "duration": 1.68}, {"text": " Et oui, franchement, sur le coup, \n j'ai pass\u00e9 quelques semaines ", "start": 423.36, "duration": 3.72}, {"text": " ou quelques mois un peu apeur\u00e9e. \n  \n  -C'est-\u00e0-dire ", "start": 427.12, "duration": 3.16}, {"text": " que vous vous \u00eates interrog\u00e9e \n sur votre engagement ? ", "start": 430.32, "duration": 2.56}, {"text": " -Cette r\u00e9pression... Ben non, \n parce que j'ai quand m\u00eame continu\u00e9, ", "start": 432.92, "duration": 2.8}, {"text": " mais oui, j'ai h\u00e9sit\u00e9 \n pendant un temps ", "start": 435.76, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 faire des actions. Quand on vit \n 25 heures de garde \u00e0 vue, ", "start": 437.4, "duration": 2.32}, {"text": " dans des conditions, enfin, \n je passe les d\u00e9tails, ", "start": 439.76, "duration": 2.76}, {"text": " mais je l'ai racont\u00e9 \n dans une tribune ", "start": 442.56, "duration": 1.8}, {"text": " o\u00f9 on m'a priv\u00e9e \n de beaucoup de droits \u00e9l\u00e9mentaires ", "start": 444.4, "duration": 3.68}, {"text": " pendant les 25 heures. ", "start": 448.12, "duration": 1.64}, {"text": " Mais c'est pour vous dire \n qu'on est des centaines, ", "start": 449.8, "duration": 2.32}, {"text": " des milliers dans ce cas-l\u00e0. ", "start": 452.16, "duration": 1.6}, {"text": " Et de l'avoir v\u00e9cu, \n \u00e9videmment, personnellement, ", "start": 453.8, "duration": 2.52}, {"text": " j'en fais aujourd'hui un combat. ", "start": 456.36, "duration": 1.6}, {"text": " -En 2021, \n vous avez publi\u00e9 un livre, ", "start": 458.0, "duration": 1.84}, {"text": " \"Le bloc arc-en-ciel\", un plaidoyer \n pour l'Union des gauches, ", "start": 459.88, "duration": 2.96}, {"text": " une sorte de convergence ", "start": 462.88, "duration": 1.08}, {"text": " des luttes politiques, \n syndicales, associatives. ", "start": 464.0, "duration": 2.84}, {"text": " C'\u00e9tait un peu la NUP avant l'heure ? \n  \n -Je pense, oui. ", "start": 467.16, "duration": 3.0}, {"text": " Vous voyez que c'est marqu\u00e9 \n pour une strat\u00e9gie politique radicale ", "start": 470.2, "duration": 2.92}, {"text": " et inclusive, \n parce que je consid\u00e8re ", "start": 473.16, "duration": 1.76}, {"text": " que l'unit\u00e9 pour l'unit\u00e9 \n ne sert \u00e0 rien. ", "start": 474.96, "duration": 2.72}, {"text": " Il faut une unit\u00e9 \n pour permettre une rupture ", "start": 477.72, "duration": 3.44}, {"text": " avec le syst\u00e8me ", "start": 481.2, "duration": 1.0}, {"text": " n\u00e9olib\u00e9ral actuel. ", "start": 482.24, "duration": 1.88}, {"text": " Et donc, c'est aussi pour \u00e7a \n que je me bats ", "start": 484.16, "duration": 3.0}, {"text": " au sein de La France Insoumise \n et dans le Nouveau Front Populaire ", "start": 487.2, "duration": 2.6}, {"text": " pour que notre programme \n soit un programme de rupture. ", "start": 489.84, "duration": 2.28}, {"text": " Ca me semble important. ", "start": 492.16, "duration": 1.12}, {"text": " Parce que si on refait \n une politique d'am\u00e9nagement ", "start": 493.32, "duration": 3.36}, {"text": " du syst\u00e8me ou voire \n de trahison de nos engagements, ", "start": 496.72, "duration": 2.72}, {"text": " ce que je consid\u00e8re \n \u00eatre la pr\u00e9sidence Hollande, ", "start": 499.48, "duration": 2.52}, {"text": " on n'aura rien r\u00e9gl\u00e9, \n les gens ne voteront plus pour nous. ", "start": 502.04, "duration": 2.88}, {"text": " Donc, il faut redonner aussi \n de l'envie aux gens ", "start": 504.96, "duration": 2.44}, {"text": " de voter pour nous, \n pour changer leur vie, en fait. ", "start": 507.44, "duration": 3.16}, {"text": " Il faut qu'ils se disent, de voter \n pour le Nouveau Front Populaire, ", "start": 510.64, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e7a changera nos vies. ", "start": 513.48, "duration": 1.0}, {"text": " -A la sortie de votre livre, \n vous expliquez ", "start": 514.52, "duration": 1.88}, {"text": " au sujet de l'Union des gauches. \n \"Si je n'y crois pas, ", "start": 516.44, "duration": 2.2}, {"text": " je finis d\u00e9pressive\". Ca va ? \n Vous n'avez pas sombr\u00e9 ", "start": 518.68, "duration": 2.8}, {"text": "  dans la d\u00e9pression ? \n  \n -Pas du tout. Au contraire, ", "start": 521.52, "duration": 1.96}, {"text": " je suis d\u00e9termin\u00e9e. ", "start": 523.52, "duration": 1.08}, {"text": "  -Vous y croyez \n  \u00e0 cette Union des gauches ? ", "start": 524.64, "duration": 1.76}, {"text": " -Bien s\u00fbr. Vous avez vu \n qu'on est arriv\u00e9s en t\u00eate ", "start": 526.44, "duration": 2.4}, {"text": " des \u00e9lections l\u00e9gislatives. ", "start": 528.88, "duration": 2.76}, {"text": " Les \u00e9lections europ\u00e9ennes, notamment, \n il y a des millions de gens ", "start": 531.68, "duration": 4.76}, {"text": "  qui ont vot\u00e9 pour nous, \n  qui viennent des classes populaires, ", "start": 536.48, "duration": 2.68}, {"text": " qui viennent de la jeunesse. ", "start": 539.2, "duration": 2.04}, {"text": " Ces millions de voix en plus, ", "start": 541.28, "duration": 1.56}, {"text": " on leur doit beaucoup. ", "start": 542.88, "duration": 1.28}, {"text": " Et en tout cas, nous, \n \u00e7a nous donne de la force ", "start": 544.2, "duration": 2.12}, {"text": "  pour continuer. ", "start": 546.36, "duration": 1.08}, {"text": " -Vous avez rejoint \n la campagne pr\u00e9sidentielle ", "start": 547.48, "duration": 2.0}, {"text": " de Jean-Luc M\u00e9lenchon \n fin 2021, ", "start": 549.52, "duration": 1.92}, {"text": " Qu'est-ce qui vous a fait \n franchir le pas ? ", "start": 551.48, "duration": 1.68}, {"text": "  Enfin, j'ai envie de dire. ", "start": 553.76, "duration": 1.88}, {"text": " Enfin, parce qu'en fait, oui, \n on m'a souvent sollicit\u00e9e ", "start": 555.68, "duration": 3.32}, {"text": " pour que ce soit le cas. ", "start": 559.04, "duration": 1.04}, {"text": " D'abord, une profonde ad\u00e9quation ", "start": 560.12, "duration": 1.64}, {"text": " aux id\u00e9es de La France Insoumise. ", "start": 561.8, "duration": 3.36}, {"text": " L'id\u00e9e aussi \n que cette force politique ", "start": 565.48, "duration": 2.48}, {"text": " allait pouvoir emmener \n de mani\u00e8re plus globale, la gauche, ", "start": 568.0, "duration": 3.76}, {"text": " sur un programme de rupture. ", "start": 571.8, "duration": 1.68}, {"text": " Et puis, aussi de me dire : \"Voil\u00e0, \n je me suis battue 15 ou 20 ans ", "start": 573.52, "duration": 3.0}, {"text": " comme b\u00e9n\u00e9vole associative ", "start": 576.56, "duration": 1.52}, {"text": " et comme enseignante chercheuse, \n je le dis aussi parce que j'avais ", "start": 578.12, "duration": 2.68}, {"text": " un engagement dans mon travail \n tr\u00e8s fort. ", "start": 580.84, "duration": 1.96}, {"text": " Et je souhaite le faire \n en politique et comme d\u00e9put\u00e9e... ", "start": 582.84, "duration": 2.48}, {"text": "  -Avec quelle l'id\u00e9e ? ", "start": 585.36, "duration": 1.04}, {"text": " D'\u00eatre plus efficace ? ", "start": 586.44, "duration": 1.44}, {"text": "  -Non, ", "start": 587.92, "duration": 1.16}, {"text": " d'avoir une autre forme \n d'engagement, ", "start": 589.12, "duration": 1.64}, {"text": " car je respecte \n toutes ces formes d'engagement. ", "start": 590.8, "duration": 2.04}, {"text": " Mais, d\u00e9put\u00e9e \n de pas n'importe quel d\u00e9partement, ", "start": 592.88, "duration": 2.08}, {"text": " en l'occurrence chez moi, \n et de Seine-Saint-Denis, ", "start": 595.0, "duration": 2.12}, {"text": " parce que je consid\u00e8re \n qu'\u00eatre d\u00e9put\u00e9e de Seine-Saint-Denis, ", "start": 597.16, "duration": 2.6}, {"text": " c'est une responsabilit\u00e9 \n particuli\u00e8re. ", "start": 599.8, "duration": 2.2}, {"text": " -C'est assez dr\u00f4le, je ne sais pas. \n Il se trouve qu'Alma Dufour ", "start": 602.04, "duration": 2.8}, {"text": " a fait le m\u00eame cheminement, ", "start": 604.88, "duration": 1.88}, {"text": " le m\u00eame parcours que vous, \n au m\u00eame moment, ", "start": 606.8, "duration": 2.04}, {"text": "  pass\u00e9 du milieu associatif ", "start": 609.08, "duration": 1.16}, {"text": "  \u00e0 la politique \n  et \u00e0 La France Insoumise, ", "start": 610.28, "duration": 1.6}, {"text": " justement. ", "start": 611.92, "duration": 1.0}, {"text": " -Nous sommes arriv\u00e9es en m\u00eame temps. \n  \n -Vous vous \u00eates concert\u00e9es ? ", "start": 612.96, "duration": 2.68}, {"text": "  Vous en aviez discut\u00e9 ? \n  \n  -Bien s\u00fbr. En fait, ", "start": 615.68, "duration": 2.16}, {"text": " on se connaissait tous aussi \n du milieu altermondialiste, ", "start": 617.88, "duration": 2.44}, {"text": " des ONG, etc. Et en fait, \n Jean-Luc M\u00e9lenchon a eu cette id\u00e9e ", "start": 620.36, "duration": 4.04}, {"text": " assez g\u00e9niale de cr\u00e9er \n le Parlement de l'Union Populaire ", "start": 624.44, "duration": 2.64}, {"text": " que j'ai pr\u00e9sid\u00e9 \n pendant toute la campagne. ", "start": 627.12, "duration": 2.44}, {"text": " Et qui \u00e9tait de dire aussi d'avoir \n un espace, j'ai envie de dire, ", "start": 629.68, "duration": 4.24}, {"text": " d'int\u00e9gration, d'arriv\u00e9e, \n de d\u00e9bat, d'action, ", "start": 633.96, "duration": 3.08}, {"text": " de tout un tas de personnes \n comme Rachelle Keke et d'autres, ", "start": 637.08, "duration": 3.6}, {"text": " ou Claire Lejeune \n qui est aujourd'hui d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 640.72, "duration": 1.96}, {"text": " et qui ne viennent pas \n du monde politique ", "start": 642.72, "duration": 2.92}, {"text": " au sens des partis politiques, \n mais qui font de la politique. ", "start": 645.68, "duration": 2.44}, {"text": " -Il y en a qui ont fait \n le chemin inverse. ", "start": 648.64, "duration": 1.68}, {"text": " Il y a C\u00e9cile Duflot, Beno\u00eet Hamon, \n qui ont quitt\u00e9 la politique ", "start": 650.36, "duration": 2.76}, {"text": " pour rejoindre des ONG. ", "start": 653.16, "duration": 1.0}, {"text": "  Ils ont tous les deux \u00e9t\u00e9 ministres ", "start": 654.2, "duration": 2.2}, {"text": " et ils ont estim\u00e9, \u00e0 un moment, \n qu'ils seraient plus utiles ", "start": 657.04, "duration": 2.76}, {"text": " dans le milieu associatif. \n Vous le comprenez, \u00e7a aussi ? ", "start": 659.84, "duration": 2.28}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. D'ailleurs, \n on en a parl\u00e9 parfois ", "start": 662.16, "duration": 1.96}, {"text": " avec C\u00e9cile Duflot ", "start": 664.16, "duration": 1.2}, {"text": " parce qu'au moment \n o\u00f9 elle rejoint Oxfam, ", "start": 665.4, "duration": 1.84}, {"text": " moi, je rejoins La France Insoumise. ", "start": 667.28, "duration": 2.72}, {"text": " L'important, il est que chacune \n de ces organisations ", "start": 670.04, "duration": 4.0}, {"text": " garde aussi une ind\u00e9pendance. ", "start": 674.08, "duration": 1.4}, {"text": " Moi, j'ai quitt\u00e9 Attac \n tr\u00e8s clairement. ", "start": 675.52, "duration": 2.08}, {"text": " Ca n'emp\u00eache que toutes \n ces organisations associatives ", "start": 677.72, "duration": 2.84}, {"text": " et syndicales restent ind\u00e9pendantes. \n Et je le dis aussi, ", "start": 680.6, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 La France Insoumise, \n nous consid\u00e9rons ", "start": 682.96, "duration": 1.64}, {"text": " que nous avons besoin \n de ces mouvements sociaux, ", "start": 684.64, "duration": 2.2}, {"text": " pour nous porter, \n mais aussi une fois au pouvoir, ", "start": 686.88, "duration": 2.52}, {"text": " nous aurons besoin de la force \n de ces mouvements sociaux ", "start": 689.44, "duration": 3.52}, {"text": " pour faire changer ", "start": 693.0, "duration": 1.0}, {"text": " les id\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 694.04, "duration": 1.28}, {"text": " -On arrive \u00e0 la fin \n de cette \u00e9mission. ", "start": 695.36, "duration": 1.68}, {"text": " On va donc passer au quiz \n avec des phrases ", "start": 697.08, "duration": 1.92}, {"text": " que je vais commencer \n et que vous allez terminer. ", "start": 699.04, "duration": 2.64}, {"text": " Avant d'\u00eatre \u00e9lue, \n je pensais que les d\u00e9put\u00e9s... ", "start": 702.92, "duration": 3.68}, {"text": " -Que les d\u00e9put\u00e9s avaient \n un r\u00f4le important. ", "start": 708.2, "duration": 3.04}, {"text": "  -D'accord. ", "start": 711.28, "duration": 1.24}, {"text": "  Vous aviez d\u00e9j\u00e0 une haute estime ", "start": 712.56, "duration": 1.68}, {"text": " du mandat, de la fonction. \n  \n  -Tout \u00e0 fait. ", "start": 714.64, "duration": 1.8}, {"text": " Mais important, mais pas suffisant. ", "start": 716.48, "duration": 2.68}, {"text": " Je consid\u00e8re aussi qu'il y a \n bien d'autres fa\u00e7ons de r\u00e9sister. ", "start": 719.2, "duration": 2.84}, {"text": " -Si j'avais \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e \n directrice g\u00e9n\u00e9rale du FMI, ", "start": 722.08, "duration": 2.88}, {"text": "  le Fonds Mon\u00e9taire International, \n  parce que vous avez \u00e9t\u00e9 candidate ! ", "start": 725.0, "duration": 2.84}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. ", "start": 727.88, "duration": 1.32}, {"text": " J'aurais men\u00e9 \n une politique altermondialiste. ", "start": 729.24, "duration": 2.52}, {"text": "  -Vous avez \u00e9t\u00e9 candidate, mais bon, \n  vous n'avez pas pu aller tr\u00e8s loin ", "start": 732.0, "duration": 3.12}, {"text": "  dans le processus. \n  \n -Exactement. ", "start": 735.16, "duration": 1.4}, {"text": " Mais \u00e7a m'a permis de parler ", "start": 736.6, "duration": 1.6}, {"text": "  des id\u00e9es de cet autre monde ", "start": 738.24, "duration": 2.32}, {"text": " qui est possible en cassant \n le n\u00e9olib\u00e9ralisme \u00e9conomique. ", "start": 740.6, "duration": 4.04}, {"text": " Voil\u00e0. ", "start": 744.68, "duration": 1.0}, {"text": " -Avoir \u00e9t\u00e9 championne \n de France Espoir ", "start": 745.72, "duration": 2.52}, {"text": "  du 3 000 m\u00e8tres steeple... ", "start": 748.28, "duration": 1.24}, {"text": " -Eh bien, c'est plus que \u00e7a. ", "start": 749.56, "duration": 3.24}, {"text": " C'est 15 ans \n de sport de haut niveau, ", "start": 752.84, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e7a a chang\u00e9 ma vie et \u00e7a change ", "start": 755.68, "duration": 1.56}, {"text": " la vie de beaucoup de jeunes, \n fran\u00e7aises et fran\u00e7ais. ", "start": 757.28, "duration": 3.52}, {"text": " Ca m'a donn\u00e9 d'abord, \u00e9videmment, \n l'endurance et la conviction, ", "start": 760.84, "duration": 3.04}, {"text": " mais surtout l'obstination, \n c'est important. ", "start": 763.92, "duration": 2.88}, {"text": " Mais aussi cette id\u00e9e que l'acc\u00e8s \n au sport populaire est essentiel. ", "start": 766.84, "duration": 5.48}, {"text": " Et moi, en Seine-Saint-Denis, \n vous avez quatre fois moins ", "start": 772.36, "duration": 2.72}, {"text": " d'\u00e9quipements sportifs par habitant. ", "start": 775.12, "duration": 1.68}, {"text": " Par rapport au reste de la France, \n il y a beaucoup de communes ", "start": 777.84, "duration": 2.44}, {"text": " qui manquent d'\u00e9quipements sportifs, ", "start": 780.32, "duration": 1.68}, {"text": " o\u00f9 les parents veulent inscrire \n leur enfant, il n'y a pas de place, ", "start": 782.04, "duration": 3.28}, {"text": " et \u00e7a, pour moi, \n c'est intol\u00e9rable, inacceptable, ", "start": 785.36, "duration": 2.92}, {"text": " et donc je veux me battre aussi \n pour l'acc\u00e8s au sport populaire, ", "start": 788.32, "duration": 2.56}, {"text": " car je sais ce que \n le sport a fait dans ma vie. ", "start": 790.92, "duration": 1.88}, {"text": " -Merci Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 ", "start": 792.84, "duration": 1.2}, {"text": "  d'\u00eatre venue \n  dans La Politique et moi. ", "start": 794.08, "duration": 1.68}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 796.6, "duration": 5.16}]}