{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e0 l'aube notre crime est d'avoir lutt\u00e9", "start": 0.08, "duration": 5.44}, {"text": "contre le syst\u00e8me nazi nous sommes des", "start": 2.96, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9sistantes 230 femmes \u00e9tiquet\u00e9", "start": 5.52, "duration": 3.56}, {"text": "prisonni\u00e8re", "start": 7.839, "duration": 3.76}, {"text": "politique nous avons re\u00e7u ce tatouage", "start": 9.08, "duration": 4.96}, {"text": "sur notre bras gauche cette marque qui", "start": 11.599, "duration": 4.0}, {"text": "nous identifiera tout jamais comme un", "start": 14.04, "duration": 4.079}, {"text": "convoi exceptionnel ensemble comme une", "start": 15.599, "duration": 4.84}, {"text": "seule \u00e2me elles sont pass\u00e9 sous le jou", "start": 18.119, "duration": 5.841}, {"text": "d'Auschwitz en chantant la Marseillaise", "start": 20.439, "duration": 6.441}, {"text": "elles avaient le courage des ombres", "start": 23.96, "duration": 6.36}, {"text": "l'histoire des hommes les a oubli\u00e9", "start": 26.88, "duration": 6.48}, {"text": "matricule 31000 le courage des ombres", "start": 30.32, "duration": 7.6}, {"text": "samedi \u00e0 20h sur Public S\u00e9nat et sur", "start": 33.36, "duration": 4.56}, {"text": "[Musique]", "start": 39.66, "duration": 11.86}, {"text": "publicsenat.fr bonjour bonjour \u00e0 tous", "start": 49.399, "duration": 4.201}, {"text": "ravi de vous retrouver sur public Sena", "start": 51.52, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9dition sp\u00e9ciale consacr\u00e9 au l\u00e9gislatif", "start": 53.6, "duration": 4.479}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi alors que l'on a", "start": 56.76, "duration": 3.599}, {"text": "maintenant une vision exacte des", "start": 58.079, "duration": 4.16}, {"text": "candidats au second tour le Front", "start": 60.359, "duration": 4.001}, {"text": "r\u00e9publicain s'annonce tr\u00e8s important", "start": 62.239, "duration": 4.721}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite alors quelle", "start": 64.36, "duration": 4.759}, {"text": "cons\u00e9quence politique la majorit\u00e9", "start": 66.96, "duration": 5.04}, {"text": "absolue pour le RN s'\u00e9loigne-t-elle et", "start": 69.119, "duration": 5.121}, {"text": "si oui par quoi peut-elle \u00eatre remplac\u00e9", "start": 72.0, "duration": 4.08}, {"text": "on va tenter de r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces", "start": 74.24, "duration": 3.48}, {"text": "questions cet apr\u00e8s-midi tout au long de", "start": 76.08, "duration": 3.6}, {"text": "cette \u00e9mission je serai accompagn\u00e9 par", "start": 77.72, "duration": 4.2}, {"text": "Alexandre Poussard salle des conf\u00e9rences", "start": 79.68, "duration": 4.56}, {"text": "pour de nombreuses r\u00e9actions politique", "start": 81.92, "duration": 4.64}, {"text": "bonjour Alexandre bonjour et \u00e0 tout \u00e0", "start": 84.24, "duration": 3.879}, {"text": "l'heure et sur ce plateau j'ai le", "start": 86.56, "duration": 3.12}, {"text": "plaisir d'accueillir M\u00e9lanie Vogel", "start": 88.119, "duration": 3.281}, {"text": "bonjour bonjour vous \u00eates s\u00e9natrice", "start": 89.68, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9cologiste des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "start": 91.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9galement sur ce plateau XAD Covelli", "start": 93.439, "duration": 3.36}, {"text": "bonjour bonjour vous \u00eates s\u00e9nateur", "start": 95.24, "duration": 2.68}, {"text": "renaissance des hautes sc\u00e8es et", "start": 96.799, "duration": 3.121}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du groupe RDPI au S\u00e9nat", "start": 97.92, "duration": 4.04}, {"text": "et enfin Bruno Belin est sur ce plateau", "start": 99.92, "duration": 4.0}, {"text": "bonjour bonjour s\u00e9nateur les", "start": 101.96, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9publicains de la Vienne \u00e9galement en", "start": 103.92, "duration": 5.799}, {"text": "visio avec nous S\u00e9bastien meand bonjour", "start": 106.399, "duration": 6.441}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 candidat lrrn dans le", "start": 109.719, "duration": 6.44}, {"text": "valdoise vous vous \u00eates d\u00e9sist\u00e9 hier en", "start": 112.84, "duration": 5.559}, {"text": "faveur de la candidate ensemble dans", "start": 116.159, "duration": 4.201}, {"text": "votre circonscription", "start": 118.399, "duration": 3.961}, {"text": "merci \u00e9galement d'\u00eatre avec nous sur ce", "start": 120.36, "duration": 4.88}, {"text": "plateau alors le dernier fait notable de", "start": 122.36, "duration": 4.759}, {"text": "cette campagne ce sont d'ailleurs les", "start": 125.24, "duration": 3.96}, {"text": "nombreux d\u00e9sistement entre le 1er et le", "start": 127.119, "duration": 5.681}, {"text": "second tour 221 ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s hier", "start": 129.2, "duration": 6.319}, {"text": "\u00e0 18h heure limite du d\u00e9p\u00f4t des", "start": 132.8, "duration": 5.24}, {"text": "candidature alors \u00e0 qui prof\u00e8 profite", "start": 135.519, "duration": 5.44}, {"text": "cette nouvelle configuration Yann eff\u00e9", "start": 138.04, "duration": 5.68}, {"text": "et J\u00e9r\u00f4me Rabier la chute est", "start": 140.959, "duration": 4.761}, {"text": "spectaculaire le nombre de triangulaires", "start": 143.72, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9vu ce dimanche passe de plus de 300 \u00e0", "start": 145.72, "duration": 4.519}, {"text": "seulement 89 affrontements trois", "start": 148.2, "duration": 3.72}, {"text": "candidats pour ce second tour des", "start": 150.239, "duration": 3.521}, {"text": "l\u00e9gislatives il reste deux", "start": 151.92, "duration": 4.319}, {"text": "quadrangulaires en tout plus de 200", "start": 153.76, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9sistements avec un seul objectif pour", "start": 156.239, "duration": 4.441}, {"text": "le Premier ministre il faut emp\u00eacher le", "start": 158.4, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national de disposer d'une", "start": 160.68, "duration": 3.8}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 162.4, "duration": 3.72}, {"text": "parce que ce serait et je le dis du plus", "start": 164.48, "duration": 3.479}, {"text": "profond de mes tripes ce serait terrible", "start": 166.12, "duration": 4.08}, {"text": "pour le pays et pour les Fran\u00e7ais en", "start": 167.959, "duration": 4.2}, {"text": "tout plus de 130 candidats du nouveau", "start": 170.2, "duration": 3.759}, {"text": "front populaire et plus de 80 sous", "start": 172.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9tiquette ensemble se sont d\u00e9sist\u00e9s", "start": 173.959, "duration": 4.081}, {"text": "cas particulier pour le maire de Chaulet", "start": 176.08, "duration": 3.84}, {"text": "dans le main et Loire le candidat de", "start": 178.04, "duration": 3.479}, {"text": "l'Alliance d'extr\u00eame droite a simul\u00e9 un", "start": 179.92, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9sistement pour maintenir une", "start": 181.519, "duration": 3.401}, {"text": "triangulaire la candidate ellef y", "start": 182.879, "duration": 4.121}, {"text": "arrivver 3\u00e8 ne peut plus se d\u00e9sister", "start": 184.92, "duration": 3.56}, {"text": "mais elle retire ses bulletins pour", "start": 187.0, "duration": 3.879}, {"text": "contrer cette man\u0153uvre Fran\u00e7ois Hollande", "start": 188.48, "duration": 4.44}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 salue un front r\u00e9publicain", "start": 190.879, "duration": 5.041}, {"text": "reconstitu\u00e9 dans la douleur faut bien le", "start": 192.92, "duration": 5.84}, {"text": "dire notamment pour la majorit\u00e9 mais", "start": 195.92, "duration": 4.319}, {"text": "dans la clart\u00e9 pour la gauche et je", "start": 198.76, "duration": 3.8}, {"text": "pense qu'elle doit \u00eatre fi\u00e8re d'avoir", "start": 200.239, "duration": 4.56}, {"text": "justement fait barrage \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 202.56, "duration": 5.0}, {"text": "droite et au rassemblement national dans", "start": 204.799, "duration": 4.601}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 des circonscriptions", "start": 207.56, "duration": 4.08}, {"text": "un un seul candidat affrontera le RN de", "start": 209.4, "duration": 4.0}, {"text": "quoi r\u00e9duire les chances d'une majorit\u00e9", "start": 211.64, "duration": 3.64}, {"text": "absolue pour le parti \u00e0 la flamme", "start": 213.4, "duration": 3.68}, {"text": "Jordane bardellaa d\u00e9nonce une alliance", "start": 215.28, "duration": 3.28}, {"text": "contre nature dans les colonnes du", "start": 217.08, "duration": 3.799}, {"text": "Figaro et proclame que le vrai front", "start": 218.56, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9publicain c'est le vote pour son camp", "start": 220.879, "duration": 4.761}, {"text": "r\u00e9ponse des \u00e9lecteurs dans les ures ce", "start": 223.72, "duration": 4.28}, {"text": "dimanche dans plus de 500", "start": 225.64, "duration": 5.599}, {"text": "circonscriptions M\u00e9lanie Vogel le Front", "start": 228.0, "duration": 6.319}, {"text": "r\u00e9publicain \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un r\u00e9flex imm\u00e9diat", "start": 231.239, "duration": 5.28}, {"text": "pour le nouveau front populaire rien", "start": 234.319, "duration": 4.161}, {"text": "n'\u00e9tait plus important que de battre le", "start": 236.519, "duration": 5.0}, {"text": "rassemblement national quit a vot\u00e9 pour", "start": 238.48, "duration": 4.52}, {"text": "un parti qui a fait la r\u00e9forme des", "start": 241.519, "duration": 3.92}, {"text": "retraites qui a dit que la gauche avait", "start": 243.0, "duration": 4.319}, {"text": "un programme immigrationniste on reprend", "start": 245.439, "duration": 3.88}, {"text": "les propos d'Emmanuel Macron d'il y a 15", "start": 247.319, "duration": 3.84}, {"text": "jours qui avait dit que la gauche ferait", "start": 249.319, "duration": 4.081}, {"text": "le changement de sexe en mairie oui", "start": 251.159, "duration": 4.121}, {"text": "absolument parce que chez les", "start": 253.4, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9cologistes chez la gauche en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 255.28, "duration": 3.079}, {"text": "mais chez les \u00e9cologistes c'est vrai que", "start": 256.959, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un r\u00e9flexe de toujours on n", "start": 258.359, "duration": 4.921}, {"text": "jamais eu m\u00eame besoin de faire une", "start": 261.239, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9union d'en discuter c'est juste une", "start": 263.28, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9vidence on sait hi\u00e9rarchiser les p\u00e9rils", "start": 265.44, "duration": 5.84}, {"text": "on sait hi\u00e9rarchiser les risques et on", "start": 268.44, "duration": 4.8}, {"text": "sait ce qui est le plus grave danger", "start": 271.28, "duration": 3.639}, {"text": "pour notre d\u00e9mocratie pour la R\u00e9publique", "start": 273.24, "duration": 3.28}, {"text": "et le plus grave danger pour la", "start": 274.919, "duration": 3.641}, {"text": "R\u00e9publique aujourd'hui c'est l'accession", "start": 276.52, "duration": 3.239}, {"text": "au pouvoir de l'extr\u00eame droite au", "start": 278.56, "duration": 3.12}, {"text": "pouvoir et nous sommes pr\u00eats et pr\u00eates \u00e0", "start": 279.759, "duration": 4.44}, {"text": "faire tout ce qui est n\u00e9cessaire tout ce", "start": 281.68, "duration": 4.64}, {"text": "qui est n\u00e9cessaire pour emp\u00eacher cela et", "start": 284.199, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a veut dire au second tour quand il y a", "start": 286.32, "duration": 5.0}, {"text": "un risque RN voter pour le ou la", "start": 288.639, "duration": 4.321}, {"text": "candidate qui est en capacit\u00e9 de battre", "start": 291.32, "duration": 4.439}, {"text": "le candidat Ren et oui \u00e7a veut dire que", "start": 292.96, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a se fait aussi quand c'est des", "start": 295.759, "duration": 3.521}, {"text": "candidats qui ont d\u00e9fendu la r\u00e9forme des", "start": 297.28, "duration": 5.08}, {"text": "retraites qui ont d\u00e9fendu immigration la", "start": 299.28, "duration": 6.639}, {"text": "loi immigration parce que moi je veux", "start": 302.36, "duration": 6.2}, {"text": "que la France reste une d\u00e9mocratie o\u00f9 je", "start": 305.919, "duration": 5.84}, {"text": "puisse me battre d\u00e9mocratiquement avec", "start": 308.56, "duration": 4.84}, {"text": "des gens qui portent des id\u00e9es qui sont", "start": 311.759, "duration": 3.361}, {"text": "les oppos\u00e9s des miennes qui sont des", "start": 313.4, "duration": 3.639}, {"text": "adversaires politique je veux gagner", "start": 315.12, "duration": 3.48}, {"text": "contre mes adversaires politiques mais", "start": 317.039, "duration": 3.681}, {"text": "je veux gagner en d\u00e9mocratie vous dites", "start": 318.6, "duration": 3.64}, {"text": "que le rassemblement national \u00e7a serait", "start": 320.72, "duration": 3.52}, {"text": "synonyme de fin de la d\u00e9mocratie le la", "start": 322.24, "duration": 4.48}, {"text": "victoire du rassemblement national la", "start": 324.24, "duration": 3.88}, {"text": "majorit\u00e9 absolue du rassemblement", "start": 326.72, "duration": 3.16}, {"text": "national \u00e0 l'Assembl\u00e9e donc l'accession", "start": 328.12, "duration": 4.28}, {"text": "au pouvoir de l'extr\u00eame droite en France", "start": 329.88, "duration": 4.68}, {"text": "ce serait le d\u00e9mantellement \u00e7a arrivera", "start": 332.4, "duration": 3.72}, {"text": "pas du jour au lendemain il suffit de", "start": 334.56, "duration": 2.479}, {"text": "regarder ce qui s'est fait dans d'autres", "start": 336.12, "duration": 2.88}, {"text": "pays europ\u00e9ens progressivement ce sera", "start": 337.039, "duration": 4.321}, {"text": "le d\u00e9mantellement de l'\u00c9tat de droit des", "start": 339.0, "duration": 4.759}, {"text": "libert\u00e9s publiques et donc du fait", "start": 341.36, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9mocratique S\u00e9bastien Merant qu'est-ce", "start": 343.759, "duration": 3.761}, {"text": "que vous r\u00e9pondez \u00e0 ce que nous dit", "start": 345.759, "duration": 4.041}, {"text": "M\u00e9lanie Vogel \u00e7a serait la fin de la", "start": 347.52, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9mocratie au fur et \u00e0 mesure si le", "start": 349.8, "duration": 4.399}, {"text": "rassemblement national arrivit au", "start": 352.4, "duration": 3.76}, {"text": "pouvoir hein je rappelle que vous avez", "start": 354.199, "duration": 7.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 candidat pour RN et LR lesr siotiste", "start": 356.16, "duration": 6.96}, {"text": "alors moi moi je rappelle que j'\u00e9tais", "start": 361.8, "duration": 2.519}, {"text": "candidat pour l'Alliance des droites", "start": 363.12, "duration": 3.919}, {"text": "donc j'\u00e9tais soutenu par un ensemble de", "start": 364.319, "duration": 4.121}, {"text": "mouvements politique allant de", "start": 367.039, "duration": 3.041}, {"text": "effectivement de des r\u00e9publicains \u00e0", "start": 368.44, "duration": 3.52}, {"text": "droite jusqu'\u00e0 oser la France M", "start": 370.08, "duration": 3.8}, {"text": "conservateur via et et bien d'autres", "start": 371.96, "duration": 3.959}, {"text": "encore c'est compl\u00e8tement absurde ce qui", "start": 373.88, "duration": 3.64}, {"text": "vient ce qui vient d'\u00eatre dit euh", "start": 375.919, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9videmment que le rassemblement national", "start": 377.52, "duration": 3.959}, {"text": "est un parti d\u00e9mocratique qui respecte", "start": 379.72, "duration": 3.64}, {"text": "les lois de la R\u00e9publique et d'ailleurs", "start": 381.479, "duration": 3.921}, {"text": "tout le monde le reconna\u00eet euh tes les", "start": 383.36, "duration": 4.76}, {"text": "personnes qui sont je dire honn\u00eates", "start": 385.4, "duration": 4.56}, {"text": "intellectuellement de Marcel gaucher de", "start": 388.12, "duration": 3.12}, {"text": "Luc fer enfin tout le monde reconna\u00eet", "start": 389.96, "duration": 3.639}, {"text": "que le parti Sarkozy \u00e9videmment le dit", "start": 391.24, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9galement un parti qui respecte les lois", "start": 393.599, "duration": 3.561}, {"text": "de la R\u00e9publique c'est un parti qui", "start": 395.639, "duration": 3.201}, {"text": "n'appelle pas \u00e0 manifester violemment", "start": 397.16, "duration": 4.039}, {"text": "qui ne bordellise pas l'Assembl\u00e9e", "start": 398.84, "duration": 5.88}, {"text": "nationale qui n'a investi aucun fichier", "start": 401.199, "duration": 6.481}, {"text": "s et aujourd'hui le l'arc r\u00e9publicain", "start": 404.72, "duration": 4.52}, {"text": "ceux qui d\u00e9fendent les valeurs", "start": 407.68, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9publicaines c'est cette alliance des", "start": 409.24, "duration": 3.799}, {"text": "droites que j'essayie de repr\u00e9senter moi", "start": 411.72, "duration": 3.8}, {"text": "dans dans ma circonscription et ce qui", "start": 413.039, "duration": 4.121}, {"text": "se passe dans les autres pays europ\u00e9ens", "start": 415.52, "duration": 5.119}, {"text": "je je ne sais pas de quoi parle atrice", "start": 417.16, "duration": 4.92}, {"text": "puisque les r\u00e8gles d\u00e9mographiques", "start": 420.639, "duration": 3.12}, {"text": "s'appliquent en Italie s'appliquent en", "start": 422.08, "duration": 4.76}, {"text": "Autriche s'appliqu en Su\u00e8de elle", "start": 423.759, "duration": 5.521}, {"text": "s'appliqu partout \u00f9 les mouvements dit", "start": 426.84, "duration": 4.479}, {"text": "de droite parce que le parti donc de", "start": 429.28, "duration": 3.759}, {"text": "rassemblement gale n'est pas un parti", "start": 431.319, "duration": 4.401}, {"text": "d'extr\u00eame droite et le seul extr\u00eame", "start": 433.039, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui sont les partis de cette", "start": 435.72, "duration": 4.08}, {"text": "alliance de la honte d'extr\u00eame gauche", "start": 437.199, "duration": 4.961}, {"text": "est-ce que vous avez \u00e9t\u00e9 surpris par", "start": 439.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'ampleur du Front r\u00e9publicain pour", "start": 442.16, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9viter le rassemblement national qui est", "start": 443.72, "duration": 3.28}, {"text": "quand m\u00eame beaucoup plus important qui", "start": 445.24, "duration": 3.12}, {"text": "est ce qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 447.0, "duration": 3.44}, {"text": "nouveau front populaire lors de ce", "start": 448.36, "duration": 4.32}, {"text": "deux\u00e8me tour \u00e7a fait 40 ans que \u00e7a dure", "start": 450.44, "duration": 3.12}, {"text": "c'est ce que j'appelle le pi\u00e8ge", "start": 452.68, "duration": 2.799}, {"text": "miterandien o\u00f9 Fran\u00e7ois Mitterand \u00e0", "start": 453.56, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00e9poque s'\u00e9tait alli\u00e9 avec le Parti", "start": 455.479, "duration": 3.4}, {"text": "communiste et nous \u00e9tions \u00e0 l'\u00e9poque de", "start": 457.199, "duration": 4.0}, {"text": "l'Union sovi\u00e9tique sauf qu'\u00e0 l'\u00e9poque", "start": 458.879, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00eame le le Parti communiste notamment", "start": 461.199, "duration": 4.921}, {"text": "sur les questions migratoires appelait", "start": 463.24, "duration": 4.88}, {"text": "un arr\u00eat de l'immigration l\u00e9gale et", "start": 466.12, "duration": 4.12}, {"text": "ill\u00e9gale et \u00e9tait patriotique d\u00e9fendait", "start": 468.12, "duration": 3.479}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais ce n'est plus", "start": 470.24, "duration": 3.04}, {"text": "le cas aujourd'hui o\u00f9 cet attelage", "start": 471.599, "duration": 3.0}, {"text": "manifeste avec plus de drapeaux", "start": 473.28, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9trangers que de drapeau fran\u00e7ais on", "start": 474.599, "duration": 4.921}, {"text": "avait Monsieur M\u00e9lenchon euh monsieur", "start": 477.08, "duration": 3.92}, {"text": "pourou monsieur Holland qui se d\u00e9teste", "start": 479.52, "duration": 3.679}, {"text": "cordialement qui pour simplement garder", "start": 481.0, "duration": 6.4}, {"text": "leur poste s'allie ponctuellement face \u00e0", "start": 483.199, "duration": 6.641}, {"text": "un mouvement qui aujourd'hui le vrai", "start": 487.4, "duration": 4.28}, {"text": "Front populaire c'est le rassemblement", "start": 489.84, "duration": 3.96}, {"text": "national qui recroupe et qui d\u00e9fend bah", "start": 491.68, "duration": 4.28}, {"text": "les ouvriers les employ\u00e9s ce que n'est", "start": 493.8, "duration": 4.079}, {"text": "absolument pas le le Front populaire", "start": 495.96, "duration": 3.88}, {"text": "regardez la sociologie des votes on va", "start": 497.879, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9couter oui S\u00e9bastien mer on va un petit", "start": 499.84, "duration": 4.6}, {"text": "peu passer la parole aussi xavia covelu", "start": 502.319, "duration": 4.6}, {"text": "est'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 \u00e0", "start": 504.44, "duration": 4.039}, {"text": "S\u00e9bastien Merand qui n dit et bien non", "start": 506.919, "duration": 3.041}, {"text": "c'est un parti aujour aujourd'hui", "start": 508.479, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9mocratique ce n'est pas un parti qui", "start": 509.96, "duration": 3.92}, {"text": "fait partie de l'extr\u00eame droite mais", "start": 512.32, "duration": 3.48}, {"text": "c'est la droite bah l'extr\u00eame droite", "start": 513.88, "duration": 3.079}, {"text": "enfin l'appellation extr\u00eame droite", "start": 515.8, "duration": 2.239}, {"text": "pardonnez-moi c'est le Conseil d'\u00c9tat", "start": 516.959, "duration": 3.88}, {"text": "qui l'a d\u00e9termin\u00e9 pour enfin c'est ni ni", "start": 518.039, "duration": 4.92}, {"text": "le groupe ensemble ni les \u00e9cologistes ni", "start": 520.839, "duration": 3.961}, {"text": "les LR qui ont dit que le rassemblement", "start": 522.959, "duration": 3.681}, {"text": "national \u00e9tait class\u00e9 dans les Chiquet", "start": 524.8, "duration": 3.28}, {"text": "politique comme extr\u00eame droite le", "start": 526.64, "duration": 2.96}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat \u00e0 priori n'est pas", "start": 528.08, "duration": 4.319}, {"text": "partisan sur cette sur cette question l\u00e0", "start": 529.6, "duration": 4.4}, {"text": "apr\u00e8s moi je pense que dimanche il a il", "start": 532.399, "duration": 4.201}, {"text": "y aura un sursaut r\u00e9publicain et on voit", "start": 534.0, "duration": 4.92}, {"text": "ceux qui attendaient est- ce que le le", "start": 536.6, "duration": 5.16}, {"text": "le le front r\u00e9publicain soit mort et dis", "start": 538.92, "duration": 4.599}, {"text": "que c'\u00e9tait quelque chose de d\u00e9pass\u00e9 en", "start": 541.76, "duration": 3.88}, {"text": "fait on a prouv\u00e9 et parce que les", "start": 543.519, "duration": 4.201}, {"text": "responsables politiques de gauche de", "start": 545.64, "duration": 4.319}, {"text": "droite mais aussi notre premier ministre", "start": 547.72, "duration": 3.72}, {"text": "Gabriel Atal qui a mouill\u00e9", "start": 549.959, "duration": 2.961}, {"text": "personnellement le maillot pour faire en", "start": 551.44, "duration": 3.12}, {"text": "sorte qu'il y ait un maximum de", "start": 552.92, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9sistement bah on voit on va si les", "start": 554.56, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lecteurs vont suivre he \u00e7a c'est quand", "start": 556.399, "duration": 2.841}, {"text": "m\u00eame ou mais sauf que en tant que", "start": 557.72, "duration": 3.28}, {"text": "responsable politique on avait cette", "start": 559.24, "duration": 3.719}, {"text": "responsabilit\u00e9 de se d\u00e9sister pour faire", "start": 561.0, "duration": 4.399}, {"text": "ce font r\u00e9publicain apr\u00e8s le vote il est", "start": 562.959, "duration": 5.0}, {"text": "libre le vote vous aurez remarqu\u00e9 que", "start": 565.399, "duration": 4.281}, {"text": "nous donnons pas de consigne de vot sur", "start": 567.959, "duration": 2.961}, {"text": "un certain nombre de circonscription", "start": 569.68, "duration": 3.52}, {"text": "nous avons d\u00e9sist\u00e9s nous avons demand\u00e9 \u00e0", "start": 570.92, "duration": 4.4}, {"text": "nos candidats de se d\u00e9sister au profit", "start": 573.2, "duration": 5.079}, {"text": "du candidat dit r\u00e9publicain face au", "start": 575.32, "duration": 4.84}, {"text": "candidats RN mais il y a un certain", "start": 578.279, "duration": 4.56}, {"text": "nombre de de votes qui seront fait en", "start": 580.16, "duration": 5.359}, {"text": "fait c'est la libert\u00e9 des des \u00e9lecteurs", "start": 582.839, "duration": 5.56}, {"text": "donc il faut il faut il faut comment \u00e7a", "start": 585.519, "duration": 5.081}, {"text": "respecter en fait cela apr\u00e8s moi je", "start": 588.399, "duration": 3.921}, {"text": "voudrais juste r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur mand", "start": 590.6, "duration": 4.12}, {"text": "sur sur les candidats investis enfin", "start": 592.32, "duration": 3.72}, {"text": "c'est quand m\u00eame pas au RN qui vont nous", "start": 594.72, "duration": 2.64}, {"text": "donner des no\u00e7ons de morale sur les", "start": 596.04, "duration": 2.64}, {"text": "candidats investis je vous invite \u00e0", "start": 597.36, "duration": 2.96}, {"text": "regarder il y a un site internet qui est", "start": 598.68, "duration": 3.08}, {"text": "parfait qui fait un peu le tour de", "start": 600.32, "duration": 3.4}, {"text": "France des candidats investis et des", "start": 601.76, "duration": 5.0}, {"text": "p\u00e9pites que qui nous ont apport\u00e9 entre", "start": 603.72, "duration": 5.44}, {"text": "ceux qui sont son sont sous curatel et", "start": 606.76, "duration": 4.319}, {"text": "qui ne peuvent pas donc \u00eatre candidats", "start": 609.16, "duration": 3.32}, {"text": "qui sont in\u00e9ligibles et qui sont en", "start": 611.079, "duration": 2.921}, {"text": "cours de jugement pour savoir si", "start": 612.48, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9lection apr\u00e8s le second tour va \u00eatre", "start": 614.0, "duration": 4.16}, {"text": "annul\u00e9 voil\u00e0 je parle m\u00eame pas de ceux", "start": 615.76, "duration": 5.0}, {"text": "qui pensent que en ayant un ophtalo Juif", "start": 618.16, "duration": 4.2}, {"text": "et un et un", "start": 620.76, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9decin musulman on n'est pas raciste ou", "start": 622.36, "duration": 4.4}, {"text": "celle qui a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de se d\u00e9sister", "start": 625.24, "duration": 4.36}, {"text": "parce qu'elle avait un chapeau SS sur la", "start": 626.76, "duration": 5.0}, {"text": "t\u00eate enfin pardonnez-moi mais je pense", "start": 629.6, "duration": 3.72}, {"text": "que le rassemblement national n'a", "start": 631.76, "duration": 3.8}, {"text": "certainement pas \u00e0 donner de le\u00e7ons sur", "start": 633.32, "duration": 3.56}, {"text": "les candidats investis c'est m\u00eame", "start": 635.56, "duration": 3.0}, {"text": "catastrophique et on voit bien que", "start": 636.88, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui plus de la moiti\u00e9 des", "start": 638.56, "duration": 5.279}, {"text": "candidats du Front national ont des", "start": 640.12, "duration": 6.44}, {"text": "ant\u00e9c\u00e9dents racistes et et des propos", "start": 643.839, "duration": 5.321}, {"text": "racistesos vos \u00e9lecteurs ils vont pas", "start": 646.56, "duration": 3.839}, {"text": "\u00eatre un petit peu perdus quand m\u00eame", "start": 649.16, "duration": 3.0}, {"text": "quand on voit combien la campagne de", "start": 650.399, "duration": 3.401}, {"text": "premier tour avait \u00e9t\u00e9 tourner aussi", "start": 652.16, "duration": 3.72}, {"text": "contre le nouveau front populaire et l\u00e0", "start": 653.8, "duration": 3.68}, {"text": "on leur dit bah \u00e9coutez finalement", "start": 655.88, "duration": 4.199}, {"text": "l'ennemi supr\u00eame c'est leur mais moi je", "start": 657.48, "duration": 5.0}, {"text": "suis tr\u00e8s clair avec \u00e7a moi je je je", "start": 660.079, "duration": 4.241}, {"text": "combats aujourd'hui le programme du", "start": 662.48, "duration": 3.68}, {"text": "Front populaire on n'est pas d'accord", "start": 664.32, "duration": 4.199}, {"text": "avec les projet nous nous n'avons pas", "start": 666.16, "duration": 4.2}, {"text": "chang\u00e9 d'avis entre eux depuis dimanche", "start": 668.519, "duration": 4.161}, {"text": "dernier mais comme l'a dit M\u00e9lanie Vogel", "start": 670.36, "duration": 4.719}, {"text": "nous combattons d\u00e9mocratiquement par les", "start": 672.68, "duration": 5.12}, {"text": "urn un certain nombre de de projets nous", "start": 675.079, "duration": 3.921}, {"text": "ne gouvernerons pas et nous ne", "start": 677.8, "duration": 3.36}, {"text": "souhaitons pas gouverner avec les LFI", "start": 679.0, "duration": 3.8}, {"text": "mais par contre quand la R\u00e9publique est", "start": 681.16, "duration": 3.44}, {"text": "attaqu\u00e9e quand la R\u00e9publique est menac\u00e9e", "start": 682.8, "duration": 3.839}, {"text": "oui nous estimons que nous sommes en", "start": 684.6, "duration": 4.919}, {"text": "capacit\u00e9 aujourd'hui de tendre la main", "start": 686.639, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9tait premier parmi les euh forces de", "start": 689.519, "duration": 4.12}, {"text": "gauch je pense qu'il y a il y a un", "start": 692.48, "duration": 3.32}, {"text": "principe de r\u00e9alit\u00e9 c'est le Front", "start": 693.639, "duration": 4.601}, {"text": "populaire et le bloc central repr\u00e9sent\u00e9", "start": 695.8, "duration": 4.839}, {"text": "par ensemble et une partie DLR n'est pas", "start": 698.24, "duration": 4.279}, {"text": "en ne sont pas en capacit\u00e9 de gagner", "start": 700.639, "duration": 5.121}, {"text": "seul voil\u00e0 le seul parti qui est capable", "start": 702.519, "duration": 5.801}, {"text": "aujourd'hui d'avoir la majorit\u00e9 seule et", "start": 705.76, "duration": 5.12}, {"text": "et d'avoir ce cette majorit\u00e9 absolue", "start": 708.32, "duration": 4.199}, {"text": "c'est le rassemblement national et donc", "start": 710.88, "duration": 3.32}, {"text": "c'est \u00e7a le vrai risque aujourd'hui pour", "start": 712.519, "duration": 3.281}, {"text": "la R\u00e9publique et c'est pour \u00e7a que tous", "start": 714.2, "duration": 3.52}, {"text": "ceux qui sont amoureux de la R\u00e9publique", "start": 715.8, "duration": 4.279}, {"text": "qui sont attach\u00e9s \u00e0 notre pays d\u00e9cide", "start": 717.72, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui de pr\u00e9parer une \u00e9ventuelle", "start": 720.079, "duration": 4.241}, {"text": "coalition pour contrer le rassemblement", "start": 722.32, "duration": 3.199}, {"text": "national Bruno bin le barrage", "start": 724.32, "duration": 2.519}, {"text": "r\u00e9publicain contre le rassemblement", "start": 725.519, "duration": 3.161}, {"text": "national il n'a pas \u00e9t\u00e9 une \u00e9vidence", "start": 726.839, "duration": 5.321}, {"text": "pour les LR sur 15 circonscription o\u00f9 LR", "start": 728.68, "duration": 5.68}, {"text": "arrive 3e ou 4e on ne compte alors ce", "start": 732.16, "duration": 3.84}, {"text": "que j'avais vu ce matin que deux", "start": 734.36, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9sistements face au RN son selon nos", "start": 736.0, "duration": 5.0}, {"text": "coll\u00e8gues du monde c'est le Nini vous", "start": 738.88, "duration": 4.759}, {"text": "vous l'assumez toujours quatre points", "start": 741.0, "duration": 6.32}, {"text": "d'abord s'il vous pla\u00eet", "start": 743.639, "duration": 3.681}, {"text": "pour\u00e9s dit d'abord l'extr\u00eame droite est", "start": 748.16, "duration": 5.96}, {"text": "le contraire de notre histoire et est le", "start": 752.0, "duration": 3.44}, {"text": "contraire de l'histoire de la 5e", "start": 754.12, "duration": 2.839}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 755.44, "duration": 3.519}, {"text": "ensuite il y a eu effectivement ce qui", "start": 756.959, "duration": 4.601}, {"text": "s'est pass\u00e9 le 30 juin au 1er tour on", "start": 758.959, "duration": 4.801}, {"text": "choisit au 2\u00e8me tour on \u00e9limine c'est le", "start": 761.56, "duration": 4.48}, {"text": "principe des scrutins majoritaire \u00e0 deux", "start": 763.76, "duration": 4.96}, {"text": "tours depuis 3 qu jours ce qui s'est", "start": 766.04, "duration": 4.56}, {"text": "pass\u00e9 partout en France au cas par cas", "start": 768.72, "duration": 4.96}, {"text": "dans les 501 circonscriptions en jeu", "start": 770.6, "duration": 5.039}, {"text": "dimanche prochain il y a eu une addition", "start": 773.68, "duration": 4.12}, {"text": "d'intelligence pour voir ce qui \u00e9tait le", "start": 775.639, "duration": 5.041}, {"text": "mieux possible pour notre pays et nous", "start": 777.8, "duration": 4.599}, {"text": "sommes d'accord majoritairement en tout", "start": 780.68, "duration": 3.32}, {"text": "cas autour de cette table pour dire que", "start": 782.399, "duration": 4.161}, {"text": "ce qui est le mieux c'est pas de", "start": 784.0, "duration": 4.639}, {"text": "majorit\u00e9 du rassembl\u00e9e nationale", "start": 786.56, "duration": 4.959}, {"text": "dimanche soir et donc c'est le 4\u00e8 point", "start": 788.639, "duration": 4.081}, {"text": "parce que effectivement il faut le faire", "start": 791.519, "duration": 2.401}, {"text": "comprendre aux \u00e9lecteurs et c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 792.72, "duration": 3.08}, {"text": "il faut beaucoup de p\u00e9dagogie expliquer", "start": 793.92, "duration": 3.4}, {"text": "que le programme du rassemblement", "start": 795.8, "duration": 3.12}, {"text": "national le programme populiste les", "start": 797.32, "duration": 3.879}, {"text": "programmes populistes sont une h\u00e9r\u00e9sie", "start": 798.92, "duration": 4.24}, {"text": "pour notre pays parce qu'on ne peut pas", "start": 801.199, "duration": 3.401}, {"text": "faire un certain nombre de choses parce", "start": 803.16, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on ne peut pas r\u00e9n\u00e9gocier les trait\u00e9s", "start": 804.6, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ens comme \u00e7a parce qu'on ne peut", "start": 806.32, "duration": 3.519}, {"text": "pas arr\u00eater euh quand j'entends moi je", "start": 807.72, "duration": 3.72}, {"text": "suis dans le milieu agricole que", "start": 809.839, "duration": 3.961}, {"text": "l'Europe c'est la derni\u00e8re des chim\u00e8res", "start": 811.44, "duration": 4.519}, {"text": "non heureusement qu'on a la p\u00e2ac pour", "start": 813.8, "duration": 4.52}, {"text": "sauver le monde agricole et donc VO tout", "start": 815.959, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a il faut expliquer c'est notre", "start": 818.32, "duration": 3.6}, {"text": "responsabilit\u00e9 de faire de la p\u00e9dagogie", "start": 819.68, "duration": 5.08}, {"text": "pour dimanche prochain c'est c'est pour", "start": 821.92, "duration": 5.08}, {"text": "que dimanche prochain il y ait le moins", "start": 824.76, "duration": 5.079}, {"text": "possible de d\u00e9put\u00e9s RN en France apr\u00e8s", "start": 827.0, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 du cas par cas moi je suis", "start": 829.839, "duration": 6.201}, {"text": "euhant je ne suis plus ad\u00e9rantr depuis 7", "start": 833.199, "duration": 5.041}, {"text": "ans et donc il faut euh comme je le fais", "start": 836.04, "duration": 3.88}, {"text": "ici au S\u00e9nat parler avec tout le monde", "start": 838.24, "duration": 3.56}, {"text": "voir ce qui est le mieux possible dans", "start": 839.92, "duration": 4.919}, {"text": "les situations locales et puis continuer", "start": 841.8, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 travailler ensemble peut-\u00eatre demain", "start": 844.839, "duration": 3.521}, {"text": "parce que il n'y a pas d'autres", "start": 846.199, "duration": 4.841}, {"text": "solutions pour que la France fonctionne", "start": 848.36, "duration": 3.88}, {"text": "dans les prochains mois parce que c'est", "start": 851.04, "duration": 2.68}, {"text": "il y a que \u00e7a qui compte il y a que \u00e7a", "start": 852.24, "duration": 3.44}, {"text": "qui compte allez on va on va avancer", "start": 853.72, "duration": 3.52}, {"text": "dans l'\u00e9mission le nouveau front", "start": 855.68, "duration": 3.399}, {"text": "populaire en tout cas lui c'est'est", "start": 857.24, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9sist\u00e9 en faveur de nombreux candidats", "start": 859.079, "duration": 3.801}, {"text": "les r\u00e9publicains et pas des moindres", "start": 861.36, "duration": 3.52}, {"text": "Olivier maralex ex-pr\u00e9sident du groupe", "start": 862.88, "duration": 4.48}, {"text": "LR \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale va \u00eatre \u00e9lu", "start": 864.88, "duration": 4.199}, {"text": "sans doute avec des voix de gauche mais", "start": 867.36, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame s'il a beaucoup de mal \u00e0 le", "start": 869.079, "duration": 2.88}, {"text": "reconna\u00eetre \u00e9coutez-le au micro de", "start": 870.6, "duration": 4.039}, {"text": "Jonathan Dupri avec C\u00e9cile Sixou est-ce", "start": 871.959, "duration": 3.68}, {"text": "que ce barrage il est quand m\u00eame", "start": 874.639, "duration": 3.041}, {"text": "bienvenu Olivier maralex je dis je je", "start": 875.639, "duration": 3.841}, {"text": "jeis je ne suis pas \u00e0 l'aise avec ces", "start": 877.68, "duration": 4.32}, {"text": "id\u00e9es de de de de faire des barrages", "start": 879.48, "duration": 4.64}, {"text": "contre qui que ce soit et CETA en", "start": 882.0, "duration": 4.48}, {"text": "revanche c'est des positions un peu un", "start": 884.12, "duration": 3.6}, {"text": "peu", "start": 886.48, "duration": 3.799}, {"text": "caricaturales c'est quand 40 % des", "start": 887.72, "duration": 5.64}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est un peu moins enfin 33 au", "start": 890.279, "duration": 4.961}, {"text": "niveau national 38 dans cette", "start": 893.36, "duration": 4.839}, {"text": "circonscription vote quand m\u00eame pour", "start": 895.24, "duration": 4.599}, {"text": "pour le rassembl national il faut quand", "start": 898.199, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame comprendre ce que \u00e7a veut dire et", "start": 899.839, "duration": 2.641}, {"text": "donc moi je n'aime pas l'id\u00e9e qu'il y", "start": 901.079, "duration": 3.481}, {"text": "aurait des anath\u00e8mes voil\u00e0", "start": 902.48, "duration": 4.719}, {"text": "euh il faut encore apr\u00e8s j'en a des", "start": 904.56, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9ponses radicalement diff\u00e9rentes moi", "start": 907.199, "duration": 3.121}, {"text": "j'ai toujours eu les adversaires du", "start": 908.639, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 au", "start": 910.32, "duration": 4.199}, {"text": "second tour contre le rassemblement", "start": 912.079, "duration": 6.161}, {"text": "national la la derni\u00e8re fois voil\u00e0 et on", "start": 914.519, "duration": 5.68}, {"text": "voit le candidat aual va faire face", "start": 918.24, "duration": 4.36}, {"text": "Olivier Dubois pour le rassemblement", "start": 920.199, "duration": 5.08}, {"text": "national au second tour alors Olivier", "start": 922.6, "duration": 4.4}, {"text": "marlex va sans doute profiter du report", "start": 925.279, "duration": 3.721}, {"text": "de voie m\u00eame si vous l'avez entendu il", "start": 927.0, "duration": 3.639}, {"text": "l'assume pas vraiment on va aller voir", "start": 929.0, "duration": 3.56}, {"text": "la r\u00e9action de Yann brossa s\u00e9nateur", "start": 930.639, "duration": 3.081}, {"text": "communiste de Paris salle des", "start": 932.56, "duration": 2.44}, {"text": "conf\u00e9rences il est au micro d'Alexandre", "start": 933.72, "duration": 2.96}, {"text": "Poussard bonjour Yann brossa bonjour", "start": 935.0, "duration": 3.399}, {"text": "Alexandre Poussard quand vous entendez", "start": 936.68, "duration": 3.159}, {"text": "les r\u00e9publicains dire qu'ils ne sont pas", "start": 938.399, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e0 l'aise avec cette id\u00e9e du barrage", "start": 939.839, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publicain qu'est-ce que \u00e7a vous", "start": 941.72, "duration": 3.359}, {"text": "inspire moi si et d'ailleurs pour ce qui", "start": 942.839, "duration": 3.641}, {"text": "nous concerne \u00e0 gauche je crois que nous", "start": 945.079, "duration": 3.481}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement clair parce que", "start": 946.48, "duration": 3.68}, {"text": "nous avons bien saisi l'enjeu de ce", "start": 948.56, "duration": 3.8}, {"text": "second tour au fond ce second tour c'est", "start": 950.16, "duration": 4.96}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum soit \u00e0 l'issue de ce", "start": 952.36, "duration": 4.719}, {"text": "second tour l'extr\u00eame droite a une", "start": 955.12, "duration": 4.279}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 957.079, "duration": 4.68}, {"text": "soit elle ne l'a pas et donc nous avons", "start": 959.399, "duration": 3.8}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 les conditions pour que les", "start": 961.759, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lecteurs puissent se prononcer en toute", "start": 963.199, "duration": 4.921}, {"text": "clart\u00e9 ce qui passe le plus souvent par", "start": 964.959, "duration": 5.8}, {"text": "des duels entre un candidat parfois un", "start": 968.12, "duration": 4.6}, {"text": "candidat de gauche parfois un candidat", "start": 970.759, "duration": 4.88}, {"text": "LR parfois un candidat macroniste et le", "start": 972.72, "duration": 4.4}, {"text": "rassemblement national et nous nous", "start": 975.639, "duration": 3.281}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair depuis dimanche", "start": 977.12, "duration": 3.079}, {"text": "soir est-ce que vous pensez que ce front", "start": 978.92, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9publicain il va encore marcher aupr\u00e8s", "start": 980.199, "duration": 3.921}, {"text": "des \u00e9lecteurs notamment des \u00e9lecteurs de", "start": 982.399, "duration": 3.92}, {"text": "gauche qui devrai aller voter pour le", "start": 984.12, "duration": 4.0}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 986.319, "duration": 3.361}, {"text": "d'Emmanuel Macron on qui a quand m\u00eame", "start": 988.12, "duration": 3.04}, {"text": "pass\u00e9 la r\u00e9forme des retraites la loi", "start": 989.68, "duration": 3.719}, {"text": "immigration qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dure dans la", "start": 991.16, "duration": 4.799}, {"text": "campagne de premier tour vis-\u00e0-vis de la", "start": 993.399, "duration": 3.88}, {"text": "gauche est-ce que vous ne pensez pas", "start": 995.959, "duration": 2.641}, {"text": "qu'ils sont lass\u00e9s de ce front", "start": 997.279, "duration": 2.761}, {"text": "r\u00e9publicain je pense que les \u00e9lecteurs", "start": 998.6, "duration": 3.239}, {"text": "de gauche savent bien quel est le p\u00e9ril", "start": 1000.04, "duration": 3.479}, {"text": "quelle est la menace si demain l'extr\u00eame", "start": 1001.839, "duration": 3.321}, {"text": "droite dirigeit ce pays enfin vous avez", "start": 1003.519, "duration": 3.56}, {"text": "vu les candidats du rassemblement", "start": 1005.16, "duration": 4.0}, {"text": "national vous avez vu cette candidate", "start": 1007.079, "duration": 3.76}, {"text": "qui se fait photographier avec une", "start": 1009.16, "duration": 3.919}, {"text": "casquette nazi vous avez vu cette", "start": 1010.839, "duration": 3.8}, {"text": "candidate mise en cause et m\u00eame", "start": 1013.079, "duration": 3.12}, {"text": "condamn\u00e9e parce qu'elle a particip\u00e9 \u00e0", "start": 1014.639, "duration": 3.281}, {"text": "une prise d'otage arm\u00e9e est-ce qu'on a", "start": 1016.199, "duration": 3.961}, {"text": "envie que ces gens-l\u00e0 demain dirige", "start": 1017.92, "duration": 4.2}, {"text": "notre beau pays la France je ne le pense", "start": 1020.16, "duration": 4.0}, {"text": "pas et donc parfois cela passe", "start": 1022.12, "duration": 4.959}, {"text": "effectivement par des votes pour ceux", "start": 1024.16, "duration": 5.32}, {"text": "qui par le pass\u00e9 et toujours en ce", "start": 1027.079, "duration": 4.041}, {"text": "moment sont nos adversaires mais nous", "start": 1029.48, "duration": 3.959}, {"text": "nous savons faire la diff\u00e9rence entre", "start": 1031.12, "duration": 4.679}, {"text": "nos adversaires et nos ennemis et en", "start": 1033.439, "duration": 3.921}, {"text": "l'occurrence nos ennemis c'est l'extr\u00eame", "start": 1035.799, "duration": 3.561}, {"text": "droite et c'est comme \u00e7a depuis toujours", "start": 1037.36, "duration": 3.12}, {"text": "et donc nous avons pris nos", "start": 1039.36, "duration": 2.599}, {"text": "responsabilit\u00e9s et nous avons eu raison", "start": 1040.48, "duration": 3.04}, {"text": "de le faire alors si dimanche soir le", "start": 1041.959, "duration": 2.84}, {"text": "rassemblement national n'a pas de", "start": 1043.52, "duration": 3.559}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e quelle", "start": 1044.799, "duration": 3.961}, {"text": "serait l'alternative politique est-ce", "start": 1047.079, "duration": 3.72}, {"text": "que vous croyez \u00e0 cette grande coalition", "start": 1048.76, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9publicaine qui aait de la gauche OLR", "start": 1050.799, "duration": 3.841}, {"text": "comme par exemple l'appel de cvux \u00e0 la", "start": 1052.88, "duration": 2.799}, {"text": "patronne des \u00e9cologistes marine", "start": 1054.64, "duration": 2.32}, {"text": "Tondelier est-ce que c'est possible je", "start": 1055.679, "duration": 2.321}, {"text": "pense qu'il ne faut pas griller les", "start": 1056.96, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9tapes lesp\u00e9 de damocles\u00e8 que nous avons", "start": 1058.0, "duration": 3.2}, {"text": "au-dessus de nos t\u00eates le risque d'une", "start": 1059.84, "duration": 3.28}, {"text": "majorit\u00e9 absolue pour l'extr\u00eame droite", "start": 1061.2, "duration": 4.24}, {"text": "ce risque l\u00e0 il existe toujours et donc", "start": 1063.12, "duration": 4.52}, {"text": "nous devons rester concentr\u00e9s sur notre", "start": 1065.44, "duration": 4.239}, {"text": "objectif de second tour qui est d'\u00e9viter", "start": 1067.64, "duration": 4.0}, {"text": "que le RN est une majorit\u00e9 absoluepr oui", "start": 1069.679, "duration": 2.921}, {"text": "mais les \u00e9lecteurs ont besoin de savoir", "start": 1071.64, "duration": 2.44}, {"text": "ce qui va se passer apr\u00e8s vous savez je", "start": 1072.6, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re un peu d'incertitude \u00e0 la", "start": 1074.08, "duration": 4.32}, {"text": "certitude du d\u00e9sastre et du chaos et si", "start": 1076.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'extr extr\u00eame droite gagnerit ses", "start": 1078.4, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives ce serait le", "start": 1080.0, "duration": 3.48}, {"text": "chaos et ce serait la haine entre les", "start": 1081.64, "duration": 3.279}, {"text": "Fran\u00e7ais avec une partie de ceux qui", "start": 1083.48, "duration": 3.04}, {"text": "vivent sur notre sol et qui seraiit", "start": 1084.919, "duration": 4.721}, {"text": "montr\u00e9 du doigt stigmatis\u00e9 et puni donc", "start": 1086.52, "duration": 5.72}, {"text": "chacune des \u00e9tapes doit \u00eatre conduite", "start": 1089.64, "duration": 4.48}, {"text": "l'une apr\u00e8s l'autre et puis \u00e9videmment", "start": 1092.24, "duration": 3.919}, {"text": "que si nous r\u00e9ussissions \u00e0 battre", "start": 1094.12, "duration": 3.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite il faudra bien que les", "start": 1096.159, "duration": 3.041}, {"text": "forces de l'arc r\u00e9publicain discutent", "start": 1097.44, "duration": 4.56}, {"text": "merci beaucoup pour votre r\u00e9action merci", "start": 1099.2, "duration": 5.719}, {"text": "merci beaucoup Alexandre mie Vogel vous", "start": 1102.0, "duration": 4.679}, {"text": "pensez que \u00e7a marche encore le Front", "start": 1104.919, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9publicain aupr\u00e8s des des \u00e9lecteurs", "start": 1106.679, "duration": 5.081}, {"text": "aujourd'hui et puis aussi est-ce que la", "start": 1109.039, "duration": 4.361}, {"text": "diabolisation du rassemblement national", "start": 1111.76, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a marche encore lorsqueon voit qu'ils", "start": 1113.4, "duration": 5.44}, {"text": "sont aujourd'hui et bien \u00e0 3 33 %", "start": 1115.559, "duration": 5.441}, {"text": "aujourd'hui dans dans les votes avec une", "start": 1118.84, "duration": 4.4}, {"text": "participation exceptionnelle on va le", "start": 1121.0, "duration": 3.44}, {"text": "voir dimanche", "start": 1123.24, "duration": 5.0}, {"text": "euh je pense qu'effectivement il y a des", "start": 1124.44, "duration": 5.64}, {"text": "explications pour lesquelles \u00e7a marche", "start": 1128.24, "duration": 3.52}, {"text": "de moins en moins bien pour lesquelles", "start": 1130.08, "duration": 4.719}, {"text": "l'extr\u00eame droite a mont\u00e9 en France entre", "start": 1131.76, "duration": 6.48}, {"text": "2017 et aujourd'hui 2024 \u00e7a se nourrit", "start": 1134.799, "duration": 5.081}, {"text": "la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite de mon", "start": 1138.24, "duration": 4.28}, {"text": "point de vue de deux \u00e9l\u00e9ments la", "start": 1139.88, "duration": 5.76}, {"text": "premi\u00e8re c'est les politiques de cas", "start": 1142.52, "duration": 5.279}, {"text": "social qui entra\u00eene de la mis\u00e8re qui", "start": 1145.64, "duration": 3.8}, {"text": "entra\u00eene un certain un sentiment", "start": 1147.799, "duration": 4.36}, {"text": "d'abandon et qui laisse des gens dans un", "start": 1149.44, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9sarroi o\u00f9 ils se tournent vers", "start": 1152.159, "duration": 4.4}, {"text": "l'extr\u00eame droite et la deuxi\u00e8me chose", "start": 1155.12, "duration": 2.72}, {"text": "qui a marqu\u00e9 des points sur le sujet du", "start": 1156.559, "duration": 3.521}, {"text": "pouvoir d'achat qui en a fait qui en a", "start": 1157.84, "duration": 4.24}, {"text": "fait le sujet de sa campagne NOTAM et la", "start": 1160.08, "duration": 4.44}, {"text": "dei\u00e8me chose c'est euh la la", "start": 1162.08, "duration": 5.079}, {"text": "normalisation de l'extr\u00eame droite qui a", "start": 1164.52, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 euh", "start": 1167.159, "duration": 3.801}, {"text": "une des actions de ce gouvernement ces", "start": 1168.919, "duration": 4.361}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 la fois par la", "start": 1170.96, "duration": 3.88}, {"text": "reprise de certains \u00e9l\u00e9ments", "start": 1173.28, "duration": 3.24}, {"text": "programmatiques de l'extr\u00eame droite je", "start": 1174.84, "duration": 3.36}, {"text": "pense \u00e0 la loi immigration je pense que", "start": 1176.52, "duration": 3.48}, {"text": "quand on fait \u00e7a on fait quelque chose", "start": 1178.2, "duration": 4.2}, {"text": "qui va au-del\u00e0 de", "start": 1180.0, "duration": 4.4}, {"text": "simplement argumenter pour une", "start": 1182.4, "duration": 3.44}, {"text": "orientation politique on est en train de", "start": 1184.4, "duration": 2.759}, {"text": "dire que ce que raconte l'extr\u00eame droite", "start": 1185.84, "duration": 3.68}, {"text": "depuis des ann\u00e9es au fond est possible", "start": 1187.159, "duration": 5.88}, {"text": "et euh et normaliser leur pr\u00e9sence dans", "start": 1189.52, "duration": 5.48}, {"text": "les institutions et puis le plus grave", "start": 1193.039, "duration": 3.321}, {"text": "je pense vraiment ce qui s'est pass\u00e9 et", "start": 1195.0, "duration": 2.84}, {"text": "on est en train d'essayer de le r\u00e9gler", "start": 1196.36, "duration": 3.48}, {"text": "et il faut voir les cicatrices que \u00e7a va", "start": 1197.84, "duration": 4.199}, {"text": "laisser apr\u00e8s le 7 juillet c'est le fait", "start": 1199.84, "duration": 4.48}, {"text": "d'avoir racont\u00e9 et c'est pas le cas des", "start": 1202.039, "duration": 3.88}, {"text": "personnes qui sont autour de cette table", "start": 1204.32, "duration": 3.12}, {"text": "donc et mais c'est le fait d'avoir", "start": 1205.919, "duration": 4.401}, {"text": "racont\u00e9 qu'en fait les p\u00e9rils s'\u00e9quival", "start": 1207.44, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9quiv\u00e9gal entre LFI que le fascisme ou", "start": 1210.32, "duration": 4.76}, {"text": "le nouveau front populaire m\u00eame avec la", "start": 1213.6, "duration": 3.72}, {"text": "front \u00e7a c'\u00e9tait pareil et \u00e7a \u00e7a va", "start": 1215.08, "duration": 3.719}, {"text": "laisser des traces maintenant sur votre", "start": 1217.32, "duration": 2.599}, {"text": "question est-ce que \u00e7a va marcher le", "start": 1218.799, "duration": 4.201}, {"text": "font r\u00e9publicain moi je crois que l\u00e0", "start": 1219.919, "duration": 5.76}, {"text": "jusque jus vont pas \u00eatre lass\u00e9s pardon", "start": 1223.0, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce que les \u00e9lecteurs ne vont pas", "start": 1225.679, "duration": 3.401}, {"text": "\u00eatre lass\u00e9s de alors pour moi une des", "start": 1226.72, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9ponses \u00e0 cette question est-ce que", "start": 1229.08, "duration": 3.68}, {"text": "j'ai envie de dire aux personnes qui en", "start": 1230.84, "duration": 4.4}, {"text": "ont marre du Front r\u00e9publicain qui l'ont", "start": 1232.76, "duration": 4.52}, {"text": "fait en 2002 qui l'ont fait en 2017 qui", "start": 1235.24, "duration": 4.0}, {"text": "l'ont fait en 2022 et qui disent bah au", "start": 1237.28, "duration": 4.44}, {"text": "final Emmanuel Macron il a pas tri\u00e9 les", "start": 1239.24, "duration": 4.48}, {"text": "voix en 2022 il les a toutes prises les", "start": 1241.72, "duration": 3.88}, {"text": "voix des lfis et tout \u00e7a il les a prises", "start": 1243.72, "duration": 3.56}, {"text": "et apr\u00e8s il leur a crach\u00e9 \u00e0 la figure", "start": 1245.6, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai envie de leur dire \u00e9coutez cette", "start": 1247.28, "duration": 3.399}, {"text": "fois-ci \u00e7a ne va plus se passer pareil", "start": 1248.72, "duration": 3.439}, {"text": "parce que quoi qu'il arrive quelle que", "start": 1250.679, "duration": 2.681}, {"text": "soit la future composition de", "start": 1252.159, "duration": 3.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on n'ura plus du", "start": 1253.36, "duration": 5.48}, {"text": "tout une situation o\u00f9 la macronie va", "start": 1255.799, "duration": 4.921}, {"text": "\u00eatre en situation de gouverner comme", "start": 1258.84, "duration": 3.76}, {"text": "elle l'a fait l\u00e0 pendant ces ann\u00e9es-l\u00e0", "start": 1260.72, "duration": 4.64}, {"text": "et donc vous avez l'opportunit\u00e9 de pas", "start": 1262.6, "duration": 4.76}, {"text": "seulement faire barrage \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1265.36, "duration": 4.12}, {"text": "droite mais de pouvoir nous mettre en", "start": 1267.36, "duration": 4.28}, {"text": "capacit\u00e9 de faire mieux de faire la", "start": 1269.48, "duration": 3.679}, {"text": "justice sociale de faire la justice", "start": 1271.64, "duration": 2.76}, {"text": "climatique de faire la protection des", "start": 1273.159, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9mocratie et donc c'est une situation", "start": 1274.4, "duration": 3.8}, {"text": "qui est bien plus belle bien plus", "start": 1276.44, "duration": 3.839}, {"text": "enthousiasmante que les fronts", "start": 1278.2, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9publicains des derni\u00e8res fois des", "start": 1280.279, "duration": 4.201}, {"text": "derni\u00e8res fois S\u00e9bastien meand vous ne", "start": 1281.64, "duration": 5.039}, {"text": "mettez pas de signer \u00e9gal entre LFI et", "start": 1284.48, "duration": 3.76}, {"text": "le rassemblement national c'est pour", "start": 1286.679, "duration": 4.36}, {"text": "vous LFI est le principal p\u00e9ril", "start": 1288.24, "duration": 3.919}, {"text": "d'ailleurs vous \u00eates de ceux qui pour", "start": 1291.039, "duration": 3.24}, {"text": "faire barrage au nouveau front populaire", "start": 1292.159, "duration": 4.0}, {"text": "vous d\u00e9sistez et vous vous d\u00e9sistez en", "start": 1294.279, "duration": 4.481}, {"text": "faveur de la candidate horizon Na\u00efa", "start": 1296.159, "duration": 4.961}, {"text": "mchou c'est aussi un dr\u00f4le de changement", "start": 1298.76, "duration": 4.6}, {"text": "de pied est-ce que vos \u00e9lecteurs ils", "start": 1301.12, "duration": 3.76}, {"text": "vont comprendre ce que vous", "start": 1303.36, "duration": 4.48}, {"text": "faites mais je pense toujours \u00e0 cette", "start": 1304.88, "duration": 5.6}, {"text": "notion sup\u00e9rieure de bien commun", "start": 1307.84, "duration": 5.48}, {"text": "l'extr\u00eame gauche aujourd'hui repr\u00e9sent\u00e9", "start": 1310.48, "duration": 4.92}, {"text": "par le Front populaire parce que l\u00e0 on", "start": 1313.32, "duration": 4.08}, {"text": "parle de casquett et les candidats mais", "start": 1315.4, "duration": 3.68}, {"text": "putou poursuiv pour apologie du", "start": 1317.4, "duration": 3.759}, {"text": "terrorisme plac\u00e9 dans la circonscrition", "start": 1319.08, "duration": 3.599}, {"text": "est mort le colonel Bram c'est une", "start": 1321.159, "duration": 4.12}, {"text": "indignit\u00e9 les candidats qui sont fich", "start": 1322.679, "duration": 3.761}, {"text": "qui sont violents aujourd'hui ce sont", "start": 1325.279, "duration": 4.361}, {"text": "les candidats RN ou alli\u00e9s de la droite", "start": 1326.44, "duration": 6.28}, {"text": "qui sont attaqu\u00e9s par les candidats de", "start": 1329.64, "duration": 5.2}, {"text": "gauche les militants de gauche comment", "start": 1332.72, "duration": 3.6}, {"text": "cette alliance o\u00f9 les personnes se sont", "start": 1334.84, "duration": 3.76}, {"text": "crach\u00e9 dessus r\u00e9ellement je passense \u00e0", "start": 1336.32, "duration": 4.04}, {"text": "Monsieur glusman Je pense\u00e0 des personnes", "start": 1338.6, "duration": 3.079}, {"text": "comme Fran\u00e7ois Hollande qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1340.36, "duration": 4.16}, {"text": "interdit de passer dans des universit\u00e9s", "start": 1341.679, "duration": 5.041}, {"text": "par des fascistes de gauche d'extr\u00eame", "start": 1344.52, "duration": 3.56}, {"text": "gauche aujourd'hui donc le pr\u00e9p\u00e9ril il", "start": 1346.72, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 moi l'anise tout simplement je suis", "start": 1348.08, "duration": 4.0}, {"text": "il y avait il y avait SEP candidats", "start": 1350.08, "duration": 4.8}, {"text": "j'\u00e9tais 3e de peu il y avait un candidat", "start": 1352.08, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9publicain qui fait 6 % il y avait un", "start": 1354.88, "duration": 3.6}, {"text": "candidat ver qui est appel\u00e9 \u00e0 \u00e0 voter", "start": 1356.48, "duration": 3.92}, {"text": "pour moi mais dans mon d\u00e9partement qui", "start": 1358.48, "duration": 4.04}, {"text": "est actuellement il y a eu deux d\u00e9put\u00e9s", "start": 1360.4, "duration": 4.279}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au premier tour d\u00e9put\u00e9s", "start": 1362.52, "duration": 4.039}, {"text": "de cette front faussement populaire des", "start": 1364.679, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame gauche et bien le bien", "start": 1366.559, "duration": 5.401}, {"text": "commun m'impose de me retirer pour pour", "start": 1368.84, "duration": 5.719}, {"text": "essayer de battre cette candidate", "start": 1371.96, "duration": 4.319}, {"text": "LFI vrai", "start": 1374.559, "duration": 4.321}, {"text": "que il y a il y a un candidat qui a dit", "start": 1376.279, "duration": 4.64}, {"text": "qu'il allait se retirer qui finalement", "start": 1378.88, "duration": 3.6}, {"text": "est revenu dans la course c'est Gill", "start": 1380.919, "duration": 4.841}, {"text": "bourdoulex candidat lrrn maire de Cholet", "start": 1382.48, "duration": 5.92}, {"text": "il a dit lundi qu'il se retirait du coup", "start": 1385.76, "duration": 4.56}, {"text": "la candidate du du nouveau front", "start": 1388.4, "duration": 3.92}, {"text": "populaire s'est maintenue elle a d\u00e9pos\u00e9", "start": 1390.32, "duration": 4.52}, {"text": "sa candidature mardi matin pensant qu'il", "start": 1392.32, "duration": 3.68}, {"text": "n'y avait plus de risque du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1394.84, "duration": 2.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite et lui finalement a", "start": 1396.0, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sa candidature une extr\u00e9miste", "start": 1397.72, "duration": 2.8}, {"text": "qu'est-ce que vous pensez de ce type de", "start": 1399.44, "duration": 3.04}, {"text": "man\u0153uvre est-ce que et bien le fait de", "start": 1400.52, "duration": 4.639}, {"text": "gagner peut se faire par n'importe quel", "start": 1402.48, "duration": 6.0}, {"text": "moyen vous lu poserz la question euh l\u00e0", "start": 1405.159, "duration": 4.52}, {"text": "vous pouvez simplement demander \u00e0 tous", "start": 1408.48, "duration": 2.439}, {"text": "ceux qui s'allient alors qu' n'ont rien", "start": 1409.679, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e0 faire ensemble dans cette alliance", "start": 1410.919, "duration": 3.921}, {"text": "Front populaire qu'est-ce qu'ils vont", "start": 1413.12, "duration": 3.32}, {"text": "faire apr\u00e8s ils se d\u00e9testent ils sont", "start": 1414.84, "duration": 3.319}, {"text": "grcher dessus se sont m\u00eame pourz en", "start": 1416.44, "duration": 3.76}, {"text": "touche S\u00e9bastien meand mais moi je vous", "start": 1418.159, "duration": 4.441}, {"text": "demande votre votre votre avis sur", "start": 1420.2, "duration": 4.92}, {"text": "quelqu'un qui qui est de votre camp qui", "start": 1422.6, "duration": 4.72}, {"text": "fait partie des candidats qui n'est pas", "start": 1425.12, "duration": 4.159}, {"text": "qui qui n'est pas exclu de de cette", "start": 1427.32, "duration": 3.04}, {"text": "alliance pour cette raison pour", "start": 1429.279, "duration": 2.801}, {"text": "l'instant en tout cas vous l\u00e0 vous lui", "start": 1430.36, "duration": 4.0}, {"text": "poserez la question il m'a pas donn\u00e9 ses", "start": 1432.08, "duration": 4.12}, {"text": "raisons je je ne lu pas je n'ai pas eu", "start": 1434.36, "duration": 3.319}, {"text": "au t\u00e9l\u00e9phone lu POS la question moi pour", "start": 1436.2, "duration": 2.64}, {"text": "tous ceux qui voudrait trit\u00e9 le", "start": 1437.679, "duration": 2.841}, {"text": "rassemblement de raciste o\u00f9 est-ce que", "start": 1438.84, "duration": 2.88}, {"text": "le rassemblement national fait ses plus", "start": 1440.52, "duration": 3.759}, {"text": "gros sorts pose la question c'est \u00e0", "start": 1441.72, "duration": 4.28}, {"text": "Mayotte la population est noire et", "start": 1444.279, "duration": 3.28}, {"text": "musulmane tout simplement parce qu'ils", "start": 1446.0, "duration": 2.64}, {"text": "sont ils savent tr\u00e8s bien qu'ils n'ont", "start": 1447.559, "duration": 3.081}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendus ni par l'extr\u00eame gauche", "start": 1448.64, "duration": 3.84}, {"text": "ni par le pouvoir en place donc moi la", "start": 1450.64, "duration": 3.08}, {"text": "question qui se pose c'est que apr\u00e8s ces", "start": 1452.48, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9lections on verra bien comment vont", "start": 1453.72, "duration": 2.839}, {"text": "voter les Fran\u00e7ais j'appelle simplement", "start": 1455.12, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 leur sens critique al leur bon sens", "start": 1456.559, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce que vous voulez continuer comme", "start": 1459.2, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e7a avec ce pouvoir qui a tout failli", "start": 1460.279, "duration": 2.681}, {"text": "est-ce que vousoulez rendre le pays", "start": 1461.919, "duration": 2.441}, {"text": "ingouvernable parce que le risque qu'il", "start": 1462.96, "duration": 3.599}, {"text": "y a c'est que l\u00e0 \u00e0 l'issue de ces", "start": 1464.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lections et bien il n a pas de majorit\u00e9", "start": 1466.559, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e0 national et que le pays soit", "start": 1468.0, "duration": 3.64}, {"text": "ingouvernable et l'esprit de la 5e", "start": 1469.44, "duration": 3.359}, {"text": "puisque mon", "start": 1471.64, "duration": 4.36}, {"text": "coll\u00e8gue et presque ami parlait de la 5e", "start": 1472.799, "duration": 5.921}, {"text": "R\u00e9publique Gauliste et bien aujourd'hui", "start": 1476.0, "duration": 4.84}, {"text": "Emmanuel Macron par ses man\u0153uvres a", "start": 1478.72, "duration": 4.319}, {"text": "compl\u00e8tement cass\u00e9 la 5e R\u00e9publique et", "start": 1480.84, "duration": 4.48}, {"text": "si le pays \u00e9 inouvernable et bien quelle", "start": 1483.039, "duration": 4.961}, {"text": "politique le gouvernement comment va fa", "start": 1485.32, "duration": 4.76}, {"text": "le faire qu'est-ce qu'il va mener donc", "start": 1488.0, "duration": 3.64}, {"text": "c'est qui est absolument terrible c'est", "start": 1490.08, "duration": 3.079}, {"text": "le chaos institutionnel dans lequel nous", "start": 1491.64, "duration": 2.919}, {"text": "a plong\u00e9 ce pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1493.159, "duration": 3.88}, {"text": "moi mon Enju \u00e0 moi c'\u00e9tait de une", "start": 1494.559, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e LFI de moin vouz pas prendre le", "start": 1497.039, "duration": 2.88}, {"text": "risque de \u00e7a parce que c'est", "start": 1498.919, "duration": 2.521}, {"text": "effectivement pour moi l'abomination", "start": 1499.919, "duration": 4.321}, {"text": "absolument Xavier", "start": 1501.44, "duration": 6.32}, {"text": "Belin Xavier Bruno Belin qu'est-ce que", "start": 1504.24, "duration": 4.64}, {"text": "vous", "start": 1507.76, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9pondez \u00e0 \u00e0 S\u00e9bastien murand les", "start": 1508.88, "duration": 5.12}, {"text": "institutions de la 5e R\u00e9publique sont", "start": 1512.2, "duration": 3.599}, {"text": "faites justement pour qu'il n'y ait ni", "start": 1514.0, "duration": 3.88}, {"text": "chos ni chianli alors une fois qu'on a", "start": 1515.799, "duration": 5.88}, {"text": "dit \u00e7a le constat c'est un point o\u00f9 o\u00f9", "start": 1517.88, "duration": 6.039}, {"text": "notre coll\u00e8gue Mog a raison le terreau", "start": 1521.679, "duration": 4.561}, {"text": "du rassemblement national a \u00e9t\u00e9 sur la", "start": 1523.919, "duration": 4.48}, {"text": "mis\u00e8re mais il y a aussi ce sentiment", "start": 1526.24, "duration": 3.84}, {"text": "d'abandon sur les territoires ruraux", "start": 1528.399, "duration": 3.081}, {"text": "regardez bien la carte les cartes sont", "start": 1530.08, "duration": 3.199}, {"text": "parlantes et c'est vrai que en milieu", "start": 1531.48, "duration": 4.04}, {"text": "rural il va falloir reconstruire cr\u00e9er", "start": 1533.279, "duration": 4.841}, {"text": "de l'esp\u00e9rance donner de l'espoir et", "start": 1535.52, "duration": 4.12}, {"text": "dans les nouvelles politiques que l'on", "start": 1538.12, "duration": 4.279}, {"text": "devrait mener ici et l'ensemble des", "start": 1539.64, "duration": 4.68}, {"text": "parlementaires apporter des r\u00e9ponses sur", "start": 1542.399, "duration": 3.321}, {"text": "les territoires arr\u00eater de fermer des", "start": 1544.32, "duration": 2.88}, {"text": "classes apporter des r\u00e9ponses sur", "start": 1545.72, "duration": 3.439}, {"text": "l'acc\u00e8s aux soins c'est tout \u00e7a qu'il va", "start": 1547.2, "duration": 3.44}, {"text": "falloir donner des esp\u00e9rances aux", "start": 1549.159, "duration": 2.721}, {"text": "collectivit\u00e9s parce qu'elle porte des", "start": 1550.64, "duration": 3.039}, {"text": "projets de l'investissement et c'est \u00e7a", "start": 1551.88, "duration": 3.44}, {"text": "qui permet de se projeter dans l'avenir", "start": 1553.679, "duration": 3.6}, {"text": "arr\u00eatons de nous dire qu'on a tel ou tel", "start": 1555.32, "duration": 4.68}, {"text": "candidat qui est une raclure ou autre et", "start": 1557.279, "duration": 4.081}, {"text": "avec des m\u00e9thodes parfois perverses", "start": 1560.0, "duration": 3.039}, {"text": "comme vous avez pu d\u00e9montrer c'est pas", "start": 1561.36, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a qui compte dans le d\u00e9bat ce qui", "start": 1563.039, "duration": 2.921}, {"text": "compte dans le d\u00e9bat c'est les projets", "start": 1564.64, "duration": 2.88}, {"text": "ce sont les projets c'est ce qu'on va", "start": 1565.96, "duration": 2.8}, {"text": "apporter c'est ce qui va se passer \u00e0", "start": 1567.52, "duration": 3.2}, {"text": "partir du 8 juillet et je veux qu'on", "start": 1568.76, "duration": 3.96}, {"text": "puisse apporter toujours de l'esp\u00e9rance", "start": 1570.72, "duration": 3.4}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que les institutions la", "start": 1572.72, "duration": 3.8}, {"text": "5e R\u00e9publique sont bonnes sont \u00e9t\u00e9 voulu", "start": 1574.12, "duration": 4.12}, {"text": "par g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle il y aura une", "start": 1576.52, "duration": 3.519}, {"text": "majorit\u00e9 de gouvernement avec des partis", "start": 1578.24, "duration": 3.12}, {"text": "de gouvernement et il faut de", "start": 1580.039, "duration": 3.36}, {"text": "l'intelligence \u00e0 partir du 8 juillet", "start": 1581.36, "duration": 3.6}, {"text": "pour que les partis de gouvernement", "start": 1583.399, "duration": 3.601}, {"text": "s'entendent et pent un avenir pour notre", "start": 1584.96, "duration": 3.04}, {"text": "pays c'est comme \u00e7a que vous voyez", "start": 1587.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'avenir vous n'y croyez plus \u00e0 la", "start": 1588.0, "duration": 3.52}, {"text": "cohabitation avec Jordan bardellaa \u00e7a", "start": 1589.96, "duration": 3.079}, {"text": "reste quand m\u00eame une hypoth\u00e8se qui est", "start": 1591.52, "duration": 3.519}, {"text": "plus qu'une hypoth\u00e8se d'\u00e9cole \u00e7a pe \u00eatre", "start": 1593.039, "duration": 4.041}, {"text": "tout \u00e0 fait possible je suis prudent je", "start": 1595.039, "duration": 3.961}, {"text": "je pense effectivement que ce sursaut", "start": 1597.08, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9publicain et ce d\u00e9sistement des forces", "start": 1599.0, "duration": 6.039}, {"text": "de gouvernement peut-\u00eatre salutaire et", "start": 1602.0, "duration": 5.399}, {"text": "peut nous permettre d'\u00e9chapper \u00e0 au", "start": 1605.039, "duration": 4.081}, {"text": "sc\u00e9nario du pire c'est-\u00e0-dire celui", "start": 1607.399, "duration": 3.0}, {"text": "d'avoir une majorit\u00e9 absolue de", "start": 1609.12, "duration": 4.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite en France et en fait je", "start": 1610.399, "duration": 4.64}, {"text": "pense qu'il y a deux choix en fait il y", "start": 1613.6, "duration": 2.799}, {"text": "a soit donner les pleins pouvoirs \u00e0", "start": 1615.039, "duration": 3.561}, {"text": "l'extr\u00eame droite dimanche so soit donner", "start": 1616.399, "duration": 3.721}, {"text": "les pleins pouvoirs au Parlement et", "start": 1618.6, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement les Fran\u00e7ais on le voit", "start": 1620.12, "duration": 3.36}, {"text": "dans les \u00e9tudes d'opinion ne souhaitent", "start": 1621.72, "duration": 4.16}, {"text": "pas que Jordan Bardella ait les pleins", "start": 1623.48, "duration": 4.84}, {"text": "pouvoirs il y a 2 tiers aujourd'hui des", "start": 1625.88, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ais qui dans les \u00e9tudes d'opinion", "start": 1628.32, "duration": 2.88}, {"text": "disent qu'ils ne veulent pas avoir une", "start": 1629.76, "duration": 3.799}, {"text": "majorit\u00e9 absolue pour Jordane Bardella", "start": 1631.2, "duration": 3.359}, {"text": "ce qui ne veut pas dire qu'ils ne", "start": 1633.559, "duration": 2.681}, {"text": "veulent pas voter pour lui mais vous", "start": 1634.559, "duration": 3.321}, {"text": "voyez et en fait ils ne veulent pas non", "start": 1636.24, "duration": 3.48}, {"text": "plus que la gauche et la majorit\u00e9", "start": 1637.88, "duration": 3.56}, {"text": "absolue et ils ne veulent pas et il nous", "start": 1639.72, "duration": 4.199}, {"text": "dit que le bloc central veulent puissent", "start": 1641.44, "duration": 3.599}, {"text": "avoir donc en fait pensez que les", "start": 1643.919, "duration": 3.081}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent de la une CO P je pense", "start": 1645.039, "duration": 3.721}, {"text": "que les Fran\u00e7ais nous l'ont dit d\u00e9j\u00e0 en", "start": 1647.0, "duration": 3.919}, {"text": "2022 ils veulent une coalition ils", "start": 1648.76, "duration": 3.44}, {"text": "veulent que ils veulent qu'on soit", "start": 1650.919, "duration": 3.681}, {"text": "oblig\u00e9 de parler parce que ils estiment", "start": 1652.2, "duration": 4.32}, {"text": "que il y a des bons projets \u00e0 gauche il", "start": 1654.6, "duration": 3.319}, {"text": "y a des bons projets au centre il y a", "start": 1656.52, "duration": 3.039}, {"text": "des bons projets \u00e0 droite et ils veulent", "start": 1657.919, "duration": 3.521}, {"text": "nous obliger \u00e0 parler et \u00e0 travailler", "start": 1659.559, "duration": 3.921}, {"text": "pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et sortir de nos", "start": 1661.44, "duration": 4.079}, {"text": "clivages partisant c'est ce que Emmanuel", "start": 1663.48, "duration": 4.199}, {"text": "Macron a essay\u00e9 de faire en 2017 il y a", "start": 1665.519, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9ussi pendant un moment en 2022 \u00e7a a", "start": 1667.679, "duration": 4.321}, {"text": "capot\u00e9 non mais il faut se le dire et", "start": 1670.36, "duration": 3.12}, {"text": "donc je pense que il faut maintenant", "start": 1672.0, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9couter les Fran\u00e7ais et faire en sorte", "start": 1673.48, "duration": 4.28}, {"text": "de de trouver un terrain d'entente et", "start": 1675.519, "duration": 3.241}, {"text": "moi vous savez je suis un", "start": 1677.76, "duration": 2.399}, {"text": "sociald\u00e9mocrate moi je crois \u00e0 la", "start": 1678.76, "duration": 2.84}, {"text": "culture du compromis pas de la", "start": 1680.159, "duration": 3.041}, {"text": "compromission du compromis et donc je", "start": 1681.6, "duration": 3.84}, {"text": "pense qu'on a cette capacit\u00e9 et le S\u00e9nat", "start": 1683.2, "duration": 4.52}, {"text": "en est la preuve qu'on a cette capacit\u00e9", "start": 1685.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 travailler ensemble et \u00e0 faire faire", "start": 1687.72, "duration": 3.0}, {"text": "en sorte que des projets puissent", "start": 1689.48, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9merger pour l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais ce", "start": 1690.72, "duration": 3.52}, {"text": "constat c'est aussi celui qui a fait", "start": 1692.279, "duration": 4.28}, {"text": "marine Tondelier c'est ce qu'elle a dit", "start": 1694.24, "duration": 4.439}, {"text": "hier on \u00e9coute la patronne des", "start": 1696.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9cologistes que au premier tour les", "start": 1698.679, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lecteurs fran\u00e7ais tr\u00e8s majoritairement", "start": 1700.76, "duration": 4.08}, {"text": "les ceux qui ont vot\u00e9 pour nous ceux qui", "start": 1703.0, "duration": 3.2}, {"text": "n'ont pas vot\u00e9 pour nous et puis", "start": 1704.84, "duration": 2.6}, {"text": "beaucoup qui n'ont pas vot\u00e9 du tout ont", "start": 1706.2, "duration": 2.719}, {"text": "dit qu'ils voulent vou plus de justice", "start": 1707.44, "duration": 2.88}, {"text": "sociale et plus de justice", "start": 1708.919, "duration": 2.681}, {"text": "environnementale donc ce qui est s\u00fbr", "start": 1710.32, "duration": 2.8}, {"text": "c'est que la politique dans ce pays ne", "start": 1711.6, "duration": 2.88}, {"text": "pourra pas continuer comme avant va", "start": 1713.12, "duration": 2.84}, {"text": "devoir changer qu'il n'y aura pas de", "start": 1714.48, "duration": 3.64}, {"text": "Premier ministre macroniste par exemple", "start": 1715.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a le premier tour l' tranch\u00e9 mais oui", "start": 1718.12, "duration": 4.12}, {"text": "on va devoir trouver des solutions et il", "start": 1720.24, "duration": 3.6}, {"text": "va falloir que certains au centre \u00e0", "start": 1722.24, "duration": 2.84}, {"text": "droite nous disent comment ils", "start": 1723.84, "duration": 3.679}, {"text": "souhaitent travailler dans l'autre sens", "start": 1725.08, "duration": 4.56}, {"text": "c'estrai M\u00e9lanie vel oui \u00e0 la coalition", "start": 1727.519, "duration": 3.52}, {"text": "vous qui en plus avez travaill\u00e9 au", "start": 1729.64, "duration": 2.399}, {"text": "Parlement", "start": 1731.039, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9en don c'est la culture tout de", "start": 1732.039, "duration": 4.561}, {"text": "m\u00eame alors m\u00eame si c'est tr\u00e8s loin de la", "start": 1734.48, "duration": 4.439}, {"text": "culture fran\u00e7aise justement c'est pour", "start": 1736.6, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a que avant de r\u00e9pondre sur le fond et", "start": 1738.919, "duration": 3.76}, {"text": "je vais r\u00e9pondre sur le fond parce que", "start": 1741.48, "duration": 2.72}, {"text": "c'est une question qui est importante", "start": 1742.679, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame si en fait on pourrait y r\u00e9pondre", "start": 1744.2, "duration": 5.16}, {"text": "le 7 au soir ou le 8 au matin et pas", "start": 1746.559, "duration": 5.761}, {"text": "aujourd'hui mais justement sur la", "start": 1749.36, "duration": 4.559}, {"text": "solidit\u00e9 des institutions de la 5e", "start": 1752.32, "duration": 3.079}, {"text": "R\u00e9publique pour le coup moi je m'inscris", "start": 1753.919, "duration": 4.88}, {"text": "en faux de \u00e7a je pense que on est arriv\u00e9", "start": 1755.399, "duration": 5.081}, {"text": "au bout du r\u00e9gime a permis les", "start": 1758.799, "duration": 4.841}, {"text": "alternances oui mais l\u00e0 aujourd'hui je", "start": 1760.48, "duration": 4.84}, {"text": "pense qu'on est arriv\u00e9 au bout du r\u00e9gime", "start": 1763.64, "duration": 4.639}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique en r\u00e9alit\u00e9 euh le", "start": 1765.32, "duration": 5.16}, {"text": "moment de la r\u00e9forme des retraites a \u00e9t\u00e9", "start": 1768.279, "duration": 5.24}, {"text": "un moment o\u00f9 on a montr\u00e9 que un", "start": 1770.48, "duration": 6.0}, {"text": "parlement sans majorit\u00e9 clair et un", "start": 1773.519, "duration": 5.241}, {"text": "ex\u00e9cutif avec tant de pouvoirs \u00e9tait en", "start": 1776.48, "duration": 5.28}, {"text": "capacit\u00e9 de braquer le pays et de de de", "start": 1778.76, "duration": 4.759}, {"text": "briser le la confiance qui est", "start": 1781.76, "duration": 3.039}, {"text": "n\u00e9cessaire pour que les citoyens se", "start": 1783.519, "duration": 3.4}, {"text": "sentent repr\u00e9sent\u00e9s et donc moi je pense", "start": 1784.799, "duration": 4.961}, {"text": "que \u00e7a doit \u00eatre ces \u00e9lections l\u00e0 le", "start": 1786.919, "duration": 5.0}, {"text": "dimanche prochain le 7 juillet c'est ce", "start": 1789.76, "duration": 4.48}, {"text": "que j'appelle de mes v\u0153ux les derni\u00e8res", "start": 1791.919, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9lections que l'on fait comme \u00e7a au", "start": 1794.24, "duration": 4.039}, {"text": "scrutin majoritaire uninominal \u00e0 deux", "start": 1796.36, "duration": 4.28}, {"text": "tours c'est un poison pour la d\u00e9mocratie", "start": 1798.279, "duration": 5.601}, {"text": "il faut absolument et \u00e7a et \u00e7a do et bon", "start": 1800.64, "duration": 4.84}, {"text": "moi j'ai une proposition de mod\u00e8le", "start": 1803.88, "duration": 3.159}, {"text": "proportionnel il y a plusieurs", "start": 1805.48, "duration": 4.76}, {"text": "propositions possibles mais pour moi il", "start": 1807.039, "duration": 5.281}, {"text": "faut absolument que ce soit la derni\u00e8re", "start": 1810.24, "duration": 3.96}, {"text": "fois qu'on se retrouve \u00e0 avoir un mode", "start": 1812.32, "duration": 4.16}, {"text": "de scrutin qui est aussi dangereux pour", "start": 1814.2, "duration": 4.52}, {"text": "la pour la fa\u00e7on de gouverner parce", "start": 1816.48, "duration": 3.84}, {"text": "qu'ensuite on se retrouve avec des", "start": 1818.72, "duration": 2.959}, {"text": "institutions qui ne correspondent pas au", "start": 1820.32, "duration": 2.8}, {"text": "pays apr\u00e8s je veux pas me d\u00e9rober sur", "start": 1821.679, "duration": 3.161}, {"text": "votre question moi je crois", "start": 1823.12, "duration": 3.84}, {"text": "que il y a deux", "start": 1824.84, "duration": 5.439}, {"text": "choses c'est \u00e9vident que la priorit\u00e9", "start": 1826.96, "duration": 5.28}, {"text": "c'est et nous la partageons tous les", "start": 1830.279, "duration": 4.161}, {"text": "trois ici emp\u00eacher l'extr\u00eame droite", "start": 1832.24, "duration": 4.319}, {"text": "d'avoir une majorit\u00e9 absolue tr\u00e8s bien", "start": 1834.44, "duration": 4.2}, {"text": "si on y arrive et il fa pas bloquer", "start": 1836.559, "duration": 4.081}, {"text": "apr\u00e8s voil\u00e0 si on y arrive \u00e7a veut dire", "start": 1838.64, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il faut qu'il y ait une majorit\u00e9", "start": 1840.64, "duration": 4.519}, {"text": "alternative \u00e0 \u00e7a tr\u00e8s bien l\u00e0 qu'est-ce", "start": 1841.84, "duration": 4.76}, {"text": "qu'on dit les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais", "start": 1845.159, "duration": 3.921}, {"text": "dans les urnes c'est que de fait la", "start": 1846.6, "duration": 4.88}, {"text": "majorit\u00e9 alternative il voulit qu'elle", "start": 1849.08, "duration": 5.92}, {"text": "se construise plut\u00f4t autour du projet du", "start": 1851.48, "duration": 5.6}, {"text": "nouveau front populaire qu'autour du", "start": 1855.0, "duration": 4.2}, {"text": "projet par Renaissance donc moi ma", "start": 1857.08, "duration": 4.4}, {"text": "conviction c'est que parce que c'est \u00e7a", "start": 1859.2, "duration": 3.88}, {"text": "qui est important c'est que on on ne", "start": 1861.48, "duration": 4.039}, {"text": "pourra pas et \u00e7a n'arrivera pas et ce", "start": 1863.08, "duration": 4.92}, {"text": "n'est pas ce que dit marine Tondelier", "start": 1865.519, "duration": 5.52}, {"text": "d'avoir un gouvernement qui au fond va", "start": 1868.0, "duration": 6.279}, {"text": "au secours de la macronie pour mener les", "start": 1871.039, "duration": 4.64}, {"text": "politiques qui nous ont men\u00e9 au bord de", "start": 1874.279, "duration": 2.76}, {"text": "la bille donc oui \u00e0 condition que ce", "start": 1875.679, "duration": 3.521}, {"text": "soit une coalition avec un programme de", "start": 1877.039, "duration": 3.921}, {"text": "gauche avec un premier ministre de", "start": 1879.2, "duration": 4.0}, {"text": "gauche fa pas", "start": 1880.96, "duration": 5.719}, {"text": "commenc de compromis parce que sinon oui", "start": 1883.2, "duration": 4.92}, {"text": "en fait qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 en", "start": 1886.679, "duration": 4.24}, {"text": "2022 pourquoi Xavier yovilii dit que \u00e7a", "start": 1888.12, "duration": 4.6}, {"text": "a \u00e9chou\u00e9 et il a raison ce qui s'est", "start": 1890.919, "duration": 3.24}, {"text": "pass\u00e9 c'est que le gouvernement s'est", "start": 1892.72, "duration": 4.76}, {"text": "retrouv\u00e9 sans majorit\u00e9 absolu et a \u00e9t\u00e9", "start": 1894.159, "duration": 5.201}, {"text": "incapable de g\u00e9rer cette situation et en", "start": 1897.48, "duration": 3.64}, {"text": "gros a dit bon voil\u00e0 mon programme c'est", "start": 1899.36, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a euh qu'est-ce que vous \u00eates capable", "start": 1901.12, "duration": 4.6}, {"text": "de prendre ou pas B ce que vous voulez", "start": 1903.48, "duration": 4.24}, {"text": "pas on passe t en 493 moi je veux pas", "start": 1905.72, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on fasse \u00e7a je veux pas qu'on fasse", "start": 1907.72, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a je pense que la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "start": 1909.24, "duration": 4.919}, {"text": "meurt de \u00e7a donc je veux qu'on arrive \u00e0", "start": 1911.36, "duration": 4.4}, {"text": "trouver une solution et donc les", "start": 1914.159, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9mocrates les progressistes devront se", "start": 1915.76, "duration": 4.36}, {"text": "mais cette solution c'est clair il", "start": 1918.12, "duration": 4.679}, {"text": "faudrait qu'elle se tourne autour des", "start": 1920.12, "duration": 4.519}, {"text": "ambitions du projet du nouveau fond", "start": 1922.799, "duration": 5.161}, {"text": "populaire Bruno Belin on a vu hier le", "start": 1924.639, "duration": 5.0}, {"text": "tweet de G\u00e9rard Larcher qui a dit se", "start": 1927.96, "duration": 4.4}, {"text": "rendre \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e pour", "start": 1929.639, "duration": 5.441}, {"text": "euh venir s'exprimer uniquement comme", "start": 1932.36, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat et non comme", "start": 1935.08, "duration": 3.479}, {"text": "responsable politique \u00e7a fait quand m\u00eame", "start": 1936.519, "duration": 4.321}, {"text": "des mois qu'on \u00e9voque voil\u00e0 qu'il y a", "start": 1938.559, "duration": 4.08}, {"text": "des rumeurs sur la possibilit\u00e9 que", "start": 1940.84, "duration": 4.4}, {"text": "G\u00e9rard Larch\u00e9 devienne Premier ministre", "start": 1942.639, "duration": 4.241}, {"text": "est-ce que \u00e7a aurait pu \u00eatre un bon", "start": 1945.24, "duration": 3.159}, {"text": "premier ministre c'est encore possible", "start": 1946.88, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce que vous pensez que \u00e7a peut \u00eatre", "start": 1948.399, "duration": 3.481}, {"text": "ce type de personnalit\u00e9 qui pourrait", "start": 1949.799, "duration": 4.081}, {"text": "permettre de de b\u00e2tir une coalition", "start": 1951.88, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui de mettre d'accord je n'ai", "start": 1953.88, "duration": 3.08}, {"text": "pas vous r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 1956.0, "duration": 2.279}, {"text": "d'abord parce que je ne connais pas la", "start": 1956.96, "duration": 3.079}, {"text": "nature de l'entretien qu'il y a eu hier", "start": 1958.279, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 1960.039, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique et le pr\u00e9sident du s\u00e9n V", "start": 1961.279, "duration": 5.12}, {"text": "selon vous ah je d\u00e9fends les valeurs et", "start": 1963.039, "duration": 5.041}, {"text": "l'extr\u00eame comp\u00e9tence du Pr\u00e9sident du", "start": 1966.399, "duration": 4.961}, {"text": "S\u00e9nat \u00e7a l\u00e0-dessus il y a a il y a pas", "start": 1968.08, "duration": 5.68}, {"text": "de d\u00e9bat mais en fait c'est les", "start": 1971.36, "duration": 3.76}, {"text": "institutions qu'on parle beaucoup des", "start": 1973.76, "duration": 3.44}, {"text": "institutions elles sont l\u00e0 et ce que je", "start": 1975.12, "duration": 4.72}, {"text": "constate ce on a constat\u00e9 euh avec", "start": 1977.2, "duration": 4.0}, {"text": "stupeur quand m\u00eame cette semaine c'est", "start": 1979.84, "duration": 2.52}, {"text": "que c'est bien le rassemblement national", "start": 1981.2, "duration": 2.88}, {"text": "qui les a mis en cause quand on entend", "start": 1982.36, "duration": 3.039}, {"text": "que le chef de l'\u00c9tat il y a un chef des", "start": 1984.08, "duration": 4.199}, {"text": "arm\u00e9es honorifique que on parle encore", "start": 1985.399, "duration": 5.921}, {"text": "hier de coup d'\u00e9tat euh", "start": 1988.279, "duration": 5.201}, {"text": "adminom voil\u00e0 la vraie nature de", "start": 1991.32, "duration": 4.28}, {"text": "l'extr\u00eame droite elle est l\u00e0 euh \u00e7a", "start": 1993.48, "duration": 3.84}, {"text": "rappelle les ann\u00e9es 30 s'il fallait donc", "start": 1995.6, "duration": 4.28}, {"text": "il faut euh avoir quand m\u00eame \u00e7a en t\u00eate", "start": 1997.32, "duration": 4.479}, {"text": "dimanche maintenant on laisse passer", "start": 1999.88, "duration": 5.0}, {"text": "dimanche on ge la photographie euh lundi", "start": 2001.799, "duration": 6.72}, {"text": "matin de ce que sera le Parlement et il", "start": 2004.88, "duration": 4.72}, {"text": "faudra en", "start": 2008.519, "duration": 2.801}, {"text": "responsabilit\u00e9 prendre les bonnes", "start": 2009.6, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9cisions et j'en suis convaincu", "start": 2011.32, "duration": 3.56}, {"text": "travailler ensemble en tout cas je", "start": 2013.24, "duration": 5.159}, {"text": "l'esp\u00e8re sans majorit\u00e9 euh du", "start": 2014.88, "duration": 5.279}, {"text": "rassemblement national S\u00e9bastien meand", "start": 2018.399, "duration": 3.561}, {"text": "qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 ce que", "start": 2020.159, "duration": 4.48}, {"text": "nous dit Bruno Belin autour du danger", "start": 2021.96, "duration": 4.719}, {"text": "que repr\u00e9sente pour nos institutions le", "start": 2024.639, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement", "start": 2026.679, "duration": 3.321}, {"text": "national je pensais pas que Bruno", "start": 2027.799, "duration": 5.12}, {"text": "tomberait dans cette facilit\u00e9 de", "start": 2030.0, "duration": 5.559}, {"text": "comparer quelques remarques au aux", "start": 2032.919, "duration": 5.201}, {"text": "ann\u00e9es 30 aux ann\u00e9es terribles euh parce", "start": 2035.559, "duration": 3.72}, {"text": "que l\u00e0 on est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s loin", "start": 2038.12, "duration": 2.519}, {"text": "de tout \u00e7a vous savez tr\u00e8s bien que nous", "start": 2039.279, "duration": 3.041}, {"text": "sommes dans un r\u00e9gime parlementaire avec", "start": 2040.639, "duration": 4.081}, {"text": "un pr\u00e9sident qui a un pouvoir tr\u00e8s", "start": 2042.32, "duration": 4.0}, {"text": "important donc les plein pouvoir", "start": 2044.72, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment que m\u00eame un gouvernement", "start": 2046.32, "duration": 4.519}, {"text": "majorit\u00e9 Jordan Bardella et droite", "start": 2048.52, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9largi n'aurait pas les pleins pouvoirs", "start": 2050.839, "duration": 3.84}, {"text": "c'est une c'est une c'est pareil c'est", "start": 2052.639, "duration": 3.44}, {"text": "compl\u00e8tement inexact de dire ce genre de", "start": 2054.679, "duration": 3.881}, {"text": "chose du fait du poids du pr\u00e9sident de", "start": 2056.079, "duration": 3.881}, {"text": "la R\u00e9publique dans les institutions", "start": 2058.56, "duration": 3.519}, {"text": "fran\u00e7aises je rappelle que ce qui a", "start": 2059.96, "duration": 4.679}, {"text": "conduit \u00e0 ce chaos institutionnel c'est", "start": 2062.079, "duration": 4.641}, {"text": "bien le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a", "start": 2064.639, "duration": 4.0}, {"text": "dissous apr\u00e8s", "start": 2066.72, "duration": 2.76}, {"text": "la", "start": 2068.639, "duration": 3.881}, {"text": "question \u00e9lections europ\u00e9ennes et c'est", "start": 2069.48, "duration": 4.96}, {"text": "le seul responsable de de ces", "start": 2072.52, "duration": 4.119}, {"text": "incertitudes l\u00e0 il avait effectivement", "start": 2074.44, "duration": 4.36}, {"text": "2022 d\u00e9j\u00e0 pas la", "start": 2076.639, "duration": 4.361}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce qui", "start": 2078.8, "duration": 5.359}, {"text": "a conduit madame borne \u00e0 faire x43 ce", "start": 2081.0, "duration": 5.28}, {"text": "qui a conduit conduit aujourd'hui \u00e0 un", "start": 2084.159, "duration": 3.76}, {"text": "attelage mais compl\u00e8tement improbable", "start": 2086.28, "duration": 3.359}, {"text": "avec des gens qui ne partagent rien que", "start": 2087.919, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a soit sur le nucl\u00e9aire que \u00e7a soit sur", "start": 2089.639, "duration": 3.0}, {"text": "l' migration que \u00e7a soit sur les", "start": 2090.839, "duration": 3.76}, {"text": "services publics et \u00e7a ne peut pas", "start": 2092.639, "duration": 5.681}, {"text": "fonctionner donc moi j'appelle un vote", "start": 2094.599, "duration": 6.961}, {"text": "pour donner les pouvoirs parlementaires", "start": 2098.32, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 un Premier ministre qui s'appellera", "start": 2101.56, "duration": 4.6}, {"text": "Jordan Bardella qui a montr\u00e9 au moins", "start": 2103.359, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il y avait un certain nombre d'id\u00e9es", "start": 2106.16, "duration": 2.36}, {"text": "que c'est un pragmatique c'est pas un", "start": 2107.4, "duration": 2.679}, {"text": "id\u00e9ologique c'est pas un id\u00e9ologue", "start": 2108.52, "duration": 3.2}, {"text": "contrairement \u00e0 l'extr\u00eame gauche et", "start": 2110.079, "duration": 3.76}, {"text": "c'est quelqu'un qui m\u00e9rite sa chance", "start": 2111.72, "duration": 3.879}, {"text": "avec cette majorit\u00e9 que j'appelle de mes", "start": 2113.839, "duration": 3.921}, {"text": "v\u0153ux pour diriger le pays vers le bien", "start": 2115.599, "duration": 4.321}, {"text": "commun et l\u00e0 je rappelle que ceux qui", "start": 2117.76, "duration": 3.4}, {"text": "sont pouvoir ont \u00e9chou\u00e9 que", "start": 2119.92, "duration": 3.12}, {"text": "malheureusement nous sur les questions", "start": 2121.16, "duration": 3.52}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 au pouvoir \u00e0 une \u00e9poque", "start": 2123.04, "duration": 3.079}, {"text": "notamment surt les questions r\u00e9galiennes", "start": 2124.68, "duration": 2.72}, {"text": "et aujourd'hui C questions r\u00e9enes on \u00e9t\u00e9", "start": 2126.119, "duration": 3.24}, {"text": "repris par le rassemblement national on", "start": 2127.4, "duration": 4.719}, {"text": "on les a abandonn\u00e9 donc les Fran\u00e7ais", "start": 2129.359, "duration": 4.281}, {"text": "s'ils veulent un peu d'esp\u00e9rance un peu", "start": 2132.119, "duration": 3.401}, {"text": "d'espoir doivent donner une majorit\u00e9", "start": 2133.64, "duration": 3.36}, {"text": "pour qu'un gouvernement puisse gouverner", "start": 2135.52, "duration": 3.079}, {"text": "la France un gouvernement qui gouverne", "start": 2137.0, "duration": 3.079}, {"text": "pour le bien commun des Fran\u00e7ais de tous", "start": 2138.599, "duration": 3.52}, {"text": "les Fran\u00e7ais et je rappelle ce faux", "start": 2140.079, "duration": 5.201}, {"text": "proc\u00e8s de racisme d'incomp\u00e9tenence fait", "start": 2142.119, "duration": 4.841}, {"text": "au prtion soyons un peu modestes vu les", "start": 2145.28, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9sultats des uns et des autres il y a", "start": 2146.96, "duration": 3.52}, {"text": "eu quand m\u00eame l\u00e0 des des cas qui sont", "start": 2148.599, "duration": 5.641}, {"text": "av\u00e9r\u00e9s je veux dire la la casquette nazi", "start": 2150.48, "duration": 6.16}, {"text": "ou bien les propos de de la prise", "start": 2154.24, "duration": 5.4}, {"text": "d'otage", "start": 2156.64, "duration": 3.0}, {"text": "Age le fich \u00e7a vous pose pas de probl\u00e8me", "start": 2159.68, "duration": 4.52}, {"text": "le fich", "start": 2162.56, "duration": 4.519}, {"text": "S poursi pour apologie du terrorisme", "start": 2164.2, "duration": 4.44}, {"text": "monsieur Poutou le NPA \u00e7a vous pose", "start": 2167.079, "duration": 4.841}, {"text": "aucun probl\u00e8me le r\u00e9sistance \u00e7a vous", "start": 2168.64, "duration": 5.479}, {"text": "posecun probl\u00e8me vous \u00e7a vous pose", "start": 2171.92, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me", "start": 2174.119, "duration": 3.96}, {"text": "oui moi j'ai \u00e9cris je suis tr\u00e8s clair", "start": 2175.16, "duration": 4.439}, {"text": "vous pouvez retrouver mes \u00e9crits d\u00e8s le", "start": 2178.079, "duration": 4.361}, {"text": "10 juin que s'il devait y avoir une", "start": 2179.599, "duration": 4.281}, {"text": "calitionition elle va des", "start": 2182.44, "duration": 3.44}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates au r\u00e9publicains", "start": 2183.88, "duration": 4.12}, {"text": "lib\u00e9raux progressistes pro europ\u00e9en", "start": 2185.88, "duration": 3.84}, {"text": "parce que l'Europe est indispensable", "start": 2188.0, "duration": 3.48}, {"text": "cela exclut dans mes propos bien", "start": 2189.72, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9videmment le NPA dont on conna\u00eet", "start": 2191.48, "duration": 4.359}, {"text": "effectivement un certain nombre qui est", "start": 2193.64, "duration": 3.6}, {"text": "favorable \u00e0 l'accession de l'Ukraine \u00e0", "start": 2195.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne tout de m\u00ea mais mais", "start": 2197.24, "duration": 4.4}, {"text": "sur sur la France insoumise c'est", "start": 2199.92, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9galement ce qu'a dit le pr\u00e9sident de la", "start": 2201.64, "duration": 2.479}, {"text": "R\u00e9publique ce matin qui a d\u00e9clar\u00e9 on ne", "start": 2202.72, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernera pas avec la France insoumise", "start": 2204.119, "duration": 4.281}, {"text": "tout de suite on va se rendre \u00e0 nouveau", "start": 2206.64, "duration": 3.36}, {"text": "salle des conf\u00e9rences on va rejoindre", "start": 2208.4, "duration": 3.0}, {"text": "Alexandre Poussard qui se trouve avec la", "start": 2210.0, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9natrice Union centriste d les vilenes", "start": 2211.4, "duration": 5.12}, {"text": "Fran\u00e7oise gatal aussi pour parler de", "start": 2213.96, "duration": 4.68}, {"text": "continuer \u00e0 parler de ce cette possible", "start": 2216.52, "duration": 4.079}, {"text": "coalition bonjour Fran\u00e7oise Gatel", "start": 2218.64, "duration": 3.719}, {"text": "bonjour est-ce que vous croyez \u00e0 cette", "start": 2220.599, "duration": 3.201}, {"text": "coalition r\u00e9publicaine propos\u00e9e", "start": 2222.359, "duration": 3.441}, {"text": "notamment par les \u00e9cologistes qui irait", "start": 2223.8, "duration": 4.24}, {"text": "des \u00e9lus du nouveau front populaire \u00e0", "start": 2225.8, "duration": 4.039}, {"text": "des \u00e9lus macronistes et des \u00e9lus de de", "start": 2228.04, "duration": 3.52}, {"text": "droite je vous ai senti un petit peu", "start": 2229.839, "duration": 4.121}, {"text": "sceptique en \u00e9coutant marine tonelier et", "start": 2231.56, "duration": 4.559}, {"text": "puis apr\u00e8s m\u00e9lannie Vogel ah oui mais", "start": 2233.96, "duration": 4.399}, {"text": "leur propos mon scepticisme ne porait", "start": 2236.119, "duration": 5.041}, {"text": "pas sur votre question mais je voudrais", "start": 2238.359, "duration": 5.601}, {"text": "juste dire que aujourd'hui je pense que", "start": 2241.16, "duration": 6.08}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont extr\u00eamement l\u00e0 de de", "start": 2243.96, "duration": 4.96}, {"text": "dans entendre parler de ce qui est le", "start": 2247.24, "duration": 3.56}, {"text": "moins pire c'est le rassemblement", "start": 2248.92, "duration": 3.48}, {"text": "national mais je pense que dans le Front", "start": 2250.8, "duration": 3.519}, {"text": "populaire il y a des choses extr\u00eamement", "start": 2252.4, "duration": 4.719}, {"text": "baroques et et dangereuse donc faisons", "start": 2254.319, "duration": 5.8}, {"text": "tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas blanchir ceux", "start": 2257.119, "duration": 4.761}, {"text": "qui ne sont pas tout blancs non plus", "start": 2260.119, "duration": 3.401}, {"text": "apr\u00e8s moi je pense que ce que les", "start": 2261.88, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent ce sont des solutions", "start": 2263.52, "duration": 4.24}, {"text": "les questions d'appareil c'est autre", "start": 2265.96, "duration": 4.2}, {"text": "chose et je trouve que il est absolument", "start": 2267.76, "duration": 3.92}, {"text": "n\u00e9cessaire et indispensable si", "start": 2270.16, "duration": 2.84}, {"text": "effectivement le jour d'apr\u00e8s", "start": 2271.68, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire lundi on a trois blocs", "start": 2273.0, "duration": 5.56}, {"text": "qu'il y ait une volont\u00e9 \u00e9 affirm\u00e9 de", "start": 2275.4, "duration": 5.32}, {"text": "tous les vrais r\u00e9publicains et de tous", "start": 2278.56, "duration": 4.64}, {"text": "les d\u00e9mocrates de faire une sorte de", "start": 2280.72, "duration": 4.0}, {"text": "coalition sur un programme de", "start": 2283.2, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement parce qu'on ne peut pas", "start": 2284.72, "duration": 3.599}, {"text": "imaginer que le pays soit bloqu\u00e9 pendant", "start": 2286.56, "duration": 5.68}, {"text": "2 ans ni qu'on laisse ce pays livrer \u00e0", "start": 2288.319, "duration": 5.081}, {"text": "comment", "start": 2292.24, "duration": 2.76}, {"text": "dire", "start": 2293.4, "duration": 4.36}, {"text": "l'irritation de certains extr\u00eamement", "start": 2295.0, "duration": 5.64}, {"text": "violentes et irresponsable et puis euh", "start": 2297.76, "duration": 5.839}, {"text": "aux choses \u00e9tranges du rassemblement", "start": 2300.64, "duration": 4.479}, {"text": "national qui avance masqu\u00e9 donc moi", "start": 2303.599, "duration": 4.121}, {"text": "j'appelle de mes v\u0153ux et depuis un", "start": 2305.119, "duration": 4.881}, {"text": "moment \u00e0 ce qu'on arrive \u00e0 se mettre", "start": 2307.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'accord pour apporter des solutions aux", "start": 2310.0, "duration": 3.96}, {"text": "gens parce que on fr\u00f4le le pr\u00e9cipice", "start": 2311.72, "duration": 4.359}, {"text": "dimancheoir on se dit bon tout va bien", "start": 2313.96, "duration": 3.879}, {"text": "on n'est pas tomb\u00e9 dans le pr\u00e9cipice", "start": 2316.079, "duration": 3.561}, {"text": "mais \u00e0 force d'\u00eatre au bord on va finir", "start": 2317.839, "duration": 3.28}, {"text": "par tomber l'affaire elle est tr\u00e8s", "start": 2319.64, "duration": 2.88}, {"text": "s\u00e9rieuse donc par exemple vous en tant", "start": 2321.119, "duration": 2.561}, {"text": "que centriste vous verriez dans un", "start": 2322.52, "duration": 2.64}, {"text": "gouvernement avec des \u00e9cologistes des", "start": 2323.68, "duration": 3.24}, {"text": "socialistes des communistes et des LR", "start": 2325.16, "duration": 3.08}, {"text": "alors moi je parle pas de gouvernement", "start": 2326.92, "duration": 3.36}, {"text": "je dis mais qu'est-ce qu'on doit faire", "start": 2328.24, "duration": 4.32}, {"text": "ensemble pour r\u00e9concilier les Fran\u00e7ais", "start": 2330.28, "duration": 4.839}, {"text": "et peut-\u00eatre \u00e9viter qu'autant de gens se", "start": 2332.56, "duration": 3.88}, {"text": "retournent vers le rassemblement", "start": 2335.119, "duration": 2.841}, {"text": "national parce que par qu' on parle", "start": 2336.44, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup de Bardella et de Le Pen moi je", "start": 2337.96, "duration": 4.84}, {"text": "pense aux \u00e9lecteurs qui se trouvent", "start": 2340.28, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9class\u00e9s qui se retournent vers le", "start": 2342.8, "duration": 3.92}, {"text": "rassemblement national parce qu'il y a", "start": 2344.72, "duration": 3.76}, {"text": "pas de solution et en plus on se permet", "start": 2346.72, "duration": 3.639}, {"text": "parfois de donner des le\u00e7ons de morale", "start": 2348.48, "duration": 3.96}, {"text": "donc construisons des solutions soyons", "start": 2350.359, "duration": 3.48}, {"text": "intelligents ensemble c'est \u00e7a que les", "start": 2352.44, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent donc un programme", "start": 2353.839, "duration": 3.76}, {"text": "justement justement sur le programme", "start": 2356.56, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande donne des pistes pour", "start": 2357.599, "duration": 3.681}, {"text": "un programme d'un \u00e9ventuel arc", "start": 2359.4, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9publicain \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il", "start": 2361.28, "duration": 3.16}, {"text": "parle de la loi sur la fin de vie d'une", "start": 2362.96, "duration": 3.92}, {"text": "loi sur la d\u00e9centralisation \u00e9galement de", "start": 2364.44, "duration": 4.12}, {"text": "la loi sur la proportionnelle au", "start": 2366.88, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e9gislatif \u00e7a \u00e7a pourrait \u00eatre des id\u00e9es", "start": 2368.56, "duration": 4.12}, {"text": "de de programmes r\u00e9publicains certaines", "start": 2370.44, "duration": 3.52}, {"text": "plus que d'autres moi je pense qu'il y a", "start": 2372.68, "duration": 2.96}, {"text": "urgence \u00e0 trouver des solutions il faut", "start": 2373.96, "duration": 3.879}, {"text": "qu'on ose parler de l'\u00e9cole il faut", "start": 2375.64, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on ose parler de la s\u00e9curit\u00e9 parce", "start": 2377.839, "duration": 4.401}, {"text": "que c'est une pr\u00e9occupation de nos de", "start": 2379.92, "duration": 4.679}, {"text": "nos citoyens et puis je pense qu'il y a", "start": 2382.24, "duration": 4.8}, {"text": "des sujets autour de l'efficacit\u00e9 de", "start": 2384.599, "duration": 4.48}, {"text": "l'action publique et effectivement moi", "start": 2387.04, "duration": 3.36}, {"text": "je pense qu'il faut redonner de la", "start": 2389.079, "duration": 2.641}, {"text": "libert\u00e9 au territoire parce que les", "start": 2390.4, "duration": 3.52}, {"text": "solutions elles sont l\u00e0 et les \u00e9lus", "start": 2391.72, "duration": 3.72}, {"text": "locaux ils savent faire ce qu'on ne sait", "start": 2393.92, "duration": 2.96}, {"text": "pas toujours faire quand on est \u00e9lu", "start": 2395.44, "duration": 2.44}, {"text": "national", "start": 2396.88, "duration": 2.719}, {"text": "travailler les uns avec les autres pour", "start": 2397.88, "duration": 3.439}, {"text": "trouver des solutions et je rappelle que", "start": 2399.599, "duration": 3.281}, {"text": "vous \u00eates pr\u00e9sidente de la d\u00e9l\u00e9gation du", "start": 2401.319, "duration": 3.121}, {"text": "S\u00e9nat aux collectivit\u00e9s territoriales", "start": 2402.88, "duration": 4.12}, {"text": "merci beaucoup Fran\u00e7oise Gat merci merci", "start": 2404.44, "duration": 4.84}, {"text": "beaucoup Alexandre il va falloir", "start": 2407.0, "duration": 4.68}, {"text": "construire des solutions la coalition", "start": 2409.28, "duration": 3.88}, {"text": "elle a pas d'autre choix que de r\u00e9ussir", "start": 2411.68, "duration": 3.72}, {"text": "Xavi Covelli si on arrive sur un tel", "start": 2413.16, "duration": 5.48}, {"text": "sc\u00e9nario parce que est-ce que sinon on", "start": 2415.4, "duration": 5.32}, {"text": "n'apporte pas la France sur un plateau \u00e0", "start": 2418.64, "duration": 4.76}, {"text": "Marine Le Pen en 2027 est-ce que le", "start": 2420.72, "duration": 4.68}, {"text": "risque ce n'est pas de de reculer pour", "start": 2423.4, "duration": 5.32}, {"text": "mieux sauter si si l\u00e0 la coalition rate", "start": 2425.4, "duration": 5.6}, {"text": "mais \u00e9coutez je pense que vous savez la", "start": 2428.72, "duration": 4.32}, {"text": "France a toujours r\u00e9ussi \u00e0 se redresser", "start": 2431.0, "duration": 6.2}, {"text": "et \u00e0 s'unir lorsqu'elle \u00e9tait attaqu\u00e9 et", "start": 2433.04, "duration": 5.799}, {"text": "le raccourci je veux pas je veux pas que", "start": 2437.2, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e7a soit mal pris le raccourci que que je", "start": 2438.839, "duration": 3.161}, {"text": "vais faire mais le Conseil National de", "start": 2440.359, "duration": 3.24}, {"text": "la R\u00e9sistance il s'est aussi constituer", "start": 2442.0, "duration": 3.88}, {"text": "avec des golistes avec des socialistes", "start": 2443.599, "duration": 4.041}, {"text": "des communistes des centristes parce que", "start": 2445.88, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 un moment il fallait reconstruire et", "start": 2447.64, "duration": 4.199}, {"text": "effectivement l\u00e0 on voit bien que notre", "start": 2449.76, "duration": 3.359}, {"text": "R\u00e9publique est attaqu\u00e9e elle est", "start": 2451.839, "duration": 2.681}, {"text": "attaqu\u00e9e par en interne elle est", "start": 2453.119, "duration": 3.48}, {"text": "attaqu\u00e9e par l'extr\u00eame droite il y a un", "start": 2454.52, "duration": 3.88}, {"text": "risque vraiment alors elle est attaqu\u00e9", "start": 2456.599, "duration": 3.401}, {"text": "PAM comme au moment de la Seconde Guerre", "start": 2458.4, "duration": 3.8}, {"text": "mondiale je je pr\u00e9cise mais mais il y a", "start": 2460.0, "duration": 3.8}, {"text": "un vrai risque d\u00e9mocratique pour notre", "start": 2462.2, "duration": 4.399}, {"text": "pays et donc c'est normal que les forces", "start": 2463.8, "duration": 4.44}, {"text": "qui sont attach\u00e9es \u00e0 notre R\u00e9publique \u00e0", "start": 2466.599, "duration": 3.24}, {"text": "nos institutions puissent se dire et ben", "start": 2468.24, "duration": 2.72}, {"text": "il faut qu'on se mette ensemble qu'on", "start": 2469.839, "duration": 3.76}, {"text": "fasse des des compromis et et qu'on", "start": 2470.96, "duration": 4.879}, {"text": "puisse avancer vers une reconstruction", "start": 2473.599, "duration": 3.76}, {"text": "en fait de nos institutions faut", "start": 2475.839, "duration": 2.801}, {"text": "r\u00e9pondre aussi \u00e0 \u00e0 la d\u00e9tresse des", "start": 2477.359, "duration": 3.121}, {"text": "Fran\u00e7ais sur le fond les entend les", "start": 2478.64, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9coute qu'estce que vous mais c'est pour", "start": 2480.48, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a justement que en se mettant ensemble", "start": 2481.839, "duration": 3.681}, {"text": "on on permet justement d'\u00e9couter", "start": 2483.68, "duration": 4.2}, {"text": "l'ensemble du spectre des Fran\u00e7ais et", "start": 2485.52, "duration": 3.88}, {"text": "nous permett de r\u00e9pondre aux vraies", "start": 2487.88, "duration": 3.16}, {"text": "attentes en terme de pouvoir d'achat en", "start": 2489.4, "duration": 3.199}, {"text": "terme de s\u00e9curit\u00e9 en terme aussi", "start": 2491.04, "duration": 3.319}, {"text": "d'immigration parce qu'il y a un vrai", "start": 2492.599, "duration": 3.321}, {"text": "une vrai un vrai sujet aussi sur la", "start": 2494.359, "duration": 3.201}, {"text": "question migratoire et donc il faut", "start": 2495.92, "duration": 3.6}, {"text": "pouvoir y r\u00e9pondre tout en en restant", "start": 2497.56, "duration": 3.08}, {"text": "avec des propositions qui soient", "start": 2499.52, "duration": 3.16}, {"text": "humanistes voil\u00e0 tout \u00e7a ce sont des des", "start": 2500.64, "duration": 4.28}, {"text": "projets important et c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 2502.68, "duration": 4.04}, {"text": "faut cette coalition mais alanogel sur", "start": 2504.92, "duration": 3.72}, {"text": "quoi pouvez-vous vous mettre d'accord", "start": 2506.72, "duration": 3.8}, {"text": "alors d'abord c'est vrai que la France", "start": 2508.64, "duration": 4.8}, {"text": "est pas habitu\u00e9 \u00e0 une situation pareille", "start": 2510.52, "duration": 5.76}, {"text": "et ne conna\u00eet pas le syst\u00e8me de la", "start": 2513.44, "duration": 5.76}, {"text": "n\u00e9gociation VO voil\u00e0 alors c'est inconnu", "start": 2516.28, "duration": 4.96}, {"text": "pour la France nouut\u00e9 mais c'est pas", "start": 2519.2, "duration": 4.2}, {"text": "inconnu pour de nombreux pays europ\u00e9ens", "start": 2521.24, "duration": 3.64}, {"text": "moi je suis co-pr\u00e9sidente du Parti ver", "start": 2523.4, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9en j'ai assist\u00e9 \u00e0 beaucoup de", "start": 2524.88, "duration": 3.64}, {"text": "n\u00e9gociations de formations de", "start": 2526.68, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement qui souvent prennent", "start": 2528.52, "duration": 5.24}, {"text": "longtemps des semaines des mois et euh", "start": 2531.2, "duration": 4.96}, {"text": "je crois que il faut pouvoir dire aux", "start": 2533.76, "duration": 4.92}, {"text": "fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais que quand on", "start": 2536.16, "duration": 5.6}, {"text": "discute et qu'on trouve des compromis \u00e0", "start": 2538.68, "duration": 4.6}, {"text": "la fois sur ce qu'on peut faire ensemble", "start": 2541.76, "duration": 2.76}, {"text": "et sur ce qu'on ne peut pas faire", "start": 2543.28, "duration": 2.799}, {"text": "ensemble parce que il faut aussi savoir", "start": 2544.52, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il y a beaucoup de gouver de", "start": 2546.079, "duration": 3.361}, {"text": "coalition qui se mettent d'accord sur", "start": 2547.559, "duration": 4.52}, {"text": "une mani\u00e8re de g\u00e9rer les d\u00e9saccords et", "start": 2549.44, "duration": 5.28}, {"text": "de lister les points sur lesquels il", "start": 2552.079, "duration": 4.721}, {"text": "estible de se mettre d'accord et une", "start": 2554.72, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00e9thodologie qui revient souvent \u00e0", "start": 2556.8, "duration": 5.039}, {"text": "laisser le Parlement s'exprimer pour", "start": 2558.88, "duration": 4.8}, {"text": "g\u00e9rer ces situations l\u00e0 il y a plein de", "start": 2561.839, "duration": 5.0}, {"text": "mod\u00e8les possibles n\u00e9anmoins ce qui ce", "start": 2563.68, "duration": 6.12}, {"text": "qui me para\u00eet important c'est d'abord de", "start": 2566.839, "duration": 4.361}, {"text": "rappeler que quand on fait \u00e7a on", "start": 2569.8, "duration": 3.48}, {"text": "n'abandonne pas ses valeurs il y a pas", "start": 2571.2, "duration": 4.0}, {"text": "de moi vous l'avez dit tout \u00e0 l'heure", "start": 2573.28, "duration": 3.92}, {"text": "j'ai pass\u00e9 10 ans au Parlement europ\u00e9en", "start": 2575.2, "duration": 4.24}, {"text": "j'ai c'est comme \u00e7a que j'ai grandi en", "start": 2577.2, "duration": 6.96}, {"text": "politique et j'ai toujours su que le", "start": 2579.44, "duration": 7.72}, {"text": "pragmatisme et la radicalit\u00e9 n'\u00e9tait pas", "start": 2584.16, "duration": 4.8}, {"text": "des oppos\u00e9s et que le compromis c'est", "start": 2587.16, "duration": 3.88}, {"text": "pas la compromission absolument pas et", "start": 2588.96, "duration": 3.359}, {"text": "alors il peut parfois y avoir des", "start": 2591.04, "duration": 3.519}, {"text": "compromissions mais qu'on peut \u00eatre tout", "start": 2592.319, "duration": 5.04}, {"text": "aussi vic\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0 ses valeurs", "start": 2594.559, "duration": 5.04}, {"text": "garder sa radicalit\u00e9 et au nom de cette", "start": 2597.359, "duration": 4.681}, {"text": "radicalit\u00e9 parfois trouver des solutions", "start": 2599.599, "duration": 4.281}, {"text": "avec d'autres n\u00e9anmoins ce qui me para\u00eet", "start": 2602.04, "duration": 3.76}, {"text": "vraiment important de dire pour celles", "start": 2603.88, "duration": 3.239}, {"text": "et ceux qui se demandent qu'est-ce qui", "start": 2605.8, "duration": 3.12}, {"text": "qui peut se passer apr\u00e8s", "start": 2607.119, "duration": 4.2}, {"text": "dimanche on a trois mots dont on doit", "start": 2608.92, "duration": 4.56}, {"text": "sortir il y a les orientations", "start": 2611.319, "duration": 3.8}, {"text": "politiques qui ont \u00e9t\u00e9 celles de la", "start": 2613.48, "duration": 5.16}, {"text": "macronie euh dont on doit sortir on peut", "start": 2615.119, "duration": 5.401}, {"text": "pas faire demains autour des m\u00eames", "start": 2618.64, "duration": 3.6}, {"text": "orientations politiques sur M chose qui", "start": 2620.52, "duration": 3.76}, {"text": "nous a menen\u00e9 jusqu' exactement surtout", "start": 2622.24, "duration": 3.68}, {"text": "vous savez c'est ce que einstein disait", "start": 2624.28, "duration": 2.92}, {"text": "faire la m\u00eame chose en esp\u00e9rant des", "start": 2625.92, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9sultats diff\u00e9rents c'est la d\u00e9finition", "start": 2627.2, "duration": 2.84}, {"text": "de la folie donc on peut pas faire la", "start": 2628.839, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame chose et nous ce que nous proposons", "start": 2630.04, "duration": 4.079}, {"text": "c'est une rupture en terme de cap et", "start": 2632.119, "duration": 3.72}, {"text": "d'ambition par rapport \u00e0 ce qu'a fait la", "start": 2634.119, "duration": 3.281}, {"text": "macronie pendant 7 ans estce que vous", "start": 2635.839, "duration": 3.801}, {"text": "ferez sans Jean-Luc M\u00e9lenchon et sans la", "start": 2637.4, "duration": 4.76}, {"text": "France insoumise si c'est une condition", "start": 2639.64, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9alable \u00e0 pouvoir construire cette", "start": 2642.16, "duration": 3.959}, {"text": "coalition attendez parce que moi je", "start": 2644.48, "duration": 3.32}, {"text": "pense vraiment que \u00e7a je sais que c'est", "start": 2646.119, "duration": 4.361}, {"text": "une obsession de beaucoup et que on voit", "start": 2647.8, "duration": 4.319}, {"text": "c'est une condition quasiment impos\u00e9e", "start": 2650.48, "duration": 4.0}, {"text": "que chacun en fait je pense que le plus", "start": 2652.119, "duration": 4.361}, {"text": "important Jean-Luc M\u00e9lenchon il est pas", "start": 2654.48, "duration": 3.879}, {"text": "candidat il sera pas d\u00e9put\u00e9 il sera pas", "start": 2656.48, "duration": 4.359}, {"text": "punistre on l'a dit 25000 fois donc en", "start": 2658.359, "duration": 4.401}, {"text": "fait c'est pas le sujet juste je", "start": 2660.839, "duration": 3.321}, {"text": "voudrais dire juste pour la clart\u00e9 du", "start": 2662.76, "duration": 4.92}, {"text": "propos je pense qu'il faut sortir de la", "start": 2664.16, "duration": 5.399}, {"text": "direction politique a \u00e9t\u00e9 celle de la", "start": 2667.68, "duration": 3.159}, {"text": "macronie parce que c'est celle qui nous", "start": 2669.559, "duration": 3.161}, {"text": "a amen\u00e9 \u00e0 la rupture je pense aussi", "start": 2670.839, "duration": 3.601}, {"text": "qu'il faut sortir de la m\u00e9thode de la", "start": 2672.72, "duration": 4.879}, {"text": "macronie qui a \u00e9t\u00e9 celle du 493 de la", "start": 2674.44, "duration": 4.639}, {"text": "n\u00e9gation des oppositions et cetera et", "start": 2677.599, "duration": 3.681}, {"text": "donc construire une fa\u00e7on plus", "start": 2679.079, "duration": 3.441}, {"text": "responsable et c'est pour \u00e7a que je dis", "start": 2681.28, "duration": 2.36}, {"text": "qu'il faut aller vers la proportionnel", "start": 2682.52, "duration": 5.12}, {"text": "et cetera et il faut aussi sortir de la", "start": 2683.64, "duration": 6.719}, {"text": "normalisation la d\u00e9diabolisation du RN", "start": 2687.64, "duration": 5.32}, {"text": "et donc je crois moi j'entends que on", "start": 2690.359, "duration": 4.681}, {"text": "n'aime pas la France insoumise j'ai pas", "start": 2692.96, "duration": 3.52}, {"text": "de probl\u00e8me avec \u00e7a mais par contre je", "start": 2695.04, "duration": 2.68}, {"text": "pense qu'il faut qu'on se le dise la", "start": 2696.48, "duration": 2.879}, {"text": "France insoumise c'est pas l'extr\u00eame", "start": 2697.72, "duration": 3.2}, {"text": "droite il faut un moment donn\u00e9 se le", "start": 2699.359, "duration": 3.2}, {"text": "dire vraiment ce n'est pas pareil que", "start": 2700.92, "duration": 3.12}, {"text": "l'extr\u00eame droite S\u00e9bastien mand la", "start": 2702.559, "duration": 2.881}, {"text": "France insoumise n'est pas pareil que", "start": 2704.04, "duration": 4.4}, {"text": "l'extr\u00eame droite voulait intervenir oui", "start": 2705.44, "duration": 4.28}, {"text": "merci parce que je dois apr\u00e8s vous", "start": 2708.44, "duration": 2.6}, {"text": "quitter oui c'est bien pire", "start": 2709.72, "duration": 2.879}, {"text": "effectivement vous avez montr\u00e9 une dame", "start": 2711.04, "duration": 2.76}, {"text": "en casquette effectivement tout \u00e0", "start": 2712.599, "duration": 2.48}, {"text": "l'heure qui c'est choquant c'est", "start": 2713.8, "duration": 3.48}, {"text": "quelqu'un qui je crois 3\u00e8 vous aurez d\u00fb", "start": 2715.079, "duration": 4.881}, {"text": "montrer \u00e9galement Rapha\u00ebl Arnaud", "start": 2717.28, "duration": 4.76}, {"text": "candidat dont le parti communiste des", "start": 2719.96, "duration": 3.72}, {"text": "gens responsables du parti communiste", "start": 2722.04, "duration": 3.36}, {"text": "souhaitait son retrait qui aujourd'hui", "start": 2723.68, "duration": 2.8}, {"text": "est soutenu par le Parti socialiste", "start": 2725.4, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0ignon c'est bien pire de de de soutenir", "start": 2726.48, "duration": 6.639}, {"text": "un fichais violent antifa l\u00e0 c'est", "start": 2729.8, "duration": 5.519}, {"text": "effectivement un repr\u00e9sentant de ce", "start": 2733.119, "duration": 4.0}, {"text": "nouveau front populaire mais c'est pas", "start": 2735.319, "duration": 4.161}, {"text": "le seul donc il faut \u00e9viter d'\u00eatre", "start": 2737.119, "duration": 3.801}, {"text": "caricaturale aujourd'hui le", "start": 2739.48, "duration": 3.079}, {"text": "rassemblement national est un parti", "start": 2740.92, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9publicain qui va essayer de servir", "start": 2742.559, "duration": 4.28}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais de tous les", "start": 2745.079, "duration": 4.601}, {"text": "Fran\u00e7ais et la France insoumise a montr\u00e9", "start": 2746.839, "duration": 4.401}, {"text": "que c'\u00e9tait effectivement un parti", "start": 2749.68, "duration": 3.639}, {"text": "antir\u00e9publicain violent moi dans mon", "start": 2751.24, "duration": 3.8}, {"text": "territoire si j'ai amen\u00e9 m'amen\u00e9 \u00e0", "start": 2753.319, "duration": 3.28}, {"text": "prendre cette d\u00e9cision de soutenir", "start": 2755.04, "duration": 3.88}, {"text": "quelqu'un", "start": 2756.599, "duration": 2.321}, {"text": "oui horist aujd'hu par que Sin plusile", "start": 2759.319, "duration": 6.841}, {"text": "pour moi bien c'est parce que la France", "start": 2763.599, "duration": 5.24}, {"text": "sinoumise et se Front populaire ne", "start": 2766.16, "duration": 5.199}, {"text": "respecte rien ne respecte aucune des", "start": 2768.839, "duration": 4.48}, {"text": "aucune des des r\u00e8gles d\u00e9mocratique sur", "start": 2771.359, "duration": 4.72}, {"text": "le plan local arrache sont violents et", "start": 2773.319, "duration": 4.28}, {"text": "c'est ce que rencontre beaucoup de", "start": 2776.079, "duration": 3.0}, {"text": "candidats de droite dans certains", "start": 2777.599, "duration": 2.76}, {"text": "territoires et dans certains territoires", "start": 2779.079, "duration": 3.201}, {"text": "il y a quasiment de plus en plus", "start": 2780.359, "duration": 3.441}, {"text": "difficile de faire campagne je pense", "start": 2782.28, "duration": 2.799}, {"text": "notamment \u00e0 des territoires perdus de la", "start": 2783.8, "duration": 2.84}, {"text": "R\u00e9publique c'est pas de moi la partition", "start": 2785.079, "duration": 2.76}, {"text": "du territoire c'est pas de moi", "start": 2786.64, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui ce qui am\u00e8ne les gens \u00e0 mon", "start": 2787.839, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 voter pour national c'est fr c'est", "start": 2789.64, "duration": 3.32}, {"text": "effectivement le pouvoir d'achat c'est", "start": 2791.359, "duration": 3.121}, {"text": "effectivement l'ins\u00e9curit\u00e9 grandissante", "start": 2792.96, "duration": 3.72}, {"text": "c'est l'immigration que la droite et la", "start": 2794.48, "duration": 3.639}, {"text": "gauche et rappelez-vous ce que disait", "start": 2796.68, "duration": 2.919}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran en son temps ce que", "start": 2798.119, "duration": 3.801}, {"text": "disait George marchetis en 81 et bien \u00e7a", "start": 2799.599, "duration": 4.401}, {"text": "c'est effectivement des sujets c'est un", "start": 2801.92, "duration": 3.56}, {"text": "sujet crucial pour l'avenir des Fran\u00e7ais", "start": 2804.0, "duration": 3.2}, {"text": "de la France que la France reste la", "start": 2805.48, "duration": 4.119}, {"text": "France construise reconstruise l'\u00e9tat", "start": 2807.2, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9mocratie et la nation fran\u00e7aise et une", "start": 2809.599, "duration": 5.161}, {"text": "Concorde fran\u00e7ais je vous remercie je s\u00e9", "start": 2811.48, "duration": 5.119}, {"text": "et nous verrons ce weekendectivementz", "start": 2814.76, "duration": 4.799}, {"text": "nous quitz vous parlez de la France", "start": 2816.599, "duration": 5.201}, {"text": "insoumise autre candidat du Nouveau", "start": 2819.559, "duration": 4.04}, {"text": "Front populaire sur le terrain l'exdput\u00e9", "start": 2821.8, "duration": 3.88}, {"text": "de la France insoumise Louis Boyard il", "start": 2823.599, "duration": 3.96}, {"text": "fait campagne c'est l'un des territoires", "start": 2825.68, "duration": 3.6}, {"text": "les \u00e9lecteurs auront \u00e0 choisir entre", "start": 2827.559, "duration": 3.641}, {"text": "trois candidats puisquensemble s'y est", "start": 2829.28, "duration": 4.0}, {"text": "maintenu malgr\u00e9 le risque de bascule", "start": 2831.2, "duration": 4.159}, {"text": "vers le rassemblement national de la 3e", "start": 2833.28, "duration": 4.4}, {"text": "circonscription du Val de Marne un une", "start": 2835.359, "duration": 4.841}, {"text": "circonscription historiquement \u00e0 gauche", "start": 2837.68, "duration": 3.919}, {"text": "regardez les reportages d'Adrien pin et", "start": 2840.2, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9glantine", "start": 2841.599, "duration": 5.321}, {"text": "mouin \u00e0 Valenton dans le Val de Marne", "start": 2844.04, "duration": 4.319}, {"text": "pas une minute sans que Louis Boyard", "start": 2846.92, "duration": 3.24}, {"text": "soit arr\u00eat\u00e9 pour prendre une photo on va", "start": 2848.359, "duration": 4.401}, {"text": "gagner voil\u00e0esp\u00e8re le d\u00e9put\u00e9 sortant de", "start": 2850.16, "duration": 5.24}, {"text": "23 ans a obtenu 42 % en premier tour", "start": 2852.76, "duration": 4.68}, {"text": "dans sa circonscription et encore plus", "start": 2855.4, "duration": 3.56}, {"text": "dans cette commune de pr\u00e8s de 3000", "start": 2857.44, "duration": 4.04}, {"text": "habitants avec 61 % des suffrages", "start": 2858.96, "duration": 5.24}, {"text": "objectif 90", "start": 2861.48, "duration": 5.32}, {"text": "% ce matin c'est une autre figure et les", "start": 2864.2, "duration": 4.04}, {"text": "fill de premier plan qui vient l'aider", "start": 2866.8, "duration": 3.519}, {"text": "dans sa campagne Cl\u00e9mence guett\u00e9 tout", "start": 2868.24, "duration": 3.8}, {"text": "juste ser r\u00e9\u00e9lu d\u00e8s le premier tour dans", "start": 2870.319, "duration": 3.361}, {"text": "sa propre circonscription faut que \u00e7a", "start": 2872.04, "duration": 3.519}, {"text": "serve \u00e0 quelque chose que nous on est", "start": 2873.68, "duration": 3.439}, {"text": "termin\u00e9 ce bout de campagne dans nos", "start": 2875.559, "duration": 3.361}, {"text": "propres circonscriptions pour \u00e9viter que", "start": 2877.119, "duration": 3.081}, {"text": "l'extr\u00eame droite arrive au pouvoir dans", "start": 2878.92, "duration": 3.48}, {"text": "le pays car ce territoire historiquement", "start": 2880.2, "duration": 3.72}, {"text": "de gauche vient de conna\u00eetre un score", "start": 2882.4, "duration": 4.159}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent du RN au premier tour 27", "start": 2883.92, "duration": 5.439}, {"text": "% ce qui le place en 2e position la", "start": 2886.559, "duration": 5.0}, {"text": "priorit\u00e9 pour LFI endiguer cette mont\u00e9e", "start": 2889.359, "duration": 4.041}, {"text": "de l'extr\u00eame droite alors toujours aussi", "start": 2891.559, "duration": 3.681}, {"text": "chaud ici les gens ils sont enfin il y a", "start": 2893.4, "duration": 3.439}, {"text": "un vrai esprit de r\u00e9sistance vous avez", "start": 2895.24, "duration": 3.44}, {"text": "des personnes qui d\u00e9j\u00e0 sont en col\u00e8re et", "start": 2896.839, "duration": 3.441}, {"text": "qui ont envie de voter par vote de", "start": 2898.68, "duration": 4.24}, {"text": "col\u00e8re et on vient leur expliquer le", "start": 2900.28, "duration": 4.799}, {"text": "rassemblement national c'est le syst\u00e8me", "start": 2902.92, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la continuit\u00e9 du syst\u00e8me \u00e0", "start": 2905.079, "duration": 3.561}, {"text": "quelques kilom\u00e8tres d'ici \u00e0 boissi", "start": 2906.92, "duration": 3.159}, {"text": "Saint-L\u00e9ger au c\u00f4t\u00e9 du candidat", "start": 2908.64, "duration": 3.32}, {"text": "d'extr\u00eame droite il ne faut pas attendre", "start": 2910.079, "duration": 3.28}, {"text": "longtemps avant qu'il fustige son", "start": 2911.96, "duration": 3.119}, {"text": "adversaire insoumis le fait que Louis", "start": 2913.359, "duration": 4.321}, {"text": "Boyard a d\u00e9boul\u00e9 dans un dans un bureau", "start": 2915.079, "duration": 4.561}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 sorti par la police enfin on", "start": 2917.68, "duration": 4.24}, {"text": "est dans les m\u00e9thodes de voyou l\u00e0 c'est", "start": 2919.64, "duration": 4.08}, {"text": "incroyable Arnaud barbotin craint m\u00eame", "start": 2921.92, "duration": 2.96}, {"text": "que les \u00e9lections ne soient pas", "start": 2923.72, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9es dans les r\u00e8gles on va aller en", "start": 2924.88, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9fecture cet apr\u00e8s-midi ok oui \u00e7a", "start": 2926.28, "duration": 4.24}, {"text": "marche dans deux ou trois bureaux de", "start": 2928.359, "duration": 4.401}, {"text": "vote on m'a signal\u00e9 des bulletins de", "start": 2930.52, "duration": 3.64}, {"text": "vote qui manquaient on a dans certains", "start": 2932.76, "duration": 2.92}, {"text": "bureaux de vote des des des scores la", "start": 2934.16, "duration": 3.52}, {"text": "fid\u00e8le Castro hein sa candidature", "start": 2935.68, "duration": 3.84}, {"text": "s'inscrit dans l'alliance entre le RN et", "start": 2937.68, "duration": 3.919}, {"text": "Eric FTI elle est en plus soutenue par", "start": 2939.52, "duration": 4.52}, {"text": "Marion mar\u00e9chal alors forc\u00e9ment Arnaud", "start": 2941.599, "duration": 4.24}, {"text": "barbotin cherche les voix d'\u00e9lecteurs \u00e0", "start": 2944.04, "duration": 3.519}, {"text": "la recherche de plus de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2945.839, "duration": 2.96}, {"text": "dimanche vous allez voter sur quel", "start": 2947.559, "duration": 4.201}, {"text": "crit\u00e8re \u00e7a serait assez la s\u00e9curit\u00e9", "start": 2948.799, "duration": 4.681}, {"text": "l'extr\u00eame droite est arriv\u00e9 en t\u00eate dans", "start": 2951.76, "duration": 3.799}, {"text": "une commune voisine \u00e0 ville CREN mais", "start": 2953.48, "duration": 3.68}, {"text": "certains sont plus durs \u00e0 convaincre", "start": 2955.559, "duration": 3.121}, {"text": "comme ce Val de marn\u00e9 dont le p\u00e8re", "start": 2957.16, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9tranger attend un titre de s\u00e9jour Barb", "start": 2958.68, "duration": 5.24}, {"text": "tent de les rassurer pourquoiouz faire", "start": 2961.799, "duration": 5.361}, {"text": "barage m'\u00e9resse in\u00e9ressant ils ont de", "start": 2963.92, "duration": 5.439}, {"text": "refaire toute la demande alors que \u00e7a", "start": 2967.16, "duration": 4.36}, {"text": "fait quo \u00e7a fait 2003 qu' est i pour", "start": 2969.359, "duration": 3.561}, {"text": "vous rassurer \u00e7a correspond pas du tout", "start": 2971.52, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 notre discours tous les gens qui sont", "start": 2972.92, "duration": 3.48}, {"text": "sur le territoire fran\u00e7ais qui travaille", "start": 2974.44, "duration": 3.28}, {"text": "ils sont ils font partie de la", "start": 2976.4, "duration": 3.24}, {"text": "communaut\u00e9 vous savez le plus important", "start": 2977.72, "duration": 4.2}, {"text": "c'est pas c'est que vous puissiez faire", "start": 2979.64, "duration": 3.28}, {"text": "un choix", "start": 2981.92, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9clair\u00e9\u00e9\u00e9ch allez bonne journ\u00e9e monsieur", "start": 2982.92, "duration": 3.639}, {"text": "dans cette circonscription le camp", "start": 2985.04, "duration": 3.519}, {"text": "macroniste ne s'est pas retir\u00e9 bien", "start": 2986.559, "duration": 3.841}, {"text": "qu'\u00e9tant en 3\u00e8 position on va y arriver", "start": 2988.559, "duration": 4.0}, {"text": "sans que personne se bless moi", "start": 2990.4, "duration": 6.32}, {"text": "jecon c'est moi Macron Bran op\u00e9ration", "start": 2992.559, "duration": 5.52}, {"text": "porte cet apr\u00e8s-midi pour le candidat", "start": 2996.72, "duration": 3.599}, {"text": "Renaissance l x signor avec l'espoir", "start": 2998.079, "duration": 4.04}, {"text": "d'incarner une alternative contre des", "start": 3000.319, "duration": 3.441}, {"text": "candidats qu'il juge \u00eatre en dehors du", "start": 3002.119, "duration": 3.641}, {"text": "champ r\u00e9publicain et surtout pour", "start": 3003.76, "duration": 3.2}, {"text": "emp\u00eacher une victoire de l'extr\u00eame", "start": 3005.76, "duration": 3.44}, {"text": "droite on a pris la d\u00e9cision de nous", "start": 3006.96, "duration": 4.839}, {"text": "maintenir pour \u00e9viter pr\u00e9cis\u00e9ment que", "start": 3009.2, "duration": 5.08}, {"text": "face \u00e0 Louis Boyard qui suscite un rejet", "start": 3011.799, "duration": 4.481}, {"text": "y compris de nos \u00e9lecteurs des \u00e9lecteurs", "start": 3014.28, "duration": 3.44}, {"text": "de droite des \u00e9lecteurs de gauche mod\u00e9r\u00e9", "start": 3016.28, "duration": 2.6}, {"text": "j'en ai rencontr\u00e9 beaucoup qui avaient", "start": 3017.72, "duration": 3.76}, {"text": "vot\u00e9 pour rfhael gluxman un vote RN", "start": 3018.88, "duration": 4.56}, {"text": "puisse aujourd'hui dans cette", "start": 3021.48, "duration": 3.92}, {"text": "circonscription l'emporter dimanche", "start": 3023.44, "duration": 3.76}, {"text": "prochain cet habitant qui a voter blanc", "start": 3025.4, "duration": 3.399}, {"text": "au premier tour donnera sa voix au", "start": 3027.2, "duration": 3.56}, {"text": "porte-parole de renaissance mais un peu", "start": 3028.799, "duration": 4.28}, {"text": "par d\u00e9pit je \u00eat contraint de voter pour", "start": 3030.76, "duration": 5.28}, {"text": "vous parce que je pas national je pas de", "start": 3033.079, "duration": 5.52}, {"text": "m\u00e9l c'est pas de de cur que je d\u00e9teste", "start": 3036.04, "duration": 4.319}, {"text": "Macron bien s tout n'a pas \u00e9t\u00e9 parfait", "start": 3038.599, "duration": 3.881}, {"text": "Macron tout n'a pas \u00e9t\u00e9 parfait en C an", "start": 3040.359, "duration": 3.48}, {"text": "c'est pas possible mais ce que je", "start": 3042.48, "duration": 2.92}, {"text": "rejette c'est l'attitude parfois", "start": 3043.839, "duration": 3.921}, {"text": "irresponsable de certaines oppositions", "start": 3045.4, "duration": 3.919}, {"text": "pour chacun des trois candidats les", "start": 3047.76, "duration": 3.48}, {"text": "Absen du premier tour repr\u00e9sente une", "start": 3049.319, "duration": 4.04}, {"text": "manne d'\u00e9lecteur indispensable pour", "start": 3051.24, "duration": 3.92}, {"text": "remporter cette tr\u00e8 circonscription du", "start": 3053.359, "duration": 4.24}, {"text": "valde", "start": 3055.16, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0 que vont faire les", "start": 3057.599, "duration": 2.681}, {"text": "abstentionnistes \u00e7a fait partie", "start": 3058.68, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9galement de l'\u00e9quation on continue les", "start": 3060.28, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9actions salle des conf\u00e9rences on va", "start": 3062.079, "duration": 2.52}, {"text": "rejoindre tout de suite Alexandre", "start": 3063.44, "duration": 3.04}, {"text": "Poussard qui se trouve avec Louis Vogel", "start": 3064.599, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9nateur les ind\u00e9pendants de la C marnin", "start": 3066.48, "duration": 3.839}, {"text": "bonjour Louis Vogel bonjour et je", "start": 3068.599, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9cise que vous \u00eates \u00e9galement le chef", "start": 3070.319, "duration": 3.48}, {"text": "du p\u00f4le id\u00e9 du parti horizon le parti", "start": 3071.599, "duration": 4.081}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe justement on va en", "start": 3073.799, "duration": 3.201}, {"text": "parler est-ce que le reportage qu'on", "start": 3075.68, "duration": 3.639}, {"text": "vient de voir \u00e7a illustre notamment la", "start": 3077.0, "duration": 3.88}, {"text": "la ligne politique d'\u00c9douard Philippe", "start": 3079.319, "duration": 3.441}, {"text": "dans cette entre de Tours \u00e0 savoir ne", "start": 3080.88, "duration": 3.32}, {"text": "donner aucune voix au rassemblement", "start": 3082.76, "duration": 4.28}, {"text": "national et \u00e0 la France insoumise avec", "start": 3084.2, "duration": 4.8}, {"text": "et bien l\u00e0 l'exemple d'un candidat", "start": 3087.04, "duration": 3.84}, {"text": "ensemble qui qui se maintient peut-\u00eatre", "start": 3089.0, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il faut remettre un peu d'or dans", "start": 3090.88, "duration": 4.88}, {"text": "tout \u00e7a edard Philippe Martelle depuis", "start": 3092.839, "duration": 4.321}, {"text": "des", "start": 3095.76, "duration": 4.079}, {"text": "semaines que avec la", "start": 3097.16, "duration": 5.639}, {"text": "dissolution la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 3099.839, "duration": 4.72}, {"text": "telle qu'elle est \u00e9t\u00e9 sortie des", "start": 3102.799, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9lections de 2017 est termin\u00e9 et donc il", "start": 3104.559, "duration": 7.0}, {"text": "faut faire autre chose on est dans un", "start": 3108.839, "duration": 5.921}, {"text": "nouveau spectre politique", "start": 3111.559, "duration": 5.601}, {"text": "alors les ambitions", "start": 3114.76, "duration": 4.559}, {"text": "que nous portons \u00e0 horizon pour \u00c9douard", "start": 3117.16, "duration": 4.72}, {"text": "Philippe et pour notre pays", "start": 3119.319, "duration": 3.881}, {"text": "elles ont pas \u00e9t\u00e9 dissoutes avec la", "start": 3121.88, "duration": 4.08}, {"text": "dissolution et je crois que il faut", "start": 3123.2, "duration": 5.0}, {"text": "distinguer entre comme les \u00e9conomistes", "start": 3125.96, "duration": 4.04}, {"text": "font souvent entre la structure et la", "start": 3128.2, "duration": 3.96}, {"text": "conjoncture la structure pour nous c'est", "start": 3130.0, "duration": 4.839}, {"text": "que depuis 2019 on construit un nouveau", "start": 3132.16, "duration": 4.12}, {"text": "parti politique et vous avez rappel\u00e9 que", "start": 3134.839, "duration": 3.041}, {"text": "j'\u00e9tais le responsable du", "start": 3136.28, "duration": 4.0}, {"text": "poid\u00e9 de du centre et de la droite", "start": 3137.88, "duration": 4.719}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9 et \u00e7a c'est le essentiel pour", "start": 3140.28, "duration": 3.88}, {"text": "nous et nous voulons \u00eatre pr\u00eats pour les", "start": 3142.599, "duration": 3.2}, {"text": "prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 3144.16, "duration": 3.56}, {"text": "derri\u00e8re notre chef \u00c9douard Philippe", "start": 3145.799, "duration": 3.841}, {"text": "alors la conjoncture c'est quoi la", "start": 3147.72, "duration": 4.32}, {"text": "conjoncture c'est qu'on pensait de puque", "start": 3149.64, "duration": 5.479}, {"text": "r\u00e9cemment que le assemblement national", "start": 3152.04, "duration": 4.68}, {"text": "aurait une majorit\u00e9 absolue il semble", "start": 3155.119, "duration": 3.0}, {"text": "que ce ne soit plus le cas tout le monde", "start": 3156.72, "duration": 3.399}, {"text": "le dit et qu'on s'oriente plut\u00f4t vers", "start": 3158.119, "duration": 5.641}, {"text": "une majorit\u00e9 relative \u00e0 partir de l\u00e0 une", "start": 3160.119, "duration": 5.601}, {"text": "majorit\u00e9 relative avec quand m\u00eame un", "start": 3163.76, "duration": 4.44}, {"text": "fort potentiel de rassemblement national", "start": 3165.72, "duration": 6.359}, {"text": "he on estime je crois 250 environ ce", "start": 3168.2, "duration": 6.52}, {"text": "qu'ils peuvent faire comme d\u00e9put\u00e9s 40", "start": 3172.079, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s r\u00e9publicains \u00e0 droite mod\u00e9r\u00e9e", "start": 3174.72, "duration": 6.04}, {"text": "enfin droite divers droite plut\u00f4t euh", "start": 3177.72, "duration": 7.8}, {"text": "l'arc central donc modem orizon\u00e8 tr\u00e8s", "start": 3180.76, "duration": 9.76}, {"text": "affaibli et une 130 et et 150 je sais", "start": 3185.52, "duration": 6.2}, {"text": "pas Madame Soleil mais c'est \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 3190.52, "duration": 3.4}, {"text": "les chiffres qui sortent un peu partout", "start": 3191.72, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 partir de l\u00e0 bien s\u00fbr que tout de", "start": 3193.92, "duration": 4.04}, {"text": "suite on pense \u00e0 ce que ce dont parle", "start": 3196.16, "duration": 5.679}, {"text": "chacun ici \u00e0 une coalition", "start": 3197.96, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9publicaineard Philippe a pos\u00e9 le", "start": 3202.079, "duration": 5.0}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre hein puisqu'il a dit c cet arc", "start": 3204.4, "duration": 5.6}, {"text": "central r\u00e9publicain ce serait comme vous", "start": 3207.079, "duration": 5.361}, {"text": "l'avez dit d\u00e8s le d\u00e9part sans LFI et", "start": 3210.0, "duration": 4.559}, {"text": "sans le RN c'est \u00e7a la consigne de", "start": 3212.44, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9sistement qu'il a donn\u00e9 qui fixe le", "start": 3214.559, "duration": 3.921}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de cette coalition qui serait", "start": 3216.24, "duration": 4.44}, {"text": "une coalition de projet puisque on", "start": 3218.48, "duration": 5.56}, {"text": "pourrait tous tomber d'accord vu que les", "start": 3220.68, "duration": 5.96}, {"text": "extr\u00eames sont exclus de cette coalition", "start": 3224.04, "duration": 4.2}, {"text": "vous soutenez cette coalition", "start": 3226.64, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9publicaine avec quand m\u00eame une gauche", "start": 3228.24, "duration": 3.119}, {"text": "assez forte dans cette", "start": 3230.119, "duration": 3.72}, {"text": "coalition trac\u00e9 par \u00c9douard Philippe", "start": 3231.359, "duration": 4.0}, {"text": "depuis le d\u00e9but c'est notre r\u00e8gle de", "start": 3233.839, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9sistement vous l' rappel tout \u00e0", "start": 3235.359, "duration": 4.0}, {"text": "l'heure tr\u00e8s bien voil\u00e0 merci beaucoup", "start": 3236.72, "duration": 4.24}, {"text": "pour avoir replac\u00e9 la ligne politique", "start": 3239.359, "duration": 3.081}, {"text": "d'\u00c9douard PhIP dans cette entre deux", "start": 3240.96, "duration": 4.48}, {"text": "tours merci merci beaucoup Alexandre", "start": 3242.44, "duration": 5.08}, {"text": "vous vous \u00eates sensible aux sir\u00e8nes de", "start": 3245.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'appel de Louis vel Brau Benin vous le", "start": 3247.52, "duration": 4.16}, {"text": "voyez l\u00e0 \u00c9douard Philippe qui donc a", "start": 3249.16, "duration": 4.6}, {"text": "subi une super acc\u00e9l\u00e9ration qui se", "start": 3251.68, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 pour 2027 c'est ce que nous", "start": 3253.76, "duration": 3.52}, {"text": "dit le s\u00e9nateur c'est pas le sujet l\u00e0", "start": 3255.4, "duration": 4.04}, {"text": "des de jours \u00e0 venir c'est pas le sujet", "start": 3257.28, "duration": 4.96}, {"text": "on je crois que on doit pas l\u00e0 dans les", "start": 3259.44, "duration": 5.8}, {"text": "48h ou 70h qui viennent se dire pour qui", "start": 3262.24, "duration": 6.319}, {"text": "on roule mais pourquoi on roule et on a", "start": 3265.24, "duration": 5.2}, {"text": "une double obligation de r\u00e9sultat il", "start": 3268.559, "duration": 3.721}, {"text": "faut un peu de gravit\u00e9 dans le d\u00e9bat on", "start": 3270.44, "duration": 3.48}, {"text": "a une double obligation de r\u00e9sultat la", "start": 3272.28, "duration": 4.44}, {"text": "premi\u00e8re c'est dimanche prochain moins", "start": 3273.92, "duration": 4.399}, {"text": "il y aura de d\u00e9put\u00e9s RN mieux \u00e7a sera", "start": 3276.72, "duration": 4.28}, {"text": "pour la France et la deuxi\u00e8me c'est ceux", "start": 3278.319, "duration": 4.841}, {"text": "qui sont euh de bonne volont\u00e9 pour", "start": 3281.0, "duration": 4.119}, {"text": "travailler \u00e0 un avenir devront le faire", "start": 3283.16, "duration": 4.72}, {"text": "avec un calendrier tr\u00e8s rapide parce que", "start": 3285.119, "duration": 4.281}, {"text": "sinon on va cr\u00e9er de la d\u00e9ception et \u00e7a", "start": 3287.88, "duration": 3.32}, {"text": "sera terrible pour la suite donc on a", "start": 3289.4, "duration": 4.04}, {"text": "cette double obligation de r\u00e9sultat et", "start": 3291.2, "duration": 4.32}, {"text": "c'est ce \u00e0 quoi il faut s'astreindre", "start": 3293.44, "duration": 5.04}, {"text": "avant de penser \u00e0 2017 aux \u00e9curies aux", "start": 3295.52, "duration": 5.16}, {"text": "chapelles qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vastatrices pour", "start": 3298.48, "duration": 3.76}, {"text": "la famille politique quelle qu'elle soit", "start": 3300.68, "duration": 3.84}, {"text": "vous \u00eates d'accord avec \u00e7a Melan Vogel", "start": 3302.24, "duration": 4.24}, {"text": "alors sur le fait que ce que va faire", "start": 3304.52, "duration": 4.44}, {"text": "\u00c9douard Philippe ou pas en 2027 n'est", "start": 3306.48, "duration": 4.24}, {"text": "franchement pas le sujet je suis", "start": 3308.96, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9videmment d'accord je pense que il faut", "start": 3310.72, "duration": 5.04}, {"text": "avoir en t\u00eate pour finir trois points", "start": 3313.119, "duration": 5.121}, {"text": "tr\u00e8s importants d'abord c'est ni \u00c9douard", "start": 3315.76, "duration": 5.24}, {"text": "Philippe ni Gabriel Atal qui est en", "start": 3318.24, "duration": 4.76}, {"text": "capacit\u00e9 aujourd'hui de d\u00e9terminer le", "start": 3321.0, "duration": 3.52}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de ce que sera la future", "start": 3323.0, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 en fait ce momentl fini je sais", "start": 3324.52, "duration": 4.4}, {"text": "que c'est compliqu\u00e9 de le r\u00e9aliser quand", "start": 3327.0, "duration": 3.599}, {"text": "on a \u00e9t\u00e9 au pouvoir et cetera mais en", "start": 3328.92, "duration": 4.32}, {"text": "fait c'est fini ils ne sont plus le le", "start": 3330.599, "duration": 4.041}, {"text": "bloc qui", "start": 3333.24, "duration": 4.0}, {"text": "est ils ne peuvent pas ce n'est pas eux", "start": 3334.64, "duration": 3.959}, {"text": "qui vont", "start": 3337.24, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 comment la future majorit\u00e9 va se", "start": 3338.599, "duration": 5.641}, {"text": "construire je dis pas qu'ils ont rien \u00e0", "start": 3342.319, "duration": 3.201}, {"text": "faire l\u00e0-dedans mais en fait ce n'est", "start": 3344.24, "duration": 3.96}, {"text": "pas \u00c9douard Philippe ou gabrielel qui", "start": 3345.52, "duration": 5.279}, {"text": "qui peut dire voil\u00e0 ce sera \u00e7a ou \u00e7a", "start": 3348.2, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 au premier Tourch Jean cast la", "start": 3350.799, "duration": 5.641}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est que et \u00e7a c'est pas", "start": 3352.92, "duration": 4.76}, {"text": "juste parce que \u00e7a me fait plaisir de le", "start": 3356.44, "duration": 2.56}, {"text": "dire c'est aussi parce que c'est ce que", "start": 3357.68, "duration": 3.639}, {"text": "les \u00e9lecteurs les \u00e9lectrices ont dit au", "start": 3359.0, "duration": 6.4}, {"text": "premier tour c'est le projet et je ne", "start": 3361.319, "duration": 5.121}, {"text": "parle pas que des appareils des", "start": 3365.4, "duration": 2.84}, {"text": "personnes c'est le projet du nouveau", "start": 3366.44, "duration": 4.32}, {"text": "front populaire qui est en capacit\u00e9", "start": 3368.24, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00eatre le pivot de la majorit\u00e9", "start": 3370.76, "duration": 3.88}, {"text": "alternative l'unique majorit\u00e9", "start": 3373.0, "duration": 3.44}, {"text": "alternative possible \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 3374.64, "duration": 4.159}, {"text": "au pouvoir et donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 3376.44, "duration": 4.56}, {"text": "qu'en fait la", "start": 3378.799, "duration": 5.361}, {"text": "macronie Renaissance le modemme horizon", "start": 3381.0, "duration": 4.599}, {"text": "et cetera toutes celles et ceux qui", "start": 3384.16, "duration": 3.56}, {"text": "veulent qui pas l'extr\u00eame au pouvoir va", "start": 3385.599, "duration": 4.081}, {"text": "aussi se retrouver devant une", "start": 3387.72, "duration": 3.48}, {"text": "responsabilit\u00e9 une question tr\u00e8s", "start": 3389.68, "duration": 2.879}, {"text": "importante qu'est-ce qui compte est-ce", "start": 3391.2, "duration": 3.879}, {"text": "que ne pas texer les riches c'est", "start": 3392.559, "duration": 4.0}, {"text": "tellement important qu'on pr\u00e9f\u00e8re", "start": 3395.079, "duration": 3.401}, {"text": "l'extr\u00eame droite est-ce que la r\u00e9forme", "start": 3396.559, "duration": 3.76}, {"text": "des retraites on y tient tellement qu'on", "start": 3398.48, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re d'extr\u00eame tout \u00e7a en fait c'est", "start": 3400.319, "duration": 2.8}, {"text": "des questions qu'il faut aussi leur", "start": 3401.92, "duration": 3.159}, {"text": "poser \u00e0 eux Dav Covelli je vous pose la", "start": 3403.119, "duration": 3.161}, {"text": "question \u00e0 vous vous qui venez du Parti", "start": 3405.079, "duration": 3.561}, {"text": "socialiste vous vous sentez pr\u00eat \u00e0 faire", "start": 3406.28, "duration": 4.799}, {"text": "le le le retour vers un projet de gauche", "start": 3408.64, "duration": 4.6}, {"text": "qui pourrait \u00eatre central au sein de", "start": 3411.079, "duration": 3.76}, {"text": "cette coalition pas mais il pas question", "start": 3413.24, "duration": 3.24}, {"text": "de de retour moi j'ai quitt\u00e9 Parti", "start": 3414.839, "duration": 3.361}, {"text": "socialiste aussi parce que il y avait", "start": 3416.48, "duration": 4.0}, {"text": "une radicalisation en fait des id\u00e9es du", "start": 3418.2, "duration": 3.68}, {"text": "parti socialiste et qui se rapprochait", "start": 3420.48, "duration": 2.72}, {"text": "de plus en plus de M\u00e9lenchon donc je", "start": 3421.88, "duration": 2.64}, {"text": "vais pas revenir maintenant au Parti", "start": 3423.2, "duration": 3.24}, {"text": "socialiste alors m\u00eame que il y a un", "start": 3424.52, "duration": 3.68}, {"text": "contrat aujourd'hui entre le PS", "start": 3426.44, "duration": 4.56}, {"text": "d'Olivier fort et et Jean-Luc m\u00e9lenchant", "start": 3428.2, "duration": 5.359}, {"text": "moi j'ai toujours dit que j'\u00e9tais pr\u00eat", "start": 3431.0, "duration": 4.559}, {"text": "et d'ailleurs j'ai tendu la main avant", "start": 3433.559, "duration": 4.201}, {"text": "le premier tour des des \u00e9lections j'ai", "start": 3435.559, "duration": 3.8}, {"text": "fait des appels d'ailleurs avant le", "start": 3437.76, "duration": 4.279}, {"text": "premier tour j'\u00e9tais un des premiers \u00e0", "start": 3439.359, "duration": 4.361}, {"text": "faire \u00e0 faire ses appels dans dans la", "start": 3442.039, "duration": 2.961}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle au", "start": 3443.72, "duration": 3.72}, {"text": "sociaud\u00e9mocrat oui mais venz comme vous", "start": 3445.0, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eates aux sociod\u00e9mocrates aux", "start": 3447.44, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9cologistes aux places publi non mais je", "start": 3449.4, "duration": 4.679}, {"text": "pas je t'ai pas interrompu et c'est vrai", "start": 3452.44, "duration": 3.879}, {"text": "que moi sur sur les lfist sur les lfist", "start": 3454.079, "duration": 3.081}, {"text": "moi j'ai j'ai un probl\u00e8me les", "start": 3456.319, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00e9lenchonist j'ai un probl\u00e8me apr\u00e8s ceux", "start": 3457.16, "duration": 4.159}, {"text": "qui d\u00e9cident de rompre avec la ligne de", "start": 3458.839, "duration": 4.72}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour", "start": 3461.319, "duration": 5.121}, {"text": "Corbi\u00e8re Ruffin hatin et qui sont pr\u00eats", "start": 3463.559, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 se retrouver", "start": 3466.44, "duration": 3.599}, {"text": "dans non mais dans un dans un compromis", "start": 3467.88, "duration": 3.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que encore une fois quand", "start": 3470.039, "duration": 3.201}, {"text": "quand je disais la derni\u00e8re fois venez", "start": 3471.68, "duration": 3.119}, {"text": "comme vous \u00eates et on essaie de", "start": 3473.24, "duration": 3.24}, {"text": "construire quelque chose ensemble on", "start": 3474.799, "duration": 3.401}, {"text": "vient pas sur la base de notre programme", "start": 3476.48, "duration": 3.4}, {"text": "ou sur le programme de du Front", "start": 3478.2, "duration": 3.919}, {"text": "populaire on vient sur nos id\u00e9es et on", "start": 3479.88, "duration": 3.56}, {"text": "essaie de construire un projet pour la", "start": 3482.119, "duration": 3.081}, {"text": "France allez merci merci beaucoup \u00e0 tous", "start": 3483.44, "duration": 4.84}, {"text": "les trois d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 3485.2, "duration": 5.52}, {"text": "on en saura sans doute plus donc le 8", "start": 3488.28, "duration": 5.6}, {"text": "juillet merci \u00e0 vous d'avoir regard\u00e9", "start": 3490.72, "duration": 6.2}, {"text": "cette \u00e9mission \u00e0 18h vous avez", "start": 3493.88, "duration": 4.36}, {"text": "rendez-vous sur la coalition peut-\u00eatre", "start": 3496.92, "duration": 3.679}, {"text": "le 8 quand m\u00eame mais vous avez", "start": 3498.24, "duration": 4.559}, {"text": "rendez-vous \u00e0 18h avec Thomas HUG et", "start": 3500.599, "duration": 4.0}, {"text": "sens public tr\u00e8s bonne soir\u00e9e sur public", "start": 3502.799, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00e9n", "start": 3504.599, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 3508.6, "duration": 11.439}, {"text": "tout de suite sur Public", "start": 3516.96, "duration": 3.079}, {"text": "[Musique]", "start": 3523.25, "duration": 3.53}, {"text": "S\u00e9nat dimanche 9 juin 21h le pr\u00e9sident", "start": 3528.599, "duration": 5.801}, {"text": "Macron annon\u00e7ait \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale", "start": 3532.2, "duration": 4.52}, {"text": "la dissolution de l'Assembl\u00e9e national", "start": 3534.4, "duration": 4.199}, {"text": "et voil\u00e0 le pays plong\u00e9 dans", "start": 3536.72, "duration": 3.839}, {"text": "l'incertitude au minimum et dans", "start": 3538.599, "duration": 4.401}, {"text": "l'inqui\u00e9tude plus largement qui va", "start": 3540.559, "duration": 5.201}, {"text": "gagner ces \u00e9lections et m\u00eame une force", "start": 3543.0, "duration": 4.52}, {"text": "va-t-elle gagner nous avons voulu", "start": 3545.76, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9battre de cela avec Alain finkelcot", "start": 3547.52, "duration": 4.799}, {"text": "qui a pris cet ans dernier dans le d\u00e9bat", "start": 3549.799, "duration": 4.8}, {"text": "public des positions assez fortes et", "start": 3552.319, "duration": 4.161}, {"text": "nous avons intitul\u00e9 cette \u00e9mission", "start": 3554.599, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislativ la France est-elle", "start": 3556.48, "duration": 5.76}, {"text": "en danger \u00e9l\u00e9mentaire pr\u00e9sent\u00e9 par Denis", "start": 3559.24, "duration": 6.16}, {"text": "Oliven vendredi \u00e0 18h30 sur Public S\u00e9nat", "start": 3562.24, "duration": 6.839}, {"text": "et sur public a.fr", "start": 3565.4, "duration": 3.679}]}