{"label": "sport", "transcript": [{"text": "alle ou l\u00e0 et l\u00e0 et l\u00e0 et l\u00e0 Demb\u00e9l\u00e9 et", "start": 0.0, "duration": 4.56}, {"text": "l\u00e0 Demb\u00e9l\u00e9 est parti et il va plus vite", "start": 2.44, "duration": 3.839}, {"text": "man Demb\u00e9l\u00e9 ils sont de contre un avec", "start": 4.56, "duration": 5.56}, {"text": "Barcola sur le c\u00f4t\u00e9 Demb\u00e9l\u00e9 repris", "start": 6.279, "duration": 6.641}, {"text": "repris qui a g\u00e2ch\u00e9 une occasion \u00e9norme", "start": 10.12, "duration": 4.719}, {"text": "de mettre le paris-germain devant il", "start": 12.92, "duration": 4.04}, {"text": "avait marcol\u00e9 \u00e0 gauche la solution", "start": 14.839, "duration": 4.28}, {"text": "personnelle est celle qu'il a privil\u00e9gi\u00e9", "start": 16.96, "duration": 4.64}, {"text": "et finalement le voil\u00e0 repris toujours", "start": 19.119, "duration": 5.121}, {"text": "0-0", "start": 21.6, "duration": 2.64}]}