{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9motions dans la voix et", "start": 0.68, "duration": 4.2}, {"text": "les yeux de Val\u00e9rie GIS cardestin vous", "start": 2.6, "duration": 3.88}, {"text": "venez de le voir \u00e0 la toute fin de la", "start": 4.88, "duration": 3.48}, {"text": "seconde partie de ce documentaire sans", "start": 6.48, "duration": 4.8}, {"text": "rancune et sans retenu r\u00e9alis\u00e9 par Gael", "start": 8.36, "duration": 5.239}, {"text": "Bordier de cet entretien confession", "start": 11.28, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 voil\u00e0 9 ans entre Val\u00e9ri", "start": 13.599, "duration": 4.801}, {"text": "giscardestin et Fr\u00e9d\u00e9ric miteran", "start": 16.08, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui tous deux disparus une", "start": 18.4, "duration": 4.68}, {"text": "mani\u00e8re pour nous de comm\u00e9morer les 50", "start": 20.4, "duration": 4.24}, {"text": "ans de l'accession \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e de", "start": 23.08, "duration": 3.599}, {"text": "l'ancien chef de l'\u00c9tat la premi\u00e8re", "start": 24.64, "duration": 3.76}, {"text": "partie de ce film a d\u00e9j\u00e0 fait l'objet", "start": 26.679, "duration": 3.801}, {"text": "d'un autre d\u00e9bat doc il \u00e9tait", "start": 28.4, "duration": 4.08}, {"text": "essentiellement question de politique", "start": 30.48, "duration": 5.2}, {"text": "int\u00e9rieure et vous y retrouverez aussi", "start": 32.48, "duration": 5.56}, {"text": "les trois invit\u00e9s qui sont de nouveau", "start": 35.68, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sent avec nous sur ce plateau pour", "start": 38.04, "duration": 4.519}, {"text": "continuer de d\u00e9battre de ce qu'a \u00e9t\u00e9 le", "start": 40.64, "duration": 3.96}, {"text": "septen\u00e9nat de Val\u00e9rie giscardestin", "start": 42.559, "duration": 4.721}, {"text": "Jean-Pierre affarin bienvenu vous \u00eates", "start": 44.6, "duration": 4.36}, {"text": "bien s\u00fbr ancien Premier ministre \u00e9ta", "start": 47.28, "duration": 3.56}, {"text": "entre 2002 et 2005 sous la pr\u00e9sidence de", "start": 48.96, "duration": 3.96}, {"text": "cheik Chirak et aujourd'hui pr\u00e9sident de", "start": 50.84, "duration": 4.559}, {"text": "la Fondation prospective et innovation", "start": 52.92, "duration": 4.319}, {"text": "vous \u00eates aussi ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 55.399, "duration": 3.64}, {"text": "ancien s\u00e9nateur de la Vienne ancien", "start": 57.239, "duration": 4.48}, {"text": "ministre des gouvern d' Jup\u00e9 vous \u00e9tiez", "start": 59.039, "duration": 4.641}, {"text": "membres des jeunes iscardiens \u00e0 vos", "start": 61.719, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9buts sur la sc\u00e8ne politique fervent", "start": 63.68, "duration": 4.68}, {"text": "supporter \u00e9videmment de valer", "start": 65.96, "duration": 4.44}, {"text": "giscardestin consid\u00e9rer plus tard et \u00e7a", "start": 68.36, "duration": 3.439}, {"text": "on va y revenir tout de suite comme l'un", "start": 70.4, "duration": 4.44}, {"text": "des rares giscardiens chiraco compatible", "start": 71.799, "duration": 5.201}, {"text": "Jacques Chirac dont il a \u00e9t\u00e9 question", "start": 74.84, "duration": 3.48}, {"text": "dans cette seconde partie du", "start": 77.0, "duration": 3.439}, {"text": "documentaire nous y reviendrons votre", "start": 78.32, "duration": 4.88}, {"text": "dernier livre s'intitule ne sortons pas", "start": 80.439, "duration": 5.481}, {"text": "de l'histoire il est publi\u00e9 chez Michel", "start": 83.2, "duration": 4.559}, {"text": "Lafond Michel cota est \u00e9galement avec", "start": 85.92, "duration": 4.32}, {"text": "nous bienvenue vous \u00eates journaliste et", "start": 87.759, "duration": 4.841}, {"text": "auteur on vous doit entre autres tout", "start": 90.24, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9cemment ma 5e publi\u00e9e chez bouquin", "start": 92.6, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9dition c'est votre perception votre vue", "start": 95.28, "duration": 6.04}, {"text": "sur cette 5e R\u00e9publique votre qualit\u00e9 de", "start": 98.56, "duration": 4.519}, {"text": "journaliste ce livre a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 tout", "start": 101.32, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9cemment par le prix des d\u00e9put\u00e9s dans", "start": 103.079, "duration": 6.0}, {"text": "le cadre des Prix du Livre politique de", "start": 105.36, "duration": 5.439}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale dont nous \u00e9tions", "start": 109.079, "duration": 3.441}, {"text": "d'ailleurs les partenaires ici \u00e0 la", "start": 110.799, "duration": 3.32}, {"text": "cha\u00eene parlementaire et puis enfin Erric", "start": 112.52, "duration": 3.599}, {"text": "Roussel est avec nous bienvenue vous", "start": 114.119, "duration": 3.521}, {"text": "\u00eates journaliste \u00e9crivain et membre de", "start": 116.119, "duration": 4.04}, {"text": "l'Acad\u00e9mie des sciences morales et poli", "start": 117.64, "duration": 4.759}, {"text": "vous \u00eates un sp\u00e9cialiste de l'histoire", "start": 120.159, "duration": 3.681}, {"text": "politique on rappelle que vous \u00eates", "start": 122.399, "duration": 3.801}, {"text": "notamment l'auteur de biographie de", "start": 123.84, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence disons-le concernant plusieurs", "start": 126.2, "duration": 3.839}, {"text": "grandes personnalit\u00e9s politiques", "start": 128.679, "duration": 3.481}, {"text": "fran\u00e7aises du 20e si\u00e8cle l'une d'elle", "start": 130.039, "duration": 3.761}, {"text": "est d'ailleurs consacr\u00e9 \u00e0 Val\u00e9rie", "start": 132.16, "duration": 3.799}, {"text": "giscardestin sobrement intitul\u00e9 Val\u00e9rie", "start": 133.8, "duration": 5.04}, {"text": "giscardestin et d\u00e9sormais disponible", "start": 135.959, "duration": 6.161}, {"text": "dans la collection tus chez pin on va", "start": 138.84, "duration": 6.119}, {"text": "tout de suite commencer cette seconde", "start": 142.12, "duration": 6.32}, {"text": "partie de notre \u00e9mission desbadoc avec", "start": 144.959, "duration": 6.321}, {"text": "un extrait lui o\u00f9 Val\u00e9rie giscardestin", "start": 148.44, "duration": 7.24}, {"text": "\u00e9voque Jacques Chirac il \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 \u00e0", "start": 151.28, "duration": 6.64}, {"text": "arriver au pouvoir alors pour arriver au", "start": 155.68, "duration": 4.479}, {"text": "pouvoir comme j'\u00e9tais il fallit faire en", "start": 157.92, "duration": 6.08}, {"text": "sorte que je n'y sois plus et moi je", "start": 160.159, "duration": 5.36}, {"text": "pensais qu'il ferait un autre", "start": 164.0, "duration": 5.08}, {"text": "raisonnement en fait parce que me faire", "start": 165.519, "duration": 5.881}, {"text": "partir du pouvoir c'\u00e9tait faire venir", "start": 169.08, "duration": 4.439}, {"text": "les socialistes faire venir mit Teran", "start": 171.4, "duration": 4.64}, {"text": "qui \u00e9tait un personnage", "start": 173.519, "duration": 4.561}, {"text": "important apr\u00e8s qu'est-ce qui va se", "start": 176.04, "duration": 4.36}, {"text": "passer on ne sait pas que que n'a-t-on", "start": 178.08, "duration": 3.96}, {"text": "pas dit sur la rivalit\u00e9 entre les deux", "start": 180.4, "duration": 3.88}, {"text": "hommes entre Val\u00e9rie giscardestin et", "start": 182.04, "duration": 5.16}, {"text": "Jacques Chirac avant le", "start": 184.28, "duration": 6.4}, {"text": "sep\u00e9na de valer GIS cardestin pendant", "start": 187.2, "duration": 6.679}, {"text": "\u00e9videmment le premier sept\u00e9na de Jacques", "start": 190.68, "duration": 6.04}, {"text": "Chirac et son quinena ces deux hommes se", "start": 193.879, "duration": 4.201}, {"text": "sont suivis leurs parcours se sont", "start": 196.72, "duration": 3.239}, {"text": "suivis il y a 6 ans d'fk entre les deux", "start": 198.08, "duration": 4.799}, {"text": "hommes et vous avez cette phrase assez", "start": 199.959, "duration": 5.241}, {"text": "amusante c'\u00e9tait il y a 4 ans chez nos", "start": 202.879, "duration": 4.161}, {"text": "confr\u00e8res d'uropin au fond je crois que", "start": 205.2, "duration": 4.2}, {"text": "l'ententere entre giscarchirac et sans", "start": 207.04, "duration": 4.8}, {"text": "doute dans la 5e R\u00e9publique la plus", "start": 209.4, "duration": 4.44}, {"text": "courte mais la plus fertile puisqu'elle", "start": 211.84, "duration": 5.08}, {"text": "a fait deux pr\u00e9sidents oui parce", "start": 213.84, "duration": 6.399}, {"text": "expliquez-nous \u00e7a en 74 jescar est \u00e9lu", "start": 216.92, "duration": 5.48}, {"text": "en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 Chirac qui", "start": 220.239, "duration": 4.401}, {"text": "trahit Chaban et qui permet cette", "start": 222.4, "duration": 4.32}, {"text": "victoire et d'ailleurs il va \u00eatre", "start": 224.64, "duration": 3.76}, {"text": "compomens\u00e9 en \u00e9tant Premier ministre", "start": 226.72, "duration": 6.879}, {"text": "mais en 95 en 95 nous giscardiens et les", "start": 228.4, "duration": 7.72}, {"text": "chirakien on a un ennemi commun c'est", "start": 233.599, "duration": 5.321}, {"text": "Baladur qui s'estmissent l\u00e0 dans ce duel", "start": 236.12, "duration": 4.479}, {"text": "et qu'est-ce qui se passe il se passe", "start": 238.92, "duration": 4.08}, {"text": "que les giscariens vont voter Chirac moi", "start": 240.599, "duration": 4.84}, {"text": "je vais entrer au gouvernement d'Alain", "start": 243.0, "duration": 5.28}, {"text": "Jup\u00e9 avec Alain Madelin avec Charles", "start": 245.439, "duration": 4.561}, {"text": "Millon avec herville Charret et quelques", "start": 248.28, "duration": 4.28}, {"text": "autres on entre comme des giscardiens", "start": 250.0, "duration": 4.04}, {"text": "dans le gouvernement de Jup\u00e9 d'ailleurs", "start": 252.56, "duration": 3.84}, {"text": "Jup\u00e9 \u00e9tait le plus giscardiens des", "start": 254.04, "duration": 3.96}, {"text": "chirquins donc c'\u00e9tait tout \u00e0 fait", "start": 256.4, "duration": 4.839}, {"text": "compatible donc ces deux personnages qui", "start": 258.0, "duration": 5.36}, {"text": "sont fondamentalement diff\u00e9rents mais", "start": 261.239, "duration": 4.001}, {"text": "qui sont de grands professionnels de de", "start": 263.36, "duration": 3.68}, {"text": "grands personnages assez exceptionnels", "start": 265.24, "duration": 3.2}, {"text": "ce sont \u00e0 peu pr\u00e8s bagarr\u00e9s tout le", "start": 267.04, "duration": 3.439}, {"text": "temps sauf pour pour que l'un fasse", "start": 268.44, "duration": 3.599}, {"text": "venir l'autre et r\u00e9ciproquement c'est", "start": 270.479, "duration": 3.121}, {"text": "pour \u00e7a que laam\u00e9ti\u00e9 a \u00e9t\u00e9 courte mais", "start": 272.039, "duration": 5.281}, {"text": "qu'elle fut fertile Michel cota Val", "start": 273.6, "duration": 6.159}, {"text": "desin ch Chirac vous avez peut-\u00eatre une", "start": 277.32, "duration": 4.68}, {"text": "anecdote \u00e0 nous raconter parce que la", "start": 279.759, "duration": 3.761}, {"text": "rivalit\u00e9 \u00e9tait telle entre ces deux", "start": 282.0, "duration": 3.68}, {"text": "homes sur une p\u00e9riode assez longue", "start": 283.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs non mais je pas parler du du", "start": 285.68, "duration": 2.72}, {"text": "film pr\u00e9c\u00e9dent mais dans le film", "start": 287.32, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent j'ai remarqu\u00e9 une anecdote", "start": 288.4, "duration": 3.44}, {"text": "formidable parce que c'est quelque chose", "start": 289.84, "duration": 4.199}, {"text": "que j'ai v\u00e9cu sur le d\u00e9part de", "start": 291.84, "duration": 5.12}, {"text": "jean-jacquesber du gouvernement oui o\u00f9", "start": 294.039, "duration": 5.321}, {"text": "Val\u00e9e jiscardestin ne peut pas prononcer", "start": 296.96, "duration": 5.12}, {"text": "le m de Chirac alors je sais comment \u00e7a", "start": 299.36, "duration": 3.88}, {"text": "s'est pass\u00e9 puisque c'est moi qui est", "start": 302.08, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9venu jean-jaces ser chebert qu'il", "start": 303.24, "duration": 2.88}, {"text": "allait", "start": 304.919, "duration": 6.241}, {"text": "\u00eatre oig\u00e9 remercier et bien Val\u00e9ri", "start": 306.12, "duration": 6.799}, {"text": "giscardestin dit non j'ai dit \u00e0", "start": 311.16, "duration": 3.72}, {"text": "Jean-Jacques servant schrebert non c'est", "start": 312.919, "duration": 3.041}, {"text": "pas comme \u00e7a qu'il faut faire c'est pas", "start": 314.88, "duration": 3.039}, {"text": "comme \u00e7a qu'on est ministre en r\u00e9alit\u00e9", "start": 315.96, "duration": 3.72}, {"text": "c'est Jacques Chirac qui remontant de", "start": 317.919, "duration": 3.84}, {"text": "corz \u00e0 8h du soir lui a remis sa", "start": 319.68, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9mission disant s'il reste je m'en vais", "start": 321.759, "duration": 4.72}, {"text": "et \u00e7a c'\u00e9tait pas possible de licencier", "start": 324.759, "duration": 3.801}, {"text": "un premier ministre donc c'est l\u00e0-dessus", "start": 326.479, "duration": 4.361}, {"text": "que jusqu'\u00e0 et bien il n'arrive pas \u00e0", "start": 328.56, "duration": 3.68}, {"text": "prononcer le nom de Jacques Chirac il", "start": 330.84, "duration": 2.88}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 dire c'est Jacques Chirac", "start": 332.24, "duration": 3.12}, {"text": "qui m'a demand\u00e9 son d\u00e9part c'est trou", "start": 333.72, "duration": 3.12}, {"text": "que c'\u00e9tait tr\u00e8s significatif parce", "start": 335.36, "duration": 2.48}, {"text": "qu'effectivement il \u00e9tait dans une", "start": 336.84, "duration": 2.56}, {"text": "situation impossible qu'on peut tr\u00e8s", "start": 337.84, "duration": 3.72}, {"text": "bien comprendre la situation impossible", "start": 339.4, "duration": 3.96}, {"text": "elle \u00e9tait la faute de Jac de", "start": 341.56, "duration": 4.12}, {"text": "Jean-Jacques sch pas la sienne", "start": 343.36, "duration": 4.119}, {"text": "Jean-Jacques chervanberg qui restera je", "start": 345.68, "duration": 3.76}, {"text": "crois 14 jours ministre au tout d\u00e9but", "start": 347.479, "duration": 3.361}, {"text": "hein du du septenat de Val\u00e9rie", "start": 349.44, "duration": 3.24}, {"text": "jiscardesttin il \u00e9tait ministre de la", "start": 350.84, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9forme avant \u00e9itivement de de quitter", "start": 352.68, "duration": 4.6}, {"text": "ce ce gouvernement la relation entre les", "start": 355.039, "duration": 3.6}, {"text": "deux hommes", "start": 357.28, "duration": 4.0}, {"text": "pour la relation que vous en a dit \u00e0", "start": 358.639, "duration": 5.921}, {"text": "vous Val\u00e9rie giscardestin oui je \u00e9coutez", "start": 361.28, "duration": 4.88}, {"text": "c'est peut-\u00eatre encore trop t\u00f4 pour dire", "start": 364.56, "duration": 3.68}, {"text": "tout ce qui m'en a dit ouais c'est s\u00fbr", "start": 366.16, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il y avait une ah c'est trop t\u00f4t pour", "start": 368.24, "duration": 3.519}, {"text": "vous n racontier ce qu' vous en a dit ce", "start": 369.72, "duration": 3.96}, {"text": "point il y avait une animosit\u00e9", "start": 371.759, "duration": 3.361}, {"text": "certainement qui \u00e9tait qui \u00e9tait", "start": 373.68, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9vidente qui qui qu'il avait du mal \u00e0", "start": 375.12, "duration": 5.639}, {"text": "surmonter oui juste une anecdote il se", "start": 378.36, "duration": 4.52}, {"text": "trouve que je l'ai accompagn\u00e9 \u00e0 un", "start": 380.759, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9jeuner Desbat \u00e0", "start": 382.88, "duration": 5.96}, {"text": "Bruxelles en septembre 2019 et au cours", "start": 384.68, "duration": 7.32}, {"text": "de ce d\u00e9jeuner euh l'un des convives a", "start": 388.84, "duration": 5.359}, {"text": "pos\u00e9 une question sur Jacques Chirac et", "start": 392.0, "duration": 4.56}, {"text": "une question qui appelait une r\u00e9ponse", "start": 394.199, "duration": 4.0}, {"text": "qui sans doute n'aurait pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 396.56, "duration": 4.479}, {"text": "tr\u00e8s aimable et Val kardestin qui \u00e9tait", "start": 398.199, "duration": 4.12}, {"text": "quand m\u00eame un grand politique et qui", "start": 401.039, "duration": 3.201}, {"text": "savait ce qu'il fallait faire dans ce", "start": 402.319, "duration": 4.041}, {"text": "genre de situation a choisi de ne pas", "start": 404.24, "duration": 4.64}, {"text": "entendre la la question et bien lui en a", "start": 406.36, "duration": 4.04}, {"text": "pris puisque le lendemain on a appris la", "start": 408.88, "duration": 4.28}, {"text": "mort de Jacques Chirac imaginez le la", "start": 410.4, "duration": 4.079}, {"text": "catastrophe que \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 si on", "start": 413.16, "duration": 2.8}, {"text": "avait diffus\u00e9 c'est parce que c'\u00e9tait", "start": 414.479, "duration": 2.44}, {"text": "quelque chose quand m\u00eame qui \u00e9tait un", "start": 415.96, "duration": 3.72}, {"text": "peu m\u00e9diatis\u00e9 en Belgique non il y avait", "start": 416.919, "duration": 5.441}, {"text": "une il y avait une je crois que \u00e7a", "start": 419.68, "duration": 5.239}, {"text": "tenait surtout il y avait une oui une", "start": 422.36, "duration": 4.48}, {"text": "incompr\u00e9hension enfin le livre de", "start": 424.919, "duration": 5.921}, {"text": "Catherine la double la m\u00e9prise la double", "start": 426.84, "duration": 7.4}, {"text": "m\u00e9priseise oui oui oui c'est \u00e7a c'est la", "start": 430.84, "duration": 5.24}, {"text": "double m\u00e9prise ce sont deux ADN tr\u00e8s", "start": 434.24, "duration": 3.679}, {"text": "diff\u00e9rent oui tout est diff\u00e9rent chez", "start": 436.08, "duration": 4.559}, {"text": "eux il pas c'est un peu comme Pompidou", "start": 437.919, "duration": 5.041}, {"text": "et Chaban ce sont des gens qui n'ont qui", "start": 440.639, "duration": 3.68}, {"text": "n'ont pas de langage", "start": 442.96, "duration": 4.0}, {"text": "commun dans la relation avec giscar", "start": 444.319, "duration": 5.88}, {"text": "l'admiration est fondamentale s'admire", "start": 446.96, "duration": 6.359}, {"text": "d'ailleurs quand giscar est pr\u00e9sident du", "start": 450.199, "duration": 5.28}, {"text": "groupe au Parlement europ\u00e9en je fais", "start": 453.319, "duration": 5.0}, {"text": "partie de ce ce groupe on est r\u00e9uni tous", "start": 455.479, "duration": 4.641}, {"text": "les lundis de sessions c'est une", "start": 458.319, "duration": 3.041}, {"text": "comp\u00e9tition \u00e0 qui sera le plus", "start": 460.12, "duration": 3.28}, {"text": "intelligent \u00e0 qui participera le mieux", "start": 461.36, "duration": 4.6}, {"text": "au d\u00e9bat \u00e0 celui qui sera cit\u00e9 par gisc", "start": 463.4, "duration": 4.4}, {"text": "c'est une comp\u00e9tition qui est vraiment", "start": 465.96, "duration": 3.799}, {"text": "une comp\u00e9tition fond\u00e9e sur l'admiration", "start": 467.8, "duration": 4.359}, {"text": "avec Chirac c'est fond\u00e9 sur l'affection", "start": 469.759, "duration": 3.601}, {"text": "est-ce qu'il nous aime est-ce qu'il va", "start": 472.159, "duration": 2.72}, {"text": "nous aimer quel quel est celui qu'il", "start": 473.36, "duration": 3.839}, {"text": "aime le plus on voit on voit un Chirac", "start": 474.879, "duration": 4.841}, {"text": "qui donne les images de de jiscar avec", "start": 477.199, "duration": 4.68}, {"text": "son chien on voit bien la la solitude on", "start": 479.72, "duration": 4.12}, {"text": "voit bien la classe du personnage mais", "start": 481.879, "duration": 4.04}, {"text": "au fond c'est vrai qu' en politique vous", "start": 483.84, "duration": 4.96}, {"text": "recevez ce que vous donnez Chirac met en", "start": 485.919, "duration": 5.881}, {"text": "sc\u00e8ne ce qu'il donne giscar est tr\u00e8s", "start": 488.8, "duration": 5.799}, {"text": "discret une pudeur donc on ne sent pas", "start": 491.8, "duration": 5.16}, {"text": "l'affectif alors on le sent dans ce film", "start": 494.599, "duration": 4.761}, {"text": "avec des des des formes d'\u00e9motion mais", "start": 496.96, "duration": 4.4}, {"text": "je crois qu'il est clair que pour", "start": 499.36, "duration": 4.119}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais la dimension", "start": 501.36, "duration": 4.72}, {"text": "affectif de de giscar semble manquante", "start": 503.479, "duration": 4.0}, {"text": "en fait on voit l\u00e0 qu'elle est en", "start": 506.08, "duration": 3.88}, {"text": "profondeur alors que chezira", "start": 507.479, "duration": 4.841}, {"text": "c'est tr\u00e8s clair que c'est physique la", "start": 509.96, "duration": 5.319}, {"text": "communication non verbale son son son", "start": 512.32, "duration": 6.12}, {"text": "style ses proximit\u00e9s d\u00e8 qu'un d\u00e9put\u00e9 a", "start": 515.279, "duration": 5.721}, {"text": "des probl\u00e8mes et et son attention \u00e0 la", "start": 518.44, "duration": 3.56}, {"text": "vie", "start": 521.0, "duration": 3.44}, {"text": "politique au fond giscar est tr\u00e8s", "start": 522.0, "duration": 5.32}, {"text": "attentif au soci\u00e9t\u00e9 Chirac me dit moi", "start": 524.44, "duration": 4.839}, {"text": "que je suis oblig\u00e9 d'\u00eatre tous les", "start": 527.32, "duration": 4.84}, {"text": "mardis \u00e0 10h \u00e0 la r\u00e9union du groupe de", "start": 529.279, "duration": 5.601}, {"text": "la majorit\u00e9 car c'est l\u00e0 que bat le c\u0153ur", "start": 532.16, "duration": 5.08}, {"text": "de la France bon c'est pas au groupe", "start": 534.88, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaire que bat le c\u0153ur de la", "start": 537.24, "duration": 4.599}, {"text": "France pour giscar euh et et au fond on", "start": 538.88, "duration": 4.72}, {"text": "on on voit bien les les deux diff\u00e9rences", "start": 541.839, "duration": 4.721}, {"text": "moi qui a de l'estime du respect pour", "start": 543.6, "duration": 5.32}, {"text": "les deux je suis de pens\u00e9 politiques", "start": 546.56, "duration": 5.279}, {"text": "giscardien je suis dans la patte humaine", "start": 548.92, "duration": 5.159}, {"text": "tr\u00e8s chirakien au fond on voit bien que", "start": 551.839, "duration": 4.56}, {"text": "tous les ces deuxl ne sont pas forc\u00e9ment", "start": 554.079, "duration": 3.921}, {"text": "compris ils ne peuvent pas se comprendre", "start": 556.399, "duration": 4.44}, {"text": "parce que les ADN font fondamentalement", "start": 558.0, "duration": 4.64}, {"text": "diff\u00e9rents ces deux personnages tr\u00e8s", "start": 560.839, "duration": 4.68}, {"text": "diff\u00e9rents alors l'un s'est entour\u00e9 d'un", "start": 562.64, "duration": 4.4}, {"text": "certain nombre de gens qui le compl\u00e8te", "start": 565.519, "duration": 4.681}, {"text": "girira qui il prend un Jup\u00e9 qui est plus", "start": 567.04, "duration": 7.0}, {"text": "froid que Jup\u00e9 typiquement un giscardien", "start": 570.2, "duration": 7.56}, {"text": "\u00e9gar\u00e9 chez les chirakiens mais mais mais", "start": 574.04, "duration": 7.52}, {"text": "mais giscar n'a pas son son son", "start": 577.76, "duration": 5.519}, {"text": "chirakien", "start": 581.56, "duration": 4.959}, {"text": "id\u00e9al parce que Ponia est certes celui", "start": 583.279, "duration": 6.161}, {"text": "qui va mener un peu le parti mais", "start": 586.519, "duration": 5.721}, {"text": "Ponia n'a pas ce ce go\u00fbt aussi du public", "start": 589.44, "duration": 5.28}, {"text": "il est tr\u00e8s timide on peut dire que B", "start": 592.24, "duration": 4.2}, {"text": "lui en rajoutait aussi voil\u00e0 voil\u00e0", "start": 594.72, "duration": 4.72}, {"text": "exactement et donc on avait quand m\u00eame", "start": 596.44, "duration": 4.44}, {"text": "pense que cette dialectique entre", "start": 599.44, "duration": 3.399}, {"text": "admiration et affection est une", "start": 600.88, "duration": 4.16}, {"text": "dialectique utile pour comprendre bon il", "start": 602.839, "duration": 3.641}, {"text": "est beaucoup de question de politique", "start": 605.04, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re \u00e9videmment dans cette seconde", "start": 606.48, "duration": 5.24}, {"text": "partie du du documentaire est-ce que", "start": 608.76, "duration": 5.4}, {"text": "globalement il a cherch\u00e9 balagis", "start": 611.72, "duration": 4.32}, {"text": "cardistin \u00e0 se distinguer de ses", "start": 614.16, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs ou au contraire est-ce", "start": 616.04, "duration": 3.799}, {"text": "qu'il s'est inscrit dans les pas de ses", "start": 618.0, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs on pense notamment \u00e0 la", "start": 619.839, "duration": 3.201}, {"text": "politique africaine qui a \u00e9t\u00e9 longuement", "start": 621.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 dans dans ce film puis la", "start": 623.04, "duration": 5.239}, {"text": "politique europ\u00e9enne aussi bah il a \u00e9t\u00e9", "start": 625.44, "duration": 5.8}, {"text": "beaucoup accus\u00e9 par notamment par le ses", "start": 628.279, "duration": 4.641}, {"text": "adversaires ce qu'il appelait les", "start": 631.24, "duration": 5.279}, {"text": "n\u00e9ogolistes enfin de d'\u00eatre infid\u00e8le \u00e0", "start": 632.92, "duration": 4.96}, {"text": "la pens\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle moi ce", "start": 636.519, "duration": 2.921}, {"text": "qui m'a beaucoup frapp\u00e9 je crois que", "start": 637.88, "duration": 3.84}, {"text": "j'ai pas \u00e9t\u00e9 le seul c'est que il avait", "start": 639.44, "duration": 3.88}, {"text": "pu avoir monde sait qu'il a eu des", "start": 641.72, "duration": 3.2}, {"text": "diff\u00e9rents avec le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et", "start": 643.32, "duration": 4.079}, {"text": "que il il a pas \u00e9t\u00e9 mais ce qui m'a", "start": 644.92, "duration": 4.479}, {"text": "frapp\u00e9 il \u00e9tait notamment pro Alg\u00e9rie", "start": 647.399, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7aise de la il le disait oui oui", "start": 649.399, "duration": 4.401}, {"text": "enfin pas des ann\u00e9es 50 au d\u00e9but des", "start": 651.639, "duration": 4.401}, {"text": "ann\u00e9es 60 pas il il avit peut-\u00eatre du", "start": 653.8, "duration": 4.64}, {"text": "mal \u00e0 comprendre par que j'ai lu ce qui", "start": 656.04, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9ta\u00e9 l'attitude", "start": 658.44, "duration": 4.68}, {"text": "la g de ce dossier Alg\u00e9rie par de GA oui", "start": 659.839, "duration": 7.401}, {"text": "il \u00e9tait il il n pas il \u00e9tait pas tr\u00e8s", "start": 663.12, "duration": 6.24}, {"text": "en PH disons avec la les solutions que", "start": 667.24, "duration": 4.36}, {"text": "de que notamment vis-\u00e0-vis des des des", "start": 669.36, "duration": 5.039}, {"text": "Fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 671.6, "duration": 4.84}, {"text": "bon il s'est inscrit dans les pas de", "start": 674.399, "duration": 3.401}, {"text": "Charles de Gaulle pour la su d'abord ce", "start": 676.44, "duration": 3.639}, {"text": "qu'il faut dire vous avez fait allusion", "start": 677.8, "duration": 3.839}, {"text": "l'admiration c'est vrai que il", "start": 680.079, "duration": 3.76}, {"text": "fonctionnait comme \u00e7a c'\u00e9tait et ce qui", "start": 681.639, "duration": 3.841}, {"text": "m'avait frapp\u00e9 c'est quand m\u00eame au-del\u00e0", "start": 683.839, "duration": 3.201}, {"text": "de tout \u00e7a il avait une immense", "start": 685.48, "duration": 3.44}, {"text": "admiration pour de gaoule alors \u00e7a", "start": 687.04, "duration": 3.16}, {"text": "voulait pas dire qu'il \u00e9tait d'accord", "start": 688.92, "duration": 2.84}, {"text": "sur tout avec lui d'ailleurs s'il avit", "start": 690.2, "duration": 3.68}, {"text": "d'accord sur tout il serait inscrit il", "start": 691.76, "duration": 3.759}, {"text": "serait devenu il serait inscrit dans", "start": 693.88, "duration": 4.16}, {"text": "parti goliste or d\u00e8s le d\u00e9but il a", "start": 695.519, "duration": 4.12}, {"text": "marqu\u00e9 qu'il ne serait pas qu' sa", "start": 698.04, "duration": 4.52}, {"text": "diff\u00e9rence mais il a \u00e9t\u00e9 tout de m\u00eame", "start": 699.639, "duration": 4.841}, {"text": "Val\u00e9ri g cardestin Charles de Gaulle en", "start": 702.56, "duration": 3.64}, {"text": "mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne pour ne", "start": 704.48, "duration": 3.56}, {"text": "parler que de cela on n pas \u00e0 faire tout", "start": 706.2, "duration": 3.36}, {"text": "de m\u00eame \u00e0 la m\u00eame approche la m\u00eame", "start": 708.04, "duration": 2.919}, {"text": "strat\u00e9gie la m\u00eame vision mais c'est pas", "start": 709.56, "duration": 3.079}, {"text": "non disons que parce que vous faites", "start": 710.959, "duration": 2.961}, {"text": "allusion \u00e0 la politique europ\u00e9enne je", "start": 712.639, "duration": 3.161}, {"text": "crois qu'on peut la", "start": 713.92, "duration": 4.28}, {"text": "caract\u00e9riser en disant qu'elle est \u00e0", "start": 715.8, "duration": 4.2}, {"text": "mi-chemin entre entre les conceptions de", "start": 718.2, "duration": 3.52}, {"text": "De Gaulle et les conceptions d'un autre", "start": 720.0, "duration": 3.44}, {"text": "personnage d'ailleurs dont val\u00e9rietin", "start": 721.72, "duration": 3.2}, {"text": "parle longuement dans ses souvenir qui", "start": 723.44, "duration": 3.959}, {"text": "est jean-monet et qui a beaucoup qui l'a", "start": 724.92, "duration": 5.32}, {"text": "beaucoup influenc\u00e9 on a beaucoup exag\u00e9r\u00e9", "start": 727.399, "duration": 4.841}, {"text": "aussi l'aspect rupture avec de Gaulle", "start": 730.24, "duration": 4.0}, {"text": "parce que si on regarde les choses avec", "start": 732.24, "duration": 3.56}, {"text": "un peu de recul on s'aper\u00e7oit qu'il y a", "start": 734.24, "duration": 3.08}, {"text": "quand m\u00eame beaucoup de continuit\u00e9 dans", "start": 735.8, "duration": 3.399}, {"text": "le et \u00e7a sera vrai d'ailleurs aussi un", "start": 737.32, "duration": 3.28}, {"text": "peu pour mit\u00e9rant plus t donc autrement", "start": 739.199, "duration": 2.481}, {"text": "dit pour r\u00e9pondre \u00e0 la question", "start": 740.6, "duration": 3.84}, {"text": "s'inscrit plut\u00f4t dans une", "start": 741.68, "duration": 4.92}, {"text": "continuit\u00e9 pour pour une part oui pour", "start": 744.44, "duration": 4.28}, {"text": "une part et notamment pour la part des", "start": 746.6, "duration": 5.88}, {"text": "relations avec leurssou oui ex puce que", "start": 748.72, "duration": 6.16}, {"text": "on s'aper\u00e7oit l\u00e0 aussi c'est un un", "start": 752.48, "duration": 4.24}, {"text": "paradoxe formidablement formidable de", "start": 754.88, "duration": 3.959}, {"text": "l'histoire comment est-ce qu'il perd un", "start": 756.72, "duration": 3.96}, {"text": "peu cette campagne contre Fran\u00e7ois", "start": 758.839, "duration": 3.8}, {"text": "mitteran Fran\u00e7ois mitteran va \u00eatre", "start": 760.68, "duration": 4.76}, {"text": "l'alli\u00e9 des communistes et pourtant il", "start": 762.639, "duration": 4.681}, {"text": "lui fait le proc\u00e8s d'\u00eatre le petit", "start": 765.44, "duration": 4.199}, {"text": "t\u00e9l\u00e9graphiste de breisneev sous le", "start": 767.32, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9texte qu'il est all\u00e9 voir brenef tout", "start": 769.639, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 fait par Madame garot interpos\u00e9 par", "start": 771.32, "duration": 4.44}, {"text": "Madame garot interpos\u00e9 et il est all\u00e9", "start": 773.04, "duration": 4.64}, {"text": "voir BR parce que justement il pensait", "start": 775.76, "duration": 4.12}, {"text": "que l'amiti\u00e9 franco-sov\u00e9tique \u00e9tait", "start": 777.68, "duration": 4.959}, {"text": "absolument n\u00e9cessaire et on s'aper\u00e7oit", "start": 779.88, "duration": 6.0}, {"text": "maintenant que que \u00e7a l'\u00e9tait mais c'est", "start": 782.639, "duration": 4.76}, {"text": "difficile en tout cas il avait de ce", "start": 785.88, "duration": 3.04}, {"text": "point de vue-l\u00e0 une politique", "start": 787.399, "duration": 4.841}, {"text": "compl\u00e8tement conforme \u00e0", "start": 788.92, "duration": 6.52}, {"text": "celle \u00e0 celle du g\u00e9n\u00e9ral degou et et et", "start": 792.24, "duration": 5.92}, {"text": "on peut dire que Fran\u00e7ois mitteran", "start": 795.44, "duration": 4.92}, {"text": "n'\u00e9tait pas de cet avis alors que c'est", "start": 798.16, "duration": 3.84}, {"text": "lui finalement qui a fait l'accord avec", "start": 800.36, "duration": 4.32}, {"text": "les communistes c'est assez un paradoxe", "start": 802.0, "duration": 5.0}, {"text": "de l'histoire que j'aime bien il y a un", "start": 804.68, "duration": 4.8}, {"text": "sujet sur lesquel de Gaulle jusqu'\u00e0 et", "start": 807.0, "duration": 4.16}, {"text": "Chirac sont d'accord son les relations", "start": 809.48, "duration": 4.76}, {"text": "avec la Chine ouais quand d'ailleurs", "start": 811.16, "duration": 7.039}, {"text": "shirac d\u00e9cide de s\u00e9duire giscar \u00e0", "start": 814.24, "duration": 6.32}, {"text": "l'automne 94 avant l'\u00e9lection", "start": 818.199, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et vient \u00e0 l'UDF dont je", "start": 820.56, "duration": 3.92}, {"text": "suis secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral plusieurs", "start": 822.639, "duration": 4.121}, {"text": "apr\u00e8s-midi une une fois par semaine pour", "start": 824.48, "duration": 4.96}, {"text": "parler politique \u00e9trang\u00e8re avec pour", "start": 826.76, "duration": 4.879}, {"text": "montrer qu'il est un homme de culture et", "start": 829.44, "duration": 5.839}, {"text": "c'est sur la Chine que que giscar va", "start": 831.639, "duration": 5.721}, {"text": "commencer \u00e0 avoir un bout d'estime pour", "start": 835.279, "duration": 4.441}, {"text": "Chirac pour sa connaissance de de la", "start": 837.36, "duration": 4.64}, {"text": "Chine et il passe des heures Mo je suis", "start": 839.72, "duration": 4.559}, {"text": "charg\u00e9 d'accueillir Chirac et de leur", "start": 842.0, "duration": 4.12}, {"text": "accompagner et donc je vois que \u00e7a \u00e7a", "start": 844.279, "duration": 4.201}, {"text": "prend du temps et que je j'interroge", "start": 846.12, "duration": 4.44}, {"text": "toujours un peu et je vais voir parler", "start": 848.48, "duration": 4.0}, {"text": "en effet de politique \u00e9trang\u00e8re et sur", "start": 850.56, "duration": 4.6}, {"text": "ces sujets-l\u00e0 je pense que de Gaulle", "start": 852.48, "duration": 5.68}, {"text": "giscar et Chirac globalement sont quand", "start": 855.16, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00eame dans la m\u00eame famille et c'est c'est", "start": 858.16, "duration": 4.039}, {"text": "une famille o\u00f9 on d\u00e9fend l'ind\u00e9pendance", "start": 860.12, "duration": 4.399}, {"text": "de la France on respecte les \u00c9tats-Unis", "start": 862.199, "duration": 4.76}, {"text": "alli\u00e9s mais non align\u00e9s et on discute", "start": 864.519, "duration": 4.721}, {"text": "avec tout le monde y compris la Russie", "start": 866.959, "duration": 5.8}, {"text": "et la Chine et c'est assez amusant que", "start": 869.24, "duration": 6.159}, {"text": "souvent j'ai vu un accord giscar Chirac", "start": 872.759, "duration": 4.64}, {"text": "sur sur la Chine quand il y a eu le", "start": 875.399, "duration": 4.68}, {"text": "stras la question de pand\u00e9mie je devais", "start": 877.399, "duration": 4.281}, {"text": "faire un voyage est-ce qu'on l'annul\u00e9 ou", "start": 880.079, "duration": 3.32}, {"text": "est-ce que j'y allais tout le monde m'a", "start": 881.68, "duration": 3.159}, {"text": "dit de ne pas y aller tout le monde", "start": 883.399, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9tait contre les m\u00e9decins de matigon la", "start": 884.839, "duration": 3.161}, {"text": "presse tout le monde \u00e9tait contre deux", "start": 886.44, "duration": 4.04}, {"text": "seules personnes \u00e9taient pour Gal giscar", "start": 888.0, "duration": 5.639}, {"text": "et Chirac donc je pense c'est Giscard", "start": 890.48, "duration": 4.64}, {"text": "destin qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 faire votre", "start": 893.639, "duration": 2.681}, {"text": "premier voyage en siginene je crois que", "start": 895.12, "duration": 4.399}, {"text": "c'\u00e9tait 76 ou 77", "start": 896.32, "duration": 4.56}, {"text": "passionn\u00e9 d'Asie tous les deux sont", "start": 899.519, "duration": 2.921}, {"text": "passionn\u00e9s de civilisation", "start": 900.88, "duration": 4.72}, {"text": "chinoiseir est un savant de de la de", "start": 902.44, "duration": 5.44}, {"text": "l'histoire chinoise et de de de tout ce", "start": 905.6, "duration": 4.32}, {"text": "qu'est le patrimoine historique chinois", "start": 907.88, "duration": 3.879}, {"text": "et giscar \u00e9tait passionn\u00e9 au point", "start": 909.92, "duration": 4.76}, {"text": "d'apprendre le chinois donc au fond tout", "start": 911.759, "duration": 5.361}, {"text": "cela fait partie en fait le 60e", "start": 914.68, "duration": 3.92}, {"text": "anniversaire en ce moment c'\u00e9tait quand", "start": 917.12, "duration": 3.159}, {"text": "m\u00eame une initiative de De Gaulle donc je", "start": 918.6, "duration": 3.0}, {"text": "pense que il il y a quand m\u00eame", "start": 920.279, "duration": 4.24}, {"text": "globalement l\u00e0 un socle politique qui", "start": 921.6, "duration": 4.799}, {"text": "est assez stable dans dans cette grande", "start": 924.519, "duration": 3.76}, {"text": "famille politique on va \u00e9couter Val\u00e9rie", "start": 926.399, "duration": 3.281}, {"text": "gisc", "start": 928.279, "duration": 5.441}, {"text": "parler de l'Europe cette Europe elle", "start": 929.68, "duration": 7.399}, {"text": "existe c'est pas mon invention d'autres", "start": 933.72, "duration": 7.599}, {"text": "que moi l'ont senti en fait gu l'a", "start": 937.079, "duration": 9.161}, {"text": "senti Victor Hugo l'a senti he donc dans", "start": 941.319, "duration": 8.88}, {"text": "la culture europ\u00e9enne plut\u00f4t litt\u00e9raire", "start": 946.24, "duration": 8.8}, {"text": "d'ailleurs il y a l'id\u00e9e que une Europe", "start": 950.199, "duration": 9.241}, {"text": "Pacifique paisible donc o\u00f9 les gens VI", "start": 955.04, "duration": 7.719}, {"text": "une vie euh de satisfaction personnelle", "start": 959.44, "duration": 6.199}, {"text": "raisonnable o\u00f9 il travaille cette Europe", "start": 962.759, "duration": 4.64}, {"text": "existe alors l'Europe \u00e7a \u00e9t\u00e9 la grande", "start": 965.639, "duration": 4.281}, {"text": "affaire de valer\u00e9gis cardestin pendant", "start": 967.399, "duration": 5.041}, {"text": "sur CA et et peut-\u00eatre aussi peut-\u00eatre", "start": 969.92, "duration": 5.039}, {"text": "surtout apr\u00e8s car il a \u00e9t\u00e9 vous l'avez", "start": 972.44, "duration": 4.319}, {"text": "dit \u00e9lu d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens il a eu des", "start": 974.959, "duration": 3.921}, {"text": "fonctions au sein du Parlement europ\u00e9en", "start": 976.759, "duration": 3.44}, {"text": "il aur pr\u00e9sid\u00e9 la commission des", "start": 978.88, "duration": 2.8}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res de l'Assembl\u00e9e", "start": 980.199, "duration": 2.88}, {"text": "absolument il aurait \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine", "start": 981.68, "duration": 3.079}, {"text": "aussi de la pr\u00e9paration de la", "start": 983.079, "duration": 3.081}, {"text": "Constitution europ\u00e9enne qui aura fait", "start": 984.759, "duration": 5.721}, {"text": "l'objet d'un r\u00e9f\u00e9rendum en 2005 euh o", "start": 986.16, "duration": 6.119}, {"text": "\u00e7aurait le nom l'URA emport\u00e9 en France", "start": 990.48, "duration": 3.52}, {"text": "pas seulement d'ailleurs au Pays-Bas", "start": 992.279, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9galement l'Europe c'est la grande", "start": 994.0, "duration": 3.6}, {"text": "affaire de valer gcard desestin", "start": 995.88, "duration": 4.6}, {"text": "notamment avec elmou Schmid \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s", "start": 997.6, "duration": 4.64}, {"text": "durant cette p\u00e9riode qui dont il a fait", "start": 1000.48, "duration": 3.919}, {"text": "un ami qui \u00e9tait pas d'ailleurs d'un", "start": 1002.24, "duration": 4.719}, {"text": "parti \u00e9tait sociald\u00e9mocrate Schmid", "start": 1004.399, "duration": 4.68}, {"text": "c'\u00e9tait pas la m\u00eame famille politique", "start": 1006.959, "duration": 3.56}, {"text": "que juscardestin n\u00e9anmoins ces deux", "start": 1009.079, "duration": 2.841}, {"text": "hommes sont rest\u00e9s amis pour la vie hein", "start": 1010.519, "duration": 3.201}, {"text": "c'est ce qu'il nous raconte dans ce dans", "start": 1011.92, "duration": 3.76}, {"text": "cette interview oui l'Europe c'est la", "start": 1013.72, "duration": 3.559}, {"text": "grande affaire de JC oui c'est vraiment", "start": 1015.68, "duration": 2.959}, {"text": "la grande affaire et il y a quelque", "start": 1017.279, "duration": 3.24}, {"text": "chose chose qu' qu' le montre bien si", "start": 1018.639, "duration": 3.961}, {"text": "vous regardez giscar est \u00e9lu pour la", "start": 1020.519, "duration": 4.241}, {"text": "premi\u00e8re fois d\u00e9put\u00e9 en 1956 donc sous", "start": 1022.6, "duration": 2.88}, {"text": "la", "start": 1024.76, "duration": 3.079}, {"text": "4e et sa premi\u00e8re grande intervention", "start": 1025.48, "duration": 4.8}, {"text": "enfin significative elle est relative \u00e0", "start": 1027.839, "duration": 4.24}, {"text": "l'approbation du du March\u00e9 Commun enfin", "start": 1030.28, "duration": 3.96}, {"text": "du trait\u00e9 de de Rome or il intervient il", "start": 1032.079, "duration": 3.72}, {"text": "y a une cette une intervention tr\u00e8s", "start": 1034.24, "duration": 3.52}, {"text": "longue tr\u00e8s argument\u00e9e et dans laquelle", "start": 1035.799, "duration": 4.441}, {"text": "il r\u00e9pond \u00e0 piermes France piermes", "start": 1037.76, "duration": 4.159}, {"text": "France n'\u00e9tait pas hostile par principe", "start": 1040.24, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 l'Europe mais il pensait que la France", "start": 1041.919, "duration": 3.64}, {"text": "n'\u00e9tait pas encore au niveau et qu'on", "start": 1043.319, "duration": 3.961}, {"text": "prenait un risque en quelque sorte en", "start": 1045.559, "duration": 4.441}, {"text": "ouvrant les fronti\u00e8res voil\u00e0 et giscar", "start": 1047.28, "duration": 5.0}, {"text": "lui r\u00e9pond point par point il dit", "start": 1050.0, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9videmment il y a un risque que le le le", "start": 1052.28, "duration": 4.519}, {"text": "mais ce risque il faut le prendre parce", "start": 1054.559, "duration": 4.48}, {"text": "que \u00e7a fera passer une au fond pour est", "start": 1056.799, "duration": 3.521}, {"text": "un peu trivial \u00e7a fera passer une sorte", "start": 1059.039, "duration": 3.281}, {"text": "de un peu d'air frais et \u00e7a forcera les", "start": 1060.32, "duration": 4.64}, {"text": "gens \u00e0 r\u00e9agir et c'est c'est quelque", "start": 1062.32, "duration": 4.68}, {"text": "chose de de tr\u00e8s significatif c'est", "start": 1064.96, "duration": 3.92}, {"text": "c'est c'est c'est vraiment le l'acte", "start": 1067.0, "duration": 5.16}, {"text": "premier de de de sa vie politique et il", "start": 1068.88, "duration": 5.919}, {"text": "restera fid\u00e8le tout en \u00e9tant tout en", "start": 1072.16, "duration": 5.48}, {"text": "tout en \u00e9tant le ministre des Finances", "start": 1074.799, "duration": 5.24}, {"text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaoule giscar a essay\u00e9 de", "start": 1077.64, "duration": 5.279}, {"text": "de de concilier de de visions et c'est", "start": 1080.039, "duration": 4.441}, {"text": "comme \u00e7a comme vous le dites qu'il s'est", "start": 1082.919, "duration": 3.88}, {"text": "rencontr\u00e9 ce qui s'est bien entendu avec", "start": 1084.48, "duration": 3.52}, {"text": "avec elmou Schmid qui \u00e9tait un", "start": 1086.799, "duration": 4.321}, {"text": "personnage totalement diff\u00e9rent de qu'", "start": 1088.0, "duration": 4.64}, {"text": "aller voir on se demandait comment", "start": 1091.12, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce qu'il pouvait les les rapprocher", "start": 1092.64, "duration": 4.919}, {"text": "parce que schmi \u00e9tait vraiment c'\u00e9tait", "start": 1094.08, "duration": 6.479}, {"text": "aussi politique c'est vrai que c'\u00e9tait", "start": 1097.559, "duration": 4.881}, {"text": "une amiti\u00e9 qu'on voit comme a eu", "start": 1100.559, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs et dans le sens inverse si je", "start": 1102.44, "duration": 6.68}, {"text": "dire Fran\u00e7ois mitteran avec", "start": 1105.039, "duration": 4.801}, {"text": "en tout", "start": 1109.12, "duration": 3.64}, {"text": "cas c'est sa croyance quand m\u00eame \u00e0 la", "start": 1109.84, "duration": 6.12}, {"text": "solidit\u00e9 du couple franco-allemand et", "start": 1112.76, "duration": 5.12}, {"text": "c'est plut\u00f4t \u00e7a qui qui est la", "start": 1115.96, "duration": 3.959}, {"text": "continuit\u00e9 de de de tout le monde y", "start": 1117.88, "duration": 4.039}, {"text": "compris de de g\u00e9n\u00e9ral l apr\u00e8s la guerre", "start": 1119.919, "duration": 4.041}, {"text": "ce qui \u00e9tait pas rien bon c'est la", "start": 1121.919, "duration": 4.24}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 franco-allemande qui", "start": 1123.96, "duration": 6.0}, {"text": "cr\u00e9e l'Europe autour d'elle et sans que", "start": 1126.159, "duration": 6.081}, {"text": "sans cette solidarit\u00e9", "start": 1129.96, "duration": 6.32}, {"text": "l\u00e0 l'Europe existe moins en tout cas on", "start": 1132.24, "duration": 6.6}, {"text": "voit bien la dimension en fait euh", "start": 1136.28, "duration": 5.759}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la paix de quand il parle de", "start": 1138.84, "duration": 5.719}, {"text": "d'une Europe paisible aujourd'hui qui", "start": 1142.039, "duration": 4.921}, {"text": "peut parler d'une Europe paisible on", "start": 1144.559, "duration": 5.24}, {"text": "voit qu' au fond la vision qu'il a c'est", "start": 1146.96, "duration": 4.56}, {"text": "une vision de paix pour l'Europe c'est", "start": 1149.799, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e7a la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'Europe mais en", "start": 1151.52, "duration": 5.399}, {"text": "plus dans la soci\u00e9t\u00e9 il il a aussi cet", "start": 1153.6, "duration": 5.079}, {"text": "id\u00e9al de paix je me souviens d'un", "start": 1156.919, "duration": 3.521}, {"text": "chapitre d\u00e9mocratie fran\u00e7aise c'est", "start": 1158.679, "duration": 3.561}, {"text": "quand m\u00eame un chef d'\u00c9tat qui en cours", "start": 1160.44, "duration": 4.119}, {"text": "de mandat \u00e9crit un livre sur sa propre", "start": 1162.24, "duration": 4.08}, {"text": "politique il y a un chapitre sur une", "start": 1164.559, "duration": 4.201}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de communication et de part", "start": 1166.32, "duration": 4.8}, {"text": "participation c'est une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 on se", "start": 1168.76, "duration": 4.48}, {"text": "parle une soci\u00e9t\u00e9 on peut participer", "start": 1171.12, "duration": 4.08}, {"text": "tout \u00e7a aujourd'hui on est dans une", "start": 1173.24, "duration": 4.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de pol\u00e9mique on a compl\u00e8tement", "start": 1175.2, "duration": 4.959}, {"text": "bascul\u00e9 avec les r\u00e9seaux sociaux avec un", "start": 1177.76, "duration": 4.6}, {"text": "certain nombre de choses et et cette", "start": 1180.159, "duration": 4.64}, {"text": "cette image l\u00e0 de giscardien elle est", "start": 1182.36, "duration": 4.76}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s importante parce que il", "start": 1184.799, "duration": 4.721}, {"text": "fait de la politique l'essentiel de ce", "start": 1187.12, "duration": 3.559}, {"text": "qui'est la politique c'est-\u00e0-dire la", "start": 1189.52, "duration": 4.44}, {"text": "paix et au fond aujourd'hui beaucoup de", "start": 1190.679, "duration": 5.761}, {"text": "gens pensent que les confrontations ont", "start": 1193.96, "duration": 5.92}, {"text": "comm comme issu la brutalit\u00e9 la violence", "start": 1196.44, "duration": 5.239}, {"text": "le radicalisme quelle est la diff\u00e9rence", "start": 1199.88, "duration": 4.2}, {"text": "entre un d\u00e9mocrate et un populiste le", "start": 1201.679, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9mocrate il joue le rassemblement le", "start": 1204.08, "duration": 4.28}, {"text": "populiste il joue la radicalisation et", "start": 1205.88, "duration": 5.96}, {"text": "on voit bien que giscar est sans doute", "start": 1208.36, "duration": 6.04}, {"text": "l'un de ceux qui est le plus attach\u00e9 \u00e0", "start": 1211.84, "duration": 5.079}, {"text": "cette Europe paisible sereine dont il", "start": 1214.4, "duration": 5.399}, {"text": "parle c'est-\u00e0-dire \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de paix", "start": 1216.919, "duration": 4.12}, {"text": "alors que nous sommes dans des", "start": 1219.799, "duration": 3.321}, {"text": "turbulences aujourd'hui et que on voit", "start": 1221.039, "duration": 4.561}, {"text": "bien que la soci\u00e9t\u00e9 s'organise avec des", "start": 1223.12, "duration": 4.28}, {"text": "confrontations on attaque le Capitol on", "start": 1225.6, "duration": 3.68}, {"text": "met des gilets jaunes", "start": 1227.4, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e8s qu'on dit quel", "start": 1229.28, "duration": 4.04}, {"text": "chose sur un m\u00e9dia on a les r\u00e9seaux", "start": 1230.76, "duration": 4.52}, {"text": "sociaux qui sont l\u00e0 contre et donc je", "start": 1233.32, "duration": 4.88}, {"text": "pense que il y a je crois un appel \u00e0 la", "start": 1235.28, "duration": 5.12}, {"text": "mod\u00e9ration \u00e0 la mesure chez giscar qu'il", "start": 1238.2, "duration": 3.64}, {"text": "faut garder je vais faire Rael \u00e0 vos", "start": 1240.4, "duration": 3.04}, {"text": "souvenirs n\u00e9anmoins j'ai \u00e9voqu\u00e9 cette", "start": 1241.84, "duration": 3.52}, {"text": "fameuse Constitution europ\u00e9enne qu'il a", "start": 1243.44, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 puisqu'il \u00e9tait le le pr\u00e9sident", "start": 1245.36, "duration": 3.48}, {"text": "de la Convention sur l'avenir de de", "start": 1247.08, "duration": 3.4}, {"text": "l'Europe c'\u00e9tait la mission qu'on qui", "start": 1248.84, "duration": 4.04}, {"text": "lui \u00e9tait confi\u00e9e de b\u00e2tir cette", "start": 1250.48, "duration": 4.079}, {"text": "Constitution europ\u00e9enne qui est donc", "start": 1252.88, "duration": 3.88}, {"text": "pass\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rendum je l'ai dit tout \u00e0", "start": 1254.559, "duration": 4.801}, {"text": "l'heure en 2005 la France a vot\u00e9 non", "start": 1256.76, "duration": 4.64}, {"text": "est-ce qu'il l'a pris comme un camoufl\u00e9", "start": 1259.36, "duration": 4.679}, {"text": "personnel lesistes cardestin pas du tout", "start": 1261.4, "duration": 4.8}, {"text": "pas du tout c'\u00e9tait c'est une", "start": 1264.039, "duration": 4.561}, {"text": "condannation de pour giscar c'est une", "start": 1266.2, "duration": 4.719}, {"text": "condamnation de la politique de Chirac", "start": 1268.6, "duration": 3.679}, {"text": "et \u00e9ventuellement de son premier", "start": 1270.919, "duration": 3.441}, {"text": "ministre mais il \u00e9tait plus discret sur", "start": 1272.279, "duration": 3.361}, {"text": "le Prem ministre que sur le pr\u00e9sident", "start": 1274.36, "duration": 4.24}, {"text": "mais je en s\u00e9cret mais au fond c'\u00e9tait", "start": 1275.64, "duration": 5.6}, {"text": "la condamnation on n pas \u00e9t\u00e9 capable de", "start": 1278.6, "duration": 5.36}, {"text": "faire \u00e7a je dois ajouter pour l'histoire", "start": 1281.24, "duration": 4.6}, {"text": "que Chirak n\u00e9tait pas favorable au", "start": 1283.96, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum c'est une comp\u00e9tition", "start": 1285.84, "duration": 5.52}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'UMP entre Jup\u00e9 et", "start": 1288.6, "duration": 4.8}, {"text": "Sarkozi o\u00f9 il y a eu une escalade \u00e0", "start": 1291.36, "duration": 4.0}, {"text": "propos de l'entr\u00e9e de la Turquie dans le", "start": 1293.4, "duration": 4.2}, {"text": "march\u00e9 commun disons on disait \u00e0", "start": 1295.36, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9poque encore que c dans cette union", "start": 1297.6, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne qui s'ouvrait \u00e0 la Turquie", "start": 1300.12, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il y avait l\u00e0 un risque majeur et", "start": 1302.08, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il fallait appeler le peuple fran\u00e7ais", "start": 1304.32, "duration": 5.76}, {"text": "mais shirac avait d\u00e8s le d\u00e9but dit", "start": 1306.64, "duration": 5.68}, {"text": "clairement qu'on avait eu du mal \u00e0 faire", "start": 1310.08, "duration": 4.719}, {"text": "passer mastrich avec les socialistes", "start": 1312.32, "duration": 4.239}, {"text": "avec nous et que cette fois-ci comme les", "start": 1314.799, "duration": 3.24}, {"text": "socialistes \u00e9taient partiellement", "start": 1316.559, "duration": 3.561}, {"text": "divis\u00e9s et que Fabius notamment faisait", "start": 1318.039, "duration": 4.161}, {"text": "campagne compte que c'\u00e9tait pas jouable", "start": 1320.12, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9part mais je pense que pour", "start": 1322.2, "duration": 4.68}, {"text": "giscar naturellement quand il y avait", "start": 1324.32, "duration": 5.68}, {"text": "erreur c'\u00e9tait Chirac le fautif oui non", "start": 1326.88, "duration": 4.799}, {"text": "mais c'est int\u00e9ressant quand m\u00eame c'est", "start": 1330.0, "duration": 6.12}, {"text": "que cette ce d\u00e9bat sur la parce que l\u00e0", "start": 1331.679, "duration": 6.561}, {"text": "il tenait son b\u00e2ton de", "start": 1336.12, "duration": 4.559}, {"text": "mar\u00e9chal et \u00e0 la fois \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une", "start": 1338.24, "duration": 4.559}, {"text": "division collective quand on a vu et la", "start": 1340.679, "duration": 3.36}, {"text": "droite et la", "start": 1342.799, "duration": 4.76}, {"text": "gauche se d\u00e9faire \u00e0 ce moment-l\u00e0 donc", "start": 1344.039, "duration": 5.0}, {"text": "c'est difficile sa vous savez quand vous", "start": 1347.559, "duration": 2.881}, {"text": "avez une partie de la gauche et une", "start": 1349.039, "duration": 2.64}, {"text": "partie de la droite de faire un", "start": 1350.44, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendumac avait tout \u00e0 fait raison", "start": 1351.679, "duration": 5.081}, {"text": "d'essayer de l'\u00e9viter mais au Parti", "start": 1353.52, "duration": 5.8}, {"text": "socialiste \u00e7a aussi d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9", "start": 1356.76, "duration": 5.2}, {"text": "compl\u00e8tement Fran\u00e7ois Hollande mais", "start": 1359.32, "duration": 5.44}, {"text": "surtout sur sur la droite le probl\u00e8me", "start": 1361.96, "duration": 4.88}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 au fond r\u00e9gl\u00e9 dans le", "start": 1364.76, "duration": 3.48}, {"text": "c\u0153ur de chacun nous est-ce qu'on veut", "start": 1366.84, "duration": 3.64}, {"text": "une Europe f\u00e9d\u00e9rale ou qu' veut l'Europe", "start": 1368.24, "duration": 4.919}, {"text": "des des pays et c'est \u00e7a le probl\u00e8me au", "start": 1370.48, "duration": 5.36}, {"text": "fond oui il faut dire aussi il \u00e9tait", "start": 1373.159, "duration": 4.52}, {"text": "bien conscient aussi de du fait que ce", "start": 1375.84, "duration": 4.12}, {"text": "projet \u00e9tait le fruit d'un compromis il", "start": 1377.679, "duration": 3.6}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de c'\u00e9tait pas", "start": 1379.96, "duration": 3.88}, {"text": "exactement sans doute ce il aurait voulu", "start": 1381.279, "duration": 4.201}, {"text": "je pense C quelque chose de plus", "start": 1383.84, "duration": 4.319}, {"text": "dynamique de plus aller plus plus plus", "start": 1385.48, "duration": 5.72}, {"text": "loin mais il disait que voil\u00e0 il \u00e9tait", "start": 1388.159, "duration": 4.52}, {"text": "c'\u00e9tait une convention il avait \u00e9t\u00e9", "start": 1391.2, "duration": 3.28}, {"text": "oblig\u00e9 de de d'arbitrer", "start": 1392.679, "duration": 4.681}, {"text": "et donc \u00e7a ne refl\u00e9tait pas peut-\u00eatre", "start": 1394.48, "duration": 5.24}, {"text": "absolument son son id\u00e9al mais quelle", "start": 1397.36, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9volution n moin lorsqu'il \u00e9tait", "start": 1399.72, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la la R\u00e9publique et et et", "start": 1401.44, "duration": 4.92}, {"text": "ce r\u00e9f\u00e9rendum de de de 2005 hein parce", "start": 1404.12, "duration": 3.559}, {"text": "que \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait pr\u00e9sident de", "start": 1406.36, "duration": 3.08}, {"text": "la R\u00e9publique c'\u00e9tait le Europe c'\u00e9tait", "start": 1407.679, "duration": 5.041}, {"text": "l'Europe des neuf hein voil\u00e0 il y avait", "start": 1409.44, "duration": 5.4}, {"text": "le syst\u00e8me mon\u00e9taire europ\u00e9en qui avait", "start": 1412.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en place avec helmou Schmit mais", "start": 1414.84, "duration": 3.76}, {"text": "on en \u00e9tait pas encore \u00e0 la monnaie", "start": 1417.0, "duration": 3.6}, {"text": "commune posit les JAL souvenez-vous des", "start": 1418.6, "duration": 4.36}, {"text": "racines chr\u00e9tiennes les d\u00e9bats nouveaux", "start": 1420.6, "duration": 4.6}, {"text": "qui sont entr\u00e9s ettant que tout cette", "start": 1422.96, "duration": 4.56}, {"text": "phrase allambiqu\u00e9e pour ne pas dire", "start": 1425.2, "duration": 4.479}, {"text": "racine chr\u00e9tienne dans le texte", "start": 1427.52, "duration": 4.279}, {"text": "absolument oui \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9bat on va", "start": 1429.679, "duration": 3.721}, {"text": "dernier extrait du film si vous en \u00eates", "start": 1431.799, "duration": 4.641}, {"text": "d'accord c'est ce qu' \u00e9t\u00e9 sont ressenti", "start": 1433.4, "duration": 6.96}, {"text": "imm\u00e9diatement apr\u00e8s sa f\u00eate de mai", "start": 1436.44, "duration": 8.479}, {"text": "1980 j'ai \u00e9t\u00e9 autiste apr\u00e8s en fait", "start": 1440.36, "duration": 7.88}, {"text": "comme culture c'est-\u00e0-dire que je", "start": 1444.919, "duration": 6.36}, {"text": "n'avais plus de sens que je ne voulais", "start": 1448.24, "duration": 6.48}, {"text": "plus entendre parler de ce que j'avais", "start": 1451.279, "duration": 5.201}, {"text": "que je ne pouvais plus faire de toute", "start": 1454.72, "duration": 4.28}, {"text": "fa\u00e7on donc je me suis coup\u00e9 de beaucoup", "start": 1456.48, "duration": 4.16}, {"text": "de chosees j'ai plus lu un journal j'ai", "start": 1459.0, "duration": 3.919}, {"text": "plus regard\u00e9 les nouvelles pendant des", "start": 1460.64, "duration": 6.24}, {"text": "mois donc \u00e7a m'a fait un effet fort bon", "start": 1462.919, "duration": 6.281}, {"text": "est-ce que c'estop malheureux c'est", "start": 1466.88, "duration": 3.88}, {"text": "malheureux il y a d'autres formes de", "start": 1469.2, "duration": 5.359}, {"text": "malheur mais une une privation une", "start": 1470.76, "duration": 7.639}, {"text": "privation non pas du pouvoir vois mais", "start": 1474.559, "duration": 6.0}, {"text": "de l'ach\u00e8vement de ce que j'avais fait", "start": 1478.399, "duration": 3.481}, {"text": "vous avez appris des choses dans les", "start": 1480.559, "duration": 3.6}, {"text": "propos tenus par val\u00e9ou moi je savais", "start": 1481.88, "duration": 4.56}, {"text": "pas je pense que Jean-Pierre afarin", "start": 1484.159, "duration": 5.041}, {"text": "savez vous aussi je ne pensais pas j'ai", "start": 1486.44, "duration": 4.88}, {"text": "bien vu qu'il \u00e9tait pas qu' \u00e9tait pas", "start": 1489.2, "duration": 4.88}, {"text": "dans une humeur vagabonde mais je je", "start": 1491.32, "duration": 4.8}, {"text": "pensais que \u00e7a avait dur\u00e9 moins", "start": 1494.08, "duration": 5.52}, {"text": "longtemps que \u00e7a avait moins dur quand", "start": 1496.12, "duration": 5.439}, {"text": "on quand on entend gescar dire qu'il a", "start": 1499.6, "duration": 5.28}, {"text": "pas vu un journal pendant des mois on on", "start": 1501.559, "duration": 6.48}, {"text": "se pince on moi je ne pensais pas que \u00e7a", "start": 1504.88, "duration": 5.039}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 aussi dur pour lui mais en", "start": 1508.039, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00eame temps il va remonter \u00e0 cheval", "start": 1509.919, "duration": 2.801}, {"text": "Jean-Pierre affin si je peux me", "start": 1511.399, "duration": 2.88}, {"text": "permettre l'expression hein puisque tr\u00e8s", "start": 1512.72, "duration": 3.8}, {"text": "vite il va aller conqu\u00e9rir \u00e0 nouveau des", "start": 1514.279, "duration": 4.88}, {"text": "mandats locaux il va redevenir d\u00e9put\u00e9", "start": 1516.52, "duration": 4.6}, {"text": "ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9put\u00e9", "start": 1519.159, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 nouveau d\u00e9put\u00e9 l'autisme", "start": 1521.12, "duration": 3.799}, {"text": "n'aura pas dur\u00e9 longtemps l'autisme", "start": 1523.32, "duration": 3.239}, {"text": "n'aura pas dur\u00e9 longtemps comme le dit", "start": 1524.919, "duration": 4.281}, {"text": "Michel cota je je pense que o il revient", "start": 1526.559, "duration": 5.521}, {"text": "compl\u00e8tement c'est en janvier 82 quatre", "start": 1529.2, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives partielles quatre", "start": 1532.08, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9faites des socialistes quatre", "start": 1534.08, "duration": 4.76}, {"text": "victoires de de la droite et l\u00e0 c'est", "start": 1535.679, "duration": 5.081}, {"text": "giscar qui est invit\u00e9 chez Jean-Pierre", "start": 1538.84, "duration": 4.439}, {"text": "elkabache et c'est l\u00e0 o\u00f9 il va dire le", "start": 1540.76, "duration": 5.32}, {"text": "socialisme \u00e7a ne marche pas et \u00e7a c'est", "start": 1543.279, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9pondu partout \u00e7a redonnit le moral \u00e0", "start": 1546.08, "duration": 4.079}, {"text": "la droite \u00e7a redonn\u00e9 \u00e7a et donc on est", "start": 1548.0, "duration": 3.799}, {"text": "parti pour la conqu\u00eate des prochaines", "start": 1550.159, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9lections municipale et c'est quand m\u00eame", "start": 1551.799, "duration": 4.681}, {"text": "giscar qui redonne un un \u00e9lan \u00e0 cette", "start": 1553.24, "duration": 5.52}, {"text": "premier coup dur du socialiste apr\u00e8s", "start": 1556.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9lection et et les succ\u00e8s cette", "start": 1558.76, "duration": 4.88}, {"text": "interview a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e 5 ans avant la", "start": 1560.72, "duration": 4.439}, {"text": "la disparition de l'ancien chef de", "start": 1563.64, "duration": 3.759}, {"text": "l'\u00c9tat et il a cette phrase dans une", "start": 1565.159, "duration": 5.24}, {"text": "partie du documentaire que nous avons vu", "start": 1567.399, "duration": 4.241}, {"text": "je crois que c'est la premi\u00e8re partie de", "start": 1570.399, "duration": 3.081}, {"text": "ce documentaire", "start": 1571.64, "duration": 4.0}, {"text": "ou m\u00eame celle-ci je ne suis pas heureux", "start": 1573.48, "duration": 4.319}, {"text": "dans cette soci\u00e9t\u00e9 je pr\u00e9f\u00e8re la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1575.64, "duration": 3.72}, {"text": "juste avant", "start": 1577.799, "duration": 4.201}, {"text": "euh la fin de sa vie il quitte la vie", "start": 1579.36, "duration": 4.08}, {"text": "politique en", "start": 1582.0, "duration": 3.96}, {"text": "2004 ensuite il si\u00e9gera en tant que", "start": 1583.44, "duration": 5.479}, {"text": "membre permanent au au Conseil", "start": 1585.96, "duration": 4.959}, {"text": "constitutionnel mais sa vie politique", "start": 1588.919, "duration": 4.961}, {"text": "s'ach\u00e8ve en 2004 euh lorsqu'il pr\u00e9f\u00e8re", "start": 1590.919, "duration": 5.601}, {"text": "la la France d'avant la soci\u00e9t\u00e9 d'avant", "start": 1593.88, "duration": 5.039}, {"text": "c'est c'est une fin comment on peut la", "start": 1596.52, "duration": 4.68}, {"text": "qualifier euh oui bah je crois que c'est", "start": 1598.919, "duration": 5.601}, {"text": "quand m\u00eame le bon il y a il", "start": 1601.2, "duration": 6.68}, {"text": "acoup Val c'est vrai que c'est \u00e7a", "start": 1604.52, "duration": 4.92}, {"text": "renvoie ce que disais tout \u00e0 l'heure", "start": 1607.88, "duration": 2.64}, {"text": "c'est quand m\u00eame quelqu'un qui \u00e9tait", "start": 1609.44, "duration": 3.0}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 une certaine forme de de", "start": 1610.52, "duration": 4.2}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui qui voyait qui \u00e9tait en", "start": 1612.44, "duration": 5.08}, {"text": "train de se de s'\u00e9vanouir CIT bon donc", "start": 1614.72, "duration": 4.48}, {"text": "euh", "start": 1617.52, "duration": 5.399}, {"text": "il voyait \u00e7a avec oui avec nostalgie et", "start": 1619.2, "duration": 5.64}, {"text": "puis il y avait une c'\u00e9tait quelqu'un", "start": 1622.919, "duration": 4.401}, {"text": "qui qui n'aimait pas la violence on l'a", "start": 1624.84, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit et qui et il voyait le partout", "start": 1627.32, "duration": 5.079}, {"text": "le d\u00e9bat politique devenir de plus en", "start": 1630.0, "duration": 5.24}, {"text": "plus r\u00e9ducteur de plus en plus Simplice", "start": 1632.399, "duration": 5.441}, {"text": "de plus en plus violent et \u00e9videmment il", "start": 1635.24, "duration": 5.36}, {"text": "se reconnaissait pas alors heureusement", "start": 1637.84, "duration": 6.04}, {"text": "bon il a il a si\u00e9g\u00e9 au Conseil", "start": 1640.6, "duration": 6.84}, {"text": "constitutionnel apr\u00e8s sa sa retraite et", "start": 1643.88, "duration": 5.56}, {"text": "puis il a \u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "start": 1647.44, "duration": 3.839}, {"text": "alors \u00e7a a \u00e9t\u00e9 toute une il y a eu toute", "start": 1649.44, "duration": 3.64}, {"text": "une pol\u00e9mique parce qu'on a dit il", "start": 1651.279, "duration": 3.081}, {"text": "navait rien \u00e0 faire \u00e0 l'Acad\u00e9mie", "start": 1653.08, "duration": 3.92}, {"text": "fran\u00e7aise et cetera on lu a chercher une", "start": 1654.36, "duration": 4.28}, {"text": "pol\u00e9mieque on lu a chercher \u00e0 mon avis", "start": 1657.0, "duration": 3.679}, {"text": "une cerelle un peu artificielle", "start": 1658.64, "duration": 4.879}, {"text": "Jean-Pierre affarin sur cette nostalgie", "start": 1660.679, "duration": 5.24}, {"text": "qu'on per\u00e7oit de mani\u00e8re tr\u00e8s nette dans", "start": 1663.519, "duration": 4.28}, {"text": "cette inter il y a nostalie mais il a", "start": 1665.919, "duration": 3.521}, {"text": "quand m\u00eame un certain nombre de combats", "start": 1667.799, "duration": 3.48}, {"text": "qui persistent par exemple ce qui est", "start": 1669.44, "duration": 3.64}, {"text": "assez int\u00e9ressant c'est qu' il prend la", "start": 1671.279, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9centralisation comme un combat alors", "start": 1673.08, "duration": 3.079}, {"text": "que ce n'est pas un combat quand il est", "start": 1674.84, "duration": 3.959}, {"text": "au pouvoir il il est 18 ans", "start": 1676.159, "duration": 5.12}, {"text": "h 18 ans pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional", "start": 1678.799, "duration": 4.24}, {"text": "tr\u00e8s impliqu\u00e9 moi plusieurs fois trouv\u00e9", "start": 1681.279, "duration": 3.201}, {"text": "que j'allais pasasse vite assez loin sur", "start": 1683.039, "duration": 3.161}, {"text": "la d\u00e9centralisation c'est que il a eu", "start": 1684.48, "duration": 3.88}, {"text": "ses combats d'apr\u00e8s il il pense qu'il a", "start": 1686.2, "duration": 3.16}, {"text": "pas fait suffisamment sur la", "start": 1688.36, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9centralisation et qu'une des fa\u00e7ons de", "start": 1689.36, "duration": 3.72}, {"text": "de faire respirer la France c'est de", "start": 1691.519, "duration": 3.28}, {"text": "donner notamment au r\u00e9gion plus de", "start": 1693.08, "duration": 3.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 donc il a quand m\u00eame", "start": 1694.799, "duration": 5.281}, {"text": "certes une ce qu'il dit sur la d\u00e9cadence", "start": 1696.6, "duration": 5.319}, {"text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s poignant sur la d\u00e9cadence", "start": 1700.08, "duration": 4.76}, {"text": "de la la France la pri\u00e8re pare duil sa", "start": 1701.919, "duration": 4.561}, {"text": "p\u00e9dagogie sur d\u00e9clin d\u00e9cadence c'est", "start": 1704.84, "duration": 3.959}, {"text": "quelque chose", "start": 1706.48, "duration": 5.199}, {"text": "difficile \u00e0 entendre mais mais face face", "start": 1708.799, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 \u00e7a il a encore des combats de r\u00e9forme", "start": 1711.679, "duration": 4.801}, {"text": "et je pense que la d\u00e9centralisation est", "start": 1713.799, "duration": 5.041}, {"text": "sa derni\u00e8re passion de r\u00e9forme oui mais", "start": 1716.48, "duration": 3.88}, {"text": "c'est c'est pour \u00e7a il le dit il le dit", "start": 1718.84, "duration": 2.6}, {"text": "il est au", "start": 1720.36, "duration": 3.439}, {"text": "fond il est au fond frustr\u00e9 de ne pas", "start": 1721.44, "duration": 5.479}, {"text": "avoir eu la deux\u00e8me partie de de faire", "start": 1723.799, "duration": 4.641}, {"text": "la deux\u00e8me partie de ces r\u00e9formes et des", "start": 1726.919, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9formes auxquelles il pensait et c'est", "start": 1728.44, "duration": 3.959}, {"text": "vrai que \u00e7a doit \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1730.08, "duration": 4.839}, {"text": "duril\u00e0 notamment et sur l' et sur la", "start": 1732.399, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9centralisation \u00e7a doit \u00eatre tr\u00e8s dur", "start": 1734.919, "duration": 4.0}, {"text": "de de d'", "start": 1737.2, "duration": 4.0}, {"text": "des concepts rentr\u00e9s qu'on a pas pu \u00e0", "start": 1738.919, "duration": 4.24}, {"text": "cause d'un d'un d\u00e9bat \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ou", "start": 1741.2, "duration": 6.04}, {"text": "d'une mauvaise campagne jqu TER il avait", "start": 1743.159, "duration": 6.561}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s jeune il avait encore", "start": 1747.24, "duration": 3.84}, {"text": "finalement dans dans une position en", "start": 1749.72, "duration": 3.76}, {"text": "France \u00e9 qui \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s forte parce", "start": 1751.08, "duration": 4.68}, {"text": "que tout le monde quand m\u00eame", "start": 1753.48, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9coutait personne ne pensait que ce", "start": 1755.76, "duration": 5.919}, {"text": "qu'il disait \u00e9tait m\u00e9diocre on donc", "start": 1758.64, "duration": 4.879}, {"text": "qu'on soit favorable ou d\u00e9favorable on", "start": 1761.679, "duration": 3.161}, {"text": "tout le monde \u00e9coutit giscar c'\u00e9tait", "start": 1763.519, "duration": 4.561}, {"text": "quand m\u00eame une voix puissante donc c", "start": 1764.84, "duration": 4.719}, {"text": "c'est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s utile de de", "start": 1768.08, "duration": 3.079}, {"text": "l'avoir et on voit bien que dans la", "start": 1769.559, "duration": 3.6}, {"text": "situation d'aujourd'hui on manque de ces", "start": 1771.159, "duration": 4.481}, {"text": "quelques voix qui sont des des boussoles", "start": 1773.159, "duration": 4.681}, {"text": "un peu pour le d\u00e9bat public ce qui \u00e9tait", "start": 1775.64, "duration": 4.72}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9tonnant c'\u00e9tait ces ses relations", "start": 1777.84, "duration": 4.559}, {"text": "avec avec Fran\u00e7ois mittiran alors", "start": 1780.36, "duration": 3.52}, {"text": "j'allais j'allais venir mais nous sommes", "start": 1782.399, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e0 la toute fin d'\u00e9mission et alors je", "start": 1783.88, "duration": 4.159}, {"text": "vous laisse parler de cette relation mit", "start": 1785.36, "duration": 5.12}, {"text": "gisc destin puis on laissera Michel", "start": 1788.039, "duration": 4.921}, {"text": "cot penser \u00e9videmment \u00e0 la lumi\u00e8re de ce", "start": 1790.48, "duration": 6.559}, {"text": "que ce qu' dit dans le film que il avait", "start": 1792.96, "duration": 6.319}, {"text": "beaucoup de ressentim contre il avait du", "start": 1797.039, "duration": 4.801}, {"text": "ressentiment surtout contre Chirac mais", "start": 1799.279, "duration": 4.64}, {"text": "avec miteron il avait m\u00eame eu cette", "start": 1801.84, "duration": 4.0}, {"text": "cette expression de il lu a dit on avait", "start": 1803.919, "duration": 3.48}, {"text": "fini par avoir des relations", "start": 1805.84, "duration": 4.439}, {"text": "psychologiquement assez singuli\u00e8res et", "start": 1807.399, "duration": 5.88}, {"text": "et il y avait une forme de pas", "start": 1810.279, "duration": 5.24}, {"text": "d'admiration mais de consid\u00e9ration il y", "start": 1813.279, "duration": 3.961}, {"text": "avait une expression qui revenait", "start": 1815.519, "duration": 3.64}, {"text": "souvent chez lui il disait il avait en", "start": 1817.24, "duration": 3.84}, {"text": "parlant il disait il avait il ignorait", "start": 1819.159, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9conomie \u00e7a c'est s\u00fbr mais il avait la", "start": 1821.08, "duration": 4.479}, {"text": "dimension pr\u00e9sidentielle disait-il et il", "start": 1823.2, "duration": 5.359}, {"text": "avait il avait de la oui il avait la", "start": 1825.559, "duration": 5.96}, {"text": "il avait de la consid\u00e9ration pour pour", "start": 1828.559, "duration": 5.081}, {"text": "pour mit\u00e9rance \u00e7a c'est au fond la", "start": 1831.519, "duration": 4.721}, {"text": "violence fraternelle est toujours plus", "start": 1833.64, "duration": 4.6}, {"text": "brutale que la violence avec l'ennemi", "start": 1836.24, "duration": 5.36}, {"text": "voil\u00e0 oui enfin tout d\u00e9pend p\u00e9riode", "start": 1838.24, "duration": 5.0}, {"text": "quand m\u00eame il y a une p\u00e9riode s\u00fbrement", "start": 1841.6, "duration": 4.319}, {"text": "o\u00f9 il devait se dire moi je me rappelle", "start": 1843.24, "duration": 5.24}, {"text": "que pendant le d\u00e9bat entre miteron et", "start": 1845.919, "duration": 6.281}, {"text": "giscar dont j'\u00e9tais des un des arbitres", "start": 1848.48, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 o\u00f9 quand un moment", "start": 1852.2, "duration": 4.52}, {"text": "miteran parlait d'\u00e9conomie il s'est", "start": 1854.24, "duration": 4.399}, {"text": "tourn\u00e9 vers moi il a lever les yeux au", "start": 1856.72, "duration": 3.799}, {"text": "ciel ah oui B \u00e7a c'est s\u00fbr \u00e7a voulait", "start": 1858.639, "duration": 3.601}, {"text": "dire c'est pas possible que je sois", "start": 1860.519, "duration": 4.12}, {"text": "battu par quelqu'un qui et \u00e7a il le", "start": 1862.24, "duration": 4.96}, {"text": "ressentait alors qu'apr\u00e8s non mais apr\u00e8s", "start": 1864.639, "duration": 4.681}, {"text": "il avait de et", "start": 1867.2, "duration": 4.199}, {"text": "puis et puis il dit tr\u00e8s bien qu'apr\u00e8s", "start": 1869.32, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a c'est vrai que les pr\u00e9sidentes se", "start": 1871.399, "duration": 3.841}, {"text": "sont pr\u00e9sident n'ont plus jamais \u00e9t\u00e9 les", "start": 1872.88, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eames oui oui oui oui c'\u00e9tait les deux", "start": 1875.24, "duration": 5.0}, {"text": "deux derniers dinosaures de oui oui oui", "start": 1877.6, "duration": 4.799}, {"text": "ouiich on va rappeler Michel cot vous", "start": 1880.24, "duration": 5.159}, {"text": "avez anim\u00e9 le d\u00e9bat de l'entre de tour", "start": 1882.399, "duration": 5.601}, {"text": "de la pr\u00e9sidentielle de 81 puis celui de", "start": 1885.399, "duration": 4.4}, {"text": "de 88", "start": 1888.0, "duration": 4.44}, {"text": "euh c'est le dernier pr\u00e9sident de notre", "start": 1889.799, "duration": 4.641}, {"text": "histoire de la 5e R\u00e9publique qui a", "start": 1892.44, "duration": 3.4}, {"text": "assum\u00e9 la fonction", "start": 1894.44, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est en ces termes que", "start": 1895.84, "duration": 5.0}, {"text": "parle Val\u00e9rie Giscard destin de de", "start": 1897.96, "duration": 5.36}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran euh il avait trouv\u00e9 un", "start": 1900.84, "duration": 3.76}, {"text": "homme \u00e0 sa", "start": 1903.32, "duration": 3.719}, {"text": "dimension forc et mitteran avait trouv\u00e9", "start": 1904.6, "duration": 5.0}, {"text": "un homme \u00e0 sa dimension forc\u00e9ment qu'il", "start": 1907.039, "duration": 5.401}, {"text": "comme comme le dit Fr\u00e9d\u00e9ric m\u00e9\u00e9ran il", "start": 1909.6, "duration": 5.52}, {"text": "boxait dans la m\u00eame cat\u00e9gorie donc ils", "start": 1912.44, "duration": 4.44}, {"text": "ont fini par se reconna\u00eetre on reconna\u00eet", "start": 1915.12, "duration": 4.48}, {"text": "toujours euh le comp\u00e9titeur euh de son", "start": 1916.88, "duration": 5.44}, {"text": "niveau mais disons qu'il correspondait \u00e0", "start": 1919.6, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9tat d'une soci\u00e9t\u00e9 et que la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1922.32, "duration": 3.76}, {"text": "est compl\u00e8tement transform\u00e9e et", "start": 1924.399, "duration": 3.16}, {"text": "qu'aujourd'hui on voit bien que le d\u00e9bat", "start": 1926.08, "duration": 3.36}, {"text": "politique n'a plus beaucoup de choses", "start": 1927.559, "duration": 4.041}, {"text": "comparables avec ce ce que N ce dont", "start": 1929.44, "duration": 3.68}, {"text": "nous avons d\u00e9battu puis il avaient connu", "start": 1931.6, "duration": 3.039}, {"text": "la guerre c'est \u00e7a aussi qui les", "start": 1933.12, "duration": 3.24}, {"text": "rapproch\u00e9 ils sont sont les deux deux", "start": 1934.639, "duration": 3.081}, {"text": "derniers qui ont connu la la guerre et", "start": 1936.36, "duration": 2.439}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame une exp\u00e9rience", "start": 1937.72, "duration": 2.88}, {"text": "fondatrice clestin en s'engageant \u00e0", "start": 1938.799, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00e2ge de 18 ans hein dans les forces", "start": 1940.6, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7aises en 44 il a m\u00eame particip\u00e9 \u00e0", "start": 1942.48, "duration": 4.679}, {"text": "la lib\u00e9ration de Paris les r\u00e9gist", "start": 1945.12, "duration": 4.439}, {"text": "cardestin dit dans la premi\u00e8re partie ce", "start": 1947.159, "duration": 4.52}, {"text": "ce film pour lequel nous vous recevons c", "start": 1949.559, "duration": 6.321}, {"text": "un sujet de 74 quand m\u00eame n pas la m\u00eame", "start": 1951.679, "duration": 6.681}, {"text": "guerre un grand merci vraiment \u00e0 tous", "start": 1955.88, "duration": 4.44}, {"text": "les trois d'avoir particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 cette", "start": 1958.36, "duration": 3.799}, {"text": "comm\u00e9moration des 50 ans de l'accession", "start": 1960.32, "duration": 3.479}, {"text": "de Val\u00e9rie giscardestin \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e sur", "start": 1962.159, "duration": 3.961}, {"text": "la base de ce documentaire euh sans", "start": 1963.799, "duration": 5.281}, {"text": "rancune et sans retenue o\u00f9 Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 1966.12, "duration": 5.08}, {"text": "biteran interviewit l'ancien chef de", "start": 1969.08, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00c9tat il y a maintenant 9 ans ces deux", "start": 1971.2, "duration": 5.0}, {"text": "hommes sont aujourd'hui disparus mais", "start": 1973.639, "duration": 7.4}, {"text": "LCP a rendu hommage euh \u00e0 ces 50 ans du", "start": 1976.2, "duration": 8.599}, {"text": "septena de Val\u00e9rie giscardestin merci \u00e0", "start": 1981.039, "duration": 6.801}, {"text": "f\u00e9liciter Gavalda etemmaampf qui m'ont", "start": 1984.799, "duration": 4.681}, {"text": "aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette \u00e9mission vos", "start": 1987.84, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9actions \u00e7a sera sur hashtagdbadog je", "start": 1989.48, "duration": 3.12}, {"text": "pense qu'il y aura un certain nombre de", "start": 1991.36, "duration": 2.439}, {"text": "r\u00e9actions et nous inviter seront", "start": 1992.6, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs sont d'ailleurs l\u00e0 hein pour", "start": 1993.799, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9agir \u00e0 ce que sont ses ses r\u00e9actions", "start": 1995.88, "duration": 3.519}, {"text": "et je vous donne rendez-vous pour un", "start": 1998.12, "duration": 2.919}, {"text": "prochain d\u00e9badoc \u00e7a sera bien s\u00fbr avec", "start": 1999.399, "duration": 4.0}, {"text": "son documentaire et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 2001.039, "duration": 4.691}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 2003.399, "duration": 13.731}, {"text": "[Musique]", "start": 2005.73, "duration": 11.4}]}