{"label": "politique", "transcript": [{"text": "de tr\u00e8me chose je pense que demain celui", "start": 0.04, "duration": 4.96}, {"text": "qui pourra battre le RN s'opposer \u00e0 la", "start": 2.399, "duration": 4.161}, {"text": "mont\u00e9e du RN demain c'est quelqu'un qui", "start": 5.0, "duration": 3.24}, {"text": "viendra de notre bloc quelqu'un qui", "start": 6.56, "duration": 3.68}, {"text": "viendra d'un bloc central reconstitu\u00e9", "start": 8.24, "duration": 4.84}, {"text": "avec des gens de gauche de bonne volont\u00e9", "start": 10.24, "duration": 5.56}, {"text": "mais parce que aujourd'hui auourd'ui", "start": 13.08, "duration": 5.119}, {"text": "aujourd'hui \u00e9tait \u00e0 20% dans les Sondag", "start": 15.8, "duration": 4.36}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re fris elle est elle est", "start": 18.199, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e0", "start": 20.16, "duration": 2.76}, {"text": "40 attendez c'est pas c'est pas en", "start": 20.96, "duration": 3.559}, {"text": "France non je vais finir que tout le", "start": 22.92, "duration": 3.48}, {"text": "monde l' parl\u00e9 longuement donc c'est pas", "start": 24.519, "duration": 4.16}, {"text": "c'est pas en France seulement la mont\u00e9", "start": 26.4, "duration": 3.799}, {"text": "des populistes et l'extr\u00eame droite vous", "start": 28.679, "duration": 3.121}, {"text": "allez pas me dire qu'Emmanuel Macron est", "start": 30.199, "duration": 2.841}, {"text": "responsable de la mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 31.8, "duration": 2.84}, {"text": "droite en Allemagne qui est montr\u00e9 dans", "start": 33.04, "duration": 3.72}, {"text": "Hongrie qui en Espagne au Portugal dans", "start": 34.64, "duration": 3.52}, {"text": "les pays danoir est-ce que c'est", "start": 36.76, "duration": 2.68}, {"text": "Emmanuel Macron qui est responsable de", "start": 38.16, "duration": 2.8}, {"text": "l'extr\u00eame droite l\u00e0-bas non c'est pas", "start": 39.44, "duration": 3.08}, {"text": "Emmanuel Macron c'est le populisme qui", "start": 40.96, "duration": 3.0}, {"text": "montre aujourd'hui pour des raisons", "start": 42.52, "duration": 2.8}, {"text": "qu'on a bien vu pour des raisons qui", "start": 43.96, "duration": 3.52}, {"text": "sont \u00e9voqu\u00e9es souvent la simplicit\u00e9", "start": 45.32, "duration": 3.64}, {"text": "souvent le manque de responsabilit\u00e9", "start": 47.48, "duration": 3.719}, {"text": "am\u00e8ne \u00e0 ce populisme et je je le crains", "start": 48.96, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui mais je vous dis demain", "start": 51.199, "duration": 3.281}, {"text": "celui qui pourra s'opposer \u00e0 Marine Le", "start": 52.559, "duration": 3.52}, {"text": "Pen et Monsieur Bardella c'est quelqu'un", "start": 54.48, "duration": 3.04}, {"text": "qui viendra du bloc central auquel", "start": 56.079, "duration": 3.12}, {"text": "j'appartiens qui rassemblera des", "start": 57.52, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9publicains et des socialistes qui sont", "start": 59.199, "duration": 3.0}, {"text": "vraiment dans l'arc r\u00e9publicain", "start": 61.039, "duration": 2.52}, {"text": "d'aujourd'hui il n'y aura pas de", "start": 62.199, "duration": 3.441}, {"text": "candidat socialiste r\u00e9publicain en", "start": 63.559, "duration": 3.041}, {"text": "mesure demain de gagner une", "start": 65.64, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle quelqu'un", "start": 66.6, "duration": 3.72}]}