{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s la nomination de Gabriel Atal", "start": 0.04, "duration": 3.359}, {"text": "comme premier ministre ce mardi un", "start": 1.68, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau gouvernement a donc \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9", "start": 3.399, "duration": 3.641}, {"text": "ce jeudi alors quels sont les ministres", "start": 5.4, "duration": 3.239}, {"text": "qui restent ceux qui partent il y a-t-il", "start": 7.04, "duration": 3.08}, {"text": "des surprises importantes salut c'est", "start": 8.639, "duration": 2.96}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 10.12, "duration": 3.559}, {"text": "donc le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du", "start": 11.599, "duration": 3.881}, {"text": "jour et exceptionnellement aujourd'hui", "start": 13.679, "duration": 3.76}, {"text": "et bien ce sujet \u00e0 la Une est pr\u00e9sent\u00e9", "start": 15.48, "duration": 3.48}, {"text": "par blanche qui est journaliste au sein", "start": 17.439, "duration": 3.08}, {"text": "de l'\u00e9quipe de mon c\u00f4t\u00e9 je reviens", "start": 18.96, "duration": 3.92}, {"text": "demain merci Hugo et bonjour \u00e0 tous de", "start": 20.519, "duration": 4.0}, {"text": "nouveaux ministres ont donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 22.88, "duration": 3.399}, {"text": "par le nouveau Premier ministre Gabriel", "start": 24.519, "duration": 3.84}, {"text": "hatal commen\u00e7ons par les changements la", "start": 26.279, "duration": 3.92}, {"text": "grosse surprise de ce remanement c'est", "start": 28.359, "duration": 4.08}, {"text": "Rachid hadti l'actuel maire du 7e", "start": 30.199, "duration": 4.001}, {"text": "arrondissement de Paris et ancien", "start": 32.439, "duration": 3.481}, {"text": "ministre de la justice sous Nicolas", "start": 34.2, "duration": 3.96}, {"text": "Sarkozi qui est nomm\u00e9 ministre de la", "start": 35.92, "duration": 4.639}, {"text": "Culture \u00e0 la place de Rima abdoumak", "start": 38.16, "duration": 3.879}, {"text": "cette derni\u00e8re \u00e9tait sur la c\u00e9lette", "start": 40.559, "duration": 3.16}, {"text": "notamment \u00e0 cause de ses d\u00e9saccord avec", "start": 42.039, "duration": 3.641}, {"text": "Emmanuel Macron sur la L\u00e9gion d'honneur", "start": 43.719, "duration": 3.721}, {"text": "de G\u00e9rard de pardieu alors la nomination", "start": 45.68, "duration": 4.039}, {"text": "de Rachid hadti elle fait \u00e9norm\u00e9ment", "start": 47.44, "duration": 4.36}, {"text": "parler car elle a d\u00e9j\u00e0 attaqu\u00e9 plusieurs", "start": 49.719, "duration": 3.64}, {"text": "fois le parti d'Emmanuel Macron par", "start": 51.8, "duration": 3.12}, {"text": "exemple lors des \u00e9lections r\u00e9gionales de", "start": 53.359, "duration": 3.68}, {"text": "2021 elle avait \u00e9crit sur Twitter que la", "start": 54.92, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique en marche \u00e9tait un parti de", "start": 57.039, "duration": 3.68}, {"text": "tra\u00eetre de gauche et de tra\u00eetre de", "start": 58.8, "duration": 3.32}, {"text": "droite en tout cas suite \u00e0 cette", "start": 60.719, "duration": 4.12}, {"text": "nomination Eric cioti le pr\u00e9sident du", "start": 62.12, "duration": 4.56}, {"text": "parti de droite les r\u00e9publicains donc le", "start": 64.839, "duration": 3.92}, {"text": "parti de Rachid hadti a d\u00e9clar\u00e9 je cite", "start": 66.68, "duration": 3.4}, {"text": "qu'elle ne faisait plus partie des", "start": 68.759, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9publicains autre nomination Am\u00e9lie", "start": 70.08, "duration": 4.359}, {"text": "ouea Castera devient ministre de", "start": 72.2, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale \u00e0 la place donc de", "start": 74.439, "duration": 4.241}, {"text": "Gabriel hatal mais conserve aussi son", "start": 76.6, "duration": 3.6}, {"text": "minist\u00e8re des Sports en gros les deux", "start": 78.68, "duration": 3.119}, {"text": "minist\u00e8res ont fusionn\u00e9 ce qui pose", "start": 80.2, "duration": 3.2}, {"text": "d'ailleurs pas mal de questions en cette", "start": 81.799, "duration": 3.201}, {"text": "ann\u00e9e de jeux olympiques en France et", "start": 83.4, "duration": 3.2}, {"text": "alors que Gabriel Atal a d\u00e9clar\u00e9 cette", "start": 85.0, "duration": 3.56}, {"text": "semaine vouloir faire de l'\u00e9cole je cite", "start": 86.6, "duration": 4.36}, {"text": "sa priorit\u00e9 absolu St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui", "start": 88.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti", "start": 90.96, "duration": 3.64}, {"text": "Renaissance et proche d'Emmanuel Macron", "start": 92.56, "duration": 4.599}, {"text": "depuis 2017 et nomm\u00e9 lui ministre de", "start": 94.6, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 la", "start": 97.159, "duration": 3.881}, {"text": "place de Catherine Colona qui quitte", "start": 99.28, "duration": 3.44}, {"text": "donc le gouvernement enfin Catherine", "start": 101.04, "duration": 3.56}, {"text": "Vautrin qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ministre sous", "start": 102.72, "duration": 3.84}, {"text": "Jacques Chirac devient ministre du", "start": 104.6, "duration": 3.96}, {"text": "Travail mais \u00e9galement de la sant\u00e9 et", "start": 106.56, "duration": 3.839}, {"text": "des solidarit\u00e9s elle reprend donc deux", "start": 108.56, "duration": 3.36}, {"text": "minist\u00e8res elle remplace Olivier du", "start": 110.399, "duration": 3.201}, {"text": "sopte au minist\u00e8re du Travail qui est en", "start": 111.92, "duration": 3.479}, {"text": "attente de verdict dans son proc\u00e8s pour", "start": 113.6, "duration": 4.0}, {"text": "favoritisme et Agn\u00e8s firmain le baudau \u00e0", "start": 115.399, "duration": 3.801}, {"text": "la sant\u00e9 qui est vis\u00e9e par une enqu\u00eate", "start": 117.6, "duration": 3.159}, {"text": "pour des cadeaux non d\u00e9clar\u00e9 maintenant", "start": 119.2, "duration": 3.279}, {"text": "concernant les ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "start": 120.759, "duration": 4.32}, {"text": "priscatevno a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 122.479, "duration": 4.441}, {"text": "charg\u00e9 du renouveau d\u00e9mocratique et", "start": 125.079, "duration": 3.8}, {"text": "surtout porte-parole du gouvernement \u00e0", "start": 126.92, "duration": 3.759}, {"text": "la place donc d'Olivier verrand qui", "start": 128.879, "duration": 3.321}, {"text": "quitte le gouvernement jusqu'ici elle", "start": 130.679, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9tait secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e de la", "start": 132.2, "duration": 2.96}, {"text": "jeunesse et du service national", "start": 133.56, "duration": 3.72}, {"text": "universel le SNU elle \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e", "start": 135.16, "duration": 3.52}, {"text": "comme le num\u00e9ro 2 au minist\u00e8re de", "start": 137.28, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale et fait partie des", "start": 138.68, "duration": 3.72}, {"text": "proches de Gabriel Atal toujours sur les", "start": 140.56, "duration": 3.88}, {"text": "ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s Marie Lebec d\u00e9put\u00e9", "start": 142.4, "duration": 4.08}, {"text": "Renaissance a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 144.44, "duration": 3.68}, {"text": "charg\u00e9 des relations avec le Parlement", "start": 146.48, "duration": 3.759}, {"text": "et Aurore Bergier qui \u00e9tait juste ici", "start": 148.12, "duration": 3.96}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des solidarit\u00e9s et des", "start": 150.239, "duration": 4.08}, {"text": "familles a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 152.08, "duration": 4.08}, {"text": "charg\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et", "start": 154.319, "duration": 3.521}, {"text": "les hommes et de la lutte contre les", "start": 156.16, "duration": 3.28}, {"text": "discrimination \u00e7a c'est donc pour les", "start": 157.84, "duration": 3.039}, {"text": "changements mais il y a un certain", "start": 159.44, "duration": 3.24}, {"text": "nombre de ministres qui restent \u00e0 leur", "start": 160.879, "duration": 3.481}, {"text": "poste c'est le cas de Bruno Le Maire qui", "start": 162.68, "duration": 3.36}, {"text": "reste ministre de l'\u00e9conomie des", "start": 164.36, "duration": 3.08}, {"text": "finances et de la souverainet\u00e9", "start": 166.04, "duration": 3.119}, {"text": "industrielle et num\u00e9rique un poste qu'", "start": 167.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'occupe depuis la premi\u00e8re \u00e9lection", "start": 169.159, "duration": 3.761}, {"text": "d'Emmanuel Macron en 2017 aucun ministre", "start": 170.44, "duration": 4.04}, {"text": "de l'\u00e9conomie n'a garder ce poste aussi", "start": 172.92, "duration": 3.2}, {"text": "longtemps que lui d'une seule traite", "start": 174.48, "duration": 3.44}, {"text": "autre pilier du gouvernement G\u00e9rald", "start": 176.12, "duration": 3.16}, {"text": "d'Anin reste \u00e9galement ministre de", "start": 177.92, "duration": 3.28}, {"text": "l'int\u00e9rie et des outr m\u00e8es a not\u00e9 au", "start": 179.28, "duration": 3.2}, {"text": "passage que le d\u00e9part de ces deux", "start": 181.2, "duration": 2.64}, {"text": "ministres avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 pendant un", "start": 182.48, "duration": 2.88}, {"text": "moment certaines rumeurs notamment", "start": 183.84, "duration": 3.24}, {"text": "venant de collaborateurs indiquaient", "start": 185.36, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il refuserait de travailler sous les", "start": 187.08, "duration": 3.0}, {"text": "ordres de Gabriel Atal mais donc", "start": 188.48, "duration": 2.839}, {"text": "visiblement ce n'est pas le cas", "start": 190.08, "duration": 2.96}, {"text": "S\u00e9bastien lecnu reste ministre des", "start": 191.319, "duration": 3.56}, {"text": "Arm\u00e9es un poste qu' l'occupe depuis mai", "start": 193.04, "duration": 3.759}, {"text": "2022 d'ailleurs selon plusieurs m\u00e9dias", "start": 194.879, "duration": 3.161}, {"text": "Emmanuel Macron avait propos\u00e9 le", "start": 196.799, "duration": 3.201}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es \u00e0 elliizabeth Borne", "start": 198.04, "duration": 3.68}, {"text": "ce lundi ce qu'elle a refus\u00e9 Christophe", "start": 200.0, "duration": 3.319}, {"text": "B\u00e9chu reste ministre de la transition", "start": 201.72, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9cologique et Sylvie rotillot ministre", "start": 203.319, "duration": 4.0}, {"text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur Marc fen", "start": 205.519, "duration": 2.8}, {"text": "reste \u00e9galement ministre de", "start": 207.319, "duration": 3.241}, {"text": "l'Agriculture et de la S \u00e9 alimentaire", "start": 208.319, "duration": 4.361}, {"text": "enfin \u00c9ric Dupont mer\u00e9ti reste ministre", "start": 210.56, "duration": 3.84}, {"text": "de la Justice un poste qu' l'occupe", "start": 212.68, "duration": 3.559}, {"text": "depuis juillet 2020 malgr\u00e9 son proc\u00e8s", "start": 214.4, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9cent pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eat il", "start": 216.239, "duration": 3.121}, {"text": "a toujours \u00e9t\u00e9 soutenu par Emmanuel", "start": 217.959, "duration": 3.121}, {"text": "Macron et rest\u00e9 \u00e0 son poste pendant", "start": 219.36, "duration": 3.0}, {"text": "toute la dur\u00e9e du proc\u00e8s pour faire", "start": 221.08, "duration": 2.4}, {"text": "simple le bilan de ce nouveau", "start": 222.36, "duration": 2.519}, {"text": "gouvernement c'est donc beaucoup de", "start": 223.48, "duration": 3.0}, {"text": "personnalit\u00e9s issus de la droite par", "start": 224.879, "duration": 3.64}, {"text": "ailleurs m\u00eame si la parit\u00e9 est respect\u00e9e", "start": 226.48, "duration": 3.759}, {"text": "avec SEP ministres hommes et SEP", "start": 228.519, "duration": 3.08}, {"text": "ministres femmes il y a beaucoup", "start": 230.239, "duration": 3.241}, {"text": "d'hommes au minist\u00e8re important qu'on", "start": 231.599, "duration": 3.521}, {"text": "appelle r\u00e9galien donc en gros les", "start": 233.48, "duration": 3.16}, {"text": "minist\u00e8res qui s'occupent des fonctions", "start": 235.12, "duration": 3.479}, {"text": "fondamentales et essentielles de l'\u00c9tat", "start": 236.64, "duration": 4.0}, {"text": "comme la d\u00e9fense la justice les affaires", "start": 238.599, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et l'ordre publique alors il", "start": 240.64, "duration": 2.84}, {"text": "pourrait y avoir dans les prochains", "start": 242.36, "duration": 2.879}, {"text": "jours d'autres nominations de ministres", "start": 243.48, "duration": 3.36}, {"text": "mais aussi et surtout de nouveaux", "start": 245.239, "duration": 3.241}, {"text": "secr\u00e9taires d'\u00c9tat secr\u00e9taire d'\u00c9tat", "start": 246.84, "duration": 2.92}, {"text": "c'est ceux qui travaillent au sein des", "start": 248.48, "duration": 3.0}, {"text": "minist\u00e8res o\u00f9 ils sont responsables de", "start": 249.76, "duration": 3.559}, {"text": "domaines politique particulier selon les", "start": 251.48, "duration": 4.8}, {"text": "informations de BFM TV anpanier runach\u00e9", "start": 253.319, "duration": 4.48}, {"text": "qui \u00e9tait ministre de la transition", "start": 256.28, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique devrait \u00eatre nomm\u00e9 ministre", "start": 257.799, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 concernant le", "start": 260.04, "duration": 3.48}, {"text": "minist\u00e8re des Transports aucun nouveau", "start": 261.759, "duration": 3.761}, {"text": "ministre n'a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 donc a priori il", "start": 263.52, "duration": 3.64}, {"text": "ne devrait plus y avoir de minist\u00e8re des", "start": 265.52, "duration": 3.04}, {"text": "Transports qui pourrait en fait \u00eatre", "start": 267.16, "duration": 3.36}, {"text": "confi\u00e9 \u00e0 un secret d'\u00c9tat un autre", "start": 268.56, "duration": 3.6}, {"text": "minist\u00e8re n'a pas \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 c'est celui", "start": 270.52, "duration": 3.32}, {"text": "de la transformation et de la fonction", "start": 272.16, "duration": 3.64}, {"text": "publique dirig\u00e9 jusqu'ici par Stanislas", "start": 273.84, "duration": 3.96}, {"text": "Guerini on verra donc ce qu'il en est en", "start": 275.8, "duration": 3.239}, {"text": "tout cas le Premier ministre Gabriel", "start": 277.8, "duration": 2.92}, {"text": "hatal \u00e9tait ce jeudi l'invit\u00e9 du journal", "start": 279.039, "duration": 4.281}, {"text": "de 20ur de TF1 il a d\u00e9clar\u00e9 vouloir je", "start": 280.72, "duration": 4.36}, {"text": "cite de l'action de l'action de l'action", "start": 283.32, "duration": 3.4}, {"text": "et des r\u00e9sultats des r\u00e9sultats des", "start": 285.08, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9sultats il est revenu sur sa", "start": 286.72, "duration": 2.919}, {"text": "nomination et a d\u00e9clar\u00e9 avoir accept\u00e9", "start": 287.96, "duration": 3.799}, {"text": "cette fonction je cite majeur \u00e0 l'\u00e2ge", "start": 289.639, "duration": 4.201}, {"text": "qui est le sien avec une responsabilit\u00e9", "start": 291.759, "duration": 3.921}, {"text": "exceptionnelle il a \u00e9galement r\u00e9agi \u00e0 la", "start": 293.84, "duration": 3.6}, {"text": "nomination surprise de Rashid adati au", "start": 295.68, "duration": 3.359}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture estimant que", "start": 297.44, "duration": 3.64}, {"text": "c'estes je cite une femme qui ne laisse", "start": 299.039, "duration": 4.401}, {"text": "personne indiff\u00e9rent une femme d'\u00e9nergie", "start": 301.08, "duration": 4.16}, {"text": "d'engagement qui s'est battu toute sa", "start": 303.44, "duration": 3.28}, {"text": "vie pour obtenir ce qu'elle a obtenu", "start": 305.24, "duration": 3.239}, {"text": "enfin il a d\u00e9clar\u00e9 vouloir am\u00e9liorer les", "start": 306.72, "duration": 3.199}, {"text": "conditions de vie des classes moyennes", "start": 308.479, "duration": 2.801}, {"text": "je vous mets le lien de son intervention", "start": 309.919, "duration": 2.961}, {"text": "en description en tout cas un nouveau", "start": 311.28, "duration": 3.199}, {"text": "Conseil des ministres doit avoir lieu", "start": 312.88, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e8s ce vendredi de son c\u00f4t\u00e9 Emmanuel", "start": 314.479, "duration": 3.401}, {"text": "Macron devrait s'adresser au fran\u00e7ais la", "start": 316.32, "duration": 3.159}, {"text": "semaine prochaine apr\u00e8s le romaniemente", "start": 317.88, "duration": 3.28}, {"text": "apr\u00e8s les informations de BFM TV on", "start": 319.479, "duration": 2.801}, {"text": "verra donc ce qu'il en est je vous", "start": 321.16, "duration": 2.52}, {"text": "laisse avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en", "start": 322.28, "duration": 3.12}, {"text": "bref merci blanche et salut tout le", "start": 323.68, "duration": 3.959}, {"text": "monde on commence avec ce sujet la Cour", "start": 325.4, "duration": 4.48}, {"text": "internationale de Justice donc l'organe", "start": 327.639, "duration": 4.441}, {"text": "judiciaire principal des Nations Unies a", "start": 329.88, "duration": 4.36}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 examiner ce jeudi une plainte", "start": 332.08, "duration": 4.76}, {"text": "accusant Isra\u00ebl de g\u00e9nocide \u00e0 Gaza cette", "start": 334.24, "duration": 4.399}, {"text": "cour elle r\u00e8gle les conflits juridiques", "start": 336.84, "duration": 3.32}, {"text": "entre \u00c9tats et elle peut aussi donner", "start": 338.639, "duration": 3.28}, {"text": "son avis sur des questions juridiques", "start": 340.16, "duration": 3.319}, {"text": "soumises par l'ONU alors cette plainte", "start": 341.919, "duration": 3.641}, {"text": "accusant Isra\u00ebl de g\u00e9nocide elle a \u00e9t\u00e9", "start": 343.479, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 par l'Afrique du Sud le 29", "start": 345.56, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cembre dernier qui accuse Isra\u00ebl de ne", "start": 347.72, "duration": 4.0}, {"text": "pas respecter la Convention pour la", "start": 349.88, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9vention et la r\u00e9pression du crime de", "start": 351.72, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9nocide que les deux pays ont", "start": 353.8, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs sign\u00e9 concr\u00e8tement le pays", "start": 355.36, "duration": 3.279}, {"text": "demande \u00e0 la Cour internationale de", "start": 357.08, "duration": 3.72}, {"text": "Justice d' appel\u00e9 Isra\u00ebl je cite \u00e0", "start": 358.639, "duration": 3.801}, {"text": "arr\u00eater imm\u00e9diatement toutes les", "start": 360.8, "duration": 3.04}, {"text": "attaques militaires dans la bande de", "start": 362.44, "duration": 3.479}, {"text": "Gaza et de mettre fin \u00e0 sa restriction", "start": 363.84, "duration": 3.799}, {"text": "de l'aide humanitaire \u00e0 noter que la", "start": 365.919, "duration": 3.321}, {"text": "Cour ne pourra prendre que des mesures", "start": 367.639, "duration": 3.241}, {"text": "conservatoires donc des d\u00e9cisions", "start": 369.24, "duration": 3.32}, {"text": "temporaires l'audience doit durer 2", "start": 370.88, "duration": 3.719}, {"text": "jours donc le sujet risque d'\u00e9voluer on", "start": 372.56, "duration": 4.12}, {"text": "en reparlera plus en d\u00e9tail demain de\u00e8", "start": 374.599, "duration": 4.361}, {"text": "actu en France plusieurs \u00e9tablissements", "start": 376.68, "duration": 3.919}, {"text": "scolaires ont \u00e9t\u00e9 contraints de Ferm", "start": 378.96, "duration": 3.359}, {"text": "depuis la rentr\u00e9e ce lundi car les", "start": 380.599, "duration": 3.281}, {"text": "temp\u00e9ratures \u00e9taient trop basse dans les", "start": 382.319, "duration": 2.841}, {"text": "salles de classe c'est ce qui s'est", "start": 383.88, "duration": 3.0}, {"text": "pass\u00e9 dans une \u00e9cole \u00e0 Marseille \u00e0", "start": 385.16, "duration": 3.439}, {"text": "sergis dans le valdoise ou encore dans", "start": 386.88, "duration": 3.48}, {"text": "lesson dans le sud-ouest de", "start": 388.599, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00eele-de-fance la raison des chaudi\u00e8res", "start": 390.36, "duration": 4.16}, {"text": "en panne ou l'absence de r\u00e9novation dans", "start": 392.599, "duration": 3.681}, {"text": "certains \u00e9tablissements vetust alors", "start": 394.52, "duration": 3.48}, {"text": "finalement ces \u00e9coles ont pu rouvrir ce", "start": 396.28, "duration": 3.639}, {"text": "jeudi gr\u00e2ce \u00e0 l'installation en urgence", "start": 398.0, "duration": 4.0}, {"text": "de radiateur \u00e9lectrique en parall\u00e8le de", "start": 399.919, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e7a dans la ville de morsan surorge", "start": 402.0, "duration": 3.84}, {"text": "toujours en Nesson une \u00e9cole a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9", "start": 403.8, "duration": 4.0}, {"text": "de chauffage apr\u00e8s le vol de foul dans", "start": 405.84, "duration": 3.4}, {"text": "sa chaudi\u00e8re pendant les vacances", "start": 407.8, "duration": 2.6}, {"text": "scolaires c'est le personnel de", "start": 409.24, "duration": 2.959}, {"text": "l'\u00e9tablissement qui s'est aper\u00e7u du vol", "start": 410.4, "duration": 3.239}, {"text": "lors de la rentr\u00e9e scolaire alors les", "start": 412.199, "duration": 2.961}, {"text": "voleurs n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s", "start": 413.639, "duration": 3.24}, {"text": "et de son c\u00f4t\u00e9 la mairie a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 415.16, "duration": 3.84}, {"text": "porter plainte trois\u00e8me actu l'ancien", "start": 416.879, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald", "start": 419.0, "duration": 3.4}, {"text": "Trump a affirm\u00e9 ce mercredi sur la", "start": 420.479, "duration": 4.361}, {"text": "cha\u00eene Fox News qu'il serait je cite un", "start": 422.4, "duration": 4.519}, {"text": "dictateur pour un jour s'il est r\u00e9\u00e9lu", "start": 424.84, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sident en novembre prochain alors", "start": 426.919, "duration": 3.081}, {"text": "c'est pas la premi\u00e8re fois que Donald", "start": 428.639, "duration": 3.201}, {"text": "Trump menace d'\u00eatre un dictateur devant", "start": 430.0, "duration": 3.599}, {"text": "les m\u00e9dias il l'avait d\u00e9j\u00e0 fait sur Fox", "start": 431.84, "duration": 3.84}, {"text": "News affirmant je cite qu'il fermerit", "start": 433.599, "duration": 3.72}, {"text": "les fronti\u00e8res entre les \u00c9tats-Unis et", "start": 435.68, "duration": 3.359}, {"text": "le Mexique d\u00e8s le premier jour de sa", "start": 437.319, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection en tout cas actuellement", "start": 439.039, "duration": 3.201}, {"text": "Donald Trump est le grand favorit des", "start": 440.56, "duration": 3.359}, {"text": "primaires r\u00e9publicaines qui permettent", "start": 442.24, "duration": 3.239}, {"text": "d'\u00e9lire un candidat pour l'\u00e9lection", "start": 443.919, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de novembre faut savoir", "start": 445.479, "duration": 2.72}, {"text": "que depuis plusieurs semaines il", "start": 447.0, "duration": 2.72}, {"text": "charerge par de nombreux rec pour a", "start": 448.199, "duration": 3.161}, {"text": "report\u00e9 ses diff\u00e9rents proc\u00e8s avec la", "start": 449.72, "duration": 3.44}, {"text": "justice notamment celui qui l'accuse", "start": 451.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'avoir voulu renverser les r\u00e9sultats de", "start": 453.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2020 avec", "start": 454.84, "duration": 3.68}, {"text": "l'assaut de ses partisan au capital on", "start": 456.68, "duration": 3.799}, {"text": "vous tiendra au courant 4\u00e8 actu le", "start": 458.52, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9seau social x anciennement Twitter a", "start": 460.479, "duration": 4.801}, {"text": "licenci\u00e9 plus de 1200 employ\u00e9s charg\u00e9s", "start": 462.96, "duration": 4.16}, {"text": "de mod\u00e9rer les contenus de la plateforme", "start": 465.28, "duration": 3.28}, {"text": "selon le r\u00e9gulateur de l'Internet", "start": 467.12, "duration": 4.16}, {"text": "australien eSafety concr\u00e8tement eSafety", "start": 468.56, "duration": 4.56}, {"text": "s'est appuy\u00e9 sur la loi australienne", "start": 471.28, "duration": 3.879}, {"text": "pour demander au r\u00e9seau social X de lui", "start": 473.12, "duration": 4.16}, {"text": "fournir une liste d\u00e9taill\u00e9e du personnel", "start": 475.159, "duration": 3.76}, {"text": "qui est employ\u00e9 par la plateforme pour", "start": 477.28, "duration": 3.52}, {"text": "assurer it la mod\u00e9ration des contenus et", "start": 478.919, "duration": 3.881}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 du site r\u00e9sultat pr\u00e8s de", "start": 480.8, "duration": 4.92}, {"text": "1200 employ\u00e9s dont 80 % d'ing\u00e9nieurs en", "start": 482.8, "duration": 4.679}, {"text": "logiciel charg\u00e9s de la mod\u00e9ration de", "start": 485.72, "duration": 3.36}, {"text": "contenu ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 depuis le", "start": 487.479, "duration": 3.481}, {"text": "rachat de X par le milliardaire Elon", "start": 489.08, "duration": 4.679}, {"text": "Musk en octobre 2022 alors selon eSafety", "start": 490.96, "duration": 4.359}, {"text": "cette d\u00e9cision elle a fait augmenter le", "start": 493.759, "duration": 3.241}, {"text": "nombre de contenus \u00e9ux et violents", "start": 495.319, "duration": 3.84}, {"text": "depuis octobre 2022 ceci dit cette", "start": 497.0, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9cision n'a rien d'\u00e9tonnant quand on", "start": 499.159, "duration": 3.841}, {"text": "sait qu'\u00e9on musk avait promis en 2022 un", "start": 500.599, "duration": 4.641}, {"text": "renforcement de la mod\u00e9ration sur X tout", "start": 503.0, "duration": 4.039}, {"text": "en garantissant aux utilisateurs une", "start": 505.24, "duration": 4.76}, {"text": "libert\u00e9 d'expression absolue 5e mactu la", "start": 507.039, "duration": 4.88}, {"text": "chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift", "start": 510.0, "duration": 3.719}, {"text": "donnera plusieurs concerts en Europe au", "start": 511.919, "duration": 3.961}, {"text": "printemps notamment \u00e0 Paris et \u00e0 Lyon et", "start": 513.719, "duration": 4.2}, {"text": "on observe d\u00e9j\u00e0 un impact sur le prix", "start": 515.88, "duration": 3.88}, {"text": "des locations et des h\u00f4tels ces soirs-l\u00e0", "start": 517.919, "duration": 3.281}, {"text": "par exemple \u00e0 Paris le nombre de", "start": 519.76, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9servations sur Airbnb les soirs de", "start": 521.2, "duration": 3.759}, {"text": "concerts de Taylor Swift est en Haus de", "start": 523.2, "duration": 4.56}, {"text": "30 % par rapport au m\u00eame date en 2023", "start": 524.959, "duration": 5.161}, {"text": "selon les donn\u00e9es du cabinet rDNA et", "start": 527.76, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment les prix ont suivi cette", "start": 530.12, "duration": 2.8}, {"text": "demande en hausse puisqu'ils sont en", "start": 531.56, "duration": 3.52}, {"text": "hausse de 35 % pour ces dates toujours", "start": 532.92, "duration": 3.8}, {"text": "selon le cabinet on observe le m\u00eame", "start": 535.08, "duration": 3.84}, {"text": "constat du c\u00f4t\u00e9 des h\u00f4tels sur Booking", "start": 536.72, "duration": 3.559}, {"text": "le nombre d'\u00e9tablissements dans le", "start": 538.92, "duration": 3.32}, {"text": "quartier de la D\u00e9fense donc l\u00e0 o\u00f9 auront", "start": 540.279, "duration": 3.881}, {"text": "lieu les concerts parisiens affichent", "start": 542.24, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 complet et les prix ont \u00e9norm\u00e9ment", "start": 544.16, "duration": 3.72}, {"text": "augment\u00e9 et \u00e7a concerne pas que la", "start": 546.24, "duration": 3.52}, {"text": "France les prix des logements ont doubl\u00e9", "start": 547.88, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 Lisbonne au Portugal et \u00e0 Madrid en", "start": 549.76, "duration": 4.12}, {"text": "Espagne et ont m\u00eame tripl\u00e9 \u00e0 \u00c9dimbourg", "start": 551.839, "duration": 4.12}, {"text": "en \u00c9cosse et \u00e0 Stockholm en Su\u00e8de au", "start": 553.88, "duration": 3.76}, {"text": "passage haut chiffre impressionnant sur", "start": 555.959, "duration": 3.88}, {"text": "Taylor Swift qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu personnalit\u00e9", "start": 557.64, "duration": 4.04}, {"text": "de l'ann\u00e9e par le magazine Time elle a", "start": 559.839, "duration": 2.921}, {"text": "accapar\u00e9", "start": 561.68, "duration": 3.719}, {"text": "1,79 % du march\u00e9 am\u00e9ricain selon", "start": 562.76, "duration": 4.639}, {"text": "luminate le partenaire de donn\u00e9es de", "start": 565.399, "duration": 3.521}, {"text": "l'industrie musicale pour vous donner", "start": 567.399, "duration": 4.12}, {"text": "une id\u00e9e \u00e7a repr\u00e9sente une \u00e9coute sur 78", "start": 568.92, "duration": 4.64}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis derni\u00e8re actu et c'est", "start": 571.519, "duration": 3.76}, {"text": "une bonne nouvelle la Gr\u00e8ce souhaite", "start": 573.56, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e9galiser le mariage pour les couples", "start": 575.279, "duration": 3.201}, {"text": "homosexuel mais \u00e9galement le droit \u00e0", "start": 576.68, "duration": 3.24}, {"text": "l'adoption pour ses couples c'est ce", "start": 578.48, "duration": 3.32}, {"text": "qu'a d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi le Premier", "start": 579.92, "duration": 4.359}, {"text": "ministre grec Kiriakos Mitsotakis", "start": 581.8, "duration": 4.32}, {"text": "l'objectif de cette l\u00e9galisation c'est", "start": 584.279, "duration": 3.481}, {"text": "de permettre aux personnes de m\u00eame sexe", "start": 586.12, "duration": 3.12}, {"text": "d'avoir des droits sur l'enfant qu'elles", "start": 587.76, "duration": 3.759}, {"text": "adoptent en effet depuis 2015 en Gr\u00e8ce", "start": 589.24, "duration": 4.279}, {"text": "seul le parent biologique a des droits", "start": 591.519, "duration": 3.961}, {"text": "sur ses enfants donc en cas de d\u00e9c\u00e8s du", "start": 593.519, "duration": 4.121}, {"text": "parent biologique l'enfant est retir\u00e9 \u00e0", "start": 595.48, "duration": 3.88}, {"text": "l'autre parent alors on sait pas encore", "start": 597.64, "duration": 3.16}, {"text": "quand sera pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi aux", "start": 599.36, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s mais certaines personnes y sont", "start": 600.8, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 oppos\u00e9es comme l'\u00c9glise orthodoxe", "start": 602.519, "duration": 3.721}, {"text": "qui exerce une grande influence en Gr\u00e8ce", "start": 604.44, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui 14 pays europ\u00e9ens autorisent", "start": 606.24, "duration": 4.56}, {"text": "le mariage homosexuel comme la Slov\u00e9nie", "start": 608.519, "duration": 5.681}, {"text": "la France ou l'Espagne", "start": 610.8, "duration": 3.4}]}