{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Public S\u00e9nat France 24 et RFI", "start": 1.16, "duration": 5.28}, {"text": "[Musique]", "start": 7.05, "duration": 15.84}, {"text": "pr\u00e9sentent bonjour \u00e0 tous merci de nous", "start": 24.24, "duration": 4.359}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe en cette", "start": 26.72, "duration": 4.16}, {"text": "rentr\u00e9e europ\u00e9enne rentrez aussi pour", "start": 28.599, "duration": 3.96}, {"text": "notre \u00e9mission qui vous est propos\u00e9e par", "start": 30.88, "duration": 5.12}, {"text": "France24 et Radio France Internationale", "start": 32.559, "duration": 5.401}, {"text": "alors l'Union europ\u00e9enne est en", "start": 36.0, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9bulition alors que se dessine les", "start": 37.96, "duration": 3.96}, {"text": "contours de la nouvelle Commission", "start": 40.36, "duration": 5.32}, {"text": "vanerleyen 2 et en France pays fondateur", "start": 41.92, "duration": 6.04}, {"text": "du club europ\u00e9en Emmanuel Macron vient", "start": 45.68, "duration": 3.879}, {"text": "de nommer pour Premier ministre un homme", "start": 47.96, "duration": 2.64}, {"text": "qui a pass\u00e9 beaucoup de temps \u00e0", "start": 49.559, "duration": 3.441}, {"text": "Bruxelles Michel Barnier alors avec", "start": 50.6, "duration": 4.599}, {"text": "quelle cons\u00e9quence sur la trajectoire", "start": 53.0, "duration": 4.199}, {"text": "fran\u00e7aise pour en parler nous avons le", "start": 55.199, "duration": 3.761}, {"text": "plaisir de recevoir aujourd'hui", "start": 57.199, "duration": 5.121}, {"text": "l'\u00e9conomiste Jean Pisani ferry alors je", "start": 58.96, "duration": 4.84}, {"text": "rappelle qu'il est l'inspirateur du", "start": 62.32, "duration": 3.119}, {"text": "programme \u00e9conomique d'Emmanuel Macron", "start": 63.8, "duration": 4.24}, {"text": "en 2017 et a depuis pris ses distance", "start": 65.439, "duration": 4.841}, {"text": "avec l'\u00c9lys\u00e9e alors bonjour monsieur", "start": 68.04, "duration": 4.88}, {"text": "Pisani Ferri vous \u00eates vous \u00eates", "start": 70.28, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui professeur d'\u00e9conomie \u00e0", "start": 72.92, "duration": 4.559}, {"text": "sciencesp Paris \u00e0 l'Institut BRUGEL \u00e0", "start": 75.08, "duration": 4.44}, {"text": "Bruxelles qui est un S tank aussi hein", "start": 77.479, "duration": 4.041}, {"text": "et puis au peterserson Institute for", "start": 79.52, "duration": 4.68}, {"text": "international economics de Washington", "start": 81.52, "duration": 4.48}, {"text": "euh premi\u00e8re question Michel Barnier", "start": 84.2, "duration": 2.8}, {"text": "vous le connaissez bien un grand", "start": 86.0, "duration": 4.159}, {"text": "Europ\u00e9en une vraie bonne id\u00e9e \u00e9cez en", "start": 87.0, "duration": 4.84}, {"text": "tout cas je pense que c'est un grand", "start": 90.159, "duration": 3.32}, {"text": "soulagement dans les capitales", "start": 91.84, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9ennes parce que c'est quelqu'un", "start": 93.479, "duration": 4.6}, {"text": "qu'on conna\u00eet c'est quelqu'un qui est", "start": 94.92, "duration": 7.159}, {"text": "pond\u00e9r\u00e9 c'est quelqu'un qui ne cherchera", "start": 98.079, "duration": 6.201}, {"text": "pas du coup \u00e0 cr\u00e9er des provocations par", "start": 102.079, "duration": 4.161}, {"text": "rapport \u00e0 l'Union europ\u00e9enne alors \u00e7a", "start": 104.28, "duration": 2.92}, {"text": "veut pas dire que les choses sont", "start": 106.24, "duration": 4.239}, {"text": "faciles on sait que c'est un un", "start": 107.2, "duration": 4.84}, {"text": "n\u00e9gociateur", "start": 110.479, "duration": 5.201}, {"text": "obstin\u00e9 et du brexit notamment du brexit", "start": 112.04, "duration": 6.679}, {"text": "notamment bien s\u00fbr et et que l\u00e0 il", "start": 115.68, "duration": 4.96}, {"text": "h\u00e9rite d'une situation difficile", "start": 118.719, "duration": 5.161}, {"text": "d'ailleurs regardons ce ce tweet de la", "start": 120.64, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 123.88, "duration": 4.92}, {"text": "Ursula van derleyen sur X f\u00e9licitations", "start": 125.6, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e0 Michel Barnier pour sa nomination au", "start": 128.8, "duration": 5.12}, {"text": "poste de Premier ministre je sais que", "start": 131.4, "duration": 4.119}, {"text": "Michel Barnier a les int\u00e9r\u00eats de", "start": 133.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe et de la France \u00e0 c\u0153ur comme le", "start": 135.519, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9montre sa longue exp\u00e9rience en effet", "start": 137.68, "duration": 4.44}, {"text": "elle est du m\u00eame parti que lui le Parti", "start": 140.12, "duration": 4.44}, {"text": "populaire europ\u00e9en les r\u00e9publicain et", "start": 142.12, "duration": 4.16}, {"text": "cetera est-ce qu'elle est dans son r\u00f4le", "start": 144.56, "duration": 3.36}, {"text": "d'ailleurs en le f\u00e9licitant oui il y a", "start": 146.28, "duration": 4.8}, {"text": "pas de \u00e7a me para\u00eet", "start": 147.92, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a fait partie des usages ils", "start": 151.08, "duration": 5.159}, {"text": "s'entendent de bien c'est plus avec", "start": 153.0, "duration": 5.48}, {"text": "moment de de Junker c'est Junker qui", "start": 156.239, "duration": 4.881}, {"text": "aimait beaucoup Barnier et qui avait", "start": 158.48, "duration": 5.16}, {"text": "nomm\u00e9 n\u00e9gociateur pour le brexit mais", "start": 161.12, "duration": 4.88}, {"text": "bon \u00e7a s'est bien pass\u00e9 avec la f l", "start": 163.64, "duration": 5.04}, {"text": "aussi alors vous dites un grand europ\u00e9en", "start": 166.0, "duration": 4.44}, {"text": "Michel Barnier rappelons quand m\u00eame que", "start": 168.68, "duration": 3.24}, {"text": "lors des primaires des r\u00e9publicains il", "start": 170.44, "duration": 3.6}, {"text": "avait plaid\u00e9 pour un moratoire de 3 \u00e0 5", "start": 171.92, "duration": 4.52}, {"text": "ans sur l'immigration et du coup sortir", "start": 174.04, "duration": 5.08}, {"text": "la France de la Cour de Justice de l'UE", "start": 176.44, "duration": 4.079}, {"text": "et de la cour EUR eur\u00e9en des droits de", "start": 179.12, "duration": 2.92}, {"text": "l'homme \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 assez mal per\u00e7u \u00e0", "start": 180.519, "duration": 3.961}, {"text": "Bruxelles \u00e7a a \u00e9t\u00e9 assez mal per\u00e7u \u00e0", "start": 182.04, "duration": 4.64}, {"text": "Bruxelles parce que c'\u00e9tait vraiment un", "start": 184.48, "duration": 5.039}, {"text": "pas de c\u00f4t\u00e9 \u00e0 pas de c\u00f4t\u00e9 sur la droite", "start": 186.68, "duration": 6.199}, {"text": "extr\u00eame non pas de c\u00f4t\u00e9 oui oui vers", "start": 189.519, "duration": 7.08}, {"text": "vers la droite et d'ailleurs Marion", "start": 192.879, "duration": 6.121}, {"text": "mar\u00e9chal n'a pas tard\u00e9 \u00e0 lui rappeler", "start": 196.599, "duration": 4.401}, {"text": "ses", "start": 199.0, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9clarations c lui a pas \u00e9t\u00e9 d'un grand", "start": 201.0, "duration": 8.12}, {"text": "secours dans la primaire pour en 2024 22", "start": 203.959, "duration": 6.601}, {"text": "pour pour les", "start": 209.12, "duration": 3.16}, {"text": "2022", "start": 210.56, "duration": 5.28}, {"text": "et \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 d'un grand secours", "start": 212.28, "duration": 5.239}, {"text": "pour sa", "start": 215.84, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9putation internationale c'\u00e9tait", "start": 217.519, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs une c'est align\u00e9 sur ce que", "start": 219.92, "duration": 4.399}, {"text": "demandaient les brexiteurs Boris Johnson", "start": 221.72, "duration": 4.2}, {"text": "et cetera c'\u00e9tait aussi c'est des cette", "start": 224.319, "duration": 2.761}, {"text": "position c'\u00e9tait exactement le m\u00eame", "start": 225.92, "duration": 3.72}, {"text": "th\u00e8me oui parce que le brexit c'\u00e9tait au", "start": 227.08, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9part c'\u00e9tait sur la question du", "start": 229.64, "duration": 3.72}, {"text": "contr\u00f4le de l'immigration du coup vous", "start": 231.12, "duration": 4.039}, {"text": "vous m\u00eame vous vous estimiez", "start": 233.36, "duration": 3.239}, {"text": "indispensable la mise en place d'une", "start": 235.159, "duration": 4.121}, {"text": "coalition stable dans lequel le nouveau", "start": 236.599, "duration": 4.681}, {"text": "front populaire renoncerait \u00e0 appliquer", "start": 239.28, "duration": 3.72}, {"text": "tout son programme et les macronis", "start": 241.28, "duration": 3.159}, {"text": "augmenteraiit les imp\u00f4ts c'est pas c'est", "start": 243.0, "duration": 2.879}, {"text": "pas l'hypoth\u00e8se qui a \u00e9t\u00e9 retenue en", "start": 244.439, "duration": 3.72}, {"text": "fait hein euh alors c'est pas", "start": 245.879, "duration": 3.601}, {"text": "l'hypoth\u00e8se qui a \u00e9t\u00e9 retenue sur le", "start": 248.159, "duration": 5.0}, {"text": "plan politique c'est l'hypoth\u00e8se logique", "start": 249.48, "duration": 6.119}, {"text": "qui se serait impos\u00e9 si nous \u00e9tions un", "start": 253.159, "duration": 4.961}, {"text": "pays normal un pays europ\u00e9en normal dans", "start": 255.599, "duration": 5.401}, {"text": "lequel on fait les \u00e9lections et puis", "start": 258.12, "duration": 5.84}, {"text": "apr\u00e8s on voit quelle majorit\u00e9 peut se", "start": 261.0, "duration": 6.72}, {"text": "constituer et autour de \u00e7a on n\u00e9gocie un", "start": 263.96, "duration": 7.12}, {"text": "accord de coalition avec avec des", "start": 267.72, "duration": 5.84}, {"text": "concessions de de part et d'autre chacun", "start": 271.08, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9finit ses lignes rouges chacun", "start": 273.56, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9finit ses priorit\u00e9s et sur cette base", "start": 275.8, "duration": 4.56}, {"text": "on constitue un accord de coalition", "start": 278.639, "duration": 3.641}, {"text": "alors \u00e7a marche ou \u00e7a ne marche pas", "start": 280.36, "duration": 3.44}, {"text": "l'Allemagne nous montre que \u00e7a peut ne", "start": 282.28, "duration": 4.12}, {"text": "pas marcher mais et l\u00e0 qu'est-ce qui va", "start": 283.8, "duration": 4.36}, {"text": "se passer alors Michel Barnier va", "start": 286.4, "duration": 3.32}, {"text": "gouverner avec l'aval du rassemblement", "start": 288.16, "duration": 4.879}, {"text": "national ben on dirait oui puisque les", "start": 289.72, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9clarations \u00e9 \u00e9t\u00e9 assez explicite pas", "start": 293.039, "duration": 4.281}, {"text": "de censure tout de suite pas de censure", "start": 295.44, "duration": 4.36}, {"text": "a priori euh", "start": 297.32, "duration": 4.52}, {"text": "donc la gauche va certainement d\u00e9poser", "start": 299.8, "duration": 3.959}, {"text": "une motion de censure elle ne sera pas", "start": 301.84, "duration": 5.4}, {"text": "vot\u00e9e donc d'une certaine mani\u00e8re", "start": 303.759, "duration": 6.241}, {"text": "oui Michel Barnier et l'otage du", "start": 307.24, "duration": 5.32}, {"text": "rassemblement national alors Jean Pisani", "start": 310.0, "duration": 4.24}, {"text": "ferry en parlant de mauvaise nouvelle", "start": 312.56, "duration": 3.4}, {"text": "pour la France la trajectoire", "start": 314.24, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9conomique de la France est assez", "start": 315.96, "duration": 6.2}, {"text": "catastrophique 5,6 % de", "start": 318.56, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9ficit en pr\u00e9vision c'est \u00e9videmment", "start": 322.16, "duration": 4.64}, {"text": "bien au-dessus de la fameuse barre des 3", "start": 325.12, "duration": 4.24}, {"text": "% on a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par Bruxelles", "start": 326.8, "duration": 3.92}, {"text": "et estce que j'ai envie de dire la", "start": 329.36, "duration": 2.92}, {"text": "France est devenue l'homme malade de", "start": 330.72, "duration": 4.919}, {"text": "l'Europe la France est en tout cas euh", "start": 332.28, "duration": 9.32}, {"text": "s'est \u00e9cart\u00e9 fortement euh de des des", "start": 335.639, "duration": 8.881}, {"text": "liges directrices europ\u00e9ennes qui en", "start": 341.6, "duration": 4.4}, {"text": "esp\u00e8ce sont des liges directrices qui", "start": 344.52, "duration": 3.28}, {"text": "correspondent assez \u00e0 notre propre", "start": 346.0, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9r\u00eat national c'est\u00e0-dire que on voit", "start": 347.8, "duration": 4.08}, {"text": "bien que dans ce genre de situation avec", "start": 350.12, "duration": 4.0}, {"text": "une date qui d\u00e9rive il a bien falloir \u00e0", "start": 351.88, "duration": 4.0}, {"text": "un moment qu'on l'arr\u00eate qu'on arr\u00eate", "start": 354.12, "duration": 4.0}, {"text": "cette d\u00e9rivvees et donc \u00e7a va demander", "start": 355.88, "duration": 4.84}, {"text": "un effort soutenu", "start": 358.12, "duration": 4.84}, {"text": "c'est un effort d'ajustement de l'ordre", "start": 360.72, "duration": 5.36}, {"text": "de 120 milliards sur \u00e9videmment", "start": 362.96, "duration": 4.079}, {"text": "plusieurs", "start": 366.08, "duration": 4.6}, {"text": "ann\u00e9es mais il faut qu'il soit justement", "start": 367.039, "duration": 5.641}, {"text": "maintenu sur plusieurs ann\u00e9es pour", "start": 370.68, "duration": 3.76}, {"text": "arriver \u00e0 une situation dans laquelle on", "start": 372.68, "duration": 3.4}, {"text": "reprend la ma\u00eetrise de nos finances", "start": 374.44, "duration": 3.039}, {"text": "publiques mais comment on l'a perdu", "start": 376.08, "duration": 2.959}, {"text": "d'abord et \u00e0 qui la faute j'ai envie de", "start": 377.479, "duration": 3.761}, {"text": "dire alors on l'a perdu", "start": 379.039, "duration": 5.0}, {"text": "conjoncturellement pour des raisons", "start": 381.24, "duration": 7.48}, {"text": "de de perte de recettes hein qui", "start": 384.039, "duration": 8.041}, {"text": "s'explique par des questions de de", "start": 388.72, "duration": 5.56}, {"text": "composition de la croissance donc qui", "start": 392.08, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tait moins riche en recette que", "start": 394.28, "duration": 3.88}, {"text": "autrement parce que par exemple il y", "start": 396.68, "duration": 3.6}, {"text": "avit une consommation assez affaiblie", "start": 398.16, "duration": 6.28}, {"text": "donc la TVA n rentrait pas euh mais", "start": 400.28, "duration": 5.68}, {"text": "structurellement \u00e7a", "start": 404.44, "duration": 4.319}, {"text": "s'explique par le fait que Emmanuel", "start": 405.96, "duration": 5.32}, {"text": "Macron ne croyait pas beaucoup ne", "start": 408.759, "duration": 4.0}, {"text": "s'int\u00e9ressait pas beaucoup aux questions", "start": 411.28, "duration": 5.56}, {"text": "de finances publiques euh et il a cru", "start": 412.759, "duration": 7.28}, {"text": "que l'\u00e9quilibre pourrait se r\u00e9tablir", "start": 416.84, "duration": 5.28}, {"text": "c'\u00e9tait sa doctrine c'est une doctrine", "start": 420.039, "duration": 4.361}, {"text": "d'ailleurs que je je comprenais non pas", "start": 422.12, "duration": 4.84}, {"text": "par l'ajustement non pas par la haose", "start": 424.4, "duration": 4.519}, {"text": "d'imp\u00f4t la baisse des d\u00e9penses mais par", "start": 426.96, "duration": 4.04}, {"text": "le simple fait d'augmenter le taux", "start": 428.919, "duration": 4.241}, {"text": "d'activit\u00e9 donc plus de personnes en", "start": 431.0, "duration": 4.28}, {"text": "emploi \u00e7a faisait plus de recettes et", "start": 433.16, "duration": 5.28}, {"text": "donc c'\u00e9tait la mani\u00e8re par laquelle il", "start": 435.28, "duration": 7.56}, {"text": "envisageait de de de regagner les", "start": 438.44, "duration": 8.0}, {"text": "l'\u00e9quilibre donc c'\u00e9tait en principe une", "start": 442.84, "duration": 5.52}, {"text": "une bonne id\u00e9e sauf que \u00e7a n'a pas", "start": 446.44, "duration": 3.84}, {"text": "march\u00e9 pour des raison qui tiennent", "start": 448.36, "duration": 4.0}, {"text": "comme je le disais \u00e0 la composition de", "start": 450.28, "duration": 5.4}, {"text": "la croissance et puis aussi parce que \u00e7a", "start": 452.36, "duration": 6.36}, {"text": "na \u00e7a ne pouvait pas suffire \u00e0 compenser", "start": 455.68, "duration": 4.959}, {"text": "les d\u00e9penses consid\u00e9rables qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 458.72, "duration": 3.4}, {"text": "faites au moment de la crise covid au", "start": 460.639, "duration": 5.52}, {"text": "moment de la crise \u00e9nerg\u00e9tique donc", "start": 462.12, "duration": 7.56}, {"text": "l\u00e0-dessus il fallait bien \u00e0 un moment", "start": 466.159, "duration": 6.561}, {"text": "que on reprenne les choses en main et je", "start": 469.68, "duration": 6.0}, {"text": "pense que c'est \u00e7a que va devoir faire", "start": 472.72, "duration": 4.36}, {"text": "le gouvernement", "start": 475.68, "duration": 4.72}, {"text": "Barnier encore une oui on passera", "start": 477.08, "duration": 5.239}, {"text": "n\u00e9cessairement par plus d'imp\u00f4ts alors y", "start": 480.4, "duration": 3.239}, {"text": "aura on peut pas tout faire par les", "start": 482.319, "duration": 3.481}, {"text": "imp\u00f4ts hein rappelle 120 milliards c'est", "start": 483.639, "duration": 3.321}, {"text": "quand m\u00eame", "start": 485.8, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup on fera peut-\u00eatre un/ers par", "start": 486.96, "duration": 6.16}, {"text": "les imp\u00f4ts et 2/ers par les les", "start": 489.8, "duration": 7.64}, {"text": "d\u00e9penses\u00e9ir mais c'est c'est important", "start": 493.12, "duration": 5.919}, {"text": "parce que \u00e7a marque l\u00e0 \u00e7a va marquer la", "start": 497.44, "duration": 3.879}, {"text": "fin d'un tabou le tabou sur la hausse", "start": 499.039, "duration": 3.921}, {"text": "des pr\u00e9l\u00e8vements et en particulier le", "start": 501.319, "duration": 3.72}, {"text": "tabou sur la hausse des pr\u00e9l\u00e8vements sur", "start": 502.96, "duration": 5.679}, {"text": "les plus fortun\u00e9s parlons de de la de la", "start": 505.039, "duration": 6.801}, {"text": "fin d'un autre tabou hein qui qui marque", "start": 508.639, "duration": 5.241}, {"text": "cette semaine en Allemagne aussi", "start": 511.84, "duration": 4.72}, {"text": "l'extr\u00eame droite sort victorieuse de", "start": 513.88, "duration": 6.079}, {"text": "certains scrutins r\u00e9gionaux en t\u00eate en", "start": 516.56, "duration": 6.399}, {"text": "turinge par exemple l'AFD alternative", "start": 519.959, "duration": 6.041}, {"text": "sur deutchland dispose d'une minorit\u00e9 de", "start": 522.959, "duration": 5.801}, {"text": "blocage c'est le retour finalement d'un", "start": 526.0, "duration": 5.92}, {"text": "tabou l'extr\u00eame droite en Allemagne", "start": 528.76, "duration": 4.88}, {"text": "oui bien s\u00fbr c'est un tabou", "start": 531.92, "duration": 3.44}, {"text": "particuli\u00e8rement lourd en Allemagne cont", "start": 533.64, "duration": 5.36}, {"text": "tenu du du pass\u00e9 nazi de l'Allemagne et", "start": 535.36, "duration": 6.28}, {"text": "cont u du fait que le parti AFD n'est", "start": 539.0, "duration": 5.88}, {"text": "pas un parti de droite c'est pas c'est", "start": 541.64, "duration": 5.96}, {"text": "pas un parti comme celui de Georg Meloni", "start": 544.88, "duration": 4.56}, {"text": "ou m\u00eame du rassemblement national c'est", "start": 547.6, "duration": 5.28}, {"text": "un parti qui a clairement", "start": 549.44, "duration": 7.92}, {"text": "des enfin n'a pas rompu avec ce pass\u00e9", "start": 552.88, "duration": 7.32}, {"text": "nazi oui avec des d\u00e9rapages sur les SS", "start": 557.36, "duration": 5.159}, {"text": "de son\u00e9sp des d\u00e9rapages il y a eu des", "start": 560.2, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9rapages pendant toute la campagne il y", "start": 562.519, "duration": 5.481}, {"text": "a eu des on s'est aper\u00e7u que", "start": 564.24, "duration": 6.64}, {"text": "effectivement les les les cadres de l'fd", "start": 568.0, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9taient pour parti des gens qui", "start": 570.88, "duration": 3.72}, {"text": "croyaient", "start": 573.399, "duration": 5.521}, {"text": "encore \u00e0 l'id\u00e9ologie nazi et pourtant et", "start": 574.6, "duration": 7.04}, {"text": "pourtant il a gagn\u00e9 et et et d'ailleurs", "start": 578.92, "duration": 5.28}, {"text": "il y a eu un autre effet important une", "start": 581.64, "duration": 6.68}, {"text": "autre c'est \u00e0 gauche c'est Sarah", "start": 584.2, "duration": 8.72}, {"text": "wingcht qui a donc est une transfuge de", "start": 588.32, "duration": 7.959}, {"text": "du Parti de Gauche D Link mais sur une", "start": 592.92, "duration": 7.159}, {"text": "ligne tr\u00e8s antiimmigration euh et tr\u00e8s", "start": 596.279, "duration": 9.521}, {"text": "euh tr\u00e8s pro russe euh qui est arriv\u00e9 en", "start": 600.079, "duration": 8.2}, {"text": "num\u00e9ro 2 pourquoi de tel chamboulement", "start": 605.8, "duration": 4.88}, {"text": "en parti pour des raisons locales hein", "start": 608.279, "duration": 4.081}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le Turing c'est quand m\u00eame", "start": 610.68, "duration": 3.68}, {"text": "un tout petit \u00c9tat un \u00e9tat qui s'est", "start": 612.36, "duration": 3.599}, {"text": "vid\u00e9 de sa substance \u00e9conomique dans", "start": 614.36, "duration": 4.12}, {"text": "lesquel ce qui s'est vid\u00e9 de sa jeunesse", "start": 615.959, "duration": 5.481}, {"text": "donc c'est un \u00e9lectorat vieux et c'est", "start": 618.48, "duration": 6.0}, {"text": "un \u00e9lectorat qui souffre des m\u00eame mot", "start": 621.44, "duration": 5.8}, {"text": "que l'on conna\u00eet ici c'est-\u00e0-dire le", "start": 624.48, "duration": 5.799}, {"text": "sentiment d'abandon euh", "start": 627.24, "duration": 6.36}, {"text": "la distance de service public toutes ces", "start": 630.279, "duration": 6.161}, {"text": "tous ces ingr\u00e9dients qui nourrissent le", "start": 633.6, "duration": 5.039}, {"text": "vote pour l'extr\u00eame droite sont tr\u00e8s", "start": 636.44, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sents dans dans ces \u00e9tats alors le", "start": 638.639, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron et le", "start": 640.76, "duration": 4.72}, {"text": "chancelier allemand Olaf Scholz sont", "start": 642.959, "duration": 4.081}, {"text": "politiquement affaibli on on le sent", "start": 645.48, "duration": 3.799}, {"text": "bien sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne sont", "start": 647.04, "duration": 4.4}, {"text": "peut-\u00eatre pas d'ailleurs en mesure de", "start": 649.279, "duration": 4.56}, {"text": "d'avoir un leadership important sur", "start": 651.44, "duration": 4.959}, {"text": "l'Europe vous vous esp\u00e9rez dans une", "start": 653.839, "duration": 4.8}, {"text": "tribune qu'Ursula van derleon en tirera", "start": 656.399, "duration": 4.641}, {"text": "les cons\u00e9quences et sera substitu\u00e9 \u00e0 eux", "start": 658.639, "duration": 5.521}, {"text": "vous y croyez euh en tout cas je pense", "start": 661.04, "duration": 4.68}, {"text": "que c'est n\u00e9cessaire on va avoir la", "start": 664.16, "duration": 3.52}, {"text": "publication du rapport dragy on a d\u00e9j\u00e0", "start": 665.72, "duration": 4.48}, {"text": "la publication du rapport l'\u00e9tat hein", "start": 667.68, "duration": 4.52}, {"text": "donc deux anciens premier ministres", "start": 670.2, "duration": 5.24}, {"text": "italiens qui danst les constats sont", "start": 672.2, "duration": 6.079}, {"text": "assez proches les deux alertes sur le", "start": 675.44, "duration": 5.6}, {"text": "fait que il se passe rien du point de", "start": 678.279, "duration": 5.481}, {"text": "vue du march\u00e9 unique march\u00e9 unique est", "start": 681.04, "duration": 4.76}, {"text": "largement une fiction que certains", "start": 683.76, "duration": 5.96}, {"text": "secteurs qui \u00e9tai suppos\u00e9 rester enfin", "start": 685.8, "duration": 6.12}, {"text": "qui que dans les \u00c9tats avaient voulu", "start": 689.72, "duration": 5.64}, {"text": "garder le contr\u00f4le ne ne ne ne sont pas", "start": 691.92, "duration": 5.96}, {"text": "rentr\u00e9s dans la logique du march\u00e9 unique", "start": 695.36, "duration": 6.4}, {"text": "que du coup les entreprises ont du mal \u00e0", "start": 697.88, "duration": 5.519}, {"text": "se financer les entreprises ont du mal \u00e0", "start": 701.76, "duration": 4.12}, {"text": "grandir les entreprises ont du mal \u00e0", "start": 703.399, "duration": 4.761}, {"text": "prendre la taille qui correspond \u00e0 la", "start": 705.88, "duration": 5.84}, {"text": "taille du du du march\u00e9 euh et donc tout", "start": 708.16, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e7a il faut y porter rem\u00e8de parce que", "start": 711.72, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui nous avons un retard", "start": 713.399, "duration": 4.68}, {"text": "consid\u00e9rable sur la productivit\u00e9 par", "start": 715.48, "duration": 5.68}, {"text": "rapport aux \u00c9tats-Unis euh retard s'est", "start": 718.079, "duration": 5.44}, {"text": "creus\u00e9 de mani\u00e8re importante au cours", "start": 721.16, "duration": 5.84}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es nous avons une", "start": 723.519, "duration": 6.0}, {"text": "situation dans lesquell sur des", "start": 727.0, "duration": 4.16}, {"text": "industries comme les industries", "start": 729.519, "duration": 4.68}, {"text": "d'armement on a", "start": 731.16, "duration": 6.039}, {"text": "pas de syst\u00e8me int\u00e9gr\u00e9s", "start": 734.199, "duration": 4.88}, {"text": "et", "start": 737.199, "duration": 4.241}, {"text": "sur li\u00e9 au sujet", "start": 739.079, "duration": 4.681}, {"text": "productivit\u00e9 sur tout ce qui est", "start": 741.44, "duration": 5.199}, {"text": "innovation technologie on est aussi en", "start": 743.76, "duration": 5.4}, {"text": "retard d'ailleurs le rapport BRUGEL du", "start": 746.639, "duration": 3.921}, {"text": "septembre qui vient de sortir", "start": 749.16, "duration": 4.039}, {"text": "effectivement pr\u00e9conise d'approfondir ce", "start": 750.56, "duration": 4.959}, {"text": "march\u00e9 unique dans des domaines o\u00f9", "start": 753.199, "duration": 4.281}, {"text": "l'impact sur la croissance est \u00e9lev\u00e9", "start": 755.519, "duration": 3.521}, {"text": "donc dans des domaines sp\u00e9cifiques vous", "start": 757.48, "duration": 3.719}, {"text": "parliez de la d\u00e9fense \u00e7a en fait partie", "start": 759.04, "duration": 4.159}, {"text": "oui ou du march\u00e9 des capitaux ou de", "start": 761.199, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9nergie donc si s'agit pas", "start": 763.199, "duration": 6.241}, {"text": "dez de reprendre le vieux th\u00e8me de", "start": 766.279, "duration": 5.761}, {"text": "l'int\u00e9gration tousazimut il s'agit", "start": 769.44, "duration": 4.759}, {"text": "d'\u00eatre s\u00e9lectif et de dire dans certains", "start": 772.04, "duration": 5.08}, {"text": "secteurs o\u00f9 les on sait que l'absence", "start": 774.199, "duration": 5.08}, {"text": "d'int\u00e9gration est un handicap \u00e9conomique", "start": 777.12, "duration": 3.04}, {"text": "et bien c'est l\u00e0 qu'il faut mettre", "start": 779.279, "duration": 2.401}, {"text": "l'accent il y a beaucoup de r\u00e9sistance", "start": 780.16, "duration": 3.72}, {"text": "vous le soullignez vous-m\u00eame notamment \u00e0", "start": 781.68, "duration": 3.56}, {"text": "l'est de", "start": 783.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'Europe le march\u00e9 fractur\u00e9 il y a il y", "start": 785.24, "duration": 4.959}, {"text": "a il y a de la r\u00e9sistance effectivement", "start": 788.36, "duration": 4.32}, {"text": "sur sur cette id\u00e9e de plus d'Europe", "start": 790.199, "duration": 4.32}, {"text": "finalement on voit bien qu'on n'est pas", "start": 792.68, "duration": 3.8}, {"text": "dans ce dans ce sentiment l\u00e0 que Victor", "start": 794.519, "duration": 3.201}, {"text": "Orban qui a d'ailleurs pris la", "start": 796.48, "duration": 2.56}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante de l'Union", "start": 797.72, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9enne pour 6 mois n'est pas du tout", "start": 799.04, "duration": 5.44}, {"text": "dans cette rh\u00e9torique de plus d'Europe", "start": 801.959, "duration": 3.521}, {"text": "enfin il y a eu quand m\u00eame une bonne", "start": 804.48, "duration": 2.88}, {"text": "nouvelle c'est que Donald Tusk a gagn\u00e9", "start": 805.48, "duration": 4.44}, {"text": "les \u00e9lections en Pologne en Pologne", "start": 807.36, "duration": 5.08}, {"text": "c'est quand m\u00eame le plus plus gros pays", "start": 809.92, "duration": 3.56}, {"text": "des nouveaux", "start": 812.44, "duration": 5.639}, {"text": "\u00c9tats-membres et l\u00e0 il prend d\u00e9veloppe", "start": 813.48, "duration": 5.96}, {"text": "met en place une politique tr\u00e8s", "start": 818.079, "duration": 3.961}, {"text": "proeurop\u00e9enne donc il a du leadership", "start": 819.44, "duration": 5.079}, {"text": "donc tout tout n'est pas tout n'est pas", "start": 822.04, "duration": 5.239}, {"text": "noir mais oui effectivement Victor Orban", "start": 824.519, "duration": 5.161}, {"text": "on de faire on a la pr\u00e9sidence tournante", "start": 827.279, "duration": 3.871}, {"text": "et de voir qu'on", "start": 829.68, "duration": 2.719}, {"text": "[Musique]", "start": 831.15, "duration": 3.489}, {"text": "a quelqu'un qui est d\u00e9tenteur de la", "start": 832.399, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante qui est qui est", "start": 834.639, "duration": 5.961}, {"text": "aussi aussi eurosceptique que que Orban", "start": 836.48, "duration": 6.68}, {"text": "c'est quand m\u00eame on av on avait jamais", "start": 840.6, "duration": 4.359}, {"text": "vu \u00e7a voir un peu prorusse quand m\u00eame il", "start": 843.16, "duration": 4.08}, {"text": "est all\u00e9 \u00e0 Moscou en Chine et prier son", "start": 844.959, "duration": 4.161}, {"text": "premier geste a \u00e9t\u00e9 d'aller d'aller \u00e0", "start": 847.24, "duration": 4.719}, {"text": "Moscou alors parlons de cette commission", "start": 849.12, "duration": 5.0}, {"text": "van der Leon quand m\u00eame parce que 27", "start": 851.959, "duration": 3.44}, {"text": "commissaires c'est bien mais quand il y", "start": 854.12, "duration": 3.04}, {"text": "a 10 femmes \u00e0 peine j'ai envie de dire", "start": 855.399, "duration": 3.321}, {"text": "on est quand m\u00eame en en grande", "start": 857.16, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9gression au niveau de la parit\u00e9 est-ce", "start": 858.72, "duration": 3.239}, {"text": "que est-ce qu'elle va se passer bien", "start": 860.72, "duration": 3.96}, {"text": "cette cette non je pense que \u00e7a va pas", "start": 861.959, "duration": 5.641}, {"text": "bien se passer je pense que le Parlement", "start": 864.68, "duration": 5.8}, {"text": "ne laissera pas faire euh parce", "start": 867.6, "duration": 6.0}, {"text": "que la parit\u00e9 \u00e7a faisait partie des", "start": 870.48, "duration": 5.599}, {"text": "acquis de la derni\u00e8re commission van", "start": 873.6, "duration": 5.12}, {"text": "derlen euh elle n'est pas en cause", "start": 876.079, "duration": 3.961}, {"text": "puisqu'elle avait demand\u00e9 \u00e0 tous les", "start": 878.72, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tats de d\u00e9signer un homme et une femme", "start": 880.04, "duration": 3.359}, {"text": "euh simplement un certain nombre de", "start": 881.8, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00c9tat ne l'ont pas fait et donc elle", "start": 883.399, "duration": 4.0}, {"text": "s'est retrouv\u00e9 euh il y a que la", "start": 885.88, "duration": 2.959}, {"text": "Bulgarie qui l'a fait en fait hein sur", "start": 887.399, "duration": 4.601}, {"text": "27 on est tous des \u00e9tat macho c'est \u00e7a", "start": 888.839, "duration": 4.641}, {"text": "oui enfit il y en a qui ont d\u00e9signer des", "start": 892.0, "duration": 3.68}, {"text": "femmes euh c'est pas donc il y a quand", "start": 893.48, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame il y a il y a thesa Riera par", "start": 895.68, "duration": 4.48}, {"text": "exemple pour l'Espagne qui est est une", "start": 897.92, "duration": 5.64}, {"text": "une femme politique d'envergure euh mais", "start": 900.16, "duration": 6.32}, {"text": "euh beaucoup l'ont pas fait enfin de", "start": 903.56, "duration": 5.12}, {"text": "beaucoup n'ont pas donn\u00e9 le choix entre", "start": 906.48, "duration": 4.84}, {"text": "un homme et une femme ou on d'embl\u00e9", "start": 908.68, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9signer un homme euh et \u00e7a \u00e7a n'est \u00e7a", "start": 911.32, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e7a ne va pas ce n'est pas acceptable", "start": 915.24, "duration": 3.159}, {"text": "dans la France avec tiierry breton dans", "start": 916.72, "duration": 3.28}, {"text": "la France avec tiierry breton bien s\u00fbr", "start": 918.399, "duration": 4.721}, {"text": "et et \u00e7a c'est pas acceptable et donc le", "start": 920.0, "duration": 6.24}, {"text": "Parlement va n\u00e9cessairement", "start": 923.12, "duration": 6.6}, {"text": "euh en tout cas mettre sur le grille euh", "start": 926.24, "duration": 5.8}, {"text": "un certain nombre de de commissaires de", "start": 929.72, "duration": 5.64}, {"text": "de commissaires potentiels et \u00e7a ne", "start": 932.04, "duration": 5.56}, {"text": "m'\u00e9tonnerait pas qui cr\u00e9e des difficult\u00e9", "start": 935.36, "duration": 4.64}, {"text": "et d'ailleurs difficult\u00e9 aussi", "start": 937.6, "duration": 5.0}, {"text": "programmatique pour la commission Ursula", "start": 940.0, "duration": 5.36}, {"text": "van derleen 2 l'Union europ\u00e9e \u00e0 nos", "start": 942.6, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9fis de combin\u00e9 comp\u00e9titivit\u00e9 vous", "start": 945.36, "duration": 4.76}, {"text": "l'avez soulign\u00e9 climat s\u00e9curit\u00e9 avec un", "start": 947.199, "duration": 4.841}, {"text": "budget toujours aussi contraint mission", "start": 950.12, "duration": 4.079}, {"text": "impossible on a envie de dire mission", "start": 952.04, "duration": 4.44}, {"text": "c'est impossible oui mission en tout cas", "start": 954.199, "duration": 5.481}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s difficile euh", "start": 956.48, "duration": 6.76}, {"text": "avec sur la question du budget il y a", "start": 959.68, "duration": 5.639}, {"text": "une r\u00e9vision \u00e0 mi-parcours mais enfin on", "start": 963.24, "duration": 5.159}, {"text": "n'a pas si vouz le budget a \u00e9t\u00e9", "start": 965.319, "duration": 6.64}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 le budget est d\u00e9cid\u00e9 pour 7 ans", "start": 968.399, "duration": 5.281}, {"text": "entretemps il s'est pass\u00e9 des choses", "start": 971.959, "duration": 3.56}, {"text": "essentielles il s'est pass\u00e9 la guerre en", "start": 973.68, "duration": 3.36}, {"text": "Ukraine il s'est", "start": 975.519, "duration": 4.281}, {"text": "pass\u00e9 la crise \u00e9nerg\u00e9tique il s'est", "start": 977.04, "duration": 8.279}, {"text": "pass\u00e9 le la n\u00e9cessit\u00e9 de de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 979.8, "duration": 8.56}, {"text": "ces d\u00e9fis de comp\u00e9titivit\u00e9 et euh avec", "start": 985.319, "duration": 5.2}, {"text": "toujours le m\u00eame m\u00eame budget et avec 1%", "start": 988.36, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s du PIB de la rich et surtout", "start": 990.519, "duration": 4.481}, {"text": "la m\u00eame composition c'est dire il y a", "start": 993.279, "duration": 2.641}, {"text": "pas de", "start": 995.0, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9allocation donc \u00e7a \u00e7a ne va pas donc", "start": 995.92, "duration": 5.88}, {"text": "il me semble qu'il faut il faut", "start": 999.6, "duration": 4.96}, {"text": "absolument que introduire plus de", "start": 1001.8, "duration": 4.719}, {"text": "flexibilit\u00e9 dans le budget europ\u00e9en", "start": 1004.56, "duration": 3.8}, {"text": "merci Jean Pisani ferry d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1006.519, "duration": 3.961}, {"text": "notre invit\u00e9 restez en notre compagnie", "start": 1008.36, "duration": 4.959}, {"text": "tout de suite le d\u00e9bat c'est avec Javier", "start": 1010.48, "duration": 6.039}, {"text": "chiseur et Alexandre Poussard de Public", "start": 1013.319, "duration": 5.601}, {"text": "S\u00e9nat et c'est justement sur cette", "start": 1016.519, "duration": 5.201}, {"text": "commission van derleyen \u00e0 venir et les", "start": 1018.92, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9fis de cette nouvelle", "start": 1021.72, "duration": 5.24}, {"text": "[Musique]", "start": 1023.8, "duration": 3.16}, {"text": "mandature bonjour \u00e0 tous merci de nous", "start": 1028.72, "duration": 4.16}, {"text": "rejoindre en cette rentr\u00e9e politique", "start": 1031.079, "duration": 3.161}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne avec la", "start": 1032.88, "duration": 3.159}, {"text": "formation des dans les prochaines", "start": 1034.24, "duration": 3.719}, {"text": "semaines de la nouvelle Commission", "start": 1036.039, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enne c'est un v\u00e9ritable cass-et\u00ea", "start": 1037.959, "duration": 3.041}, {"text": "pour la pr\u00e9sidente de la commission", "start": 1040.0, "duration": 3.199}, {"text": "oursoua van derlen r\u00e9\u00e9lue assez", "start": 1041.0, "duration": 4.6}, {"text": "logiquement cet \u00e9t\u00e9 par les eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1043.199, "duration": 4.161}, {"text": "mais avec des migraines un d\u00e9faut de de", "start": 1045.6, "duration": 4.319}, {"text": "nerveuse breakdown en perspective avec", "start": 1047.36, "duration": 4.64}, {"text": "un coll\u00e8ge difficile pour ne pas dire", "start": 1049.919, "duration": 4.481}, {"text": "peut-\u00eatre impossible \u00e0 composer alors", "start": 1052.0, "duration": 4.52}, {"text": "que la pr\u00e9sidente de la commission doit", "start": 1054.4, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9senter ses 26 commissaires au", "start": 1056.52, "duration": 3.96}, {"text": "Parlement jusqu'ici tout va bien mais le", "start": 1058.32, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e8me et bien c'est qu'on est loin", "start": 1060.48, "duration": 3.92}, {"text": "d'un coll\u00e8ge id\u00e9al \u00e0 ses yeux en tout", "start": 1062.44, "duration": 4.0}, {"text": "cas en tout cas tel qu'elle l'avait r\u00eav\u00e9", "start": 1064.4, "duration": 4.32}, {"text": "l'Allemande s'\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 former un", "start": 1066.44, "duration": 4.359}, {"text": "coll\u00e8ge qui respecte l'\u00e9quilibre des", "start": 1068.72, "duration": 4.76}, {"text": "genres on parle de parit\u00e9 homme et femm", "start": 1070.799, "duration": 5.0}, {"text": "et oui en 2019 la premi\u00e8re Commission", "start": 1073.48, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne que pr\u00e9sidait Orsola van", "start": 1075.799, "duration": 3.961}, {"text": "derlen comptait 1 femmes commissairire", "start": 1077.24, "duration": 5.319}, {"text": "sur 27 mais cette fois le compte n'y est", "start": 1079.76, "duration": 5.279}, {"text": "pas ce qui cr\u00e9e un malaise au sein des", "start": 1082.559, "duration": 4.081}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes et soua", "start": 1085.039, "duration": 3.441}, {"text": "vanderlen est pr\u00eate \u00e0 lancer une sorte", "start": 1086.64, "duration": 4.159}, {"text": "de bras de fer avec les \u00c9tats-membres", "start": 1088.48, "duration": 5.88}, {"text": "pour obtenir cette parit\u00e9 on", "start": 1090.799, "duration": 3.561}, {"text": "l'\u00e9coute tout au long de ma vie", "start": 1095.039, "duration": 3.841}, {"text": "politique je me suis battu pour que les", "start": 1096.88, "duration": 3.76}, {"text": "femmes acc\u00e8dent \u00e0 des postes de d\u00e9cision", "start": 1098.88, "duration": 4.08}, {"text": "et de", "start": 1100.64, "duration": 2.32}, {"text": "direction et mon exp\u00e9rience m'a appris", "start": 1104.96, "duration": 4.12}, {"text": "que si vous ne le demandez pas vous ne", "start": 1107.36, "duration": 5.6}, {"text": "l'obtiendrez pas cela ne vient pas", "start": 1109.08, "duration": 3.88}, {"text": "naturellement une \u00e9quipe de la", "start": 1113.159, "duration": 3.76}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui peut qui", "start": 1115.6, "duration": 3.16}, {"text": "pourrait \u00eatre largement renouvel\u00e9 mais", "start": 1116.919, "duration": 3.76}, {"text": "pour quelle politique de nombreux", "start": 1118.76, "duration": 3.44}, {"text": "commissaires propos\u00e9s par les", "start": 1120.679, "duration": 3.161}, {"text": "\u00c9tats-membres sont issus de la droite du", "start": 1122.2, "duration": 4.08}, {"text": "parti populaire europ\u00e9en ce qui pourrait", "start": 1123.84, "duration": 4.199}, {"text": "remettre en cause certaines promesses", "start": 1126.28, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9cologiques d'oursoula Verleyen alors", "start": 1128.039, "duration": 5.801}, {"text": "pour \u00e9voquer cette nouvelle Commission", "start": 1131.4, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9enne trois invit\u00e9s Pascal johannin", "start": 1133.84, "duration": 5.079}, {"text": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation Rob", "start": 1136.32, "duration": 5.08}, {"text": "Schuman bienvenue \u00e0 vous bonjour", "start": 1138.919, "duration": 4.041}, {"text": "Christophe prot directeur de la", "start": 1141.4, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9daction du site d'information toute", "start": 1142.96, "duration": 3.959}, {"text": "l'Europe et puis bonjour bonjour Th\u00e9o", "start": 1144.6, "duration": 4.28}, {"text": "Verdier co-directeur de l'Observatoire", "start": 1146.919, "duration": 5.0}, {"text": "Europe \u00e0 la Fondation Jean jores alors", "start": 1148.88, "duration": 6.44}, {"text": "on l'\u00e9voquait en d\u00e9but d'\u00e9mission la", "start": 1151.919, "duration": 6.0}, {"text": "parit\u00e9 de la Commission europ\u00e9enne \u00e9tait", "start": 1155.32, "duration": 5.2}, {"text": "un un engagement de de d'oursoua", "start": 1157.919, "duration": 5.201}, {"text": "fondererianen elle voulait un coll\u00e8ge de", "start": 1160.52, "duration": 4.6}, {"text": "commissaire parfaitement", "start": 1163.12, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 visiblement \u00e7a ne sera pas le", "start": 1165.12, "duration": 4.6}, {"text": "cas est-ce que \u00e7a va poser probl\u00e8me dans", "start": 1167.44, "duration": 4.76}, {"text": "la prise de fonction de cette commission", "start": 1169.72, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne et je me tourne allez pour en", "start": 1172.2, "duration": 4.04}, {"text": "parler bien vers vous allez Pascal", "start": 1174.0, "duration": 4.799}, {"text": "Joanin oui c'est un tr\u00e8s mauvais signal", "start": 1176.24, "duration": 4.0}, {"text": "parce que non seulement la commission", "start": 1178.799, "duration": 4.76}, {"text": "sortante on va dire V derl 1 \u00e9tait", "start": 1180.24, "duration": 4.72}, {"text": "paritaire mais c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas de la", "start": 1183.559, "duration": 2.921}, {"text": "commission yunker c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas de", "start": 1184.96, "duration": 3.64}, {"text": "la Commission Barroso et \u00e0 chaque fois", "start": 1186.48, "duration": 3.559}, {"text": "les pr\u00e9sidents de la Commission ont d\u00fb", "start": 1188.6, "duration": 3.079}, {"text": "tordre le bras des chefs d'\u00c9tat et de", "start": 1190.039, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement dont ils sont issus", "start": 1191.679, "duration": 2.561}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement pas sauf madame vanon derl", "start": 1192.799, "duration": 3.281}, {"text": "mais Barroso et et Junker \u00e9taient des", "start": 1194.24, "duration": 3.799}, {"text": "premier ministres parce que c'est pas un", "start": 1196.08, "duration": 4.079}, {"text": "choix naturel elle et l\u00e0 on voit pas", "start": 1198.039, "duration": 4.281}, {"text": "comment \u00e0 un moment 20 ans apr\u00e8s la", "start": 1200.159, "duration": 3.601}, {"text": "premi\u00e8re commission Baroso o\u00f9 il y a", "start": 1202.32, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu donc une parit\u00e9 r\u00e9guli\u00e8re sur la", "start": 1203.76, "duration": 3.96}, {"text": "commission 20 ans apr\u00e8s on aurait donc", "start": 1205.679, "duration": 4.201}, {"text": "un mauvais signal au moment o\u00f9 en effet", "start": 1207.72, "duration": 3.56}, {"text": "la commission est pr\u00e9sid\u00e9e par une femme", "start": 1209.88, "duration": 2.56}, {"text": "je rappelle que Van derl c'est la", "start": 1211.28, "duration": 2.12}, {"text": "premi\u00e8re femme pr\u00e9sident de la", "start": 1212.44, "duration": 3.52}, {"text": "commission o\u00f9 le Parlement europ\u00e9en est", "start": 1213.4, "duration": 4.2}, {"text": "de nouveau pr\u00e9sid\u00e9 par une femme c'est", "start": 1215.96, "duration": 3.4}, {"text": "la trois\u00e8me femme de l'histoire du", "start": 1217.6, "duration": 3.559}, {"text": "Parlement europ\u00e9en o\u00f9 on a la BCE aussi", "start": 1219.36, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 par une femme donc c'est un tr\u00e8s", "start": 1221.159, "duration": 3.241}, {"text": "mauvais signal donc je crois que si en", "start": 1222.28, "duration": 3.519}, {"text": "effet les chefs d'\u00c9tat et gouvernement", "start": 1224.4, "duration": 3.84}, {"text": "n'ont pas compris qu'il fallait d\u00e9signer", "start": 1225.799, "duration": 4.041}, {"text": "dans le choix qu'ils font un homme et", "start": 1228.24, "duration": 3.48}, {"text": "une femme pour donner \u00e0 la pr\u00e9sidente de", "start": 1229.84, "duration": 3.36}, {"text": "la commission le choix pour faire un", "start": 1231.72, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9quilibre du genre le plus le plus", "start": 1233.2, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9galitaire possible il y a 27", "start": 1235.6, "duration": 3.16}, {"text": "\u00c9tats-membres donc on va pas faire 13 et", "start": 1236.96, "duration": 4.0}, {"text": "dem 13 et demi \u00e7a sera plut\u00f4t 131 il en", "start": 1238.76, "duration": 4.32}, {"text": "manque trois \u00e0 ce jour il y a des", "start": 1240.96, "duration": 4.32}, {"text": "auditions au Parlement europ\u00e9en il est", "start": 1243.08, "duration": 4.56}, {"text": "il est \u00e0 craindre que certains candidats", "start": 1245.28, "duration": 6.0}, {"text": "masculins soi peut-\u00eatre retoqu\u00e9s par les", "start": 1247.64, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens parce que ils sont", "start": 1251.28, "duration": 5.12}, {"text": "d'un genre masculin et qu'il que le", "start": 1253.84, "duration": 3.959}, {"text": "Parlement europ\u00e9en souhaiterait en effet", "start": 1256.4, "duration": 4.08}, {"text": "que la Commission fen 2 soit strictement", "start": 1257.799, "duration": 4.88}, {"text": "paritaire Mo dans les \u00e9quilibres comme", "start": 1260.48, "duration": 3.84}, {"text": "la sortante et oui justement Christophe", "start": 1262.679, "duration": 3.041}, {"text": "freo \u00e7a va \u00eatre aussi le r\u00f4le des", "start": 1264.32, "duration": 3.76}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 d'essayer de tordre le", "start": 1265.72, "duration": 5.4}, {"text": "bras des \u00c9tats-membres pour obtenir", "start": 1268.08, "duration": 4.8}, {"text": "cette parit\u00e9 au sein de la Commission", "start": 1271.12, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9enne en fait aujourd'hui enfin le", "start": 1272.88, "duration": 4.88}, {"text": "mercredi le 11 novembre le 11 septembre", "start": 1275.039, "duration": 4.12}, {"text": "excusez-moi le 11 septembre c'est pas", "start": 1277.76, "duration": 3.919}, {"text": "une date tr\u00e8s joyeuse mais le 11", "start": 1279.159, "duration": 4.601}, {"text": "septembre r ven pr\u00e9sente donc son", "start": 1281.679, "duration": 4.041}, {"text": "coll\u00e8ge de commissaire dans la", "start": 1283.76, "duration": 3.32}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents celle qui", "start": 1285.72, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9unit robertazola pr\u00e9sidente et aussi", "start": 1287.08, "duration": 3.8}, {"text": "les chefs de groupes au Parlement", "start": 1289.159, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9en dans cette pr\u00e9sentation il se", "start": 1290.88, "duration": 4.48}, {"text": "passera rien si ce n'est \u00e9videmment des", "start": 1292.799, "duration": 4.681}, {"text": "des r\u00e9serves d'usage mais c'est une fois", "start": 1295.36, "duration": 4.96}, {"text": "que ce ce coll\u00e8ge sera pr\u00e9sent\u00e9 et aussi", "start": 1297.48, "duration": 5.0}, {"text": "ressemblement valid\u00e9 par le le le le", "start": 1300.32, "duration": 3.719}, {"text": "Conseil europ\u00e9en les chefs d'\u00c9tat", "start": 1302.48, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement que les commissaires", "start": 1304.039, "duration": 4.841}, {"text": "potentiels passeront en audition aupr\u00e8s", "start": 1306.4, "duration": 3.56}, {"text": "de chaque commission au sein du", "start": 1308.88, "duration": 3.039}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et c'est vraement l\u00e0", "start": 1309.96, "duration": 3.64}, {"text": "qui effffectivement les parlementaires", "start": 1311.919, "duration": 4.12}, {"text": "rappelleront \u00e0 l'ordre l'ensemble des", "start": 1313.6, "duration": 4.0}, {"text": "des du coll\u00e8ge des commissaires pour", "start": 1316.039, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir dire effectivement on veut cette", "start": 1317.6, "duration": 5.199}, {"text": "cette cette parit\u00e9 tout au moins \u00e0 131", "start": 1320.039, "duration": 4.721}, {"text": "comme c'\u00e9tait dans dans dans la premi\u00e8re", "start": 1322.799, "duration": 5.36}, {"text": "euh premi\u00e8re euh commission de d'Ursula", "start": 1324.76, "duration": 5.76}, {"text": "d'Ursula vanerlen Th\u00e9o Verdier Ursula", "start": 1328.159, "duration": 5.4}, {"text": "vanerlen avait demand\u00e9 \u00e0 chaque \u00c9tat", "start": 1330.52, "duration": 6.519}, {"text": "membre de nom un homme une femme de de", "start": 1333.559, "duration": 5.441}, {"text": "commissaire pour respecter cette parit\u00e9", "start": 1337.039, "duration": 3.561}, {"text": "pour pouvoir elle-m\u00eame et bien composer", "start": 1339.0, "duration": 3.64}, {"text": "son \u00e9quipe id\u00e9al elle a pas vraiment \u00e9t\u00e9", "start": 1340.6, "duration": 3.76}, {"text": "suivi dans un premier temps sauf par la", "start": 1342.64, "duration": 4.48}, {"text": "la Bulgarie avec Julian Popov et", "start": 1344.36, "duration": 5.76}, {"text": "y\u00e9caterina R va euh est-ce que", "start": 1347.12, "duration": 5.08}, {"text": "finalement bah \u00e7a \u00e7a signifie une perte", "start": 1350.12, "duration": 4.72}, {"text": "de leadership d'autorit\u00e9 vis-\u00e0-vis des", "start": 1352.2, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9tats pour ourursoua funder Leen je", "start": 1354.84, "duration": 3.959}, {"text": "pense pas c'est plut\u00f4t on va dire le", "start": 1357.279, "duration": 3.4}, {"text": "naturel institutionnel de l'Union", "start": 1358.799, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne qui revient au Galou il faut", "start": 1360.679, "duration": 3.24}, {"text": "imaginer qu'on essaie d'inculquer une", "start": 1362.159, "duration": 3.361}, {"text": "discipline collective \u00e0 une s\u00e9rie de", "start": 1363.919, "duration": 3.24}, {"text": "choix individuels comment est-ce qu'on", "start": 1365.52, "duration": 2.92}, {"text": "nomme un commissaire europ\u00e9en quand on", "start": 1367.159, "duration": 2.88}, {"text": "est un chef d'\u00c9tat on le fait d'abord", "start": 1368.44, "duration": 3.92}, {"text": "pour un objectif politique national on a", "start": 1370.039, "duration": 4.801}, {"text": "une coalition qu'il faut manager on a un", "start": 1372.36, "duration": 4.24}, {"text": "objectif qui est quel portefeuille on", "start": 1374.84, "duration": 3.36}, {"text": "veut aller chercher peut-\u00eatre la d\u00e9fense", "start": 1376.6, "duration": 2.8}, {"text": "pour la la France l'\u00e9conomie pour", "start": 1378.2, "duration": 3.12}, {"text": "l'Italie donc on a une s\u00e9rie d'objectifs", "start": 1379.4, "duration": 3.639}, {"text": "nationaux et on choisit le profil en", "start": 1381.32, "duration": 3.76}, {"text": "fonction et en m\u00eame tempscela vanlen", "start": 1383.039, "duration": 3.64}, {"text": "elle elle doit composer un ex\u00e9cutif et", "start": 1385.08, "duration": 3.0}, {"text": "c'est la seule en fait chef de", "start": 1386.679, "duration": 3.281}, {"text": "gouvernement de l'Union qui n'a pas la", "start": 1388.08, "duration": 3.839}, {"text": "main sur qui elle peut nommer et donc", "start": 1389.96, "duration": 3.56}, {"text": "elle se retrouve avec cette \u00e9quation", "start": 1391.919, "duration": 2.841}, {"text": "maintenant effectivement on a un", "start": 1393.52, "duration": 2.96}, {"text": "processus qui est assez tim\u00e9 et dans le", "start": 1394.76, "duration": 3.36}, {"text": "sens o\u00f9 on va avoir d'abord cette", "start": 1396.48, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sentation puis les auditions on a eu", "start": 1398.12, "duration": 4.36}, {"text": "en 2019 des commissaires ou des", "start": 1400.36, "duration": 3.4}, {"text": "proposition de commissaire qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1402.48, "duration": 2.84}, {"text": "repouss\u00e9 ou un v\u00e9au du Parlement", "start": 1403.76, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en donc le jeu n'est pas fait", "start": 1405.32, "duration": 2.719}, {"text": "n\u00e9anmoins je trouve effectivement qu'on", "start": 1406.76, "duration": 3.44}, {"text": "part un peu de loin et je suis pas", "start": 1408.039, "duration": 3.721}, {"text": "extr\u00eamement optimiste qu'on arrive \u00e0 une", "start": 1410.2, "duration": 3.8}, {"text": "parit\u00e9 parfaite euh mais va encore y", "start": 1411.76, "duration": 3.96}, {"text": "avoir des boug\u00e9s n\u00e9anmoins effectivement", "start": 1414.0, "duration": 3.799}, {"text": "hurcel varen elle est face \u00e0 des chefs", "start": 1415.72, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00c9tat qui ont d'abord des priorit\u00e9s", "start": 1417.799, "duration": 3.12}, {"text": "politiques nationales et de la d\u00e9fense", "start": 1419.48, "duration": 2.96}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats nationaux avant l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1420.919, "duration": 3.041}, {"text": "collectif de la commission euh \u00e0", "start": 1422.44, "duration": 3.04}, {"text": "l'esprit oui c'est \u00e7a il y a aussi un", "start": 1423.96, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9quilibre politique \u00e0 trouver dans la", "start": 1425.48, "duration": 3.559}, {"text": "dans la composition de cette euh", "start": 1427.6, "duration": 3.24}, {"text": "Commission europ\u00e9enne Pascal johannin un", "start": 1429.039, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9quilibre entre les souhaits des \u00e9tats", "start": 1430.84, "duration": 3.719}, {"text": "les rapports de forces politiques au", "start": 1433.32, "duration": 2.839}, {"text": "sein du Parlement europ\u00e9en et puis les", "start": 1434.559, "duration": 4.281}, {"text": "engagements corsoua van derlen a pris", "start": 1436.159, "duration": 4.52}, {"text": "pour \u00eatre r\u00e9\u00e9lu l\u00e0 encore c'est un vrai", "start": 1438.84, "duration": 3.68}, {"text": "cass-et\u00ea alors ce qui va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1440.679, "duration": 3.521}, {"text": "important c'est en effet la r\u00e9partition", "start": 1442.52, "duration": 3.279}, {"text": "de de de des portefeuilles qui vont \u00eatre", "start": 1444.2, "duration": 3.12}, {"text": "donn\u00e9s l\u00e0 on parle d'homme femme enfin", "start": 1445.799, "duration": 3.281}, {"text": "il va y avoir quand m\u00eame des on va dire", "start": 1447.32, "duration": 3.0}, {"text": "des commissaires plus importants que", "start": 1449.08, "duration": 2.44}, {"text": "d'autres puisqu'on sait tr\u00e8s bien qu'il", "start": 1450.32, "duration": 2.76}, {"text": "y a des politiques qui sont r\u00e9ellement", "start": 1451.52, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9ennes qui va d\u00e9tenir quoi est-ce", "start": 1453.08, "duration": 4.4}, {"text": "quels sont ceux qui vont \u00eatre", "start": 1456.4, "duration": 2.92}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents alors on avait invent\u00e9", "start": 1457.48, "duration": 4.24}, {"text": "vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif vice-pr\u00e9sident", "start": 1459.32, "duration": 4.4}, {"text": "bon on avait en France on avait un", "start": 1461.72, "duration": 3.76}, {"text": "commissaire la derni\u00e8re la derni\u00e8re fois", "start": 1463.72, "duration": 3.679}, {"text": "Thierry Breton qui n'avait aucune", "start": 1465.48, "duration": 3.559}, {"text": "qualit\u00e9 de VI pr\u00e9sident et mais qui", "start": 1467.399, "duration": 4.16}, {"text": "avait un super portefeuille donc voil\u00e0", "start": 1469.039, "duration": 4.12}, {"text": "c'est \u00e7a qui va \u00eatre important c'est", "start": 1471.559, "duration": 3.281}, {"text": "pour satisfaire les engagements des uns", "start": 1473.159, "duration": 4.801}, {"text": "et des autres donc et voir en effet si", "start": 1474.84, "duration": 4.88}, {"text": "dans les quelques femmes qu'il y a on va", "start": 1477.96, "duration": 3.439}, {"text": "mettre on va on va mettre en avant un", "start": 1479.72, "duration": 3.4}, {"text": "certain nombre de femmes \u00e0 des postes de", "start": 1481.399, "duration": 3.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans ces VI pr\u00e9sident ou", "start": 1483.12, "duration": 3.36}, {"text": "vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif pour pas laisser", "start": 1484.679, "duration": 3.521}, {"text": "la main il faut un \u00e9quilibre bien", "start": 1486.48, "duration": 3.439}, {"text": "entendu nouveaux", "start": 1488.2, "duration": 6.0}, {"text": "\u00c9tats anciens \u00c9tats j'allis dire euh Est", "start": 1489.919, "duration": 7.441}, {"text": "Ouest Nord sudud voil\u00e0 donc tout \u00e7a", "start": 1494.2, "duration": 4.959}, {"text": "c'est des c'est une triconom\u00e9trie qui", "start": 1497.36, "duration": 3.799}, {"text": "est tr\u00e8s sensible et donc c'est un", "start": 1499.159, "duration": 4.041}, {"text": "exercice mais elle l'a d\u00e9j\u00e0 fait la", "start": 1501.159, "duration": 3.64}, {"text": "derni\u00e8re fois donc elle va elle va", "start": 1503.2, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9ussir mais c'est vrai que elle risque", "start": 1504.799, "duration": 4.721}, {"text": "de peut-\u00eatre d\u00e9cevoir certains \u00c9tats qui", "start": 1506.159, "duration": 4.88}, {"text": "souhaitaent un certain nombre de postes", "start": 1509.52, "duration": 3.96}, {"text": "et qui ne les auront pas parce que bien", "start": 1511.039, "duration": 3.961}, {"text": "entendu il faut faire la place \u00e0 un peu", "start": 1513.48, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e0 tout le monde dans cette", "start": 1515.0, "duration": 5.159}, {"text": "triple objectif de nationalit\u00e9", "start": 1517.039, "duration": 4.321}, {"text": "g\u00e9ographie", "start": 1520.159, "duration": 4.0}, {"text": "et \u00e9 paiss et parit\u00e9 alors les les", "start": 1521.36, "duration": 4.679}, {"text": "prochaines \u00e9tapes pour cette Commission", "start": 1524.159, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9enne avant sa prise de fonction", "start": 1526.039, "duration": 4.401}, {"text": "vont s'av\u00e9rit importante on l'a un petit", "start": 1527.96, "duration": 4.04}, {"text": "peu \u00e9voqu\u00e9 avec Th\u00e9o Verdier \u00e0 l'instant", "start": 1530.44, "duration": 3.28}, {"text": "je vais me tourner vers vous Christophe", "start": 1532.0, "duration": 4.279}, {"text": "pro attention c'est question synth\u00e8se", "start": 1533.72, "duration": 5.079}, {"text": "question p\u00e9dagogie on pense forc\u00e9ment", "start": 1536.279, "duration": 5.12}, {"text": "aux auditions \u00e0 venir des commissaires", "start": 1538.799, "duration": 4.521}, {"text": "on pense \u00e0 celle de 2019 notamment qui", "start": 1541.399, "duration": 3.52}, {"text": "c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment \u00e0 bien passer", "start": 1543.32, "duration": 3.079}, {"text": "devant le Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 1544.919, "duration": 2.64}, {"text": "jamais une partie de plaisir", "start": 1546.399, "duration": 2.561}, {"text": "concr\u00e8tement comment \u00e7a se passe il y a", "start": 1547.559, "duration": 3.281}, {"text": "plusieurs \u00e9tapes en fait hein donc l\u00e0", "start": 1548.96, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e8s l'instant o\u00f9 ursen aura d\u00e9fini son", "start": 1550.84, "duration": 3.719}, {"text": "son son coll\u00e8ge de commissaire", "start": 1553.24, "duration": 2.64}, {"text": "effectivement", "start": 1554.559, "duration": 4.681}, {"text": "ite elle va envoyer adresser en fait une", "start": 1555.88, "duration": 5.0}, {"text": "proposition officielle au Parlement", "start": 1559.24, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en avec les CV les lettres de", "start": 1560.88, "duration": 4.399}, {"text": "mission les lettres d'intention les", "start": 1563.32, "duration": 3.719}, {"text": "portefeuilles et puis aussi chaque", "start": 1565.279, "duration": 3.4}, {"text": "commissaire pr\u00e9sentera aussi sa", "start": 1567.039, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9claration d'int\u00e9r\u00eat financier c'est la", "start": 1568.679, "duration": 3.521}, {"text": "commission affaires juridiques qui va", "start": 1571.039, "duration": 3.24}, {"text": "s'en emparer et qui verra d\u00e9j\u00e0 si", "start": 1572.2, "duration": 3.479}, {"text": "juridiquement effectivement il y a pas", "start": 1574.279, "duration": 3.241}, {"text": "de conflit d'int\u00e9r\u00eat financier pour", "start": 1575.679, "duration": 3.081}, {"text": "chaque commissaire et ensuite sont les", "start": 1577.52, "duration": 3.2}, {"text": "auditions en fonction du portefeuille le", "start": 1578.76, "duration": 4.279}, {"text": "commissaire passe devant l\u00e0 o\u00f9 ou les", "start": 1580.72, "duration": 4.48}, {"text": "commissions d\u00e9di\u00e9es de de son", "start": 1583.039, "duration": 3.721}, {"text": "portefeuille pour l'environnement", "start": 1585.2, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9videmment la commission environnement", "start": 1586.76, "duration": 2.72}, {"text": "mais s doute aussi l'\u00e9nergie et", "start": 1588.0, "duration": 3.64}, {"text": "peut-\u00eatre aussi aussi les transports et", "start": 1589.48, "duration": 4.04}, {"text": "ensuite \u00e0 l'issue de ces auditions mais", "start": 1591.64, "duration": 4.36}, {"text": "les parlementaires votent pour savoir si", "start": 1593.52, "duration": 5.399}, {"text": "si le commissaire est est \u00e0 dououb\u00e9 et", "start": 1596.0, "duration": 4.32}, {"text": "peut rentrer dans le coll\u00e8ge ou pas et", "start": 1598.919, "duration": 3.36}, {"text": "c'est vment \u00e0 ce momentl o\u00f9 il y a des", "start": 1600.32, "duration": 3.44}, {"text": "discussions un peu un peu fortes \u00e0 la", "start": 1602.279, "duration": 3.0}, {"text": "fois sur les comp\u00e9tences \u00e0 la fois sur", "start": 1603.76, "duration": 3.0}, {"text": "la dimension du portefeuille et puis", "start": 1605.279, "duration": 3.321}, {"text": "sans doute peut-\u00eatre cette fois-ci sur", "start": 1606.76, "duration": 3.72}, {"text": "des questions de genre les auditions se", "start": 1608.6, "duration": 4.48}, {"text": "feront en septembre octobre novembre", "start": 1610.48, "duration": 5.76}, {"text": "desemb novembre on esp\u00e8re soit si \u00e7a se", "start": 1613.08, "duration": 5.16}, {"text": "passe tr\u00e8s bien une une installation de", "start": 1616.24, "duration": 3.76}, {"text": "commission au 1er novembre sinon ce sera", "start": 1618.24, "duration": 4.12}, {"text": "au au au 1er au 1er d\u00e9cembre comme \u00e7a a", "start": 1620.0, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le cas en en 2019 et puis dans ces", "start": 1622.36, "duration": 3.64}, {"text": "auditions au Parlement europ\u00e9en les", "start": 1624.279, "duration": 3.441}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s vont forc\u00e9ment parler de", "start": 1626.0, "duration": 3.24}, {"text": "politique du programme \u00e0 appliquer pour", "start": 1627.72, "duration": 3.04}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne et puis de", "start": 1629.24, "duration": 3.2}, {"text": "cette promesse d'oursoua van derlen", "start": 1630.76, "duration": 3.44}, {"text": "avant d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu he de continuer \u00e0", "start": 1632.44, "duration": 3.64}, {"text": "appliquer le pacte vert cette ensemble", "start": 1634.2, "duration": 3.16}, {"text": "de lois europ\u00e9enne qui permet", "start": 1636.08, "duration": 3.04}, {"text": "d'atteindre la neutralit\u00e9 carbone en", "start": 1637.36, "duration": 5.24}, {"text": "2050 Th\u00e9o Verdier quand on voit les", "start": 1639.12, "duration": 5.039}, {"text": "commissaires europ\u00e9ens propos\u00e9s", "start": 1642.6, "duration": 2.799}, {"text": "c'est-\u00e0-dire beaucoup de commissaires de", "start": 1644.159, "duration": 3.081}, {"text": "droite issus du du Parti populaire", "start": 1645.399, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9en et puis aussi l'\u00e9volution", "start": 1647.24, "duration": 3.76}, {"text": "politique du Parlement europ\u00e9en apr\u00e8s", "start": 1649.48, "duration": 3.559}, {"text": "les \u00e9lections un parlement qui penche", "start": 1651.0, "duration": 3.679}, {"text": "plus \u00e0 droite est-ce que ces promesses", "start": 1653.039, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9cologiques elles vont \u00eatre", "start": 1654.679, "duration": 5.041}, {"text": "tenabl le premier mandat du van c'\u00e9tait", "start": 1656.679, "duration": 4.281}, {"text": "un mandat de red\u00e9finition de nos", "start": 1659.72, "duration": 2.64}, {"text": "priorit\u00e9s c'\u00e9tait la fin de l'airre", "start": 1660.96, "duration": 2.959}, {"text": "d'Angela Merkel c'\u00e9tait le postdcours de", "start": 1662.36, "duration": 3.439}, {"text": "la sbon c'\u00e9tait apr\u00e8s les mouvements de", "start": 1663.919, "duration": 3.88}, {"text": "jeunesse de 2018-29 sur le climat et", "start": 1665.799, "duration": 3.72}, {"text": "donc \u00e7a nous a amen\u00e9 \u00e0 ce moment\u00e0 on a", "start": 1667.799, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9fini des objectifs sur le num\u00e9rique", "start": 1669.519, "duration": 4.04}, {"text": "sur l'IA et surtout sur le climat c'est", "start": 1671.159, "duration": 4.24}, {"text": "le Green Deal et donc c'est d\u00e9finir un", "start": 1673.559, "duration": 3.401}, {"text": "certain nombre d'objectifs maintenant", "start": 1675.399, "duration": 3.921}, {"text": "c'est le mandat de la mise en \u0153uvre de", "start": 1676.96, "duration": 4.24}, {"text": "ces objectifs tr\u00e8s concr\u00e8tement et aussi", "start": 1679.32, "duration": 3.28}, {"text": "bah on voit bien le fond de l'IR il est", "start": 1681.2, "duration": 2.8}, {"text": "plus tellement uniquement sur le climat", "start": 1682.6, "duration": 3.0}, {"text": "mais il est sur la comp\u00e9titivit\u00e9 on a eu", "start": 1684.0, "duration": 3.64}, {"text": "le rapport l'\u00e9at l'ann\u00e9e derni\u00e8re et le", "start": 1685.6, "duration": 3.439}, {"text": "rapport dragi qui va certainement", "start": 1687.64, "duration": 3.039}, {"text": "arriver dans les semaines \u00e0 venir qui", "start": 1689.039, "duration": 3.281}, {"text": "tous les deux insistent sur fait de", "start": 1690.679, "duration": 2.88}, {"text": "Mario dragi l'ancien pr\u00e9sident de la", "start": 1692.32, "duration": 2.52}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne exactement", "start": 1693.559, "duration": 2.401}, {"text": "qui tous les deux insistent sur le fait", "start": 1694.84, "duration": 3.36}, {"text": "que s'il doit y avoir transition elle", "start": 1695.96, "duration": 3.64}, {"text": "doit \u00eatre au service de l'industrie", "start": 1698.2, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9enne et d'une transition qui soit", "start": 1699.6, "duration": 3.28}, {"text": "aussi sociale notamment dans les", "start": 1701.279, "duration": 2.801}, {"text": "fili\u00e8res industrielles et dans les", "start": 1702.88, "duration": 3.0}, {"text": "emplois et donc sur la question de quel", "start": 1704.08, "duration": 3.36}, {"text": "est les montant le montant qu'on va", "start": 1705.88, "duration": 3.24}, {"text": "investir pour financer cette transition", "start": 1707.44, "duration": 3.52}, {"text": "comme le font euh nos nos amis", "start": 1709.12, "duration": 4.0}, {"text": "am\u00e9ricains qui euh financent \u00e0 la fois", "start": 1710.96, "duration": 3.88}, {"text": "une transition et leur industrie et", "start": 1713.12, "duration": 3.36}, {"text": "cette reconversion industrielle et donc", "start": 1714.84, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re question qui est", "start": 1716.48, "duration": 2.76}, {"text": "pos\u00e9e finalement \u00e0 la commission ou que", "start": 1717.76, "duration": 2.919}, {"text": "la Commission se pose notamment avec", "start": 1719.24, "duration": 3.08}, {"text": "aussi ce shift un peu vers la droite du", "start": 1720.679, "duration": 3.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est comment est-ce", "start": 1722.32, "duration": 2.64}, {"text": "qu'on passe des objectifs de r\u00e9duction", "start": 1723.679, "duration": 2.561}, {"text": "de gaz \u00e0 effet de serre \u00e0 une", "start": 1724.96, "duration": 4.0}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique et autre chose", "start": 1726.24, "duration": 4.12}, {"text": "qui peut para\u00eetre un peu accessoire mais", "start": 1728.96, "duration": 3.0}, {"text": "qui est une nouveaut\u00e9 qui a annonc\u00e9 ce", "start": 1730.36, "duration": 3.12}, {"text": "la V les yen aussi en terme de priorit\u00e9s", "start": 1731.96, "duration": 2.92}, {"text": "politiques dans son discours de juillet", "start": 1733.48, "duration": 2.919}, {"text": "c'est qu'on aura un commissaire europ\u00e9en", "start": 1734.88, "duration": 3.679}, {"text": "au logement euh et \u00e7a c'est une crise", "start": 1736.399, "duration": 3.721}, {"text": "sociale qui traverse l'ensemble de", "start": 1738.559, "duration": 3.72}, {"text": "l'Union un exemple juste pour finir", "start": 1740.12, "duration": 4.0}, {"text": "c'est que on a gagn\u00e9 en 10 ans on a", "start": 1742.279, "duration": 4.081}, {"text": "gagn\u00e9 ou perdu 2 ans dans l'\u00e2ge moyen", "start": 1744.12, "duration": 4.039}, {"text": "dans lequel les jeunes quittent le", "start": 1746.36, "duration": 3.199}, {"text": "domicile des parents et ce \u00e0 travers", "start": 1748.159, "duration": 2.721}, {"text": "toute l'Union dans certains pays", "start": 1749.559, "duration": 2.801}, {"text": "l'Espagne l'Irlande c'est quasiment 5 \u00e0", "start": 1750.88, "duration": 3.56}, {"text": "10 % de jeunes qui sont chez leurs", "start": 1752.36, "duration": 3.319}, {"text": "parents donc on a aussi des crises", "start": 1754.44, "duration": 2.52}, {"text": "sociales qui traversent l'Union qui vont", "start": 1755.679, "duration": 4.081}, {"text": "impacter le mandat en cours Pascal Joan", "start": 1756.96, "duration": 6.079}, {"text": "euh on parle d'investissement on parle", "start": 1759.76, "duration": 6.48}, {"text": "de de r\u00e9ussite de transition climatique", "start": 1763.039, "duration": 5.721}, {"text": "num\u00e9rique sociale euh", "start": 1766.24, "duration": 4.319}, {"text": "c'est c'est au c\u0153ur des des des", "start": 1768.76, "duration": 4.159}, {"text": "propositions d'ursoua van derl et avenir", "start": 1770.559, "duration": 4.201}, {"text": "de Mario dragi l'ancien pr\u00e9sident de de", "start": 1772.919, "duration": 5.76}, {"text": "la BCE et puis on a un un Parlement", "start": 1774.76, "duration": 7.039}, {"text": "europ\u00e9en qui est sensiblement tourn\u00e9", "start": 1778.679, "duration": 6.161}, {"text": "vers la droite PPE avec r\u00e9guli\u00e8rement en", "start": 1781.799, "duration": 5.041}, {"text": "tout cas des questions de de rigueur", "start": 1784.84, "duration": 3.48}, {"text": "budg\u00e9taire est-ce que finalement tout", "start": 1786.84, "duration": 3.199}, {"text": "cela s'av\u00e8re compatible est-ce qu'il va", "start": 1788.32, "duration": 4.359}, {"text": "y avoir une marge de man\u0153uvre alors", "start": 1790.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'objectif de l'Union le vrai d\u00e9fi de", "start": 1792.679, "duration": 3.921}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est \u00e0 la fois de", "start": 1794.08, "duration": 4.68}, {"text": "remplir cette mission de de r\u00e9ussir ces", "start": 1796.6, "duration": 5.12}, {"text": "transitions tout en ayant en effet une", "start": 1798.76, "duration": 4.799}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et donc le rapport de", "start": 1801.72, "duration": 3.88}, {"text": "Mario Dragui qui a \u00e9t\u00e9 aussi Premier", "start": 1803.559, "duration": 3.96}, {"text": "ministre enfin pr\u00e9sident du Conseil", "start": 1805.6, "duration": 4.679}, {"text": "italien va \u00eatre certainement un pav\u00e9", "start": 1807.519, "duration": 5.88}, {"text": "dans la mar parce que on n'est pas tout", "start": 1810.279, "duration": 5.041}, {"text": "seul on peut se dire il faut des", "start": 1813.399, "duration": 3.88}, {"text": "objectifs on va on va \u00eatre plus vert que", "start": 1815.32, "duration": 4.199}, {"text": "vert plus neutre que neutre mais si les", "start": 1817.279, "duration": 4.12}, {"text": "autres le sont pas on se tire une balle", "start": 1819.519, "duration": 3.4}, {"text": "dans le pied donc il faut bien que on", "start": 1821.399, "duration": 3.041}, {"text": "soit tous d'accord sur les objectifs \u00e7a", "start": 1822.919, "duration": 3.161}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 quasiment le cas tout le monde est", "start": 1824.44, "duration": 3.64}, {"text": "d'accord pour r\u00e9duire les choses mais", "start": 1826.08, "duration": 3.439}, {"text": "chacun il va \u00e0 son rythme il faudrait", "start": 1828.08, "duration": 3.199}, {"text": "pas que \u00e7a se fasse au d\u00e9triment de", "start": 1829.519, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne or on a une", "start": 1831.279, "duration": 3.161}, {"text": "croissance plus faible que les", "start": 1833.279, "duration": 4.841}, {"text": "\u00c9tats-Unis on a en effet des des des", "start": 1834.44, "duration": 5.16}, {"text": "politiques de rigueur mais qui sont pas", "start": 1838.12, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment qui s'appliquent qui sont", "start": 1839.6, "duration": 2.559}, {"text": "peut-\u00eatre bonnes pour l'Allemagne", "start": 1841.12, "duration": 2.84}, {"text": "prenons ce cas mais encore que", "start": 1842.159, "duration": 3.041}, {"text": "l'Allemagne est en r\u00e9cession aujourd'hui", "start": 1843.96, "duration": 2.28}, {"text": "donc je suis pas s\u00fbr que \u00e7a soit un", "start": 1845.2, "duration": 3.4}, {"text": "mod\u00e8le \u00e0 transposer donc il faut aussi", "start": 1846.24, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on voit un peu plus loin que le seul", "start": 1848.6, "duration": 3.679}, {"text": "horizon imm\u00e9diat et qu'on se donne des", "start": 1850.2, "duration": 4.44}, {"text": "moyens de donner aux Europ\u00e9ens des", "start": 1852.279, "duration": 4.441}, {"text": "moyens de croire que \u00e7a va \u00eatre bien si", "start": 1854.64, "duration": 3.96}, {"text": "c'est pas bien on va avoir des crises", "start": 1856.72, "duration": 3.36}, {"text": "c'est vous parliez de l'industrie mais", "start": 1858.6, "duration": 3.919}, {"text": "moi je parle des agriculteurs hein donc", "start": 1860.08, "duration": 4.36}, {"text": "on voit aujourd'hui Volkswagen qui est", "start": 1862.519, "duration": 3.961}, {"text": "dans une situation un petit peu tendu", "start": 1864.44, "duration": 3.76}, {"text": "parce que les choix qu'on impose au", "start": 1866.48, "duration": 3.439}, {"text": "constructeur automobile sont un peu", "start": 1868.2, "duration": 3.56}, {"text": "rudes donc et donc ils suivent pas donc", "start": 1869.919, "duration": 3.441}, {"text": "alors qu' ils \u00e9taient les les les les", "start": 1871.76, "duration": 3.44}, {"text": "plus grands constructeur voil\u00e0 donc il", "start": 1873.36, "duration": 3.12}, {"text": "faut pas que \u00e7a se fasse au d\u00e9triment et", "start": 1875.2, "duration": 2.8}, {"text": "donc Mario Dragui va rappeler un certain", "start": 1876.48, "duration": 3.4}, {"text": "nombre de choses on voit aujourd'hui", "start": 1878.0, "duration": 3.039}, {"text": "aussi un certain nombre de banquiers", "start": 1879.88, "duration": 2.32}, {"text": "centraux qui disent on peut pas", "start": 1881.039, "duration": 3.281}, {"text": "continuer comme \u00e7a donc la premi\u00e8re", "start": 1882.2, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9union de la Banque centrale europ\u00e9enne", "start": 1884.32, "duration": 3.239}, {"text": "l\u00e0 de la rentr\u00e9e Christine lagard tr\u00e8s", "start": 1885.76, "duration": 3.919}, {"text": "attendue sur les taux un certain nombre", "start": 1887.559, "duration": 5.161}, {"text": "d'orientations et pour vonder derl c'est", "start": 1889.679, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 la fois continuer ce qu'elle a fait", "start": 1892.72, "duration": 3.799}, {"text": "tout en changeant un peu de cap pour que", "start": 1894.84, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e7a puisse \u00eatre accept\u00e9 que \u00e7a soit", "start": 1896.519, "duration": 3.921}, {"text": "profitable \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et aux", "start": 1898.679, "duration": 3.88}, {"text": "Europ\u00e9ens Christophe on a l'impression", "start": 1900.44, "duration": 3.44}, {"text": "que le curseur quand m\u00eame de cette", "start": 1902.559, "duration": 3.08}, {"text": "commission europ\u00e9enne va \u00eatre mise sur", "start": 1903.88, "duration": 3.639}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique et puis", "start": 1905.639, "duration": 3.92}, {"text": "apr\u00e8s on essaiera d'appliquer la", "start": 1907.519, "duration": 3.721}, {"text": "transition \u00e9cologique euh", "start": 1909.559, "duration": 3.801}, {"text": "vraisemblablement en tout cas enfin tout", "start": 1911.24, "duration": 3.559}, {"text": "au mois de juillet lors de son discours", "start": 1913.36, "duration": 3.4}, {"text": "d'investiture si je puis dire comme \u00e7a", "start": 1914.799, "duration": 4.76}, {"text": "devant les parlementaires EUR bien urs a", "start": 1916.76, "duration": 4.44}, {"text": "bien dit cette mandature sera celle de", "start": 1919.559, "duration": 3.441}, {"text": "la mise en \u0153uvre du pacte vert mais", "start": 1921.2, "duration": 4.0}, {"text": "aussi \u00e0 la port\u00e9e des r\u00e9serves en disant", "start": 1923.0, "duration": 5.159}, {"text": "sous la sous sous r\u00e9serve de", "start": 1925.2, "duration": 5.479}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et de et de renforcement", "start": 1928.159, "duration": 4.76}, {"text": "de la dimension \u00e9conomique et et", "start": 1930.679, "duration": 3.6}, {"text": "industrielle donc toute la difficult\u00e9", "start": 1932.919, "duration": 2.921}, {"text": "sera \u00e9idemment cette articulation", "start": 1934.279, "duration": 2.801}, {"text": "comment est-ce qu'on met en \u0153uvre le", "start": 1935.84, "duration": 2.319}, {"text": "pacte vert par qu'elle a donn\u00e9 quand", "start": 1937.08, "duration": 2.599}, {"text": "m\u00eame des garanties aux \u00e9lus Verts et ils", "start": 1938.159, "duration": 3.36}, {"text": "ont vot\u00e9 je pense que aussi pour elle si", "start": 1939.679, "duration": 4.801}, {"text": "elle elle a eu 401 voix au Parlement", "start": 1941.519, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9en et mais aussi comment est-ce", "start": 1944.48, "duration": 5.039}, {"text": "qu'on gagne le le la la la guerre", "start": 1946.679, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9conomique et et industrielle la", "start": 1949.519, "duration": 3.361}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 vis-\u00e0-vis de la Chine", "start": 1950.96, "duration": 3.199}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e7a sera sans doute difficile", "start": 1952.88, "duration": 3.399}, {"text": "et on sait que le PPE \u00e0 l'proche des", "start": 1954.159, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes au d\u00e9but de", "start": 1956.279, "duration": 3.721}, {"text": "l'ann\u00e9e 2024 a quand m\u00eame mis le frein", "start": 1957.639, "duration": 5.481}, {"text": "sur beaucoup de de des actes l\u00e9gislatifs", "start": 1960.0, "duration": 5.24}, {"text": "hein la politique alimentaire est encore", "start": 1963.12, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0 faire et tout ce qui concerne les lois", "start": 1965.24, "duration": 4.12}, {"text": "sur la biodiversit\u00e9 sont encore \u00e0", "start": 1967.399, "duration": 4.361}, {"text": "avancer donc on pr\u00e9sume", "start": 1969.36, "duration": 5.159}, {"text": "qu'effectivement \u00e7a n'ira pas aussi vite", "start": 1971.76, "duration": 4.12}, {"text": "que ce que certains pourraient", "start": 1974.519, "duration": 3.361}, {"text": "pourraient l'esp\u00e9rer merci beaucoup", "start": 1975.88, "duration": 4.399}, {"text": "beaucoup Christophe pro Pascal johannin", "start": 1977.88, "duration": 5.08}, {"text": "et Th\u00e9o Verdier merci Alexandre bien", "start": 1980.279, "duration": 5.88}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9flexion et \u00e0", "start": 1982.96, "duration": 5.199}, {"text": "cette \u00e9mission \u00e9videmment l'avenir de", "start": 1986.159, "duration": 3.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et de cette", "start": 1988.159, "duration": 3.12}, {"text": "commission on la suivra avec beaucoup", "start": 1989.559, "duration": 3.921}, {"text": "d'attention merci \u00e0 vous de votre", "start": 1991.279, "duration": 3.88}, {"text": "fid\u00e9lit\u00e9 tout de suite d'autres", "start": 1993.48, "duration": 3.94}, {"text": "programmes sur nos antennes", "start": 1995.159, "duration": 10.89}, {"text": "[Musique]", "start": 1997.42, "duration": 8.629}]}