{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.13, "duration": 6.87}, {"text": "[Musique]", "start": 1.32, "duration": 5.68}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.399, "duration": 4.081}, {"text": "Bienvenue c'est sens public 90 minutes", "start": 9.04, "duration": 4.599}, {"text": "de d\u00e9bat de chronique et de reportage", "start": 11.48, "duration": 5.2}, {"text": "pour donner du sens \u00e0 l'actualit\u00e9 comme", "start": 13.639, "duration": 4.921}, {"text": "tous les soirs sur Public S\u00e9nat avec au", "start": 16.68, "duration": 4.679}, {"text": "sommaire de ce 29 mai cette question qui", "start": 18.56, "duration": 5.08}, {"text": "devient un enjeu \u00e9lectoral europ\u00e9en la", "start": 21.359, "duration": 4.521}, {"text": "France doit-elle reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 23.64, "duration": 4.0}, {"text": "Palestine comme vienne de le faire", "start": 25.88, "duration": 6.08}, {"text": "l'Irlande la Norv\u00e8ge et l'Espagne", "start": 27.64, "duration": 4.32}, {"text": "c'est un jour historique la signature de", "start": 32.559, "duration": 4.241}, {"text": "la d\u00e9cision de reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 34.92, "duration": 4.24}, {"text": "palestinien que le gouvernement espagnol", "start": 36.8, "duration": 5.04}, {"text": "a adopt\u00e9 avec l'Irlande et la Norv\u00e8ge et", "start": 39.16, "duration": 5.16}, {"text": "que la Slov\u00e9nie approuvera jeudi a le", "start": 41.84, "duration": 5.359}, {"text": "m\u00eame objectif aider les Isra\u00e9liens et", "start": 44.32, "duration": 5.96}, {"text": "les Palestiniens \u00e0 parvenir \u00e0 la paix", "start": 47.199, "duration": 4.88}, {"text": "une telle reconnaissance peut-elle", "start": 50.28, "duration": 3.36}, {"text": "favoriser la paix ou au contraire", "start": 52.079, "duration": 3.561}, {"text": "conforter le terrorisme du Hamas on en", "start": 53.64, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9bat dans une minute et puis dans la", "start": 55.64, "duration": 4.84}, {"text": "seconde partie de notre mission se", "start": 58.16, "duration": 4.12}, {"text": "tourne vers l'un des pires ennemis", "start": 60.48, "duration": 3.88}, {"text": "d'Isra\u00ebl la R\u00e9publique islamique d'Iran", "start": 62.28, "duration": 3.839}, {"text": "10 jours apr\u00e8s la mort du pr\u00e9sident", "start": 64.36, "duration": 5.079}, {"text": "Raisi dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re qui", "start": 66.119, "duration": 5.481}, {"text": "pourrait lui succ\u00e9der qui d\u00e9tient", "start": 69.439, "duration": 4.401}, {"text": "vraiment le pouvoir en Iran o\u00f9 en est le", "start": 71.6, "duration": 4.48}, {"text": "mouvement r\u00e9volutionnaire femme vie", "start": 73.84, "duration": 4.08}, {"text": "libert\u00e9 on r\u00e9pond \u00e0 toutes ces questions", "start": 76.08, "duration": 4.48}, {"text": "dans 3IS quart d'heure mais d'abord donc", "start": 77.92, "duration": 4.8}, {"text": "quand la reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 80.56, "duration": 4.04}, {"text": "palestinien se pose comme un enjeu", "start": 82.72, "duration": 3.719}, {"text": "majeur de la campagne des \u00e9lections", "start": 84.6, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9ennes Sandra", "start": 86.439, "duration": 4.281}, {"text": "sera laonna naissence d'un \u00c9tat", "start": 88.24, "duration": 4.76}, {"text": "palestinien n'est pas un sujet tabou", "start": 90.72, "duration": 4.56}, {"text": "pour Emmanuel Macron il n'y'est pas", "start": 93.0, "duration": 4.159}, {"text": "oppos\u00e9 mais estime que le moment n'est", "start": 95.28, "duration": 5.159}, {"text": "pas encore venu je consid\u00e8re que cette", "start": 97.159, "duration": 5.161}, {"text": "reconnaissance doit arriver \u00e0 un moment", "start": 100.439, "duration": 3.601}, {"text": "utile c'est\u00e0-dire un moment o\u00f9 elle", "start": 102.32, "duration": 3.92}, {"text": "s'inscrit dans un processus o\u00f9 les \u00c9tats", "start": 104.04, "duration": 4.24}, {"text": "de la r\u00e9gion et Isra\u00ebl se sont engag\u00e9s", "start": 106.24, "duration": 3.68}, {"text": "et qui permet sur la base aussi d'une", "start": 108.28, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9forme de l'Autorit\u00e9 palestinienne de", "start": 109.92, "duration": 4.76}, {"text": "produire un r\u00e9sultat utile je ne ferai", "start": 111.96, "duration": 4.079}, {"text": "pas une reconnaissance d'\u00e9motion si je", "start": 114.68, "duration": 3.68}, {"text": "puis dire un sujet qui fait flamber les", "start": 116.039, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9bats \u00e0 quelques jours des europ\u00e9enne \u00e0", "start": 118.36, "duration": 5.16}, {"text": "gauche les candidats se sont unanimement", "start": 121.399, "duration": 3.68}, {"text": "prononc\u00e9s pour la reconnaissance de", "start": 123.52, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00c9tat palestinien c'est le cas de", "start": 125.079, "duration": 4.721}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman candidat PS place", "start": 126.96, "duration": 7.32}, {"text": "publique et je suis pour qu'on arr\u00eate de", "start": 129.8, "duration": 6.96}, {"text": "repousser toujours au calandre grec", "start": 134.28, "duration": 4.64}, {"text": "cette perspective de deux \u00e9tats et donc", "start": 136.76, "duration": 5.24}, {"text": "il faut \u00e0 un moment donn\u00e9 reconna\u00eetre", "start": 138.92, "duration": 6.16}, {"text": "l'\u00e9tat palestinien et ce moment est venu", "start": 142.0, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 droite et \u00e0 l'extr\u00eame droite on est", "start": 145.08, "duration": 4.239}, {"text": "majoritairement contre pour Jordan", "start": 147.16, "duration": 4.68}, {"text": "Bardella t\u00eate de liste RN aux \u00e9lections", "start": 149.319, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9ennes reconna\u00eetre un \u00c9tat", "start": 151.84, "duration": 4.88}, {"text": "palestinien serait un grand danger \u00e7a", "start": 153.64, "duration": 5.12}, {"text": "doit rester un horizon mais \u00e9videmment", "start": 156.72, "duration": 3.28}, {"text": "qu'au moment o\u00f9 nous nous parlons et", "start": 158.76, "duration": 2.52}, {"text": "contenu de ce qui s'est pass\u00e9 le 7", "start": 160.0, "duration": 3.0}, {"text": "octobre reconna\u00eetre aujourd'hui", "start": 161.28, "duration": 3.08}, {"text": "statutairement un \u00c9tat palestinien \u00e7a", "start": 163.0, "duration": 3.12}, {"text": "serait \u00e9videmment l\u00e9gitimer l'action", "start": 164.36, "duration": 4.08}, {"text": "terroriste du Hamas l'Espagne l'Irlande", "start": 166.12, "duration": 3.92}, {"text": "et la Norv\u00e8ge viennent de reconna\u00eetre", "start": 168.44, "duration": 3.84}, {"text": "officiellement l'\u00c9tat de Palestine les", "start": 170.04, "duration": 3.96}, {"text": "trois pays rejoignent ainsi une liste", "start": 172.28, "duration": 3.92}, {"text": "qui ne cesse de s'allonger depuis", "start": 174.0, "duration": 4.879}, {"text": "1988 selon le minist\u00e8re palestinien des", "start": 176.2, "duration": 5.6}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res 146 membres de l'ONU", "start": 178.879, "duration": 4.28}, {"text": "reconnaissent l'\u00c9tat", "start": 181.8, "duration": 3.519}, {"text": "palestinien la plupart des pays", "start": 183.159, "duration": 3.961}, {"text": "occidentaux dont la France le", "start": 185.319, "duration": 4.041}, {"text": "Royaume-Uni et les \u00c9tats-Unis refusent", "start": 187.12, "duration": 4.72}, {"text": "encore de le faire faut-il reconna\u00eetre", "start": 189.36, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9tat palestinien on en d\u00e9bat avec Ann", "start": 191.84, "duration": 4.2}, {"text": "Sophie sban bcage bonsoir bienvenue vous", "start": 193.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eates directrice de l'American gwish", "start": 196.04, "duration": 3.559}, {"text": "commit Paris et docteur en en", "start": 197.92, "duration": 3.879}, {"text": "g\u00e9opolitique B Nabli bonsoir et", "start": 199.599, "duration": 4.0}, {"text": "bienvenue vous \u00eates professeur de droit", "start": 201.799, "duration": 3.52}, {"text": "public \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris est", "start": 203.599, "duration": 3.64}, {"text": "cr\u00e9teille auteur de relations", "start": 205.319, "duration": 3.2}, {"text": "internationales droit th\u00e9orie et", "start": 207.239, "duration": 3.401}, {"text": "pratique Paris aux \u00e9ditions p\u00e9don", "start": 208.519, "duration": 4.121}, {"text": "Richard verli bonsoir Richard bienvenue", "start": 210.64, "duration": 3.159}, {"text": "correspondant France Europe pour le", "start": 212.64, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00e9dia Suisse blique et je rappelle le", "start": 213.799, "duration": 4.401}, {"text": "titre de votre livre \u00e9crit avec Fran\u00e7ois", "start": 216.319, "duration": 4.601}, {"text": "d'en\u00e7on Le Bal des illusions paru chez", "start": 218.2, "duration": 5.239}, {"text": "Grasset et Mathieu croissandau bonsoir", "start": 220.92, "duration": 4.599}, {"text": "mathieuorialiste politique je je vous", "start": 223.439, "duration": 3.961}, {"text": "redonne ce ce chiffre que Sandra", "start": 225.519, "duration": 4.241}, {"text": "cerkerera nous proposait en conclusion", "start": 227.4, "duration": 5.039}, {"text": "de son de son sujet 146 pays aujourd'hui", "start": 229.76, "duration": 4.119}, {"text": "reconnaissent officiellement l'existence", "start": 232.439, "duration": 4.36}, {"text": "d'un \u00c9tat palestinien \u00e7a repr\u00e9sente plus", "start": 233.879, "duration": 6.36}, {"text": "de 70 % des des pays membres de l'ONU", "start": 236.799, "duration": 6.481}, {"text": "puis alors si on zoome sur l'Europe il y", "start": 240.239, "duration": 5.2}, {"text": "a donc une liste de pays europ\u00e9ens qui", "start": 243.28, "duration": 4.0}, {"text": "reconnaissent l'\u00c9tat de Palestine", "start": 245.439, "duration": 5.64}, {"text": "Espagne Irlande Norv\u00e8ge c'est depuis", "start": 247.28, "duration": 5.519}, {"text": "hier la Slov\u00e9nie ce sera demain et puis", "start": 251.079, "duration": 4.681}, {"text": "il y a une douzaine d'autres pays qui", "start": 252.799, "duration": 5.4}, {"text": "reconna\u00eet cet \u00e9tat depuis 88 et d'autres", "start": 255.76, "duration": 4.479}, {"text": "et d'autres ann\u00e9es je voudrais qu'on", "start": 258.199, "duration": 3.241}, {"text": "s'int\u00e9resse \u00e0 ceux qui viennent de", "start": 260.239, "duration": 2.52}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00c9tat de Palestine", "start": 261.44, "duration": 3.16}, {"text": "anneesophie sban bcchee est-ce qu'ils", "start": 262.759, "duration": 3.761}, {"text": "font une erreur ces pays d'apr\u00e8s vous", "start": 264.6, "duration": 3.2}, {"text": "oui je crois qu'ils font une erreur de", "start": 266.52, "duration": 3.2}, {"text": "reconna\u00eetre aujourd'hui l'\u00c9tat de", "start": 267.8, "duration": 3.959}, {"text": "Palestine dans la mesure o\u00f9 le dernier", "start": 269.72, "duration": 4.039}, {"text": "le dernier fait marquant qu'on a dans", "start": 271.759, "duration": 3.681}, {"text": "l'histoire des relations entre", "start": 273.759, "duration": 2.961}, {"text": "isra\u00efliens et palestinens aujourd'hui", "start": 275.44, "duration": 3.199}, {"text": "c'est effectivement le le 7 octobre et", "start": 276.72, "duration": 4.199}, {"text": "on l'a vu dans les r\u00e9actions que \u00e7a a", "start": 278.639, "duration": 5.441}, {"text": "suscit\u00e9 de la part du ramas le premier", "start": 280.919, "duration": 5.28}, {"text": "au premier rang cette reconnaissance est", "start": 284.08, "duration": 3.8}, {"text": "per\u00e7ue et v\u00e9cu comme une victoire et", "start": 286.199, "duration": 4.241}, {"text": "offre une victoire au Hamas qui dit je", "start": 287.88, "duration": 4.64}, {"text": "vous le cite he la reconnaissance d'un", "start": 290.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00c9tat palestinien et la cons\u00e9quence", "start": 292.52, "duration": 3.84}, {"text": "directe de notre courageuse r\u00e9sistance", "start": 294.0, "duration": 4.96}, {"text": "on a d'autres groupes terroristes subord", "start": 296.36, "duration": 5.119}, {"text": "ramas qui ont le m\u00eame type de communiqu\u00e9", "start": 298.96, "duration": 5.64}, {"text": "pour dire que cela l\u00e9gitime leur leur", "start": 301.479, "duration": 5.841}, {"text": "combat leur r\u00e9sistance et cela l\u00e9gitime", "start": 304.6, "duration": 4.36}, {"text": "le de de rejeter l'occupation et", "start": 307.32, "duration": 2.92}, {"text": "l'agression moi ce que je pense aussi", "start": 308.96, "duration": 4.88}, {"text": "c'est que \u00e7a adoube euh non pas \u00e7a", "start": 310.24, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9compense non pas ceux qui portent et", "start": 313.84, "duration": 4.0}, {"text": "qui soutiennent la solution \u00e0 deux \u00e9tats", "start": 315.84, "duration": 3.28}, {"text": "ce qui est d'ailleurs aussi notre cas \u00e0", "start": 317.84, "duration": 2.84}, {"text": "l'American jesh community et on est", "start": 319.12, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup \u00e0 soutenir cette solution mais", "start": 320.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a l\u00e9gitime finalement l'action de ceux", "start": 322.6, "duration": 3.96}, {"text": "qui d\u00e9fendent le slogan from the river", "start": 324.88, "duration": 3.039}, {"text": "to the sea puisquil n'y a aucune", "start": 326.56, "duration": 3.32}, {"text": "condition donn\u00e9e \u00e0 la reconnaissance de", "start": 327.919, "duration": 4.12}, {"text": "cet \u00e9tat c'est\u00e0 dire reconna\u00eetre l'\u00e9tat", "start": 329.88, "duration": 4.4}, {"text": "de pasine en 10 an au moins \u00e7ael veut", "start": 332.039, "duration": 4.121}, {"text": "dire qu'il se tient \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un \u00c9tat", "start": 334.28, "duration": 3.88}, {"text": "d'Isra\u00ebl pourquoi pas mais il n'y a m\u00eame", "start": 336.16, "duration": 4.24}, {"text": "pas cette condition l\u00e0 donc ai \u00e7a", "start": 338.16, "duration": 3.44}, {"text": "voudrait dire la disparition de l'\u00e9tat", "start": 340.4, "duration": 4.359}, {"text": "d'Israel bon la France doit-elle est-ce", "start": 341.6, "duration": 4.879}, {"text": "que c'est le moment pour la France de", "start": 344.759, "duration": 3.761}, {"text": "reconna\u00eetre comme donc ces trois quatre", "start": 346.479, "duration": 3.84}, {"text": "puisqu'il y en aura un 4\u00e8 demain pays", "start": 348.52, "duration": 3.119}, {"text": "europ\u00e9ens reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 350.319, "duration": 3.761}, {"text": "Palestine bon la question c'est vraiment", "start": 351.639, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a est-ce que c'est le bon moment", "start": 354.08, "duration": 3.239}, {"text": "finalement c'est une question difficile", "start": 355.319, "duration": 5.0}, {"text": "disons d\u00e9j\u00e0 rappelons que form", "start": 357.319, "duration": 6.281}, {"text": "c'est d'abord un acte de souverainet\u00e9", "start": 360.319, "duration": 5.201}, {"text": "chaque \u00c9tat chaque organisation", "start": 363.6, "duration": 4.68}, {"text": "internationale en v\u00e9rit\u00e9 se positionne", "start": 365.52, "duration": 4.679}, {"text": "librement sur la question de reconna\u00eetre", "start": 368.28, "duration": 4.44}, {"text": "ou pas tel ou telle entit\u00e9 comme \u00e9tat et", "start": 370.199, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a faut le rappeler parce que il y a une", "start": 372.72, "duration": 3.0}, {"text": "petite confusion autour de la", "start": 374.479, "duration": 2.921}, {"text": "reconnaissance de la Palestine autour", "start": 375.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'un argument qui consiste \u00e0 dire et je", "start": 377.4, "duration": 3.799}, {"text": "l'ai entendu encore r\u00e9cemment mais il", "start": 379.12, "duration": 3.799}, {"text": "faut avant de reconna\u00eetre la Palestine", "start": 381.199, "duration": 3.681}, {"text": "il faudrait que les deux parties se", "start": 382.919, "duration": 4.361}, {"text": "mettent d'accord il faudrait un accord", "start": 384.88, "duration": 4.36}, {"text": "qui serait liiminaire ou pr\u00e9liminaire \u00e0", "start": 387.28, "duration": 4.199}, {"text": "une connaissance c'est faux en droit", "start": 389.24, "duration": 4.239}, {"text": "international la reconnaissance est un", "start": 391.479, "duration": 4.16}, {"text": "acte de souverainet\u00e9 vous reconnaissez", "start": 393.479, "duration": 4.201}, {"text": "sans conditions pr\u00e9alable en r\u00e9alit\u00e9", "start": 395.639, "duration": 4.481}, {"text": "vous exprimez par l\u00e0 une position", "start": 397.68, "duration": 4.72}, {"text": "souveraine alors je repose la question", "start": 400.12, "duration": 4.12}, {"text": "et pour la France est-ce qu'elle doit", "start": 402.4, "duration": 4.44}, {"text": "embo\u00eeer le pas \u00e0 ses voisins europ\u00e9ens", "start": 404.24, "duration": 4.32}, {"text": "moi ce que je trouve int\u00e9ressant avec ce", "start": 406.84, "duration": 4.359}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 l\u00e0 avec les trois \u00e9tats", "start": 408.56, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9ens qui l'ont fait c'est que d\u00e9j\u00e0", "start": 411.199, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e7a casse un sch\u00e9ma binaire d'une", "start": 413.08, "duration": 4.839}, {"text": "repr\u00e9sentation du monde qui qui", "start": 415.84, "duration": 4.68}, {"text": "probl\u00e9matique avec un bloc occidental", "start": 417.919, "duration": 5.041}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 qui grosso modo ne", "start": 420.52, "duration": 4.48}, {"text": "reconnaissait pas et de l'autre le reste", "start": 422.96, "duration": 4.639}, {"text": "du monde 146 \u00e9tats ou qui le", "start": 425.0, "duration": 4.08}, {"text": "reconnaissent qui reconnaissent l'\u00c9tat", "start": 427.599, "duration": 3.681}, {"text": "de Palestine et c'est c'est un sch\u00e9ma", "start": 429.08, "duration": 3.88}, {"text": "binaire qui \u00e9tait dangereux derri\u00e8re", "start": 431.28, "duration": 3.8}, {"text": "parce que \u00e7a stigmatise d'une certaine", "start": 432.96, "duration": 5.32}, {"text": "mani\u00e8re certains \u00e9tats l'Occident qui", "start": 435.08, "duration": 5.16}, {"text": "serait vraiment", "start": 438.28, "duration": 4.359}, {"text": "l'incarnation d'une d'une philosophie \u00e0", "start": 440.24, "duration": 5.2}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie variable et qui donc serait", "start": 442.639, "duration": 4.921}, {"text": "propice \u00e0 une critique syst\u00e9matique l\u00e0", "start": 445.44, "duration": 4.439}, {"text": "en montrant finalement que ce sch\u00e9ma", "start": 447.56, "duration": 4.52}, {"text": "n'est pas ne se v\u00e9rifie pas", "start": 449.879, "duration": 4.361}, {"text": "syst\u00e9matiquement \u00e7a induit un peu de", "start": 452.08, "duration": 4.959}, {"text": "complexit\u00e9 un peu de nuance et autour", "start": 454.24, "duration": 5.079}, {"text": "d'une question qui en m\u00e9rite bon et on y", "start": 457.039, "duration": 4.201}, {"text": "reviendra et je vous la reposerai ou", "start": 459.319, "duration": 3.041}, {"text": "ouis mais je vous la reposerai s\u00fbrement", "start": 461.24, "duration": 2.84}, {"text": "une troisi\u00e8me fois Richard ver pourquoi", "start": 462.36, "duration": 4.44}, {"text": "Emmanuel Macron temporise d'apr\u00e8s vous \u00e0", "start": 464.08, "duration": 4.2}, {"text": "mon avis pour deux raisons d'abord parce", "start": 466.8, "duration": 3.04}, {"text": "que si la France reconnaissait", "start": 468.28, "duration": 2.8}, {"text": "posons-nous la question de mani\u00e8re", "start": 469.84, "duration": 3.079}, {"text": "th\u00e9orique si la France reconnaissait", "start": 471.08, "duration": 3.6}, {"text": "maintenant l'\u00c9tat de Palestine", "start": 472.919, "duration": 4.28}, {"text": "c'est\u00e0dire rejoignz ce groupe les", "start": 474.68, "duration": 4.28}, {"text": "pressions seraient \u00e9normes sur Paris les", "start": 477.199, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9actions serait colossal est-ce que la", "start": 478.96, "duration": 4.44}, {"text": "France aujourd'hui est en mesure", "start": 481.039, "duration": 4.521}, {"text": "d'assumer une telle prise de position", "start": 483.4, "duration": 3.68}, {"text": "parce que la France pardon de le dire ce", "start": 485.56, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas l'Espagne ce n'est pas la", "start": 487.08, "duration": 3.239}, {"text": "Norv\u00e8ge c'est un membre permanent du", "start": 488.56, "duration": 3.479}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 et vous connaissez", "start": 490.319, "duration": 3.56}, {"text": "le reste une une puissance de premier", "start": 492.039, "duration": 3.521}, {"text": "plan moi je crois qu'il faut se poser", "start": 493.879, "duration": 3.16}, {"text": "cette question je ne suis pas s\u00fb \u00e7a n'a", "start": 495.56, "duration": 3.28}, {"text": "pas le m\u00eame poids si c'est la France qui", "start": 497.039, "duration": 4.641}, {"text": "le fait que l'Espagne \u00e9videmment que non", "start": 498.84, "duration": 4.319}, {"text": "la France n'est pas si je puis dire dans", "start": 501.68, "duration": 4.079}, {"text": "la m\u00eame ligue en quelque sorte donc \u00e7a", "start": 503.159, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un premier point et je ne suis pas", "start": 505.759, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00fbr qu'aujourd'hui la diplomatie", "start": 507.319, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7aise Quim a quand m\u00eame fait pas mal", "start": 508.759, "duration": 3.52}, {"text": "de zigzag depuis le d\u00e9but de cette crise", "start": 510.199, "duration": 3.561}, {"text": "on l'a souvent dit compris sur ce", "start": 512.279, "duration": 3.32}, {"text": "plateau elle est finalement aujourd'hui", "start": 513.76, "duration": 4.079}, {"text": "les reins assz solides pour assumer une", "start": 515.599, "duration": 3.88}, {"text": "telle position et puis apr\u00e8s il y a ce", "start": 517.839, "duration": 3.12}, {"text": "que dit Emmanuel Macron c'est\u00e0dire la", "start": 519.479, "duration": 3.36}, {"text": "question du calendrier moi ce que j'ai", "start": 520.959, "duration": 3.721}, {"text": "envie d'ajouter c'est alors le quel", "start": 522.839, "duration": 3.721}, {"text": "moment sera le bon monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 524.68, "duration": 3.839}, {"text": "donnez-nous les crit\u00e8res du bon moment", "start": 526.56, "duration": 3.56}, {"text": "au fond il manque les crit\u00e8res peut-\u00eatre", "start": 528.519, "duration": 2.76}, {"text": "n'est-ce pas le bon moment", "start": 530.12, "duration": 2.399}, {"text": "personnellement je suis pr\u00eat \u00e0 entendre", "start": 531.279, "duration": 2.481}, {"text": "cet argument mais dans ce cas", "start": 532.519, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9finissons ce que serait le bon moment", "start": 533.76, "duration": 2.96}, {"text": "et l\u00e0 vous reconnaissez que pour", "start": 535.399, "duration": 3.041}, {"text": "l'instant on n' pas les crit\u00e8res un mot", "start": 536.72, "duration": 2.679}, {"text": "de Matthieu je vousedonne la parole", "start": 538.44, "duration": 2.12}, {"text": "c'est vrai que c'est c'est jamais le bon", "start": 539.399, "duration": 3.281}, {"text": "moment \u00e7a fait quand m\u00eame des ann\u00e9es on", "start": 540.56, "duration": 4.399}, {"text": "y reviendra que c'est promis on a", "start": 542.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'impression que c'est jamais le bon", "start": 544.959, "duration": 2.921}, {"text": "moment pour l'\u00c9lys\u00e9e enfin pour pour la", "start": 545.88, "duration": 3.519}, {"text": "France il y a l'id\u00e9e que cette", "start": 547.88, "duration": 3.079}, {"text": "reconnaissance \u00e7a doit \u00eatre un le", "start": 549.399, "duration": 3.44}, {"text": "parach\u00e8vement d'un processus et non pas", "start": 550.959, "duration": 4.241}, {"text": "un pr\u00e9alable \u00e7a se discute c'est un vrai", "start": 552.839, "duration": 4.68}, {"text": "Paris parce qu'on peut aussi se dire que", "start": 555.2, "duration": 4.12}, {"text": "la reconnaissance par la France de", "start": 557.519, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00c9tat palestinien peut enclencher un", "start": 559.32, "duration": 6.0}, {"text": "choc syst\u00e9mique sur place chez les", "start": 561.36, "duration": 6.28}, {"text": "Palestiniens voil\u00e0 donc donc franchement", "start": 565.32, "duration": 3.759}, {"text": "franchement \u00e7a se discute il consid\u00e8re", "start": 567.64, "duration": 3.72}, {"text": "en gros", "start": 569.079, "duration": 2.281}, {"text": "h pale pour cr\u00e9 conser cettat parce", "start": 571.72, "duration": 7.0}, {"text": "qu'il\u00e8 \u00e0 ou a raison \u00e0 mon avis plut\u00f4t a", "start": 576.079, "duration": 3.921}, {"text": "raison que l'Autorit\u00e9 palestinienne est", "start": 578.72, "duration": 3.0}, {"text": "quand m\u00eame largement d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9e par les", "start": 580.0, "duration": 3.36}, {"text": "scandales de corruption parce qu'elle", "start": 581.72, "duration": 2.92}, {"text": "est tr\u00e8s contest\u00e9e et qu'elle est plus", "start": 583.36, "duration": 2.479}, {"text": "en mesure d'avoir la l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 584.64, "duration": 4.879}, {"text": "n\u00e9cessaire pour le faire et que le Hamas", "start": 585.839, "duration": 5.361}, {"text": "qui fait r\u00e9er sa dictature depuis 20 ans", "start": 589.519, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 Gaza est une organisation reconnue", "start": 591.2, "duration": 3.079}, {"text": "comme terroriste donc c'est pas elle qu'", "start": 593.079, "duration": 2.281}, {"text": "faut le confier donc faut", "start": 594.279, "duration": 2.481}, {"text": "d'interlocuteur en gros dit ben non on", "start": 595.36, "duration": 2.44}, {"text": "va pas le faire on attend qu'il y ait", "start": 596.76, "duration": 2.0}, {"text": "des bons interlocuteurs mais est-ce que", "start": 597.8, "duration": 3.96}, {"text": "les bons it pas aussi s'il yait un", "start": 598.76, "duration": 5.0}, {"text": "chocentur de", "start": 601.76, "duration": 5.16}, {"text": "questionation\u00e9rie quand", "start": 603.76, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame \u00e0 l'int\u00e9rieur du Pay l'impact du", "start": 607.959, "duration": 4.161}, {"text": "conflit dans dans notre pays je donne la", "start": 610.56, "duration": 3.719}, {"text": "parole tout de suite comme promis mais", "start": 612.12, "duration": 4.92}, {"text": "d'abord la justification de la d\u00e9cision", "start": 614.279, "duration": 5.441}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 irlandaiscoute le Premier ministre", "start": 617.04, "duration": 5.0}, {"text": "Simon Harris il parle d'un levier pour", "start": 619.72, "duration": 4.32}, {"text": "obtenir un c le", "start": 622.04, "duration": 4.84}, {"text": "FE comme je l'ai dit l'erreur tragique", "start": 624.04, "duration": 5.28}, {"text": "du mois d'avril a \u00e9t\u00e9 le bombardement de", "start": 626.88, "duration": 4.44}, {"text": "travailleurs humanitair apportant de la", "start": 629.32, "duration": 4.6}, {"text": "nourriture au Gazaoui affam\u00e9 l'erreur", "start": 631.32, "duration": 4.68}, {"text": "tragique de mai a \u00e9t\u00e9 le bombardement", "start": 633.92, "duration": 4.32}, {"text": "d'enfants d\u00e9plac\u00e9s de parents et de", "start": 636.0, "duration": 3.88}, {"text": "famille qui avaient fuit vers une zone", "start": 638.24, "duration": 4.279}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e dans des sc\u00e8nes", "start": 639.88, "duration": 4.959}, {"text": "v\u00e9ritablement apocalyptiques quelle sera", "start": 642.519, "duration": 4.681}, {"text": "l'erreur tragique de juin et surtout", "start": 644.839, "duration": 3.8}, {"text": "qu'allons-nous faire dans ce monde pour", "start": 647.2, "duration": 3.639}, {"text": "l'arr\u00eater comme je l'ai toujours dit il", "start": 648.639, "duration": 4.121}, {"text": "incombe \u00e0 chaque pays et \u00e0 l'Union", "start": 650.839, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enne d'utiliser tous les leviers \u00e0", "start": 652.76, "duration": 5.0}, {"text": "notre disposition pour obtenir un cesser", "start": 655.279, "duration": 4.921}, {"text": "le feu alors bondissons l\u00e0-dessus un", "start": 657.76, "duration": 4.639}, {"text": "Sophie s b\u00e9cach cette reconnaissance", "start": 660.2, "duration": 3.96}, {"text": "peut-elle pousser Isra\u00ebl \u00e0 accepter un", "start": 662.399, "duration": 4.041}, {"text": "cesser le feu je crois malheureusement", "start": 664.16, "duration": 4.28}, {"text": "que cette reconnaissance elle elle", "start": 666.44, "duration": 4.56}, {"text": "risque de braquer encore davantage la", "start": 668.44, "duration": 5.0}, {"text": "partie isra\u00e9lienne et pour revenir \u00e0 la", "start": 671.0, "duration": 3.8}, {"text": "position fran\u00e7aise je crois que c'est", "start": 673.44, "duration": 2.8}, {"text": "pas tant la question de savoir si \u00e7a", "start": 674.8, "duration": 2.719}, {"text": "doit \u00eatre l'aboutissement mais que \u00e7a", "start": 676.24, "duration": 3.32}, {"text": "doit \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans un le d\u00e9but d'un", "start": 677.519, "duration": 3.481}, {"text": "processus politique et pour revenir \u00e0", "start": 679.56, "duration": 2.48}, {"text": "votre question aujourd'hui on est", "start": 681.0, "duration": 2.44}, {"text": "totalement au point mort parce que", "start": 682.04, "duration": 3.0}, {"text": "qu'est-ce qui se passe concr\u00e8tement on", "start": 683.44, "duration": 3.639}, {"text": "est en plein encore malheureusement en", "start": 685.04, "duration": 4.32}, {"text": "plein milieu d'une guerre on a encore", "start": 687.079, "duration": 4.521}, {"text": "des otages isra\u00e9liens \u00e0 Gaza on a encore", "start": 689.36, "duration": 4.4}, {"text": "un ramas qui a une forme de prise sur", "start": 691.6, "duration": 3.679}, {"text": "cette bande de Gaza une Autorit\u00e9", "start": 693.76, "duration": 4.28}, {"text": "palestinienne comme \u00e7a \u00e9t d\u00e9j\u00e0 dit", "start": 695.279, "duration": 5.321}, {"text": "corrompu et cetera et cetera et donc je", "start": 698.04, "duration": 4.56}, {"text": "moi je comprend la point d\u00e9part", "start": 700.6, "duration": 4.72}, {"text": "justement d'un voil\u00e0 de d'une nouvelle", "start": 702.6, "duration": 4.2}, {"text": "air ou une nouvelle phase dans ce", "start": 705.32, "duration": 3.68}, {"text": "conflit je crois pas parce qu'il y a", "start": 706.8, "duration": 4.8}, {"text": "aucune \u00e7a n'appelle aucune r\u00e9ponse ou \u00e7a", "start": 709.0, "duration": 4.2}, {"text": "n'appelle aucune contrepartie c'est\u00e0-", "start": 711.6, "duration": 3.16}, {"text": "direire \u00e7a ne cr\u00e9e pas de dialogue", "start": 713.2, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui entre les uns et les autres", "start": 714.76, "duration": 5.6}, {"text": "et et et on l' vu dans l'histoire c'estd", "start": 717.72, "duration": 4.48}, {"text": "dans l'histoire des processus de paix", "start": 720.36, "duration": 3.52}, {"text": "qui ont r\u00e9ussi entre isra\u00e9lien et", "start": 722.2, "duration": 3.52}, {"text": "patiens ou entre Isra\u00e9liens et arabes", "start": 723.88, "duration": 3.519}, {"text": "que ce soit la paix isra\u00e9lio-\u00e9gyptienne", "start": 725.72, "duration": 3.28}, {"text": "Isra\u00ebl ou jordanienne jusqu'aux accords", "start": 727.399, "duration": 3.841}, {"text": "d'Abraham les les succ\u00e8s ont toujours", "start": 729.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'aboutissement de n\u00e9gociation entre", "start": 731.24, "duration": 4.279}, {"text": "les deux parties et c'est l\u00e0 o\u00f9 quand on", "start": 733.72, "duration": 3.119}, {"text": "est pragmatique et je crois que c'est", "start": 735.519, "duration": 2.76}, {"text": "toujours ce qu'essaie de faire la France", "start": 736.839, "duration": 3.881}, {"text": "et puis d'avoir une position \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 738.279, "duration": 3.92}, {"text": "elle veut que \u00e7a s'inscrive dans un", "start": 740.72, "duration": 2.72}, {"text": "processus ce qui veut pas dire que ce", "start": 742.199, "duration": 2.561}, {"text": "soit forc\u00e9ment l'aboutissement du", "start": 743.44, "duration": 3.04}, {"text": "processus mais au moins que \u00e7a fasse", "start": 744.76, "duration": 3.639}, {"text": "partie de discussion aujourd'hui il y a", "start": 746.48, "duration": 5.08}, {"text": "aucune alors sur le le l'effet sur le", "start": 748.399, "duration": 5.841}, {"text": "l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl B naabi est-ce qu'il y a", "start": 751.56, "duration": 4.56}, {"text": "pas aussi un peu d'hypocrisie de la part", "start": 754.24, "duration": 4.039}, {"text": "des pays qui sont en train de de prendre", "start": 756.12, "duration": 4.8}, {"text": "cette d\u00e9cision de reconna\u00eetre l'\u00e9tat de", "start": 758.279, "duration": 4.321}, {"text": "de Palestine c'est ils veulent ils", "start": 760.92, "duration": 4.76}, {"text": "veulent pas sanctionner Isra\u00ebl mais", "start": 762.6, "duration": 4.56}, {"text": "c'est peut-\u00eatre une fa\u00e7on de le faire", "start": 765.68, "duration": 2.519}, {"text": "voyez ce que je veux dire une fa\u00e7on un", "start": 767.16, "duration": 3.479}, {"text": "peu d\u00e9tourn\u00e9e ah je pense que c'est le", "start": 768.199, "duration": 5.0}, {"text": "n\u0153ud gardien de de cette affaire en fait", "start": 770.639, "duration": 5.921}, {"text": "euh derri\u00e8re le geste politique de cette", "start": 773.199, "duration": 5.44}, {"text": "reconnaissance il y a aussi \u00e0 contrario", "start": 776.56, "duration": 4.88}, {"text": "une un fait politique extr\u00eamement", "start": 778.639, "duration": 4.401}, {"text": "important c\u00f4t\u00e9 occidental c'est", "start": 781.44, "duration": 4.24}, {"text": "l'existence d'une ligne rouge l'id\u00e9e de", "start": 783.04, "duration": 5.12}, {"text": "sanctionner l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et comme", "start": 785.68, "duration": 4.519}, {"text": "inconcevable on l'a vu au moment des", "start": 788.16, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9actions quand le procureur de la Cour", "start": 790.199, "duration": 3.88}, {"text": "p\u00e9nale internationale a lanc\u00e9 une", "start": 791.88, "duration": 4.72}, {"text": "proc\u00e9dure demandant des mandat d'arr\u00eat", "start": 794.079, "duration": 4.44}, {"text": "contre TR trois dirigeants duas mais", "start": 796.6, "duration": 3.56}, {"text": "aussi contre Miami netaniaou et son", "start": 798.519, "duration": 3.281}, {"text": "ministre de la D\u00e9fense on a certaines", "start": 800.16, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9actions \u00e7a va dans le sens de ce que", "start": 801.8, "duration": 3.719}, {"text": "vous nous dites oui oui et \u00e7a traduit", "start": 803.24, "duration": 5.24}, {"text": "surtout le caract\u00e8re inconcevable de", "start": 805.519, "duration": 6.88}, {"text": "sanctionner l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et donc d\u00e8s", "start": 808.48, "duration": 5.4}, {"text": "lors que cette id\u00e9e de sanctionner", "start": 812.399, "duration": 4.68}, {"text": "Isra\u00ebl est inconcevable et que l'id\u00e9e", "start": 813.88, "duration": 4.36}, {"text": "d'une reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 817.079, "duration": 3.401}, {"text": "palestinien est per\u00e7u en Isra\u00ebl comme", "start": 818.24, "duration": 5.959}, {"text": "une sanction politique h bien du m\u00eame", "start": 820.48, "duration": 6.0}, {"text": "coup il y a une neutralisation de toute", "start": 824.199, "duration": 4.361}, {"text": "v\u00e9l\u00e9it\u00e9 en la mati\u00e8re c'est ce qui", "start": 826.48, "duration": 3.68}, {"text": "explique en grande partie les", "start": 828.56, "duration": 4.12}, {"text": "tergiversations et la position fran\u00e7aise", "start": 830.16, "duration": 5.08}, {"text": "ne pas commettre un acte qui serait", "start": 832.68, "duration": 5.32}, {"text": "per\u00e7u comme une agression en fait et \u00e7a", "start": 835.24, "duration": 4.279}, {"text": "l'a \u00e9t\u00e9 vis-\u00e0-vis de Espagne de", "start": 838.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'Irlande et de la de la Norv\u00e8ge", "start": 839.519, "duration": 4.24}, {"text": "vis-\u00e0-vis de d'un \u00c9tat qui est per\u00e7u \u00e0", "start": 841.36, "duration": 4.56}, {"text": "la fois comme un alli\u00e9 strat\u00e9gique \u00e0", "start": 843.759, "duration": 4.841}, {"text": "part dans Je r\u00e9gion marqu\u00e9e par une", "start": 845.92, "duration": 5.4}, {"text": "instabilit\u00e9 m\u00eame au sein de nos autres", "start": 848.6, "duration": 5.44}, {"text": "alli\u00e9s hein c'est un alli\u00e9 sur Isra\u00ebl du", "start": 851.32, "duration": 4.56}, {"text": "point de vue fran\u00e7ais am\u00e9ricains et", "start": 854.04, "duration": 4.76}, {"text": "cetera euh et pour des raisons autres", "start": 855.88, "duration": 5.199}, {"text": "sur lesquelles on reviendra mais c'est", "start": 858.8, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant c'est que", "start": 861.079, "duration": 3.32}, {"text": "derri\u00e8re encore une fois la", "start": 862.68, "duration": 4.079}, {"text": "reconnaissance il y a aussi un aveu d'un", "start": 864.399, "duration": 5.761}, {"text": "pas d'impuissance mais une ligne rouge", "start": 866.759, "duration": 5.481}, {"text": "qui s'exprime par l\u00e0 comment \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 870.16, "duration": 4.359}, {"text": "per\u00e7u le on en a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu sur ce", "start": 872.24, "duration": 3.76}, {"text": "plateau mais \u00e7a m'int\u00e9resse d'avoir", "start": 874.519, "duration": 3.641}, {"text": "votre avis le justement cette proc\u00e9dure", "start": 876.0, "duration": 3.92}, {"text": "qui s'amorce he de la Cour p\u00e9nale", "start": 878.16, "duration": 4.119}, {"text": "internationale et juste pour pour", "start": 879.92, "duration": 3.76}, {"text": "rebondir sur ce qui a \u00e9t\u00e9 dit je je", "start": 882.279, "duration": 3.201}, {"text": "crois que le fait de se dire que la", "start": 883.68, "duration": 3.279}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien", "start": 885.48, "duration": 3.52}, {"text": "pourrait \u00eatre une sanction contre Isra\u00ebl", "start": 886.959, "duration": 3.201}, {"text": "ou en tout cas contre le gouvernement", "start": 889.0, "duration": 2.959}, {"text": "isra\u00e9lien actuel je crois que l\u00e0 encore", "start": 890.16, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une erreur parce que ce qu'on a vu", "start": 891.959, "duration": 3.521}, {"text": "c'est que finalement l\u00e0 o\u00f9 Benjamin", "start": 893.72, "duration": 3.32}, {"text": "netanahou \u00e9tait tr\u00e8s faible dans les", "start": 895.48, "duration": 3.599}, {"text": "sondages cette d\u00e9marche de", "start": 897.04, "duration": 4.4}, {"text": "reconnaissance a suscit\u00e9 finalement un", "start": 899.079, "duration": 4.081}, {"text": "ralliment et il y a une r\u00e9solution \u00e0", "start": 901.44, "duration": 3.519}, {"text": "laacnette qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 une grande", "start": 903.16, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 et je crois qu' au contraire \u00e7a", "start": 904.959, "duration": 4.32}, {"text": "renforce cette id\u00e9e qui est avanc\u00e9e par", "start": 907.16, "duration": 3.72}, {"text": "le gouvernement isra\u00e9lien actuel d'un", "start": 909.279, "duration": 3.56}, {"text": "isolement croissant et cetera et d'une", "start": 910.88, "duration": 3.879}, {"text": "attaque pardon n interrompre \u00e7a rejoint", "start": 912.839, "duration": 3.281}, {"text": "exactement c'est cet argument je l'ai", "start": 914.759, "duration": 2.961}, {"text": "entendu apr\u00e8s le lancement de la", "start": 916.12, "duration": 2.639}, {"text": "proc\u00e9dure par la Cour p\u00e9nale", "start": 917.72, "duration": 3.119}, {"text": "internationale \u00e7a a plut\u00f4t ressoud\u00e9", "start": 918.759, "duration": 3.361}, {"text": "alors je sais pas \u00e0 quel point j'ai pas", "start": 920.839, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u0153il sur les les sondage en Isra\u00ebl", "start": 922.12, "duration": 3.2}, {"text": "quotidien mais \u00e0 quel point \u00e7a a", "start": 924.12, "duration": 2.56}, {"text": "ressoud\u00e9 une partie de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 925.32, "duration": 3.439}, {"text": "isra\u00e9lienne derri\u00e8re un benamin netan", "start": 926.68, "duration": 4.079}, {"text": "qui est par ailleurs tr\u00e8s critiqu\u00e9 et et", "start": 928.759, "duration": 3.121}, {"text": "ensuite voil\u00e0 pour r\u00e9pondre \u00e0 votre", "start": 930.759, "duration": 3.0}, {"text": "question sur la la d\u00e9cision de la CPI", "start": 931.88, "duration": 2.879}, {"text": "enfin en tout cas la d\u00e9cision du", "start": 933.759, "duration": 2.361}, {"text": "procureur de demander au juge de de", "start": 934.759, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9mettre ses mandat il y a eu", "start": 936.12, "duration": 5.56}, {"text": "effectivement une r\u00e9action tr\u00e8s choqu\u00e9e", "start": 938.44, "duration": 5.16}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne surtout du", "start": 941.68, "duration": 3.959}, {"text": "fait de voir que la d\u00e9cision du", "start": 943.6, "duration": 4.919}, {"text": "procureur a \u00e9t\u00e9 prise de de mettre sur", "start": 945.639, "duration": 5.841}, {"text": "le m\u00eame planf en tout cas", "start": 948.519, "duration": 2.961}, {"text": "d'annonn ais\u00e9ment tr\u00e8s rapidement apr\u00e8s", "start": 952.199, "duration": 4.56}, {"text": "le 7 octobre \u00e9mettre des mandats d'arr\u00eat", "start": 954.8, "duration": 3.8}, {"text": "contre les dirigeants du rramas cette", "start": 956.759, "duration": 5.041}, {"text": "mise en \u00e9quivalence \u00e0 \u00e0 juste titre me", "start": 958.6, "duration": 5.359}, {"text": "semble-t-il fait ressentir de la part", "start": 961.8, "duration": 4.399}, {"text": "des des Isra\u00e9liens qu'il y avait l\u00e0 une", "start": 963.959, "duration": 3.961}, {"text": "mise en \u00e9quivalence qui revit davantage", "start": 966.199, "duration": 4.0}, {"text": "d'un acte politique que d'un d'un acte", "start": 967.92, "duration": 4.479}, {"text": "de justice internationale oui mais en", "start": 970.199, "duration": 3.921}, {"text": "fait c'est une analyse qui s'explique", "start": 972.399, "duration": 4.44}, {"text": "par une fiction euh le caract\u00e8re", "start": 974.12, "duration": 4.32}, {"text": "minoritaire de Benyamin netan", "start": 976.839, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui en Isra\u00ebl porte sur sa", "start": 978.44, "duration": 4.079}, {"text": "personne premi\u00e8rement et sur la", "start": 980.759, "duration": 4.08}, {"text": "strat\u00e9gie men\u00e9 notamment le fait qu'il", "start": 982.519, "duration": 5.041}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 s'imposer \u00e0 lui-m\u00eame", "start": 984.839, "duration": 4.201}, {"text": "j'allais dire la priorit\u00e9 de la", "start": 987.56, "duration": 3.8}, {"text": "lib\u00e9ration des otages par contre tout ce", "start": 989.04, "duration": 4.919}, {"text": "qui a trait euh et puis il y a les", "start": 991.36, "duration": 4.039}, {"text": "erreurs commises avant le 7 octobre bien", "start": 993.959, "duration": 4.921}, {"text": "s\u00fbr sa responsabilit\u00e9 \u00e7a personne et", "start": 995.399, "duration": 5.081}, {"text": "avant m\u00eame le 7 octobre \u00e7a personne", "start": 998.88, "duration": 4.199}, {"text": "n'\u00e9tait vis\u00e9 des manifestation", "start": 1000.48, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment il y a cette dimension par", "start": 1003.079, "duration": 3.841}, {"text": "contre d\u00e8s lors que vous mettez sur la", "start": 1005.16, "duration": 4.799}, {"text": "table la question de la d\u00e9colonisation", "start": 1006.92, "duration": 6.12}, {"text": "de laass Jordanie la remise en C du", "start": 1009.959, "duration": 5.841}, {"text": "blocus sur Gaza ou encore la cr\u00e9ation de", "start": 1013.04, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00c9tat palestinien alors l\u00e0 le bloc dont", "start": 1015.8, "duration": 3.719}, {"text": "vous avez pas", "start": 1018.12, "duration": 4.88}, {"text": "il pr\u00e9existait au 7 octobre il perdure", "start": 1019.519, "duration": 6.641}, {"text": "et il perdurera h il suffit d'\u00e9couter", "start": 1023.0, "duration": 5.52}, {"text": "notamment les personnalit\u00e9s politiques", "start": 1026.16, "duration": 4.44}, {"text": "qui sont pr\u00e9sent\u00e9es comme alternative \u00e0", "start": 1028.52, "duration": 4.64}, {"text": "Benjamin netanahou aucun je dis bien", "start": 1030.6, "duration": 6.28}, {"text": "aucun ne d\u00e9fend ni la d\u00e9colonisation de", "start": 1033.16, "duration": 8.159}, {"text": "la six Jordanie on cite souvent Gantz et", "start": 1036.88, "duration": 6.72}, {"text": "d'autres il suffit de les \u00e9couter il", "start": 1041.319, "duration": 4.36}, {"text": "parle de la Bible comme justification", "start": 1043.6, "duration": 4.959}, {"text": "d'une colonisation donc autour de ce", "start": 1045.679, "duration": 5.12}, {"text": "point l\u00e0 de ce pointl il y a consensus", "start": 1048.559, "duration": 4.561}, {"text": "national d'accord vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 1050.799, "duration": 4.521}, {"text": "plusieurs fois correspondant dans dans", "start": 1053.12, "duration": 4.16}, {"text": "dans pas mal de pays du monde Richard", "start": 1055.32, "duration": 3.359}, {"text": "verli donc vous connaissez vraiment bien", "start": 1057.28, "duration": 3.68}, {"text": "le les les les arcanes de de de", "start": 1058.679, "duration": 3.841}, {"text": "l'actualit\u00e9 internationale sur", "start": 1060.96, "duration": 3.719}, {"text": "l'isolement d'Isra\u00ebl \u00e7a m'int\u00e9resse", "start": 1062.52, "duration": 4.399}, {"text": "d'avoir votre analyse sur le finalement", "start": 1064.679, "duration": 4.0}, {"text": "l'effet de la politique de netaniiaou", "start": 1066.919, "duration": 5.081}, {"text": "depuis depuis octobre sur un un \u00e9tat qui", "start": 1068.679, "duration": 4.841}, {"text": "devient peut-\u00eatre petit \u00e0 petit", "start": 1072.0, "duration": 3.32}, {"text": "j'emploie le mot avec circonspection un", "start": 1073.52, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tat paria oui il y a un isolement", "start": 1075.32, "duration": 4.88}, {"text": "d'Isra\u00ebl mais ce n'est pas un isolement", "start": 1077.88, "duration": 4.6}, {"text": "qui pour l'instant p\u00e9nalise Isra\u00ebl", "start": 1080.2, "duration": 5.44}, {"text": "c'est\u00e0d que les le dans le sud global", "start": 1082.48, "duration": 5.16}, {"text": "mais qui est un terme galvod\u00e9 on le sait", "start": 1085.64, "duration": 3.64}, {"text": "mais dans tous les puissances \u00e9mergentes", "start": 1087.64, "duration": 4.56}, {"text": "du Sud Isra\u00ebl a la plupart du temps", "start": 1089.28, "duration": 5.519}, {"text": "maintenant aujourd'hui porte le fardeau", "start": 1092.2, "duration": 5.479}, {"text": "de ce qui se passe \u00e0 Gaza est accus\u00e9 de", "start": 1094.799, "duration": 4.441}, {"text": "crime de guerre c'est le fameux deux", "start": 1097.679, "duration": 3.601}, {"text": "poids de mesure mais est-ce qu'Isra\u00ebl", "start": 1099.24, "duration": 4.36}, {"text": "est vraiment endommag\u00e9 dans sa capacit\u00e9", "start": 1101.28, "duration": 4.8}, {"text": "d'action internationale par ce par cet", "start": 1103.6, "duration": 4.36}, {"text": "isolement- l\u00e0 je ne le crois pas tant", "start": 1106.08, "duration": 3.56}, {"text": "que \u00e7a parce qu' ce qui compte pour", "start": 1107.96, "duration": 3.839}, {"text": "Isra\u00ebl c'est son arrimage \u00e0 l'Occident", "start": 1109.64, "duration": 4.44}, {"text": "c'est \u00e7a qui est la cl\u00e9 c'est son armage", "start": 1111.799, "duration": 5.041}, {"text": "d'une part aux \u00c9tats-Unis \u00e9videmment et", "start": 1114.08, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne ou en tout cas \u00e0 la", "start": 1116.84, "duration": 2.88}, {"text": "majorit\u00e9 des pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1118.36, "duration": 2.84}, {"text": "au grands pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1119.72, "duration": 2.76}, {"text": "donc je crois que oui il y a une par", "start": 1121.2, "duration": 2.8}, {"text": "exemple je vais prendre un seul exemple", "start": 1122.48, "duration": 3.439}, {"text": "dont on parle tr\u00e8s peu un pays comme la", "start": 1124.0, "duration": 4.64}, {"text": "Malaisie en Asie du Sud-Est tr\u00e8s loin du", "start": 1125.919, "duration": 5.041}, {"text": "proche- Orient est un pays qui est vend", "start": 1128.64, "duration": 4.76}, {"text": "debout aujourd'hui contre Isra\u00ebl y", "start": 1130.96, "duration": 4.079}, {"text": "compris d'ailleurs en soutenant m\u00eame le", "start": 1133.4, "duration": 4.48}, {"text": "Hamas dans sa lutte pour le la", "start": 1135.039, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9sistance PAL", "start": 1137.88, "duration": 2.679}, {"text": "je prends cet exemple c'est quand m\u00eame", "start": 1139.4, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur c'est un pays \u00e9videmment", "start": 1140.559, "duration": 4.721}, {"text": "musulman en tout cas", "start": 1142.96, "duration": 5.12}, {"text": "parti l'Afrique du Sud la Colombie mais", "start": 1145.28, "duration": 6.16}, {"text": "jeis la par g\u00e9n\u00e9r oui mais en g\u00e9n\u00e9ral on", "start": 1148.08, "duration": 4.64}, {"text": "se tourne pas tellement vers l'Asie on", "start": 1151.44, "duration": 3.08}, {"text": "pense que les asiatiques ne songent qu'\u00e0", "start": 1152.72, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9conomie et Isra\u00ebl a plut\u00f4t d'ailleurs", "start": 1154.52, "duration": 3.24}, {"text": "des bonnes relations avec la plupart des", "start": 1156.039, "duration": 4.081}, {"text": "pays d'Asie mais oui il y a un isolement", "start": 1157.76, "duration": 3.84}, {"text": "mais je ne pense pas que cet isolement", "start": 1160.12, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui p\u00e9nalise Isra\u00ebl encore", "start": 1161.6, "duration": 3.439}, {"text": "une fois dans sa laattitude", "start": 1163.48, "duration": 3.96}, {"text": "internationale en revanche si la France", "start": 1165.039, "duration": 5.561}, {"text": "alors l\u00e0 connaissait la Palestine ce", "start": 1167.44, "duration": 5.52}, {"text": "serait une br\u00e8che dans ce camp des", "start": 1170.6, "duration": 4.079}, {"text": "grands occidentaux je ne sais pas quel", "start": 1172.96, "duration": 4.04}, {"text": "autre terme trouver et l\u00e0 ce serait", "start": 1174.679, "duration": 4.24}, {"text": "probl\u00e9matique pour Isra\u00ebl et c'est sans", "start": 1177.0, "duration": 3.919}, {"text": "doute aussi pour \u00e7a derni mot nou le", "start": 1178.919, "duration": 3.921}, {"text": "chapitre politique franais un petit mot", "start": 1180.919, "duration": 4.321}, {"text": "pour dire en fait les \u00c9tats en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1182.84, "duration": 4.0}, {"text": "sont des monstres froids pour reprendre", "start": 1185.24, "duration": 3.52}, {"text": "l'expression de Nietzsche c'estd que ils", "start": 1186.84, "duration": 3.719}, {"text": "per\u00e7oivent m\u00eame la question", "start": 1188.76, "duration": 3.279}, {"text": "israelllo-palestinienne \u00e0 travers le", "start": 1190.559, "duration": 3.6}, {"text": "prisme de leurs int\u00e9r\u00eats ce qui explique", "start": 1192.039, "duration": 4.321}, {"text": "notamment que les \u00c9tats arabes voisins", "start": 1194.159, "duration": 4.601}, {"text": "nombre d'\u00c9tats arabes voisins d'Isra\u00ebl", "start": 1196.36, "duration": 4.799}, {"text": "sont favorables \u00e0 une normalisation", "start": 1198.76, "duration": 5.52}, {"text": "au-del\u00e0 de la sess \u00e9tas exist il va", "start": 1201.159, "duration": 4.681}, {"text": "perdurer il va reprendre je veux dire", "start": 1204.28, "duration": 4.24}, {"text": "par l\u00e0 le prince ben Salman la cause", "start": 1205.84, "duration": 4.64}, {"text": "palestinienne \u00e7a ne lu parle pas", "start": 1208.52, "duration": 4.92}, {"text": "beaucoup il a son propre agenda il a une", "start": 1210.48, "duration": 5.12}, {"text": "feuille de route et c'est ce qui prime", "start": 1213.44, "duration": 3.76}, {"text": "et donc il va tenter de relancer", "start": 1215.6, "duration": 4.079}, {"text": "naturellement derri\u00e8re ce processus de", "start": 1217.2, "duration": 4.479}, {"text": "normalisation donc ce qui ce qui est", "start": 1219.679, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant ici c'est que", "start": 1221.679, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le c\u00f4t\u00e9 sud global d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1223.159, "duration": 4.0}, {"text": "l'Occident de l'autre c'est un sch\u00e9ma", "start": 1225.44, "duration": 4.32}, {"text": "qui fonctionne jusqu'\u00e0 une c limite et", "start": 1227.159, "duration": 4.76}, {"text": "cette limite c'est non seulement la le", "start": 1229.76, "duration": 3.84}, {"text": "fait que les \u00c9tats ont leurs propres", "start": 1231.919, "duration": 3.801}, {"text": "int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique et de l'autre c'est", "start": 1233.6, "duration": 4.16}, {"text": "que ce qui caract\u00e9rise ce conflit c'est", "start": 1235.72, "duration": 3.88}, {"text": "surtout le poids des soci\u00e9t\u00e9s civiles", "start": 1237.76, "duration": 3.88}, {"text": "c'est elles qui bouleverse un peu et qui", "start": 1239.6, "duration": 3.92}, {"text": "font monter cette cette question \u00e0", "start": 1241.64, "duration": 3.399}, {"text": "l'agenda internationale comme promis", "start": 1243.52, "duration": 3.08}, {"text": "j'ouvre le le chapitre sur les les", "start": 1245.039, "duration": 3.801}, {"text": "cons\u00e9quences de cette question", "start": 1246.6, "duration": 4.8}, {"text": "reconnaissance ou nom de l'\u00c9tat", "start": 1248.84, "duration": 5.04}, {"text": "palestinien sur la politique fran\u00e7aise", "start": 1251.4, "duration": 3.88}, {"text": "et cette campagne des \u00e9lections", "start": 1253.88, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes on en a parl\u00e9 rapidement", "start": 1255.28, "duration": 4.36}, {"text": "hier dans cette \u00e9mission mais je vous le", "start": 1257.76, "duration": 4.279}, {"text": "rappelle on a vu ce drapeau palestinien", "start": 1259.64, "duration": 5.279}, {"text": "brandi dans l'h\u00e9micycle \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1262.039, "duration": 5.441}, {"text": "nationale provoquant l'exclusion", "start": 1264.919, "duration": 5.601}, {"text": "temporaire du d\u00e9put\u00e9 la France insoni", "start": 1267.48, "duration": 5.559}, {"text": "S\u00e9bastien dologu qui tenait le drapeau", "start": 1270.52, "duration": 4.6}, {"text": "et puis alors quelques minutes plus tard", "start": 1273.039, "duration": 4.681}, {"text": "et on n pas souhait\u00e9 vous reproposer cet", "start": 1275.12, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9change parce que il est quand m\u00eame", "start": 1277.72, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9sastreux pour l'image des", "start": 1279.88, "duration": 3.039}, {"text": "parlementaires fran\u00e7ais cette ces", "start": 1281.039, "duration": 3.921}, {"text": "insultes entre l'insoumis David guireud", "start": 1282.919, "duration": 4.601}, {"text": "et le LR r\u00e9publicain Meille Habib", "start": 1284.96, "duration": 3.959}, {"text": "Anne-Sophie b\u00e9cach comment vous", "start": 1287.52, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9agissez \u00e0 ces violences verbales", "start": 1288.919, "duration": 4.721}, {"text": "justement quelle le\u00e7on vous en tirez je", "start": 1291.0, "duration": 4.08}, {"text": "crois qu'on a atteint un point o\u00f9 j'ai", "start": 1293.64, "duration": 2.84}, {"text": "j'ai m\u00eame plus les mots vraiment en", "start": 1295.08, "duration": 3.52}, {"text": "voyant hier les d\u00e9clarations \u00e0 la fois", "start": 1296.48, "duration": 4.319}, {"text": "du d\u00e9put\u00e9 Emeric Caron le matin je sais", "start": 1298.6, "duration": 3.36}, {"text": "pas si vous avez l'occusion de de les", "start": 1300.799, "duration": 2.641}, {"text": "voir je ne r\u00e9p\u00e9terai pas ce qu'il a ce", "start": 1301.96, "duration": 4.079}, {"text": "qu'il a publi\u00e9 puis les r\u00e9actions que", "start": 1303.44, "duration": 4.599}, {"text": "vous avez vous avez cit\u00e9 on on voit", "start": 1306.039, "duration": 5.041}, {"text": "cette d\u00e9rive depuis le 7 octobre d'une", "start": 1308.039, "duration": 5.24}, {"text": "partie de de nos repr\u00e9sentants", "start": 1311.08, "duration": 4.4}, {"text": "politiques qui versent dans vraiment", "start": 1313.279, "duration": 4.52}, {"text": "dans des propos extr\u00eamement choquants", "start": 1315.48, "duration": 5.4}, {"text": "qui qui stigmatise les sionistes et donc", "start": 1317.799, "duration": 4.48}, {"text": "en fait les Juifs et qui mettent", "start": 1320.88, "duration": 2.799}, {"text": "vraiment des cibles dans le dos des", "start": 1322.279, "duration": 3.161}, {"text": "Juifs en France aujourd'hui \u00e7a nourrit", "start": 1323.679, "duration": 3.201}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en franceou pense que je", "start": 1325.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'ai dit ce matin j'ai\u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 par", "start": 1326.88, "duration": 2.96}, {"text": "le groupe de travail sur antis\u00e9mitisme", "start": 1328.44, "duration": 2.68}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale je pense que", "start": 1329.84, "duration": 3.04}, {"text": "ces personnalit\u00e9s portent une", "start": 1331.12, "duration": 4.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique et que la", "start": 1332.88, "duration": 3.64}, {"text": "criminalisation qui est faite", "start": 1335.36, "duration": 2.679}, {"text": "aujourd'hui d'Isra\u00ebl pour rejoindre ce", "start": 1336.52, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on disait tout \u00e0 l'heure elle n'est", "start": 1338.039, "duration": 2.841}, {"text": "quand m\u00eame pas sans cons\u00e9quence", "start": 1339.52, "duration": 3.759}, {"text": "puisqu'on arrive effectivement quand les", "start": 1340.88, "duration": 4.56}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s civiles s'en emparent \u00e0 une", "start": 1343.279, "duration": 3.64}, {"text": "criminalisation \u00e0 des mouvements qui", "start": 1345.44, "duration": 3.08}, {"text": "souhaitent rompre toute relation avec", "start": 1346.919, "duration": 3.88}, {"text": "avec les universit\u00e9s isra\u00e9liennes \u00e0", "start": 1348.52, "duration": 4.159}, {"text": "boycotter l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl mais mais l\u00e0", "start": 1350.799, "duration": 3.36}, {"text": "on est dans autre chose enfin pour", "start": 1352.679, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9pondre vraiment pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 votre", "start": 1354.159, "duration": 3.52}, {"text": "question c'est c'est vraiment inf FEM et", "start": 1355.679, "duration": 3.561}, {"text": "ces gens portent une responsabilit\u00e9 et", "start": 1357.679, "duration": 3.161}, {"text": "portent aujourd'hui la haine des Juifs", "start": 1359.24, "duration": 3.64}, {"text": "dans notre pays et et on fait en sorte", "start": 1360.84, "duration": 4.24}, {"text": "que la haine d'Isra\u00ebl s'ouvre sur la", "start": 1362.88, "duration": 3.799}, {"text": "haine des Juifs on voit vraiment une", "start": 1365.08, "duration": 3.52}, {"text": "superposition de cela et c'est", "start": 1366.679, "duration": 3.641}, {"text": "extr\u00eamement inqui\u00e9tant parce que cela", "start": 1368.6, "duration": 3.679}, {"text": "permet je j'en finirai allez-y allez-y", "start": 1370.32, "duration": 4.76}, {"text": "euh ce qui ce qui pour nous qui", "start": 1372.279, "duration": 4.601}, {"text": "observons l'\u00e9volution de l'antis\u00e9mitisme", "start": 1375.08, "duration": 3.44}, {"text": "dans notre pays dans les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 1376.88, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne depuis une vingtaine d'ann\u00e9es", "start": 1378.52, "duration": 3.44}, {"text": "on a pass\u00e9 un autre stade dans le sens", "start": 1380.12, "duration": 4.6}, {"text": "o\u00f9 o\u00f9 cette le fait qu'on qu'on adosse", "start": 1381.96, "duration": 5.12}, {"text": "une id\u00e9ologie politique \u00e0 la haine des", "start": 1384.72, "duration": 4.439}, {"text": "Juifs \u00e7a permet de justifier de", "start": 1387.08, "duration": 4.479}, {"text": "banaliser cette haine et et c'est c'est", "start": 1389.159, "duration": 3.88}, {"text": "extr\u00eamement grave et c'est contre ces", "start": 1391.559, "duration": 2.961}, {"text": "m\u00e9canismes l\u00e0 qu'on essaie de nous", "start": 1393.039, "duration": 3.561}, {"text": "pr\u00e9munir c'est une chose de d'entretenir", "start": 1394.52, "duration": 4.159}, {"text": "des pr\u00e9jug\u00e9s antis\u00e9mites classiques et", "start": 1396.6, "duration": 3.959}, {"text": "il y en a dans toutes les soci\u00e9t\u00e9s et il", "start": 1398.679, "duration": 3.521}, {"text": "y a un r\u00e9sidu assez fort c'est autre", "start": 1400.559, "duration": 4.6}, {"text": "chose de rationaliser cette haine de", "start": 1402.2, "duration": 5.32}, {"text": "l'adosser \u00e0 une id\u00e9ologie je retiens", "start": 1405.159, "duration": 4.921}, {"text": "votre expression plac une cible avec ce", "start": 1407.52, "duration": 4.639}, {"text": "ce ce chiffre fourni par la Licra plus", "start": 1410.08, "duration": 3.88}, {"text": "45 % de signalement dans les \u00e9coles", "start": 1412.159, "duration": 3.12}, {"text": "primaires les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es", "start": 1413.96, "duration": 3.319}, {"text": "depuis le 7 octobre Richard verli est-ce", "start": 1415.279, "duration": 3.921}, {"text": "que lellefi parce que c'est de la France", "start": 1417.279, "duration": 3.361}, {"text": "insimise que l'on parle joue un jeu", "start": 1419.2, "duration": 4.079}, {"text": "dangereux oui incontestablement je crois", "start": 1420.64, "duration": 3.96}, {"text": "que \u00e7a ne fait aucun doute alors", "start": 1423.279, "duration": 2.921}, {"text": "l\u00e0-dessus j'ai un jugement j'ai une", "start": 1424.6, "duration": 3.76}, {"text": "juste une nuance le drapeau palestinien", "start": 1426.2, "duration": 4.4}, {"text": "brandi qui m\u00e9rite donc apparemment une", "start": 1428.36, "duration": 3.4}, {"text": "punition au regard du R\u00e8glement de", "start": 1430.6, "duration": 2.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je trouve que la", "start": 1431.76, "duration": 3.68}, {"text": "punition enfin la sanction des de", "start": 1433.2, "duration": 3.959}, {"text": "semaines d'exclusion me para\u00eet assez", "start": 1435.44, "duration": 5.0}, {"text": "lourde mais l'acte lui-m\u00eame le jour o\u00f9", "start": 1437.159, "duration": 4.64}, {"text": "Emmanuel Macron dit que ce n'est pas un", "start": 1440.44, "duration": 2.96}, {"text": "tabou pour la France le jour o\u00f9 trois", "start": 1441.799, "duration": 3.12}, {"text": "pays europ\u00e9ens reconnaissent l'\u00c9tat de", "start": 1443.4, "duration": 3.72}, {"text": "Palestine \u00e7a \u00e7a ne me para\u00eet pas \u00eatre", "start": 1444.919, "duration": 4.561}, {"text": "inadmissible en revanche tout le reste", "start": 1447.12, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a l'est absolument et notamment les", "start": 1449.48, "duration": 4.319}, {"text": "mots qui ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s par ce d\u00e9put\u00e9", "start": 1451.84, "duration": 3.6}, {"text": "de la France insouis dans la salle des", "start": 1453.799, "duration": 2.841}, {"text": "quatre colonnes c'est\u00e0d hors de", "start": 1455.44, "duration": 3.52}, {"text": "l'h\u00e9micycle envers meerabib qui est un", "start": 1456.64, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 dont les provocation qui le", "start": 1458.96, "duration": 3.319}, {"text": "traite de port absolent il le traite de", "start": 1460.559, "duration": 3.801}, {"text": "port \u00e0 plusieurs reprises et devant les", "start": 1462.279, "duration": 4.201}, {"text": "micros devant un me Habib qui lui-m\u00eame", "start": 1464.36, "duration": 4.16}, {"text": "est un provocateur habituel il faut", "start": 1466.48, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame le dire il utilise lui-m\u00eame", "start": 1468.52, "duration": 2.48}, {"text": "souvent la provocation d'ailleurs il", "start": 1469.72, "duration": 3.959}, {"text": "s'impose dans l'\u00e9change entreav David g", "start": 1471.0, "duration": 4.159}, {"text": "et journaliste mais c'est absolument", "start": 1473.679, "duration": 3.441}, {"text": "inadmissible tout simplement prenez", "start": 1475.159, "duration": 3.561}, {"text": "simplement \u00e7a comment voulez-vous", "start": 1477.12, "duration": 3.72}, {"text": "ensuite aller dire \u00e0 un jeune qui va", "start": 1478.72, "duration": 4.4}, {"text": "utiliser les m\u00eames termes devant une", "start": 1480.84, "duration": 5.0}, {"text": "synagogue devant des des jeunes juifs", "start": 1483.12, "duration": 4.76}, {"text": "qui passent dans la rue et il il peut", "start": 1485.84, "duration": 3.52}, {"text": "vous r\u00e9pondre mais les d\u00e9put\u00e9s le disent", "start": 1487.88, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale c'est absolument", "start": 1489.36, "duration": 3.96}, {"text": "terrible c'est inadmissible et oui c'est", "start": 1491.36, "duration": 5.28}, {"text": "une faute B nabl votre avis l\u00e0-dessus", "start": 1493.32, "duration": 5.64}, {"text": "sur le la strat\u00e9gie de de LFI c'est", "start": 1496.64, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre pas le seul parti \u00e0 utiliser", "start": 1498.96, "duration": 4.959}, {"text": "le conflit Isra\u00ebl ramass \u00e0 des fins \u00e0", "start": 1500.96, "duration": 4.4}, {"text": "des fins \u00e9lectorales mais", "start": 1503.919, "duration": 5.041}, {"text": "bon euh non ce qui ce que je trouve", "start": 1505.36, "duration": 5.52}, {"text": "int\u00e9ressant c'est la mani\u00e8re dont la", "start": 1508.96, "duration": 4.599}, {"text": "violence symbolique", "start": 1510.88, "duration": 5.84}, {"text": "euh a fait \u00e9ruption dans autour de de", "start": 1513.559, "duration": 5.12}, {"text": "questions tr\u00e8s importantes tr\u00e8s graves", "start": 1516.72, "duration": 3.839}, {"text": "et qui une violence symbolique qui ne", "start": 1518.679, "duration": 4.48}, {"text": "devrait pas guider et animer pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1520.559, "duration": 5.24}, {"text": "un tel d\u00e9bat et je je vous rejoins dans", "start": 1523.159, "duration": 4.321}, {"text": "le fait de distinguer d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1525.799, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 travers ce prisme de la", "start": 1527.48, "duration": 4.24}, {"text": "violence symbolique d'un c\u00f4t\u00e9 un \u00e9change", "start": 1529.0, "duration": 5.64}, {"text": "verbal honteux pas digne pas digne d'un", "start": 1531.72, "duration": 4.8}, {"text": "d'un \u00e9change entre parlementaire voire", "start": 1534.64, "duration": 4.2}, {"text": "entre citoyens et de l'autre", "start": 1536.52, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement un acte symbolique tr\u00e8s", "start": 1538.84, "duration": 5.04}, {"text": "fort mais qui voil\u00e0 qui constitue une", "start": 1540.6, "duration": 6.959}, {"text": "violation du r\u00e8glement de l'", "start": 1543.88, "duration": 6.96}, {"text": "r\u00e8gl pr\u00e9s comparable qui n'est pas", "start": 1547.559, "duration": 5.0}, {"text": "comparable c'est un acte politique fort", "start": 1550.84, "duration": 2.92}, {"text": "quand quand quand vous entendez je vous", "start": 1552.559, "duration": 5.201}, {"text": "donne la parole Mathieu mais attention F", "start": 1553.76, "duration": 7.639}, {"text": "des cibles sur les Juifs de France", "start": 1557.76, "duration": 3.639}, {"text": "euh \u00e7a renvoie la responsabilit\u00e9 de", "start": 1561.44, "duration": 4.52}, {"text": "chaque respon de chaque responsable", "start": 1564.039, "duration": 3.481}, {"text": "politique justement par rapport au", "start": 1565.96, "duration": 4.4}, {"text": "langage au symbole qui peut mobiliser", "start": 1567.52, "duration": 5.039}, {"text": "mais moi je pense que c'est plus large", "start": 1570.36, "duration": 4.48}, {"text": "que \u00e7a je veux dire par l\u00e0 que les", "start": 1572.559, "duration": 4.12}, {"text": "cibles elles ne sont pas que juives dans", "start": 1574.84, "duration": 4.48}, {"text": "ce d\u00e9batl\u00e0 il y a aussi une une", "start": 1576.679, "duration": 4.841}, {"text": "essentialisation des arabos mususulmans", "start": 1579.32, "duration": 4.76}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise euh vous avez", "start": 1581.52, "duration": 4.84}, {"text": "parl\u00e9 de criminalisation d'Isra\u00ebl en", "start": 1584.08, "duration": 4.88}, {"text": "fait pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1586.36, "duration": 4.559}, {"text": "ce qui caract\u00e9rise le statut d'Isra\u00ebl", "start": 1588.96, "duration": 3.319}, {"text": "sur la sc\u00e8ne internationale c'est son", "start": 1590.919, "duration": 3.841}, {"text": "impunit\u00e9 c'est pas sa criminalisation", "start": 1592.279, "duration": 5.081}, {"text": "donc c'est \u00e7a aussi qui nourrit une bah", "start": 1594.76, "duration": 3.88}, {"text": "une impunit\u00e9 de fait il y a pas de", "start": 1597.36, "duration": 3.439}, {"text": "sanction en d\u00e9pit des actes qui sont", "start": 1598.64, "duration": 3.84}, {"text": "reconnus comme des crimes internationaux", "start": 1600.799, "duration": 3.6}, {"text": "et \u00e7a suscite de la tenstion de", "start": 1602.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'incompr\u00e9hension mais ce que je veux", "start": 1604.399, "duration": 4.121}, {"text": "dire par l\u00e0 encore une fois en fait ce \u00e0", "start": 1606.24, "duration": 5.319}, {"text": "quoi il faut contribuer c'est non pas", "start": 1608.52, "duration": 4.68}, {"text": "forc\u00e9ment d\u00e9passionn\u00e9 mais retirer tout", "start": 1611.559, "duration": 3.401}, {"text": "ce qui a trait \u00e0 de la violence", "start": 1613.2, "duration": 3.52}, {"text": "symbolique verbale on a bien compris", "start": 1614.96, "duration": 3.599}, {"text": "vous d\u00e9solidarisz de des des des des", "start": 1616.72, "duration": 3.88}, {"text": "termes et des propos Mathieu les les", "start": 1618.559, "duration": 3.681}, {"text": "termes sont c'est c'est une algarade", "start": 1620.6, "duration": 3.799}, {"text": "entre deux d\u00e9put\u00e9s deux provocateurs", "start": 1622.24, "duration": 4.039}, {"text": "comme l'a tr\u00e8s bien dit Richard moi je", "start": 1624.399, "duration": 3.64}, {"text": "crois pas \u00e0 l'injure antis\u00e9mite", "start": 1626.279, "duration": 4.12}, {"text": "puisqueen fait rappeler maisabible dit", "start": 1628.039, "duration": 3.801}, {"text": "on n pas gard\u00e9 les cochons ensemble mais", "start": 1630.399, "duration": 3.64}, {"text": "c'est toi le cochon tu es dans la boue", "start": 1631.84, "duration": 4.68}, {"text": "enfin je je c'est deux excessifs qui", "start": 1634.039, "duration": 4.841}, {"text": "sont dans l'extr\u00e9misme verbal donc \u00e7a", "start": 1636.52, "duration": 3.48}, {"text": "pas tr\u00e8s int\u00e9ressant audel\u00e0 de cette", "start": 1638.88, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00e9quence sur la strat\u00e9gie de sur", "start": 1640.0, "duration": 7.039}, {"text": "C de mois de campagne de les fill avec C", "start": 1643.64, "duration": 4.24}, {"text": "sur le drapeau c'est vrai que c'est pas", "start": 1647.039, "duration": 2.64}, {"text": "si grave", "start": 1647.88, "duration": 4.12}, {"text": "sybolqueque maintenant si avait brandi", "start": 1649.679, "duration": 3.961}, {"text": "un drapeau isra\u00e9lien il y a 15 jours", "start": 1652.0, "duration": 4.48}, {"text": "j'aurais bien aim\u00e9 voir les r\u00e9action des", "start": 1653.64, "duration": 4.48}, {"text": "des insoumis je pense qu'ils auraient", "start": 1656.48, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 demander un rappel au", "start": 1658.12, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e8glement voir l'exclusion de de", "start": 1659.559, "duration": 4.401}, {"text": "meilleur Habib mais pour le reste il y a", "start": 1661.399, "duration": 3.921}, {"text": "une instrumentalisation politique", "start": 1663.96, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9lectoraliste du du conflit \u00e0 Gaza une", "start": 1665.32, "duration": 4.04}, {"text": "strat\u00e9gie politique \u00e9lectorale de lfis", "start": 1667.399, "duration": 3.88}, {"text": "on on en a beaucoup parl\u00e9 moi ce que je", "start": 1669.36, "duration": 3.439}, {"text": "trouve tr\u00e8s dangereux et l\u00e0 je vous", "start": 1671.279, "duration": 3.681}, {"text": "rejoins \u00e0 peu pr\u00e8s tous c'est sur la", "start": 1672.799, "duration": 4.6}, {"text": "polarisation c'est\u00e0d que tout tout dans", "start": 1674.96, "duration": 4.88}, {"text": "la fa\u00e7on dont la France insoumise a", "start": 1677.399, "duration": 5.28}, {"text": "mener les d\u00e9bats \u00e0 sa fa\u00e7on sur la", "start": 1679.84, "duration": 4.76}, {"text": "question isra\u00eblo-palestinienne et", "start": 1682.679, "duration": 4.681}, {"text": "violent le fait de de polariser de", "start": 1684.6, "duration": 4.12}, {"text": "qualifier tous ceux qui ne sont pas", "start": 1687.36, "duration": 3.08}, {"text": "d'accord avec eux d'amis des", "start": 1688.72, "duration": 4.24}, {"text": "g\u00e9nocidaires de complices du g\u00e9nocide", "start": 1690.44, "duration": 4.119}, {"text": "c'est des mots extr\u00eamement lourds qui ne", "start": 1692.96, "duration": 3.0}, {"text": "laisse \u00e9videmment aucune place \u00e0 la", "start": 1694.559, "duration": 3.24}, {"text": "nuance il y a le camp du Bien le camp du", "start": 1695.96, "duration": 3.24}, {"text": "mal ils sont dans le camp du Bien ils", "start": 1697.799, "duration": 2.6}, {"text": "peuvent tous se permettre et ils", "start": 1699.2, "duration": 2.44}, {"text": "d\u00e9noncent le camp du mal qui fait", "start": 1700.399, "duration": 3.321}, {"text": "forc\u00e9ment tout mal je trouve que \u00e7a \u00e7a", "start": 1701.64, "duration": 3.56}, {"text": "ne fait pas progresser le d\u00e9bat", "start": 1703.72, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9mocratique et c'est vrai que du coup", "start": 1705.2, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e7a polarise \u00e7a d\u00e9signe des adversaires", "start": 1707.039, "duration": 3.321}, {"text": "qui deviennent des ennemis \u00e7a", "start": 1709.039, "duration": 3.561}, {"text": "essentialise je dans les deux sens", "start": 1710.36, "duration": 4.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on consid\u00e8re que les", "start": 1712.6, "duration": 3.799}, {"text": "Juifs sont par essence des soutiens", "start": 1714.76, "duration": 2.72}, {"text": "d'Isra\u00ebl et donc des complices de", "start": 1716.399, "duration": 2.681}, {"text": "netanahou et donc des massacreurs et", "start": 1717.48, "duration": 3.36}, {"text": "donc des complices du g\u00e9nocide et on de", "start": 1719.08, "duration": 5.199}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on on imagine que les les", "start": 1720.84, "duration": 5.04}, {"text": "personnes issues de de l'immigration", "start": 1724.279, "duration": 3.561}, {"text": "arabo musulmane en France ben sont", "start": 1725.88, "duration": 3.519}, {"text": "forc\u00e9ment complices du Hamas donc", "start": 1727.84, "duration": 3.4}, {"text": "forc\u00e9ment des terroristes en puissance", "start": 1729.399, "duration": 3.76}, {"text": "je trouve que c'est c'est r\u00e9ducteur", "start": 1731.24, "duration": 4.159}, {"text": "c'est binaire et et et c'est l\u00e0 o\u00f9 est", "start": 1733.159, "duration": 4.441}, {"text": "la responsabilit\u00e9 je pense de de des des", "start": 1735.399, "duration": 4.081}, {"text": "Insou dans dans cette affaire je je vous", "start": 1737.6, "duration": 4.04}, {"text": "ai pas entendu parce que on a \u00e9voqu\u00e9 au", "start": 1739.48, "duration": 4.199}, {"text": "tout d\u00e9but du d\u00e9bat mais euh je je", "start": 1741.64, "duration": 3.08}, {"text": "reviens \u00e9videmment \u00e0 la question", "start": 1743.679, "duration": 2.921}, {"text": "centrale de de de de notre \u00e9mission", "start": 1744.72, "duration": 4.959}, {"text": "faut-il ou non reconna\u00eetre l'\u00e9tat de de", "start": 1746.6, "duration": 4.84}, {"text": "de Palestine et cet argument qui est", "start": 1749.679, "duration": 3.84}, {"text": "aussi d'ailleurs l'argument des LR ici", "start": 1751.44, "duration": 3.359}, {"text": "au S\u00e9nat de dire attention c'est une", "start": 1753.519, "duration": 3.081}, {"text": "prime au terrorisme du ramas qu'est-ce", "start": 1754.799, "duration": 4.801}, {"text": "que vous pensez de de de sa be naab ah", "start": 1756.6, "duration": 5.04}, {"text": "si on s'en tient la derni\u00e8re s\u00e9quence je", "start": 1759.6, "duration": 4.799}, {"text": "peux concevoir ce type de r\u00e9action c'est", "start": 1761.64, "duration": 5.68}, {"text": "en disant voil\u00e0 il y a eu une initiative", "start": 1764.399, "duration": 4.361}, {"text": "euh", "start": 1767.32, "duration": 3.52}, {"text": "une initiative de nature terroriste du", "start": 1768.76, "duration": 5.2}, {"text": "Hamas et qui aboutit notamment pas", "start": 1770.84, "duration": 5.959}, {"text": "seulement mais notamment euh \u00e0 une", "start": 1773.96, "duration": 4.52}, {"text": "conclusion politique \u00e0 une avanc\u00e9e", "start": 1776.799, "duration": 3.681}, {"text": "politique du point de vue du Hamas sauf", "start": 1778.48, "duration": 4.079}, {"text": "que les Palestiniens vous diront que", "start": 1780.48, "duration": 4.799}, {"text": "c'est une avanc\u00e9e pour eux en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1782.559, "duration": 4.24}, {"text": "que c'est pas une avanc\u00e9e que pourra", "start": 1785.279, "duration": 3.921}, {"text": "revendiquer le Hamas seul d'ailleurs ce", "start": 1786.799, "duration": 3.6}, {"text": "n'est pas le Hamas qui est reconnu par", "start": 1789.2, "duration": 3.0}, {"text": "les lactes de reconnaissance c'est", "start": 1790.399, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00c9tat de Palestine c'est pas le Hamas", "start": 1792.2, "duration": 4.44}, {"text": "qui reste du point de vue international", "start": 1794.519, "duration": 3.801}, {"text": "en tout cas pour l'essentiel des acteurs", "start": 1796.64, "duration": 3.48}, {"text": "internationaux une entit\u00e9 terroriste", "start": 1798.32, "duration": 3.52}, {"text": "donc de ce point de vue-l faudrait pas", "start": 1800.12, "duration": 3.08}, {"text": "faudrait quand m\u00eame commencer \u00e0", "start": 1801.84, "duration": 2.559}, {"text": "distinguer je voudrais quand m\u00eame", "start": 1803.2, "duration": 2.56}, {"text": "revenir sur votre question sur les", "start": 1804.399, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 par rapport aux tensions", "start": 1805.76, "duration": 4.48}, {"text": "en fait moi franchement je vois que les", "start": 1808.399, "duration": 3.4}, {"text": "responsabilit\u00e9s sont plus larges que", "start": 1810.24, "duration": 3.96}, {"text": "simplement LFI j'ai \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la", "start": 1811.799, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9ponse du Premier ministre hier la", "start": 1814.2, "duration": 4.0}, {"text": "question \u00e9tait vraiment simple la", "start": 1816.519, "duration": 3.201}, {"text": "question de la pr\u00e9sidente de la", "start": 1818.2, "duration": 4.359}, {"text": "commission la pr\u00e9sidente du groupeciste", "start": 1819.72, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9cologiste sa question \u00e9tait simple", "start": 1822.559, "duration": 4.281}, {"text": "reconnaissez-vous est-ce que la France", "start": 1825.24, "duration": 3.0}, {"text": "veut reconna\u00eetre l'\u00e9tat je vous", "start": 1826.84, "duration": 4.16}, {"text": "interromps parce que parce que on a la", "start": 1828.24, "duration": 4.439}, {"text": "s\u00e9quence c'est presque la m\u00eame mais \u00e7a", "start": 1831.0, "duration": 4.039}, {"text": "se passe au S\u00e9nat c'est toujours un", "start": 1832.679, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9cologiste qui pose la question en", "start": 1835.039, "duration": 2.801}, {"text": "l'occurrence le pr\u00e9sident du groupe", "start": 1836.64, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9cologiste ici au S\u00e9nat c'est Guillaume", "start": 1837.84, "duration": 3.319}, {"text": "Gontard on va \u00e9couter sa question et la", "start": 1839.48, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9ponse du Premier", "start": 1841.159, "duration": 4.561}, {"text": "ministre votre inaction confine \u00e0 la", "start": 1842.72, "duration": 5.199}, {"text": "complicit\u00e9 quand les premiers ministres", "start": 1845.72, "duration": 3.88}, {"text": "espagnols et canadiens demandent", "start": 1847.919, "duration": 4.041}, {"text": "l'application de l'ordonnance de la CIJ", "start": 1849.6, "duration": 4.12}, {"text": "qui exige l'arr\u00eat total de l'offensive", "start": 1851.96, "duration": 3.88}, {"text": "isra\u00e9lienne et la lib\u00e9ration des otages", "start": 1853.72, "duration": 4.76}, {"text": "vous ne faites rien quand le can cess", "start": 1855.84, "duration": 4.799}, {"text": "ses livraisons d'armes \u00e0 Isra\u00ebl vous ne", "start": 1858.48, "duration": 4.799}, {"text": "faites rien quand la Norv\u00e8ge l'Irlande", "start": 1860.639, "duration": 4.121}, {"text": "et l'Espagne reconnaissent l'\u00c9tat", "start": 1863.279, "duration": 3.801}, {"text": "palestinien vous ne faites rien quand", "start": 1864.76, "duration": 4.36}, {"text": "l'Irlande et l'Espagne demandent la", "start": 1867.08, "duration": 3.8}, {"text": "suspension de l'accord d'association", "start": 1869.12, "duration": 4.08}, {"text": "Union europ\u00e9enne Isra\u00ebl vous ne faites", "start": 1870.88, "duration": 4.12}, {"text": "toujours rien monsieur le Premier", "start": 1873.2, "duration": 3.199}, {"text": "ministre le courage de certains de vos", "start": 1875.0, "duration": 3.12}, {"text": "homologues est le miroir de votre", "start": 1876.399, "duration": 3.681}, {"text": "l\u00e2chet\u00e9 je ne comprends pas qu'on puisse", "start": 1878.12, "duration": 4.08}, {"text": "parler d'inaction quand la France par la", "start": 1880.08, "duration": 4.0}, {"text": "voix du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9", "start": 1882.2, "duration": 3.599}, {"text": "l'un des premiers pays occidentaux \u00e0", "start": 1884.08, "duration": 4.0}, {"text": "appeler \u00e0 incesser le feu il a m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 1885.799, "duration": 3.921}, {"text": "critiqu\u00e9 pour cela par certains \u00e0", "start": 1888.08, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9poque je ne comprends pas qu'on", "start": 1889.72, "duration": 3.24}, {"text": "appelle \u00e0 l'inaction quand la France est", "start": 1891.44, "duration": 3.56}, {"text": "le pays qui a permis l'adoption par le", "start": 1892.96, "duration": 3.8}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies", "start": 1895.0, "duration": 3.84}, {"text": "d'une r\u00e9solution appelant \u00e0 cesser le", "start": 1896.76, "duration": 4.44}, {"text": "feu alors m\u00eame que beaucoup disaient que", "start": 1898.84, "duration": 3.76}, {"text": "une telle r\u00e9solution adopt\u00e9e par le", "start": 1901.2, "duration": 3.68}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait impossible je", "start": 1902.6, "duration": 3.84}, {"text": "me r\u00e9jouis tout de m\u00eame que dans les", "start": 1904.88, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9bats que nous avons ici au S\u00e9nat on", "start": 1906.44, "duration": 3.16}, {"text": "nassiste pas \u00e0 des sc\u00e8nes comme celles", "start": 1908.2, "duration": 2.64}, {"text": "que nous avons connu \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1909.6, "duration": 3.16}, {"text": "nationale hier je crois qu'il est", "start": 1910.84, "duration": 2.799}, {"text": "important de ne pas \u00eatre dans la", "start": 1912.76, "duration": 3.799}, {"text": "politique spectacle je le dis et je le", "start": 1913.639, "duration": 4.841}, {"text": "redis ici", "start": 1916.559, "duration": 5.521}, {"text": "le drapeau de la France je le redis ici", "start": 1918.48, "duration": 5.52}, {"text": "je le redis ici le drapeau de la France", "start": 1922.08, "duration": 4.199}, {"text": "le drapeau de l'Europe ce suffistent \u00e0", "start": 1924.0, "duration": 4.12}, {"text": "eux-m\u00eame pour appeler \u00e0 la paix dans la", "start": 1926.279, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gion parce qu'il v\u00e9hicule des valeurs", "start": 1928.12, "duration": 3.96}, {"text": "de libert\u00e9 des peuples d'\u00e9galit\u00e9 entre", "start": 1930.159, "duration": 3.841}, {"text": "les peuples de fraternit\u00e9 entre les", "start": 1932.08, "duration": 3.8}, {"text": "peuples c'est ca qui doit toutes et tous", "start": 1934.0, "duration": 4.88}, {"text": "nous unir pour la paix dans la r\u00e9gion B", "start": 1935.88, "duration": 5.32}, {"text": "je vous laisse conclure oui en fait je", "start": 1938.88, "duration": 3.519}, {"text": "connaissais pas cette r\u00e9ponse je", "start": 1941.2, "duration": 2.68}, {"text": "connaissais celle de la veille c'est la", "start": 1942.399, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00eame", "start": 1943.88, "duration": 4.039}, {"text": "chose c'est vraiment du vide du vide", "start": 1944.919, "duration": 5.401}, {"text": "politique euh on attendait tout", "start": 1947.919, "duration": 5.48}, {"text": "simplement qu'il disent oui ou non et en", "start": 1950.32, "duration": 5.76}, {"text": "expliquant si il confirment et", "start": 1953.399, "duration": 4.481}, {"text": "naturellement m\u00e9caniquement il devait", "start": 1956.08, "duration": 3.28}, {"text": "confirmer la position exprim\u00e9e par le", "start": 1957.88, "duration": 3.6}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en ajoutant", "start": 1959.36, "duration": 3.96}, {"text": "un peu de consistance des", "start": 1961.48, "duration": 5.159}, {"text": "arguments c'est quelque chose de de", "start": 1963.32, "duration": 4.92}, {"text": "concevable m\u00eame si on n'est pas d'accord", "start": 1966.639, "duration": 2.961}, {"text": "du point de vue d\u00e9mocratique et", "start": 1968.24, "duration": 3.96}, {"text": "politique l\u00e0 on a on a des une absence", "start": 1969.6, "duration": 3.799}, {"text": "de r\u00e9ponse et c'\u00e9tait encore plus", "start": 1972.2, "duration": 3.479}, {"text": "significatif la Ve o\u00f9 il a carr\u00e9ment pas", "start": 1973.399, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 la question qui \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1975.679, "duration": 2.96}, {"text": "simple estce que que la France est pour", "start": 1977.039, "duration": 3.52}, {"text": "ou contre la reconnaissance et pourquoi", "start": 1978.639, "duration": 4.561}, {"text": "il a balay\u00e9 d'un revers de main cette", "start": 1980.559, "duration": 5.12}, {"text": "question qui \u00e9tait pos\u00e9e dans des", "start": 1983.2, "duration": 6.64}, {"text": "termes clair et cordiaux et cette forme", "start": 1985.679, "duration": 6.801}, {"text": "de m\u00e9pris nourrit la tension politique", "start": 1989.84, "duration": 5.04}, {"text": "et la tenenstion dans la vie publique", "start": 1992.48, "duration": 4.079}, {"text": "alors Mathieu on va voir que c'est pas", "start": 1994.88, "duration": 3.919}, {"text": "nouveau dans le d\u00e9bat politique fran\u00e7ais", "start": 1996.559, "duration": 4.48}, {"text": "un pr\u00e9sident qui dit je suis pr\u00eat \u00e0", "start": 1998.799, "duration": 3.921}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00e9tat pien mais pas tout de", "start": 2001.039, "duration": 3.721}, {"text": "suite non c'est m\u00eame un un grand", "start": 2002.72, "duration": 4.48}, {"text": "classique he un jour peut-\u00eatre plus tard", "start": 2004.76, "duration": 4.799}, {"text": "le moment venu le moment utile disait", "start": 2007.2, "duration": 3.88}, {"text": "hier Emmanuel Macron \u00e7a fait quand m\u00eame", "start": 2009.559, "duration": 2.96}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies que que les chefs de", "start": 2011.08, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais he jouent la", "start": 2012.519, "duration": 3.64}, {"text": "procrastination d\u00e8s qu'on aborde le", "start": 2014.48, "duration": 2.72}, {"text": "sujet de la reconnaissance de la", "start": 2016.159, "duration": 3.041}, {"text": "Palestine alors si c'est giscar qui fut", "start": 2017.2, "duration": 4.439}, {"text": "le premier \u00e0 \u00e9voquer la notion de patrie", "start": 2019.2, "duration": 4.479}, {"text": "puis de droit \u00e0 l'autod\u00e9termination pour", "start": 2021.639, "duration": 3.52}, {"text": "les Palestiniens c'est quand m\u00eame", "start": 2023.679, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ois miteran qui met le premier les", "start": 2025.159, "duration": 3.601}, {"text": "pieds dans le plat dans son c\u00e9l\u00e8bre", "start": 2027.159, "duration": 4.721}, {"text": "discours la knessette en 1982 que dit-il", "start": 2028.76, "duration": 5.399}, {"text": "de Fran\u00e7ois mit\u00e9ran le dialogue suppose", "start": 2031.88, "duration": 3.759}, {"text": "que chaque parti puisse aller jusqu'au", "start": 2034.159, "duration": 2.921}, {"text": "bout de son droit ce qui pour les", "start": 2035.639, "duration": 3.201}, {"text": "Palestiniens un peut le moment venu", "start": 2037.08, "duration": 4.68}, {"text": "signifier un \u00e9tat le probl\u00e8me c'est que", "start": 2038.84, "duration": 7.16}, {"text": "le moment venu ne viendra jamais en 1996", "start": 2041.76, "duration": 6.359}, {"text": "\u00e0 Ramana Jacques shirac apporte lui", "start": 2046.0, "duration": 4.2}, {"text": "aussi son soutien aux revendications des", "start": 2048.119, "duration": 4.321}, {"text": "Palestiniens comme les autres dit-il", "start": 2050.2, "duration": 3.76}, {"text": "votre peuple a une histoire il a une", "start": 2052.44, "duration": 3.04}, {"text": "culture enracin\u00e9e dans sa terre une", "start": 2053.96, "duration": 3.0}, {"text": "unit\u00e9 profonde et une aspiration", "start": 2055.48, "duration": 2.919}, {"text": "naturelle a d\u00e9cid\u00e9 librement de son", "start": 2056.96, "duration": 3.719}, {"text": "destin \u00e0 obtenir un \u00e9tat c'est dans la", "start": 2058.399, "duration": 4.24}, {"text": "nature des choses tout peuple a cette", "start": 2060.679, "duration": 4.121}, {"text": "l\u00e9gitime aspiration c'est un soutien", "start": 2062.639, "duration": 4.081}, {"text": "verbal mais \u00e7a n'est pas encore une", "start": 2064.8, "duration": 3.48}, {"text": "reconnaissance il parle de la", "start": 2066.72, "duration": 3.72}, {"text": "construction d'un \u00e9tat au futur commence", "start": 2068.28, "duration": 4.119}, {"text": "ensuite le mandat de Nicolas Sarkozi \u00e7a", "start": 2070.44, "duration": 3.959}, {"text": "se complique oui parce qu'en 2011 Paris", "start": 2072.399, "duration": 3.52}, {"text": "semble passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure", "start": 2074.399, "duration": 3.081}, {"text": "devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 au mois", "start": 2075.919, "duration": 3.081}, {"text": "d'avril le repr\u00e9sentant de la France \u00e0", "start": 2077.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'ONU d\u00e9clare que la reconnaissance de", "start": 2079.0, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00c9tat de Palestine est une des options", "start": 2081.079, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 laquelle la France r\u00e9fl\u00e9chi avec ses", "start": 2082.679, "duration": 3.44}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens dans l'optique de", "start": 2084.359, "duration": 3.48}, {"text": "cr\u00e9er un horizon politique \u00e0 m\u00eame de", "start": 2086.119, "duration": 3.72}, {"text": "relancer le processus de paix voyez on", "start": 2087.839, "duration": 3.52}, {"text": "est est-ce que pr\u00e9alable parach\u00e8vement", "start": 2089.839, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 on est plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 pr\u00e9alable dans", "start": 2091.359, "duration": 3.24}, {"text": "les colonnes de L'Express le mois", "start": 2093.399, "duration": 2.96}, {"text": "suivant Nicolas Sarkozi enfonce le clou", "start": 2094.599, "duration": 3.48}, {"text": "si le processus de paix est tou au point", "start": 2096.359, "duration": 2.961}, {"text": "mort en septembre la France prendra ses", "start": 2098.079, "duration": 2.961}, {"text": "responsabilit\u00e9 sur la question centrale", "start": 2099.32, "duration": 3.36}, {"text": "de la reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 2101.04, "duration": 3.319}, {"text": "palestinien alors faut rappeler qu'\u00e0", "start": 2102.68, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9poque Mahmoud Abbas le pr\u00e9sident de", "start": 2104.359, "duration": 4.961}, {"text": "l'Autorit\u00e9 palestinienne d\u00e9pose une", "start": 2106.359, "duration": 5.921}, {"text": "demande \u00e0 l'ONU pour une adh\u00e9sion de de", "start": 2109.32, "duration": 5.12}, {"text": "de la Palestine \u00e0 l'ONU mais les", "start": 2112.28, "duration": 3.799}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui si\u00e8gent au Conseil de", "start": 2114.44, "duration": 3.679}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 s'y opposent \u00e9videmment et", "start": 2116.079, "duration": 3.921}, {"text": "Nicolas Sarkozi qui veut maintenir ses", "start": 2118.119, "duration": 5.321}, {"text": "liens renforc\u00e9s avec Isra\u00ebl tout en", "start": 2120.0, "duration": 5.88}, {"text": "maintenant ses bonnes relations avec le", "start": 2123.44, "duration": 4.399}, {"text": "monde arabe ben il reste il reste fait", "start": 2125.88, "duration": 3.199}, {"text": "quoi il reste au milieu du gay en", "start": 2127.839, "duration": 3.081}, {"text": "promettant en proposant \u00e0 la Palestine", "start": 2129.079, "duration": 3.441}, {"text": "cette fameuse adh\u00e9sion \u00e0 l'ONU avec le", "start": 2130.92, "duration": 3.76}, {"text": "rang d'observateur comme le Vatican et", "start": 2132.52, "duration": 3.72}, {"text": "donc le compte de la reconnaissance n'y", "start": 2134.68, "duration": 3.08}, {"text": "est toujours pas tout Fran\u00e7ois Hollande", "start": 2136.24, "duration": 3.0}, {"text": "maintenant alors cette fois-ci c'est la", "start": 2137.76, "duration": 3.359}, {"text": "bonne veulent croire les Palestiniens", "start": 2139.24, "duration": 3.119}, {"text": "parce que le candidat Hollande qu'est-ce", "start": 2141.119, "duration": 2.681}, {"text": "qu'il fait ben il l'inscrit noir sur", "start": 2142.359, "duration": 3.361}, {"text": "blanc dans son programme pr\u00e9sidentiel en", "start": 2143.8, "duration": 4.76}, {"text": "2012 je soutiendrai la reconnaissance", "start": 2145.72, "duration": 4.92}, {"text": "internationale de l'\u00c9tat palestinien", "start": 2148.56, "duration": 3.44}, {"text": "c'est ce qu'il promet dans sa", "start": 2150.64, "duration": 3.36}, {"text": "proposition num\u00e9ro 59 et comme", "start": 2152.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'habitude avec Fran\u00e7ois Hollande tout", "start": 2154.0, "duration": 2.839}, {"text": "est dans les mots je soutiendrai la", "start": 2155.48, "duration": 2.72}, {"text": "reconnaissance Inter internationale de", "start": 2156.839, "duration": 3.201}, {"text": "l'\u00c9tat palestinien la reconnaissance", "start": 2158.2, "duration": 3.24}, {"text": "internationale de l'\u00c9tat palestinien \u00e0", "start": 2160.04, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9poque qui se joue et ben c'est ce", "start": 2161.44, "duration": 3.36}, {"text": "qu'a propos\u00e9 Nicolas Sarkozi un an avant", "start": 2162.8, "duration": 4.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire ce statut d'observateur le", "start": 2164.8, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sident Hollande vote oui \u00e0 la demande", "start": 2167.24, "duration": 3.52}, {"text": "palestinienne d'obtenir ce statut", "start": 2169.359, "duration": 4.96}, {"text": "d'observateur non membre \u00e0 l'ONU mais", "start": 2170.76, "duration": 5.4}, {"text": "alors que l'Assembl\u00e9e nationale et le", "start": 2174.319, "duration": 3.76}, {"text": "S\u00e9nat approuveront en 2014 une", "start": 2176.16, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9solution en faveur de la", "start": 2178.079, "duration": 2.481}, {"text": "reconnaissance par la France de l'\u00c9tat", "start": 2179.079, "duration": 3.321}, {"text": "palestinien et ben l\u00e0 pour le coup il", "start": 2180.56, "duration": 3.68}, {"text": "n'y a plus personne Fran\u00e7ois Hollande", "start": 2182.4, "duration": 3.04}, {"text": "n'ira pas jusqu'au bout de son", "start": 2184.24, "duration": 2.879}, {"text": "engagement merci beaucoup Mathieu voil\u00e0", "start": 2185.44, "duration": 3.32}, {"text": "qui boucle le chapitre sur les", "start": 2187.119, "duration": 3.761}, {"text": "cons\u00e9quences dans la politique fran\u00e7aise", "start": 2188.76, "duration": 4.079}, {"text": "dernier th\u00e8me il nous reste un peu plus", "start": 2190.88, "duration": 5.479}, {"text": "de de de de 6 minutes avec la question", "start": 2192.839, "duration": 6.121}, {"text": "euh d'une r\u00e9solution au Conseil de de", "start": 2196.359, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9action am\u00e9ricaine une", "start": 2198.96, "duration": 2.72}, {"text": "nouvelle r\u00e9solution du Conseil de", "start": 2200.44, "duration": 2.919}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 n'aiderait pas c'est", "start": 2201.68, "duration": 3.6}, {"text": "l'ambassadeur adjoint am\u00e9ricain qui dit", "start": 2203.359, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e7a aux Nations Unies on va vous", "start": 2205.28, "duration": 5.12}, {"text": "expliquer tout \u00e7a gr\u00e2ce \u00e0 Jonathan", "start": 2206.88, "duration": 6.64}, {"text": "dupriz qui doit \u00eatre juste derri\u00e8re", "start": 2210.4, "duration": 5.56}, {"text": "bonsoir Jonathan expliquez-nous \u00e7a passe", "start": 2213.52, "duration": 4.16}, {"text": "par l'Alg\u00e9rie c'est assez complex", "start": 2215.96, "duration": 2.76}, {"text": "qu'est-ce qui est en train de se jouer \u00e0", "start": 2217.68, "duration": 2.2}, {"text": "New York oui on a un peu l'impression", "start": 2218.72, "duration": 2.76}, {"text": "que l'Alg\u00e9rie joue un coup de poker", "start": 2219.88, "duration": 3.8}, {"text": "diplomatique en voulant en ramenant sur", "start": 2221.48, "duration": 4.0}, {"text": "la table justement l'id\u00e9e d'un cess", "start": 2223.68, "duration": 4.12}, {"text": "lefeu vot\u00e9 par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2225.48, "duration": 4.0}, {"text": "des Nations unies et alors je vous", "start": 2227.8, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9sume l'esprit du du du texte un texte", "start": 2229.48, "duration": 4.4}, {"text": "court un texte clair pour arr\u00eater le", "start": 2232.119, "duration": 4.041}, {"text": "massacre en cours \u00e0 Rafa le texte", "start": 2233.88, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9clame aussi la lib\u00e9ration de tous les", "start": 2236.16, "duration": 3.8}, {"text": "otages il en reste encore 121 dans la", "start": 2238.2, "duration": 4.24}, {"text": "bande de Gaza alors qu'en pense la qu'en", "start": 2239.96, "duration": 4.92}, {"text": "pense la France euh France Info a pos\u00e9", "start": 2242.44, "duration": 3.879}, {"text": "la question au k d'oret avant qu'on ait", "start": 2244.88, "duration": 3.64}, {"text": "la r\u00e9action euh dans dans l'\u00e9micycle du", "start": 2246.319, "duration": 3.8}, {"text": "S\u00e9nat du du ministre que vous entendrez", "start": 2248.52, "duration": 4.2}, {"text": "apr\u00e8s voil\u00e0 ce que dit le k\u00e9orset il se", "start": 2250.119, "duration": 4.24}, {"text": "dit favorable \u00e0 l'adoption d'une", "start": 2252.72, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9solution pour r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence", "start": 2254.359, "duration": 3.121}, {"text": "humanitaire avancer vers un cesser le", "start": 2255.92, "duration": 3.84}, {"text": "feu et donner un mandat onusien clair", "start": 2257.48, "duration": 4.8}, {"text": "sur Gaza et donc cet apr\u00e8s-midi en", "start": 2259.76, "duration": 4.839}, {"text": "suivant cette r\u00e9action \u00e9crite le", "start": 2262.28, "duration": 3.68}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 2264.599, "duration": 3.201}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 est all\u00e9 dans le m\u00eame", "start": 2265.96, "duration": 3.32}, {"text": "sens et il a martel\u00e9 la volont\u00e9", "start": 2267.8, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7aise de d'une sortie de crise", "start": 2269.28, "duration": 4.28}, {"text": "diplomatique \u00e0 l'ONU", "start": 2271.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9coutez-le la France ne se situe pas", "start": 2273.56, "duration": 4.6}, {"text": "dans un positionnement politique", "start": 2275.76, "duration": 4.52}, {"text": "elle cherche des solutions diplomatiques", "start": 2278.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 cette crise la France elle agit au", "start": 2280.28, "duration": 4.28}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies", "start": 2282.04, "duration": 4.279}, {"text": "elle est membre permanente nous", "start": 2284.56, "duration": 3.64}, {"text": "travaillons \u00e0 un texte avec l'ensemble", "start": 2286.319, "duration": 3.52}, {"text": "de nos partenaires arabes pour trouver", "start": 2288.2, "duration": 4.2}, {"text": "une solution et cette question de la", "start": 2289.839, "duration": 4.921}, {"text": "solution diplomatique doit \u00eatre", "start": 2292.4, "duration": 4.04}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 au positionnement politique", "start": 2294.76, "duration": 4.4}, {"text": "des uns et des autres cette r\u00e9solution", "start": 2296.44, "duration": 4.12}, {"text": "alg\u00e9rienne a-t-elle des chances", "start": 2299.16, "duration": 3.12}, {"text": "d'aboutir alors \u00e7a s'annonce assez", "start": 2300.56, "duration": 3.48}, {"text": "difficile Thomas d\u00e9j\u00e0 parce qu'on sait", "start": 2302.28, "duration": 3.52}, {"text": "pas exactement quand est-ce que \u00e7a va", "start": 2304.04, "duration": 4.44}, {"text": "\u00eatre mis \u00e0 l'agenda du de de l'ONU et", "start": 2305.8, "duration": 4.0}, {"text": "certaines puissances diplomatiques en", "start": 2308.48, "duration": 2.639}, {"text": "tout cas s'engouffrent dans cette br\u00e8che", "start": 2309.8, "duration": 3.36}, {"text": "notamment la Chine qui essaie de peser", "start": 2311.119, "duration": 3.361}, {"text": "tout son poids pour que \u00e7a aboutisse", "start": 2313.16, "duration": 2.959}, {"text": "dans la semaine alors on peut en douter", "start": 2314.48, "duration": 3.599}, {"text": "mais vu l'urgence Arafa en tout cas", "start": 2316.119, "duration": 4.681}, {"text": "c'est c'est ce ce pourquoi il plaide de", "start": 2318.079, "duration": 4.361}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 l'ambassadeur de France aux", "start": 2320.8, "duration": 3.039}, {"text": "Nations-Unies plaide lui pour une", "start": 2322.44, "duration": 3.399}, {"text": "adoption tr\u00e8s rapide \u00e9galement de cette", "start": 2323.839, "duration": 3.561}, {"text": "r\u00e9solution il dit m\u00eame c'est une", "start": 2325.839, "duration": 3.321}, {"text": "question de vie ou de mort mais les", "start": 2327.4, "duration": 3.64}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui sont vous le savez le", "start": 2329.16, "duration": 4.52}, {"text": "soutien ind\u00e9fectible de d'Isra\u00ebl depuis", "start": 2331.04, "duration": 4.48}, {"text": "le d\u00e9but du conflit seront sans surprise", "start": 2333.68, "duration": 3.72}, {"text": "le principal opposant \u00e0 la demande", "start": 2335.52, "duration": 3.96}, {"text": "alg\u00e9rienne de cesser le feu et depuis", "start": 2337.4, "duration": 3.719}, {"text": "plusieurs jours m\u00eame les officiers", "start": 2339.48, "duration": 2.96}, {"text": "am\u00e9ricains ont multipli\u00e9 les", "start": 2341.119, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9clarations pour couvrir l'intervention", "start": 2342.44, "duration": 5.6}, {"text": "isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza", "start": 2345.0, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9coutez ces images ce qui se passe sur", "start": 2348.04, "duration": 5.36}, {"text": "le terrain c'est horrible c'est tragique", "start": 2350.8, "duration": 4.559}, {"text": "et cela doit cesser nous devons", "start": 2353.4, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9galement nous souvenir que nous", "start": 2355.359, "duration": 3.281}, {"text": "soutenons Isra\u00ebl dans son combat contre", "start": 2356.68, "duration": 4.6}, {"text": "le Hamas nous estimons toujours que ce", "start": 2358.64, "duration": 4.92}, {"text": "qui se passe \u00e0 Rafa ce que fait l'arm\u00e9e", "start": 2361.28, "duration": 5.72}, {"text": "isra\u00e9lienne \u00e0 une port\u00e9e limit\u00e9e et cela", "start": 2363.56, "duration": 4.88}, {"text": "illustre une nouvelle fois les", "start": 2367.0, "duration": 2.96}, {"text": "difficult\u00e9s de l'enu \u00e0 se faire entendre", "start": 2368.44, "duration": 2.919}, {"text": "dans ce conflit ouai c'est vrai Thomas", "start": 2369.96, "duration": 3.119}, {"text": "et surtout depuis le 7 octobre le", "start": 2371.359, "duration": 4.281}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 peine a parler d'une", "start": 2373.079, "duration": 4.441}, {"text": "seule voix il y a eu vous vous souvenez", "start": 2375.64, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre des r\u00e9solutions humanitaires", "start": 2377.52, "duration": 3.559}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par le Conseil mais", "start": 2379.24, "duration": 4.119}, {"text": "seulement une seule concernait un CC", "start": 2381.079, "duration": 4.321}, {"text": "lefeu imm\u00e9diat c'\u00e9tait le 25 mars", "start": 2383.359, "duration": 4.081}, {"text": "dernier apr\u00e8s 5 mois de conflit les", "start": 2385.4, "duration": 4.24}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui bloquaient jusqu'\u00e0ors", "start": 2387.44, "duration": 4.6}, {"text": "toute initiative de ce type avait", "start": 2389.64, "duration": 4.4}, {"text": "finalement n'avait finalement pas pos\u00e9", "start": 2392.04, "duration": 3.88}, {"text": "leur droit de vetto et c'\u00e9tait donc", "start": 2394.04, "duration": 4.079}, {"text": "cette fois abstenu pour permettre", "start": 2395.92, "duration": 3.6}, {"text": "l'adoption de cette r\u00e9solution mais dans", "start": 2398.119, "duration": 3.24}, {"text": "la bande de Gaza et bien rien ne s'\u00e9tait", "start": 2399.52, "duration": 3.079}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait un constat", "start": 2401.359, "duration": 3.281}, {"text": "d'\u00e9chec assez terrible pour l'ONU qui", "start": 2402.599, "duration": 4.24}, {"text": "n'est pas parvenu \u00e0 faire taire les les", "start": 2404.64, "duration": 3.8}, {"text": "armes \u00e0 ce moment-l\u00e0 et donc pour en", "start": 2406.839, "duration": 3.121}, {"text": "revenir \u00e0 notre projet de r\u00e9solution", "start": 2408.44, "duration": 3.84}, {"text": "alg\u00e9rien dont on parlait l'ambassadrice", "start": 2409.96, "duration": 4.56}, {"text": "am\u00e9ricaine est plus que circonspecte aux", "start": 2412.28, "duration": 3.839}, {"text": "nations- Unies elle a indiqu\u00e9 attendre", "start": 2414.52, "duration": 4.079}, {"text": "de voir apr\u00e8s nous r\u00e9agirons \u00e0tel dit", "start": 2416.119, "duration": 4.0}, {"text": "donc pour les \u00c9tats-Unis \u00e9tait urgent", "start": 2418.599, "duration": 3.161}, {"text": "d'attendre ouis effectivement merci", "start": 2420.119, "duration": 3.841}, {"text": "beaucoup Jonathan pour toutes toutes ces", "start": 2421.76, "duration": 3.359}, {"text": "explications il nous reste quelques", "start": 2423.96, "duration": 2.76}, {"text": "minutes Richard verli je me tourne vers", "start": 2425.119, "duration": 3.48}, {"text": "vers vous c'est bon on l'a d\u00e9j\u00e0 dit sur", "start": 2426.72, "duration": 5.32}, {"text": "ce plateau les les les Am\u00e9ricains euh", "start": 2428.599, "duration": 4.641}, {"text": "continuent de livrer des armes \u00e0 \u00e0", "start": 2432.04, "duration": 3.4}, {"text": "Isra\u00ebl c'est il y a eu il y avait une", "start": 2433.24, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9cision de suspension \u00e7a va pas durer", "start": 2435.44, "duration": 4.04}, {"text": "euh tr\u00e8s longtemps le bouton STOP est-ce", "start": 2437.4, "duration": 4.0}, {"text": "que c'est vraiment eux qui le qui le", "start": 2439.48, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9tiennent d'apr\u00e8s vous en tout cas oui", "start": 2441.4, "duration": 4.04}, {"text": "il ils sont les seuls me semble-t-il", "start": 2443.359, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 d\u00e9tenir un levier mais \u00e7a", "start": 2445.44, "duration": 3.639}, {"text": "ne veut pas dire que m\u00eame sil", "start": 2447.8, "duration": 4.0}, {"text": "l'actionnait ce levier et le m\u00eame s'il", "start": 2449.079, "duration": 4.24}, {"text": "mettait euh je dirais le Premier", "start": 2451.8, "duration": 3.76}, {"text": "ministre netanahou le dos au mur euh ce", "start": 2453.319, "duration": 3.401}, {"text": "n'est pas s\u00fbr qu'il change d'avis", "start": 2455.56, "duration": 2.48}, {"text": "n'oublions pas qu'il y a l'\u00e9lection", "start": 2456.72, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui arrive le 5 novembre", "start": 2458.04, "duration": 4.24}, {"text": "on se rapproche du 5 novembre et", "start": 2460.2, "duration": 3.68}, {"text": "netanahou de ce point de vue-l\u00e0 je vous", "start": 2462.28, "duration": 3.68}, {"text": "la montre quant aux Nations Unis c'est", "start": 2463.88, "duration": 4.36}, {"text": "terrible le constat d'impuissance que", "start": 2465.96, "duration": 5.119}, {"text": "l'on voit parce que n'oublions pas et \u00e7a", "start": 2468.24, "duration": 4.72}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0 la responsabilit\u00e9", "start": 2471.079, "duration": 4.121}, {"text": "de du gouvernement actuel de netaniaahou", "start": 2472.96, "duration": 4.24}, {"text": "mais bien \u00e9videmment la responsabilit\u00e9", "start": 2475.2, "duration": 3.72}, {"text": "initiale allant oamas avec son assaut du", "start": 2477.2, "duration": 4.639}, {"text": "7 octobre c'est la destruction de la", "start": 2478.92, "duration": 5.56}, {"text": "confiance dans l'ordre international et", "start": 2481.839, "duration": 3.961}, {"text": "la capacit\u00e9 d'une organisation", "start": 2484.48, "duration": 3.2}, {"text": "internationale comme l'ONU \u00e0 agir", "start": 2485.8, "duration": 3.84}, {"text": "efficacement c'est ne nous \u00e9tonnons pas", "start": 2487.68, "duration": 4.88}, {"text": "si ensuite d'autres \u00c9tats commettent des", "start": 2489.64, "duration": 5.12}, {"text": "des actes absolument horribles parce que", "start": 2492.56, "duration": 4.0}, {"text": "la la porte est ouverte on conna\u00eet d\u00e9j\u00e0", "start": 2494.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'effet de la guerre en Ukraine sur le", "start": 2496.56, "duration": 3.72}, {"text": "syst\u00e8me international premier coup de", "start": 2498.64, "duration": 3.56}, {"text": "boutoir deux\u00e8me coup de boutoir avec", "start": 2500.28, "duration": 3.799}, {"text": "Gaza tr\u00e8s franchement \u00e7a va \u00eatre", "start": 2502.2, "duration": 3.52}, {"text": "compliqu\u00e9 de relever les ruines des", "start": 2504.079, "duration": 3.24}, {"text": "Nations unies ou la responsabilit\u00e9", "start": 2505.72, "duration": 3.32}, {"text": "initiale du ramas la responsabilit\u00e9", "start": 2507.319, "duration": 4.121}, {"text": "actuelle il suffit de lib\u00e9rer les", "start": 2509.04, "duration": 5.72}, {"text": "otagesbl euh c'est-\u00e0-dire pour mettre", "start": 2511.44, "duration": 7.52}, {"text": "fin au conflit pas s en v\u00e9rit\u00e9 non si", "start": 2514.76, "duration": 7.04}, {"text": "c'\u00e9tait aussi simple je pense que m\u00eame", "start": 2518.96, "duration": 4.639}, {"text": "les dirigeants du Hamas vu l'\u00e9tat de", "start": 2521.8, "duration": 4.92}, {"text": "Gaza se verrait prendrait cette", "start": 2523.599, "duration": 5.24}, {"text": "hypoth\u00e8se au s\u00e9rieux m\u00eame si on l'esp\u00e8re", "start": 2526.72, "duration": 4.879}, {"text": "tous hein bien s\u00fbr c'est un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 2528.839, "duration": 5.28}, {"text": "l'\u00e9quation mais moi ce que je trouve", "start": 2531.599, "duration": 4.76}, {"text": "remarquable c'est qu'on critique un peu", "start": 2534.119, "duration": 4.2}, {"text": "facilement le droit international le", "start": 2536.359, "duration": 3.561}, {"text": "syst\u00e8me international je je reprends", "start": 2538.319, "duration": 3.52}, {"text": "tous vos je suis d'accord avec vous hein", "start": 2539.92, "duration": 3.48}, {"text": "mais en fait si on est si on prend un", "start": 2541.839, "duration": 3.801}, {"text": "peu de recul les m\u00e9canismes", "start": 2543.4, "duration": 4.32}, {"text": "internationaux jouent \u00e0 plein euh la", "start": 2545.64, "duration": 4.4}, {"text": "Cour internationale de justice elle a", "start": 2547.72, "duration": 3.879}, {"text": "jou\u00e9 son r\u00f4le elle a rendu une", "start": 2550.04, "duration": 3.48}, {"text": "ordonnance sont les \u00e9tats en particulier", "start": 2551.599, "duration": 4.081}, {"text": "Isra\u00ebl et ses alli\u00e9s qui ne respecte pas", "start": 2553.52, "duration": 4.28}, {"text": "son ordonnance la derni\u00e8re qui appelait", "start": 2555.68, "duration": 4.12}, {"text": "notamment \u00e0 ne pas continuer l'offensive", "start": 2557.8, "duration": 4.08}, {"text": "sur Rafa et de l'autre vous avez la Cour", "start": 2559.8, "duration": 4.759}, {"text": "p\u00e9nale internationale qui comme on l'a", "start": 2561.88, "duration": 5.76}, {"text": "appris malgr\u00e9 la pression des Isra\u00e9liens", "start": 2564.559, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 l'endroit du procureur de", "start": 2567.64, "duration": 4.199}, {"text": "l'ex-procureur de l'actuel procureur euh", "start": 2568.96, "duration": 4.92}, {"text": "pression extr\u00eamement enfin je veux dire", "start": 2571.839, "duration": 4.321}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s contraignante physique", "start": 2573.88, "duration": 5.239}, {"text": "j'allais dire sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 donc au", "start": 2576.16, "duration": 5.88}, {"text": "bout de leur d\u00e9marche pour imaginer des", "start": 2579.119, "duration": 5.521}, {"text": "mandats d'arr\u00eat contre des dirigeants", "start": 2582.04, "duration": 5.16}, {"text": "isra\u00e9liens donc les m\u00e9canismes existent", "start": 2584.64, "duration": 5.36}, {"text": "ils jouent \u00e0 plein mais ce sont des", "start": 2587.2, "duration": 4.48}, {"text": "\u00c9tats qui mettent en avant leurs", "start": 2590.0, "duration": 4.72}, {"text": "int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques en avant au prix", "start": 2591.68, "duration": 4.639}, {"text": "de mettre \u00e0 terre le syst\u00e8me", "start": 2594.72, "duration": 3.119}, {"text": "international n\u00e9 apr\u00e8s la Seconde Guerre", "start": 2596.319, "duration": 3.24}, {"text": "mondiale alle un dernier mot an sopie", "start": 2597.839, "duration": 3.881}, {"text": "bcche peut-\u00eatre", "start": 2599.559, "duration": 4.601}, {"text": "sur alors sur la lib\u00e9ration des otages", "start": 2601.72, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le c'est la survie c'est", "start": 2604.16, "duration": 3.919}, {"text": "l'assurance vie du ramas AUD donc c'est", "start": 2605.72, "duration": 4.359}, {"text": "effectivement il me semble la cl\u00e9 de la", "start": 2608.079, "duration": 3.48}, {"text": "fin du conflit puisque l'objectif pour", "start": 2610.079, "duration": 2.601}, {"text": "Isra\u00ebl c'est de faire en sorte que le", "start": 2611.559, "duration": 3.081}, {"text": "Hamas nit plus de prise sur la bande de", "start": 2612.68, "duration": 3.159}, {"text": "Gaza donc pour moi \u00e7a para\u00eet", "start": 2614.64, "duration": 2.8}, {"text": "effectivement assez simple ensuite sur", "start": 2615.839, "duration": 3.28}, {"text": "l'effondrement de l'ordre mondial je", "start": 2617.44, "duration": 3.28}, {"text": "simplement rappeler quand m\u00eame que c'est", "start": 2619.119, "duration": 3.641}, {"text": "pas le la guerre \u00e0 Gaza n'est pas un", "start": 2620.72, "duration": 3.119}, {"text": "enfin n'est pas le premier coup de", "start": 2622.76, "duration": 2.559}, {"text": "boutoir je veux dire il y a eu les", "start": 2623.839, "duration": 3.48}, {"text": "Ouigours il y a le Darfour il y a la", "start": 2625.319, "duration": 4.361}, {"text": "Syrie rappelons quand m\u00eame que Bachar", "start": 2627.319, "duration": 4.28}, {"text": "alhassad n'a jamais \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 par la", "start": 2629.68, "duration": 4.0}, {"text": "CPI et sur du coup juste sur la", "start": 2631.599, "duration": 4.161}, {"text": "criminalisation d'Isra\u00ebl rappelez quand", "start": 2633.68, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame que l'\u00c9tat d'isra est premier \u00c9tat", "start": 2635.76, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 \u00eatre vis\u00e9 par la CPI et", "start": 2637.8, "duration": 5.2}, {"text": "qu'il y a une mani\u00e8re dont on scrute", "start": 2640.68, "duration": 4.84}, {"text": "chaque bombardement chaque \u00e9v\u00e9nement de", "start": 2643.0, "duration": 4.52}, {"text": "cette guerre qui ne pr\u00e9vaut pour aucun", "start": 2645.52, "duration": 3.2}, {"text": "autre conflit je voulais quand m\u00eame que", "start": 2647.52, "duration": 3.76}, {"text": "ce soit le d\u00e9bat est termin\u00e9 je rappelle", "start": 2648.72, "duration": 4.04}, {"text": "les titres de vos livres Richard verl le", "start": 2651.28, "duration": 3.52}, {"text": "bal des illusions au \u00e9ditions", "start": 2652.76, "duration": 4.44}, {"text": "grass relation international droit", "start": 2654.8, "duration": 4.4}, {"text": "th\u00e9orie et pratique aux \u00e9ditions p\u00e9don", "start": 2657.2, "duration": 3.2}, {"text": "merci beaucoup merci \u00e0 tous d'avoir", "start": 2659.2, "duration": 2.68}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat et \u00e0 bient\u00f4t sur", "start": 2660.4, "duration": 3.44}, {"text": "sur Public S\u00e9nat", "start": 2661.88, "duration": 7.199}, {"text": "[Musique]", "start": 2663.84, "duration": 5.239}]}