{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "dans une lettre publi\u00e9e au fran\u00e7ais ce", "start": 0.04, "duration": 3.44}, {"text": "mercredi Emmanuel Macron s'est exprim\u00e9", "start": 1.56, "duration": 3.6}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois depuis les", "start": 3.48, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gisatives une", "start": 5.16, "duration": 4.68}, {"text": "lettre qui a fait vivement r\u00e9agir et qui", "start": 7.48, "duration": 4.0}, {"text": "pose derri\u00e8re tout \u00e7a beaucoup de", "start": 9.84, "duration": 3.64}, {"text": "questions salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 11.48, "duration": 3.64}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet", "start": 13.48, "duration": 3.2}, {"text": "crucial qu'on va voir ensemble", "start": 15.12, "duration": 2.999}, {"text": "aujourd'hui et au passage je tiens \u00e0", "start": 16.68, "duration": 2.439}, {"text": "vous remercier parce que vous \u00eates", "start": 18.119, "duration": 2.521}, {"text": "chaque jour plus nombreux \u00e0 suivre ce", "start": 19.119, "duration": 3.4}, {"text": "format que ce soit sur Youtube ou alors", "start": 20.64, "duration": 3.799}, {"text": "en version podcast audio je voulais vous", "start": 22.519, "duration": 3.281}, {"text": "remercier pour tous vos messages ces", "start": 24.439, "duration": 2.68}, {"text": "derniers jours on va continuer dans tous", "start": 25.8, "duration": 3.08}, {"text": "les cas ce format cet \u00e9t\u00e9 d'autant plus", "start": 27.119, "duration": 3.601}, {"text": "que l'actualit\u00e9 est tr\u00e8s charg\u00e9 c'est", "start": 28.88, "duration": 3.0}, {"text": "donc dans la presse quotidienne", "start": 30.72, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9gionale qu'Emmanuel Macron a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 31.88, "duration": 3.839}, {"text": "s'adresser pour la premi\u00e8re fois aux", "start": 33.84, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais depuis les r\u00e9sultats du second", "start": 35.719, "duration": 4.081}, {"text": "tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives dans", "start": 37.96, "duration": 3.68}, {"text": "cette lettre le pr\u00e9sident dit d'abord", "start": 39.8, "duration": 4.12}, {"text": "vouloir tirer quelques conclusions de la", "start": 41.64, "duration": 4.52}, {"text": "forte participation de ce dimanche pour", "start": 43.92, "duration": 5.44}, {"text": "rappel c'est pr\u00e8s de 66,6 % des inscrits", "start": 46.16, "duration": 5.48}, {"text": "qui se sont rendus aux urnes pour voter", "start": 49.36, "duration": 4.08}, {"text": "dimanche dernier et c'est un record", "start": 51.64, "duration": 4.2}, {"text": "depuis les \u00e9lections l\u00e9gislatives de", "start": 53.44, "duration": 5.079}, {"text": "1997 alors la premi\u00e8re conclusion que le", "start": 55.84, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais tire de de ce second", "start": 58.519, "duration": 3.68}, {"text": "tour c'est que certes le rassemblement", "start": 60.44, "duration": 3.759}, {"text": "national est arriv\u00e9 en t\u00eate au premier", "start": 62.199, "duration": 4.361}, {"text": "tour mais les Fran\u00e7ais ont je cite", "start": 64.199, "duration": 4.841}, {"text": "clairement refus\u00e9 qu'il accc\u00e8de au", "start": 66.56, "duration": 4.239}, {"text": "gouvernement en effet ce dimanche je ne", "start": 69.04, "duration": 3.24}, {"text": "vous apprends rien le rassemblement", "start": 70.799, "duration": 3.721}, {"text": "national est finalement arriv\u00e9 en 3o\u00e8", "start": 72.28, "duration": 4.08}, {"text": "position des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 74.52, "duration": 3.72}, {"text": "derri\u00e8re notamment l'Alliance de gauche", "start": 76.36, "duration": 4.32}, {"text": "du nouveau front populaire et derri\u00e8re", "start": 78.24, "duration": 4.559}, {"text": "ensemble le camp donc d'Emmanuel Macron", "start": 80.68, "duration": 3.759}, {"text": "et au passage oui ils sont arriv\u00e9s en", "start": 82.799, "duration": 3.32}, {"text": "t\u00eate en nombre de voix on a d\u00e9j\u00e0", "start": 84.439, "duration": 3.401}, {"text": "expliqu\u00e9 plusieurs fois comment c'\u00e9tait", "start": 86.119, "duration": 3.121}, {"text": "possible d'avoir ce d\u00e9calage l\u00e0 si", "start": 87.84, "duration": 2.599}, {"text": "jamais vous voulez en plus c'est mieux", "start": 89.24, "duration": 2.36}, {"text": "comprendre cette question l\u00e0 on a fait", "start": 90.439, "duration": 2.64}, {"text": "un post d\u00e9di\u00e9 \u00e0 cette question sur", "start": 91.6, "duration": 3.04}, {"text": "Instagram ou alors je vous renvois aux", "start": 93.079, "duration": 3.36}, {"text": "ex du jour qu'on a post\u00e9 en d\u00e9but de", "start": 94.64, "duration": 3.24}, {"text": "semaine pour la deuxi\u00e8me conclusion", "start": 96.439, "duration": 3.401}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur ce scrutin c'est", "start": 97.88, "duration": 5.12}, {"text": "que selon lui je cite personne ne l'a", "start": 99.84, "duration": 4.959}, {"text": "emport\u00e9 alors c'est une formulation qui", "start": 103.0, "duration": 3.719}, {"text": "fait tr\u00e8s vivement d\u00e9bat on revient", "start": 104.799, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e0-dessus juste apr\u00e8s mais Emmanuel", "start": 106.719, "duration": 4.281}, {"text": "Macron semble donc conclure que personne", "start": 109.0, "duration": 5.0}, {"text": "ne l'a emport\u00e9 car aucun parti ou aucune", "start": 111.0, "duration": 6.119}, {"text": "alliance de parti n'a obtenu de majorit\u00e9", "start": 114.0, "duration": 5.28}, {"text": "absolue pour rappel une majorit\u00e9 absolue", "start": 117.119, "duration": 4.441}, {"text": "c'est le fait avir donc strictement la", "start": 119.28, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 des si\u00e8ges \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 121.56, "duration": 4.96}, {"text": "nationale et donc ce serait au moins 289", "start": 123.64, "duration": 4.599}, {"text": "si\u00e8ges \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur un", "start": 126.52, "duration": 4.56}, {"text": "total de 577 et pour clarifier l\u00e0-dessus", "start": 128.239, "duration": 3.72}, {"text": "parce que c'est forc\u00e9ment une question", "start": 131.08, "duration": 2.48}, {"text": "qui revient souvent en soi on peut", "start": 131.959, "duration": 3.28}, {"text": "estimer parfois qu'un camp a remport\u00e9", "start": 133.56, "duration": 5.0}, {"text": "les \u00e9chativ m\u00eame en ayant moins de 289", "start": 135.239, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s par exemple dans l'histoire", "start": 138.56, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9cente en 2022 le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 140.48, "duration": 4.839}, {"text": "n'avait pas obtenu la majorit\u00e9 absolue", "start": 143.08, "duration": 5.239}, {"text": "ils avaient pr\u00e8s de 245 si\u00e8ges et non", "start": 145.319, "duration": 5.64}, {"text": "289 et pourtant que ce soit les m\u00e9dias", "start": 148.319, "duration": 4.401}, {"text": "ou m\u00eame le camp pr\u00e9sidentiel avait \u00e0", "start": 150.959, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9poque parl\u00e9 de victoires de leur camp", "start": 152.72, "duration": 3.76}, {"text": "maintenant ce qui est vrai dans tous les", "start": 155.0, "duration": 3.28}, {"text": "cas c'est que aujourd'hui effectivement", "start": 156.48, "duration": 4.24}, {"text": "aucun camp n'a de majorit\u00e9 suffisamment", "start": 158.28, "duration": 5.28}, {"text": "solide pour gouverner seul et pour ne", "start": 160.72, "duration": 4.599}, {"text": "pas \u00eatre en tout cas sous la menace", "start": 163.56, "duration": 3.759}, {"text": "d'une motion de censure pour rappel", "start": 165.319, "duration": 3.241}, {"text": "rappelons tout de m\u00eame ces \u00e9l\u00e9ments", "start": 167.319, "duration": 3.2}, {"text": "absolument essentiels le gouvernement", "start": 168.56, "duration": 4.36}, {"text": "est cens\u00e9 refl\u00e9ter et bien la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 170.519, "duration": 4.281}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le risque si ce", "start": 172.92, "duration": 3.44}, {"text": "n'est pas le cas c'est que une motion de", "start": 174.8, "duration": 3.359}, {"text": "censure soit vot\u00e9e contre le", "start": 176.36, "duration": 3.159}, {"text": "gouvernement concr\u00e8tement une motion de", "start": 178.159, "duration": 2.761}, {"text": "censure c'est ce qui permet \u00e0 la", "start": 179.519, "duration": 4.72}, {"text": "majorit\u00e9 absolue des d\u00e9put\u00e9s donc 289", "start": 180.92, "duration": 5.599}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au moins de voter une motion de", "start": 184.239, "duration": 4.64}, {"text": "censure pour renvoyer directement et", "start": 186.519, "duration": 4.28}, {"text": "bien le gouvernement qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 et", "start": 188.879, "duration": 3.08}, {"text": "pour vous donner une id\u00e9e donc le", "start": 190.799, "duration": 2.601}, {"text": "nouveau front populaire qui est arriv\u00e9", "start": 191.959, "duration": 3.36}, {"text": "en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives a", "start": 193.4, "duration": 4.52}, {"text": "finalement remporter 182 si\u00e8ges de", "start": 195.319, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ce qui fait que simplement avec", "start": 197.92, "duration": 4.92}, {"text": "ce camp-l ce serait compliqu\u00e9 voire", "start": 200.36, "duration": 4.36}, {"text": "impossible pour l'Alliance des partis de", "start": 202.84, "duration": 4.08}, {"text": "gauche de tenir durablement au", "start": 204.72, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement mais on revient d'ailleurs", "start": 206.92, "duration": 3.36}, {"text": "sur les r\u00e9actions du nouveau front", "start": 208.68, "duration": 3.16}, {"text": "populaire juste apr\u00e8s l\u00e0 donc la", "start": 210.28, "duration": 2.879}, {"text": "question c'est de savoir suite \u00e0 ces", "start": 211.84, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultats d'\u00e9lection et bien qui est-ce", "start": 213.159, "duration": 4.601}, {"text": "que Emmanuel Macron doit nommer Premier", "start": 215.2, "duration": 4.599}, {"text": "ministre et \u00e0 partir de l\u00e0 est-ce que ce", "start": 217.76, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement est capable de tenir alors", "start": 219.799, "duration": 4.36}, {"text": "dans sa lettre Emmanuel Macron demande \u00e0", "start": 222.0, "duration": 3.48}, {"text": "toutes les forces politiques", "start": 224.159, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9publicaine je cite d'engager un", "start": 225.48, "duration": 5.399}, {"text": "dialogue sinc\u00e8re et loyal pour b\u00e2tir une", "start": 227.959, "duration": 5.961}, {"text": "majorit\u00e9 solide n\u00e9cessairement plurielle", "start": 230.879, "duration": 4.481}, {"text": "pour le pays mais alors si on rentre un", "start": 233.92, "duration": 2.84}, {"text": "peu plus dans le d\u00e9tail quelle semble", "start": 235.36, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eatre l'option envisag\u00e9e par Emmanuel", "start": 236.76, "duration": 4.039}, {"text": "Macron et bien la premi\u00e8re option qui", "start": 238.84, "duration": 3.56}, {"text": "est envisag\u00e9e \u00e7a pourrait \u00eatre la", "start": 240.799, "duration": 3.681}, {"text": "cr\u00e9ation d'un gouvernement d'union", "start": 242.4, "duration": 4.52}, {"text": "nationale qui rassemblerait et bien des", "start": 244.48, "duration": 4.24}, {"text": "membres des principaux partis", "start": 246.92, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e9lus \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 248.72, "duration": 3.96}, {"text": "nationale plut\u00f4t que de permettre donc \u00e0", "start": 250.36, "duration": 4.4}, {"text": "un seul camp de gouverner dans sa lettre", "start": 252.68, "duration": 3.36}, {"text": "Emmanuel Macron explique d'ailleurs", "start": 254.76, "duration": 3.36}, {"text": "demander je cite \u00e0 l'ensemble des forces", "start": 256.04, "duration": 3.8}, {"text": "politiques se reconnaissant dans les", "start": 258.12, "duration": 3.28}, {"text": "institutions r\u00e9publicaines l'\u00c9tat de", "start": 259.84, "duration": 3.639}, {"text": "droit le parlementarisme une orientation", "start": 261.4, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne et la d\u00e9fense de", "start": 263.479, "duration": 3.881}, {"text": "l'ind\u00e9pendance fran\u00e7aise d'engager un", "start": 265.24, "duration": 4.6}, {"text": "dialogue pour construire cette majorit\u00e9", "start": 267.36, "duration": 3.92}, {"text": "en trouvant des compromis alors \u00e7a peut", "start": 269.84, "duration": 3.24}, {"text": "para\u00eetre extr\u00eamement flou ou complexe \u00e0", "start": 271.28, "duration": 3.08}, {"text": "l'inverse d'ailleurs quand on le dit", "start": 273.08, "duration": 2.52}, {"text": "comme \u00e7a et quand on conna\u00eet plus", "start": 274.36, "duration": 2.76}, {"text": "largement la position du camp", "start": 275.6, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sidentiel on sait que le pr\u00e9sident", "start": 277.12, "duration": 4.88}, {"text": "exclu tr\u00e8s clairement le rassemblement", "start": 279.919, "duration": 4.361}, {"text": "national de ces discussions de la m\u00eame", "start": 282.0, "duration": 4.36}, {"text": "fa\u00e7on il laisse de c\u00f4t\u00e9 la France", "start": 284.28, "duration": 4.28}, {"text": "insoumise qu' avait d\u00e9j\u00e0 exclu de tout", "start": 286.36, "duration": 4.279}, {"text": "projet de coalition ces derniers jours", "start": 288.56, "duration": 3.76}, {"text": "autrement dit donc le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 290.639, "duration": 4.0}, {"text": "semble demander \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 292.32, "duration": 4.24}, {"text": "et bien de cr\u00e9er des formes d'alliance", "start": 294.639, "duration": 4.0}, {"text": "et donc de coalition qui permettrai", "start": 296.56, "duration": 4.28}, {"text": "d'avoir ensuite un gouvernement qui", "start": 298.639, "duration": 4.481}, {"text": "refl\u00e9terait et bien cette alliance qui", "start": 300.84, "duration": 4.16}, {"text": "serait cr\u00e9\u00e9e et qui irait donc", "start": 303.12, "duration": 4.16}, {"text": "potentiellement \u00e0 gauche \u00e0 droite et au", "start": 305.0, "duration": 3.68}, {"text": "centre et d'ailleurs on peut noter que", "start": 307.28, "duration": 2.44}, {"text": "c'est quelque chose qui est aussi", "start": 308.68, "duration": 3.0}, {"text": "demand\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s du camp", "start": 309.72, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9sidentiel en effet les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus", "start": 311.68, "duration": 4.079}, {"text": "sous la banni\u00e8re Renaissance donc le", "start": 313.919, "duration": 4.321}, {"text": "parti d'Emmanuel Macron ont appel\u00e9 \u00e0 la", "start": 315.759, "duration": 4.641}, {"text": "cr\u00e9ation je cite d'une coalition de", "start": 318.24, "duration": 4.519}, {"text": "projet allant des sociau-d\u00e9mocrates donc", "start": 320.4, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e0 priori le Parti socialiste \u00e0 la droite", "start": 322.759, "duration": 4.401}, {"text": "du gouvernement bref pour r\u00e9sumer le", "start": 325.639, "duration": 3.321}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel semble dire cr\u00e9ant une", "start": 327.16, "duration": 3.8}, {"text": "grande alliance qui va de la gauche \u00e0 la", "start": 328.96, "duration": 3.44}, {"text": "droite qui rassemble comme \u00e7a une", "start": 330.96, "duration": 3.799}, {"text": "majorit\u00e9 absolue de d\u00e9put\u00e9s et qui donc", "start": 332.4, "duration": 3.72}, {"text": "ensuite peut se retrouver au", "start": 334.759, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement de fa\u00e7on donc \u00e0 ne pas", "start": 336.12, "duration": 3.48}, {"text": "risquer une motion de censure et", "start": 338.199, "duration": 2.601}, {"text": "effectivement si on prend vraiment", "start": 339.6, "duration": 2.96}, {"text": "strictement les chiffres et qu'on essaie", "start": 340.8, "duration": 3.239}, {"text": "d'additionner et bien les diff\u00e9rents", "start": 342.56, "duration": 2.8}, {"text": "camps je vous laisse d'ailleurs en", "start": 344.039, "duration": 2.88}, {"text": "description notamment un simulateur du", "start": 345.36, "duration": 3.0}, {"text": "journal Le Monde qui vous permettre", "start": 346.919, "duration": 2.761}, {"text": "comme \u00e7a de cocher les diff\u00e9rents", "start": 348.36, "duration": 2.48}, {"text": "groupes politiques \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 349.68, "duration": 3.12}, {"text": "nationale et voir ce qui permet de faire", "start": 350.84, "duration": 4.52}, {"text": "au moins 289 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 352.8, "duration": 4.04}, {"text": "nationale alors effectivement sur le", "start": 355.36, "duration": 3.24}, {"text": "papier si on additionne et bien le", "start": 356.84, "duration": 3.479}, {"text": "nouveau front populaire sans la France", "start": 358.6, "duration": 3.319}, {"text": "insoumise avec ensuite le camp", "start": 360.319, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9sidentiel et ensuite le parti les", "start": 361.919, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9publicains et bien \u00e7a permet d'avoir", "start": 363.84, "duration": 4.359}, {"text": "largement une majorit\u00e9 absolu mais \u00e7a", "start": 365.84, "duration": 3.84}, {"text": "c'est simplement un calcul \u00e0 partir de", "start": 368.199, "duration": 3.12}, {"text": "chiffres comme \u00e7a maintenant la r\u00e9alit\u00e9", "start": 369.68, "duration": 3.76}, {"text": "dans les faits c'est que et \u00e0 gauche et", "start": 371.319, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 droite et bien beaucoup sont", "start": 373.44, "duration": 4.039}, {"text": "strictement oppos\u00e9 \u00e0 une telle alliance", "start": 375.24, "duration": 3.64}, {"text": "VO alors d\u00e9j\u00e0 c'est le cas au sein du", "start": 377.479, "duration": 3.041}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel puisque le ministre de", "start": 378.88, "duration": 3.84}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald armanin a par exemple", "start": 380.52, "duration": 4.519}, {"text": "confi\u00e9 \u00e0 ses news et \u00e0 europin qu'il ne", "start": 382.72, "duration": 4.44}, {"text": "pourrait pas je cite accepter que les", "start": 385.039, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9cologistes Sandrine Rousseau et Marine", "start": 387.16, "duration": 4.159}, {"text": "Tondelier participe au gouvernement il", "start": 389.0, "duration": 3.919}, {"text": "semble donc d\u00e9j\u00e0 exclure pas seulement", "start": 391.319, "duration": 3.72}, {"text": "la France insoumise mais aussi et bien \u00e0", "start": 392.919, "duration": 4.241}, {"text": "priori les \u00e9cologistes d'une telle", "start": 395.039, "duration": 3.761}, {"text": "coalition par ailleurs ce qu'on peut", "start": 397.16, "duration": 2.84}, {"text": "noter c'est queun partie des", "start": 398.8, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9publicains s'oppose fermement \u00e0 tout", "start": 400.0, "duration": 5.12}, {"text": "projet de coalition m\u00eame avec Emmanuel", "start": 402.599, "duration": 4.681}, {"text": "Macron le d\u00e9put\u00e9 les r\u00e9publicains lurent", "start": 405.12, "duration": 4.16}, {"text": "voqu\u00e9 par exemple continue \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 407.28, "duration": 4.319}, {"text": "une ligne je cite sans compromission il", "start": 409.28, "duration": 3.639}, {"text": "affirme que les r\u00e9publicains ne", "start": 411.599, "duration": 3.32}, {"text": "participeront pas \u00e0 des coalitions", "start": 412.919, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernementales et de la m\u00eame fa\u00e7on \u00e0", "start": 414.919, "duration": 3.84}, {"text": "gauche \u00e7a ne semble pas du tout \u00eatre le", "start": 416.72, "duration": 4.159}, {"text": "projet pour le moment en tout cas y", "start": 418.759, "duration": 3.681}, {"text": "compris d'ailleurs au sein des autres", "start": 420.879, "duration": 3.44}, {"text": "groupes du nouveau front populaire qui", "start": 422.44, "duration": 3.8}, {"text": "pour l'instant sont unis alors d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 424.319, "duration": 3.361}, {"text": "trouver un potentiel nom de Premier", "start": 426.24, "duration": 2.799}, {"text": "ministre et puis pour essayer de", "start": 427.68, "duration": 3.239}, {"text": "gouverner ensemble bon puisqu'on voit", "start": 429.039, "duration": 3.44}, {"text": "toutes les options une autre option qui", "start": 430.919, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9merge \u00e0 droite c'est celle d'un", "start": 432.479, "duration": 3.201}, {"text": "gouvernement qui rassemblerait les", "start": 434.08, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9publicains les ind\u00e9pendants et le camp", "start": 435.68, "duration": 3.919}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais avec un Premier", "start": 437.56, "duration": 3.8}, {"text": "ministre qui serait issu du camp des", "start": 439.599, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publicains sauf que bon d\u00e9j\u00e0 quand on", "start": 441.36, "duration": 3.72}, {"text": "aditiononne tous ses si\u00e8ges on n'obtient", "start": 443.319, "duration": 3.641}, {"text": "pas de majorit\u00e9 absolue et je vous", "start": 445.08, "duration": 3.2}, {"text": "laisse faire encore une fois les calculs", "start": 446.96, "duration": 2.799}, {"text": "et puis au-udel\u00e0 de \u00e7a je l'ai dit dit", "start": 448.28, "duration": 3.08}, {"text": "et bien les r\u00e9publicains tous ne sont", "start": 449.759, "duration": 3.481}, {"text": "pas d'accord sur une telle option mais", "start": 451.36, "duration": 3.6}, {"text": "enfin l'autre option qui ne semble pas", "start": 453.24, "duration": 3.799}, {"text": "\u00eatre celle propos\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 454.96, "duration": 3.76}, {"text": "au vu de sa lettre mais qui est", "start": 457.039, "duration": 3.761}, {"text": "largement soutenue \u00e0 gauche et bien", "start": 458.72, "duration": 3.8}, {"text": "c'est celle de nommer un Premier", "start": 460.8, "duration": 4.239}, {"text": "ministre issu du nouveau front populaire", "start": 462.52, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tant donn\u00e9 que \u00e7a reste le camp arriv\u00e9", "start": 465.039, "duration": 4.761}, {"text": "en t\u00eate des \u00e9lections et que pour", "start": 467.68, "duration": 3.479}, {"text": "beaucoup la logique voudrait tout de", "start": 469.8, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame que Emmanuel Macron propose au", "start": 471.159, "duration": 4.081}, {"text": "nouveau front populaire d'arriver au", "start": 473.199, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement quitte \u00e0 ce que et bien le", "start": 475.24, "duration": 3.56}, {"text": "nouveau front populaire ne tienne pas", "start": 477.199, "duration": 2.801}, {"text": "longtemps entre entre guillemets au", "start": 478.8, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement dans le cas d'une motion de", "start": 480.0, "duration": 3.68}, {"text": "censure \u00e9tant donn\u00e9 que \u00e7a reste le camp", "start": 481.52, "duration": 4.639}, {"text": "qui est arriv\u00e9 en t\u00eate des \u00e9lections et", "start": 483.68, "duration": 4.4}, {"text": "que pour beaucoup donc la logique", "start": 486.159, "duration": 3.921}, {"text": "voudrait que Emmanuel Macron avant de", "start": 488.08, "duration": 3.88}, {"text": "tenter d'autres options et bien se", "start": 490.08, "duration": 3.76}, {"text": "tourne d'abord vers le nouveau front", "start": 491.96, "duration": 3.88}, {"text": "populaire qui est arriv\u00e9 en t\u00eate pour", "start": 493.84, "duration": 3.52}, {"text": "tout simplement donc nommer un Premier", "start": 495.84, "duration": 3.6}, {"text": "ministre issu de ce camp et que et bien", "start": 497.36, "duration": 3.959}, {"text": "ce premier ministre tente ensuite de", "start": 499.44, "duration": 4.039}, {"text": "former et bien un gouvernement capable", "start": 501.319, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9ventuellement de tenir sachant", "start": 503.479, "duration": 3.12}, {"text": "qu'\u00e9videmment ici la question est de", "start": 505.24, "duration": 2.88}, {"text": "savoir dans quelle mesure et comment", "start": 506.599, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce que et bien un gouvernement du", "start": 508.12, "duration": 3.84}, {"text": "nouveau front populaire pourrait tenir", "start": 510.039, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce que des alliances sont", "start": 511.96, "duration": 1.959}, {"text": "n\u00e9cessaires est-ce que c'est une", "start": 512.959, "duration": 2.601}, {"text": "alliance au sein du gouvernement est-ce", "start": 513.919, "duration": 3.161}, {"text": "que c'est en fonction du programme et", "start": 515.56, "duration": 3.44}, {"text": "des lois qui sont vot\u00e9s en tout cas ce", "start": 517.08, "duration": 3.319}, {"text": "qu'on peut noter c'est que le pr\u00e9sident", "start": 519.0, "duration": 3.399}, {"text": "du S\u00e9nat pr\u00e9sident les r\u00e9publicains du", "start": 520.399, "duration": 4.44}, {"text": "S\u00e9nat G\u00e9rard Larcher a averti ce jeudi", "start": 522.399, "duration": 4.841}, {"text": "sur bfmtd et RMC que si le premier", "start": 524.839, "duration": 4.201}, {"text": "ministre \u00e9tait issu du nouveau front", "start": 527.24, "duration": 3.599}, {"text": "populaire et bien il r\u00e9clamerait", "start": 529.04, "duration": 3.88}, {"text": "imm\u00e9diatement sa censure autrement dit", "start": 530.839, "duration": 4.12}, {"text": "donc le vote d'une motion de censure", "start": 532.92, "duration": 3.24}, {"text": "alors je le disais cette lettre du", "start": 534.959, "duration": 2.841}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais elle a beaucoup fait", "start": 536.16, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9agir \u00e0 gauche par exemple exemple pour", "start": 537.8, "duration": 4.24}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon avec cette lettre le", "start": 539.88, "duration": 4.32}, {"text": "Pr\u00e9sident je cite refuse de reconna\u00eetre", "start": 542.04, "duration": 3.919}, {"text": "le r\u00e9sultat des urnes et doit donc", "start": 544.2, "duration": 4.079}, {"text": "s'incliner et appeler le nouveau front", "start": 545.959, "duration": 4.481}, {"text": "populaire au gouvernement par ailleurs", "start": 548.279, "duration": 3.761}, {"text": "pour les d\u00e9put\u00e9 de la France insoumise", "start": 550.44, "duration": 3.72}, {"text": "Cl\u00e9mence guett\u00e9 Emmanuel Macron n'est je", "start": 552.04, "duration": 4.44}, {"text": "cite pas \u00e0 la hauteur de l'histoire et", "start": 554.16, "duration": 4.04}, {"text": "je cite maintenant le nouveau front", "start": 556.48, "duration": 3.64}, {"text": "populaire doit gouverner m\u00eame r\u00e9action", "start": 558.2, "duration": 3.44}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de marine Tondelier des", "start": 560.12, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9cologistes qui estime je cite que la", "start": 561.64, "duration": 3.92}, {"text": "logique institutionnelle lui dicte", "start": 563.56, "duration": 4.0}, {"text": "d'appeler les chefs de parti du nouveau", "start": 565.56, "duration": 4.12}, {"text": "front populaire pour demander de lui", "start": 567.56, "duration": 3.88}, {"text": "proposer le nom d'un Premier ministre et", "start": 569.68, "duration": 3.24}, {"text": "un gouvernement alors dans les faits", "start": 571.44, "duration": 3.16}, {"text": "Emmanuel Macron pourrait logiquement se", "start": 572.92, "duration": 3.32}, {"text": "tourner donc vers l'alliance des partis", "start": 574.6, "duration": 3.32}, {"text": "de gauche pour son choix de premier", "start": 576.24, "duration": 3.279}, {"text": "ministre mais ce qu'il faut noter c'est", "start": 577.92, "duration": 3.479}, {"text": "que aux yeux de la Constitution", "start": 579.519, "duration": 4.32}, {"text": "juridiquement il n'a aucune obligation", "start": 581.399, "duration": 4.88}, {"text": "juridique de le faire \u00e0 voir donc quelle", "start": 583.839, "duration": 3.841}, {"text": "posture est-ce qu'il adopte dans les", "start": 586.279, "duration": 2.721}, {"text": "prochains jours en tout cas ce qui est", "start": 587.68, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00fbr c'est que la CGT cheminau a appel\u00e9", "start": 589.0, "duration": 4.399}, {"text": "dans un communiqu\u00e9 \u00e0 des rassemblements", "start": 591.24, "duration": 4.4}, {"text": "le 18 juillet je cite devant les", "start": 593.399, "duration": 4.601}, {"text": "pr\u00e9fectures et \u00e0 Paris \u00e0 proximit\u00e9 de", "start": 595.64, "duration": 4.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour exiger la", "start": 598.0, "duration": 4.24}, {"text": "mise en place d'un gouvernement issu", "start": 600.2, "duration": 3.879}, {"text": "d'un nouveau front populaire il pourrait", "start": 602.24, "duration": 3.44}, {"text": "donc y avoir des manifestations ou des", "start": 604.079, "duration": 2.88}, {"text": "gr\u00e8ves dans les prochains jours par", "start": 605.68, "duration": 2.599}, {"text": "ailleurs on peut noter que Emmanuel", "start": 606.959, "duration": 3.041}, {"text": "Macron dans sa lettre estime je cite que", "start": 608.279, "duration": 3.521}, {"text": "le gouvernement actuel continuera", "start": 610.0, "duration": 4.2}, {"text": "d'exercer ses responsabilit\u00e9s puis sera", "start": 611.8, "duration": 4.44}, {"text": "en charge des affaires courante jusqu'\u00e0", "start": 614.2, "duration": 3.84}, {"text": "ce que un nouveau Premier ministre soit", "start": 616.24, "duration": 3.24}, {"text": "nomm\u00e9 pour rappel aussi ce qu'on peut", "start": 618.04, "duration": 2.84}, {"text": "dire c'est que il ne peut pas y avoir de", "start": 619.48, "duration": 2.799}, {"text": "nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives dans", "start": 620.88, "duration": 3.84}, {"text": "l'imm\u00e9diat s'il y en a ce sera pas avant", "start": 622.279, "duration": 4.961}, {"text": "et bien 1 an et pas avant l'\u00e9t\u00e9 prochain", "start": 624.72, "duration": 3.92}, {"text": "et \u00e7a en l'occurrence quelque chose qui", "start": 627.24, "duration": 2.96}, {"text": "est inscrit dans la Constitution et", "start": 628.64, "duration": 2.56}, {"text": "d'ailleurs puisqu'on parle de", "start": 630.2, "duration": 2.639}, {"text": "constitution certains estiment que on", "start": 631.2, "duration": 3.48}, {"text": "rentre v\u00e9ritablement dans une forme de", "start": 632.839, "duration": 4.601}, {"text": "crise et de v\u00e9ritable blocage avec trois", "start": 634.68, "duration": 4.159}, {"text": "blocs qui ne parviennent pas ou qui", "start": 637.44, "duration": 2.639}, {"text": "n'ont pas forc\u00e9ment int\u00e9r\u00eat", "start": 638.839, "duration": 3.68}, {"text": "politiquement \u00e0 s'allier avec les autres", "start": 640.079, "duration": 3.56}, {"text": "c'est ce qui fait donc que de plus en", "start": 642.519, "duration": 2.401}, {"text": "plus de personnes appellent un", "start": 643.639, "duration": 3.041}, {"text": "changement de r\u00e9gime un changement de", "start": 644.92, "duration": 3.52}, {"text": "constitution alors pourquoi faire dans", "start": 646.68, "duration": 3.0}, {"text": "quelle forme je ne rentre pas dans les", "start": 648.44, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9tails l\u00e0-dessus aujourd'hui mais on en", "start": 649.68, "duration": 4.159}, {"text": "parlera soit vendredi soit la semaine", "start": 651.48, "duration": 4.0}, {"text": "prochaine dans ce m\u00eame format des actes", "start": 653.839, "duration": 2.961}, {"text": "du jour du coup je vous des questions", "start": 655.48, "duration": 2.64}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a n'h\u00e9sitez pas \u00e0 les mettre", "start": 656.8, "duration": 2.599}, {"text": "directement dans les commentaires dans", "start": 658.12, "duration": 2.8}, {"text": "le casre de la vid\u00e9o sur Youtube ou", "start": 659.399, "duration": 3.56}, {"text": "alors si vous \u00e9coutez en podcast audio", "start": 660.92, "duration": 3.479}, {"text": "je sais que sur Spotify notamment il y a", "start": 662.959, "duration": 2.721}, {"text": "une fonctionnalit\u00e9 qui vous permet", "start": 664.399, "duration": 2.401}, {"text": "directement de poser des questions donc", "start": 665.68, "duration": 2.68}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas on va suivre en tout cas", "start": 666.8, "duration": 2.8}, {"text": "tout \u00e7a je vous laisse avec L\u00e9a pour les", "start": 668.36, "duration": 2.68}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 669.6, "duration": 3.479}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 671.04, "duration": 3.84}, {"text": "commence avec cette actu les pays de", "start": 673.079, "duration": 3.88}, {"text": "l'OTAN cette alliance militaire de pays", "start": 674.88, "duration": 4.12}, {"text": "occidentaux men\u00e9s par les \u00c9tats-Unis ont", "start": 676.959, "duration": 4.281}, {"text": "annonc\u00e9 ce mercredi que l'aide militaire", "start": 679.0, "duration": 4.16}, {"text": "accord\u00e9e \u00e0 l'Ukraine atteindra au", "start": 681.24, "duration": 3.839}, {"text": "minimum 40 milliards d'euros pour", "start": 683.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'ann\u00e9e \u00e0 venir on en parlait hier cette", "start": 685.079, "duration": 3.641}, {"text": "semaine se tenait un sommet historique", "start": 687.0, "duration": 4.16}, {"text": "de l' \u00e0 Washington aux \u00c9tats-Unis et les", "start": 688.72, "duration": 4.52}, {"text": "32 pays de l'Alliance ont donc r\u00e9affirm\u00e9", "start": 691.16, "duration": 3.52}, {"text": "leur soutien pour l'Ukraine et donc", "start": 693.24, "duration": 3.0}, {"text": "concr\u00e8tement cet engagement de 40", "start": 694.68, "duration": 3.36}, {"text": "milliards d'euros correspond au montant", "start": 696.24, "duration": 3.56}, {"text": "que les pays de l'OTAN ont d\u00e9pens\u00e9", "start": 698.04, "duration": 3.479}, {"text": "annuellement pour aider militairement", "start": 699.8, "duration": 3.599}, {"text": "l'Ukraine depuis l'invasion russe en", "start": 701.519, "duration": 4.161}, {"text": "f\u00e9vrier 2022 alors les Alli\u00e9s devrait se", "start": 703.399, "duration": 4.24}, {"text": "partager \u00e9quitablement cette d\u00e9pense", "start": 705.68, "duration": 3.839}, {"text": "mais la Hongrie qui est oppos\u00e9e \u00e0 toute", "start": 707.639, "duration": 3.561}, {"text": "aide militaire \u00e0 l'Ukraine a \u00e9t\u00e9", "start": 709.519, "duration": 3.801}, {"text": "exempt\u00e9e de toute contribution deux\u00e8me", "start": 711.2, "duration": 4.36}, {"text": "info en France pr\u00e8s de 1000 \u00e9tudiants", "start": 713.32, "duration": 3.56}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 contraints de quitter leur", "start": 715.56, "duration": 3.399}, {"text": "logement cru et de d\u00e9m\u00e9nager en raison", "start": 716.88, "duration": 3.84}, {"text": "des des Jeux olympiques de Paris selon", "start": 718.959, "duration": 3.721}, {"text": "le Centre des \u0153uvres universitaires et", "start": 720.72, "duration": 3.6}, {"text": "scolaires en fait ces logements ont \u00e9t\u00e9", "start": 722.68, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9quisitionn\u00e9s durant la p\u00e9riode des", "start": 724.32, "duration": 3.0}, {"text": "Jeux Olympiques pour y loger des", "start": 725.839, "duration": 3.281}, {"text": "pompiers des soignants et des membres", "start": 727.32, "duration": 3.12}, {"text": "des forces de l'ordre alors les jeunes", "start": 729.12, "duration": 2.88}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 relog\u00e9s dans d'autres r\u00e9sidences", "start": 730.44, "duration": 3.16}, {"text": "sociales universitaires des acad\u00e9mies", "start": 732.0, "duration": 3.079}, {"text": "d'\u00cele-de- France et ils ont re\u00e7u une", "start": 733.6, "duration": 3.799}, {"text": "indemnit\u00e9 de 100 \u20ac ainsi que deux places", "start": 735.079, "duration": 4.041}, {"text": "offertes pour assister \u00e0 des \u00e9preuves", "start": 737.399, "duration": 3.12}, {"text": "olympiques \u00e0 noter que cette d\u00e9cision", "start": 739.12, "duration": 3.2}, {"text": "est d\u00e9nonc\u00e9e depuis plusieurs mois par", "start": 740.519, "duration": 3.361}, {"text": "les syndicats d'\u00e9tudiants pour", "start": 742.32, "duration": 3.48}, {"text": "l'organisation de jeunesse la FAGE", "start": 743.88, "duration": 4.24}, {"text": "contact\u00e9e par l'AFP je cite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une", "start": 745.8, "duration": 4.719}, {"text": "p\u00e9riode tr\u00e8s anx g\u00e8ne pour ses \u00e9tudiants", "start": 748.12, "duration": 5.56}, {"text": "notamment en p\u00e9riode d'examen 4\u00e8 actu 66", "start": 750.519, "duration": 4.801}, {"text": "avions militaires chinois ont \u00e9t\u00e9", "start": 753.68, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9tect\u00e9s autour de l'\u00eele de Ta\u00efwan", "start": 755.32, "duration": 4.0}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi le minist\u00e8re taiwanais", "start": 757.24, "duration": 3.719}, {"text": "de la d\u00e9fense il s'agit d'un record", "start": 759.32, "duration": 3.24}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e Ta\u00efwan c'est", "start": 760.959, "duration": 4.201}, {"text": "une \u00eele situ\u00e9e \u00e0 130 km au large de la", "start": 762.56, "duration": 4.16}, {"text": "Chine qui fonctionne comme un \u00c9tat", "start": 765.16, "duration": 3.919}, {"text": "ind\u00e9pendant avec son propre gouvernement", "start": 766.72, "duration": 4.119}, {"text": "dans un syst\u00e8me d\u00e9mocratique et sa", "start": 769.079, "duration": 3.161}, {"text": "propre \u00e9conomie et que la Chine", "start": 770.839, "duration": 2.761}, {"text": "consid\u00e8re comme faisant partie de son", "start": 772.24, "duration": 3.159}, {"text": "territoire le pr\u00e9c\u00e9dent record remonte", "start": 773.6, "duration": 3.4}, {"text": "au mois de mai lorsque la Chine avait", "start": 775.399, "duration": 3.88}, {"text": "envoy\u00e9 62 avions militaires autour de de", "start": 777.0, "duration": 4.12}, {"text": "Ta\u00efwan suite \u00e0 l'investiture du nouveau", "start": 779.279, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sident tawanais laichingte que la", "start": 781.12, "duration": 3.56}, {"text": "Chine consid\u00e8re comme un dangereux", "start": 783.24, "duration": 2.959}, {"text": "s\u00e9paratiste alors si vous voulez en", "start": 784.68, "duration": 2.959}, {"text": "savoir plus sur l'histoire de la Chine", "start": 786.199, "duration": 3.481}, {"text": "et de Ta\u00efwan je vous renvoie notre vid\u00e9o", "start": 787.639, "duration": 3.281}, {"text": "sur le sujet qui est disponible sur", "start": 789.68, "duration": 3.0}, {"text": "notre cha\u00eene principale le lien est en", "start": 790.92, "duration": 3.84}, {"text": "description 5\u00e8e actu la fl\u00e8che de la", "start": 792.68, "duration": 4.159}, {"text": "cath\u00e9drale de rouan s'est enflamm\u00e9 ce", "start": 794.76, "duration": 4.079}, {"text": "jeudi en fait un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9", "start": 796.839, "duration": 3.44}, {"text": "en fin de matin\u00e9e sur une partie de", "start": 798.839, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9difice qui \u00e9tait en travaux et", "start": 800.279, "duration": 3.36}, {"text": "entour\u00e9 d'\u00e9chafaudage alors pour le", "start": 801.959, "duration": 3.12}, {"text": "moment il n'y a pas de victime \u00e0", "start": 803.639, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9plorer et on ne conna\u00eet pas encore", "start": 805.079, "duration": 3.56}, {"text": "l'origine de l'incendie selon le maire", "start": 806.72, "duration": 4.28}, {"text": "de rouan Nicolas Maya Rossignol en tout", "start": 808.639, "duration": 4.401}, {"text": "cas la cath\u00e9drale a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9e et", "start": 811.0, "duration": 4.0}, {"text": "un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli", "start": 813.04, "duration": 3.799}, {"text": "selon le pr\u00e9fet de Normandie et de Saint", "start": 815.0, "duration": 3.279}, {"text": "maritime et apr\u00e8s une intervention", "start": 816.839, "duration": 3.321}, {"text": "d'environ 1 heure l'incendie a", "start": 818.279, "duration": 3.201}, {"text": "finalement \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 en d\u00e9but", "start": 820.16, "duration": 2.919}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi c'est ce qu'on indiqu\u00e9 les", "start": 821.48, "duration": 4.2}, {"text": "pompiers \u00e0 BFM TV donc concr\u00e8tement les", "start": 823.079, "duration": 4.081}, {"text": "flammes ne progressaient plus et on", "start": 825.68, "duration": 3.279}, {"text": "termine avec cette actu \u00e0 comptter du", "start": 827.16, "duration": 3.72}, {"text": "1er septembre les d\u00e9pistages de", "start": 828.959, "duration": 3.481}, {"text": "certaines infections sexuellement", "start": 830.88, "duration": 3.759}, {"text": "transmissibles seront gratuits et sans", "start": 832.44, "duration": 4.12}, {"text": "ordonnan pour les moins de 26 ans alors", "start": 834.639, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e7a concerne 4 l'h\u00e9patite B la syphilis", "start": 836.56, "duration": 5.56}, {"text": "la clamidia et la gonor\u00e9 \u00e0 noter que le", "start": 840.0, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9pistage du VIH est d\u00e9j\u00e0 pris en charge", "start": 842.12, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 100 % par l'assurance maladie depuis", "start": 844.36, "duration": 4.44}, {"text": "2022 depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 les", "start": 846.48, "duration": 4.76}, {"text": "IST d'origine bact\u00e9rienne recommencent \u00e0", "start": 848.8, "duration": 4.2}, {"text": "augmenter dans les pays occidentaux en", "start": 851.24, "duration": 3.76}, {"text": "mars le Centre europ\u00e9en de Pr\u00e9vention et", "start": 853.0, "duration": 3.639}, {"text": "de Contr\u00f4le des Maladies a notamment", "start": 855.0, "duration": 3.759}, {"text": "alert\u00e9 sur l'augmentation inqui\u00e9tante", "start": 856.639, "duration": 3.281}, {"text": "des infections sexuellement", "start": 858.759, "duration": 2.88}, {"text": "transmissibles en Europe merci beaucoup", "start": 859.92, "duration": 3.359}, {"text": "L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s en bref je", "start": 861.639, "duration": 2.921}, {"text": "rappelle donc que ce format est aussi", "start": 863.279, "duration": 3.0}, {"text": "disponible en version podcast pour \u00e7a", "start": 864.56, "duration": 3.44}, {"text": "vous tapez Hugo descrypt sur Spotify", "start": 866.279, "duration": 3.281}, {"text": "Apple podcast ou autres vous allez", "start": 868.0, "duration": 2.839}, {"text": "pouvoir le retrouver n'h\u00e9sitez pas", "start": 869.56, "duration": 2.44}, {"text": "chiser des questions directement dans", "start": 870.839, "duration": 2.641}, {"text": "les commentaires prenez soin de vous", "start": 872.0, "duration": 2.759}, {"text": "prenez soin de au proches et puis on se", "start": 873.48, "duration": 2.599}, {"text": "dit \u00e0 demain donc pour une nouvelle", "start": 874.759, "duration": 3.841}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 876.079, "duration": 2.521}]}