{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.36}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 1.4, "duration": 5.04}, {"text": " La premi\u00e8re \n va \u00eatre pos\u00e9e par madame ", "start": 6.48, "duration": 1.36}, {"text": " la pr\u00e9sidente \n Mathilde Panot pour LFI. ", "start": 7.88, "duration": 7.2}, {"text": " - Mathilde Panot: \n Madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 15.12, "duration": 4.44}, {"text": " hier, vous avez \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9faits, ", "start": 19.6, "duration": 1.0}, {"text": " vous et tous les semeurs de haine. ", "start": 20.64, "duration": 2.64}, {"text": " Votre loi immigration \n a \u00e9t\u00e9 battue ", "start": 23.32, "duration": 1.16}, {"text": " par l'Assembl\u00e9e. ", "start": 24.52, "duration": 5.28}, {"text": " Hier, nous avons \u00e9pargn\u00e9 \n au pays ", "start": 29.84, "duration": 6.2}, {"text": " deux semaines de d\u00e9cha\u00eenement \n de paroles racistes ", "start": 36.08, "duration": 7.36}, {"text": " et x\u00e9nophobes, \n celles qui divisent ", "start": 43.48, "duration": 5.12}, {"text": " le peuple, qui permettaient \n les passages ", "start": 48.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'acte. ", "start": 49.84, "duration": 1.0}, {"text": " Hier comme demain, \n nous serons toujours ", "start": 50.88, "duration": 1.16}, {"text": " les gardiens de l'unit\u00e9 du peuple. ", "start": 52.08, "duration": 1.16}, {"text": " Hier, \n nous sommes fiers ", "start": 53.28, "duration": 1.0}, {"text": " de vous avoir rappel\u00e9 \n que la France n'a jamais \u00e9t\u00e9 ", "start": 54.32, "duration": 5.84}, {"text": " une nation ethnique \n mais sera toujours ", "start": 60.2, "duration": 2.2}, {"text": " une nation politique \n fond\u00e9e sur la promesse ", "start": 62.44, "duration": 1.36}, {"text": " de libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9 et fraternit\u00e9. ", "start": 63.84, "duration": 7.0}, {"text": " Hier, vous avez \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9faits, ", "start": 70.88, "duration": 2.0}, {"text": " et apr\u00e8s un pr\u00e9sident \n \u00e9lu par d\u00e9faut, ", "start": 72.92, "duration": 1.52}, {"text": " vous voil\u00e0 \u00e0 la t\u00eate \n d'un gouvernement minoritaire ", "start": 74.48, "duration": 1.56}, {"text": " et sans l\u00e9gitimit\u00e9 \n parlementaire ", "start": 76.08, "duration": 1.0}, {"text": " ni populaire. ", "start": 77.12, "duration": 1.0}, {"text": " Votre ministre \n de l'Int\u00e9rieur a parl\u00e9 ", "start": 78.16, "duration": 1.16}, {"text": " de \"d\u00e9ni de d\u00e9mocratie\". ", "start": 79.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le d\u00e9ni de d\u00e9mocratie, c'est vous! ", "start": 80.4, "duration": 8.92}, {"text": " 20 49.3, 2 ans vol\u00e9s au peuple! ", "start": 89.36, "duration": 1.6}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, sans 49.3, ", "start": 91.0, "duration": 1.16}, {"text": " vous n'\u00eates rien. ", "start": 92.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates incapable \n de l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 93.24, "duration": 1.0}, {"text": " et de gouverner. ", "start": 94.28, "duration": 5.72}, {"text": " Hier, vous avez os\u00e9 dire \n que l'Assembl\u00e9e s'\u00e9tait d\u00e9shonor\u00e9e ", "start": 100.04, "duration": 1.76}, {"text": " et ne repr\u00e9sentait pas \n les Fran\u00e7ais. ", "start": 101.84, "duration": 2.0}, {"text": " Mais les Fran\u00e7ais veulent \n des augmentations ", "start": 103.88, "duration": 5.36}, {"text": " de salaire, \n des services publics ", "start": 109.28, "duration": 2.64}, {"text": " qui assurent l'\u00e9galit\u00e9 \n des citoyens. ", "start": 111.96, "duration": 1.08}, {"text": " Ils veulent en finir \n avec un gouvernement ", "start": 113.08, "duration": 1.36}, {"text": " qui a fait r\u00e9gresser la France. ", "start": 114.48, "duration": 1.16}, {"text": " Dans toutes les \n d\u00e9mocraties, ", "start": 115.68, "duration": 1.0}, {"text": " quand un ministre est battu, \n il doit d\u00e9missionner. ", "start": 116.72, "duration": 4.72}, {"text": " Quand la repr\u00e9sentation \n nationale rejette ", "start": 121.48, "duration": 1.0}, {"text": " un texte, il doit \u00eatre retir\u00e9. ", "start": 122.52, "duration": 5.0}, {"text": " Sentez-vous cette odeur \n de fin de r\u00e8gne, ", "start": 127.56, "duration": 1.36}, {"text": " madame la ministre? ", "start": 128.96, "duration": 4.96}, {"text": " Vous serez contraint \n de retourner ", "start": 133.96, "duration": 1.0}, {"text": " aux urnes. ", "start": 135.0, "duration": 1.0}, {"text": " Le peuple devra \n choisir entre le camp ", "start": 136.04, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9lites racistes et celui \n des unions populaires. ", "start": 137.44, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 139.04, "duration": 2.04}, {"text": " Votre temps est \u00e9coul\u00e9. ", "start": 141.12, "duration": 4.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 145.32, "duration": 5.24}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Merci, madame ", "start": 150.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 151.64, "duration": 6.84}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame Mathilde Panot, ", "start": 158.52, "duration": 6.24}, {"text": " hier, \n une fois de plus, ", "start": 164.8, "duration": 1.28}, {"text": " vous vous \u00eates coalis\u00e9s \n avec le Rassemblement National. ", "start": 166.12, "duration": 8.2}, {"text": " Hier, \n une fois de plus, ", "start": 174.36, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez fait \n le choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 ", "start": 175.4, "duration": 1.16}, {"text": " de la compromission \n avec l'extr\u00eame droite. ", "start": 176.6, "duration": 8.52}, {"text": " Vous Vous qui souhaitez \n l'immigration ", "start": 185.16, "duration": 8.16}, {"text": " sans r\u00e8gle, vous avez vot\u00e9 \n l'immigration z\u00e9ro! ", "start": 193.36, "duration": 3.56}, {"text": " Brouhaha \n Vous qui souhaitez ", "start": 196.96, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9gularisations \n massives, ", "start": 198.0, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez vot\u00e9 \n avec ceux qui pr\u00f4nent ", "start": 199.04, "duration": 1.36}, {"text": " la fermeture des fronti\u00e8res. ", "start": 200.44, "duration": 1.44}, {"text": " Malgr\u00e9 vos tentatives \n d'emp\u00eacher ", "start": 201.92, "duration": 1.92}, {"text": " la discussion, \n le d\u00e9bat parlementaire ", "start": 203.88, "duration": 1.0}, {"text": " va se poursuivre. ", "start": 204.92, "duration": 7.28}, {"text": " Une commission \n mixte paritaire ", "start": 212.24, "duration": 3.04}, {"text": " va \u00eatre convoqu\u00e9e, \n malgr\u00e9 vos tentatives ", "start": 215.32, "duration": 1.92}, {"text": " pour emp\u00eacher le d\u00e9bat. ", "start": 217.28, "duration": 3.64}, {"text": " Nous ne renoncerons pas \n \u00e0 apporter ", "start": 220.96, "duration": 1.16}, {"text": " des mesures fortes \n pour nos concitoyens. ", "start": 222.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence! ", "start": 223.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Le d\u00e9bat, ", "start": 224.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e7a n'est pas pour vous. ", "start": 225.8, "duration": 1.0}, {"text": " Madame Mathilde \n Panot, hormis ", "start": 226.84, "duration": 1.0}, {"text": " quelques secondes... ", "start": 227.88, "duration": 3.12}, {"text": " Brouhaha ", "start": 231.04, "duration": 4.08}, {"text": " Vous \u00eates f\u00e2ch\u00e9e \n avec la d\u00e9mocratie, ", "start": 235.16, "duration": 1.16}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente \n Mathilde Panot. ", "start": 236.36, "duration": 2.72}, {"text": " Et votre groupe avec! ", "start": 239.12, "duration": 1.8}, {"text": " Applaudissements ", "start": 240.96, "duration": 9.2}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente \n Panot, hormis ", "start": 250.2, "duration": 2.52}, {"text": " quelques secondes \n de satisfaction ", "start": 252.76, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n et quelques minutes ", "start": 256.72, "duration": 5.68}, {"text": " de pr\u00e9sence dans les m\u00e9dias, \n qu'avez-vous obtenu? ", "start": 262.44, "duration": 1.36}, {"text": " Madame Mathilde Panot, \n par votre attitude ", "start": 263.84, "duration": 1.16}, {"text": " et celle \n de votre groupe, ", "start": 265.04, "duration": 1.28}, {"text": " ceux qui sont p\u00e9nalis\u00e9s, \n ce sont les Fran\u00e7ais, ", "start": 266.36, "duration": 1.56}, {"text": " qui soutiennent \n tr\u00e8s largement ", "start": 267.96, "duration": 1.0}, {"text": " notre texte. ", "start": 269.0, "duration": 2.44}, {"text": " Les Fran\u00e7ais attendent \n que nous prenions ", "start": 271.48, "duration": 4.6}, {"text": " des mesures fortes pour r\u00e9duire \n l'immigration ill\u00e9gale ", "start": 276.12, "duration": 1.84}, {"text": " et pour mieux int\u00e9grer \n les personnes ", "start": 278.0, "duration": 1.96}, {"text": " que nous choisissons d'accueillir. ", "start": 280.0, "duration": 3.28}, {"text": " Les Fran\u00e7ais veulent \n que nous trouvions ", "start": 283.32, "duration": 1.16}, {"text": " des compromis, \n pas des coups politiques. ", "start": 284.52, "duration": 4.28}, {"text": " Mais vous, que leur proposez-vous? ", "start": 288.84, "duration": 2.76}, {"text": " Le blocage \n de nos institutions ", "start": 291.64, "duration": 1.0}, {"text": " et une union sacr\u00e9e \n entre la NUPES ", "start": 292.68, "duration": 1.36}, {"text": " et l'extr\u00eame droite. ", "start": 294.08, "duration": 11.68}, {"text": " Vous ne leur proposez \n que le chaos. ", "start": 305.8, "duration": 1.36}, {"text": " C'est irresponsable et dangereux. ", "start": 307.2, "duration": 4.52}, {"text": " Avec G\u00e9rald Darmanin et tous \n nos gouvernements, ", "start": 311.76, "duration": 1.36}, {"text": " nous choisirons \n toujours le chemin ", "start": 313.16, "duration": 1.0}, {"text": " de l'action \n et de la responsabilit\u00e9 ", "start": 314.2, "duration": 1.16}, {"text": " au service des Fran\u00e7ais. ", "start": 315.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 316.44, "duration": 1.2}, {"text": " Applaudissements ", "start": 317.68, "duration": 6.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Boris Vallaud ", "start": 324.56, "duration": 1.8}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 326.4, "duration": 4.0}, {"text": " - Boris Vallaud: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 330.44, "duration": 1.56}, {"text": " madame la Premi\u00e8re \n ministre, ", "start": 332.04, "duration": 4.92}, {"text": " depuis 18 mois, nous avons, \n dans cet h\u00e9micycle, ", "start": 337.0, "duration": 2.36}, {"text": " au S\u00e9nat, dans la presse \n ou en commission, ", "start": 339.4, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9battu de l'immigration. ", "start": 341.0, "duration": 1.0}, {"text": " Le d\u00e9bat a bien eu lieu. ", "start": 342.04, "duration": 3.8}, {"text": " Nous y avons largement \n particip\u00e9, ", "start": 345.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre part. ", "start": 346.92, "duration": 3.52}, {"text": " Nous avons cherch\u00e9 \n les moyens de remettre ", "start": 350.48, "duration": 1.36}, {"text": " le bon ordre \n dans le grand d\u00e9sert ", "start": 351.88, "duration": 1.36}, {"text": " de votre politique migratoire. ", "start": 353.28, "duration": 1.32}, {"text": " Nous voulons \n r\u00e9gulariser celles ", "start": 354.64, "duration": 4.4}, {"text": " et ceux qui travaillent \n d\u00e9j\u00e0 ici, mettre ", "start": 359.08, "duration": 3.12}, {"text": " en route l'int\u00e9gration \n r\u00e9publicaine. ", "start": 362.24, "duration": 1.64}, {"text": " Mais le texte que le gouvernement \n voulait d\u00e9fendre ", "start": 363.92, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e9tait tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 des positions \n d'Emmanuel Macron ", "start": 366.72, "duration": 3.16}, {"text": " que nous avons fait \u00e9lire \n par deux fois face ", "start": 369.92, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'extr\u00eame droite. ", "start": 371.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il \u00e9tait tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 \n de sa version initiale. ", "start": 372.76, "duration": 3.52}, {"text": " Il \u00e9tait aveugle \u00e0 la question \n de l'int\u00e9gration, ", "start": 376.32, "duration": 3.16}, {"text": " sans \u00e9quilibre s'agissant \n des questions d'\u00e9loignement. ", "start": 379.52, "duration": 3.84}, {"text": " Il \u00e9tait plus qu'un \n mauvais texte ", "start": 383.4, "duration": 2.12}, {"text": " de loi de police des \u00e9trangers. ", "start": 385.56, "duration": 9.2}, {"text": " Hier, votre ministre a \u00e9chou\u00e9. ", "start": 394.8, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas la gauche \n qui vous pr\u00e9cipite ", "start": 395.84, "duration": 4.52}, {"text": " dans les bras de la droite \n qui elle-m\u00eame, ", "start": 400.4, "duration": 1.6}, {"text": " se pr\u00e9cipite dans les bras \n de l'extr\u00eame droite. ", "start": 402.04, "duration": 2.32}, {"text": " Le pacte funeste, \n c'est celui fait ", "start": 404.4, "duration": 1.16}, {"text": " au S\u00e9nat par votre ministre \n avec l'extr\u00eame droite. ", "start": 405.6, "duration": 5.56}, {"text": " La crise \n politique ", "start": 411.2, "duration": 1.04}, {"text": " n'est pas dans le rejet \n de votre texte ", "start": 412.28, "duration": 2.56}, {"text": " mais dans le passage \n en force, ", "start": 414.88, "duration": 3.92}, {"text": " dans l'hyst\u00e9risation du d\u00e9bat. ", "start": 418.84, "duration": 3.52}, {"text": " Dans le fait de ne pas croire \n \u00e0 la possibilit\u00e9 ", "start": 422.4, "duration": 7.28}, {"text": " d'un d\u00e9bat apais\u00e9 et rationnel \n qui permet d'envisager ", "start": 429.72, "duration": 1.56}, {"text": " des consensus r\u00e9publicains. ", "start": 431.32, "duration": 3.56}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, ", "start": 434.92, "duration": 3.8}, {"text": " je vous le demande \n sans outrance, ", "start": 438.76, "duration": 1.16}, {"text": " sans cris, sans la satisfaction \n du spectacle ", "start": 439.96, "duration": 5.88}, {"text": " de la chute: \n retirez ", "start": 445.88, "duration": 3.92}, {"text": " ce texte avant \n d'\u00eatre sur une pente ", "start": 449.84, "duration": 3.56}, {"text": " qui m\u00e8ne \n vers un territoire ", "start": 453.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'est pas le v\u00f4tre. ", "start": 454.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 455.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 456.56, "duration": 2.64}, {"text": " - Elisabeth Borne: Merci. ", "start": 459.24, "duration": 5.52}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le pr\u00e9sident Boris ", "start": 464.8, "duration": 1.36}, {"text": " Vallaud. ", "start": 466.2, "duration": 1.0}, {"text": " Hier, vous avez fait \n un choix lourd ", "start": 467.24, "duration": 1.36}, {"text": " de cons\u00e9quences. ", "start": 468.64, "duration": 1.0}, {"text": " Pour un coup politique \n sans lendemain, ", "start": 469.68, "duration": 3.88}, {"text": " vous avez mis de c\u00f4t\u00e9 \n vos convictions. ", "start": 473.6, "duration": 9.16}, {"text": " Vous avez \n choisi de m\u00ealer vos voix ", "start": 496.28, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 celles de l'extr\u00eame droite. ", "start": 499.2, "duration": 3.32}, {"text": " Vous avez mis de c\u00f4t\u00e9 \n des d\u00e9cennies d'histoire ", "start": 502.56, "duration": 1.56}, {"text": " du Parti Socialiste \n pour refuser ", "start": 504.16, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9bat, en vous appuyant \n sur le Rassemblement National. ", "start": 505.2, "duration": 1.76}, {"text": " Vous \u00e9tiez un parti \n de gouvernement. ", "start": 507.0, "duration": 1.16}, {"text": " Hier, vous avez fait le choix \n de l'irresponsabilit\u00e9. ", "start": 508.2, "duration": 1.56}, {"text": " Vous ne cessez d'invoquer \n la d\u00e9mocratie parlementaire ", "start": 509.8, "duration": 1.36}, {"text": " et le r\u00f4le de l'Assembl\u00e9e \n nationale. ", "start": 511.2, "duration": 3.8}, {"text": " C'est vous qui avez balay\u00e9 \n d'un revers ", "start": 515.04, "duration": 2.72}, {"text": " de main le texte adopt\u00e9 \n par la commission ", "start": 517.8, "duration": 1.56}, {"text": " des lois. ", "start": 519.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est vous qui emp\u00eachez \n le d\u00e9bat ", "start": 520.44, "duration": 2.08}, {"text": " sur les 2600 amendements \n que nous devions \u00e9tudier ensemble. ", "start": 522.56, "duration": 5.84}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Boris Vallaud, ", "start": 528.44, "duration": 3.12}, {"text": " les Fran\u00e7ais demandent \n des solutions face ", "start": 531.6, "duration": 1.16}, {"text": " aux d\u00e9fis migratoires. ", "start": 532.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \n \u00e0 les donner. ", "start": 533.84, "duration": 2.84}, {"text": " Nous gardons le cap \n et vos manoeuvres n'y feront rien. ", "start": 536.72, "duration": 3.32}, {"text": " Une commission \n mixte paritaire ", "start": 540.08, "duration": 1.0}, {"text": " va \u00eatre convoqu\u00e9e. ", "start": 541.12, "duration": 3.72}, {"text": " Nous ne renoncerons \n jamais \u00e0 apporter ", "start": 544.88, "duration": 7.48}, {"text": " les solutions attendues \n par les Fran\u00e7ais: ", "start": 552.4, "duration": 1.16}, {"text": " la fermet\u00e9 face \n \u00e0 l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 553.6, "duration": 1.16}, {"text": " et une meilleure \n int\u00e9gration des personnes ", "start": 554.8, "duration": 1.16}, {"text": " que nous accueillons. ", "start": 556.0, "duration": 3.6}, {"text": " Avec la majorit\u00e9, \n nous continuerons ", "start": 559.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 agir pour apporter des r\u00e9ponses. ", "start": 560.68, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 561.88, "duration": 5.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Edwige Diaz ", "start": 567.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 569.16, "duration": 2.8}, {"text": " - Edwige Diaz: Merci. ", "start": 572.0, "duration": 2.64}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 574.68, "duration": 7.04}, {"text": " Hier, le \"en m\u00eame temps\" si cher \n \u00e0 Emmanuel Macron ", "start": 581.76, "duration": 1.96}, {"text": " a montr\u00e9 ses limites. ", "start": 583.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'est sold\u00e9 \n par un camouflet ", "start": 584.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour votre gouvernement. ", "start": 586.0, "duration": 3.56}, {"text": " Les Fran\u00e7ais expriment \n leur volont\u00e9 d'une baisse ", "start": 589.6, "duration": 1.4}, {"text": " drastique \n de l'immigration ", "start": 591.04, "duration": 1.0}, {"text": " dans votre pays: \n vous ne les ", "start": 592.08, "duration": 3.88}, {"text": " avez pas \u00e9cout\u00e9s \n et vous avez au contraire propos\u00e9 ", "start": 596.0, "duration": 1.76}, {"text": " un texte qui aurait \n permis la cr\u00e9ation ", "start": 597.8, "duration": 1.36}, {"text": " de nouvelles fili\u00e8res \n d'immigration, ", "start": 599.2, "duration": 1.32}, {"text": " la r\u00e9partition \n de migrants ", "start": 600.56, "duration": 1.32}, {"text": " dans nos campagnes \n et la r\u00e9gularisation ", "start": 601.92, "duration": 1.16}, {"text": " des clandestins. ", "start": 603.12, "duration": 2.84}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi \n le Rassemblement National ", "start": 606.0, "duration": 1.12}, {"text": " a vot\u00e9 pour la motion de rejet. ", "start": 607.16, "duration": 3.2}, {"text": " N\u00e9anmoins, \n il y avait des mesures ", "start": 610.4, "duration": 2.04}, {"text": " de bon sens dans ce texte. ", "start": 612.48, "duration": 7.72}, {"text": " Il y en a que \n nous r\u00e9clamons ", "start": 620.24, "duration": 1.36}, {"text": " depuis des ann\u00e9es, \n comme celle qui vise ", "start": 621.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 supprimer \n les d\u00e9rogations existantes ", "start": 623.04, "duration": 1.96}, {"text": " dans notre droit \n qui emp\u00eachent d'expulser ", "start": 625.04, "duration": 1.16}, {"text": " un d\u00e9linquant \u00e9tranger. ", "start": 626.24, "duration": 7.16}, {"text": " Ce genre d'expulsion \n constitue une priorit\u00e9 ", "start": 633.44, "duration": 2.88}, {"text": " pour votre gouvernement? ", "start": 636.36, "duration": 4.84}, {"text": " En 6 ans, \n vous n'aurez pas \u00e9t\u00e9 capables ", "start": 641.24, "duration": 3.08}, {"text": " de vous saisir de ce sujet \n tr\u00e8s pr\u00e9occupant ", "start": 644.36, "duration": 1.56}, {"text": " pour nos concitoyens. ", "start": 645.96, "duration": 6.92}, {"text": " Marine Le Pen, \n soucieuse de la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 652.92, "duration": 1.64}, {"text": " des Fran\u00e7ais, a d\u00e9pos\u00e9 ce matin \n un texte permettant ", "start": 654.6, "duration": 1.76}, {"text": " de lever ces d\u00e9rogations. ", "start": 656.4, "duration": 1.0}, {"text": " D'apr\u00e8s les d\u00e9clarations \n de nombreux coll\u00e8gues, ", "start": 657.44, "duration": 1.16}, {"text": " cette proposition de loi, elle, \n devrait b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 658.64, "duration": 1.36}, {"text": " d'un soutien transpartisan. ", "start": 660.04, "duration": 2.28}, {"text": " Allez-vous \n demander son \u00e9tude ", "start": 662.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans les prochains jours? ", "start": 663.4, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 664.76, "duration": 3.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 667.92, "duration": 5.24}, {"text": " Applaudissements ", "start": 673.56, "duration": 6.0}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 684.88, "duration": 5.72}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame Diaz, s'il ", "start": 690.64, "duration": 4.2}, {"text": " y a bien eu \n un \"en m\u00eame temps\", ", "start": 694.88, "duration": 2.04}, {"text": " c'est entre le vote \n du Rassemblement National ", "start": 696.96, "duration": 1.36}, {"text": " et celui de la NUPES. ", "start": 698.36, "duration": 12.36}, {"text": " Madame Diaz, le non-d\u00e9bat \n d'hier a d\u00e9montr\u00e9 ", "start": 710.76, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez peur du d\u00e9bat. ", "start": 712.16, "duration": 1.16}, {"text": " Vous n'avez pas voulu \n parler d'immigration. ", "start": 713.36, "duration": 1.32}, {"text": " Vous en parlez \n dans les meetings, ", "start": 714.72, "duration": 6.76}, {"text": " sur les march\u00e9s, \n sur vos tracts ", "start": 721.52, "duration": 1.16}, {"text": " et sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision. ", "start": 722.72, "duration": 1.16}, {"text": " Vous n'en parlez jamais \n devant la repr\u00e9sentation ", "start": 723.92, "duration": 1.36}, {"text": " nationale. ", "start": 725.32, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez eu peur! ", "start": 726.36, "duration": 3.24}, {"text": " C'est tellement vrai \n que votre belle unit\u00e9 ", "start": 729.64, "duration": 5.32}, {"text": " de fa\u00e7ade entre vos ennemis \n m\u00e9lenchonistes ", "start": 735.0, "duration": 5.44}, {"text": " et vous-m\u00eames, \n entre ceux qui veulent accueillir ", "start": 740.48, "duration": 3.12}, {"text": " tout le monde \n et ceux qui ne veulent accueillir ", "start": 743.64, "duration": 1.76}, {"text": " personne, d\u00e8s le lendemain, \n vous proposez ", "start": 745.44, "duration": 1.16}, {"text": " les m\u00eames dispositions \n que le gouvernement ", "start": 746.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour lutter contre les \u00e9trangers \n d\u00e9linquants. ", "start": 747.84, "duration": 1.16}, {"text": " Trouvez l'erreur! ", "start": 749.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: ", "start": 750.08, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 751.12, "duration": 5.44}, {"text": " Madame Diaz? ", "start": 756.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Edwige Diaz: \n Monsieur le ministre, ", "start": 757.64, "duration": 1.76}, {"text": " vous feignez \n d'ignorer ce qu'est ", "start": 759.44, "duration": 1.0}, {"text": " une motion de rejet. ", "start": 760.48, "duration": 1.64}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n continueront ", "start": 762.16, "duration": 1.0}, {"text": " de vous le reprocher. ", "start": 763.2, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai une derni\u00e8re question. ", "start": 764.24, "duration": 1.0}, {"text": " Qui a peur du d\u00e9bat? ", "start": 765.28, "duration": 4.16}, {"text": " C'est vous, \n qui refusez de proposer ", "start": 769.48, "duration": 1.16}, {"text": " aux Fran\u00e7ais un r\u00e9f\u00e9rendum. ", "start": 770.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 772.08, "duration": 2.24}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 774.36, "duration": 6.56}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Vous auriez pu d\u00e9battre ici ", "start": 780.96, "duration": 1.56}, {"text": " et maintenant. ", "start": 782.56, "duration": 3.24}, {"text": " Vous auriez pu \n accepter d\u00e8s hier ", "start": 785.84, "duration": 1.32}, {"text": " le d\u00e9bat. ", "start": 787.2, "duration": 6.72}, {"text": " Vous \u00eates incoh\u00e9rents, \n et comme d'habitude, ", "start": 793.96, "duration": 7.12}, {"text": " le RN voit des probl\u00e8mes \n et ne veut ", "start": 801.12, "duration": 4.56}, {"text": " aucune solution. ", "start": 805.72, "duration": 1.76}, {"text": " Vous avez d\u00e9sarm\u00e9 \n nos pr\u00e9fets, les Fran\u00e7ais, ", "start": 807.52, "duration": 1.84}, {"text": " et vous allez \n vous r\u00e9jouir au prochain ", "start": 809.4, "duration": 1.36}, {"text": " fait divers! ", "start": 810.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous faites la politique du d\u00e9ni. ", "start": 811.84, "duration": 1.16}, {"text": " Vous faites malheureusement \n la politique ", "start": 813.04, "duration": 1.0}, {"text": " du pire. ", "start": 814.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ce qui vous int\u00e9resse, \n c'est la France ", "start": 815.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne r\u00e9ussit pas. ", "start": 816.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ce qui nous int\u00e9resse, \n c'est la France ", "start": 817.56, "duration": 1.36}, {"text": " qui trouve des solutions. ", "start": 818.96, "duration": 3.84}, {"text": " Nous soutenons nos policiers, \n gendarmes, pr\u00e9fets. ", "start": 822.84, "duration": 6.8}, {"text": " Vous faites de la politique \n politicienne. ", "start": 829.68, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 831.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Pradal. ", "start": 832.36, "duration": 3.08}, {"text": " - Philippe Pradal: Merci. ", "start": 835.48, "duration": 11.48}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 847.0, "duration": 2.56}, {"text": " chers coll\u00e8gues. ", "start": 849.6, "duration": 4.36}, {"text": " Le groupe Horizons est d\u00e9\u00e7u. ", "start": 854.0, "duration": 1.04}, {"text": " Il est d\u00e9\u00e7u que l'Assembl\u00e9e \n nationale ait \u00e9t\u00e9 priv\u00e9e ", "start": 855.08, "duration": 2.08}, {"text": " d'un d\u00e9bat si important \n pour la France ", "start": 857.2, "duration": 1.36}, {"text": " et les Fran\u00e7ais. ", "start": 858.6, "duration": 2.56}, {"text": " Nous sommes convaincus \n que ce texte, vot\u00e9 ", "start": 861.2, "duration": 2.4}, {"text": " au S\u00e9nat et en commission \n des lois, contient ", "start": 863.64, "duration": 2.52}, {"text": " des avanc\u00e9es \n absolument n\u00e9cessaires ", "start": 866.2, "duration": 2.56}, {"text": " pour notre pays, \n pour notre s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 868.8, "duration": 9.28}, {"text": " et notre souverainet\u00e9, \n et plus encore ", "start": 878.12, "duration": 1.16}, {"text": " est conforme aux souhaits \n de nos concitoyens. ", "start": 879.32, "duration": 2.88}, {"text": " La plupart des Fran\u00e7ais \n sont favorables ", "start": 882.24, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 l'expulsion \n des d\u00e9linquants \u00e9trangers ", "start": 883.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'issue de leur peine de prison. ", "start": 884.8, "duration": 6.04}, {"text": " Ce projet est une pierre \n indispensable ", "start": 890.88, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9difice \n de la r\u00e9conciliation ", "start": 892.72, "duration": 1.0}, {"text": " entre le discours politique \n et l'action publique. ", "start": 893.76, "duration": 6.72}, {"text": " Il donne les moyens \n \u00e0 l'administration ", "start": 900.52, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 la justice de prendre \n les d\u00e9cisions n\u00e9cessaires ", "start": 901.72, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9servation \n de notre coh\u00e9sion sociale. ", "start": 903.52, "duration": 3.68}, {"text": " Une clique qui n'est d'accord \n sur rien s'est coalis\u00e9e ", "start": 907.24, "duration": 1.76}, {"text": " pour refuser le d\u00e9bat \n dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 909.04, "duration": 5.52}, {"text": " J'esp\u00e8re qu'une \n majorit\u00e9 de convictions ", "start": 914.6, "duration": 1.72}, {"text": " va se d\u00e9gager \n pour adopter un texte ", "start": 916.36, "duration": 1.36}, {"text": " de responsabilit\u00e9, d'efficacit\u00e9. ", "start": 917.76, "duration": 5.92}, {"text": " Le groupe Horizons \n et apparent\u00e9s ", "start": 923.72, "duration": 1.04}, {"text": " le soutiendra. ", "start": 924.8, "duration": 1.52}, {"text": " Sur ce chemin sinueux, \n nous devons ", "start": 926.36, "duration": 1.52}, {"text": " \u00eatre \u00e0 la hauteur \n de notre devoir ", "start": 927.92, "duration": 2.4}, {"text": " et ne pas jouer \n avec les fractures ", "start": 930.36, "duration": 1.36}, {"text": " de notre pays. ", "start": 931.76, "duration": 1.8}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 933.6, "duration": 1.0}, {"text": " ma question est la suivante. ", "start": 934.64, "duration": 3.8}, {"text": " Quel chemin emprunter \n pour r\u00e9pondre ", "start": 938.48, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 l'inqui\u00e9tude \n l\u00e9gitime des Fran\u00e7ais ", "start": 939.72, "duration": 1.64}, {"text": " en mati\u00e8re de politique \n migratoire ", "start": 941.4, "duration": 16.76}, {"text": " apr\u00e8s l'adoption \n de la motion ", "start": 958.2, "duration": 1.56}, {"text": " de rejet pr\u00e9alable hier? ", "start": 959.8, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 961.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 962.4, "duration": 1.4}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 963.84, "duration": 0.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Philippe Pradal, ", "start": 964.84, "duration": 1.04}, {"text": " je vous remercie \n ainsi que monsieur ", "start": 965.92, "duration": 1.12}, {"text": " le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 967.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Madame Martin! ", "start": 968.12, "duration": 1.0}, {"text": " Excusez-moi, monsieur le ministre. ", "start": 969.16, "duration": 1.0}, {"text": " Madame Martin, laissez \n le ministre s'exprimer. ", "start": 970.2, "duration": 6.44}, {"text": " Sinon, je vous rappelle \u00e0 l'ordre. ", "start": 976.68, "duration": 5.04}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 981.76, "duration": 4.28}, {"text": " Je remercie \n votre travail ", "start": 986.08, "duration": 1.0}, {"text": " en tant que rapporteur, \n monsieur Pradal. ", "start": 987.12, "duration": 7.92}, {"text": " Vous l'avez dit, \n c'est un texte soutenu ", "start": 995.08, "duration": 1.36}, {"text": " par les Fran\u00e7ais. ", "start": 996.48, "duration": 4.52}, {"text": " Ce qu'ont fait \n hier une majorit\u00e9 ", "start": 1001.04, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9s, \n c'est se mettre d'accord ", "start": 1002.24, "duration": 3.8}, {"text": " pour que les Fran\u00e7ais \n n'aient pas ", "start": 1006.08, "duration": 4.12}, {"text": " de d\u00e9bat, \n pour qu'ils n'aient pas ", "start": 1010.24, "duration": 6.44}, {"text": " le texte qu'ils souhaitent \n et se mettre d'accord ", "start": 1016.72, "duration": 1.76}, {"text": " dans une coalition \n des contraires, ", "start": 1018.52, "duration": 1.0}, {"text": " sans majorit\u00e9 \n alternative, ", "start": 1019.56, "duration": 1.12}, {"text": " pour que les Fran\u00e7ais \n ne connaissent ", "start": 1020.72, "duration": 1.16}, {"text": " pas de solution \n contre l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 1021.92, "duration": 1.16}, {"text": " et les \u00e9trangers d\u00e9linquants. ", "start": 1023.12, "duration": 3.0}, {"text": " Le texte est renvoy\u00e9 en CMP. ", "start": 1026.16, "duration": 2.28}, {"text": " Mais on a rejet\u00e9 \n le d\u00e9bat dans la chambre ", "start": 1028.48, "duration": 1.76}, {"text": " qui est cens\u00e9e d\u00e9battre. ", "start": 1030.28, "duration": 4.56}, {"text": " On a fait perdre \n du temps aux policiers, ", "start": 1034.88, "duration": 5.48}, {"text": " aux gendarmes, aux pr\u00e9fets, \n aux magistrats, ", "start": 1040.4, "duration": 1.16}, {"text": " et on a d\u00e9savou\u00e9 leur travail. ", "start": 1041.6, "duration": 11.24}, {"text": " Qui peut \u00eatre contre l'examen \n de r\u00e9ussite ", "start": 1052.88, "duration": 1.36}, {"text": " en fran\u00e7ais \n pour avoir un titre de s\u00e9jour? ", "start": 1054.28, "duration": 1.56}, {"text": " Qui peut refuser \n d'interdire les mineurs ", "start": 1055.88, "duration": 1.16}, {"text": " dans les centres \n de r\u00e9tention administrative? ", "start": 1057.08, "duration": 4.08}, {"text": " Soyons fiers \n de notre travail ", "start": 1061.2, "duration": 2.32}, {"text": " et de nos convictions, \n monsieur Philippe Pradal. ", "start": 1063.56, "duration": 1.6}, {"text": " Ne laissons pas les autres \n nous divertir. ", "start": 1065.2, "duration": 1.48}, {"text": " Nous sommes l\u00e0 \n parce que nous sommes conscients ", "start": 1066.72, "duration": 3.08}, {"text": " que les Fran\u00e7ais \n nous ont confi\u00e9 ", "start": 1069.84, "duration": 3.08}, {"text": " la responsabilit\u00e9 \n de porter nos convictions ", "start": 1072.96, "duration": 1.16}, {"text": " et d'\u00eatre durs \n contre l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 1074.16, "duration": 4.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1078.4, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1079.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Philippe Pradal: Merci. ", "start": 1080.48, "duration": 6.6}, {"text": " Le groupe Horizons \n et apparent\u00e9s sera fier ", "start": 1087.12, "duration": 2.0}, {"text": " de vous soutenir \n dans ces d\u00e9marches. ", "start": 1089.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1090.36, "duration": 2.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Ciotti ", "start": 1092.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1093.8, "duration": 2.76}, {"text": " - Eric Ciotti: Merci. ", "start": 1096.6, "duration": 7.2}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1103.84, "duration": 2.08}, {"text": " Hier, notre Assembl\u00e9e s'est \n prononc\u00e9e souverainement. ", "start": 1105.96, "duration": 5.08}, {"text": " Ce choix m\u00e9rite \n le respect ", "start": 1111.08, "duration": 1.0}, {"text": " et en aucun cas l'insulte. ", "start": 1112.12, "duration": 4.8}, {"text": " Nous insulter, madame \n la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 1116.96, "duration": 1.16}, {"text": " c'est insulter les Fran\u00e7ais. ", "start": 1118.16, "duration": 7.72}, {"text": " Notre Assembl\u00e9e \n a rappel\u00e9 une v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1125.92, "duration": 3.32}, {"text": " Vous \u00eates minoritaires \n dans cette Assembl\u00e9e. ", "start": 1129.28, "duration": 9.56}, {"text": " Notre Assembl\u00e9e \n a sanctionn\u00e9 ", "start": 1138.88, "duration": 5.6}, {"text": " dans la forme le m\u00e9pris \n insupportable ", "start": 1144.52, "duration": 2.84}, {"text": " du ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 1147.4, "duration": 7.08}, {"text": " qui c\u00e8de depuis hier, \n perdant ses nerfs, ", "start": 1154.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la caricature et \u00e0 l'insulte. ", "start": 1155.92, "duration": 5.44}, {"text": " Notre Assembl\u00e9e \n a sanctionn\u00e9, au-del\u00e0, ", "start": 1161.4, "duration": 4.4}, {"text": " sur le fond, un texte \n contradictoire ", "start": 1165.84, "duration": 2.8}, {"text": " qui consacrait le \"en m\u00eame \n temps\" politique, ", "start": 1168.68, "duration": 1.96}, {"text": " symbole de l'impuissance \n et de l'immobilisme. ", "start": 1170.68, "duration": 6.28}, {"text": " Votre \"en m\u00eame temps\" \n migratoire voulait ", "start": 1177.0, "duration": 3.08}, {"text": " tout \u00e0 la fois \n la r\u00e9gularisation massive ", "start": 1180.12, "duration": 1.36}, {"text": " de clandestins et l'expulsion \n d'autres clandestins. ", "start": 1181.52, "duration": 3.6}, {"text": " Cela est naturellement \n irresponsable ", "start": 1185.16, "duration": 1.0}, {"text": " et incoh\u00e9rent. ", "start": 1186.2, "duration": 4.24}, {"text": " C'est pour cela \n que nous n'avons ", "start": 1190.48, "duration": 2.68}, {"text": " pas souhait\u00e9 poursuivre \n ce faux-semblant ", "start": 1193.2, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9bat. ", "start": 1194.24, "duration": 3.48}, {"text": " C'est pour cela \n que nous avons voulu installer ", "start": 1197.76, "duration": 2.32}, {"text": " le d\u00e9bat sur d'autres bases. ", "start": 1200.12, "duration": 9.16}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 ce que vous avez dit, ", "start": 1209.32, "duration": 2.52}, {"text": " ce d\u00e9bat, \n il va se poursuivre ", "start": 1211.88, "duration": 1.92}, {"text": " sur un texte tr\u00e8s clair, \n celui approuv\u00e9 ", "start": 1213.84, "duration": 1.36}, {"text": " par les s\u00e9nateurs. ", "start": 1215.24, "duration": 3.92}, {"text": " C'est ce texte \n que nous vous invitons ", "start": 1219.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 soutenir. ", "start": 1220.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le seul \n que nous soutiendrons. ", "start": 1221.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1222.84, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1225.92, "duration": 4.44}, {"text": " - Elisabeth Borne: Merci. ", "start": 1230.4, "duration": 5.72}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Eric Ciotti, ", "start": 1236.16, "duration": 3.8}, {"text": " les Fran\u00e7ais attendent \n des r\u00e9ponses face ", "start": 1240.0, "duration": 1.16}, {"text": " aux enjeux migratoires. ", "start": 1241.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous le savez. ", "start": 1242.24, "duration": 4.28}, {"text": " Ils exigent \n des solutions efficaces ", "start": 1246.56, "duration": 4.08}, {"text": " pour \u00e9loigner plus rapidement \n les personnes ", "start": 1250.68, "duration": 9.32}, {"text": " en situation irr\u00e9guli\u00e8re \n et mieux int\u00e9grer ", "start": 1260.04, "duration": 1.16}, {"text": " ceux que nous accueillons. ", "start": 1261.24, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais approuvent \n les mesures port\u00e9es ", "start": 1262.28, "duration": 1.16}, {"text": " par notre projet \n de loi, des mesures ", "start": 1263.48, "duration": 2.56}, {"text": " qui facilitent l'expulsion \n des \u00e9trangers d\u00e9linquants, ", "start": 1266.08, "duration": 4.52}, {"text": " de ceux qui constituent \n une menace ", "start": 1270.64, "duration": 1.2}, {"text": " pour l'ordre public. ", "start": 1271.88, "duration": 2.24}, {"text": " Ce sont des mesures \n qui simplifient ", "start": 1274.16, "duration": 3.44}, {"text": " nos proc\u00e9dures, \n qui renforcent les sanctions ", "start": 1277.64, "duration": 1.16}, {"text": " contre les passeurs. ", "start": 1278.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ces mesures, nous en avons besoin. ", "start": 1279.88, "duration": 5.36}, {"text": " Elles sont attendues \n par nos concitoyens ", "start": 1285.28, "duration": 3.24}, {"text": " et enrichies par le S\u00e9nat \n et la commission ", "start": 1288.56, "duration": 1.56}, {"text": " des lois de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1290.16, "duration": 1.68}, {"text": " Elles sont celles \n port\u00e9es ", "start": 1291.88, "duration": 1.0}, {"text": " par notre projet de loi. ", "start": 1292.92, "duration": 4.6}, {"text": " Je salue ici \n l'engagement du ministre ", "start": 1297.56, "duration": 5.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n et je lui dis ", "start": 1302.6, "duration": 1.16}, {"text": " toute ma confiance. ", "start": 1303.8, "duration": 4.28}, {"text": " Je veux saluer tous \n les parlementaires ", "start": 1308.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont choisi \n de construire plut\u00f4t ", "start": 1309.32, "duration": 4.2}, {"text": " que de s'opposer \n par principe, ", "start": 1313.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont choisi \n le d\u00e9bat plut\u00f4t ", "start": 1314.6, "duration": 1.16}, {"text": " que le coup d'\u00e9clat. ", "start": 1315.8, "duration": 3.36}, {"text": " Monsieur Eric Ciotti, \n vous appelez ", "start": 1319.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des d\u00e9bats au Parlement \n sur l'immigration. ", "start": 1320.24, "duration": 4.64}, {"text": " Pourtant, hier, \n avec la NUPES ", "start": 1324.92, "duration": 1.0}, {"text": " et le Rassemblement \n National, ", "start": 1325.96, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez refus\u00e9 le d\u00e9bat. ", "start": 1327.0, "duration": 3.96}, {"text": " Vous avez refus\u00e9 le d\u00e9bat \n mais les d\u00e9fis restent ", "start": 1331.0, "duration": 2.28}, {"text": " et les attentes \n des Fran\u00e7ais sont intactes. ", "start": 1333.32, "duration": 3.56}, {"text": " Nous avons besoin \n de solutions ", "start": 1336.92, "duration": 1.0}, {"text": " et d'un texte rapidement. ", "start": 1337.96, "duration": 1.0}, {"text": " Notre d\u00e9termination \n ne faiblit pas. ", "start": 1339.0, "duration": 4.08}, {"text": " Comme pour tous les textes, \n nous cherchons ", "start": 1343.12, "duration": 1.36}, {"text": " des compromis. ", "start": 1344.52, "duration": 3.24}, {"text": " Comme pour plus de 50 \n textes ", "start": 1347.8, "duration": 1.2}, {"text": " depuis 18 mois, \n nous savons ", "start": 1349.04, "duration": 1.0}, {"text": " que nous pouvons y parvenir. ", "start": 1350.08, "duration": 4.68}, {"text": " Nous respectons les r\u00e8gles \n de la d\u00e9mocratie parlementaire... ", "start": 1354.8, "duration": 2.44}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 1357.28, "duration": 7.84}, {"text": " Nous avons d\u00e9cid\u00e9 de convoquer \n une commission mixte paritaire ", "start": 1365.16, "duration": 1.76}, {"text": " rapidement \n pour trouver un accord ", "start": 1366.96, "duration": 4.48}, {"text": " sur un texte qui doit \n pouvoir trouver ", "start": 1371.48, "duration": 1.36}, {"text": " une majorit\u00e9 au S\u00e9nat \n comme \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1372.88, "duration": 5.52}, {"text": " La volont\u00e9 de donner \n des r\u00e9ponses efficaces reste ", "start": 1378.44, "duration": 2.24}, {"text": " notre objectif. ", "start": 1380.72, "duration": 3.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1384.08, "duration": 6.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Erwan Balanant. ", "start": 1390.76, "duration": 3.48}, {"text": " - Erwan Balanant: Merci. ", "start": 1394.28, "duration": 11.76}, {"text": " Vendredi dernier, \n une professeur ", "start": 1406.08, "duration": 7.4}, {"text": " de fran\u00e7ais \n a illustr\u00e9 son cours ", "start": 1413.52, "duration": 1.16}, {"text": " sur \"Les m\u00e9tamorphoses\" \n d'Ovide ", "start": 1414.72, "duration": 1.0}, {"text": " avec la pr\u00e9sentation \n d'un tableau ", "start": 1415.76, "duration": 1.0}, {"text": " de Giuseppe Cesari. ", "start": 1416.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'agissait d'une \n mani\u00e8re de lier ", "start": 1417.84, "duration": 1.16}, {"text": " deux arts: la peinture \n et la litt\u00e9rature. ", "start": 1419.04, "duration": 7.48}, {"text": " Depuis, cette professeure \n et l'ensemble ", "start": 1426.56, "duration": 1.0}, {"text": " de l'\u00e9quipe \u00e9ducative \n ont demand\u00e9 ", "start": 1427.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier \n de leur droit de retrait. ", "start": 1428.64, "duration": 2.68}, {"text": " En cause: des \u00e9l\u00e8ves \n se sont insurg\u00e9s ", "start": 1431.36, "duration": 1.36}, {"text": " contre des propos \n ressentis comme racistes. ", "start": 1432.76, "duration": 2.24}, {"text": " Ils ont depuis reconnu \n que ces accusations ", "start": 1435.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9taient mensong\u00e8res. ", "start": 1436.44, "duration": 1.12}, {"text": " Trop tard, le mal \u00e9tait fait. ", "start": 1437.6, "duration": 2.48}, {"text": " Il ne s'agit pas d'un simple \n fait divers. ", "start": 1440.12, "duration": 4.92}, {"text": " Cette situation \n illustre un probl\u00e8me ", "start": 1445.08, "duration": 5.72}, {"text": " plus profond \n dans nos \u00e9coles, ", "start": 1450.84, "duration": 1.44}, {"text": " celui de la remise \n en question ", "start": 1452.32, "duration": 2.04}, {"text": " de notre principe de la\u00efcit\u00e9. ", "start": 1454.4, "duration": 8.48}, {"text": " Ce sont bien vos mots \n que je fais miens aujourd'hui, ", "start": 1462.92, "duration": 1.96}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 1464.92, "duration": 1.0}, {"text": " \"A l'\u00e9cole \n fran\u00e7aise, ", "start": 1465.96, "duration": 1.0}, {"text": " on ne conteste pas \n l'autorit\u00e9, ", "start": 1467.0, "duration": 1.0}, {"text": " on la respecte. ", "start": 1468.04, "duration": 1.0}, {"text": " A l'\u00e9cole \n fran\u00e7aise, ", "start": 1469.08, "duration": 1.0}, {"text": " on ne conteste pas \n la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 1470.12, "duration": 1.16}, {"text": " on la respecte.\" ", "start": 1471.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont des propos \n que nous devrions ", "start": 1472.36, "duration": 1.36}, {"text": " tous saluer. ", "start": 1473.76, "duration": 4.44}, {"text": " Notre pays, \n h\u00e9ritier des Lumi\u00e8res ", "start": 1478.24, "duration": 1.96}, {"text": " et de l'universalisme, \n ne peut se laisser enfermer ", "start": 1480.24, "duration": 1.56}, {"text": " dans de telles attaques. ", "start": 1481.84, "duration": 2.88}, {"text": " Nous devons d\u00e9fendre \n notre principe ", "start": 1484.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la\u00efcit\u00e9, \n qui impose le respect ", "start": 1485.8, "duration": 2.76}, {"text": " de toutes les croyances, \n l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 1488.6, "duration": 2.24}, {"text": " de tous les citoyens \n devant la loi, ", "start": 1490.88, "duration": 2.16}, {"text": " sans distinction \n de religion et la garantie ", "start": 1493.08, "duration": 1.36}, {"text": " du libre exercice des cultes. ", "start": 1494.48, "duration": 3.28}, {"text": " Le principe de la la\u00efcit\u00e9 \n est un pilier ", "start": 1497.8, "duration": 1.56}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1499.4, "duration": 1.68}, {"text": " Pour nos enfants, \n l'\u00e9cole est un lieu ", "start": 1501.12, "duration": 1.36}, {"text": " de son apprentissage. ", "start": 1502.52, "duration": 5.56}, {"text": " Ils doivent accepter \n d'y construire ", "start": 1508.12, "duration": 2.64}, {"text": " leur esprit critique \n sans rejeter ", "start": 1510.8, "duration": 2.28}, {"text": " ce qu'ils apprennent \n au nom ", "start": 1513.12, "duration": 1.0}, {"text": " de leur religion, \n quelle qu'elle soit. ", "start": 1514.16, "duration": 4.32}, {"text": " R\u00e9affirmons ensemble \n notre soutien ", "start": 1518.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'ensemble \n des professeurs menac\u00e9s ", "start": 1519.56, "duration": 9.36}, {"text": " et remercions-les \n pour leur courage ", "start": 1528.96, "duration": 1.0}, {"text": " et leur engagement. ", "start": 1530.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1531.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Gabriel \n Attal, ministre ", "start": 1532.08, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 1533.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1534.52, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Balanant, il faut ", "start": 1535.56, "duration": 1.28}, {"text": " en revenir \u00e0 l'essentiel. ", "start": 1536.88, "duration": 4.56}, {"text": " Le r\u00f4le de l'\u00e9cole \n fran\u00e7aise, ", "start": 1541.48, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de former des r\u00e9publicains. ", "start": 1542.52, "duration": 5.96}, {"text": " Notre \u00e9cole \n a des racines ", "start": 1548.52, "duration": 1.12}, {"text": " et dans ces racines, \n il y a la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 1549.68, "duration": 3.08}, {"text": " l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes \n et les hommes ", "start": 1552.8, "duration": 1.36}, {"text": " et l'autorit\u00e9 de l'enseignant. ", "start": 1554.2, "duration": 4.2}, {"text": " Je le redis, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1558.44, "duration": 5.4}, {"text": " m\u00eame si certains \n cherchent \u00e0 provoquer ", "start": 1563.88, "duration": 2.84}, {"text": " ces racines ou \u00e0 d\u00e9raciner \n notre \u00e9cole, ", "start": 1566.76, "duration": 1.36}, {"text": " ces racines sont solides. ", "start": 1568.16, "duration": 1.0}, {"text": " Elles sont port\u00e9es \n chaque jour ", "start": 1569.2, "duration": 1.04}, {"text": " par des centaines \n de milliers d'enseignants ", "start": 1570.28, "duration": 1.8}, {"text": " qui d\u00e9mocratisent \n le savoir au service ", "start": 1572.12, "duration": 1.16}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1573.32, "duration": 3.84}, {"text": " Je le redis \n ici ", "start": 1577.2, "duration": 1.0}, {"text": " devant vous comme je l'ai \n dit hier ", "start": 1578.24, "duration": 2.16}, {"text": " aux enseignants du coll\u00e8ge \n Jacques-Cartier d'Issou. ", "start": 1580.44, "duration": 2.52}, {"text": " Jamais je n'accepterai \n qu'on refuse ", "start": 1583.0, "duration": 4.84}, {"text": " de regarder \n un tableau \u00e0 l'\u00e9cole ", "start": 1587.88, "duration": 3.08}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n que l'on se bouche ", "start": 1591.0, "duration": 3.76}, {"text": " les oreilles \n en cours de musique ", "start": 1594.8, "duration": 6.2}, {"text": " ou que l'on s'en prenne \n \u00e0 un enseignant. ", "start": 1601.04, "duration": 3.88}, {"text": " J'ai plac\u00e9 mon action \n sous le sceau ", "start": 1604.96, "duration": 1.36}, {"text": " de l'efficacit\u00e9. ", "start": 1606.36, "duration": 2.16}, {"text": " Je ne prends pas \n des positions, ", "start": 1608.56, "duration": 4.24}, {"text": " mais des d\u00e9cisions \n et je les fait appliquer. ", "start": 1612.84, "duration": 1.56}, {"text": " Sous l'autorit\u00e9 \n de la Premi\u00e8re ministre ", "start": 1614.44, "duration": 1.56}, {"text": " du pr\u00e9sident, \n c'est pour cela ", "start": 1616.04, "duration": 1.0}, {"text": " que j'ai d\u00e9cid\u00e9 \n d'interdire le port ", "start": 1617.08, "duration": 1.16}, {"text": " de l'abaya \n \u00e0 l'\u00e9cole ", "start": 1618.28, "duration": 1.0}, {"text": " et que j'ai fait respecter \n cette interdiction. ", "start": 1619.32, "duration": 1.36}, {"text": " C'est pour cela que j'ai d\u00e9cid\u00e9 \n de sanctionner ", "start": 1620.72, "duration": 4.04}, {"text": " les \u00e9l\u00e8ves qui ont contest\u00e9 \n le moment d'hommage ", "start": 1624.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la m\u00e9moire de Samuel Paty \n et de Dominique Bernard. ", "start": 1626.4, "duration": 1.96}, {"text": " C'est pour cela \n que j'ai dit ", "start": 1628.4, "duration": 1.16}, {"text": " que les \u00e9l\u00e8ves \n responsables ", "start": 1629.6, "duration": 1.64}, {"text": " de cette situation au coll\u00e8ge \n d'Issou seraient sanctionn\u00e9s. ", "start": 1631.28, "duration": 7.2}, {"text": " Il y aura des sanctions \n disciplinaires. ", "start": 1638.52, "duration": 3.32}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n c'est un combat difficile, ", "start": 1641.88, "duration": 2.32}, {"text": " mais je sais \n que nous gagnerons ce combat ", "start": 1644.24, "duration": 1.56}, {"text": " pour l'\u00e9cole \n de la R\u00e9publique ", "start": 1645.84, "duration": 1.0}, {"text": " et notre pays. ", "start": 1646.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1647.92, "duration": 7.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente Cyrielle Chatelain. ", "start": 1655.72, "duration": 2.72}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: Merci. ", "start": 1658.48, "duration": 4.52}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, \n les \u00e9cologistes ", "start": 1663.04, "duration": 1.16}, {"text": " sont fiers d'avoir port\u00e9 \n une motion ", "start": 1664.24, "duration": 1.2}, {"text": " de rejet contre un texte \n qui affaiblissait ", "start": 1665.48, "duration": 3.0}, {"text": " les droits des \u00e9trangers \n et reprenait ", "start": 1668.52, "duration": 1.16}, {"text": " les obsessions identitaires \n de l'extr\u00eame droite. ", "start": 1669.72, "duration": 2.64}, {"text": " Les \u00e9cologistes \n sont fiers d'avoir port\u00e9 ", "start": 1672.4, "duration": 1.72}, {"text": " une motion de rejet \n contre un texte ", "start": 1674.16, "duration": 2.6}, {"text": " qui voulait \n restreindre les titres ", "start": 1676.8, "duration": 5.72}, {"text": " de s\u00e9jour \n pour les \u00e9trangers malades ", "start": 1682.56, "duration": 6.08}, {"text": " et durcir les conditions \n d'accueil ", "start": 1688.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour les \u00e9tudiants \n ou les \u00e9trangers malades. ", "start": 1689.72, "duration": 5.72}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame droite \n ont appr\u00e9ci\u00e9 l'ouverture ", "start": 1695.48, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement \n sur la modification ", "start": 1696.88, "duration": 1.0}, {"text": " du texte. ", "start": 1697.92, "duration": 5.32}, {"text": " Dans le texte, \n il y avait le retour ", "start": 1703.28, "duration": 1.56}, {"text": " du d\u00e9lit de s\u00e9jour irr\u00e9gulier. ", "start": 1704.88, "duration": 1.0}, {"text": " Les manoeuvres n'ont pas suffi. ", "start": 1705.92, "duration": 2.36}, {"text": " Votre texte a \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9mocratiquement rejet\u00e9. ", "start": 1708.32, "duration": 7.0}, {"text": " Mais que dire \n des m\u00e9thodes crapuleuses ", "start": 1715.36, "duration": 1.2}, {"text": " de votre ministre de l'Int\u00e9rieur? ", "start": 1716.6, "duration": 2.24}, {"text": " Votre ministre \n de l'Int\u00e9rieur a tent\u00e9 ", "start": 1718.88, "duration": 2.92}, {"text": " de marchander les votes \n des parlementaires ", "start": 1721.84, "duration": 1.16}, {"text": " contre des gendarmeries. ", "start": 1723.04, "duration": 2.08}, {"text": " Votre ministre de l'Int\u00e9rieur \n s'est vant\u00e9 ici ", "start": 1725.16, "duration": 2.04}, {"text": " de ficher les d\u00e9put\u00e9s \n du groupe LR ", "start": 1727.24, "duration": 1.92}, {"text": " qui demandent des r\u00e9gularisations. ", "start": 1729.2, "duration": 4.36}, {"text": " Pourquoi, \n si ce n'est pour faire ", "start": 1733.6, "duration": 1.16}, {"text": " du chantage? ", "start": 1734.8, "duration": 4.04}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, retirez ", "start": 1738.88, "duration": 3.24}, {"text": " le texte \n ou acceptez ", "start": 1742.16, "duration": 1.0}, {"text": " que ce soit votre ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1743.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui dicte les m\u00e9thodes \n de votre gouvernement. ", "start": 1744.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1746.0, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1748.52, "duration": 1.56}, {"text": " - Elisabeth Borne: Merci. ", "start": 1750.12, "duration": 4.16}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente \n Chatelain, j'entends ", "start": 1754.32, "duration": 5.88}, {"text": " que vous \u00eates fi\u00e8re \n d'avoir refus\u00e9 ", "start": 1760.24, "duration": 2.0}, {"text": " le d\u00e9bat sur un texte \n tr\u00e8s largement soutenu ", "start": 1762.28, "duration": 1.56}, {"text": " par nos compatriotes. ", "start": 1763.88, "duration": 5.68}, {"text": " Vous \u00eates fi\u00e8re \n d'avoir fait voter ", "start": 1769.6, "duration": 6.6}, {"text": " une motion de rejet \n gr\u00e2ce \u00e0 l'aide ", "start": 1776.24, "duration": 1.36}, {"text": " de l'extr\u00eame droite. ", "start": 1777.64, "duration": 1.04}, {"text": " Vous \u00eates fi\u00e8re de faire \n passer le cynisme ", "start": 1778.72, "duration": 1.56}, {"text": " et l'incoh\u00e9rence \n avant vos principes. ", "start": 1780.32, "duration": 2.24}, {"text": " Vous \u00eates fi\u00e8re de priver \n nos concitoyens ", "start": 1782.6, "duration": 1.4}, {"text": " d'un texte qu'ils attendent. ", "start": 1784.04, "duration": 0.96}, {"text": " A votre place, \n je ne serais pas fi\u00e8re. ", "start": 1785.04, "duration": 3.56}, {"text": " Vous cherchez \u00e0 bloquer \n le fonctionnement ", "start": 1788.64, "duration": 1.16}, {"text": " de nos institutions. ", "start": 1789.84, "duration": 2.68}, {"text": " Vous n'avez prouv\u00e9 \n qu'une chose: ", "start": 1792.56, "duration": 3.0}, {"text": " vous avez une majorit\u00e9 \n de blocage ", "start": 1795.6, "duration": 2.16}, {"text": " mais pas une majorit\u00e9 d'action. ", "start": 1797.8, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez une majorit\u00e9 \n pour emp\u00eacher, ", "start": 1799.88, "duration": 1.16}, {"text": " mais pas pour gouverner. ", "start": 1801.08, "duration": 5.0}, {"text": " Avec G\u00e9rald Darmanin \n et mon gouvernement, ", "start": 1806.12, "duration": 1.16}, {"text": " nous ne renoncerons \n jamais \u00e0 agir ", "start": 1807.32, "duration": 1.16}, {"text": " au service des Fran\u00e7ais. ", "start": 1808.52, "duration": 6.44}, {"text": " C'est pourquoi, \n malgr\u00e9 vos calculs politiciens ", "start": 1815.0, "duration": 1.88}, {"text": " et vos alliances \n contre nature, ", "start": 1816.92, "duration": 2.88}, {"text": " nous continuerons \u00e0 miser \n sur le d\u00e9bat parlementaire ", "start": 1819.84, "duration": 2.24}, {"text": " et la responsabilit\u00e9 \n des \u00e9lus ", "start": 1822.12, "duration": 1.0}, {"text": " de la nation. ", "start": 1823.16, "duration": 1.0}, {"text": " Une commission mixte \n paritaire sera convoqu\u00e9e. ", "start": 1824.2, "duration": 2.6}, {"text": " Nous continuerons \n \u00e0 chercher un accord ", "start": 1826.84, "duration": 2.2}, {"text": " sur ce texte \n et des solutions ", "start": 1829.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 1830.28, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1832.44, "duration": 2.0}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente? ", "start": 1834.48, "duration": 4.08}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: \n La majorit\u00e9 parlementaire ", "start": 1838.6, "duration": 3.84}, {"text": " a pu compter sur les voix \n de l'extr\u00eame droite ", "start": 1842.48, "duration": 1.92}, {"text": " pour pr\u00e8s de 50% \n des textes pr\u00e9sent\u00e9s ", "start": 1844.44, "duration": 1.36}, {"text": " par votre gouvernement. ", "start": 1845.84, "duration": 7.56}, {"text": " Est-ce que vous jet\u00e9 \n la loi ", "start": 1853.44, "duration": 1.6}, {"text": " sur les JO? ", "start": 1855.08, "duration": 5.8}, {"text": " On va toujours \n d\u00e9fendre le droit ", "start": 1860.92, "duration": 1.16}, {"text": " de vote des \u00e9trangers, l'AME, \n l'h\u00e9bergement d'urgence. ", "start": 1862.12, "duration": 4.32}, {"text": " Vous aviez un choix \n entre le retrait ", "start": 1866.48, "duration": 1.36}, {"text": " du texte et le d\u00e9shonneur. ", "start": 1867.88, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y aura pas de texte \n et vous gardez ", "start": 1868.92, "duration": 1.76}, {"text": " le d\u00e9shonneur. ", "start": 1870.72, "duration": 3.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1874.56, "duration": 4.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Saint-Huile. ", "start": 1879.48, "duration": 2.56}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: Merci. ", "start": 1882.08, "duration": 3.44}, {"text": " Je m'excuse par avance. ", "start": 1885.56, "duration": 6.0}, {"text": " Ma question ne traitera pas \n de la probl\u00e9matique migratoire ", "start": 1891.6, "duration": 1.76}, {"text": " parce qu'en France, \n il y a d'autres priorit\u00e9s. ", "start": 1893.4, "duration": 3.16}, {"text": " La priorit\u00e9 num\u00e9ro \n 1 des Fran\u00e7ais, ", "start": 1896.6, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la question \n du pouvoir d'achat. ", "start": 1897.8, "duration": 6.84}, {"text": " Partout en France, \n que vous soyez travailleur, ", "start": 1904.68, "duration": 2.84}, {"text": " salari\u00e9, retrait\u00e9 \n ou \u00e9tudiant, ", "start": 1907.56, "duration": 1.6}, {"text": " elle reste \n la probl\u00e9matique majeure. ", "start": 1909.2, "duration": 1.8}, {"text": " Au nom du groupe LIOT, \n je veux interroger ", "start": 1911.04, "duration": 1.56}, {"text": " le gouvernement \n pour conna\u00eetre sa position. ", "start": 1912.64, "duration": 3.72}, {"text": " Je veux interroger \n le ministre Olivier Dussopt ", "start": 1916.4, "duration": 1.76}, {"text": " et lui parler de la France \n qui travaille ", "start": 1918.2, "duration": 1.56}, {"text": " et qui ne s'en sort plus. ", "start": 1919.8, "duration": 3.28}, {"text": " Les chiffres r\u00e9cents \n ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s. ", "start": 1923.12, "duration": 3.32}, {"text": " 17% des travailleurs \n du pays ", "start": 1926.48, "duration": 1.0}, {"text": " sont des smicards. ", "start": 1927.52, "duration": 2.2}, {"text": " Jamais ce chiffre n'a \u00e9t\u00e9 \n aussi important. ", "start": 1929.76, "duration": 4.92}, {"text": " Au-del\u00e0 de ces 17%, \n les travailleurs pauvres ", "start": 1934.72, "duration": 1.36}, {"text": " sont de plus en plus nombreux. ", "start": 1936.12, "duration": 9.36}, {"text": " Ils sont rattrap\u00e9s \n par un SMIC qui n'\u00e9volue ", "start": 1945.52, "duration": 3.48}, {"text": " plus et des salaires bas. ", "start": 1949.04, "duration": 2.36}, {"text": " Vous avez mis en place \n une conf\u00e9rence sociale ", "start": 1951.44, "duration": 2.16}, {"text": " sur les salaires \n mais vous avez limit\u00e9 ", "start": 1953.64, "duration": 1.36}, {"text": " la discussion aux 39 \n branches qui pratiquent ", "start": 1955.04, "duration": 1.36}, {"text": " des minima en dessous du SMIC. ", "start": 1956.44, "duration": 1.16}, {"text": " Ma question est la suivante. ", "start": 1957.64, "duration": 8.12}, {"text": " Quelles mesures concr\u00e8tes, \n rapides, urgentes, ", "start": 1965.8, "duration": 1.56}, {"text": " le gouvernement compte \n mettre en place ", "start": 1967.4, "duration": 5.44}, {"text": " pour permettre aux bas salaires \n d'enfin progresser ", "start": 1972.88, "duration": 4.16}, {"text": " et rendre de la fiert\u00e9 \n \u00e0 ceux qui veulent simplement ", "start": 1977.08, "duration": 1.96}, {"text": " vivre de leur travail? ", "start": 1979.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1980.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Dussopt. ", "start": 1981.16, "duration": 4.28}, {"text": " - Olivier Dussopt: Merci. ", "start": 1985.48, "duration": 5.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Saint-Huile, ", "start": 1990.92, "duration": 1.0}, {"text": " vous m'interrogez \n sur la question ", "start": 1991.96, "duration": 1.0}, {"text": " du pouvoir d'achat \n et l'\u00e9volution ", "start": 1993.0, "duration": 1.0}, {"text": " des salaires. ", "start": 1994.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous parlez particuli\u00e8rement \n des bas salaires. ", "start": 1995.08, "duration": 3.44}, {"text": " Vous avez raison \n de rappeler ", "start": 1998.56, "duration": 1.72}, {"text": " que nous avons un m\u00e9canisme \n d'indexation ", "start": 2000.32, "duration": 3.48}, {"text": " du SMIC qui a permis, \n depuis janvier 2021, ", "start": 2003.84, "duration": 2.2}, {"text": " de voir le SMIC augmenter 7 fois. ", "start": 2006.08, "duration": 5.52}, {"text": " C'est une augmentation \n au total de 13,5% ", "start": 2011.64, "duration": 4.4}, {"text": " qui a prot\u00e9g\u00e9 \n le pouvoir d'achat ", "start": 2016.08, "duration": 1.16}, {"text": " des salari\u00e9s les plus modestes. ", "start": 2017.28, "duration": 1.2}, {"text": " Cela explique le chiffre \n de 17% de salari\u00e9s ", "start": 2018.52, "duration": 1.56}, {"text": " au SMIC au 1er janvier 2023. ", "start": 2020.12, "duration": 3.32}, {"text": " D\u00e8s lors que le SMIC \n augmente rapidement, ", "start": 2023.48, "duration": 3.64}, {"text": " il est assez logique \n que les plus basses r\u00e9mun\u00e9rations ", "start": 2027.16, "duration": 1.76}, {"text": " soient rattrap\u00e9es. ", "start": 2028.96, "duration": 2.84}, {"text": " Nous ne devons pas laisser \n s'installer ", "start": 2031.84, "duration": 1.16}, {"text": " cette situation. ", "start": 2033.04, "duration": 2.36}, {"text": " A l'occasion \n de la conf\u00e9rence sociale ", "start": 2035.44, "duration": 4.28}, {"text": " que nous avons organis\u00e9e, \n nous avons indiqu\u00e9 ", "start": 2039.76, "duration": 2.16}, {"text": " que nous souhaitions \n ouvrir deux chantiers. ", "start": 2041.96, "duration": 1.44}, {"text": " Le premier, \n c'est sur la question ", "start": 2043.44, "duration": 1.16}, {"text": " des classifications. ", "start": 2044.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un peu technique, \n mais \u00e7a rel\u00e8ve ", "start": 2045.68, "duration": 5.72}, {"text": " du dialogue de branches \n et de la capacit\u00e9 qu'ont ", "start": 2051.44, "duration": 1.76}, {"text": " les branches \n professionnelles \u00e0 pr\u00e9voir ", "start": 2053.24, "duration": 1.0}, {"text": " des gradations \n salariales en fonction ", "start": 2054.28, "duration": 1.0}, {"text": " de l'anciennet\u00e9 \n et des comp\u00e9tences, ", "start": 2055.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour permettre \n des carri\u00e8res ", "start": 2056.36, "duration": 2.96}, {"text": " avec des progressions \n salariales ", "start": 2059.36, "duration": 1.0}, {"text": " et non pas une stagnation \n au d\u00e9but ", "start": 2060.4, "duration": 1.36}, {"text": " de la carri\u00e8re. ", "start": 2061.8, "duration": 1.92}, {"text": " Nous devons aussi \n faire attention ", "start": 2063.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce que les branches \n professionnelles ", "start": 2064.8, "duration": 1.92}, {"text": " qui ont en charge \n la discussion sociale ", "start": 2066.76, "duration": 1.36}, {"text": " autour des salaires... ", "start": 2068.16, "duration": 4.88}, {"text": " Car vous le savez, \n ce n'est pas la loi ", "start": 2073.08, "duration": 1.76}, {"text": " qui d\u00e9termine \n le niveau du SMIC ", "start": 2074.88, "duration": 1.16}, {"text": " mais ce sont les partenaires \n sociaux ", "start": 2076.08, "duration": 1.16}, {"text": " qui fixent les niveaux \n conventionnels. ", "start": 2077.28, "duration": 5.68}, {"text": " Nous devons faire en sorte \n que les branches soient ", "start": 2083.0, "duration": 1.76}, {"text": " plus actives. ", "start": 2084.8, "duration": 4.92}, {"text": " J'ai r\u00e9uni hier \n un comit\u00e9 de suivi ", "start": 2089.76, "duration": 6.6}, {"text": " des n\u00e9gociations salariales \n et je re\u00e7ois demain ", "start": 2096.4, "duration": 1.36}, {"text": " les plus en retard \n en mati\u00e8re de mise ", "start": 2097.8, "duration": 1.56}, {"text": " en conformit\u00e9. ", "start": 2099.4, "duration": 1.36}, {"text": " Nous mettons en oeuvre \n tous les outils ", "start": 2100.8, "duration": 1.36}, {"text": " dont nous disposons. ", "start": 2102.2, "duration": 4.52}, {"text": " Nous envisageons \n des textes d\u00e8s 2024 ", "start": 2106.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour sanctionner \n les branches ", "start": 2108.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne se sont pas mises \n en conformit\u00e9. ", "start": 2109.2, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2110.8, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 2111.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: \n Reconnaissons ", "start": 2112.88, "duration": 1.0}, {"text": " que \u00e7a n'est pas suffisant. ", "start": 2113.92, "duration": 5.88}, {"text": " Est-ce qu'on pourrait, ici, \n \u00e9tudier l'hypoth\u00e8se ", "start": 2119.84, "duration": 1.84}, {"text": " de supprimer \n les cotisations salariales ", "start": 2121.72, "duration": 2.0}, {"text": " chez les bas salaires \n et de les faire peser ", "start": 2123.76, "duration": 1.76}, {"text": " sur les hauts revenus? ", "start": 2125.56, "duration": 4.6}, {"text": " Ca donnerait de l'argent \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 2130.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui travaillent \n et qui n'arrivent ", "start": 2131.4, "duration": 5.64}, {"text": " pas \u00e0 finir le mois. ", "start": 2137.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ce serait de la justice sociale. ", "start": 2138.12, "duration": 1.16}, {"text": " On ferait peser \n sur les plus hauts salaires ", "start": 2139.32, "duration": 1.56}, {"text": " les efforts. ", "start": 2140.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il est temps de r\u00e9partir \n les richesses. ", "start": 2141.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2143.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Laure Miller. ", "start": 2144.4, "duration": 3.32}, {"text": " - Laure Miller: Merci. ", "start": 2147.76, "duration": 4.96}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2152.76, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 2153.8, "duration": 5.72}, {"text": " Hier, un peu avant 18h, \n une sorte ", "start": 2159.56, "duration": 7.48}, {"text": " de conjuration \n des aigris a d\u00e9cid\u00e9, ", "start": 2167.08, "duration": 2.12}, {"text": " contre l'avis \n des Fran\u00e7ais, d'emp\u00eacher ", "start": 2169.24, "duration": 1.0}, {"text": " tout d\u00e9bat \n sur un des plus grands d\u00e9fis ", "start": 2170.28, "duration": 1.56}, {"text": " de notre si\u00e8cle: l'immigration. ", "start": 2171.88, "duration": 3.48}, {"text": " 270 parlementaires \n ont d\u00e9cid\u00e9 de censurer ", "start": 2175.4, "duration": 1.16}, {"text": " le Parlement. ", "start": 2176.6, "duration": 2.0}, {"text": " Alors m\u00eame que vous passez \n votre temps ", "start": 2178.64, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 nous donner des le\u00e7ons \n de d\u00e9mocratie, ", "start": 2182.96, "duration": 2.6}, {"text": " vous avez, \n sous le regard perplexe ", "start": 2185.6, "duration": 2.72}, {"text": " des Fran\u00e7ais, \n f\u00eat\u00e9 la museli\u00e8re ", "start": 2188.36, "duration": 4.44}, {"text": " que vous \u00eates vous-m\u00eame \n accroch\u00e9e ", "start": 2192.84, "duration": 5.6}, {"text": " et mis \u00e0 la poubelle \n vos amendements. ", "start": 2198.48, "duration": 2.76}, {"text": " C'est un formidable \n coup m\u00e9diatique. ", "start": 2201.28, "duration": 1.0}, {"text": " Et apr\u00e8s? ", "start": 2202.32, "duration": 1.0}, {"text": " J'entends que le \"en m\u00eame \n temps\" serait ", "start": 2203.36, "duration": 1.36}, {"text": " un \u00e9chec. ", "start": 2204.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous nous rappelez sans cesse \n \u00e0 la composition \u00e9clectique ", "start": 2205.8, "duration": 1.76}, {"text": " de notre Assembl\u00e9e. ", "start": 2207.6, "duration": 1.0}, {"text": " Par d\u00e9finition, \n il nous faut faire ", "start": 2208.64, "duration": 1.16}, {"text": " des compromis. ", "start": 2209.84, "duration": 1.28}, {"text": " Tous nos voisins europ\u00e9ens \n sont assez responsables ", "start": 2211.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour le faire. ", "start": 2212.56, "duration": 1.96}, {"text": " Vous avez montr\u00e9 \n hier ", "start": 2214.56, "duration": 1.0}, {"text": " que vous n'en \u00e9tiez pas capable. ", "start": 2215.6, "duration": 3.24}, {"text": " Vous pr\u00e9f\u00e9rez la paralysie \n \u00e0 l'action responsable. ", "start": 2218.88, "duration": 5.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais sont donc \n priv\u00e9s de d\u00e9bat ", "start": 2223.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur un texte qu'ils pl\u00e9biscitent. ", "start": 2225.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin de ce texte. ", "start": 2226.36, "duration": 4.2}, {"text": " Nous avons besoin \n d'expulser plus facilement ", "start": 2230.6, "duration": 1.16}, {"text": " les d\u00e9linquants \u00e9trangers \n qui repr\u00e9sentent ", "start": 2231.8, "duration": 3.4}, {"text": " une menace pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 2235.24, "duration": 2.52}, {"text": " Nous avons besoin \n de retirer leur titre ", "start": 2237.8, "duration": 3.16}, {"text": " de s\u00e9jour \u00e0 ceux qui adh\u00e8rent \n \u00e0 l'islam radical. ", "start": 2241.0, "duration": 1.76}, {"text": " Nous devons simplifier \n les proc\u00e9dures ", "start": 2242.8, "duration": 4.48}, {"text": " en nous inspirant des rapports \n du s\u00e9nateur Buffet. ", "start": 2247.32, "duration": 10.68}, {"text": " Nos policiers \n et gendarmes ont besoin ", "start": 2258.04, "duration": 1.8}, {"text": " de pouvoir inspecter \n les v\u00e9hicules ", "start": 2259.88, "duration": 1.0}, {"text": " aux fronti\u00e8res pour lutter \n contre l'immigration clandestine. ", "start": 2260.92, "duration": 1.64}, {"text": " Nous avons besoin \n de ce texte pour armer ", "start": 2262.6, "duration": 1.56}, {"text": " notre justice \n contre les passeurs ", "start": 2264.2, "duration": 1.0}, {"text": " et les marchands de sommeil. ", "start": 2265.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en avons besoin \n pour supprimer ", "start": 2266.28, "duration": 2.24}, {"text": " la pr\u00e9sence de mineurs \n dans les centres ", "start": 2268.56, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9tention administrative. ", "start": 2269.96, "duration": 6.04}, {"text": " Un de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs \n disait ", "start": 2276.04, "duration": 4.2}, {"text": " qu'il ne fallait pas \n craindre ", "start": 2280.28, "duration": 3.16}, {"text": " de se faire des ennemis... ", "start": 2283.48, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2286.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 2287.56, "duration": 1.36}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 2288.96, "duration": 4.64}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n mesdames et messieurs ", "start": 2293.64, "duration": 4.04}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, madame \n la d\u00e9put\u00e9e Miller. ", "start": 2297.72, "duration": 5.8}, {"text": " Ce qui est certain, \n c'est que ce ", "start": 2303.56, "duration": 4.04}, {"text": " sont les policiers, \n les gendarmes... ", "start": 2307.64, "duration": 10.68}, {"text": " Vous les avez d\u00e9j\u00e0 \n priv\u00e9s de moyens. ", "start": 2318.36, "duration": 1.36}, {"text": " Ce n'est pas la peine \n de les humilier ", "start": 2319.76, "duration": 1.56}, {"text": " en public et de les huer. ", "start": 2321.36, "duration": 1.16}, {"text": " Les policiers, les gendarmes, \n les magistrats, ", "start": 2322.56, "duration": 3.84}, {"text": " les agents \n de pr\u00e9fecture, ", "start": 2326.44, "duration": 7.68}, {"text": " qui ne sont pas dans les petits \n jeux ", "start": 2334.16, "duration": 4.76}, {"text": " de la bouillie \n politicienne ", "start": 2338.96, "duration": 2.72}, {"text": " avec le RN qui vote \n avec la NUPES.... ", "start": 2341.72, "duration": 6.32}, {"text": " Je pense au maire de Menton. ", "start": 2348.08, "duration": 5.08}, {"text": " Il r\u00e9clame des moyens \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 2353.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui \u00e9taient pr\u00e9vus \n dans le projet ", "start": 2354.24, "duration": 1.16}, {"text": " de loi avec notamment \n l'inspection ", "start": 2355.44, "duration": 1.0}, {"text": " des v\u00e9hicules qui traversent \n la fronti\u00e8re. ", "start": 2356.48, "duration": 1.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n les policiers ", "start": 2357.68, "duration": 1.76}, {"text": " ne peuvent pas regarder \n les coffres ", "start": 2359.48, "duration": 1.28}, {"text": " sans le projet de loi. ", "start": 2360.8, "duration": 6.24}, {"text": " Je pense \u00e0 tous ceux qui luttent \n l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 2367.08, "duration": 1.76}, {"text": " et les passeurs. ", "start": 2368.88, "duration": 3.92}, {"text": " Je pense \u00e0 la courageuse \n maire de Calais, ", "start": 2372.84, "duration": 1.56}, {"text": " qui r\u00e9clame \n depuis longtemps ", "start": 2374.44, "duration": 1.56}, {"text": " que ce soit un crime \n pour les passeurs ", "start": 2376.04, "duration": 1.56}, {"text": " et non pas un d\u00e9lit. ", "start": 2377.64, "duration": 8.8}, {"text": " Je pense \u00e0 tous ces policiers, \n ces gendarmes, ", "start": 2386.48, "duration": 1.88}, {"text": " ces \u00e9lus \n et ces magistrats, ", "start": 2388.4, "duration": 4.32}, {"text": " qui ont d\u00fb regarder, \u00e9plor\u00e9s, \n l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 2392.76, "duration": 4.04}, {"text": " qui est cens\u00e9e \n discuter, amender ", "start": 2396.84, "duration": 3.84}, {"text": " et adopter, \n refuser d'accomplir ", "start": 2400.72, "duration": 1.0}, {"text": " son r\u00f4le. ", "start": 2401.76, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons continuer \n \u00e0 travailler, pourtant. ", "start": 2402.8, "duration": 1.16}, {"text": " Nous regardons l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 2404.0, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons un texte ferme et fort. ", "start": 2405.04, "duration": 1.36}, {"text": " C'est sans doute \n pour cela ", "start": 2406.44, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il n'a pas voulu \u00eatre discut\u00e9. ", "start": 2407.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2408.68, "duration": 2.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Cl\u00e9mentine Autain. ", "start": 2411.48, "duration": 1.8}, {"text": " - Cl\u00e9mentine Autain: \n Madame la ministre, ", "start": 2420.2, "duration": 2.92}, {"text": " des dizaines \n et des dizaines de milliers ", "start": 2423.16, "duration": 5.24}, {"text": " de Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \n par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne ", "start": 2428.44, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 Gaza, sans compter \n les meurtres perp\u00e9tr\u00e9s ", "start": 2430.28, "duration": 2.36}, {"text": " par les colons \n de Cisjordanie, ", "start": 2432.68, "duration": 2.56}, {"text": " sans compter \n les effets du blocus ", "start": 2435.28, "duration": 2.72}, {"text": " avec le manque d'eau potable, \n d'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 2438.04, "duration": 1.8}, {"text": " de soins, \n et sans compter ", "start": 2439.88, "duration": 1.0}, {"text": " encore les 86 \n journalistes assassin\u00e9s. ", "start": 2440.92, "duration": 6.48}, {"text": " Depuis les 1200 civils \n isra\u00e9liens massacr\u00e9s ", "start": 2447.44, "duration": 5.56}, {"text": " par le Hamas le 7 octobre, \n le gouvernement ", "start": 2453.04, "duration": 1.56}, {"text": " de Benyamin Netanyahou \n pr\u00e9cipite ", "start": 2454.64, "duration": 3.64}, {"text": " la r\u00e9gion dans une boucherie \n sans nom, ", "start": 2458.32, "duration": 1.4}, {"text": " au m\u00e9pris du droit international. ", "start": 2459.76, "duration": 4.52}, {"text": " Hier, le leader \n de la diplomatie ", "start": 2464.32, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Union \n Europ\u00e9enne alertait ", "start": 2465.52, "duration": 2.6}, {"text": " sur la situation \u00e0 Gaza, \n la qualifiant d'apocalyptique. ", "start": 2468.16, "duration": 4.88}, {"text": " Il faut dire que les bombardements \n s'appuient d\u00e9sormais ", "start": 2473.08, "duration": 2.08}, {"text": " sur l'intelligence \n artificielle, ", "start": 2475.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'est jamais \n que la cr\u00e9ature ", "start": 2476.24, "duration": 1.16}, {"text": " de son ma\u00eetre, appliquant \n la consigne morbide ", "start": 2477.44, "duration": 1.36}, {"text": " de n'avoir \n aucune limite en termes ", "start": 2478.84, "duration": 2.68}, {"text": " de victimes collat\u00e9rales, \n entendez \u00e9videmment d'assassinats ", "start": 2481.56, "duration": 1.16}, {"text": " de civils. ", "start": 2482.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ce cauchemar doit cesser. ", "start": 2483.8, "duration": 5.84}, {"text": " Le veto pos\u00e9 \n vendredi \u00e0 l'ONU ", "start": 2489.68, "duration": 2.32}, {"text": " sur une r\u00e9solution \n pour un cessez-le-feu largement ", "start": 2492.04, "duration": 2.52}, {"text": " pl\u00e9biscit\u00e9 montre combien \n les Etats-Unis prot\u00e8gent ", "start": 2494.6, "duration": 3.36}, {"text": " en toutes circonstances Isra\u00ebl, ", "start": 2498.0, "duration": 1.56}, {"text": " et combien \n le fonctionnement ", "start": 2499.6, "duration": 4.44}, {"text": " de cette organisation \n internationale n\u00e9cessite aussi ", "start": 2504.08, "duration": 3.28}, {"text": " d'\u00eatre r\u00e9form\u00e9. ", "start": 2507.4, "duration": 5.84}, {"text": " Pour autant, aujourd'hui, \n l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2513.28, "duration": 1.84}, {"text": " de l'ONU va exhorter \n une nouvelle fois ", "start": 2515.16, "duration": 2.2}, {"text": " la communaut\u00e9 \n internationale \u00e0 agir ", "start": 2517.4, "duration": 1.24}, {"text": " en vertu de la responsabilit\u00e9 \n de prot\u00e9ger. ", "start": 2518.68, "duration": 2.28}, {"text": " Quelle sera la position \n de la France? ", "start": 2521.0, "duration": 5.4}, {"text": " Allez-vous sortir \n des zigzags ", "start": 2526.44, "duration": 1.32}, {"text": " pour que la parole \n de la France ", "start": 2527.8, "duration": 1.36}, {"text": " soit forte, coh\u00e9rente, \n d\u00e9termin\u00e9e, ", "start": 2529.2, "duration": 3.36}, {"text": " que nous en finissions \n avec ce d\u00e9compte ", "start": 2532.6, "duration": 2.6}, {"text": " des morts civils? ", "start": 2535.24, "duration": 1.96}, {"text": " Allez-vous enfin \n mobiliser l'ensemble ", "start": 2537.24, "duration": 1.8}, {"text": " de notre diplomatie au service \n du cessez-le-feu ", "start": 2539.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza? ", "start": 2540.48, "duration": 1.0}, {"text": " Quant \u00e0 nous, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 2541.52, "duration": 1.28}, {"text": " nous marcherons \n encore dimanche 17 d\u00e9cembre, ", "start": 2542.84, "duration": 1.84}, {"text": " oui, une nouvelle \n fois, pour la paix! ", "start": 2544.72, "duration": 5.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2550.52, "duration": 1.04}, {"text": " est \u00e0 madame Catherine Colonna. ", "start": 2551.6, "duration": 1.8}, {"text": " Monsieur Habib, s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2553.44, "duration": 6.76}, {"text": " Monsieur Habib, s'il vous pla\u00eet! ", "start": 2560.24, "duration": 6.76}, {"text": " - Catherine Colonna: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Autain, ", "start": 2567.04, "duration": 6.64}, {"text": " depuis le d\u00e9but \n de la guerre d\u00e9clench\u00e9e ", "start": 2573.72, "duration": 1.88}, {"text": " par le Hamas le 7 octobre, \n la France n'a cess\u00e9 ", "start": 2575.64, "duration": 2.64}, {"text": " de chercher \u00e0 rassembler \n la communaut\u00e9 internationale ", "start": 2578.32, "duration": 1.36}, {"text": " autour de trois principes clairs. ", "start": 2579.72, "duration": 5.16}, {"text": " Le premier, c'est le rejet \n du terrorisme, toujours, ", "start": 2584.92, "duration": 2.92}, {"text": " et la condamnation du Hamas, \n organisation terroriste. ", "start": 2587.88, "duration": 5.92}, {"text": " A ma demande, \n avec l'Allemagne et l'Italie, ", "start": 2593.84, "duration": 3.92}, {"text": " l'Union Europ\u00e9enne examine \n un nouveau r\u00e9gime ", "start": 2597.8, "duration": 1.28}, {"text": " de sanctions \n contre ce groupe terroriste. ", "start": 2599.12, "duration": 1.16}, {"text": " Le deuxi\u00e8me, \n c'est la lib\u00e9ration ", "start": 2600.32, "duration": 1.48}, {"text": " de tous les otages, ", "start": 2601.84, "duration": 4.6}, {"text": " dont nos quatre compatriotes \n encore disparus ", "start": 2606.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 2607.68, "duration": 1.2}, {"text": " Nous pensons tous \u00e0 eux. ", "start": 2608.92, "duration": 2.92}, {"text": " Le troisi\u00e8me, \n c'est la protection ", "start": 2611.88, "duration": 6.12}, {"text": " des populations civiles, \n obligation morale autant ", "start": 2618.04, "duration": 1.16}, {"text": " que juridique. ", "start": 2619.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cela signifie \n apporter de l'aide ", "start": 2620.28, "duration": 1.0}, {"text": " en quantit\u00e9 suffisante \n aux populations civiles ", "start": 2621.32, "duration": 1.8}, {"text": " de Gaza qui vivent \n une trag\u00e9die, oui. ", "start": 2623.16, "duration": 5.56}, {"text": " Ca signifie aussi obtenir \n une pause humanitaire, ", "start": 2628.76, "duration": 1.48}, {"text": " durable, menant \n \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 2630.28, "duration": 6.12}, {"text": " Sur ces bases, la France \n a vot\u00e9 successivement ", "start": 2636.44, "duration": 3.76}, {"text": " les projets \n de r\u00e9solution pr\u00e9sent\u00e9s ", "start": 2640.24, "duration": 2.32}, {"text": " au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \n par le Br\u00e9sil, ", "start": 2642.6, "duration": 5.68}, {"text": " les Etats-Unis d'Am\u00e9rique, \n les Emirats arabes unis, ", "start": 2648.32, "duration": 3.08}, {"text": " textes qui n'ont pas pu \n aboutir ", "start": 2651.44, "duration": 1.28}, {"text": " du fait de veto, \n mais d'autres textes ", "start": 2652.76, "duration": 2.56}, {"text": " ont abouti \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 2655.36, "duration": 3.44}, {"text": " Un autre projet de r\u00e9solution sera \n vot\u00e9 aujourd'hui ", "start": 2658.84, "duration": 1.56}, {"text": " avec la voix de la France. ", "start": 2660.44, "duration": 2.12}, {"text": " A chaque fois, \n notre pays a oeuvr\u00e9 ", "start": 2662.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour d\u00e9gager des solutions. ", "start": 2664.0, "duration": 2.88}, {"text": " Il continuera \n d'oeuvrer ", "start": 2666.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour que la communaut\u00e9 \n internationale ", "start": 2667.96, "duration": 3.2}, {"text": " se rassemble autour des questions \n humanitaires, ", "start": 2671.2, "duration": 5.16}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 et d'une \n solution politique, ", "start": 2676.4, "duration": 1.16}, {"text": " la seule qui am\u00e8nera la paix. ", "start": 2677.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2678.8, "duration": 4.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne-Laure Blin. ", "start": 2683.28, "duration": 1.36}, {"text": " - Anne-Laure Blin: Merci. ", "start": 2684.68, "duration": 5.6}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, \n nos sapeurs-pompiers volontaires ", "start": 2690.32, "duration": 1.36}, {"text": " sont admirables. ", "start": 2691.72, "duration": 4.6}, {"text": " Engag\u00e9s g\u00e9n\u00e9reusement \n dans le territoire, ", "start": 2696.36, "duration": 1.48}, {"text": " ils assurent cette mission \n de service public ", "start": 2697.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui garantit s\u00e9curit\u00e9 \n et protection ", "start": 2699.28, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens. ", "start": 2702.6, "duration": 3.4}, {"text": " C'est parce qu'ils s'engagent \n sans compter ", "start": 2706.04, "duration": 2.4}, {"text": " que le Parlement \n a adopt\u00e9, ", "start": 2708.48, "duration": 1.48}, {"text": " il y a quelques mois, \n des dispositions ", "start": 2710.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour reconna\u00eetre leur volontariat. ", "start": 2711.4, "duration": 1.84}, {"text": " Alors, \n il y a quelques semaines, ", "start": 2713.28, "duration": 1.4}, {"text": " monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur annon\u00e7ait ", "start": 2714.72, "duration": 3.44}, {"text": " que le d\u00e9cret \n portant bonification ", "start": 2718.2, "duration": 4.12}, {"text": " de leur retraite \n serait publi\u00e9 d'ici ", "start": 2722.36, "duration": 1.16}, {"text": " la fin du mois. ", "start": 2723.56, "duration": 1.8}, {"text": " Quelle ne fut pas ma surprise \n lorsque, ", "start": 2725.4, "duration": 5.56}, {"text": " durant les Sainte-Barbe \n organis\u00e9es partout ", "start": 2731.0, "duration": 1.96}, {"text": " dans nos casernes, \n nous avons d\u00e9couvert qu'en v\u00e9rit\u00e9, ", "start": 2733.0, "duration": 1.88}, {"text": " le gouvernement \n pr\u00e9parait un d\u00e9cret ", "start": 2734.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour le moins r\u00e9ducteur. ", "start": 2735.96, "duration": 1.48}, {"text": " Nous avons appris \n que votre gouvernement envisageait ", "start": 2737.48, "duration": 5.44}, {"text": " de reconna\u00eetre l'engagement \n des seuls sapeurs-pompiers ", "start": 2742.96, "duration": 3.32}, {"text": " volontaires ayant \n des carri\u00e8res hachur\u00e9es, ", "start": 2746.32, "duration": 3.76}, {"text": " en excluant \n ceux qui avaient une carri\u00e8re ", "start": 2750.12, "duration": 1.36}, {"text": " professionnelle \n en parall\u00e8le ", "start": 2751.52, "duration": 1.0}, {"text": " de leur engagement citoyen. ", "start": 2752.56, "duration": 1.0}, {"text": " Comment pouvez-vous \n sacrifier ", "start": 2753.6, "duration": 1.72}, {"text": " ceux qui se donnent \n avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, ", "start": 2755.36, "duration": 1.16}, {"text": " parfois au p\u00e9ril de leur vie? ", "start": 2756.56, "duration": 2.92}, {"text": " Nos sapeurs-pompiers \n volontaires ", "start": 2759.52, "duration": 2.68}, {"text": " sont un maillon essentiel \n de nos secours. ", "start": 2762.24, "duration": 2.84}, {"text": " Ils sont essentiels \n dans nos territoires ruraux. ", "start": 2765.12, "duration": 2.56}, {"text": " Ils agissent chaque jour \n avec un engagement ", "start": 2767.72, "duration": 3.08}, {"text": " sans faille, \n avec le soutien ", "start": 2770.84, "duration": 1.0}, {"text": " de leur famille. ", "start": 2771.88, "duration": 1.12}, {"text": " Reconna\u00eetre et valoriser \n leur engagement, ", "start": 2773.04, "duration": 1.0}, {"text": " c'\u00e9tait la volont\u00e9 du l\u00e9gislateur. ", "start": 2774.08, "duration": 6.88}, {"text": " Ce d\u00e9cret bafoue la volont\u00e9 \n du peuple affirm\u00e9e ", "start": 2781.0, "duration": 1.56}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 2782.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il trompe nos sapeurs-pompiers. ", "start": 2783.64, "duration": 1.28}, {"text": " Pouvez-vous nous garantir \n tr\u00e8s solennellement ", "start": 2784.96, "duration": 3.12}, {"text": " que votre gouvernement \n fera ", "start": 2788.12, "duration": 1.68}, {"text": " tout pour faire respecter \n scrupuleusement ", "start": 2789.84, "duration": 1.88}, {"text": " la volont\u00e9 \n du l\u00e9gislateur ", "start": 2791.76, "duration": 1.0}, {"text": " et que tous \n les sapeurs-pompiers ", "start": 2792.8, "duration": 1.36}, {"text": " volontaires de France \n seront reconnus ", "start": 2794.2, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 leur juste valeur? ", "start": 2795.32, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2798.12, "duration": 4.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 2802.28, "duration": 6.2}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Blin, ", "start": 2808.52, "duration": 4.36}, {"text": " je vous remercie \n de remarquer ", "start": 2812.92, "duration": 3.84}, {"text": " que c'est la majorit\u00e9 \n actuelle qui va, ", "start": 2816.8, "duration": 7.0}, {"text": " en effet, reconna\u00eetre \n par un d\u00e9cret, ", "start": 2823.84, "duration": 5.84}, {"text": " qui est encore au Conseil \n d'Etat ", "start": 2829.72, "duration": 4.4}, {"text": " et qui n'est pas encore publi\u00e9. ", "start": 2834.16, "duration": 2.92}, {"text": " Il va en effet \n reconna\u00eetre l'engagement ", "start": 2837.12, "duration": 1.48}, {"text": " de nos sapeurs-pompiers \n volontaires ", "start": 2838.64, "duration": 5.64}, {"text": " et il va appliquer \n la loi strictement, ", "start": 2844.32, "duration": 5.92}, {"text": " comme il l'aura fait \n sur tous les amendements ", "start": 2850.28, "duration": 1.56}, {"text": " qui auront \u00e9t\u00e9 \n pr\u00e9sent\u00e9s lorsque ", "start": 2851.88, "duration": 1.0}, {"text": " la loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e. ", "start": 2852.92, "duration": 2.28}, {"text": " Vous pourrez \n compter sur moi ", "start": 2855.24, "duration": 6.12}, {"text": " en tant que ministre \n pour appliquer strictement ", "start": 2861.4, "duration": 2.24}, {"text": " la loi et respecter \n l'engagement ", "start": 2863.68, "duration": 1.0}, {"text": " de nos sapeurs-pompiers. ", "start": 2864.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2865.76, "duration": 1.84}, {"text": " Madame Blin? ", "start": 2867.64, "duration": 3.92}, {"text": " - Anne-Laure Blin: \n La volont\u00e9 du l\u00e9gislateur, ", "start": 2871.6, "duration": 1.96}, {"text": " c'est de couvrir l'ensemble \n des sapeurs-pompiers volontaires ", "start": 2873.6, "duration": 1.36}, {"text": " de ce pays. ", "start": 2875.0, "duration": 2.88}, {"text": " Il n'est pas question \n que seul 10% ", "start": 2877.92, "duration": 3.04}, {"text": " des sapeurs-pompiers volontaires \n soient destinataires ", "start": 2881.0, "duration": 6.72}, {"text": " de cela et b\u00e9n\u00e9ficient \n de retraites ", "start": 2887.76, "duration": 1.16}, {"text": " et de bonifications. ", "start": 2888.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 2890.0, "duration": 1.16}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Nous l'entendons bien, ", "start": 2891.2, "duration": 1.16}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 2892.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que nous y travaillons. ", "start": 2893.44, "duration": 1.36}, {"text": " Peut-\u00eatre qu'il aurait \u00e9t\u00e9 \n mieux d'attendre ", "start": 2894.84, "duration": 2.44}, {"text": " le d\u00e9cret \n sorti ", "start": 2897.32, "duration": 2.04}, {"text": " par le gouvernement \n avant de le commenter, ", "start": 2899.4, "duration": 8.32}, {"text": " ou peut-\u00eatre consid\u00e9rez-vous, ", "start": 2907.76, "duration": 3.64}, {"text": " alors, si cela correspond \n \u00e0 l'engagement ", "start": 2911.44, "duration": 3.6}, {"text": " que nous avons eu, \n que vous devrez ", "start": 2915.08, "duration": 1.76}, {"text": " tout cela au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 2916.88, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2918.28, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Caroline Parmentier. ", "start": 2919.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Caroline Parmentier: \n Ma question s'adresse ", "start": 2920.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la ministre de la Culture. ", "start": 2921.56, "duration": 1.32}, {"text": " Lors d'une \n conf\u00e9rence de presse ", "start": 2922.92, "duration": 1.6}, {"text": " qui aurait pu \n passer inaper\u00e7u, ", "start": 2924.56, "duration": 5.8}, {"text": " vous avez lanc\u00e9 \n le programme la Rel\u00e8ve ", "start": 2930.4, "duration": 1.36}, {"text": " en partenariat \n avec Sciences Po, ", "start": 2931.8, "duration": 1.28}, {"text": " visant \u00e0 renouveler \n les postes de direction ", "start": 2933.12, "duration": 1.36}, {"text": " du monde de la culture. ", "start": 2934.52, "duration": 6.4}, {"text": " En plus de l'origine \n g\u00e9ographique ", "start": 2940.96, "duration": 3.08}, {"text": " et sociale, \n vous proposez, au nom ", "start": 2944.08, "duration": 1.56}, {"text": " de la diversit\u00e9, \n de prendre notamment ", "start": 2945.68, "duration": 3.12}, {"text": " en compte \"le crit\u00e8re \n de la couleur ", "start": 2948.84, "duration": 1.36}, {"text": " de peau\" dans ce recrutement. ", "start": 2950.24, "duration": 1.52}, {"text": " Ce que vous proposez \n l\u00e0, ", "start": 2951.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de la discrimination. ", "start": 2952.84, "duration": 1.0}, {"text": " Sur la base \n de crit\u00e8res ethniques, ", "start": 2953.88, "duration": 1.16}, {"text": " c'est du racisme. ", "start": 2955.08, "duration": 1.44}, {"text": " Le racisme est une infraction \n \u00e0 la loi fran\u00e7aise. ", "start": 2956.56, "duration": 8.16}, {"text": " Pire, c'est une insulte \n \u00e0 nos valeurs. ", "start": 2964.76, "duration": 4.08}, {"text": " Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, \n au nom de l'article 6 ", "start": 2968.88, "duration": 2.84}, {"text": " de la D\u00e9claration \n des droits de l'homme ", "start": 2971.76, "duration": 1.72}, {"text": " qui dispose que tous \n les citoyens ", "start": 2973.52, "duration": 1.92}, {"text": " sont \u00e9galement \n admissibles ", "start": 2975.48, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e0 toutes dignit\u00e9s, \n places et emplois publics ", "start": 2980.48, "duration": 1.88}, {"text": " selon leur capacit\u00e9 \n et sans autre distinction ", "start": 2982.4, "duration": 2.28}, {"text": " que celle \n de leurs vertus ", "start": 2984.72, "duration": 1.56}, {"text": " et de leurs talents, \n la France s'\u00e9tait refus\u00e9e ", "start": 2986.32, "duration": 7.88}, {"text": " \u00e0 suivre la voie \n du racialisme am\u00e9ricain. ", "start": 2994.24, "duration": 1.52}, {"text": " En France, seule \n la comp\u00e9tence justifie ", "start": 2995.8, "duration": 2.44}, {"text": " une nomination et constitue \n le seul crit\u00e8re l\u00e9gitime ", "start": 2998.28, "duration": 1.56}, {"text": " et l\u00e9gal pour d\u00e9partager \n des candidats ", "start": 2999.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une fonction administrative \n et culturelle. ", "start": 3001.08, "duration": 2.92}, {"text": " Pouvez-vous \n nous expliquer ", "start": 3004.04, "duration": 2.12}, {"text": " quel est le sens \n de cette proposition ", "start": 3006.2, "duration": 1.4}, {"text": " et ce qu'elle signifie? ", "start": 3007.64, "duration": 2.92}, {"text": " Est-ce que cela veut \n dire ", "start": 3010.6, "duration": 2.88}, {"text": " qu'il y a trop de Blancs \n parmi les dirigeants ", "start": 3013.52, "duration": 1.76}, {"text": " de la culture? ", "start": 3015.32, "duration": 2.84}, {"text": " Apr\u00e8s vos sorties \n contre C8 et CNews, ", "start": 3018.2, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 qui vous vouliez \n retirer la fr\u00e9quence, ", "start": 3019.96, "duration": 2.84}, {"text": " apr\u00e8s votre r\u00e9action \n tr\u00e8s g\u00ean\u00e9e ", "start": 3022.84, "duration": 5.84}, {"text": " sur l'AFP et le Hamas, \n apr\u00e8s Bastien Viv\u00e8s, ", "start": 3028.72, "duration": 9.12}, {"text": " et maintenant ce fait \n dans le recrutement ", "start": 3037.88, "duration": 1.68}, {"text": " dans la culture, \n o\u00f9 voulez-vous exactement ", "start": 3039.6, "duration": 1.16}, {"text": " nous emmener? ", "start": 3040.8, "duration": 1.24}, {"text": " O\u00f9 voulez-vous emmener \n la culture fran\u00e7aise? ", "start": 3042.08, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3043.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Rima Abdul Malak. ", "start": 3044.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Rima Abdul Malak: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3045.48, "duration": 1.36}, {"text": " ce n'est pas la premi\u00e8re \n fois ", "start": 3046.88, "duration": 1.16}, {"text": " que votre groupe \n s'illustre en fabrication ", "start": 3048.08, "duration": 1.16}, {"text": " de fake news. ", "start": 3049.28, "duration": 3.0}, {"text": " Encore une fois, \n vous d\u00e9montrez ", "start": 3052.32, "duration": 1.04}, {"text": " que vous n'avez \n aucune consid\u00e9ration ", "start": 3053.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 3054.44, "duration": 2.92}, {"text": " Si vous aviez pris \n le temps de regarder ", "start": 3057.4, "duration": 4.8}, {"text": " la conf\u00e9rence de presse \n que vous mentionnez ", "start": 3062.24, "duration": 1.36}, {"text": " du lancement \n de cette initiative ", "start": 3063.64, "duration": 1.0}, {"text": " qui s'appelle \u00e0 la Rel\u00e8ve, \n vous auriez pu constater ", "start": 3064.68, "duration": 1.76}, {"text": " que tout ce que vous dites \n est faux. ", "start": 3066.48, "duration": 2.72}, {"text": " Je n'ai pas parl\u00e9 de crit\u00e8res. ", "start": 3069.24, "duration": 6.4}, {"text": " J'ai pr\u00e9cis\u00e9 plusieurs fois \n que j'entendais \"diversit\u00e9\" ", "start": 3075.68, "duration": 3.24}, {"text": " au sens \"diversit\u00e9 sociale \n et g\u00e9ographique\". ", "start": 3078.96, "duration": 1.36}, {"text": " C'est m\u00eame le titre du programme. ", "start": 3080.36, "duration": 1.6}, {"text": " La Rel\u00e8ve, \n c'est une initiative ", "start": 3082.0, "duration": 3.2}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer \n l'\u00e9galit\u00e9 des chances, ", "start": 3085.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour former un jeune \n par d\u00e9partement, ", "start": 3086.28, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 int\u00e9grer les m\u00e9tiers \n de la culture ", "start": 3088.16, "duration": 4.6}, {"text": " et \u00e9largir les recrutements. ", "start": 3092.8, "duration": 7.96}, {"text": " Pourquoi la diversit\u00e9 \n vous fait-elle peur? ", "start": 3100.8, "duration": 1.68}, {"text": " Qu'est-ce qui vous fait peur? ", "start": 3102.52, "duration": 1.12}, {"text": " Cette diversit\u00e9, \n c'est une richesse ", "start": 3103.68, "duration": 2.12}, {"text": " pour la France. ", "start": 3105.84, "duration": 1.44}, {"text": " C'est une chance \n pour l'avenir ", "start": 3107.32, "duration": 1.0}, {"text": " de nos institutions culturelles. ", "start": 3108.36, "duration": 1.04}, {"text": " Au-del\u00e0 des attaques \n personnelles, ", "start": 3109.44, "duration": 1.2}, {"text": " la plus grande fake \n news aujourd'hui, ", "start": 3110.68, "duration": 1.16}, {"text": " c'est quoi? ", "start": 3111.88, "duration": 2.04}, {"text": " La plus grande \n manipulation aujourd'hui, ", "start": 3113.96, "duration": 1.0}, {"text": " 12 d\u00e9cembre, c'est quoi? ", "start": 3115.0, "duration": 1.48}, {"text": " C'est que vous, \n le Rassemblement National, ", "start": 3116.52, "duration": 1.44}, {"text": " vous voulez \n nous faire croire ", "start": 3118.0, "duration": 4.24}, {"text": " que vous \u00eates devenus \n le parti \u00e0 l'avant-garde ", "start": 3122.28, "duration": 2.0}, {"text": " de la lutte \n contre les discriminations ", "start": 3124.32, "duration": 2.6}, {"text": " et la lutte contre le racisme. ", "start": 3126.96, "duration": 1.2}, {"text": " Vous? ", "start": 3128.2, "duration": 1.0}, {"text": " Non mais s\u00e9rieusement! ", "start": 3129.24, "duration": 4.4}, {"text": " Vous, le parti \n de la stigmatisation permanente? ", "start": 3133.68, "duration": 4.04}, {"text": " Vous qui n'avez \n que l'obsession identitaire ", "start": 3137.76, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 la bouche? ", "start": 3139.08, "duration": 3.36}, {"text": " Vous qui traitez \n un d\u00e9put\u00e9 de racaille ", "start": 3142.48, "duration": 4.8}, {"text": " et qui hurlez \n \u00e0 un autre de retourner ", "start": 3147.32, "duration": 1.56}, {"text": " en Afrique? ", "start": 3148.92, "duration": 1.04}, {"text": " Vous et vos fr\u00e8res \n d'armes de Reconqu\u00eate ", "start": 3150.0, "duration": 2.0}, {"text": " qui veulent changer \n les pr\u00e9noms ", "start": 3152.04, "duration": 2.88}, {"text": " de ceux qui ont un nom \n comme le mien, ", "start": 3154.96, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 consonance \u00e9trang\u00e8re? ", "start": 3156.92, "duration": 3.4}, {"text": " C'est \u00e7a qui vous fait \n peur, ", "start": 3160.36, "duration": 1.16}, {"text": " c'est cette diversit\u00e9. ", "start": 3161.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a, la grande manipulation. ", "start": 3162.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est au-del\u00e0 du cynisme \n et de l'hypocrisie. ", "start": 3163.64, "duration": 1.36}, {"text": " Mais les Fran\u00e7ais \n ne seront pas dupes. ", "start": 3165.04, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3167.88, "duration": 1.16}, {"text": " Madame Parmentier? ", "start": 3169.08, "duration": 1.4}, {"text": " - Caroline Parmentier: \n Je note ", "start": 3170.52, "duration": 1.0}, {"text": " votre f\u00e9brilit\u00e9. ", "start": 3171.56, "duration": 2.64}, {"text": " J'ai regard\u00e9 \n votre conf\u00e9rence de presse, ", "start": 3174.24, "duration": 1.76}, {"text": " et vous avez parl\u00e9 \n de couleur de peau. ", "start": 3176.04, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 3177.76, "duration": 1.04}, {"text": " c'est termin\u00e9. ", "start": 3178.84, "duration": 2.12}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 3181.0, "duration": 7.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Gouffier Valente. ", "start": 3188.56, "duration": 1.56}, {"text": " - Guillaume Gouffier \n Valente: Merci. ", "start": 3190.16, "duration": 6.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au garde des Sceaux, ", "start": 3196.2, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Justice. ", "start": 3197.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a quelques semaines, \n une de mes coll\u00e8gues interrogeait ", "start": 3198.64, "duration": 1.96}, {"text": " la Premi\u00e8re ministre \n sur le projet ", "start": 3200.64, "duration": 4.6}, {"text": " de loi constitutionnel visant \n \u00e0 garantir pleinement ", "start": 3205.28, "duration": 1.52}, {"text": " la libert\u00e9 de recourir \u00e0 l'IVG. ", "start": 3206.84, "duration": 2.6}, {"text": " A cette occasion, \n le gouvernement indiquait ", "start": 3209.48, "duration": 1.16}, {"text": " que ce texte serait \n pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil ", "start": 3210.68, "duration": 3.0}, {"text": " des ministres avant la fin \n de l'ann\u00e9e. ", "start": 3213.72, "duration": 2.56}, {"text": " C'est d\u00e9sormais chose \n faite, et je tiens, ", "start": 3216.32, "duration": 2.6}, {"text": " au nom de notre groupe, \n \u00e0 vous f\u00e9liciter ", "start": 3218.96, "duration": 1.68}, {"text": " pour le respect \n de ce calendrier ", "start": 3220.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour cet engagement \n tellement essentiel. ", "start": 3221.88, "duration": 1.48}, {"text": " A ce titre, permettez-moi \n de rappeler pourquoi ", "start": 3223.4, "duration": 1.36}, {"text": " ce texte est majeur. ", "start": 3224.8, "duration": 1.0}, {"text": " A l'heure o\u00f9 certains tentent \n d'en minimiser malheureusement ", "start": 3225.84, "duration": 1.56}, {"text": " la port\u00e9e, \n dans notre pays mais aussi ", "start": 3227.44, "duration": 2.8}, {"text": " en Europe et dans le monde, \n disons-le clairement, ", "start": 3230.28, "duration": 3.56}, {"text": " les forces \n r\u00e9actionnaires ", "start": 3233.88, "duration": 1.12}, {"text": " qui ont pour objectif \n de remettre ", "start": 3235.04, "duration": 1.16}, {"text": " en cause l'avortement, \n son acc\u00e8s ", "start": 3236.24, "duration": 2.56}, {"text": " pour toutes les femmes, ", "start": 3238.84, "duration": 5.76}, {"text": " son fondement m\u00eame, ", "start": 3244.64, "duration": 3.2}, {"text": " grandissent. ", "start": 3247.88, "duration": 3.44}, {"text": " Prenons garde. ", "start": 3251.36, "duration": 4.8}, {"text": " Il ne le diront \n jamais comme tel, ", "start": 3256.2, "duration": 4.16}, {"text": " mais une fois au pouvoir, \n ces partis conservateurs ", "start": 3260.4, "duration": 1.56}, {"text": " extr\u00e9mistes feront \n tout pour d\u00e9voyer, ", "start": 3262.0, "duration": 4.28}, {"text": " entraver, presque \n annihiler l'avortement, ", "start": 3266.32, "duration": 1.12}, {"text": " son acc\u00e8s le plus essentiel. ", "start": 3267.48, "duration": 1.8}, {"text": " Dans ce cadre, ", "start": 3269.32, "duration": 6.6}, {"text": " qui pourra consid\u00e9rer \n que tous moyens visant ", "start": 3275.96, "duration": 12.32}, {"text": " \u00e0 le garantie \n ne serait pas utile ", "start": 3288.32, "duration": 1.56}, {"text": " dans sa constitutionnalisation? ", "start": 3289.92, "duration": 3.2}, {"text": " Notre pays, \n celui des libert\u00e9s ", "start": 3293.16, "duration": 3.52}, {"text": " et des Lumi\u00e8res, \n celui de Gis\u00e8le Halimi ", "start": 3296.72, "duration": 2.72}, {"text": " et de Simone Veil, \n sera le premier ", "start": 3299.48, "duration": 1.36}, {"text": " au monde \u00e0 inscrire \n cette libert\u00e9 fondamentale ", "start": 3300.88, "duration": 1.36}, {"text": " dans sa Constitution, \n ce qui enverra ", "start": 3302.28, "duration": 1.6}, {"text": " un message clair et unique \n au monde entier. ", "start": 3303.92, "duration": 2.92}, {"text": " Une proposition de loi \n constitutionnelle ", "start": 3306.88, "duration": 2.32}, {"text": " avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale puis ", "start": 3309.24, "duration": 5.12}, {"text": " au S\u00e9nat et le gouvernement \n pr\u00e9sente d\u00e9sormais ", "start": 3314.4, "duration": 1.36}, {"text": " une troisi\u00e8me voie d'\u00e9criture. ", "start": 3315.8, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous nous pr\u00e9ciser \n la philosophie ", "start": 3316.84, "duration": 2.0}, {"text": " de cette \u00e9criture? ", "start": 3318.88, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3321.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Eric Dupond-Moretti. ", "start": 3322.44, "duration": 4.84}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3327.32, "duration": 5.56}, {"text": " le projet de loi \n constitutionnel relatif ", "start": 3332.92, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la libert\u00e9 de recourir \n \u00e0 l'interruption volontaire ", "start": 3334.96, "duration": 2.76}, {"text": " de grossesse a \u00e9t\u00e9 \n pr\u00e9sent\u00e9 ce matin ", "start": 3337.76, "duration": 1.36}, {"text": " en Conseil des ministres. ", "start": 3339.16, "duration": 1.2}, {"text": " Ce projet de loi \n est un engagement fort ", "start": 3340.4, "duration": 2.96}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \n de l'ensemble ", "start": 3343.4, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement, \n mais il est aussi ", "start": 3345.0, "duration": 2.76}, {"text": " le r\u00e9sultat \n de l'engagement total ", "start": 3347.8, "duration": 1.04}, {"text": " du Parlement \n et de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 3348.88, "duration": 5.8}, {"text": " Je veux saluer ici \n cette mobilisation, ", "start": 3354.72, "duration": 2.4}, {"text": " la v\u00f4tre, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3357.16, "duration": 2.04}, {"text": " celle de tous les d\u00e9put\u00e9s \n de la majorit\u00e9 ", "start": 3359.24, "duration": 1.56}, {"text": " et de l'opposition \n qui ont rendu possible ", "start": 3360.84, "duration": 1.36}, {"text": " cette nouvelle \u00e9tape. ", "start": 3362.24, "duration": 4.08}, {"text": " Mais une r\u00e9vision \n constitutionnelle n\u00e9cessite ", "start": 3366.36, "duration": 2.48}, {"text": " un vote identique \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 3368.88, "duration": 3.12}, {"text": " et au S\u00e9nat, qui ont, \n pour l'instant, ", "start": 3372.04, "duration": 1.36}, {"text": " adopt\u00e9 deux versions diff\u00e9rentes. ", "start": 3373.44, "duration": 3.8}, {"text": " L'\u00e9criture retenue \n fait converger ", "start": 3377.28, "duration": 1.0}, {"text": " les deux versions. ", "start": 3378.32, "duration": 1.36}, {"text": " La voici. ", "start": 3379.72, "duration": 3.44}, {"text": " \"La loi d\u00e9termine \n les conditions ", "start": 3383.2, "duration": 5.64}, {"text": " dans lesquelles s'exerce \n la libert\u00e9 garantie ", "start": 3388.88, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 la femme d'avoir recours \n \u00e0 une interruption volontaire ", "start": 3391.48, "duration": 1.76}, {"text": " de grossesse.\" ", "start": 3393.28, "duration": 3.6}, {"text": " Cette \u00e9criture issue \n du Conseil d'Etat permet ", "start": 3396.92, "duration": 8.6}, {"text": " de respecter le renvoi \n \u00e0 la loi voulue ", "start": 3405.56, "duration": 4.16}, {"text": " par les deux assembl\u00e9es, \n tout en inscrivant ", "start": 3409.76, "duration": 3.76}, {"text": " dans la Constitution \n que la libert\u00e9 ", "start": 3413.56, "duration": 1.2}, {"text": " d'avoir recours \n \u00e0 l'IVG, c'\u00e9tait ", "start": 3414.8, "duration": 3.96}, {"text": " le souhait du S\u00e9nat, \n serait garantie, ", "start": 3418.8, "duration": 1.16}, {"text": " c'\u00e9tait le souhait \n de votre assembl\u00e9e. ", "start": 3420.0, "duration": 2.2}, {"text": " Il s'agit l\u00e0 d'une \n occasion historique ", "start": 3422.24, "duration": 2.44}, {"text": " que nous avons collectivement \n rendue possible. ", "start": 3424.72, "duration": 3.2}, {"text": " Il nous faut d\u00e9sormais \n aller au bout. ", "start": 3427.96, "duration": 8.96}, {"text": " Si la route est encore longue, \n les d\u00e9bats, ", "start": 3436.96, "duration": 3.44}, {"text": " ce mot-l\u00e0 prend aujourd'hui \n un sens particulier, ", "start": 3440.44, "duration": 1.36}, {"text": " seront riches. ", "start": 3441.84, "duration": 1.0}, {"text": " Mais ne perdons pas notre objectif \n commun. ", "start": 3442.88, "duration": 1.36}, {"text": " Nul ne doit pouvoir \n retirer aux femmes ", "start": 3444.28, "duration": 1.36}, {"text": " le droit de disposer \n de leur corps. ", "start": 3445.68, "duration": 2.24}, {"text": " Je serai le 16 janvier \n en commission. ", "start": 3447.96, "duration": 3.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3451.96, "duration": 3.52}, {"text": " est \u00e0 madame Elsa Faucillon. ", "start": 3455.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Elsa Faucillon: Merci. ", "start": 3456.56, "duration": 4.88}, {"text": " Hier, les d\u00e9put\u00e9s \n d'opposition ont adopt\u00e9 ", "start": 3461.48, "duration": 5.12}, {"text": " la motion de rejet \n du texte immigration ", "start": 3466.64, "duration": 1.44}, {"text": " que vous portez depuis un an. ", "start": 3468.12, "duration": 6.24}, {"text": " Notre groupe l'a vot\u00e9 \n en responsabilit\u00e9, ", "start": 3474.4, "duration": 2.68}, {"text": " r\u00e9solument oppos\u00e9 \u00e0 ce texte \n qui allait fabriquer ", "start": 3477.12, "duration": 5.56}, {"text": " plus de pr\u00e9carit\u00e9 \n et de mis\u00e8re, vot\u00e9 aussi ", "start": 3482.72, "duration": 1.76}, {"text": " pour mettre fin \n aux propos racistes ", "start": 3484.52, "duration": 1.56}, {"text": " et x\u00e9nophobes \n tenus au sein m\u00eame ", "start": 3486.12, "duration": 4.8}, {"text": " de notre Parlement, \n vot\u00e9 enfin ", "start": 3490.96, "duration": 2.2}, {"text": " parce que les d\u00e9bats \n autour de ce texte ", "start": 3493.2, "duration": 1.56}, {"text": " ne font \n que fracturer un peu ", "start": 3494.8, "duration": 1.16}, {"text": " plus notre pays. ", "start": 3496.0, "duration": 1.6}, {"text": " Il n'y a pas de France, \n comme le pr\u00e9tendent ", "start": 3497.64, "duration": 1.76}, {"text": " les promoteurs du choc \n de civilisation, ", "start": 3499.44, "duration": 2.32}, {"text": " mais bien un peuple \n en qu\u00eate d'unit\u00e9 ", "start": 3501.8, "duration": 1.36}, {"text": " autour de l'\u00e9galit\u00e9. ", "start": 3503.2, "duration": 6.32}, {"text": " Notre pays souffre d'une \n crise de l'accueil. ", "start": 3509.56, "duration": 3.16}, {"text": " C'est vrai \n pour les exil\u00e9s, ", "start": 3512.76, "duration": 1.96}, {"text": " mais c'est aussi vrai \n dans nos cr\u00e8ches ", "start": 3514.76, "duration": 1.52}, {"text": " et nos EHPAD, \n dans nos \u00e9coles ", "start": 3516.32, "duration": 1.16}, {"text": " et nos h\u00f4pitaux, \n dans nos commissariats ", "start": 3517.52, "duration": 1.16}, {"text": " et nos pr\u00e9fectures. ", "start": 3518.72, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9trangers \n n'en sont pas responsables. ", "start": 3519.76, "duration": 1.16}, {"text": " En revanche, \n vos choix politiques ", "start": 3520.96, "duration": 1.6}, {"text": " qui visent \u00e0 pr\u00e9server \n les int\u00e9r\u00eats ", "start": 3522.6, "duration": 1.56}, {"text": " des plus riches, \n oui, elles le sont. ", "start": 3524.2, "duration": 3.0}, {"text": " L'explication \n par le bouc \u00e9missaire ", "start": 3527.24, "duration": 2.12}, {"text": " est depuis toujours l'ossature \n de l'extr\u00eame droite. ", "start": 3529.4, "duration": 5.4}, {"text": " Les soi-disant \n \"r\u00e9publicains\" ", "start": 3534.84, "duration": 9.36}, {"text": " lui ont emboit\u00e9 \n le pas, ", "start": 3544.24, "duration": 3.24}, {"text": " mais c'est bien \n un pr\u00e9sident ", "start": 3547.52, "duration": 5.44}, {"text": " de la R\u00e9publique \n qui a assum\u00e9 de pr\u00e9senter ", "start": 3553.0, "duration": 1.56}, {"text": " une \u00e9ni\u00e8me loi \n sur l'immigration, ", "start": 3554.6, "duration": 2.76}, {"text": " validant des th\u00e8ses aussi \n r\u00e9pugnantes qu'infond\u00e9es. ", "start": 3557.4, "duration": 10.2}, {"text": " Vous avez hier essuy\u00e9 \n une lourde d\u00e9faite. ", "start": 3567.64, "duration": 1.72}, {"text": " Elle n'est finalement \n que la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 3569.4, "duration": 9.24}, {"text": " qui devait s'imposer \u00e0 vous. ", "start": 3578.68, "duration": 1.16}, {"text": " Vous n'avez pas de majorit\u00e9. ", "start": 3579.88, "duration": 3.56}, {"text": " Apr\u00e8s vingt 49.3, \n vous n'avez ", "start": 3583.48, "duration": 1.24}, {"text": " aucune le\u00e7on \u00e0 donner \n au Parlement ", "start": 3584.76, "duration": 1.16}, {"text": " en mati\u00e8re de d\u00e9bat. ", "start": 3585.96, "duration": 3.44}, {"text": " Car en d\u00e9mocratie, \n le rejet d'hier s'impose ", "start": 3589.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 vous. ", "start": 3590.84, "duration": 1.0}, {"text": " Cessez de fracturer le pays. ", "start": 3591.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3592.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 3593.96, "duration": 2.84}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Faucillon, ", "start": 3596.84, "duration": 3.04}, {"text": " vous connaissez \n bien ce texte, ", "start": 3599.92, "duration": 10.52}, {"text": " vous l'avez suivi \n en tant que commissaire loi, ", "start": 3610.48, "duration": 3.28}, {"text": " et ce assid\u00fbment. ", "start": 3613.8, "duration": 2.72}, {"text": " Vous avez finalement \n choisi de voter ", "start": 3616.56, "duration": 1.52}, {"text": " la motion de rejet \n avec le Rassemblement National ", "start": 3618.12, "duration": 2.0}, {"text": " sur un texte qui pr\u00e9voyait \n l'interdiction ", "start": 3620.16, "duration": 1.72}, {"text": " de la pr\u00e9sence \n des mineurs ", "start": 3621.92, "duration": 1.04}, {"text": " dans les centres \n de r\u00e9tention administratif. ", "start": 3623.0, "duration": 1.16}, {"text": " Ce que jamais \n la gauche n'a fait, ", "start": 3624.2, "duration": 1.36}, {"text": " m\u00eame \n quand les communistes ", "start": 3625.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9taient de responsabilit\u00e9. ", "start": 3626.64, "duration": 1.64}, {"text": " Des enfants dans les centres \n de r\u00e9tention administratif. ", "start": 3628.32, "duration": 2.64}, {"text": " Nous avons choisi, \n en lien avec la gauche ", "start": 3631.0, "duration": 7.32}, {"text": " du S\u00e9nat, en lien avec vous, ", "start": 3638.36, "duration": 7.36}, {"text": " de pouvoir faire \n une avanc\u00e9e ", "start": 3645.76, "duration": 2.8}, {"text": " que tout le monde \n r\u00e9clamait, ", "start": 3648.6, "duration": 6.44}, {"text": " et vous avez vot\u00e9 \n une motion de rejet ", "start": 3655.08, "duration": 2.16}, {"text": " avec madame Le Pen. ", "start": 3657.28, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 \n avec madame Le Pen ", "start": 3658.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour mettre fin \n \u00e0 la r\u00e9gularisation ", "start": 3659.72, "duration": 2.0}, {"text": " de travailleurs \n qui ne demandent rien d'autre ", "start": 3661.76, "duration": 1.76}, {"text": " que de vivre dans la R\u00e9publique. ", "start": 3663.56, "duration": 5.64}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 \n avec madame Le Pen ", "start": 3669.24, "duration": 2.6}, {"text": " pour \u00e9viter que les marchands \n de sommeil soient combattus ", "start": 3671.88, "duration": 2.56}, {"text": " contre vos propres \n avanc\u00e9es communistes ", "start": 3674.48, "duration": 1.0}, {"text": " au S\u00e9nat. ", "start": 3675.52, "duration": 1.4}, {"text": " Vous avez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 manifestement \n le petit coup politique, ", "start": 3676.96, "duration": 6.8}, {"text": " et demain, vous savez \n ce que vous aurez: ", "start": 3683.8, "duration": 1.68}, {"text": " un texte \n qui ne correspondra pas ", "start": 3685.52, "duration": 2.48}, {"text": " aux dispositions \n qu'on aurait pu ", "start": 3688.04, "duration": 1.0}, {"text": " avoir avec vous. ", "start": 3689.08, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez choisi vos int\u00e9r\u00eats \n politiques politiciens ", "start": 3690.68, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 toutes ces personnes \n qui \u00e9taient jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ", "start": 3694.96, "duration": 3.52}, {"text": " dans les centres \n de r\u00e9tention administratifs, ", "start": 3698.52, "duration": 1.16}, {"text": " mais \u00e7a \n ne changera pas grand-chose. ", "start": 3699.72, "duration": 2.12}, {"text": " Depuis que je suis ministre, \n je le fais. ", "start": 3701.88, "duration": 3.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3705.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Hadrien Ghomi. ", "start": 3706.44, "duration": 2.56}, {"text": " - Hadrien Ghomi: \n Monsieur le ministre ", "start": 3709.04, "duration": 2.4}, {"text": " de l'Education nationale \n et de la Jeunesse, ", "start": 3711.48, "duration": 1.36}, {"text": " l'\u00e9cole est le socle \n de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 3712.88, "duration": 2.4}, {"text": " Elle accompagne \n nos enfants sur le chemin ", "start": 3715.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la citoyennet\u00e9. ", "start": 3716.72, "duration": 5.36}, {"text": " A l'heure o\u00f9 les valeurs \n r\u00e9publicaines ", "start": 3722.12, "duration": 2.72}, {"text": " sont menac\u00e9es, \n attaqu\u00e9es, l'uniforme ", "start": 3724.88, "duration": 4.52}, {"text": " est l'une des r\u00e9ponses \n aux besoins ", "start": 3729.44, "duration": 1.16}, {"text": " de symboles communs \n gr\u00e2ce auxquelles ", "start": 3730.64, "duration": 2.8}, {"text": " notre jeunesse \n apprend \u00e0 faire bloc. ", "start": 3733.48, "duration": 2.72}, {"text": " La tenue unique \n est l'expression ", "start": 3736.24, "duration": 3.04}, {"text": " du principe selon lequel chacun, \n ind\u00e9pendamment ", "start": 3739.32, "duration": 1.48}, {"text": " de son origine sociale, \n de sa couleur ", "start": 3740.84, "duration": 2.16}, {"text": " de peau, de sa religion \n ou de son orientation sexuelle, ", "start": 3743.04, "duration": 1.96}, {"text": " est d\u00e9positaire \n des m\u00eames droits ", "start": 3745.04, "duration": 1.0}, {"text": " et des m\u00eames devoirs. ", "start": 3746.08, "duration": 1.52}, {"text": " Cela honore ainsi la promesse \n r\u00e9publicaine qu'une place ", "start": 3747.64, "duration": 4.64}, {"text": " soit accord\u00e9e \n \u00e0 tous, \u00e0 l'\u00e9cole ", "start": 3752.32, "duration": 1.16}, {"text": " comme au sein \n de notre communaut\u00e9 nationale. ", "start": 3753.52, "duration": 2.32}, {"text": " Si l'uniforme \n n'est pas la solution miracle ", "start": 3755.88, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 toutes les difficult\u00e9s \n auxquelles l'\u00e9cole ", "start": 3759.56, "duration": 2.96}, {"text": " est confront\u00e9e, \n partout o\u00f9 il existe d\u00e9j\u00e0, ", "start": 3762.56, "duration": 1.36}, {"text": " le constat est identique: \n il participe ", "start": 3763.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la lutte \n contre le harc\u00e8lement scolaire. ", "start": 3765.16, "duration": 2.04}, {"text": " Il contribue \u00e0 un sentiment \n d'appartenance ", "start": 3767.24, "duration": 4.92}, {"text": " et am\u00e8ne chaque \u00e9l\u00e8ve \n \u00e0 s'enorgueillir d'une culture ", "start": 3772.2, "duration": 1.56}, {"text": " valoris\u00e9e, commune et partag\u00e9e. ", "start": 3773.8, "duration": 3.16}, {"text": " En Nouvelle-Cal\u00e9donie, ", "start": 3777.0, "duration": 6.36}, {"text": " la province Sud a g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \n la tenue scolaire commune ", "start": 3783.4, "duration": 3.52}, {"text": " il y a 7 ans \n et les retours ", "start": 3786.96, "duration": 1.56}, {"text": " sont plus que positifs. ", "start": 3788.56, "duration": 1.0}, {"text": " 90% des parents \n sont satisfaits, ", "start": 3789.6, "duration": 1.88}, {"text": " et l\u00e0 o\u00f9 le v\u00eatement \n \u00e9tait un marqueur diff\u00e9renciant, ", "start": 3791.52, "duration": 1.8}, {"text": " l'uniforme a contribu\u00e9 \n \u00e0 amoindrir ", "start": 3793.36, "duration": 1.08}, {"text": " la manifestation \n des in\u00e9galit\u00e9s sociales. ", "start": 3794.48, "duration": 1.0}, {"text": " Pour ces raisons, \n nous nous r\u00e9jouissons ", "start": 3795.52, "duration": 1.6}, {"text": " de votre prise \n de position audacieuse ", "start": 3797.16, "duration": 2.68}, {"text": " sur ce sujet qui a trop longtemps \n \u00e9t\u00e9 caricatur\u00e9 ", "start": 3799.88, "duration": 1.76}, {"text": " et marginalis\u00e9. ", "start": 3801.68, "duration": 1.04}, {"text": " Comme nous l'avons \n fait \u00e0 l'annonce ", "start": 3802.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la mesure \n que vous avez prise ", "start": 3804.16, "duration": 4.12}, {"text": " pour interdire \n l'abaya \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 3808.32, "duration": 2.28}, {"text": " nous soutenons aujourd'hui \n la large exp\u00e9rimentation ", "start": 3810.64, "duration": 1.16}, {"text": " que vous pr\u00e9conisez. ", "start": 3811.84, "duration": 3.64}, {"text": " Par ailleurs, nous saluons \n votre volont\u00e9 exprim\u00e9e ", "start": 3815.52, "duration": 1.36}, {"text": " lors de vos r\u00e9centes \n d\u00e9clarations ", "start": 3816.92, "duration": 2.0}, {"text": " de ne pas faire \n porter le co\u00fbt ", "start": 3818.96, "duration": 1.36}, {"text": " de cette exp\u00e9rimentation \n sur les familles. ", "start": 3820.36, "duration": 1.16}, {"text": " Pouvez-vous \n nous en dire davantage ", "start": 3821.56, "duration": 1.32}, {"text": " sur les modalit\u00e9s \n pratiques de la mise ", "start": 3822.92, "duration": 1.36}, {"text": " en place de cette exp\u00e9rimentation? ", "start": 3824.32, "duration": 4.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3828.36, "duration": 3.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gabriel Attal. ", "start": 3831.72, "duration": 6.72}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Hadrien Ghomi, ", "start": 3838.48, "duration": 4.68}, {"text": " il y a en France des d\u00e9bats \n qui durent \u00e9ternellement, ", "start": 3843.2, "duration": 3.56}, {"text": " qui d\u00e9clenchent des discussions \n parfois interminables ", "start": 3846.8, "duration": 2.36}, {"text": " dans les familles \n politiques, ", "start": 3849.2, "duration": 1.0}, {"text": " dans les familles \n tout court, ", "start": 3850.24, "duration": 1.92}, {"text": " et je suis s\u00fbr \n qu'il en sera de m\u00eame ", "start": 3852.2, "duration": 4.88}, {"text": " dans les soir\u00e9es, \n les f\u00eates, ", "start": 3857.12, "duration": 1.0}, {"text": " encore cette ann\u00e9e. ", "start": 3858.16, "duration": 2.28}, {"text": " La question du port \n de l'uniforme ", "start": 3860.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole fait partie \n de ces d\u00e9bats. ", "start": 3861.88, "duration": 1.76}, {"text": " J'y vois surtout l'attachement \n des Fran\u00e7ais ", "start": 3863.68, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 leur \u00e9cole et le souhait \n tr\u00e8s largement partag\u00e9 ", "start": 3867.32, "duration": 2.56}, {"text": " chez les Fran\u00e7ais \n de toujours chercher ", "start": 3869.92, "duration": 1.16}, {"text": " des solutions qui permettent \n au climat scolaire ", "start": 3871.12, "duration": 2.12}, {"text": " de s'am\u00e9liorer \n et au niveau de nos \u00e9l\u00e8ves ", "start": 3873.28, "duration": 1.56}, {"text": " de s'\u00e9lever. ", "start": 3874.88, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a donc \n des d\u00e9bats r\u00e9guliers ", "start": 3875.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur la question de savoir \n si l'uniforme pourrait ", "start": 3877.32, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre utile \u00e0 l'apaisement \n du climat scolaire ", "start": 3878.92, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 l'\u00e9l\u00e9vation \n du niveau g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 3880.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 3881.52, "duration": 1.32}, {"text": " J'ai toujours \n une obsession: ", "start": 3882.88, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de trancher et de d\u00e9cider. ", "start": 3883.92, "duration": 2.08}, {"text": " Pour \u00e7a, je pense qu'il faut \n faire progresser ", "start": 3886.04, "duration": 1.56}, {"text": " le d\u00e9bat. ", "start": 3887.64, "duration": 2.72}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 3890.4, "duration": 1.88}, {"text": " je suis favorable \n \u00e0 ce qu'il y ait ", "start": 3892.32, "duration": 1.68}, {"text": " une exp\u00e9rimentation \n de grande ampleur ", "start": 3894.04, "duration": 1.76}, {"text": " sur la question \n du port de l'uniforme ", "start": 3895.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole fran\u00e7aise. ", "start": 3897.24, "duration": 5.44}, {"text": " Je pense que \u00e7a permettra \n de mesurer si, oui ", "start": 3902.72, "duration": 2.68}, {"text": " ou non, il y a un apport \n r\u00e9el s'agissant ", "start": 3905.44, "duration": 1.76}, {"text": " du climat scolaire \n et de l'\u00e9l\u00e9vation ", "start": 3907.24, "duration": 1.16}, {"text": " du niveau. ", "start": 3908.44, "duration": 1.0}, {"text": " La meilleure mani\u00e8re \n de faire progresser ", "start": 3909.48, "duration": 1.16}, {"text": " un d\u00e9bat \n qui n'en finit pas ", "start": 3910.68, "duration": 1.16}, {"text": " depuis des ann\u00e9es, \n c'est de tester ", "start": 3911.88, "duration": 1.16}, {"text": " les choses. ", "start": 3913.08, "duration": 3.32}, {"text": " J'ai vu qu'un certain nombre \n de collectivit\u00e9s locales ", "start": 3916.44, "duration": 2.0}, {"text": " de toutes couleurs \n politiques confondues, ", "start": 3918.48, "duration": 2.64}, {"text": " et j'insiste l\u00e0-dessus, \n ont d'ores ", "start": 3921.16, "duration": 1.96}, {"text": " et d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 \n leur int\u00e9r\u00eat ", "start": 3923.16, "duration": 1.04}, {"text": " pour la participation \n \u00e0 cette exp\u00e9rimentation. ", "start": 3924.24, "duration": 2.84}, {"text": " Ca va nous permettre \n de faire progresser ", "start": 3927.12, "duration": 1.36}, {"text": " le d\u00e9bat. ", "start": 3928.52, "duration": 5.48}, {"text": " Nous aurons l'occasion \n d'annoncer prochainement ", "start": 3934.04, "duration": 4.28}, {"text": " les conditions \n et le cadre ", "start": 3938.36, "duration": 3.2}, {"text": " de cette \n exp\u00e9rimentation, ", "start": 3941.6, "duration": 7.84}, {"text": " mais notre motivation \n est r\u00e9elle, ", "start": 3949.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour faire progresser ce d\u00e9bat. ", "start": 3950.52, "duration": 1.2}, {"text": " Notre seule boussole, \n c'est d'\u00e9lever ", "start": 3951.76, "duration": 2.68}, {"text": " le niveau de nos \u00e9l\u00e8ves \n et de garantir ", "start": 3954.48, "duration": 1.56}, {"text": " un climat scolaire serein. ", "start": 3956.08, "duration": 1.76}, {"text": " Je suis ravi que la majorit\u00e9 \n nous accompagne ", "start": 3957.88, "duration": 1.56}, {"text": " dans cet objectif. ", "start": 3959.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3960.52, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Alexis Jolly. ", "start": 3961.56, "duration": 1.6}, {"text": " - Alexis Jolly: Merci. ", "start": 3963.2, "duration": 8.2}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Education nationale ", "start": 3971.44, "duration": 1.48}, {"text": " et de la Jeunesse, \n jeudi dernier, ", "start": 3972.96, "duration": 1.48}, {"text": " dans un coll\u00e8ge des Yvelines, \n la pr\u00e9sentation ", "start": 3974.48, "duration": 2.72}, {"text": " en classe d'un chef-d'oeuvre \n de la Renaissance illustrant ", "start": 3977.24, "duration": 1.84}, {"text": " une sc\u00e8ne inspir\u00e9e \n de la mythologie grecque s'est ", "start": 3979.12, "duration": 1.72}, {"text": " transform\u00e9e en calvaire \n pour une professeure, ", "start": 3980.88, "duration": 3.28}, {"text": " insult\u00e9e, menac\u00e9e, \n trait\u00e9e de raciste ", "start": 3984.2, "duration": 4.48}, {"text": " et d'islamophobe \n par les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 3988.72, "duration": 1.0}, {"text": " et les parents. ", "start": 3989.76, "duration": 1.0}, {"text": " Tous les jours, \n les Fran\u00e7ais sont confront\u00e9s ", "start": 3990.8, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la mont\u00e9e ", "start": 3992.84, "duration": 4.12}, {"text": " de ces revendications \n islamistes ", "start": 3997.0, "duration": 1.2}, {"text": " qui confrontent \n avec violence ", "start": 3998.24, "duration": 1.0}, {"text": " notre civilisation \n et notre histoire. ", "start": 3999.28, "duration": 5.28}, {"text": " Cette fr\u00e9n\u00e9sie et ce rejet \n des expressions artistiques ", "start": 4004.6, "duration": 1.56}, {"text": " les plus sublimes \n n'ont pas leur place ", "start": 4006.2, "duration": 2.56}, {"text": " dans une France \n qui est la m\u00e8re ", "start": 4008.8, "duration": 1.36}, {"text": " des arts. ", "start": 4010.2, "duration": 2.92}, {"text": " Dans un r\u00e9cent \n sondage de l'IFOP, ", "start": 4013.16, "duration": 1.56}, {"text": " 78% des musulmans \n qui vivent ", "start": 4014.76, "duration": 1.52}, {"text": " dans notre pays \n disent consid\u00e9rer ", "start": 4016.32, "duration": 1.2}, {"text": " la la\u00efcit\u00e9 \n comme discriminatoire ", "start": 4017.56, "duration": 1.0}, {"text": " envers l'islam. ", "start": 4018.6, "duration": 4.88}, {"text": " Non seulement la la\u00efcit\u00e9 \n s'est construite ", "start": 4023.52, "duration": 3.72}, {"text": " non pas contre l'islam \n mais contre l'Eglise, ", "start": 4027.28, "duration": 8.52}, {"text": " mais aussi, au vu \n du fait de changement ", "start": 4035.84, "duration": 1.56}, {"text": " de socle civilisationnel \n que l'immigration issus ", "start": 4037.44, "duration": 3.56}, {"text": " des pays musulmans, \n cela a \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9 ", "start": 4041.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 4042.44, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis des d\u00e9cennies, \n tous les gouvernements ", "start": 4043.48, "duration": 1.24}, {"text": " dont vous \u00eates la continuit\u00e9 \n ont \u00e9chou\u00e9 ", "start": 4044.76, "duration": 2.16}, {"text": " dans leurs politiques \n d'int\u00e9gration. ", "start": 4046.96, "duration": 3.44}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n savent ", "start": 4050.44, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils ne peuvent pas \n compter ", "start": 4051.48, "duration": 1.0}, {"text": " sur vous pour les d\u00e9fendre. ", "start": 4052.52, "duration": 1.88}, {"text": " De son c\u00f4t\u00e9, \n le Rassemblement National fera ", "start": 4054.44, "duration": 9.56}, {"text": " du redressement \n de la France ", "start": 4064.04, "duration": 1.0}, {"text": " un de ses objectifs. ", "start": 4065.08, "duration": 10.88}, {"text": " Marine Le Pen est avec nous. ", "start": 4076.0, "duration": 3.12}, {"text": " La politique men\u00e9e \n par votre gouvernement met ", "start": 4079.16, "duration": 1.36}, {"text": " en p\u00e9ril l'avenir de la France. ", "start": 4080.56, "duration": 2.48}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \u00e0 prendre \n cette question ", "start": 4083.08, "duration": 1.16}, {"text": " au s\u00e9rieux? ", "start": 4084.28, "duration": 1.56}, {"text": " Allez-vous enfin frapper \n tr\u00e8s fort r\u00e9ellement, ", "start": 4085.88, "duration": 4.0}, {"text": " et non pas que symboliquement? ", "start": 4089.92, "duration": 2.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4092.2, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Gabriel Attal. ", "start": 4093.24, "duration": 3.36}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Jolly, ", "start": 4096.64, "duration": 1.4}, {"text": " j'ai eu l'occasion \n de r\u00e9pondre ", "start": 4098.08, "duration": 1.56}, {"text": " tout \u00e0 l'heure \u00e0 une question \n d'Erwan Balanant portant ", "start": 4099.68, "duration": 1.76}, {"text": " sur le m\u00eame sujet \n et de r\u00e9affirmer ", "start": 4101.48, "duration": 1.36}, {"text": " la d\u00e9termination \n qui est la mienne. ", "start": 4102.88, "duration": 6.4}, {"text": " Oui, \n il y a des ing\u00e9rences, ", "start": 4109.32, "duration": 1.16}, {"text": " il y a du s\u00e9paratisme \n islamiste ", "start": 4110.52, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 4111.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je consid\u00e8re \n que ma responsabilit\u00e9 ", "start": 4112.76, "duration": 1.0}, {"text": " de ministre \n de l'Education nationale ", "start": 4113.8, "duration": 1.04}, {"text": " et de la Jeunesse, \n c'est de faire ", "start": 4114.88, "duration": 1.36}, {"text": " en sorte que l'\u00e9cole \n reste toujours ", "start": 4116.28, "duration": 3.2}, {"text": " un rempart face \n \u00e0 ces coups de boutoir ", "start": 4119.52, "duration": 1.56}, {"text": " dans la R\u00e9publique. ", "start": 4121.12, "duration": 1.0}, {"text": " L\u00e0-dessus, je suis tr\u00e8s clair. ", "start": 4122.16, "duration": 4.32}, {"text": " Vous me pardonnerez, \n j'esp\u00e8re, de consid\u00e9rer ", "start": 4126.52, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 chaque fois \n que je vous entends ", "start": 4127.84, "duration": 1.68}, {"text": " vous exprimer \n sur ce sujet ", "start": 4129.56, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y a beaucoup \n d'instrumentalisation ", "start": 4130.6, "duration": 1.0}, {"text": " et de d\u00e9termination. ", "start": 4131.64, "duration": 3.48}, {"text": " Preuve en est: \n dans votre question ", "start": 4135.16, "duration": 1.6}, {"text": " de deux minutes, \n vous n'avez pas eu ", "start": 4136.8, "duration": 2.96}, {"text": " un seul mot \n pour rappeler l'autorit\u00e9 ", "start": 4139.8, "duration": 1.48}, {"text": " des enseignants et soutenir \n les enseignants ", "start": 4141.32, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont en premi\u00e8re \n ligne face ", "start": 4142.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ces difficult\u00e9s. ", "start": 4143.72, "duration": 3.12}, {"text": " Pas un mot, monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 4146.88, "duration": 1.16}, {"text": " J'ai de la m\u00e9moire. ", "start": 4148.08, "duration": 2.72}, {"text": " A chaque fois que nous fermons \n un lieu s\u00e9paratiste ", "start": 4150.84, "duration": 1.76}, {"text": " dans notre pays, \n j'ai en m\u00e9moire ", "start": 4152.64, "duration": 1.32}, {"text": " le fait que votre pr\u00e9sidente \n de groupe ", "start": 4154.0, "duration": 1.8}, {"text": " avait refus\u00e9 \n de voter la loi ", "start": 4155.84, "duration": 1.64}, {"text": " qui nous permet de fermer \n ces \u00e9tablissements. ", "start": 4157.52, "duration": 5.44}, {"text": " A chaque fois que nous prenons \n des d\u00e9cisions ", "start": 4163.0, "duration": 1.56}, {"text": " contre le s\u00e9paratisme \n \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 4164.6, "duration": 1.04}, {"text": " j'ai en m\u00e9moire \n que votre pr\u00e9sidente ", "start": 4165.68, "duration": 1.36}, {"text": " de groupe \n n'avait pas voulu voter ", "start": 4167.08, "duration": 3.36}, {"text": " la loi sur l'\u00e9cole de 2019. ", "start": 4170.48, "duration": 13.12}, {"text": " A chaque fois \n que je me r\u00e9jouis ", "start": 4183.64, "duration": 2.52}, {"text": " qu'il n'y ait \n plus d'abaya dans l'\u00e9cole ", "start": 4186.2, "duration": 2.12}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n j'ai en m\u00e9moire ", "start": 4188.36, "duration": 2.6}, {"text": " que les d\u00e9put\u00e9s \n de votre groupe ", "start": 4191.0, "duration": 1.72}, {"text": " avaient perturb\u00e9 \n le travail du proviseur ", "start": 4192.76, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 la rentr\u00e9e \n pour faire interdire ", "start": 4197.08, "duration": 1.16}, {"text": " ce qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 \n par les \u00e9quipes. ", "start": 4198.28, "duration": 3.96}, {"text": " Derri\u00e8re les propos \n d'estrade, ", "start": 4202.28, "duration": 1.04}, {"text": " il y a ceux qui agissent. ", "start": 4203.36, "duration": 5.0}, {"text": " Nous n'agissons pas \n gr\u00e2ce \u00e0 vous, ", "start": 4208.4, "duration": 1.16}, {"text": " mais malgr\u00e9 vous. ", "start": 4209.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4210.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Alexis Corbi\u00e8re. ", "start": 4211.68, "duration": 4.6}, {"text": " - Alexis Corbi\u00e8re: \n Je souhaite ", "start": 4216.32, "duration": 6.32}, {"text": " vous interroger sur l'avenir \n de 627.000 \u00e9l\u00e8ves, ", "start": 4222.68, "duration": 8.76}, {"text": " soit pr\u00e8s de 30% \n d'une classe d'\u00e2ge, ", "start": 4231.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'avenir des lyc\u00e9es \n professionnels. ", "start": 4232.88, "duration": 2.36}, {"text": " Ils accueillent \n cette jeunesse issue ", "start": 4235.28, "duration": 3.44}, {"text": " des milieux populaires, \n aux parents g\u00e9n\u00e9ralement ouvriers, ", "start": 4238.76, "duration": 1.36}, {"text": " employ\u00e9s. ", "start": 4240.16, "duration": 2.04}, {"text": " L'enseignement professionnel \n est aujourd'hui mobilis\u00e9 ", "start": 4242.24, "duration": 4.76}, {"text": " pour s'opposer \n \u00e0 vos projets, ", "start": 4247.04, "duration": 1.0}, {"text": " et nous saluons \n cette mobilisation. ", "start": 4248.08, "duration": 4.48}, {"text": " Je r\u00e9sumerai \n votre projet ", "start": 4252.6, "duration": 1.0}, {"text": " par un fait choquant \n et parlant: ", "start": 4253.64, "duration": 3.48}, {"text": " vous voulez supprimer \n 170 heures d'enseignement ", "start": 4257.16, "duration": 1.8}, {"text": " en 3 ans. ", "start": 4259.0, "duration": 3.64}, {"text": " Pour nos \u00e9l\u00e8ves \n en bac professionnel, ", "start": 4262.68, "duration": 1.16}, {"text": " 170 heures de moins. ", "start": 4263.88, "duration": 2.44}, {"text": " En 2009 d\u00e9j\u00e0, \n le bac professionnel ", "start": 4266.36, "duration": 3.16}, {"text": " est pass\u00e9 de 4 \u00e0 3 ans. ", "start": 4269.56, "duration": 3.4}, {"text": " A cause de vous, en 2018, \n Jean-Michel Blanquer ", "start": 4273.0, "duration": 1.56}, {"text": " a supprim\u00e9 30% \n d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 4274.6, "duration": 1.84}, {"text": " et professionnel, \n et vous continuez ", "start": 4276.48, "duration": 1.0}, {"text": " ce saccage. ", "start": 4277.52, "duration": 2.92}, {"text": " Vous remplacez \n les heures vol\u00e9es ", "start": 4280.48, "duration": 2.64}, {"text": " par plus de stages \n en entreprise, ", "start": 4283.16, "duration": 2.88}, {"text": " alors que nos \u00e9l\u00e8ves \n y passent d\u00e9j\u00e0 ", "start": 4286.08, "duration": 1.36}, {"text": " de nombreuses semaines. ", "start": 4287.48, "duration": 2.88}, {"text": " Vous supprimez \n des enseignements ", "start": 4290.4, "duration": 1.08}, {"text": " de professeurs qualifi\u00e9s \n en entretenant ", "start": 4291.52, "duration": 3.56}, {"text": " le mythe de l'entreprise \n formatrice, ", "start": 4295.12, "duration": 2.6}, {"text": " qui remplacerait \n l'apport p\u00e9dagogique ", "start": 4297.76, "duration": 1.0}, {"text": " du professeur. ", "start": 4298.8, "duration": 7.52}, {"text": " Toute l'histoire \n de la R\u00e9publique ", "start": 4306.36, "duration": 4.44}, {"text": " a travaill\u00e9 pour sortir \n de l'enseignement ", "start": 4310.84, "duration": 1.32}, {"text": " d'un terrain priv\u00e9, \n pour le confier ", "start": 4312.2, "duration": 4.52}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole publique, \n garante de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 4316.76, "duration": 1.36}, {"text": " et vous faites l'inverse. ", "start": 4318.16, "duration": 1.0}, {"text": " Les futurs travailleurs \n et travailleuses ", "start": 4319.2, "duration": 4.24}, {"text": " ont besoin d'une \n qualification exigeante, ", "start": 4323.48, "duration": 2.48}, {"text": " de dipl\u00f4mes reconnus \n et de professeurs ", "start": 4326.0, "duration": 1.56}, {"text": " qui les transmettent. ", "start": 4327.6, "duration": 3.84}, {"text": " Retirez cette r\u00e9forme, \n rendez les heures ", "start": 4331.48, "duration": 1.16}, {"text": " aux \u00e9l\u00e8ves de l'enseignement \n professionnel. ", "start": 4332.68, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4333.76, "duration": 0.96}, {"text": " est \u00e0 Carole Grandjean. ", "start": 4334.76, "duration": 1.4}, {"text": " - Carole Grandjean: Merci. ", "start": 4336.2, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Corbi\u00e8re, ", "start": 4340.6, "duration": 2.2}, {"text": " effectivement, \n c'est la ministre ", "start": 4342.84, "duration": 3.0}, {"text": " en charge de l'enseignement \n professionnel ", "start": 4345.88, "duration": 1.0}, {"text": " qui vous r\u00e9pond. ", "start": 4346.92, "duration": 2.64}, {"text": " Peut-\u00eatre pensez-vous \n que ces jeunes ", "start": 4349.6, "duration": 3.96}, {"text": " ont confiance, \n sont rassur\u00e9s quant ", "start": 4353.6, "duration": 6.8}, {"text": " \u00e0 leur devenir, \n que les taux de d\u00e9crochage ", "start": 4360.44, "duration": 9.28}, {"text": " d'insertion professionnelle \n et de poursuite d'\u00e9tudes ", "start": 4369.76, "duration": 3.96}, {"text": " les encouragent \n \u00e0 \u00eatre rassur\u00e9s ", "start": 4373.76, "duration": 1.08}, {"text": " dans le syst\u00e8me \n du lyc\u00e9e professionnel. ", "start": 4374.88, "duration": 1.56}, {"text": " Pour la premi\u00e8re fois, \n le gouvernement ", "start": 4376.48, "duration": 2.88}, {"text": " se mobilise pour que le lyc\u00e9e \n professionnel ", "start": 4379.4, "duration": 2.56}, {"text": " soit une voie \n de choix, une voix ", "start": 4382.0, "duration": 3.28}, {"text": " qui permette de construire \n l'avenir souhait\u00e9 ", "start": 4385.32, "duration": 1.2}, {"text": " pour ces jeunes. ", "start": 4386.56, "duration": 1.76}, {"text": " J'engage pleinement \n les lyc\u00e9es professionnels ", "start": 4388.36, "duration": 1.2}, {"text": " dans le choc des savoirs. ", "start": 4389.6, "duration": 1.84}, {"text": " Eux aussi \n doivent pouvoir ", "start": 4391.48, "duration": 1.96}, {"text": " avoir plus d'enseignements \n fondamentaux. ", "start": 4393.48, "duration": 1.64}, {"text": " Ils ont pris 10% \n d'enseignements fondamentaux. ", "start": 4395.16, "duration": 17.76}, {"text": " Je propose un tiers \n en plus en math\u00e9matiques, ", "start": 4412.96, "duration": 1.56}, {"text": " histoire-g\u00e9o, \u00e9ducation civique. ", "start": 4414.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons \n \u00e9galement travailler ", "start": 4415.6, "duration": 4.88}, {"text": " par des sous-effectifs \n d\u00e8s la 2nde ", "start": 4420.52, "duration": 7.2}, {"text": " pour faire mieux \n en maths et en fran\u00e7ais, ", "start": 4427.76, "duration": 1.8}, {"text": " sur l'ensemble \n de notre syst\u00e8me scolaire. ", "start": 4429.6, "duration": 5.4}, {"text": " L'ann\u00e9e de terminale repens\u00e9e \n va permettre cela. ", "start": 4435.04, "duration": 1.6}, {"text": " Nous allons aussi encourager \n les formations d'avenir. ", "start": 4436.68, "duration": 3.4}, {"text": " Placer les lyc\u00e9es \n professionnels ", "start": 4440.12, "duration": 3.24}, {"text": " dans un avenir, \n c'est les placer ", "start": 4443.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans une grande strat\u00e9gie. ", "start": 4444.6, "duration": 4.12}, {"text": " Nous allons faire du lien \n avec les entreprises ", "start": 4448.76, "duration": 1.6}, {"text": " au travers du mentorat, \n du bureau ", "start": 4450.4, "duration": 1.16}, {"text": " des entreprises, \n avec un enjeu d'attractivit\u00e9 ", "start": 4451.6, "duration": 1.16}, {"text": " des fili\u00e8res. ", "start": 4452.8, "duration": 1.92}, {"text": " Ces jeunes \n le m\u00e9ritent ", "start": 4454.76, "duration": 1.4}, {"text": " et nous avons travaill\u00e9 pour cela. ", "start": 4456.2, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Vous avez 4 secondes. ", "start": 4459.04, "duration": 1.56}, {"text": " - Alexis Corbi\u00e8re: Pas de baratin. ", "start": 4460.64, "duration": 1.16}, {"text": " Rendez les 170 heures. ", "start": 4461.84, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4462.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4463.92, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Christophe Marion. ", "start": 4464.96, "duration": 4.8}, {"text": " - Christophe Marion: \n Apr\u00e8s une troisi\u00e8me \u00e9dition ", "start": 4469.8, "duration": 2.8}, {"text": " r\u00e9ussie de la Semaine \n des lyc\u00e9es professionnels, ", "start": 4472.64, "duration": 2.8}, {"text": " j'adresse ma question \u00e0 madame \n Carole Grandjean. ", "start": 4475.48, "duration": 2.68}, {"text": " Vous avez r\u00e9cemment \n annonc\u00e9 les contours ", "start": 4478.2, "duration": 3.04}, {"text": " de la nouvelle \n version de l'ann\u00e9e ", "start": 4481.28, "duration": 2.52}, {"text": " de terminale pour les \u00e9l\u00e8ves \n de lyc\u00e9e professionnel. ", "start": 4483.84, "duration": 1.92}, {"text": " Le calendrier serait \n ainsi compos\u00e9 ", "start": 4485.8, "duration": 1.72}, {"text": " de 30 semaines communes \u00e0 tous. ", "start": 4487.56, "duration": 4.96}, {"text": " A ce bloc commun \n s'ajoutent 22 semaines ", "start": 4492.56, "duration": 6.12}, {"text": " de cours et 6 \n de formation de stage. ", "start": 4498.72, "duration": 7.2}, {"text": " 6 semaines de cours \n afin de pr\u00e9parer ", "start": 4505.96, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 l'enseignement \n sup\u00e9rieur ", "start": 4508.24, "duration": 4.0}, {"text": " ceux qui ambitionnent \n de poursuivre ", "start": 4512.28, "duration": 1.12}, {"text": " leurs \u00e9tudes. ", "start": 4513.44, "duration": 4.04}, {"text": " Je salue la possibilit\u00e9 \n qui sera offerte ", "start": 4517.52, "duration": 2.28}, {"text": " aux \u00e9l\u00e8ves de modifier \n leur choix ", "start": 4519.84, "duration": 2.48}, {"text": " de parcours personnalis\u00e9 \n en fonction ", "start": 4522.36, "duration": 1.92}, {"text": " de leurs premi\u00e8res \n impressions ", "start": 4524.32, "duration": 1.0}, {"text": " et de leurs r\u00e9sultats Parcoursup. ", "start": 4525.36, "duration": 2.68}, {"text": " Votre proposition r\u00e9pond \n aux besoins d'accompagnement, ", "start": 4528.08, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 l'insertion \n professionnelle des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 4529.56, "duration": 1.64}, {"text": " ainsi qu'\u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 \n de faciliter ", "start": 4531.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour les lyc\u00e9ens \n la poursuite d'\u00e9tudes. ", "start": 4532.44, "duration": 3.64}, {"text": " Mais vos annonces inqui\u00e8tent \n certains syndicats d'enseignants, ", "start": 4536.12, "duration": 1.8}, {"text": " en t\u00e9moigne \n la gr\u00e8ve en cours ", "start": 4537.96, "duration": 1.16}, {"text": " dans nos \u00e9tablissements \n professionnels. ", "start": 4539.16, "duration": 1.0}, {"text": " Je sais \n que vous \u00eates \u00e0 l'\u00e9coute ", "start": 4540.2, "duration": 2.68}, {"text": " de leurs pr\u00e9occupations \n et que vous les recevez ", "start": 4542.92, "duration": 1.72}, {"text": " r\u00e9guli\u00e8rement \n \u00e0 votre minist\u00e8re, ", "start": 4544.68, "duration": 2.32}, {"text": " mais l'une \n de leurs inqui\u00e9tudes ", "start": 4547.04, "duration": 1.0}, {"text": " est celle-ci: \n pourront-ils trouver ", "start": 4548.08, "duration": 3.16}, {"text": " des entreprises pr\u00eates \n \u00e0 les accueillir ", "start": 4551.28, "duration": 5.96}, {"text": " pour un stage de 6 semaines en fin \n d'ann\u00e9e scolaire ", "start": 4557.28, "duration": 5.16}, {"text": " alors m\u00eame que les 2nde \n seront en stage ", "start": 4562.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode? ", "start": 4564.08, "duration": 1.2}, {"text": " Trouveront-ils \n des entreprises pr\u00eates ", "start": 4565.32, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 les embaucher \n \u00e9ventuellement ", "start": 4568.4, "duration": 1.0}, {"text": " par la suite? ", "start": 4569.44, "duration": 4.0}, {"text": " Une attention particuli\u00e8re \n est-elle donc port\u00e9e ", "start": 4573.48, "duration": 2.6}, {"text": " aux lyc\u00e9es \n professionnels situ\u00e9s ", "start": 4576.12, "duration": 1.52}, {"text": " dans les bassins d'emploi \n moins dynamiques? ", "start": 4577.68, "duration": 2.36}, {"text": " Pouvez-vous nous rassurer \n quant au respect ", "start": 4580.08, "duration": 1.48}, {"text": " de l'\u00e9quilibre \n dans le cadre ", "start": 4581.6, "duration": 6.76}, {"text": " de cette r\u00e9forme \n entre enseignement professionnel ", "start": 4588.4, "duration": 1.16}, {"text": " et les enseignements g\u00e9n\u00e9raux? ", "start": 4589.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4590.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Carole Grandjean. ", "start": 4591.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Carole Grandjean: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 4592.72, "duration": 1.44}, {"text": " Christophe Marion, \n je sais votre engagement ", "start": 4594.2, "duration": 3.72}, {"text": " et votre attachement \n \u00e0 la jeunesse, ", "start": 4597.96, "duration": 5.84}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole, et aux enjeux \n de la ruralit\u00e9. ", "start": 4603.84, "duration": 11.68}, {"text": " Un tiers des lyc\u00e9ens passe \n par la voie professionnelle. ", "start": 4624.88, "duration": 6.6}, {"text": " Changer de paradigme, \n c'est mieux ", "start": 4631.52, "duration": 1.04}, {"text": " les faire r\u00e9ussir. ", "start": 4632.6, "duration": 3.08}, {"text": " Seul 1 \u00e9l\u00e8ve sur 2 \n parvient \u00e0 s'ins\u00e9rer ", "start": 4635.72, "duration": 1.56}, {"text": " dans l'emploi \u00e0 l'issue \n de son parcours ", "start": 4637.32, "duration": 1.36}, {"text": " de formation. ", "start": 4638.72, "duration": 3.44}, {"text": " Je prends toute ma part \n dans le choc ", "start": 4646.2, "duration": 1.84}, {"text": " des savoirs \n pour que ces jeunes puissent ", "start": 4648.08, "duration": 1.36}, {"text": " avoir une acquisition \n des savoirs fondamentaux ", "start": 4649.48, "duration": 3.44}, {"text": " qui leur permettrait \n de travailler ", "start": 4652.96, "duration": 2.8}, {"text": " leur citoyennet\u00e9 \n et leur avenir professionnel. ", "start": 4655.8, "duration": 2.16}, {"text": " Il nous faut avancer dans le cadre \n du dialogue social actuellement ", "start": 4662.12, "duration": 1.76}, {"text": " en cours en maths, en fran\u00e7ais, \n en histoire-g\u00e9o, ", "start": 4663.92, "duration": 1.56}, {"text": " en \u00e9ducation \n morale et civique, ", "start": 4665.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour mieux les pr\u00e9parer. ", "start": 4666.56, "duration": 4.0}, {"text": " Autour d'un tronc \n commun, ils seront ", "start": 4670.6, "duration": 4.4}, {"text": " tous ensemble \n pour r\u00e9ussir mieux ", "start": 4675.04, "duration": 2.28}, {"text": " leur bac, \n et on accompagne le projet ", "start": 4677.36, "duration": 3.44}, {"text": " de l'\u00e9l\u00e8ve \n soit vers la poursuite ", "start": 4680.84, "duration": 6.68}, {"text": " d'\u00e9tudes, \n soit sur un stage qui serait ", "start": 4687.56, "duration": 1.36}, {"text": " un tremplin \n vers le premier emploi. ", "start": 4688.96, "duration": 8.16}, {"text": " Je souhaite \n que nous travaillions ", "start": 4697.16, "duration": 2.16}, {"text": " avec ces jeunes. ", "start": 4699.36, "duration": 6.56}, {"text": " Je crois en la reconnaissance \n de l'excellence ", "start": 4705.96, "duration": 1.36}, {"text": " de ces jeunes. ", "start": 4707.36, "duration": 1.0}, {"text": " Beaucoup \n d'entre ", "start": 4708.4, "duration": 1.0}, {"text": " eux sont dans cette d\u00e9marche. ", "start": 4709.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut leur reconna\u00eetre \n l'excellence. ", "start": 4710.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaite aussi \n valoriser le bureau ", "start": 4711.52, "duration": 1.16}, {"text": " des entreprises \n qui va nous aider ", "start": 4712.72, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 travailler \n tout au long de l'ann\u00e9e ", "start": 4715.28, "duration": 1.36}, {"text": " avec un dispositif sp\u00e9cial. ", "start": 4716.68, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4719.08, "duration": 5.16}, {"text": " La s\u00e9ance de questions \n au gouvernement ", "start": 4724.28, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 4725.48, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 4726.52, "duration": 4.08}]}