{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron ne voulait pas en tout", "start": 0.08, "duration": 3.4}, {"text": "cas c'\u00e9tait pour lui la derni\u00e8re des", "start": 2.08, "duration": 3.679}, {"text": "hypoth\u00e8ses nomm\u00e9e Bernard casenuv la", "start": 3.48, "duration": 3.839}, {"text": "direction du Parti socialiste lui a", "start": 5.759, "duration": 3.88}, {"text": "donn\u00e9 le pr\u00e9texte pour justement ne pas", "start": 7.319, "duration": 3.841}, {"text": "le nommer la gauche a-t-elle laiss\u00e9", "start": 9.639, "duration": 4.04}, {"text": "passer sa chance en refusant de soutenir", "start": 11.16, "duration": 4.959}, {"text": "Bernard casenuve \u00e0 Matignon en refusant", "start": 13.679, "duration": 3.76}, {"text": "tout compromis il quand m\u00eame quelque", "start": 16.119, "duration": 2.32}, {"text": "chose d'assez hallucinant c'est", "start": 17.439, "duration": 2.92}, {"text": "d'imaginer qu'un seul instant Emmanuel", "start": 18.439, "duration": 3.961}, {"text": "Macron est imagin\u00e9 nom\u00e9 la gauche \u00e0", "start": 20.359, "duration": 3.721}, {"text": "Matignon mais pas un instant c'est venu", "start": 22.4, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 l'esprit d'Emmanuel Macron j'entends", "start": 24.08, "duration": 2.88}, {"text": "bien le discours dans la macronie qui", "start": 25.48, "duration": 2.44}, {"text": "consiste \u00e0 se dire c'est la faute du", "start": 26.96, "duration": 2.0}, {"text": "Parti socialiste si on retrouve avec", "start": 27.92, "duration": 2.199}, {"text": "Michel Barnier aujourd'hui enfin je", "start": 28.96, "duration": 2.239}, {"text": "crois pas que le Parti socialiste a le", "start": 30.119, "duration": 2.041}, {"text": "pouvoir de nommer le Premier ministre", "start": 31.199, "duration": 2.36}, {"text": "aujourd'hui il y a eu une proposition du", "start": 32.16, "duration": 2.6}, {"text": "Parti socialiste qui \u00e9tait celle de la", "start": 33.559, "duration": 2.601}, {"text": "formation du nouveau front populaire ils", "start": 34.76, "duration": 2.639}, {"text": "se sont mis d'accord sur un nom Lucy", "start": 36.16, "duration": 2.6}, {"text": "cast\u00e9 c'\u00e9tait pas Emmanuel Macron de", "start": 37.399, "duration": 3.68}, {"text": "choisir qui de du NFP devait prendre", "start": 38.76, "duration": 4.119}, {"text": "Matignon s'il avait eu un instant l'id\u00e9e", "start": 41.079, "duration": 3.16}, {"text": "de mettre la gauche au pouvoir il devait", "start": 42.879, "duration": 3.081}, {"text": "nommer Lucy cast\u00e9 est-ce qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 44.239, "duration": 3.0}, {"text": "candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 45.96, "duration": 2.759}, {"text": "Bernard casenuv est-ce qu'on conna\u00eet le", "start": 47.239, "duration": 2.96}, {"text": "programme de Bernard casenuve aux", "start": 48.719, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives c'est le seul \u00e0", "start": 50.199, "duration": 5.961}, {"text": "gauche \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 contre le NFP", "start": 51.84, "duration": 4.32}]}