{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 6.92}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 6.96, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 8.16, "duration": 4.68}, {"text": " La premi\u00e8re sera pos\u00e9e \n par monsieur Christophe Bex ", "start": 12.88, "duration": 1.56}, {"text": " pour La France Insoumise. ", "start": 14.48, "duration": 2.24}, {"text": " - Christophe Bex: Merci. ", "start": 16.76, "duration": 1.76}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Economie ", "start": 18.56, "duration": 2.28}, {"text": " et des Finances, chers coll\u00e8gues. ", "start": 20.88, "duration": 5.76}, {"text": " Vous ressassez que la France \n est championne ", "start": 26.68, "duration": 1.36}, {"text": " du monde des pr\u00e9l\u00e8vements \n obligatoires. ", "start": 28.08, "duration": 6.56}, {"text": " Rien jamais n'a \u00e9t\u00e9 gratuit. ", "start": 34.68, "duration": 2.76}, {"text": " Les services publics \n et la protection sociale ", "start": 37.48, "duration": 4.72}, {"text": " sont financ\u00e9s \n par ceux qui en b\u00e9n\u00e9ficient, ", "start": 42.24, "duration": 1.72}, {"text": " mais qui et dans \n quelles proportions? ", "start": 44.0, "duration": 3.28}, {"text": " Par rapport \u00e0 son revenu, \n par rapport ", "start": 47.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 son patrimoine? ", "start": 48.72, "duration": 1.0}, {"text": " O\u00f9 va l'argent collect\u00e9? ", "start": 49.76, "duration": 1.44}, {"text": " Votre politique d\u00e9tourne \n les contributions ", "start": 51.24, "duration": 2.0}, {"text": " pour le b\u00e9n\u00e9fice \n de quelques-uns ", "start": 53.28, "duration": 1.0}, {"text": " au d\u00e9triment du plus grand nombre. ", "start": 54.32, "duration": 4.92}, {"text": " En cette ann\u00e9e \n olympique, vos records ", "start": 59.28, "duration": 1.16}, {"text": " sont battus. ", "start": 60.48, "duration": 2.64}, {"text": " F\u00e9licitations pour les 250 \n milliards vol\u00e9s ", "start": 63.16, "duration": 1.16}, {"text": " aux collectivit\u00e9s \n locales depuis 2012! ", "start": 64.36, "duration": 5.04}, {"text": " F\u00e9licitations pour les 153 \n milliards gagn\u00e9s ", "start": 69.44, "duration": 4.44}, {"text": " par les entreprises \n du CAC 40, ", "start": 73.92, "duration": 4.04}, {"text": " pour les 98 milliards vers\u00e9s \n aux actionnaires, ", "start": 78.0, "duration": 3.04}, {"text": " pour les 108 milliards \n de fraudes fiscales, ", "start": 81.08, "duration": 2.12}, {"text": " pour les 20 milliards vers\u00e9s \n aux services m\u00e9dicaux priv\u00e9s! ", "start": 83.24, "duration": 7.96}, {"text": " Vous dites \n que l'argent, il n'y ", "start": 91.24, "duration": 1.16}, {"text": " en a pas. ", "start": 92.44, "duration": 1.0}, {"text": " Cela fait \n des ann\u00e9es ", "start": 93.48, "duration": 1.68}, {"text": " que vous \u00eates au pouvoir \n et vous n'y connaissez toujours ", "start": 95.2, "duration": 1.96}, {"text": " rien. ", "start": 97.2, "duration": 1.0}, {"text": " Pas plus que le calcul \n de la surface ", "start": 98.24, "duration": 1.56}, {"text": " d'un hectare \n quand vous \u00e9tiez ministre ", "start": 99.84, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Agriculture \n il y a d\u00e9j\u00e0 15 ans. ", "start": 101.04, "duration": 7.64}, {"text": " J'ai travaill\u00e9 40 \n ann\u00e9es au service ", "start": 108.72, "duration": 5.24}, {"text": " du public et je peux \n t\u00e9moigner de l'\u00e9volution ", "start": 114.0, "duration": 1.6}, {"text": " des salaires des cat\u00e9gories C. ", "start": 115.64, "duration": 2.44}, {"text": " Elle est de 80 euros \n apr\u00e8s 20 ans ", "start": 118.12, "duration": 4.2}, {"text": " de service, soit le tiers \n d'une baguette ", "start": 122.36, "duration": 1.36}, {"text": " de pain par mois. ", "start": 123.76, "duration": 3.36}, {"text": " Les agents de la fonction \n publique m\u00e9ritent ", "start": 127.16, "duration": 1.36}, {"text": " une reconnaissance. ", "start": 128.56, "duration": 1.0}, {"text": " A l'occasion des 80 \n ans de la signature ", "start": 129.6, "duration": 5.44}, {"text": " du programme \n du conseil national ", "start": 135.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9sistance, \n la fonction publique manifeste. ", "start": 136.12, "duration": 1.36}, {"text": " Quelle est votre r\u00e9ponse? ", "start": 137.52, "duration": 3.96}, {"text": " Soyez honn\u00eates \n et remplacez le titre ", "start": 141.52, "duration": 1.36}, {"text": " de votre livre \n par \"Les jours malheureux\". ", "start": 142.92, "duration": 3.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 146.4, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 148.04, "duration": 3.56}, {"text": " - Bruno Le Maire: Merci. ", "start": 151.64, "duration": 7.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Christophe Bex, ", "start": 159.36, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e7a n'est \n plus La France Insoumise ", "start": 163.72, "duration": 2.6}, {"text": " mais \"la France inconsciente\". ", "start": 166.36, "duration": 3.8}, {"text": " Inconsciente de la r\u00e9alit\u00e9 \n de nos finances publiques ", "start": 170.2, "duration": 3.28}, {"text": " et inconsciente de la r\u00e9alit\u00e9 \n du mod\u00e8le social fran\u00e7ais. ", "start": 173.52, "duration": 5.08}, {"text": " Vous parlez d'in\u00e9galit\u00e9s. ", "start": 178.64, "duration": 4.6}, {"text": " Je vous rappelle \n que la Fondation Jean-Jaur\u00e8s, ", "start": 183.28, "duration": 2.56}, {"text": " qui n'est pas soup\u00e7onn\u00e9e \n d'\u00eatre de droite, ", "start": 185.88, "duration": 4.24}, {"text": " a publi\u00e9 un rapport \n dans lequel ", "start": 190.16, "duration": 6.4}, {"text": " elle indique que le pays \n o\u00f9 les \u00e9carts ", "start": 196.6, "duration": 8.28}, {"text": " \u00e9taient le plus r\u00e9duits avant et \n apr\u00e8s redistribution ", "start": 204.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9tait la France. ", "start": 206.52, "duration": 1.0}, {"text": " Aucune nation \n ne redistribue autant ", "start": 207.56, "duration": 1.0}, {"text": " que la France \n pour les plus modestes ", "start": 208.6, "duration": 1.36}, {"text": " et les plus fragiles. ", "start": 210.0, "duration": 1.0}, {"text": " Vous dites que le taux \n d'imposition ", "start": 211.04, "duration": 1.16}, {"text": " n'est pas suffisamment \u00e9lev\u00e9. ", "start": 212.24, "duration": 3.04}, {"text": " Je rappelle que le taux \n marginal d'imposition ", "start": 215.32, "duration": 2.96}, {"text": " entre pays \n est le plus \u00e9lev\u00e9 en France ", "start": 218.32, "duration": 1.56}, {"text": " et approche les 60%. ", "start": 219.92, "duration": 4.16}, {"text": " 70% de l'imp\u00f4t \n sur le revenu est pay\u00e9 ", "start": 224.12, "duration": 1.56}, {"text": " par 10% des contribuables. ", "start": 225.72, "duration": 5.2}, {"text": " Oui, \n il est temps, ", "start": 230.96, "duration": 2.36}, {"text": " apr\u00e8s avoir bien \n prot\u00e9g\u00e9 les Fran\u00e7ais, ", "start": 233.36, "duration": 2.08}, {"text": " sans votre soutien \n d'ailleurs, ", "start": 235.48, "duration": 1.76}, {"text": " pendant la crise \n du Covid, ", "start": 237.28, "duration": 4.4}, {"text": " pendant la crise \n de l'inflation, ", "start": 241.72, "duration": 2.84}, {"text": " apr\u00e8s avoir r\u00e9compens\u00e9 \n le travail ", "start": 244.6, "duration": 5.44}, {"text": " en mettant en place \n une exon\u00e9ration ", "start": 250.08, "duration": 9.84}, {"text": " de toute fiscalit\u00e9 \n sur les heures suppl\u00e9mentaires ", "start": 259.96, "duration": 2.24}, {"text": " que vous r\u00e9tablir, \n nous r\u00e9tablissons fermement, ", "start": 262.24, "duration": 1.52}, {"text": " calmement et sereinement \n les comptes publics. ", "start": 263.8, "duration": 4.4}, {"text": " La France Insoumise \n est la France irresponsable, ", "start": 268.24, "duration": 1.64}, {"text": " nous sommes la majorit\u00e9 \n de la responsabilit\u00e9. ", "start": 269.92, "duration": 7.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 277.32, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Juvin. ", "start": 278.64, "duration": 10.28}, {"text": " - Philippe Juvin: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 288.96, "duration": 2.04}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 291.04, "duration": 7.36}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n des Solidarit\u00e9s ", "start": 298.44, "duration": 1.4}, {"text": " et de la Sant\u00e9. ", "start": 299.88, "duration": 5.12}, {"text": " Aujourd'hui, seul \n 1 Fran\u00e7ais sur 2 ", "start": 305.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui a besoin de soins \n palliatifs peut ", "start": 306.24, "duration": 1.36}, {"text": " y acc\u00e9der. ", "start": 307.64, "duration": 1.44}, {"text": " Il faudrait donc en th\u00e9orie \n doubler l'offre actuelle. ", "start": 309.12, "duration": 7.16}, {"text": " Or, on nous annonce un plan \n qui ne repr\u00e9sente ", "start": 316.32, "duration": 1.96}, {"text": " que 6% d'augmentation \n du budget annuel ", "start": 318.32, "duration": 1.16}, {"text": " des soins palliatifs. ", "start": 319.52, "duration": 3.24}, {"text": " Comment, avec seulement \n 6% de budget ", "start": 322.8, "duration": 2.16}, {"text": " en plus, comptez-vous \n doubler l'offre ", "start": 325.0, "duration": 1.0}, {"text": " de soins palliatifs? ", "start": 326.04, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 327.92, "duration": 1.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 329.76, "duration": 1.36}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 331.16, "duration": 5.24}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 336.44, "duration": 3.68}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Philippe \n Juvin, vous venez ", "start": 340.16, "duration": 1.84}, {"text": " de mettre \n en avant l'importance ", "start": 342.04, "duration": 1.0}, {"text": " des soins palliatifs \n dans notre pays. ", "start": 343.08, "duration": 4.16}, {"text": " Au moment \n o\u00f9 nous nous parlons, ", "start": 347.28, "duration": 1.92}, {"text": " nous savons \n que nous avons un peu ", "start": 349.24, "duration": 3.6}, {"text": " plus de 140 unit\u00e9s \n de soins palliatifs ", "start": 352.88, "duration": 5.04}, {"text": " dans le pays et 420 \n unit\u00e9s mobiles ", "start": 357.96, "duration": 1.36}, {"text": " de soins palliatifs. ", "start": 359.36, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas suffisant, \n je vous l'accorde. ", "start": 360.4, "duration": 5.92}, {"text": " D'autant plus que jusqu'\u00e0 \n vendredi, 21 d\u00e9partements ", "start": 366.36, "duration": 2.12}, {"text": " ne b\u00e9n\u00e9ficiaient pas de service. ", "start": 368.52, "duration": 3.36}, {"text": " Vendredi, encore, \n j'ai annonc\u00e9 la cr\u00e9ation ", "start": 371.92, "duration": 1.16}, {"text": " d'un d\u00e9partement \u00e0 Brive. ", "start": 373.12, "duration": 1.8}, {"text": " Il reste donc 20 \n d\u00e9partements ", "start": 374.96, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne sont pas \u00e9quip\u00e9s \u00e0 ce jour. ", "start": 376.56, "duration": 6.16}, {"text": " Le deuxi\u00e8me sujet sur lequel \n nous devons travailler, ", "start": 382.76, "duration": 1.56}, {"text": " c'est concr\u00e8tement \n d'organiser une fili\u00e8re. ", "start": 384.36, "duration": 7.32}, {"text": " Vous \u00eates vous-m\u00eame professeur \n des universit\u00e9s, ", "start": 391.72, "duration": 2.92}, {"text": " praticien hospitalier, \n cette discipline ", "start": 394.68, "duration": 4.76}, {"text": " n'est pas enseign\u00e9e. ", "start": 399.48, "duration": 1.96}, {"text": " Nous n'avons aucun professeur \n d'universit\u00e9. ", "start": 401.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous n'avons pas de chef \n de clinique. ", "start": 402.52, "duration": 2.88}, {"text": " Nous n'avons pas d'assistants \n de chef ", "start": 405.44, "duration": 1.16}, {"text": " de clinique. ", "start": 406.64, "duration": 12.2}, {"text": " C'est nouveau \n et on cr\u00e9e une culture ", "start": 418.88, "duration": 1.36}, {"text": " des soins \n d'accompagnement ", "start": 420.28, "duration": 4.92}, {"text": " dans notre pays, \n cela se fera ", "start": 425.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec ma coll\u00e8gue \n Sylvie Retailleau, ", "start": 426.44, "duration": 1.0}, {"text": " avec laquelle \n nous avons pr\u00e9vu d'ouvrir ", "start": 427.48, "duration": 1.16}, {"text": " une fili\u00e8re d'enseignement. ", "start": 428.68, "duration": 2.16}, {"text": " Aujourd'hui, il n'y \n a que quelques heures ", "start": 430.88, "duration": 1.96}, {"text": " de cours dans un cursus de 10 ans \n d'\u00e9tudes m\u00e9dicales. ", "start": 432.88, "duration": 6.04}, {"text": " Nous voulons plus d'unit\u00e9s \n de soins palliatifs, ", "start": 438.96, "duration": 3.2}, {"text": " notamment \n d'unit\u00e9s mobiles, ", "start": 442.2, "duration": 3.2}, {"text": " avec tout le r\u00e9seau \n d'hospitalisation ", "start": 445.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 domicile. ", "start": 446.48, "duration": 1.08}, {"text": " On peut regarder \n les chiffres, ", "start": 447.6, "duration": 2.72}, {"text": " mais il faut regarder aussi \n la mobilisation. ", "start": 450.36, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 453.96, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 455.0, "duration": 6.24}, {"text": " - Philippe Juvin: \n Vous n'avez pas r\u00e9pondu ", "start": 461.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'insuffisance \n des moyens financiers. ", "start": 462.68, "duration": 1.64}, {"text": " Le compte n'y est pas. ", "start": 464.36, "duration": 4.64}, {"text": " Je pose la question \n du sous-financement ", "start": 469.04, "duration": 1.16}, {"text": " des soins palliatifs. ", "start": 470.24, "duration": 12.08}, {"text": " Chacun doit mesurer \n la gravit\u00e9 de ceci: ", "start": 482.36, "duration": 3.4}, {"text": " y a-t-il un risque demain \n de suicides assist\u00e9s ", "start": 485.8, "duration": 2.92}, {"text": " par d\u00e9faut en raison \n de l'absence ", "start": 488.76, "duration": 1.16}, {"text": " de soins palliatifs? ", "start": 489.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas une petite question. ", "start": 491.0, "duration": 2.28}, {"text": " D'autant plus qu'il faut \n financer d'autres choses ", "start": 493.32, "duration": 1.36}, {"text": " que les soins palliatifs, \n comme la psychiatrie. ", "start": 494.72, "duration": 2.52}, {"text": " Les malades du cancer \n se suicident jusqu'\u00e0 4 fois ", "start": 497.28, "duration": 2.36}, {"text": " plus quand ils n'ont pas \n de psychiatre. ", "start": 499.68, "duration": 4.8}, {"text": " Il y a aussi \n les questions sociales. ", "start": 504.52, "duration": 2.44}, {"text": " Quand on ne peut pas se payer \n l'ordinateur ", "start": 507.0, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 reconnaissance \n de la paupi\u00e8re, ", "start": 509.16, "duration": 1.72}, {"text": " le fauteuil \u00e0 25.000 euros, \n les conditions ", "start": 510.92, "duration": 4.16}, {"text": " de logement mis\u00e9rables, \n tout cela peut peser ", "start": 515.12, "duration": 2.44}, {"text": " dans les d\u00e9cisions \n parce que la vie ", "start": 517.6, "duration": 3.84}, {"text": " est trop dure en raison \n des conditions mat\u00e9rielles. ", "start": 521.48, "duration": 4.64}, {"text": " Les soins palliatifs, \n la psychiatrie, ", "start": 526.16, "duration": 1.0}, {"text": " la lutte \n contre l'isolement aussi, ", "start": 527.2, "duration": 3.88}, {"text": " est-ce que \u00e7a \n ne pourrait pas \u00eatre cela, ", "start": 531.12, "duration": 1.6}, {"text": " avant tout, \n la traduction concr\u00e8te ", "start": 532.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la fraternit\u00e9? ", "start": 533.8, "duration": 1.44}, {"text": " Pr\u00e9venir le suicide \n en se souciant ", "start": 535.28, "duration": 1.48}, {"text": " de ses causes? ", "start": 536.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 537.84, "duration": 5.4}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Je crois ", "start": 543.28, "duration": 2.32}, {"text": " que l'on peut s'accorder \n sur un point. ", "start": 545.64, "duration": 5.4}, {"text": " Les maisons \n d'accompagnement apportent ", "start": 551.08, "duration": 5.52}, {"text": " des r\u00e9ponses et l'objectif \n est de d\u00e9cliner l'ensemble, ", "start": 556.64, "duration": 1.68}, {"text": " car jamais dans notre pays \n il n'a \u00e9t\u00e9 question ", "start": 558.36, "duration": 1.76}, {"text": " de parler \n d'aide ", "start": 560.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 mourir avant d'avoir un plan \n d'accompagnement ", "start": 561.2, "duration": 1.36}, {"text": " des soins palliatifs. ", "start": 562.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 563.64, "duration": 7.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus. ", "start": 571.48, "duration": 2.16}, {"text": " - J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus: Merci. ", "start": 573.68, "duration": 8.12}, {"text": " Le 2 juin 1941, \n le r\u00e9gime de Vichy promulgue ", "start": 581.84, "duration": 2.68}, {"text": " le statut des juifs \n et limite l'acc\u00e8s ", "start": 584.56, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9tudiants juifs \n aux universit\u00e9s. ", "start": 585.96, "duration": 2.6}, {"text": " 80 ans apr\u00e8s, \n nous pensions ", "start": 588.6, "duration": 1.24}, {"text": " que ces faits \n appartenaient au pass\u00e9. ", "start": 589.88, "duration": 4.04}, {"text": " Nous pensions \n que la b\u00eate immonde ", "start": 593.96, "duration": 3.4}, {"text": " de l'antis\u00e9mitisme \n \u00e9tait gav\u00e9e de sang ", "start": 597.4, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s la Shoah. ", "start": 598.6, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, elle rena\u00eet. ", "start": 599.64, "duration": 2.84}, {"text": " Le poison \n de l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 602.52, "duration": 2.48}, {"text": " qui n'a pas l'air d'int\u00e9resser \n mes coll\u00e8gues l\u00e0-bas, ", "start": 605.04, "duration": 1.6}, {"text": " est au coeur de nos universit\u00e9s. ", "start": 606.68, "duration": 7.6}, {"text": " Mardi dernier, \n \u00e0 Sciences Po Paris, ", "start": 614.32, "duration": 2.64}, {"text": " qui forme les dirigeants \n de notre pays ", "start": 617.0, "duration": 1.96}, {"text": " depuis le 18e si\u00e8cle \n et o\u00f9 j'enseigne ", "start": 619.0, "duration": 4.48}, {"text": " depuis 7 ans, \n une soixantaine d'individus ", "start": 623.52, "duration": 3.84}, {"text": " ont envahi \n un amphith\u00e9\u00e2tre ", "start": 627.4, "duration": 3.92}, {"text": " qu'ils ont renomm\u00e9 \n en \"amphith\u00e9\u00e2tre Gaza\". ", "start": 631.36, "duration": 3.92}, {"text": " Parce que de confession \n juive, des \u00e9tudiants ", "start": 635.32, "duration": 5.32}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie \n par des r\u00e9volutionnaires ", "start": 640.68, "duration": 1.56}, {"text": " de pacotille. ", "start": 642.28, "duration": 1.8}, {"text": " A d'autres \u00e9tudiants \n qui avaient r\u00e9ussi ", "start": 644.12, "duration": 5.12}, {"text": " \u00e0 entrer, on a demand\u00e9 de dire \n \"la Palestine vaincra\" ", "start": 649.28, "duration": 1.96}, {"text": " sous peine d'\u00eatre exclus \n de la salle. ", "start": 651.28, "duration": 3.44}, {"text": " Dans les amphis, \n il y a aujourd'hui ", "start": 654.76, "duration": 6.2}, {"text": " la haine du sionisme, \n la haine du juif. ", "start": 661.0, "duration": 3.16}, {"text": " Ces faits sont graves, \n une blessure ", "start": 664.2, "duration": 3.56}, {"text": " pour notre R\u00e9publique \n et cela demande ", "start": 667.8, "duration": 1.16}, {"text": " une r\u00e9ponse implacable. ", "start": 669.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux remercier monsieur \n le Premier ministre ", "start": 670.04, "duration": 1.52}, {"text": " d'\u00eatre all\u00e9 le jour m\u00eame \n \u00e0 Sciences Po Paris. ", "start": 671.6, "duration": 2.8}, {"text": " Les stigmatisations \n dont sont victimes ", "start": 674.44, "duration": 2.0}, {"text": " les \u00e9tudiants juifs \n ne s'arr\u00eatent ", "start": 676.48, "duration": 1.0}, {"text": " malheureusement pas aux murs \n de Sciences Po. ", "start": 677.52, "duration": 5.28}, {"text": " Beaucoup disent \n avoir \u00e9t\u00e9 victimes ", "start": 682.84, "duration": 1.0}, {"text": " d'un acte antis\u00e9mite. ", "start": 683.88, "duration": 2.8}, {"text": " Je vous demande \n quelles mesures ", "start": 686.72, "duration": 1.28}, {"text": " votre gouvernement \n compte prendre ", "start": 688.04, "duration": 1.04}, {"text": " pour lutter contre cette d\u00e9rive. ", "start": 689.12, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 690.76, "duration": 5.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 696.2, "duration": 8.96}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 705.2, "duration": 11.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus, ", "start": 716.24, "duration": 5.36}, {"text": " libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, \n fraternit\u00e9, ", "start": 721.64, "duration": 1.24}, {"text": " ce sont les principes \n de la R\u00e9publique. ", "start": 722.92, "duration": 1.56}, {"text": " C'est le fondement \n de nos valeurs r\u00e9publicaines. ", "start": 724.52, "duration": 6.92}, {"text": " Ces valeurs doivent \n \u00eatre respect\u00e9es ", "start": 731.48, "duration": 1.0}, {"text": " par tous et tout le temps. ", "start": 732.52, "duration": 3.64}, {"text": " Cela vaut dans nos \u00e9tablissements \n d'enseignement sup\u00e9rieur, ", "start": 736.2, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 on forme notre jeunesse. ", "start": 737.6, "duration": 1.48}, {"text": " Pas une fac \n ou une \u00e9cole ne peut ", "start": 739.12, "duration": 1.68}, {"text": " \u00eatre au-dessus \n des lois et ne peut ", "start": 740.84, "duration": 1.36}, {"text": " les appliquer \u00e0 la carte. ", "start": 742.24, "duration": 4.88}, {"text": " Je me suis rendu \n avec la ministre ", "start": 747.16, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Enseignement \n sup\u00e9rieur \u00e0 Sciences Po. ", "start": 748.56, "duration": 4.4}, {"text": " J'ai annonc\u00e9 un certain \n nombre de mesures. ", "start": 753.0, "duration": 2.96}, {"text": " D'abord, le d\u00e9clenchement \n d'un article 40 ", "start": 756.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour faire la lumi\u00e8re \n sur le d\u00e9roul\u00e9 ", "start": 757.6, "duration": 1.36}, {"text": " des faits. ", "start": 759.0, "duration": 4.88}, {"text": " Ensuite, la nomination \n d'un administrateur provisoire ", "start": 763.92, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 Sciences Po dont la feuille \n de route sera claire: ", "start": 767.48, "duration": 1.76}, {"text": " faire respecter \n les principes r\u00e9publicains ", "start": 769.28, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Sciences Po. ", "start": 770.32, "duration": 14.6}, {"text": " Troisi\u00e8me mesure: \n faire de cet objectif ", "start": 784.96, "duration": 11.48}, {"text": " le coeur du recrutement \n de la future figure administrative ", "start": 796.48, "duration": 1.96}, {"text": " de Sciences Po. ", "start": 798.48, "duration": 5.76}, {"text": " Des d\u00e9bordements \n scandaleux ", "start": 804.28, "duration": 3.24}, {"text": " se sont multipli\u00e9s du fait \n toujours d'une minorit\u00e9 agissante ", "start": 807.56, "duration": 1.76}, {"text": " et dangereuse. ", "start": 809.36, "duration": 6.24}, {"text": " Je le dis ici: \n je n'accepterai jamais qu'une fac ", "start": 815.64, "duration": 12.0}, {"text": " ou qu'une \u00e9cole \n ne devienne la voie ", "start": 827.68, "duration": 2.96}, {"text": " du d\u00e9ferlement d'eau d'une \n id\u00e9ologie nord-am\u00e9ricaine ", "start": 830.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui pr\u00f4ne l'intol\u00e9rance, \n le refus ", "start": 831.72, "duration": 5.24}, {"text": " du d\u00e9bat, et bride les opinions \n contradictoires. ", "start": 837.0, "duration": 1.72}, {"text": " Nous serons collectivement \n intraitables. ", "start": 838.76, "duration": 2.8}, {"text": " L'autonomie \n de l'enseignement sup\u00e9rieur, ", "start": 841.6, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas et ce ne sera \n jamais ", "start": 842.64, "duration": 1.56}, {"text": " une autonomie des valeurs \n r\u00e9publicaines. ", "start": 844.24, "duration": 1.04}, {"text": " Nous ne l\u00e2cherons rien. ", "start": 845.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous serons mobilis\u00e9s. ", "start": 846.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous serons \n intraitables ", "start": 847.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 toutes les d\u00e9rives, \n notamment ", "start": 848.44, "duration": 1.0}, {"text": " les d\u00e9rives antis\u00e9mites. ", "start": 849.48, "duration": 4.88}, {"text": " D\u00e8s qu'il faudra r\u00e9affirmer \n nos principes r\u00e9publicains, ", "start": 854.4, "duration": 1.36}, {"text": " nous le ferons. ", "start": 855.8, "duration": 2.52}, {"text": " Nous continuons \n \u00e0 faire de la lutte ", "start": 858.36, "duration": 5.28}, {"text": " contre ceux qui en veulent \n \u00e0 nos principes r\u00e9publicains ", "start": 863.68, "duration": 1.76}, {"text": " le coeur des contrats \n que nous signons ", "start": 865.48, "duration": 1.36}, {"text": " avec les universit\u00e9s, \n avec les \u00e9coles, ", "start": 866.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour que le financement \n public ", "start": 868.08, "duration": 1.0}, {"text": " soit syst\u00e9matiquement \n li\u00e9 au respect ", "start": 869.12, "duration": 1.0}, {"text": " de nos valeurs \n et de nos principes r\u00e9publicains. ", "start": 870.16, "duration": 1.56}, {"text": " L'enseignement \n sup\u00e9rieur doit donner ", "start": 871.76, "duration": 1.0}, {"text": " le go\u00fbt du d\u00e9bat \n et de la r\u00e9flexion, ", "start": 872.8, "duration": 1.56}, {"text": " jamais celui de la haine \n et de la discrimination. ", "start": 874.4, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 876.2, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 877.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Julien Odoul. ", "start": 878.28, "duration": 1.36}, {"text": " - Julien Odoul: Merci. ", "start": 879.68, "duration": 3.8}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 883.52, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 884.56, "duration": 8.16}, {"text": " Il y a 12 ans, \n jour pour jour, ", "start": 892.76, "duration": 4.68}, {"text": " le 19 mars 2012, \n le terroriste islamiste ", "start": 897.48, "duration": 1.56}, {"text": " Mohammed Merah semait \n la mort et l'horreur ", "start": 899.08, "duration": 1.36}, {"text": " dans une \u00e9cole juive de Toulouse. ", "start": 900.48, "duration": 5.4}, {"text": " N'oublions jamais \n les victimes innocentes ", "start": 905.92, "duration": 1.0}, {"text": " de cet attentat ignoble. ", "start": 906.96, "duration": 2.84}, {"text": " Un enfant de 4 ans. ", "start": 909.84, "duration": 1.36}, {"text": " Un enfant de 5 ans. ", "start": 911.24, "duration": 1.12}, {"text": " Une enfant de 7 ans. ", "start": 912.4, "duration": 4.68}, {"text": " Un professeur de 30 ans. ", "start": 917.12, "duration": 7.48}, {"text": " 12 ans apr\u00e8s, \n l'antis\u00e9mitisme contamine ", "start": 924.64, "duration": 1.0}, {"text": " les grandes \u00e9coles \n et les universit\u00e9s. ", "start": 925.68, "duration": 4.48}, {"text": " Sciences Po Paris \n s'est transform\u00e9e ", "start": 930.2, "duration": 6.4}, {"text": " en centre de recrutement \n islamo-gauchiste. ", "start": 936.64, "duration": 4.44}, {"text": " Apr\u00e8s la soumission \n \u00e0 l'id\u00e9ologie wokiste, ", "start": 941.12, "duration": 1.16}, {"text": " Sciences Po d\u00e9rive \n vers l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 942.32, "duration": 3.12}, {"text": " Des \u00e9tudiants \n de Sciences Po distribuent ", "start": 945.48, "duration": 1.88}, {"text": " des tracts \n o\u00f9 les terroristes du Hamas ", "start": 947.4, "duration": 1.36}, {"text": " sont pr\u00e9sent\u00e9s \n comme des r\u00e9sistants. ", "start": 948.8, "duration": 8.28}, {"text": " Une militante pro-Hamas \n et candidate LFI ", "start": 957.12, "duration": 2.68}, {"text": " est re\u00e7ue en grande \n pompe en d\u00e9but ", "start": 959.84, "duration": 1.4}, {"text": " de mois. ", "start": 961.28, "duration": 5.2}, {"text": " Un nouveau cap a \u00e9t\u00e9 franchi \n avec l'occupation ", "start": 966.52, "duration": 3.08}, {"text": " d'un amphith\u00e9\u00e2tre \n par une soixantaine d'\u00e9tudiants ", "start": 969.64, "duration": 1.68}, {"text": " fanatis\u00e9s scandant \n leur haine d'Isra\u00ebl. ", "start": 971.36, "duration": 11.6}, {"text": " Des \u00e9tudiants juifs \n ont \u00e9t\u00e9 insult\u00e9s ", "start": 983.0, "duration": 1.16}, {"text": " et stigmatis\u00e9s parce que juifs. ", "start": 984.2, "duration": 12.56}, {"text": " \"Un simple incident\", \n pour l'islamiste fanatis\u00e9 Jean-Luc ", "start": 996.8, "duration": 1.36}, {"text": " M\u00e9lenchon. ", "start": 998.2, "duration": 3.24}, {"text": " Au-del\u00e0 de l'enqu\u00eate \n administrative, ", "start": 1001.48, "duration": 4.48}, {"text": " au-del\u00e0 de vos coups de com', \n \u00eates-vous pr\u00eats ", "start": 1006.0, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 rompre les liens \n avec le Qatar, banquier ", "start": 1008.0, "duration": 1.56}, {"text": " de votre gouvernement, \n qui soutient ", "start": 1009.6, "duration": 1.0}, {"text": " et h\u00e9berge les terroristes \n islamistes ", "start": 1010.64, "duration": 1.0}, {"text": " du Hamas? ", "start": 1011.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1012.72, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sylvie Retailleau. ", "start": 1013.76, "duration": 1.36}, {"text": " - Sylvie Retailleau: Merci. ", "start": 1015.16, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Julien Odoul, ", "start": 1016.2, "duration": 2.8}, {"text": " je voudrais d'abord dire \n que l'antis\u00e9mitisme ", "start": 1019.04, "duration": 1.16}, {"text": " est un poison. ", "start": 1020.24, "duration": 4.2}, {"text": " Ceci, quels que soient \n ses masques. ", "start": 1024.48, "duration": 5.08}, {"text": " C'est notre ligne claire, \n la tol\u00e9rance z\u00e9ro. ", "start": 1029.6, "duration": 2.16}, {"text": " L'universit\u00e9 fait \n partie int\u00e9grante ", "start": 1031.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1032.84, "duration": 3.64}, {"text": " Elle partage ses forces \n et ses lumi\u00e8res ", "start": 1036.52, "duration": 2.0}, {"text": " mais elle doit aussi \n affronter ses tensions ", "start": 1038.56, "duration": 2.72}, {"text": " et ses maux les plus sombres. ", "start": 1041.32, "duration": 8.08}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur les \u00e9v\u00e9nements ", "start": 1049.44, "duration": 1.0}, {"text": " de Sciences Po Paris \n en particulier. ", "start": 1050.48, "duration": 7.48}, {"text": " Ma m\u00e9thode, \n c'est l'objectivisation des faits. ", "start": 1058.0, "duration": 5.64}, {"text": " C'est tout le sens \n de signalement ", "start": 1063.68, "duration": 1.16}, {"text": " au procureur \n que nous avons annonc\u00e9 ", "start": 1064.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'aide d'un article 40 \n qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 1066.08, "duration": 1.76}, {"text": " pour que la justice \n soit saisie et fasse ", "start": 1067.88, "duration": 1.56}, {"text": " son travail. ", "start": 1069.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous nous sommes rendus sur place. ", "start": 1070.52, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a eu \n un envahissement sauvage ", "start": 1071.88, "duration": 1.36}, {"text": " de l'amphith\u00e9\u00e2tre \n et une absence manifeste ", "start": 1073.28, "duration": 4.52}, {"text": " du respect du cadre. ", "start": 1077.84, "duration": 5.56}, {"text": " Toute cette Assembl\u00e9e \n conna\u00eet ", "start": 1083.44, "duration": 1.32}, {"text": " notre mobilisation \n sur la lutte ", "start": 1084.8, "duration": 1.04}, {"text": " contre l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1085.88, "duration": 2.12}, {"text": " Mais ne comptez pas sur moi \n pour participer ", "start": 1088.04, "duration": 3.16}, {"text": " au blanchissement \n du parti des h\u00e9ritiers ", "start": 1091.24, "duration": 6.0}, {"text": " de P\u00e9tain, ce parti \n des identitaires, ", "start": 1097.28, "duration": 3.28}, {"text": " pas plus que je ne fermerai \n les yeux ", "start": 1100.6, "duration": 3.64}, {"text": " sur les agissements des groupes \n communautaristes ", "start": 1104.28, "duration": 1.92}, {"text": " qui d\u00e9fient la R\u00e9publique \n et ses principes. ", "start": 1106.24, "duration": 6.92}, {"text": " Je voudrais poursuivre ma ligne \n de tol\u00e9rance z\u00e9ro ", "start": 1113.2, "duration": 1.56}, {"text": " contre l'antis\u00e9mitisme, \n la haine ", "start": 1114.8, "duration": 1.32}, {"text": " de l'autre et contre toutes les \n discriminations. ", "start": 1116.16, "duration": 5.68}, {"text": " Ne faites pas l'offense \n de mentir ", "start": 1121.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vos coll\u00e8gues, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1123.08, "duration": 7.0}, {"text": " Ce soir, \n \u00e0 Sciences Po, ", "start": 1130.12, "duration": 5.6}, {"text": " qui n'est pas une zone \n interdite ", "start": 1135.76, "duration": 1.16}, {"text": " pour le Rassemblement \n National, ", "start": 1136.96, "duration": 1.0}, {"text": " votre coll\u00e8gue \n S\u00e9bastien Chenu donne ", "start": 1138.0, "duration": 1.0}, {"text": " une conf\u00e9rence. ", "start": 1139.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1140.08, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 1141.12, "duration": 4.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Lionel Royer-Perreaut. ", "start": 1145.16, "duration": 7.52}, {"text": " - Lionel Royer-Perreaut: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1152.72, "duration": 7.2}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1159.96, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 1161.72, "duration": 6.72}, {"text": " 2 clans, 2 organisations \n criminelles ", "start": 1168.48, "duration": 4.12}, {"text": " se partagent le juteux \n trafic des stup\u00e9fiants ", "start": 1172.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Marseille. ", "start": 1174.04, "duration": 2.44}, {"text": " Le ministre de l'Int\u00e9rieur \n et le garde ", "start": 1176.52, "duration": 1.64}, {"text": " des Sceaux se sont rendus \n \u00e0 Marseille ", "start": 1178.2, "duration": 5.28}, {"text": " ce matin pour lancer une op\u00e9ration \n \"Place nette XXL\". ", "start": 1183.52, "duration": 7.04}, {"text": " Apr\u00e8s les innombrables \n op\u00e9rations ", "start": 1190.6, "duration": 2.72}, {"text": " de pilonnage \n des lieux de trafic, ", "start": 1193.36, "duration": 3.72}, {"text": " cette op\u00e9ration de grande \n envergure vient consolider ", "start": 1197.12, "duration": 4.88}, {"text": " et conforter \n la guerre sans merci ", "start": 1202.04, "duration": 5.28}, {"text": " que livrent l'Etat \n et le gouvernement ", "start": 1207.36, "duration": 1.16}, {"text": " contre ces gangs criminels. ", "start": 1208.56, "duration": 1.08}, {"text": " Jamais un gouvernement \n n'aura d\u00e9ploy\u00e9 autant ", "start": 1209.68, "duration": 1.16}, {"text": " de moyens pour lutter \n contre ces organisations. ", "start": 1210.88, "duration": 7.28}, {"text": " L'ann\u00e9e 2023 a \u00e9t\u00e9 meurtri\u00e8re. ", "start": 1218.2, "duration": 3.44}, {"text": " 49 assassinats, \n dont 3 victimes innocentes. ", "start": 1221.68, "duration": 5.36}, {"text": " Je pense \u00e0 cette jeune \n fille qui habitait ", "start": 1227.08, "duration": 1.56}, {"text": " dans ma circonscription \n et qui est morte ", "start": 1228.68, "duration": 1.36}, {"text": " dans sa chambre \n alors qu'elle \u00e9tudiait ", "start": 1230.08, "duration": 1.16}, {"text": " tranquillement. ", "start": 1231.28, "duration": 9.52}, {"text": " Ces trafics gangr\u00e8nent \n tout Marseille aujourd'hui, ", "start": 1240.84, "duration": 1.16}, {"text": " plus seulement les quartiers nord. ", "start": 1242.04, "duration": 1.36}, {"text": " Des milliers d'habitants \n sont assign\u00e9s ", "start": 1243.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 r\u00e9sidence par les gangs. ", "start": 1244.48, "duration": 5.08}, {"text": " Ce week-end, il y a eu des tirs \n en plein apr\u00e8s-midi. ", "start": 1249.6, "duration": 2.4}, {"text": " C'\u00e9tait tout pr\u00e8s d'une \u00e9cole. ", "start": 1252.04, "duration": 8.0}, {"text": " Des commerces \n se multiplient, ", "start": 1260.08, "duration": 1.12}, {"text": " dont la seule utilit\u00e9 \n est de blanchir l'argent sale. ", "start": 1261.24, "duration": 5.04}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n pouvez-vous indiquer ", "start": 1266.32, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 la repr\u00e9sentation \n nationale l'esprit ", "start": 1269.32, "duration": 5.12}, {"text": " de ces op\u00e9rations, \n les r\u00e9sultats d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9s ", "start": 1274.48, "duration": 1.36}, {"text": " et ceux attendus? ", "start": 1275.88, "duration": 1.0}, {"text": " Tous les Marseillais \n ont besoin ", "start": 1276.92, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre rassur\u00e9s. ", "start": 1277.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1279.0, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est au Premier ministre. ", "start": 1280.96, "duration": 5.04}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1286.04, "duration": 5.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Lionel Royer-Perreaut, ", "start": 1291.68, "duration": 2.76}, {"text": " vous le savez \n bien, ", "start": 1294.48, "duration": 8.08}, {"text": " vous qui \u00eates au quotidien \n aupr\u00e8s ", "start": 1302.6, "duration": 1.56}, {"text": " des Marseillais, \n aupr\u00e8s des jeunes, ", "start": 1304.2, "duration": 1.8}, {"text": " aupr\u00e8s des familles, \n aupr\u00e8s des femmes ", "start": 1306.04, "duration": 1.16}, {"text": " et des hommes des quartiers. ", "start": 1307.24, "duration": 2.44}, {"text": " Vous le savez, \n la drogue est la m\u00e8re ", "start": 1309.72, "duration": 1.56}, {"text": " de tous les vices. ", "start": 1311.32, "duration": 1.0}, {"text": " Elle d\u00e9truit les familles. ", "start": 1312.36, "duration": 1.04}, {"text": " Elle corrompt notre jeunesse. ", "start": 1313.44, "duration": 2.8}, {"text": " Elle broie des vies. ", "start": 1316.28, "duration": 2.92}, {"text": " Elle est le berceau \n de la d\u00e9linquance, ", "start": 1319.24, "duration": 1.36}, {"text": " du trafic d'armes. ", "start": 1320.64, "duration": 2.04}, {"text": " Cela ravage des quartiers, \n des villes ", "start": 1322.72, "duration": 1.16}, {"text": " et parfois m\u00eame \n jusqu'\u00e0 nos villages. ", "start": 1323.92, "duration": 5.48}, {"text": " Quand on emprunte \n la voie des trafics ", "start": 1329.44, "duration": 2.0}, {"text": " de drogue, \n il y a souvent la mort ", "start": 1331.48, "duration": 1.56}, {"text": " au bout du chemin. ", "start": 1333.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je connais votre d\u00e9termination. ", "start": 1334.12, "duration": 1.2}, {"text": " Je connais votre implication. ", "start": 1335.36, "duration": 5.28}, {"text": " Devant vous, comme devant toute la \n repr\u00e9sentation nationale, ", "start": 1340.68, "duration": 9.92}, {"text": " j'en fais le serment, \n nous ne faiblirons jamais, ", "start": 1350.64, "duration": 1.56}, {"text": " nous ne renoncerons jamais. ", "start": 1352.24, "duration": 1.92}, {"text": " Nous n'aurons jamais \n la main qui tremble. ", "start": 1354.2, "duration": 1.68}, {"text": " La lutte \n contre les trafiquants ", "start": 1355.92, "duration": 1.56}, {"text": " est une priorit\u00e9 et m\u00eame \n un devoir national. ", "start": 1357.52, "duration": 6.16}, {"text": " Nous m\u00e8nerons cette bataille \n sans compter, ", "start": 1363.72, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 Marseille comme partout \n sur le territoire. ", "start": 1364.96, "duration": 3.48}, {"text": " Nous nous attaquerons \n au r\u00e9seau ", "start": 1368.48, "duration": 1.0}, {"text": " de la base jusqu'au sommet. ", "start": 1369.52, "duration": 2.16}, {"text": " Nous nous attaquerons \n \u00e0 chaque point ", "start": 1371.72, "duration": 1.16}, {"text": " de deal. ", "start": 1372.92, "duration": 5.0}, {"text": " Avec toute la repr\u00e9sentation \n nationale, ", "start": 1377.96, "duration": 3.68}, {"text": " je l'esp\u00e8re, je veux \n ici rendre hommage ", "start": 1381.68, "duration": 3.52}, {"text": " aux forces de l'ordre \n qui se battent ", "start": 1385.24, "duration": 1.36}, {"text": " au quotidien et accomplissent \n un travail exceptionnel. ", "start": 1386.64, "duration": 1.36}, {"text": " Je veux rendre hommage \n aux magistrats, ", "start": 1388.04, "duration": 3.36}, {"text": " qui dirigent les enqu\u00eates \n et qui n'abandonnent jamais rien. ", "start": 1391.44, "duration": 3.48}, {"text": " Ce matin, \n nous avons d\u00e9cid\u00e9 de frapper ", "start": 1394.96, "duration": 1.36}, {"text": " un grand coup. ", "start": 1396.36, "duration": 3.44}, {"text": " Nous avons donn\u00e9 \n un grand coup de pied ", "start": 1399.84, "duration": 1.72}, {"text": " dans le trafic \n de drogue \u00e0 Marseille ", "start": 1401.6, "duration": 5.4}, {"text": " en menant une op\u00e9ration XXL \n qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9e ", "start": 1407.04, "duration": 3.6}, {"text": " depuis des mois apr\u00e8s un travail \n d'enqu\u00eate exceptionnel ", "start": 1410.68, "duration": 1.56}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 du parquet. ", "start": 1412.28, "duration": 2.44}, {"text": " Nous avons men\u00e9 \n une op\u00e9ration ", "start": 1414.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans tous les quartiers. ", "start": 1415.8, "duration": 2.72}, {"text": " Une op\u00e9ration d'une \n telle ampleur, ", "start": 1418.56, "duration": 1.76}, {"text": " avec 900 policiers \n et gendarmes d\u00e9ploy\u00e9s, ", "start": 1420.36, "duration": 5.16}, {"text": " avec des moyens \n a\u00e9riens et l'appui ", "start": 1425.56, "duration": 4.96}, {"text": " du RAID, \n le pr\u00e9sident ", "start": 1430.56, "duration": 2.24}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a choisi de saluer ", "start": 1432.84, "duration": 3.16}, {"text": " le travail \n de ceux qui l'ont men\u00e9e. ", "start": 1436.04, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a eu plus de 80 \n interpellations ", "start": 1439.12, "duration": 2.08}, {"text": " et une soixantaine \n de gardes \u00e0 vue. ", "start": 1441.24, "duration": 2.32}, {"text": " Faire place nette, \n c'est d\u00e9gager ", "start": 1443.6, "duration": 1.08}, {"text": " le terrain, \n c'est affirmer la loi ", "start": 1444.72, "duration": 1.16}, {"text": " et l'ordre partout. ", "start": 1445.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi rester \n sur le terrain ", "start": 1446.96, "duration": 4.84}, {"text": " pour \u00e9viter que les points \n de deal reviennent ", "start": 1451.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 peine la police partie. ", "start": 1453.44, "duration": 5.8}, {"text": " Pendant trois semaines, \n tous les moyens resteront engag\u00e9s. ", "start": 1459.28, "duration": 3.32}, {"text": " Mais la lutte \n contre le trafic, ", "start": 1462.64, "duration": 1.16}, {"text": " c'est un marathon \n qui se joue ", "start": 1463.84, "duration": 1.64}, {"text": " sur le long terme, \n sur notre capacit\u00e9 ", "start": 1465.52, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 ne pas baisser la garde. ", "start": 1467.28, "duration": 1.16}, {"text": " Le pilonnage des points \n de deal \u00e0 Marseille ", "start": 1468.48, "duration": 5.68}, {"text": " depuis des ann\u00e9es \n montre des r\u00e9sultats, ", "start": 1474.2, "duration": 1.16}, {"text": " avec la disparition \n d\u00e9finitive ", "start": 1475.4, "duration": 1.0}, {"text": " de plus de 70 \n points de deal, ", "start": 1476.44, "duration": 5.8}, {"text": " avec des saisies \n et des interpellations record. ", "start": 1482.28, "duration": 9.16}, {"text": " C'est l'heure \n des r\u00e9sultats ", "start": 1491.48, "duration": 2.2}, {"text": " de notre strat\u00e9gie \n et de notre d\u00e9termination. ", "start": 1493.72, "duration": 6.28}, {"text": " C'est le fruit \n des moyens d\u00e9ploy\u00e9s ", "start": 1500.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Marseille de fa\u00e7on \n exceptionnelle, ", "start": 1501.24, "duration": 4.84}, {"text": " notamment gr\u00e2ce au plan \n Marseille annonc\u00e9 ", "start": 1506.12, "duration": 8.76}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1514.92, "duration": 3.4}, {"text": " 300 policiers de plus, \n 3 compagnies ", "start": 1518.36, "duration": 1.92}, {"text": " de CRS, 50 magistrats \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 1520.32, "duration": 1.0}, {"text": " en 7 ans. ", "start": 1521.36, "duration": 1.0}, {"text": " Mon but, \n c'est que les trafiquants ", "start": 1522.4, "duration": 3.48}, {"text": " ne puissent jamais \n dormir tranquilles, ", "start": 1525.92, "duration": 1.0}, {"text": " c'est que la loi \n se rappelle toujours ", "start": 1526.96, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 eux et qu'ils sachent \n que la R\u00e9publique viendra toujours ", "start": 1529.2, "duration": 1.96}, {"text": " les chercher. ", "start": 1531.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons donc continuer. ", "start": 1532.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est qu'un d\u00e9but. ", "start": 1533.28, "duration": 4.0}, {"text": " D'autres op\u00e9rations \n vont avoir lieu, ", "start": 1537.32, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 Marseille et partout en France. ", "start": 1541.52, "duration": 6.6}, {"text": " Il y a des traces \n de sang sur l'argent ", "start": 1548.16, "duration": 1.76}, {"text": " de la drogue. ", "start": 1549.96, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons bloquer les avoirs \n des trafiquants. ", "start": 1551.0, "duration": 1.8}, {"text": " Je m'y suis engag\u00e9 \n dans ma d\u00e9claration ", "start": 1552.84, "duration": 1.36}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1554.24, "duration": 1.64}, {"text": " Avec G\u00e9rald Darmanin \n et Eric Dupond-Moretti, ", "start": 1555.92, "duration": 2.0}, {"text": " face aux donneurs de le\u00e7ons \n qui n'ont jamais rien tent\u00e9 ", "start": 1557.96, "duration": 3.04}, {"text": " ni rien fait \n en la mati\u00e8re, face ", "start": 1561.04, "duration": 2.88}, {"text": " aux d\u00e9faitistes \n qui nous expliquent ", "start": 1563.96, "duration": 1.0}, {"text": " que l'on n'y \n arrivera jamais ", "start": 1565.0, "duration": 3.08}, {"text": " et qui m\u00e9prisent \n le travail de nos forces ", "start": 1568.12, "duration": 2.88}, {"text": " de l'ordre, face \n aux laxistes qui pensent ", "start": 1571.04, "duration": 1.96}, {"text": " que la drogue \n est pardonnable et festive, ", "start": 1573.04, "duration": 5.08}, {"text": " nous avons un devoir \n vis-\u00e0-vis des habitants ", "start": 1578.16, "duration": 1.8}, {"text": " dont la vie est g\u00e2ch\u00e9e \n par les trafics. ", "start": 1580.0, "duration": 2.84}, {"text": " Nous avons un devoir \n vis-\u00e0-vis des familles ", "start": 1582.88, "duration": 2.36}, {"text": " qui ont perdu un proche \n dans un r\u00e8glement ", "start": 1585.28, "duration": 1.56}, {"text": " de comptes. ", "start": 1586.88, "duration": 1.2}, {"text": " Ce devoir, c'est de faire \n respecter partout ", "start": 1588.12, "duration": 1.56}, {"text": " la loi et l'ordre. ", "start": 1589.72, "duration": 9.48}, {"text": " Nous ne devons jamais \n c\u00e9der un millim\u00e8tre ", "start": 1599.24, "duration": 1.36}, {"text": " aux trafiquants. ", "start": 1600.64, "duration": 1.96}, {"text": " Point de deal \n par point de deal, ", "start": 1602.64, "duration": 1.36}, {"text": " nous combattrons \n les trafics de drogue. ", "start": 1604.04, "duration": 1.4}, {"text": " Il faudra du temps \n et des efforts, ", "start": 1605.48, "duration": 1.36}, {"text": " mais nous ne renoncerons jamais. ", "start": 1606.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1607.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Pierre Dharr\u00e9ville. ", "start": 1608.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Pierre Dharr\u00e9ville: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1610.36, "duration": 1.88}, {"text": " il faudra renforcer \n le service public ", "start": 1612.28, "duration": 2.4}, {"text": " et celui de la police \n et de la justice au-del\u00e0 ", "start": 1614.72, "duration": 2.64}, {"text": " de Marseille, et on ne peut \n que s'inqui\u00e9ter lorsqu'on voit ", "start": 1617.4, "duration": 1.96}, {"text": " les annonces budg\u00e9taires. ", "start": 1619.4, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Industrie, ", "start": 1620.44, "duration": 3.84}, {"text": " ce n'est pas la premi\u00e8re \n fois qu'Ascometal ", "start": 1624.32, "duration": 5.44}, {"text": " fait les frais \n du Monopoly industriel. ", "start": 1629.8, "duration": 4.32}, {"text": " Leur actionnaire \n principal a annonc\u00e9 ", "start": 1634.16, "duration": 1.0}, {"text": " son d\u00e9sengagement r\u00e9cemment. ", "start": 1635.2, "duration": 2.24}, {"text": " Je veux faire r\u00e9sonner \n ici la col\u00e8re ", "start": 1637.48, "duration": 1.36}, {"text": " et l'inqui\u00e9tude des salari\u00e9s. ", "start": 1638.88, "duration": 4.24}, {"text": " Voici quelques mois, \n ce groupe ", "start": 1643.16, "duration": 1.0}, {"text": " avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 \n qu'il souhaitait ", "start": 1644.2, "duration": 11.24}, {"text": " se s\u00e9parer du site \n de Fos-sur-Mer ", "start": 1655.48, "duration": 1.16}, {"text": " et qu'il ne conserverait \n que Dunkerque. ", "start": 1656.68, "duration": 9.24}, {"text": " L'Etat a confirm\u00e9 \n des aides au groupe afin ", "start": 1665.96, "duration": 1.56}, {"text": " de soutenir les sites \n et de trouver ", "start": 1667.56, "duration": 1.36}, {"text": " des repreneurs. ", "start": 1668.96, "duration": 1.0}, {"text": " Aucune annonce n'a abouti. ", "start": 1670.0, "duration": 2.44}, {"text": " Les sites \n sont dans une situation ", "start": 1672.48, "duration": 1.16}, {"text": " de grande fragilit\u00e9. ", "start": 1673.68, "duration": 4.72}, {"text": " Le site de Fos-sur-Mer \n est unique ", "start": 1678.44, "duration": 1.16}, {"text": " en Europe. ", "start": 1679.64, "duration": 2.0}, {"text": " A l'heure \n de la d\u00e9carbonation ", "start": 1681.68, "duration": 1.08}, {"text": " et de la nouvelle \n industrialisation ", "start": 1682.8, "duration": 6.04}, {"text": " qui s'annonce \n sur le territoire, ", "start": 1688.88, "duration": 1.0}, {"text": " il a toute sa place \n pour r\u00e9pondre ", "start": 1689.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des besoins r\u00e9els. ", "start": 1691.32, "duration": 1.0}, {"text": " Derri\u00e8re lui, \n des fournisseurs ", "start": 1692.36, "duration": 1.16}, {"text": " et des sous-traitants \n sont concern\u00e9s \u00e9galement. ", "start": 1693.56, "duration": 1.92}, {"text": " Il convient de tout faire \n pour s\u00e9curiser ", "start": 1695.52, "duration": 1.88}, {"text": " les capacit\u00e9s de production. ", "start": 1697.44, "duration": 5.24}, {"text": " La puissance publique \n doit engager ", "start": 1702.72, "duration": 2.2}, {"text": " sa puissance pour placer \n les entreprises ", "start": 1704.96, "duration": 2.2}, {"text": " sous sa protection, \n en envisageant ", "start": 1707.2, "duration": 4.44}, {"text": " par exemple une nationalisation \n temporaire. ", "start": 1711.68, "duration": 3.24}, {"text": " Les salari\u00e9s veulent \n qu'Ascometal vive. ", "start": 1714.96, "duration": 4.64}, {"text": " Les organisations \n syndicales veulent ", "start": 1719.64, "duration": 1.0}, {"text": " vous rencontrer en urgence. ", "start": 1720.68, "duration": 1.44}, {"text": " Quelles dispositions \n allez-vous prendre? ", "start": 1722.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1723.2, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roland Lescure. ", "start": 1725.44, "duration": 3.24}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 1728.72, "duration": 4.28}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1733.04, "duration": 6.2}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Pierre Dharr\u00e9ville, \n vous l'avez dit, ", "start": 1739.28, "duration": 4.88}, {"text": " Ascometal, \n dont l'actionnaire ", "start": 1744.2, "duration": 1.56}, {"text": " avait repris \n l'enti\u00e8ret\u00e9 des sites ", "start": 1745.8, "duration": 1.76}, {"text": " en France \n il y a maintenant 5 ans, ", "start": 1747.6, "duration": 1.56}, {"text": " fait face \n \u00e0 des risques auxquels ", "start": 1749.2, "duration": 1.16}, {"text": " nous sommes sensibles. ", "start": 1750.4, "duration": 8.44}, {"text": " Ce risque est que les sites \n fran\u00e7ais, ", "start": 1758.88, "duration": 11.36}, {"text": " au nombre de 5, \n dont celui de Fos-sur-Mer, ", "start": 1770.28, "duration": 1.56}, {"text": " soient face \u00e0 un risque de vente. ", "start": 1771.88, "duration": 3.52}, {"text": " Il y a des marques \n d'int\u00e9r\u00eat ", "start": 1775.44, "duration": 1.64}, {"text": " derri\u00e8re ces 5 sites. ", "start": 1777.12, "duration": 9.12}, {"text": " Nous avons une doctrine \n claire qui s'impose. ", "start": 1786.28, "duration": 3.64}, {"text": " Nous souhaitons des perspectives \n d'affaires cr\u00e9dibles. ", "start": 1789.96, "duration": 1.52}, {"text": " Nous souhaitons \n des repreneurs cr\u00e9dibles. ", "start": 1791.52, "duration": 5.12}, {"text": " Nous voulons des repreneurs \n cr\u00e9dibles pr\u00eats ", "start": 1796.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 s'investir. ", "start": 1797.88, "duration": 1.0}, {"text": " L'Etat est pr\u00eat \u00e0 s'engager. ", "start": 1798.92, "duration": 9.48}, {"text": " Les marques \n d'int\u00e9r\u00eat auxquelles ", "start": 1808.44, "duration": 5.72}, {"text": " vous avez fait r\u00e9f\u00e9rence \n sont susceptibles ", "start": 1814.2, "duration": 1.4}, {"text": " d'\u00eatre reprises. ", "start": 1815.64, "duration": 5.2}, {"text": " L'actionnaire \n qui se d\u00e9sengage, ", "start": 1820.88, "duration": 1.48}, {"text": " je vais lui parler afin \n qu'il puisse s'engager ", "start": 1822.4, "duration": 1.56}, {"text": " pour bien traiter \n son d\u00e9sengagement. ", "start": 1824.0, "duration": 2.44}, {"text": " Nous sommes en d\u00e9saccord \n sur les solutions ", "start": 1826.48, "duration": 1.36}, {"text": " qui nous permettront d'obtenir \n la nationalisation. ", "start": 1827.88, "duration": 6.08}, {"text": " De mon point de vue, \n elle ne doit intervenir qu'en ", "start": 1834.0, "duration": 4.84}, {"text": " dernier recours. ", "start": 1838.88, "duration": 3.16}, {"text": " On doit pouvoir \n faire mieux et plus. ", "start": 1842.08, "duration": 2.24}, {"text": " Je suis convaincu \n qu'on fera mieux ", "start": 1844.36, "duration": 1.16}, {"text": " et plus. ", "start": 1845.56, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a quelques mois, \n un de vos coll\u00e8gues m'interrogeait ", "start": 1846.76, "duration": 1.96}, {"text": " sur une autre entreprise. ", "start": 1848.76, "duration": 1.0}, {"text": " On avait indiqu\u00e9 \n que l'on ferait ", "start": 1849.8, "duration": 1.16}, {"text": " tout pour trouver \n un repreneur cr\u00e9dible. ", "start": 1851.0, "duration": 1.16}, {"text": " C'est en train d'arriver. ", "start": 1852.2, "duration": 1.0}, {"text": " Gardons l'espoir. ", "start": 1853.24, "duration": 8.88}, {"text": " A Fos-sur-Mer \n comme \u00e0 Hagondange, ", "start": 1862.16, "duration": 4.52}, {"text": " nous ferons tout pour r\u00e9ussir. ", "start": 1866.72, "duration": 3.2}, {"text": " - Pierre Dharr\u00e9ville: \n Nous avons not\u00e9 ", "start": 1869.96, "duration": 1.16}, {"text": " votre d\u00e9termination. ", "start": 1871.16, "duration": 2.04}, {"text": " Vous pouvez compter sur la n\u00f4tre. ", "start": 1873.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1874.44, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Vigier. ", "start": 1875.48, "duration": 2.16}, {"text": " - Philippe Vigier: \n Ma question s'adresse ", "start": 1877.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur Bruno Le Maire. ", "start": 1878.88, "duration": 2.48}, {"text": " La France de 2024 \n n'est plus celle ", "start": 1881.4, "duration": 1.36}, {"text": " de 2017. ", "start": 1882.8, "duration": 1.0}, {"text": " Le ch\u00f4mage a diminu\u00e9. ", "start": 1883.84, "duration": 3.0}, {"text": " La d\u00e9sindustrialisation \n est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1886.88, "duration": 4.64}, {"text": " L'\u00e9conomie a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e \n pendant le Covid ", "start": 1891.56, "duration": 3.76}, {"text": " gr\u00e2ce au \"quoi qu'il en co\u00fbte\". ", "start": 1895.36, "duration": 1.96}, {"text": " Notre mod\u00e8le social est fractur\u00e9. ", "start": 1897.36, "duration": 5.96}, {"text": " Notre capacit\u00e9 \n demain \u00e0 relever ", "start": 1903.36, "duration": 2.24}, {"text": " les d\u00e9fis l'est aussi. ", "start": 1905.64, "duration": 5.64}, {"text": " Nous voulons passer \n d'un Etat-providence ", "start": 1911.32, "duration": 5.36}, {"text": " \u00e0 un Etat juste, \n aux finances publiques assainies. ", "start": 1916.72, "duration": 2.12}, {"text": " Vous avez pos\u00e9 \n un cri ", "start": 1918.88, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques jours. ", "start": 1919.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous le partageons. ", "start": 1920.96, "duration": 1.24}, {"text": " Depuis plus de 15 ans, \n c'est notre combat. ", "start": 1922.24, "duration": 4.84}, {"text": " Un Etat efficace \n et juste ", "start": 1927.12, "duration": 2.0}, {"text": " ne signifie pas un coup \n de rabot \u00e0 l'aveugle ", "start": 1929.16, "duration": 1.76}, {"text": " sur les finances publiques. ", "start": 1930.96, "duration": 3.0}, {"text": " Nous voulons \n un meilleur partage ", "start": 1934.0, "duration": 2.4}, {"text": " de la valeur, \n plus de pouvoir d'achat ", "start": 1936.44, "duration": 1.36}, {"text": " et une feuille de paye \n plus importante. ", "start": 1937.84, "duration": 7.8}, {"text": " Nous voulons \n plus d'acharnement ", "start": 1945.68, "duration": 3.48}, {"text": " contre les d\u00e9rives \n fiscales, les fraudes ", "start": 1949.2, "duration": 1.16}, {"text": " et les sp\u00e9culations. ", "start": 1950.4, "duration": 4.64}, {"text": " Un Etat efficace et juste, \n c'est mieux r\u00e9organiser ", "start": 1955.08, "duration": 1.56}, {"text": " les syst\u00e8mes de sant\u00e9 \n autour de la pr\u00e9vention. ", "start": 1956.68, "duration": 3.96}, {"text": " 1 euro en pr\u00e9vention, \n c'est 10 euros ", "start": 1960.68, "duration": 1.36}, {"text": " de soins curatifs. ", "start": 1962.08, "duration": 2.48}, {"text": " A 3000 milliards \n d'euros de dettes, ", "start": 1964.6, "duration": 1.16}, {"text": " on ne peut plus faire comme avant. ", "start": 1965.8, "duration": 1.36}, {"text": " Il faut dire la v\u00e9rit\u00e9 \n aux Fran\u00e7ais. ", "start": 1967.2, "duration": 6.0}, {"text": " Etes-vous pr\u00eats, \n avec les parlementaires, ", "start": 1973.24, "duration": 2.48}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s, \n avec les partenaires sociaux, ", "start": 1975.76, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 b\u00e2tir un nouveau mod\u00e8le \n social protecteur ", "start": 1979.96, "duration": 2.24}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais \n et les Fran\u00e7aises? ", "start": 1982.24, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1983.72, "duration": 1.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 1985.48, "duration": 3.2}, {"text": " - Bruno Le Maire: Merci. ", "start": 1988.72, "duration": 6.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Philippe Vigier, ", "start": 1995.16, "duration": 5.24}, {"text": " je veux \n vous remercier, ", "start": 2000.44, "duration": 3.48}, {"text": " ainsi que la majorit\u00e9, \n pour votre lucidit\u00e9 ", "start": 2003.96, "duration": 2.6}, {"text": " et pour votre engagement \n en mati\u00e8re ", "start": 2006.6, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9tablissement \n des finances publiques. ", "start": 2007.8, "duration": 2.84}, {"text": " Je sais que cela fait \n partie de l'ADN ", "start": 2010.68, "duration": 4.68}, {"text": " de cette majorit\u00e9 \n et de votre groupe. ", "start": 2015.4, "duration": 2.24}, {"text": " Je rappelle \n ce qui s'est pass\u00e9 ", "start": 2017.68, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2017... ", "start": 2018.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet. ", "start": 2019.92, "duration": 9.96}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n De 2017 \u00e0 2019, ", "start": 2029.92, "duration": 1.56}, {"text": " cette majorit\u00e9, \n seule, a r\u00e9tabli ", "start": 2031.52, "duration": 6.28}, {"text": " les finances publiques, \n est revenue ", "start": 2037.84, "duration": 1.0}, {"text": " sous les 3% de d\u00e9ficit. ", "start": 2038.88, "duration": 1.28}, {"text": " C'est cette majorit\u00e9 \n qui a r\u00e9tabli ", "start": 2040.2, "duration": 1.16}, {"text": " les finances publiques. ", "start": 2041.4, "duration": 1.16}, {"text": " Nous avons \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \n \u00e0 deux crises majeures. ", "start": 2042.6, "duration": 2.6}, {"text": " La crise Covid, \n ainsi que la crise inflationniste. ", "start": 2045.24, "duration": 3.8}, {"text": " Nous avons prot\u00e9g\u00e9, \n nous avons mis ", "start": 2049.08, "duration": 3.72}, {"text": " en place le \"quoi \n qu'il en co\u00fbte\" ", "start": 2052.84, "duration": 1.6}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 2054.48, "duration": 4.2}, {"text": " C'\u00e9tait des d\u00e9cisions \n n\u00e9cessaires, protectrices, ", "start": 2058.72, "duration": 3.92}, {"text": " des d\u00e9cisions justes \n qui ont sauv\u00e9 ", "start": 2062.68, "duration": 1.16}, {"text": " des entreprises, des salari\u00e9s \n et l'\u00e9conomie fran\u00e7aise. ", "start": 2063.88, "duration": 5.16}, {"text": " Maintenant que nous revenons \n \u00e0 la normale, j'appelle ", "start": 2069.08, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la prise de conscience \n collective. ", "start": 2070.68, "duration": 1.56}, {"text": " Nous devons r\u00e9duire nos d\u00e9ficits. ", "start": 2072.28, "duration": 2.48}, {"text": " Nous devons couper \n dans un certain nombre ", "start": 2074.8, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9penses. ", "start": 2076.2, "duration": 4.28}, {"text": " Nous devons revenir sous les 3% \n de d\u00e9ficit public ", "start": 2080.52, "duration": 2.92}, {"text": " en 2027 et \u00e0 l'\u00e9quilibre \n de nos finances publiques d'ici ", "start": 2083.48, "duration": 1.96}, {"text": " une dizaine d'ann\u00e9es. ", "start": 2085.48, "duration": 2.08}, {"text": " J'appelle toutes les forces \n politiques, ", "start": 2087.6, "duration": 3.36}, {"text": " de la majorit\u00e9 \n comme de l'opposition, ", "start": 2091.0, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 venir nous retrouver, \n avec Thomas Cazenave, ", "start": 2094.0, "duration": 2.4}, {"text": " au minist\u00e8re de l'Economie \n et des Finances, ", "start": 2096.44, "duration": 2.72}, {"text": " pour que nous examinions \n ensemble ", "start": 2099.2, "duration": 1.48}, {"text": " les \u00e9conomies possibles \n et n\u00e9cessaires. ", "start": 2100.72, "duration": 4.44}, {"text": " Faites-moi des propositions \n d'\u00e9conomies, arr\u00eatez ", "start": 2105.2, "duration": 2.28}, {"text": " de me faire des propositions \n de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires! ", "start": 2107.52, "duration": 8.72}, {"text": " Ce slogan \"je d\u00e9pense \n donc je suis\", ", "start": 2116.28, "duration": 5.24}, {"text": " qui est trop r\u00e9pandu \n dans la politique fran\u00e7aise, ", "start": 2121.56, "duration": 1.56}, {"text": " doit dispara\u00eetre. ", "start": 2123.16, "duration": 8.52}, {"text": " \"J'\u00e9conomise donc je suis!\" ", "start": 2131.72, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2133.44, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de silence! ", "start": 2134.48, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophia Chikirou. ", "start": 2136.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Sophia Chikirou: Merci. ", "start": 2137.52, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre du Travail, \n un \u00e9chafaudage s'effondre ", "start": 2138.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Montreuil, un ouvrier meurt. ", "start": 2140.16, "duration": 8.48}, {"text": " Un pont s'effondre \u00e0 Toulouse, \n un ouvrier meurt. ", "start": 2148.68, "duration": 1.64}, {"text": " Un tracteur \n se retourne en Creuse, ", "start": 2150.36, "duration": 1.16}, {"text": " un jeune de 17 ans meurt. ", "start": 2151.56, "duration": 2.64}, {"text": " Les accidents \n du travail qui blessent ", "start": 2154.24, "duration": 4.4}, {"text": " ou tuent sont de l'ordre \n de 800.000 ", "start": 2158.68, "duration": 1.36}, {"text": " par an. ", "start": 2160.08, "duration": 2.16}, {"text": " La France \n est le pays europ\u00e9en ", "start": 2162.28, "duration": 2.6}, {"text": " o\u00f9 il y a le plus d'accidents \n par travailleurs. ", "start": 2164.92, "duration": 4.28}, {"text": " Votre gouvernement \n a une grande responsabilit\u00e9 ", "start": 2169.24, "duration": 1.16}, {"text": " dans chacun de ces drames. ", "start": 2170.44, "duration": 2.2}, {"text": " Depuis 2017, vous avez saccag\u00e9 \n les protections ", "start": 2172.68, "duration": 1.36}, {"text": " des travailleurs. ", "start": 2174.08, "duration": 12.68}, {"text": " Un collectif de familles \n s'est constitu\u00e9 ", "start": 2186.8, "duration": 2.56}, {"text": " en 2023 pour dire stop \n \u00e0 l'indiff\u00e9rence ", "start": 2189.4, "duration": 2.68}, {"text": " et stop \u00e0 la mort au travail. ", "start": 2192.12, "duration": 3.8}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n les assises nationales ", "start": 2195.96, "duration": 3.4}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 \n au travail ont rassembl\u00e9 ", "start": 2199.4, "duration": 1.36}, {"text": " plus de 500 personnes. ", "start": 2200.8, "duration": 1.12}, {"text": " Le 25 avril prochain, \n nous serons ", "start": 2201.96, "duration": 4.04}, {"text": " des milliers \u00e0 manifester \n pour d\u00e9noncer ", "start": 2206.04, "duration": 1.32}, {"text": " la d\u00e9gradation \n des conditions de travail ", "start": 2207.4, "duration": 1.16}, {"text": " en France et en Europe. ", "start": 2208.6, "duration": 4.36}, {"text": " Vous entendez ni les syndicats \n des travailleurs, ", "start": 2213.0, "duration": 1.36}, {"text": " ni les victimes ni leurs familles. ", "start": 2214.4, "duration": 4.16}, {"text": " Ils veulent le retour \n des comit\u00e9s hygi\u00e8ne ", "start": 2218.6, "duration": 1.36}, {"text": " et s\u00e9curit\u00e9! ", "start": 2220.0, "duration": 1.0}, {"text": " Ils veulent plus d'inspecteurs \n du travail! ", "start": 2221.04, "duration": 2.6}, {"text": " Des contr\u00f4les \n de la sous-traitance ", "start": 2223.68, "duration": 1.0}, {"text": " et de l'int\u00e9rim! ", "start": 2224.72, "duration": 1.68}, {"text": " La prise en charge \n des frais de justice ", "start": 2226.44, "duration": 1.56}, {"text": " et l'accompagnement \n psychologique ", "start": 2228.04, "duration": 1.0}, {"text": " des familles \n ainsi que le renforcement ", "start": 2229.08, "duration": 1.16}, {"text": " des sanctions \n contre les employeurs. ", "start": 2230.28, "duration": 1.28}, {"text": " Allez-vous r\u00e9pondre \n \u00e0 leurs revendications? ", "start": 2231.6, "duration": 6.76}, {"text": " Allez-vous r\u00e9tablir les 100 \n postes d'inspecteurs ", "start": 2238.4, "duration": 5.4}, {"text": " du travail \n qui \u00e9taient pr\u00e9vus en 2024 ", "start": 2243.84, "duration": 1.36}, {"text": " et que Bruno Le Maire \n a choisi de supprimer? ", "start": 2245.24, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2247.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 2248.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 2249.48, "duration": 5.76}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Sophia Chikirou, ", "start": 2255.28, "duration": 3.12}, {"text": " je crois qu'il y a un point \n sur lequel ", "start": 2258.44, "duration": 4.88}, {"text": " nous pouvons \n nous retrouver, ", "start": 2263.36, "duration": 1.24}, {"text": " c'est que chaque accident \n du travail ", "start": 2264.64, "duration": 1.16}, {"text": " est un drame. ", "start": 2265.84, "duration": 1.0}, {"text": " Personne ici ne dira le contraire. ", "start": 2266.88, "duration": 6.12}, {"text": " En 2021, il y a eu \n 641 morts au travail. ", "start": 2273.04, "duration": 5.8}, {"text": " Il y a incontestablement \n une augmentation ", "start": 2278.88, "duration": 1.16}, {"text": " entre 2021 et 2022. ", "start": 2280.08, "duration": 2.76}, {"text": " La population salari\u00e9e a augment\u00e9. ", "start": 2282.88, "duration": 5.96}, {"text": " Les malaises ont aussi \n \u00e9t\u00e9 pris en compte, ", "start": 2288.88, "duration": 1.56}, {"text": " ils ne l'\u00e9taient pas auparavant. ", "start": 2290.48, "duration": 4.76}, {"text": " Le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment \n sur lequel je veux ", "start": 2295.28, "duration": 2.12}, {"text": " vous r\u00e9pondre, \n c'est sur le travail effectu\u00e9 ", "start": 2297.44, "duration": 1.36}, {"text": " par les inspecteurs du travail. ", "start": 2298.84, "duration": 4.88}, {"text": " Ce sont eux qui m\u00e8nent \n les enqu\u00eates, ", "start": 2303.76, "duration": 2.6}, {"text": " qui analysent les causes, \n qui permettent ", "start": 2306.4, "duration": 2.48}, {"text": " les retours d'exp\u00e9rience \n pour \u00e9viter ", "start": 2308.92, "duration": 1.0}, {"text": " que ces situations \n se reproduisent. ", "start": 2309.96, "duration": 5.16}, {"text": " Oui, madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je souligne l'importance ", "start": 2315.16, "duration": 1.36}, {"text": " de leur travail. ", "start": 2316.56, "duration": 3.64}, {"text": " Je sais combien \n ils ont besoin ", "start": 2320.24, "duration": 2.64}, {"text": " qu'on les conforte \n dans le travail ", "start": 2322.92, "duration": 4.08}, {"text": " qui est le leur, \n y compris lorsqu'ils ", "start": 2327.04, "duration": 2.16}, {"text": " sont jet\u00e9s en p\u00e2ture \n comme cela a pu arriver ", "start": 2329.24, "duration": 1.8}, {"text": " lors de manifestations \n il y a quelques mois. ", "start": 2331.08, "duration": 9.4}, {"text": " Troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment \n sur lequel nous pouvons ", "start": 2340.52, "duration": 3.56}, {"text": " nous entendre, \n c'est \u00e0 sensibiliser. ", "start": 2344.12, "duration": 3.68}, {"text": " D'un c\u00f4t\u00e9, l'ensemble \n des salari\u00e9s, ", "start": 2347.84, "duration": 3.32}, {"text": " qu'il s'agisse \n des jeunes en CFA, ", "start": 2351.2, "duration": 7.24}, {"text": " des travailleurs \n d\u00e9tach\u00e9s, des branches, ", "start": 2358.48, "duration": 7.88}, {"text": " comme les travailleurs \n du transport routier ", "start": 2366.4, "duration": 1.16}, {"text": " de marchandises. ", "start": 2367.6, "duration": 3.56}, {"text": " Je pense \u00e0 la mobilisation \n des acteurs ", "start": 2371.2, "duration": 1.36}, {"text": " du 28 avril. ", "start": 2372.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ce type de mobilisation \n apporte ", "start": 2373.64, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9ponses. ", "start": 2374.68, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense enfin aux entreprises. ", "start": 2375.72, "duration": 1.0}, {"text": " Cela doit \n \u00eatre leur responsabilit\u00e9. ", "start": 2376.76, "duration": 1.0}, {"text": " Cela doit \u00eatre leur engagement. ", "start": 2377.8, "duration": 1.52}, {"text": " Pr\u00e9venir les morts \n au travail, ", "start": 2379.36, "duration": 2.08}, {"text": " c'est le premier \n respect pour chacun ", "start": 2381.48, "duration": 1.16}, {"text": " des salari\u00e9s. ", "start": 2382.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2383.72, "duration": 1.0}, {"text": " Madame Sophia Chikirou? ", "start": 2384.76, "duration": 2.04}, {"text": " - Sophia Chikirou: \n Nous sommes pass\u00e9s ", "start": 2386.84, "duration": 5.48}, {"text": " de 2100 inspecteurs \n du travail en 2011 ", "start": 2392.36, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 moins de 1800 \n aujourd'hui. ", "start": 2394.0, "duration": 1.12}, {"text": " Ne faites pas semblant \n de vous int\u00e9resser ", "start": 2395.16, "duration": 1.36}, {"text": " aux inspecteurs du travail! ", "start": 2396.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2397.6, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Vidal ", "start": 2399.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2400.72, "duration": 2.4}, {"text": " - Annie Vidal: Merci. ", "start": 2403.16, "duration": 4.84}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre charg\u00e9e ", "start": 2408.04, "duration": 4.36}, {"text": " des personnes handicap\u00e9es \n et les retrait\u00e9s. ", "start": 2412.44, "duration": 2.96}, {"text": " Vous \u00e9tiez l'an \n dernier dans un EHPAD ", "start": 2415.44, "duration": 1.36}, {"text": " de ma circonscription. ", "start": 2416.84, "duration": 8.04}, {"text": " Vous avez entendu les r\u00e9sidents, ", "start": 2424.92, "duration": 1.36}, {"text": " les familles \n et les professionnels. ", "start": 2426.32, "duration": 1.32}, {"text": " Vous avez aussi \n \u00e9voqu\u00e9 la proposition ", "start": 2427.68, "duration": 1.16}, {"text": " de loi portant \n mesures pour b\u00e2tir ", "start": 2428.88, "duration": 1.4}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 du bien vieillir \n et de l'autonomie. ", "start": 2430.32, "duration": 11.68}, {"text": " Apr\u00e8s un parcours \n l\u00e9gislatif plein ", "start": 2442.04, "duration": 4.52}, {"text": " de rebondissements, \n elle sera soumise ", "start": 2446.6, "duration": 1.0}, {"text": " au vote en fin de journ\u00e9e. ", "start": 2447.64, "duration": 10.32}, {"text": " Port\u00e9es avec conviction \n par ma coll\u00e8gue, ", "start": 2458.0, "duration": 2.64}, {"text": " et avec votre soutien, \n des mesures concr\u00e8tes seront ", "start": 2460.68, "duration": 1.68}, {"text": " prises pour am\u00e9liorer \n le quotidien ", "start": 2462.4, "duration": 1.76}, {"text": " de nos a\u00een\u00e9s, \n de leurs proches ", "start": 2464.2, "duration": 1.16}, {"text": " et des personnes \n qui les accompagnent. ", "start": 2465.4, "duration": 4.04}, {"text": " Cela portera les bases \n d'une r\u00e9forme ", "start": 2469.48, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 venir \u00e0 hauteur des enjeux. ", "start": 2472.44, "duration": 2.84}, {"text": " Il reste cependant \n beaucoup \u00e0 faire. ", "start": 2475.32, "duration": 3.72}, {"text": " La situation financi\u00e8re \n pr\u00e9occupante ", "start": 2479.08, "duration": 3.48}, {"text": " des EHPAD t\u00e9moigne \n de l'urgence \u00e0 poursuivre ", "start": 2482.6, "duration": 1.36}, {"text": " notre action. ", "start": 2484.0, "duration": 3.36}, {"text": " Si les \u00e9tablissements \n publics sont confront\u00e9s ", "start": 2487.4, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 un d\u00e9ficit cumul\u00e9 in\u00e9dit, \n les op\u00e9rateurs priv\u00e9s ", "start": 2490.48, "duration": 1.56}, {"text": " ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s. ", "start": 2492.08, "duration": 1.16}, {"text": " Les services \u00e0 domicile \n connaissent aussi ", "start": 2493.28, "duration": 1.16}, {"text": " des difficult\u00e9s structurelles. ", "start": 2494.48, "duration": 7.16}, {"text": " Pouvez-vous nous dire \n quelles seront ", "start": 2501.68, "duration": 4.84}, {"text": " les prochaines \u00e9tapes, \n quelle suite sera donn\u00e9e ", "start": 2506.56, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 cette proposition \n de loi, ", "start": 2509.48, "duration": 1.0}, {"text": " quelles seront \n les mesures ", "start": 2510.52, "duration": 1.0}, {"text": " que votre gouvernement \n prendra ", "start": 2511.56, "duration": 2.84}, {"text": " pour porter une politique \n du grand \u00e2ge ", "start": 2514.44, "duration": 7.0}, {"text": " et de l'\u00e9conomie durable \n et ainsi permettre ", "start": 2521.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 chacun de vieillir \n selon ses choix, ", "start": 2522.88, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 domicile, en EHPAD \n ou en habitat inclusif? ", "start": 2524.88, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2526.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fadila Khattabi. ", "start": 2527.52, "duration": 3.76}, {"text": " - Fadila Khattabi: Merci. ", "start": 2531.32, "duration": 5.12}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 2536.48, "duration": 2.28}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Annie Vidal, \n permettez-moi d'abord ", "start": 2538.8, "duration": 3.44}, {"text": " de saluer le travail \n que vous avez men\u00e9 ", "start": 2542.28, "duration": 2.04}, {"text": " avec votre coll\u00e8gue \n Laurence Cristol ", "start": 2544.36, "duration": 1.08}, {"text": " sur cette proposition de loi. ", "start": 2545.48, "duration": 9.48}, {"text": " Le sujet du grand \u00e2ge \n et son d\u00e9fi d\u00e9mographique ", "start": 2555.0, "duration": 1.76}, {"text": " est un enjeu majeur. ", "start": 2556.8, "duration": 2.08}, {"text": " Pour pr\u00e9parer \n ce changement, ", "start": 2558.92, "duration": 1.32}, {"text": " nous nous sommes \n mobilis\u00e9s, ", "start": 2560.28, "duration": 2.72}, {"text": " avec la mise en oeuvre \n de politiques publiques ", "start": 2563.04, "duration": 1.56}, {"text": " volontaristes. ", "start": 2564.64, "duration": 4.48}, {"text": " Je me permets \n de les rappeler, ", "start": 2569.16, "duration": 4.24}, {"text": " car g\u00e2teau aval\u00e9, \n g\u00e2teau oubli\u00e9, ", "start": 2573.44, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons cr\u00e9\u00e9 \n les services d\u00e9partementaux ", "start": 2574.48, "duration": 1.16}, {"text": " de l'autonomie. ", "start": 2575.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons renforc\u00e9 \n les contr\u00f4les ", "start": 2576.72, "duration": 1.0}, {"text": " des EHPAD. ", "start": 2577.76, "duration": 11.24}, {"text": " Nous avons soutenu \n l'habitat interm\u00e9diaire ", "start": 2589.04, "duration": 1.0}, {"text": " au maintien \u00e0 domicile. ", "start": 2590.08, "duration": 1.96}, {"text": " Nous avons port\u00e9 \n des mesures d'attractivit\u00e9 ", "start": 2592.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour le secteur. ", "start": 2593.28, "duration": 3.04}, {"text": " Nous y avons mis \n les moyens en cr\u00e9ant ", "start": 2596.36, "duration": 1.96}, {"text": " la cinqui\u00e8me branche, \n que tant d'\u00e9lus ", "start": 2598.36, "duration": 1.16}, {"text": " ont promis. ", "start": 2599.56, "duration": 7.16}, {"text": " Cette ann\u00e9e, \n c'est 2,6 milliards ", "start": 2606.76, "duration": 2.4}, {"text": " de plus qui y sont consacr\u00e9s. ", "start": 2609.2, "duration": 1.16}, {"text": " Cette hausse va se poursuivre. ", "start": 2610.4, "duration": 5.0}, {"text": " Nous atteindrons \n en 2027 45 milliards ", "start": 2615.44, "duration": 1.16}, {"text": " alors qu'aujourd'hui, \n nous sommes ", "start": 2616.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 40. ", "start": 2617.68, "duration": 4.08}, {"text": " Avec cette proposition \n de loi, ", "start": 2621.8, "duration": 1.48}, {"text": " vous vous inscrivez \n dans la continuit\u00e9 ", "start": 2623.32, "duration": 7.84}, {"text": " de ce que nous avons fait \n en apportant ", "start": 2631.2, "duration": 1.6}, {"text": " une r\u00e9ponse concr\u00e8te \n aux attentes ", "start": 2632.84, "duration": 2.52}, {"text": " des personnes \u00e2g\u00e9es \n comme des professionnels ", "start": 2635.4, "duration": 1.16}, {"text": " du secteur. ", "start": 2636.6, "duration": 2.32}, {"text": " A ceux qui s'inqui\u00e8tent \n que cela ", "start": 2638.96, "duration": 3.88}, {"text": " ne soit pas suffisant, \n je vous le dis aujourd'hui: ", "start": 2642.88, "duration": 3.24}, {"text": " nous d\u00e9battrons ensemble \n sur la strat\u00e9gie ", "start": 2646.16, "duration": 1.16}, {"text": " avec Catherine Vautrin. ", "start": 2647.36, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a aussi la question \n de la gouvernance ", "start": 2649.48, "duration": 1.76}, {"text": " et la question du financement. ", "start": 2651.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nous souhaitons \n d\u00e9battre ", "start": 2652.32, "duration": 2.24}, {"text": " avec vous et nous prendrons \n les mesures n\u00e9cessaires, ", "start": 2654.6, "duration": 1.52}, {"text": " y compris les mesures \n l\u00e9gislatives. ", "start": 2656.16, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2657.2, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2658.72, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 2659.76, "duration": 3.16}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 2662.96, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Boccaletti. ", "start": 2666.56, "duration": 3.16}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Boccaletti: Merci. ", "start": 2669.76, "duration": 4.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 2673.8, "duration": 1.4}, {"text": " du Travail, de la Sant\u00e9 \n et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 2675.24, "duration": 5.6}, {"text": " Notre syst\u00e8me \n de sant\u00e9 repose ", "start": 2680.88, "duration": 1.36}, {"text": " sur les h\u00f4pitaux publics \n et les h\u00f4pitaux priv\u00e9s. ", "start": 2682.28, "duration": 5.92}, {"text": " Le collectif \n des infirmiers lib\u00e9raux ", "start": 2688.24, "duration": 3.76}, {"text": " en col\u00e8re organise aujourd'hui \n des rassemblements ", "start": 2692.04, "duration": 1.2}, {"text": " en province. ", "start": 2693.28, "duration": 4.28}, {"text": " Ils seront nombreux \n le 4 avril ", "start": 2697.6, "duration": 1.16}, {"text": " devant les portes \n de votre minist\u00e8re. ", "start": 2698.8, "duration": 2.56}, {"text": " On a d\u00e9clar\u00e9 \n qu'il fallait arr\u00eater ", "start": 2701.4, "duration": 1.64}, {"text": " le mis\u00e9rabilisme \n des infirmiers lib\u00e9raux. ", "start": 2703.08, "duration": 5.32}, {"text": " On sous-entendait \n qu'ils \u00e9taient des privil\u00e9gi\u00e9s. ", "start": 2708.44, "duration": 6.64}, {"text": " On se retient \n cependant d'\u00e9voquer ", "start": 2715.12, "duration": 7.04}, {"text": " les 360 heures \n de travail par mois, ", "start": 2722.2, "duration": 1.44}, {"text": " en sacrifiant \n la vie familiale ", "start": 2723.68, "duration": 1.0}, {"text": " et les vacances. ", "start": 2724.72, "duration": 1.68}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9s du S\u00e9gur. ", "start": 2726.44, "duration": 3.44}, {"text": " Certains \n n'arrivent pas \u00e0 sortir ", "start": 2729.92, "duration": 1.84}, {"text": " un salaire mensuel \n de plus de 1400 euros. ", "start": 2731.8, "duration": 4.0}, {"text": " Les frais kilom\u00e9triques \n sont inchang\u00e9s ", "start": 2735.84, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 2011. ", "start": 2736.88, "duration": 6.68}, {"text": " L'indemnit\u00e9 forfaitaire \n de d\u00e9placement ", "start": 2743.6, "duration": 1.0}, {"text": " est pass\u00e9e p\u00e9niblement \n de 2,50 \u00e0 2,75 euros ", "start": 2744.64, "duration": 1.56}, {"text": " le trajet. ", "start": 2746.24, "duration": 6.92}, {"text": " Victimes de l'inflation, \n de l'explosion ", "start": 2753.2, "duration": 3.8}, {"text": " du prix de l'essence \n et de l'entretien ", "start": 2757.04, "duration": 1.6}, {"text": " de leur v\u00e9hicule, \n leurs charges ", "start": 2758.68, "duration": 1.0}, {"text": " ont aussi explos\u00e9. ", "start": 2759.72, "duration": 1.24}, {"text": " Les infirmiers \n lib\u00e9raux ont perdu 21% ", "start": 2761.0, "duration": 1.36}, {"text": " de pouvoir d'achat en 15 ans. ", "start": 2762.4, "duration": 2.36}, {"text": " Ils ont besoin d'une \n reconnaissance financi\u00e8re ", "start": 2764.8, "duration": 2.56}, {"text": " mais aussi \n de la reconnaissance ", "start": 2767.4, "duration": 1.0}, {"text": " de la p\u00e9nibilit\u00e9 de leur travail. ", "start": 2768.44, "duration": 2.64}, {"text": " Leur esp\u00e9rance \n de vie est amput\u00e9e ", "start": 2771.12, "duration": 1.64}, {"text": " de 7 ans par rapport \n \u00e0 la population g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 2772.8, "duration": 4.36}, {"text": " Les cons\u00e9quences \n de votre m\u00e9pris ", "start": 2777.2, "duration": 7.2}, {"text": " sont terribles \n pour les Fran\u00e7ais qui, ", "start": 2784.44, "duration": 2.24}, {"text": " en plus de n'avoir \n plus de m\u00e9decins, ", "start": 2786.72, "duration": 1.36}, {"text": " n'auront bient\u00f4t \n plus d'infirmiers. ", "start": 2788.12, "duration": 1.92}, {"text": " Quelles sont vos r\u00e9ponses \n face au d\u00e9sespoir ", "start": 2790.08, "duration": 1.36}, {"text": " de nos infirmiers lib\u00e9raux? ", "start": 2791.48, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2792.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2793.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 2794.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: Merci. ", "start": 2796.0, "duration": 3.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Fr\u00e9d\u00e9ric Boccaletti, ", "start": 2799.56, "duration": 3.92}, {"text": " il n'y a aucun m\u00e9pris \n dans les propos tenus ", "start": 2803.52, "duration": 1.76}, {"text": " comme dans la politique men\u00e9e. ", "start": 2805.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a aucun m\u00e9pris \n vis-\u00e0-vis ", "start": 2806.36, "duration": 2.24}, {"text": " des infirmi\u00e8res \n et des infirmiers ", "start": 2808.64, "duration": 2.76}, {"text": " dont on sait \n le r\u00f4le majeur ", "start": 2811.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans les institutions de sant\u00e9. ", "start": 2812.64, "duration": 2.48}, {"text": " Il y a une reconnaissance \n affirm\u00e9e ", "start": 2815.16, "duration": 7.52}, {"text": " par cette majorit\u00e9 \n depuis 2017 ", "start": 2822.72, "duration": 1.92}, {"text": " dans le r\u00f4le \n et la place que tient ", "start": 2824.68, "duration": 1.56}, {"text": " cette profession. ", "start": 2826.28, "duration": 4.68}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 le cas \n quand a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 ", "start": 2831.0, "duration": 1.76}, {"text": " le bilan de sant\u00e9 \n qui a permis aux infirmiers ", "start": 2832.8, "duration": 1.76}, {"text": " et infirmi\u00e8res \n d'\u00eatre accompagn\u00e9s ", "start": 2834.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 partir de 2020. ", "start": 2835.64, "duration": 2.64}, {"text": " Il n'y \n a pas de m\u00e9pris ", "start": 2838.32, "duration": 3.68}, {"text": " quand nous avons augment\u00e9, \n vous l'avez rappel\u00e9, ", "start": 2842.04, "duration": 1.36}, {"text": " l'indemnit\u00e9 forfaitaire \n de d\u00e9placement ", "start": 2843.44, "duration": 1.0}, {"text": " de 10%. ", "start": 2844.48, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas de m\u00e9pris \n lorsque ", "start": 2845.52, "duration": 4.72}, {"text": " j'ai re\u00e7u, d\u00e8s ma prise \n de fonction, ", "start": 2850.28, "duration": 3.32}, {"text": " les syndicats de m\u00e9decins \n et d'infirmiers lib\u00e9raux ", "start": 2853.64, "duration": 2.32}, {"text": " de mani\u00e8re \n \u00e0 pouvoir discuter ", "start": 2856.0, "duration": 2.0}, {"text": " de leurs attentes \n et de leurs revendications. ", "start": 2858.04, "duration": 1.48}, {"text": " Il n'y a pas de m\u00e9pris \n lorsque ", "start": 2859.56, "duration": 1.4}, {"text": " j'ai acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur demande \n de diligenter ", "start": 2861.0, "duration": 1.88}, {"text": " une enqu\u00eate pour mesurer \n la p\u00e9nibilit\u00e9 ", "start": 2862.92, "duration": 1.16}, {"text": " de leur m\u00e9tier. ", "start": 2864.12, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait une attente \n depuis des ann\u00e9es. ", "start": 2865.16, "duration": 1.16}, {"text": " Cette d\u00e9marche est faite. ", "start": 2866.36, "duration": 3.24}, {"text": " Nous allons \n avoir un juge de paix ", "start": 2869.64, "duration": 1.36}, {"text": " qui sera essentiel \n sur cette question. ", "start": 2871.04, "duration": 2.96}, {"text": " Les organisations \n ont salu\u00e9 cette mesure. ", "start": 2874.04, "duration": 3.2}, {"text": " Il n'y a pas de m\u00e9pris \n lorsque ", "start": 2877.28, "duration": 9.08}, {"text": " nous lan\u00e7ons le chantier \n l'attractivit\u00e9 ", "start": 2886.4, "duration": 1.0}, {"text": " comme nous le faisons. ", "start": 2887.44, "duration": 1.72}, {"text": " Il n'y a pas de m\u00e9pris \n non plus lorsque ", "start": 2889.2, "duration": 2.44}, {"text": " nous avons cr\u00e9\u00e9 \n dans cet h\u00e9micycle, ", "start": 2891.68, "duration": 4.48}, {"text": " via cette majorit\u00e9, \n un statut d'infirmier ", "start": 2896.2, "duration": 1.16}, {"text": " ou r\u00e9f\u00e9rent. ", "start": 2897.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas de m\u00e9pris \n lorsque ", "start": 2898.44, "duration": 2.28}, {"text": " cette majorit\u00e9 a cr\u00e9\u00e9 \n le statut d'infirmier ", "start": 2900.76, "duration": 1.36}, {"text": " en pratique avanc\u00e9e. ", "start": 2902.16, "duration": 3.56}, {"text": " Nous allons \n dans les prochaines semaines, ", "start": 2905.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 travers les d\u00e9crets \n d'application ", "start": 2906.96, "duration": 4.44}, {"text": " de la loi, donner \n concr\u00e8tement du contenu ", "start": 2911.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ce m\u00e9tier. ", "start": 2912.84, "duration": 1.0}, {"text": " N'essayez pas de travestir \n la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2913.88, "duration": 4.96}, {"text": " Il faut les accompagner. ", "start": 2918.88, "duration": 1.8}, {"text": " Nous nous y attelons. ", "start": 2920.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2921.76, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2922.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Boccaletti: \n Je l'affirme, ", "start": 2924.0, "duration": 2.96}, {"text": " il y a m\u00e9pris \n quand vous ne dites rien ", "start": 2927.0, "duration": 1.76}, {"text": " sur les revalorisations \n des actes m\u00e9dicaux. ", "start": 2928.8, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a m\u00e9pris \n quand vous vous gargarisez ", "start": 2930.92, "duration": 2.28}, {"text": " d'avoir pass\u00e9 de 2,50 \n \u00e0 2,75 euros l'indemnit\u00e9 ", "start": 2933.24, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9placement. ", "start": 2934.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2935.88, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Lucas. ", "start": 2936.92, "duration": 3.64}, {"text": " - Benjamin Lucas: \n Monsieur le Premier ministre ", "start": 2943.76, "duration": 2.72}, {"text": " et de l'Education \n nationale, ma question ", "start": 2946.52, "duration": 3.24}, {"text": " est simple et br\u00e8ve, \n et je la tire ", "start": 2949.8, "duration": 2.88}, {"text": " d'un sujet de philosophie \n qui revient r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 2952.72, "duration": 4.24}, {"text": " au baccalaur\u00e9at: \n peut-on avoir raison ", "start": 2957.0, "duration": 1.0}, {"text": " tout seul? ", "start": 2958.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2959.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Nicole Belloubet. ", "start": 2960.12, "duration": 8.48}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Lucas, ", "start": 2968.64, "duration": 1.36}, {"text": " non, \n je ne pense pas que nous puissions ", "start": 2970.04, "duration": 1.56}, {"text": " avoir raison tout seul. ", "start": 2971.64, "duration": 11.52}, {"text": " - Benjamin Lucas: \n Pourtant, c'est seuls ", "start": 2983.2, "duration": 2.16}, {"text": " que vous avez act\u00e9 par d\u00e9cret \n le 16 mars dernier ", "start": 2985.4, "duration": 1.96}, {"text": " la mise en place \n des groupes de niveau ", "start": 2987.4, "duration": 1.56}, {"text": " en fran\u00e7ais et en math\u00e9matiques \n au coll\u00e8ge. ", "start": 2989.0, "duration": 7.24}, {"text": " C'est seuls \n que vous bouleversez ", "start": 2996.28, "duration": 1.04}, {"text": " brutalement la nature \n de notre syst\u00e8me \u00e9ducatif ", "start": 2997.36, "duration": 2.08}, {"text": " sans m\u00eame lui donner \n les moyens suffisants. ", "start": 2999.48, "duration": 2.6}, {"text": " C'est seuls que vous mettez fin \n au coll\u00e8ge unique. ", "start": 3002.12, "duration": 2.0}, {"text": " C'est seuls que vous abandonnez \n l'objectif d'apprendre ensemble ", "start": 3004.16, "duration": 1.56}, {"text": " avec l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 \n comme principe d'\u00e9mulation ", "start": 3005.76, "duration": 1.0}, {"text": " et de coop\u00e9ration p\u00e9dagogique. ", "start": 3006.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est seuls que vous refusez \n d'appr\u00e9hender ", "start": 3007.84, "duration": 1.16}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s \n de naissance pour mieux ", "start": 3009.04, "duration": 1.16}, {"text": " les combattre et faire \n soci\u00e9t\u00e9 ensemble ", "start": 3010.24, "duration": 3.24}, {"text": " au profit d'une vision \n intrins\u00e8quement in\u00e9galitaire ", "start": 3013.52, "duration": 1.16}, {"text": " qui pr\u00e9sente \n les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 3014.72, "duration": 1.12}, {"text": " les plus en difficult\u00e9 \n comme des freins ", "start": 3015.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9ussite de ceux qui ont le \n plus de facilit\u00e9. ", "start": 3017.28, "duration": 6.08}, {"text": " C'est seuls que vous accentuez \n le s\u00e9paratisme scolaire ", "start": 3023.4, "duration": 1.56}, {"text": " et l'assignation \n \u00e0 r\u00e9sidence sociale ", "start": 3025.0, "duration": 1.0}, {"text": " des enfants issus \n des classes populaires. ", "start": 3026.04, "duration": 5.48}, {"text": " C'est seuls \n et contre tous, ", "start": 3031.56, "duration": 1.0}, {"text": " contre les chercheurs \n et les \u00e9tudes ", "start": 3032.6, "duration": 1.36}, {"text": " qui montrent \n que l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 ", "start": 3034.0, "duration": 3.24}, {"text": " n'est pas vertueuse \n en mati\u00e8re d'\u00e9ducation, ", "start": 3037.28, "duration": 1.16}, {"text": " contre l'ensemble \n des personnels ", "start": 3038.48, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Education \n nationale, ", "start": 3039.52, "duration": 8.64}, {"text": " contre le Conseil Sup\u00e9rieur \n de l'Education, ", "start": 3048.2, "duration": 1.16}, {"text": " unanimes pour rejeter \n votre r\u00e9forme ", "start": 3049.4, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne dit pas son nom, \n contre des enseignants mobilis\u00e9s ", "start": 3051.0, "duration": 1.96}, {"text": " aujourd'hui \n dans tout le pays ", "start": 3053.0, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 qui je veux \n rendre hommage, ", "start": 3054.04, "duration": 1.36}, {"text": " et contre le Parlement \n qui n'est ", "start": 3055.44, "duration": 1.16}, {"text": " m\u00eame pas appel\u00e9 \u00e0 discuter \n de ce bouleversement majeur. ", "start": 3056.64, "duration": 2.2}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n en d\u00e9mocratie, ", "start": 3058.88, "duration": 2.04}, {"text": " on n'a jamais raison \n seul contre tous. ", "start": 3060.96, "duration": 5.84}, {"text": " Puisque vous affirmez \n que l'Education rel\u00e8ve ", "start": 3066.84, "duration": 3.44}, {"text": " du r\u00e9galien, saisissez \n le Parlement d'une loi ", "start": 3070.32, "duration": 4.12}, {"text": " de programmation \n comme il l'a \u00e9t\u00e9 ", "start": 3074.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour la Justice ou la D\u00e9fense. ", "start": 3075.68, "duration": 1.56}, {"text": " Permettez \n que les repr\u00e9sentants ", "start": 3077.28, "duration": 1.32}, {"text": " de la nation puissent \n faire entendre ", "start": 3078.64, "duration": 1.2}, {"text": " la voix d'une \n R\u00e9publique attach\u00e9e ", "start": 3079.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 son \u00e9cole \n et \u00e0 son principe d'\u00e9galit\u00e9. ", "start": 3080.92, "duration": 3.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la ministre? ", "start": 3084.76, "duration": 3.48}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Lucas, ", "start": 3088.28, "duration": 1.6}, {"text": " non, nous ne sommes pas seuls. ", "start": 3089.92, "duration": 1.4}, {"text": " Nous ne sommes pas seuls \n \u00e0 souhaiter ", "start": 3091.36, "duration": 1.36}, {"text": " la r\u00e9ussite de tous nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3092.76, "duration": 2.28}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 3095.08, "duration": 7.72}, {"text": " monsieur le Premier \n ministre, moi-m\u00eame ", "start": 3102.84, "duration": 3.08}, {"text": " et vous tous \u00e9galement, \n souhaitons ", "start": 3105.96, "duration": 1.0}, {"text": " la r\u00e9ussite de tous nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3107.0, "duration": 1.16}, {"text": " C'est la raison pour laquelle \n Gabriel Attal a, ", "start": 3108.2, "duration": 1.56}, {"text": " en son temps, \n d\u00e9cid\u00e9 de formuler ", "start": 3109.8, "duration": 1.16}, {"text": " le choc des savoirs. ", "start": 3111.0, "duration": 3.52}, {"text": " C'est un plan d'ensemble, \n et j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion ", "start": 3114.56, "duration": 1.76}, {"text": " de vous dire \n que je le mettrai en oeuvre, ", "start": 3116.36, "duration": 1.76}, {"text": " et les textes \n sont parus r\u00e9cemment. ", "start": 3118.16, "duration": 1.16}, {"text": " Sur l'une \n des mesures ", "start": 3119.36, "duration": 1.28}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9es, \n notamment ", "start": 3120.68, "duration": 4.96}, {"text": " la question \n des groupes de niveau ", "start": 3125.68, "duration": 1.16}, {"text": " au coll\u00e8ge en fran\u00e7ais \n et en maths ", "start": 3126.88, "duration": 1.36}, {"text": " dans les enseignements \n fondamentaux, ", "start": 3128.28, "duration": 1.0}, {"text": " je voudrais \n vous dire simplement ", "start": 3129.32, "duration": 3.32}, {"text": " que ce qui est mis en place \n est pr\u00e9cis\u00e9ment destin\u00e9 ", "start": 3132.68, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s \n scolaires. ", "start": 3134.68, "duration": 2.36}, {"text": " Je vais pr\u00e9ciser mon propos. ", "start": 3137.08, "duration": 5.88}, {"text": " Dans ces deux mati\u00e8res \n fondamentales, ", "start": 3143.0, "duration": 2.88}, {"text": " nous allons constituer \n des groupes ", "start": 3145.92, "duration": 1.36}, {"text": " en \u00e9valuant \n le niveau des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 3147.32, "duration": 4.92}, {"text": " et en appr\u00e9ciant \n \u00e0 partir de l\u00e0 ", "start": 3152.28, "duration": 1.92}, {"text": " leurs besoins \n sp\u00e9cifiques en fonction ", "start": 3154.24, "duration": 1.0}, {"text": " des comp\u00e9tences attendues. ", "start": 3155.28, "duration": 1.04}, {"text": " Ensuite, nous allons \n constituer ", "start": 3156.36, "duration": 0.96}, {"text": " des groupes. ", "start": 3157.36, "duration": 1.0}, {"text": " Ces groupes n'ont \n qu'un seul but: ", "start": 3158.4, "duration": 1.52}, {"text": " am\u00e9liorer \n la r\u00e9ussite scolaire ", "start": 3159.96, "duration": 1.0}, {"text": " des plus faibles et des meilleurs. ", "start": 3161.0, "duration": 4.36}, {"text": " Pour cela, \n nous avons besoin, ", "start": 3165.4, "duration": 3.88}, {"text": " pendant le temps \n de ces groupes, ", "start": 3169.32, "duration": 5.48}, {"text": " de r\u00e9duire l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9. ", "start": 3174.84, "duration": 2.56}, {"text": " Nous avons besoin \n d'adapter \u00e0 chacun ", "start": 3177.44, "duration": 1.84}, {"text": " de nos \u00e9l\u00e8ves des rythmes \n d'apprentissage ", "start": 3179.32, "duration": 1.16}, {"text": " et des r\u00e9ponses \n \u00e0 leurs besoins sp\u00e9cifiques. ", "start": 3180.52, "duration": 6.76}, {"text": " Par ailleurs, \n je dois ajouter ", "start": 3187.32, "duration": 1.0}, {"text": " que comme ni le Premier \n ministre, ", "start": 3188.36, "duration": 3.08}, {"text": " ni moi-m\u00eame ne souhaitons \n l'assignation scolaire d\u00e9finitive ", "start": 3191.48, "duration": 1.36}, {"text": " et le tri social, \n nous avons mis ", "start": 3192.88, "duration": 6.16}, {"text": " en place des temps de brassage \n qui permettront, ", "start": 3199.08, "duration": 2.0}, {"text": " en classe enti\u00e8re, \n aux \u00e9l\u00e8ves de changer ", "start": 3201.12, "duration": 1.36}, {"text": " de niveau. ", "start": 3202.52, "duration": 1.0}, {"text": " Avec la souplesse \n qui est ainsi donn\u00e9e ", "start": 3203.56, "duration": 2.88}, {"text": " dans chaque \u00e9tablissement \n scolaire, ", "start": 3206.48, "duration": 1.0}, {"text": " et avec le contr\u00f4le \n que j'effectuerai ", "start": 3207.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la mise en place \n de ces \u00e9l\u00e9ments, ", "start": 3208.72, "duration": 1.56}, {"text": " nous obtiendrons \n les r\u00e9sultats souhait\u00e9s. ", "start": 3210.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3211.36, "duration": 5.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Micka\u00ebl Bouloux. ", "start": 3216.84, "duration": 1.36}, {"text": " - Micka\u00ebl Bouloux: Merci. ", "start": 3218.24, "duration": 1.32}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 3219.6, "duration": 2.8}, {"text": " je vais poser une question \n sur la jeunesse, ", "start": 3222.44, "duration": 1.56}, {"text": " mais tout d'abord, \n nous n'avons ", "start": 3224.04, "duration": 1.08}, {"text": " pas compris votre r\u00e9ponse \n sur le grand \u00e2ge. ", "start": 3225.16, "duration": 1.76}, {"text": " Nous attendons \n un calendrier en 2024 ", "start": 3226.96, "duration": 2.6}, {"text": " sur cette loi \n sur le grand \u00e2ge, ", "start": 3229.6, "duration": 2.16}, {"text": " comme l'a promis l'ancienne \n Premi\u00e8re ministre. ", "start": 3231.8, "duration": 1.44}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 3233.28, "duration": 1.16}, {"text": " au lendemain \n de la cl\u00f4ture des voeux ", "start": 3234.48, "duration": 2.84}, {"text": " sur Parcoursup, \n pouvez-vous nous affirmer ", "start": 3237.36, "duration": 1.92}, {"text": " que chaque lyc\u00e9enne \n et chaque lyc\u00e9en pourra poursuivre ", "start": 3239.32, "duration": 1.56}, {"text": " ses \u00e9tudes \u00e0 la rentr\u00e9e? ", "start": 3240.92, "duration": 6.32}, {"text": " Dans le public aujourd'hui, \n il y a 25 lyc\u00e9ens venus ", "start": 3247.28, "duration": 2.24}, {"text": " de ma circonscription \n et que je salue, ", "start": 3249.56, "duration": 2.56}, {"text": " avec qui j'ai travaill\u00e9 \n sur cette question, ", "start": 3252.16, "duration": 4.36}, {"text": " qui attendent vos r\u00e9ponses \n \u00e0 ces questions. ", "start": 3256.56, "duration": 5.52}, {"text": " L'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n pr\u00e8s de 16% des candidats ", "start": 3262.12, "duration": 1.36}, {"text": " sont rest\u00e9s \n sans affectation ", "start": 3263.52, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s la phase principale. ", "start": 3264.56, "duration": 1.04}, {"text": " Comment se pr\u00e9parer \n \u00e0 une rentr\u00e9e ", "start": 3265.64, "duration": 1.16}, {"text": " quand on se retrouve sans option \n suffisamment t\u00f4t? ", "start": 3266.84, "duration": 10.76}, {"text": " Comment encaisser le refus \n d'une formation? ", "start": 3277.64, "duration": 4.76}, {"text": " Depuis 2018, le constat \n est que ce syst\u00e8me creuse ", "start": 3285.84, "duration": 1.8}, {"text": " entre nos jeunes \n et nos territoires ", "start": 3287.68, "duration": 1.12}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s \n et qu'il g\u00e9n\u00e8re ", "start": 3288.84, "duration": 1.04}, {"text": " chez nos enfants \n et leurs parents inqui\u00e9tude ", "start": 3289.92, "duration": 1.36}, {"text": " et anxi\u00e9t\u00e9. ", "start": 3291.32, "duration": 2.8}, {"text": " L'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n Luc, 17 ans, s'est ", "start": 3294.16, "duration": 1.16}, {"text": " vu refuser une formation. ", "start": 3295.36, "duration": 1.0}, {"text": " Issu d'une famille \n endett\u00e9e et modeste, ", "start": 3296.4, "duration": 1.16}, {"text": " il n'a pas pu partir \n en \u00e9cole priv\u00e9e. ", "start": 3297.6, "duration": 1.56}, {"text": " Il a laiss\u00e9 \n son r\u00eave ", "start": 3299.2, "duration": 1.0}, {"text": " derri\u00e8re lui et s'est \n mis \u00e0 travailler. ", "start": 3300.24, "duration": 2.32}, {"text": " Une gestion n\u00e9olib\u00e9rale \n et d\u00e9sincarn\u00e9e ", "start": 3302.6, "duration": 1.0}, {"text": " de l'avenir \n de nos enfants, ", "start": 3303.64, "duration": 1.0}, {"text": " voil\u00e0 ce qu'a instaur\u00e9 \n cette plate-forme ", "start": 3304.68, "duration": 1.16}, {"text": " sous l'\u00e8re Macron. ", "start": 3305.88, "duration": 4.24}, {"text": " Avec une seule heure \n par classe consacr\u00e9e ", "start": 3310.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 y voir clair dans les 23.000 \n formations propos\u00e9es, ", "start": 3311.56, "duration": 1.76}, {"text": " comment aiguiller 35 \n \u00e9l\u00e8ves par classe ", "start": 3313.36, "duration": 1.16}, {"text": " aux ambitions diff\u00e9rentes? ", "start": 3314.56, "duration": 1.0}, {"text": " J'apporte d'ailleurs \n mon soutien ", "start": 3315.6, "duration": 1.52}, {"text": " aux enseignants \n en gr\u00e8ve aujourd'hui, ", "start": 3317.16, "duration": 2.88}, {"text": " notamment en demandant \n plus de moyens. ", "start": 3320.08, "duration": 1.16}, {"text": " Quant aux lyc\u00e9ens, \n ils demandent ", "start": 3321.28, "duration": 1.0}, {"text": " un syst\u00e8me humain \n et adapt\u00e9 pour choisir ", "start": 3322.32, "duration": 1.36}, {"text": " leur orientation. ", "start": 3323.72, "duration": 3.2}, {"text": " Quand allez-vous \n comprendre ", "start": 3326.96, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y a urgence \n \u00e0 replacer l'humain ", "start": 3328.0, "duration": 1.36}, {"text": " au coeur du processus? ", "start": 3329.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3330.44, "duration": 4.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet. ", "start": 3335.44, "duration": 6.52}, {"text": " Non, la parole \n est \u00e0 Sylvie Retailleau. ", "start": 3342.0, "duration": 6.56}, {"text": " - Sylvie Retailleau: \n Comme nous travaillons ensemble ", "start": 3348.6, "duration": 2.84}, {"text": " et qu'il y a une \n \u00e9volution ", "start": 3351.48, "duration": 1.32}, {"text": " entre le lyc\u00e9e \n et l'universit\u00e9, ", "start": 3352.84, "duration": 1.0}, {"text": " vous comprendrez. ", "start": 3353.88, "duration": 2.96}, {"text": " Pardon, j'\u00e9tais de dos. ", "start": 3356.88, "duration": 6.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n aujourd'hui, ", "start": 3363.2, "duration": 1.0}, {"text": " sur Parcoursup, \n et surtout dans l'acc\u00e8s ", "start": 3364.24, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 l'enseignement \n sup\u00e9rieur, chaque ann\u00e9e, ", "start": 3367.56, "duration": 1.96}, {"text": " c'est 148 \u00e9l\u00e8ves \n que nous continuons ", "start": 3369.56, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 suivre \u00e0 la fin \n du processus ", "start": 3370.8, "duration": 1.32}, {"text": " pour effectivement \n leur proposer ", "start": 3372.16, "duration": 1.04}, {"text": " des solutions. ", "start": 3373.24, "duration": 1.48}, {"text": " Aujourd'hui, au niveau \n de cette plate-forme, ", "start": 3374.76, "duration": 4.76}, {"text": " c'est un accompagnement \n qui s'am\u00e9liore ann\u00e9e ", "start": 3379.56, "duration": 2.0}, {"text": " apr\u00e8s ann\u00e9e, \n en transparence, ", "start": 3381.6, "duration": 1.0}, {"text": " en diminution du stress, \n pour accompagner familles ", "start": 3382.64, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3384.04, "duration": 2.68}, {"text": " Nous sommes conscients \n comme vous que cette am\u00e9lioration ", "start": 3386.76, "duration": 7.72}, {"text": " doit \u00eatre encore am\u00e9lior\u00e9e \n et continu\u00e9e. ", "start": 3394.52, "duration": 3.28}, {"text": " C'est pourquoi \n nous travaillons ", "start": 3397.84, "duration": 1.24}, {"text": " avec Nicole Belloubet \n et l'Education nationale ", "start": 3399.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'orientation \n de nos \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 partir ", "start": 3400.32, "duration": 2.36}, {"text": " de la seconde, voire \n au coll\u00e8ge au niveau ", "start": 3402.72, "duration": 3.56}, {"text": " des m\u00e9tiers, \n pour pouvoir les orienter ", "start": 3406.32, "duration": 4.24}, {"text": " au mieux, leur indiquer \n les parcours ", "start": 3410.6, "duration": 1.16}, {"text": " qu'ils doivent \n faire et construire ", "start": 3411.8, "duration": 1.0}, {"text": " avec eux leur projet \n professionnel. ", "start": 3412.84, "duration": 2.72}, {"text": " Nous partageons au niveau \n de l'Education nationale ", "start": 3415.6, "duration": 4.68}, {"text": " et de l'Enseignement \n sup\u00e9rieur la m\u00eame volont\u00e9 ", "start": 3420.32, "duration": 1.36}, {"text": " que vous d'accompagner \n tous nos \u00e9l\u00e8ves, ", "start": 3421.72, "duration": 4.04}, {"text": " tous nos \u00e9tudiants vers l'acc\u00e8s \n \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur ", "start": 3425.8, "duration": 1.56}, {"text": " et la r\u00e9ussite, \n et nous y travaillerons. ", "start": 3427.4, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3428.96, "duration": 3.2}, {"text": " - Micka\u00ebl Bouloux: \n La jeunesse ", "start": 3432.2, "duration": 3.48}, {"text": " a le droit \u00e0 l'\u00e9mancipation, \n au bonheur ", "start": 3435.72, "duration": 1.36}, {"text": " et aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures. ", "start": 3437.12, "duration": 3.76}, {"text": " Elle a le droit \n de ne pas \u00eatre anxieuse ", "start": 3440.92, "duration": 1.76}, {"text": " une ann\u00e9e. ", "start": 3442.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3443.76, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 Philippe Frei. ", "start": 3445.04, "duration": 6.2}, {"text": " - Philippe Frei: \n Ma question s'adresse ", "start": 3451.28, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 madame Nicole \n Belloubet, ministre ", "start": 3453.88, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Education nationale \n et de la Jeunesse. ", "start": 3454.92, "duration": 6.04}, {"text": " Vendredi dernier, \n au coll\u00e8ge Edouard Herriot ", "start": 3461.0, "duration": 1.16}, {"text": " de Chen\u00f4ve, \n dans ma circonscription, ", "start": 3462.2, "duration": 1.0}, {"text": " un drame a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 de justesse. ", "start": 3463.24, "duration": 6.16}, {"text": " Un \u00e9l\u00e8ve de 15 ans porteur d'une \n lettre mentionnant ", "start": 3469.44, "duration": 13.52}, {"text": " les attentats de novembre 2015 \n a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ", "start": 3483.0, "duration": 1.56}, {"text": " apr\u00e8s avoir menac\u00e9 \n avec un couteau ", "start": 3484.6, "duration": 1.16}, {"text": " la principale de l'\u00e9tablissement. ", "start": 3485.8, "duration": 1.0}, {"text": " Je me suis imm\u00e9diatement \n rendu sur place ", "start": 3486.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour soutenir \n la communaut\u00e9 \u00e9ducative ", "start": 3488.24, "duration": 1.0}, {"text": " et les \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3489.28, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai vu des professeurs \n choqu\u00e9s, ", "start": 3490.32, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves terroris\u00e9s, \n des familles apeur\u00e9es. ", "start": 3491.36, "duration": 1.16}, {"text": " La cellule psychologique \n mise en place ", "start": 3492.56, "duration": 7.32}, {"text": " d\u00e8s le lendemain \n dans le coll\u00e8ge ", "start": 3499.92, "duration": 2.04}, {"text": " o\u00f9 j'\u00e9tais pr\u00e9sent \n avec la ministre Fadila Khattabi ", "start": 3502.0, "duration": 1.76}, {"text": " a permis \u00e0 bon \n nombre d'entre ", "start": 3503.8, "duration": 1.92}, {"text": " eux de pouvoir s'exprimer, \n tant l'\u00e9motion suscit\u00e9e ", "start": 3505.76, "duration": 1.36}, {"text": " par cet acte inqualifiable \n \u00e9tait forte. ", "start": 3507.16, "duration": 1.16}, {"text": " Je veux saluer \n ici le sang-froid ", "start": 3508.36, "duration": 1.16}, {"text": " et le courage \n exceptionnel ", "start": 3509.56, "duration": 1.0}, {"text": " dont a fait preuve \n madame la principale. ", "start": 3510.6, "duration": 1.36}, {"text": " Applaudissements ", "start": 3512.0, "duration": 8.12}, {"text": " Elle est parvenue \n \u00e0 quitter son bureau, ", "start": 3520.16, "duration": 1.4}, {"text": " poursuivie par son agresseur. ", "start": 3521.6, "duration": 3.4}, {"text": " Elle a d\u00e9clench\u00e9 l'alarme \n anti-intrusion permettant ", "start": 3525.04, "duration": 1.16}, {"text": " ainsi aux \u00e9l\u00e8ves \n et aux professeurs ", "start": 3526.24, "duration": 1.16}, {"text": " de se confiner imm\u00e9diatement. ", "start": 3527.44, "duration": 3.72}, {"text": " Sans ce r\u00e9flexe \n et l'intervention rapide ", "start": 3531.2, "duration": 1.16}, {"text": " des forces de l'ordre, \n le pire aurait pu ", "start": 3532.4, "duration": 1.56}, {"text": " se produire. ", "start": 3534.0, "duration": 3.72}, {"text": " Je connais \n votre engagement ", "start": 3537.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour que la s\u00e9curit\u00e9 \n de nos \u00e9coles ", "start": 3538.8, "duration": 1.36}, {"text": " soit une priorit\u00e9 absolue. ", "start": 3540.2, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai la conviction \n qu'il nous faut aller ", "start": 3541.24, "duration": 1.36}, {"text": " plus loin aujourd'hui. ", "start": 3542.64, "duration": 1.36}, {"text": " Beaucoup a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait. ", "start": 3544.04, "duration": 11.0}, {"text": " Un plan particulier de mise \n en s\u00fbret\u00e9 existe ", "start": 3555.08, "duration": 1.56}, {"text": " dans nos \u00e9tablissements \n scolaires ", "start": 3556.68, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 2002. ", "start": 3557.72, "duration": 1.04}, {"text": " Depuis 2017, 100 \n millions d'euros ", "start": 3558.8, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 investis \n dans la s\u00e9curisation ", "start": 3559.84, "duration": 1.8}, {"text": " des b\u00e2timents \n publics, notamment ", "start": 3561.68, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9coles. ", "start": 3562.72, "duration": 1.0}, {"text": " De nombreuses pistes \n existent aujourd'hui ", "start": 3563.76, "duration": 2.84}, {"text": " pour conjuguer un niveau \n de s\u00fbret\u00e9 ad\u00e9quat ", "start": 3566.64, "duration": 5.6}, {"text": " et un climat \n d'apprentissage serein, ", "start": 3572.28, "duration": 2.52}, {"text": " comme la g\u00e9n\u00e9ralisation \n des alarmes anti-intrusion, ", "start": 3574.84, "duration": 1.16}, {"text": " l'am\u00e9lioration de la prise \n en charge m\u00e9dico-sociale ", "start": 3576.04, "duration": 2.0}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves difficiles \n et le renforcement ", "start": 3578.08, "duration": 1.16}, {"text": " de la formation \n des \u00e9quipes \u00e9ducatives. ", "start": 3579.28, "duration": 2.6}, {"text": " Aussi quelles solutions \n compl\u00e9mentaires ", "start": 3581.92, "duration": 1.0}, {"text": " le gouvernement \n entend-il mettre ", "start": 3582.96, "duration": 1.0}, {"text": " en oeuvre pour renforcer \n la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 3584.0, "duration": 1.16}, {"text": " de nos \u00e9coles? ", "start": 3585.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3586.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet. ", "start": 3587.28, "duration": 6.0}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Frei, ", "start": 3593.32, "duration": 3.76}, {"text": " effectivement, \n comme vous le savez, ", "start": 3597.12, "duration": 1.92}, {"text": " je suis all\u00e9e ce lundi au coll\u00e8ge. ", "start": 3599.08, "duration": 4.56}, {"text": " L'\u00e9quipe \u00e9ducative, \n vous avez raison ", "start": 3603.68, "duration": 1.0}, {"text": " de le souligner, \n \u00e9tait encore ", "start": 3604.72, "duration": 5.4}, {"text": " sous le choc, \n notamment la principale, ", "start": 3610.16, "duration": 1.68}, {"text": " qui a fait preuve \n d'un sang-froid remarquable, ", "start": 3611.88, "duration": 1.36}, {"text": " et puis \n les enseignants ", "start": 3613.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui \u00e9taient le plus \u00e0 proximit\u00e9 \n du drame. ", "start": 3614.32, "duration": 1.56}, {"text": " Ce que je retiens \n de ma pr\u00e9sence ", "start": 3615.92, "duration": 7.28}, {"text": " dans cet endroit, c'est, \n et la principale elle-m\u00eame ", "start": 3623.24, "duration": 1.6}, {"text": " l'a dit, \n que si nous avons \u00e9vit\u00e9 ", "start": 3624.88, "duration": 5.44}, {"text": " un drame \n encore plus important, ", "start": 3630.36, "duration": 2.28}, {"text": " ce n'est pas li\u00e9 simplement \n \u00e0 des circonstances, ", "start": 3632.68, "duration": 1.56}, {"text": " c'est li\u00e9 \u00e0 un travail \n profond qui s'\u00e9tait mis ", "start": 3634.28, "duration": 1.76}, {"text": " en oeuvre auparavant. ", "start": 3636.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ce travail, et je tiens \n ici \u00e0 remercier ", "start": 3637.12, "duration": 1.56}, {"text": " tous les services \n publics qui ont jou\u00e9 ", "start": 3638.72, "duration": 2.08}, {"text": " leur r\u00f4le, c'est celui \n des services publics ", "start": 3640.84, "duration": 1.92}, {"text": " de l'Etat, qu'il s'agisse \n de la police, ", "start": 3642.8, "duration": 2.64}, {"text": " qui est intervenue \n avec un sang-froid remarquable, ", "start": 3645.48, "duration": 1.6}, {"text": " qu'il s'agisse \n de la justice, ", "start": 3647.12, "duration": 1.44}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sente \n tr\u00e8s t\u00f4t, ", "start": 3648.6, "duration": 2.76}, {"text": " et qu'il s'agisse \n \u00e9galement de la m\u00e9decine ", "start": 3651.4, "duration": 1.36}, {"text": " et des services du rectorat. ", "start": 3652.8, "duration": 10.52}, {"text": " Tout cela a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9. ", "start": 3663.36, "duration": 3.64}, {"text": " Surtout, un plan \n particulier de mise ", "start": 3667.04, "duration": 1.16}, {"text": " en s\u00e9curit\u00e9 \n avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli ", "start": 3668.24, "duration": 1.0}, {"text": " et il avait \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9 \n et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 auparavant. ", "start": 3669.28, "duration": 1.56}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 3670.88, "duration": 1.0}, {"text": " avaient investi \n sur la mise en place ", "start": 3671.92, "duration": 1.36}, {"text": " de boutons de s\u00fbret\u00e9 \n et d'autres m\u00e9canismes. ", "start": 3673.32, "duration": 2.52}, {"text": " Je crois qu'il y a eu \n aussi un plan ", "start": 3675.88, "duration": 1.76}, {"text": " de formation des chefs \n d'\u00e9tablissement ", "start": 3677.68, "duration": 1.0}, {"text": " et des \u00e9quipes \u00e9ducatives. ", "start": 3678.72, "duration": 5.12}, {"text": " Tout cela s'est \n conjugu\u00e9 pour donner ", "start": 3683.88, "duration": 3.72}, {"text": " un incident tr\u00e8s grave, \n mais qui a \u00e9vit\u00e9 ", "start": 3687.64, "duration": 1.56}, {"text": " de tourner au pire. ", "start": 3689.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous souhaitons \n aller au-del\u00e0 ", "start": 3690.28, "duration": 4.56}, {"text": " encore en d\u00e9veloppant \n un plan particulier ", "start": 3694.88, "duration": 1.16}, {"text": " de mise en s\u00e9curit\u00e9 \n que mes services ", "start": 3696.08, "duration": 1.36}, {"text": " ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer. ", "start": 3697.48, "duration": 1.0}, {"text": " Sous l'impulsion \n du Premier ministre, ", "start": 3698.52, "duration": 2.28}, {"text": " nous allons travailler \n avec le ministre ", "start": 3700.84, "duration": 4.64}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n le ministre de la Justice ", "start": 3705.52, "duration": 1.8}, {"text": " et d'autres coll\u00e8gues \n encore pour l'affiner ", "start": 3707.36, "duration": 1.16}, {"text": " par des mesures compl\u00e9mentaires. ", "start": 3708.56, "duration": 1.0}, {"text": " J'aurai l'occasion \n dans les prochains jours ", "start": 3709.6, "duration": 1.16}, {"text": " de vous en faire part. ", "start": 3710.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un point essentiel. ", "start": 3711.84, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3713.2, "duration": 6.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Micha\u00ebl Taverne. ", "start": 3719.92, "duration": 2.36}, {"text": " - Micha\u00ebl Taverne: Merci. ", "start": 3722.32, "duration": 4.48}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3726.84, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 3727.88, "duration": 1.0}, {"text": " mais qui est en op\u00e9ration \n de communication ", "start": 3728.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Marseille. ", "start": 3730.32, "duration": 4.0}, {"text": " Tout d'abord, au nom du groupe \n Rassemblement National, ", "start": 3734.36, "duration": 1.64}, {"text": " j'apporte mon soutien \n aux policiers nationaux ", "start": 3736.04, "duration": 5.64}, {"text": " et municipaux, aux gendarmes, \n aux surveillants p\u00e9nitentiaires ", "start": 3741.72, "duration": 3.56}, {"text": " et aux douaniers qui, \n jour apr\u00e8s jour, ", "start": 3745.32, "duration": 1.36}, {"text": " sont victimes d'une violence \n d\u00e9complex\u00e9e venant d'individus ", "start": 3746.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui d\u00e9testent \n ce que nous sommes, ", "start": 3748.12, "duration": 2.16}, {"text": " ce que nous repr\u00e9sentons, \n mais surtout qui m\u00e9prisent ", "start": 3750.32, "duration": 1.56}, {"text": " la France. ", "start": 3751.92, "duration": 2.2}, {"text": " Je pense aux courageux \n policiers ", "start": 3754.16, "duration": 6.48}, {"text": " de La Courneuve, \n attaqu\u00e9s sauvagement ", "start": 3760.68, "duration": 12.12}, {"text": " par des barbares ayant utilis\u00e9 \n des armes l\u00e9tales ", "start": 3772.84, "duration": 1.56}, {"text": " sous les acclamations \n de l'extr\u00eame gauche. ", "start": 3774.44, "duration": 3.24}, {"text": " La seule r\u00e9ponse \u00e0 apporter \n est de s\u00e9curiser ", "start": 3777.72, "duration": 1.56}, {"text": " le commissariat. ", "start": 3779.32, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, mais r\u00e9affirmer \n l'autorit\u00e9 de l'Etat ", "start": 3780.36, "duration": 1.16}, {"text": " et la s\u00e9curit\u00e9 \n des honn\u00eates gens, ", "start": 3781.56, "duration": 1.16}, {"text": " c'est bien aussi. ", "start": 3782.76, "duration": 1.28}, {"text": " Les jours se suivent \n et se ressemblent ", "start": 3784.08, "duration": 1.36}, {"text": " sous votre gouvernement. ", "start": 3785.48, "duration": 8.52}, {"text": " Depuis 2017, \n vous \u00eates le gouvernement ", "start": 3794.04, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ins\u00e9curit\u00e9, \n de la submersion migratoire, ", "start": 3795.24, "duration": 9.36}, {"text": " de la l\u00e2chet\u00e9. ", "start": 3804.64, "duration": 4.04}, {"text": " Pire, \n vous \u00eates le gouvernement ", "start": 3808.72, "duration": 1.0}, {"text": " de la baisse de moral \n de nos forces ", "start": 3809.76, "duration": 2.08}, {"text": " de l'ordre qui n'ont \n plus confiance ", "start": 3811.88, "duration": 3.16}, {"text": " en vous et qui se sentent \n abandonn\u00e9s, ", "start": 3815.08, "duration": 1.36}, {"text": " tout comme les Fran\u00e7ais. ", "start": 3816.48, "duration": 1.44}, {"text": " A quatre mois \n des Jeux Olympiques ", "start": 3817.96, "duration": 8.04}, {"text": " et Paralympiques \n qui mettront \u00e0 l'honneur ", "start": 3826.04, "duration": 3.08}, {"text": " notre pays, vous n'avez \n aucune strat\u00e9gie. ", "start": 3829.16, "duration": 1.48}, {"text": " Ma question est simple: \n qu'allez-vous faire ", "start": 3830.68, "duration": 1.2}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n les Fran\u00e7ais ", "start": 3831.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui en ont grandement besoin? ", "start": 3832.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3834.0, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Marie Gu\u00e9venoux. ", "start": 3835.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: Merci. ", "start": 3836.08, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Micha\u00ebl Taverne, ", "start": 3840.12, "duration": 2.48}, {"text": " d'abord, laissez-moi \n vous dire que lorsque ", "start": 3842.64, "duration": 2.24}, {"text": " l'on a 900 hommes \n engag\u00e9s sur le terrain ", "start": 3844.92, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 Marseille, \n on ne parle pas d'op\u00e9ration ", "start": 3847.2, "duration": 1.36}, {"text": " de communication. ", "start": 3848.6, "duration": 2.76}, {"text": " Ensuite, merci \n de votre question, ", "start": 3851.4, "duration": 3.36}, {"text": " car elle me permet \n de revenir ", "start": 3854.8, "duration": 1.44}, {"text": " sur les chiffres \n de ce gouvernement ", "start": 3856.28, "duration": 1.16}, {"text": " en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 3857.48, "duration": 4.76}, {"text": " Entre 2017 et 2022, \n les effectifs ", "start": 3862.28, "duration": 3.64}, {"text": " de police et de gendarmerie \n ont augment\u00e9 ", "start": 3865.96, "duration": 1.36}, {"text": " de 10.000 hommes et femmes. ", "start": 3867.36, "duration": 9.12}, {"text": " En 2023, \n gr\u00e2ce \u00e0 la loi vot\u00e9e ", "start": 3876.52, "duration": 2.28}, {"text": " par cette majorit\u00e9, \n ce sont 7500 policiers ", "start": 3878.84, "duration": 3.76}, {"text": " et gendarmes suppl\u00e9mentaires, \n 238 nouvelles brigades ", "start": 3882.64, "duration": 1.64}, {"text": " de gendarmerie, \n ainsi que 11 nouvelles unit\u00e9s ", "start": 3884.32, "duration": 2.2}, {"text": " de forces mobiles \n qui sont d\u00e9ploy\u00e9es ", "start": 3886.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur le territoire. ", "start": 3887.76, "duration": 2.04}, {"text": " C'est aussi, conform\u00e9ment \n aux engagements ", "start": 3889.84, "duration": 3.24}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 3893.12, "duration": 5.28}, {"text": " plus de policiers \n dans les transports ", "start": 3898.44, "duration": 1.16}, {"text": " et 15 milliards d\u00e9di\u00e9s \n \u00e0 la modernisation ", "start": 3899.64, "duration": 1.36}, {"text": " des mat\u00e9riels. ", "start": 3901.04, "duration": 8.12}, {"text": " Depuis octobre dernier, \n des op\u00e9rations Place nette, ", "start": 3909.2, "duration": 1.4}, {"text": " comme c'est le cas \n aujourd'hui \u00e0 Marseille, ", "start": 3910.64, "duration": 1.36}, {"text": " en pr\u00e9sence du ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 3912.04, "duration": 1.16}, {"text": " du garde des Sceaux \n et du pr\u00e9sident ", "start": 3913.24, "duration": 2.44}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es ", "start": 3915.72, "duration": 1.16}, {"text": " sur tout le territoire. ", "start": 3916.92, "duration": 3.36}, {"text": " Elles permettent \n de s'attaquer aux r\u00e9seaux ", "start": 3920.32, "duration": 2.84}, {"text": " et de dire que partout \n sur le territoire national ", "start": 3923.2, "duration": 1.76}, {"text": " s'appliquent les lois \n de la R\u00e9publique. ", "start": 3925.0, "duration": 1.16}, {"text": " Les points de deal \n ont diminu\u00e9 de 26%. ", "start": 3926.2, "duration": 1.56}, {"text": " Les vols avec violence \u00e9galement. ", "start": 3927.8, "duration": 5.36}, {"text": " Oui, le gouvernement \n est r\u00e9solument ", "start": 3933.2, "duration": 1.12}, {"text": " au travail pour faire \n baisser la d\u00e9linquance ", "start": 3934.36, "duration": 1.36}, {"text": " et l'ins\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais. ", "start": 3935.76, "duration": 1.16}, {"text": " Les r\u00e9sultats sont l\u00e0. ", "start": 3936.96, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3938.4, "duration": 4.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3942.48, "duration": 3.16}, {"text": " - Micha\u00ebl Taverne: \n En vous \u00e9coutant, ", "start": 3945.68, "duration": 1.16}, {"text": " on comprend mieux \n pourquoi rien ne va. ", "start": 3946.88, "duration": 5.36}, {"text": " Vous \u00eates totalement d\u00e9connect\u00e9s. ", "start": 3952.28, "duration": 1.0}, {"text": " Des chiffres, \n des chiffres ", "start": 3953.32, "duration": 1.0}, {"text": " et encore des chiffres. ", "start": 3954.36, "duration": 8.92}, {"text": " Expulser les d\u00e9linquants \n \u00e9trangers, suspendre ", "start": 3963.32, "duration": 2.4}, {"text": " les allocations \n familiales, ", "start": 3965.76, "duration": 2.56}, {"text": " ce sont des mesures \n de bon sens d\u00e9fendues ", "start": 3968.36, "duration": 1.56}, {"text": " par Marine Le Pen. ", "start": 3969.96, "duration": 1.0}, {"text": " Tout commencera \n le 9 juin prochain, ", "start": 3971.0, "duration": 1.16}, {"text": " nous le ferons. ", "start": 3972.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la ministre? ", "start": 3973.24, "duration": 5.28}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: \n Et vous, monsieur, ", "start": 3978.56, "duration": 4.4}, {"text": " vous \u00eates le roi \n de la campagne permanente ", "start": 3983.0, "duration": 1.56}, {"text": " et de l'incantation. ", "start": 3984.6, "duration": 1.0}, {"text": " Cet h\u00e9micycle \n n'est pas un lieu de meeting! ", "start": 3985.64, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3987.24, "duration": 5.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bertrand Pancher. ", "start": 3992.64, "duration": 2.92}, {"text": " - Bertrand Pancher: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 3995.6, "duration": 2.6}, {"text": " nous sommes dans une impasse \n budg\u00e9taire. ", "start": 3998.24, "duration": 1.4}, {"text": " 3000 milliards \n de dettes cette ann\u00e9e, ", "start": 3999.68, "duration": 2.6}, {"text": " une croissance inf\u00e9rieure \n \u00e0 vos pr\u00e9visions, ", "start": 4002.32, "duration": 1.16}, {"text": " et donc des rentr\u00e9es \n fiscales inf\u00e9rieures ", "start": 4003.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce que vous esp\u00e9riez. ", "start": 4004.72, "duration": 2.8}, {"text": " Vous avez d\u00e9cid\u00e9 tout seul \n d'un plan d'\u00e9conomies ", "start": 4007.56, "duration": 1.8}, {"text": " de 10 milliards d'euros \n avec de nouvelles d\u00e9penses ", "start": 4009.4, "duration": 6.68}, {"text": " suppl\u00e9mentaires, \n 2 milliards de baisse ", "start": 4016.12, "duration": 4.28}, {"text": " de cr\u00e9dits pour l'\u00e9cologie \n et le logement, ", "start": 4020.44, "duration": 1.36}, {"text": " alors que ce secteur est en crise, \n 700 millions d'\u00e9conomies ", "start": 4021.84, "duration": 2.16}, {"text": " sur l'enseignement, \n alors que vous avez fait ", "start": 4024.04, "duration": 1.36}, {"text": " tant de promesses, \n 900 millions d'euros ", "start": 4025.44, "duration": 1.72}, {"text": " de baisse de cr\u00e9dits \n pour la recherche ", "start": 4027.2, "duration": 1.36}, {"text": " dont nous avons tant besoin. ", "start": 4028.6, "duration": 1.0}, {"text": " De plus, une cinqui\u00e8me r\u00e9forme \n de l'assurance ch\u00f4mage ", "start": 4029.64, "duration": 6.04}, {"text": " est annonc\u00e9e \n avec le transfert de l'ASS ", "start": 4035.72, "duration": 1.36}, {"text": " en RSA qui provoque \n une vive attitude ", "start": 4037.12, "duration": 2.0}, {"text": " des d\u00e9partements \n et la col\u00e8re des syndicats. ", "start": 4039.16, "duration": 5.2}, {"text": " Bruno Le Maire \n nous propose ", "start": 4044.4, "duration": 1.0}, {"text": " avec les pr\u00e9sidents \n du groupe ", "start": 4045.44, "duration": 2.16}, {"text": " de le rencontrer \n le 28 mars prochain ", "start": 4047.64, "duration": 1.36}, {"text": " avec des propositions. ", "start": 4049.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous vous en avions fait \n beaucoup, ", "start": 4050.08, "duration": 1.48}, {"text": " des propositions, \n monsieur le Premier ministre: ", "start": 4051.6, "duration": 1.28}, {"text": " pr\u00e8s de 4 milliards \n d'\u00e9conomies ", "start": 4052.92, "duration": 1.0}, {"text": " sur des niches \n fiscales, 8 milliards ", "start": 4053.96, "duration": 2.24}, {"text": " de nouvelles \n recettes lors du PLF ", "start": 4056.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui ne pesait pas sur les m\u00e9nages \n populaires ", "start": 4057.44, "duration": 1.56}, {"text": " et les classes moyennes, \n ainsi qu'une grande r\u00e9forme ", "start": 4059.04, "duration": 2.68}, {"text": " structurelle, un choc \n de d\u00e9centralisation, ", "start": 4061.76, "duration": 1.0}, {"text": " de simplification et d'\u00e9coute. ", "start": 4062.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez rien retenu. ", "start": 4063.84, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez d\u00e9pens\u00e9 \n beaucoup ", "start": 4065.72, "duration": 6.92}, {"text": " lors des diff\u00e9rentes crises: \n 700 milliards d'euros. ", "start": 4072.68, "duration": 1.96}, {"text": " Vous avez d\u00e9pens\u00e9 \n sans compter ", "start": 4074.68, "duration": 1.0}, {"text": " malgr\u00e9 nos avertissements. ", "start": 4075.72, "duration": 3.64}, {"text": " Nous ne voulons pas \n que vous passiez ", "start": 4079.4, "duration": 2.56}, {"text": " une nouvelle fois \n outre le Parlement. ", "start": 4082.0, "duration": 1.16}, {"text": " Nous vous r\u00e9clamons \n un projet de loi ", "start": 4083.2, "duration": 3.84}, {"text": " de finances \n rectificative d\u00e9battu ", "start": 4087.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n nationale et au S\u00e9nat ", "start": 4088.12, "duration": 1.16}, {"text": " sous le regard de nos concitoyens. ", "start": 4089.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4090.52, "duration": 1.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 4092.08, "duration": 8.68}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Monsieur le pr\u00e9sident ", "start": 4100.8, "duration": 1.16}, {"text": " Bertrand Pancher, \n dans votre intervention, ", "start": 4102.0, "duration": 3.76}, {"text": " vous avez rappel\u00e9 \n ce qu'a indiqu\u00e9 ", "start": 4105.8, "duration": 1.92}, {"text": " Bruno Le Maire \n tout \u00e0 l'heure, ", "start": 4107.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 tr\u00e8s juste titre, je crois. ", "start": 4108.96, "duration": 1.48}, {"text": " C'est vrai \n que nous avons fait le choix, ", "start": 4110.48, "duration": 2.32}, {"text": " pendant la crise \n du Covid, d'accompagner ", "start": 4112.84, "duration": 2.68}, {"text": " les Fran\u00e7ais et d'accompagner \n les entreprises. ", "start": 4115.56, "duration": 4.0}, {"text": " Ce choix, \n nous ne le regrettons pas, ", "start": 4119.6, "duration": 1.36}, {"text": " parce que si nous \n n'avions pas ", "start": 4121.0, "duration": 6.92}, {"text": " fait ce choix du \"quoi \n qu'il en co\u00fbte\", ", "start": 4127.96, "duration": 1.56}, {"text": " ce que nous avons d\u00e9pens\u00e9 \n pour \u00e9viter ", "start": 4129.56, "duration": 1.36}, {"text": " la faillite des entreprises, \n on l'aurait d\u00e9pens\u00e9 ", "start": 4130.96, "duration": 1.4}, {"text": " dans les ann\u00e9es \u00e0 venir \n en assurance ch\u00f4mage ", "start": 4132.4, "duration": 1.56}, {"text": " pour tous les Fran\u00e7ais \n qui auraient perdu ", "start": 4134.0, "duration": 1.36}, {"text": " leur emploi \n et en accompagnement ", "start": 4135.4, "duration": 1.0}, {"text": " des entreprises \n qui auraient fait faillite. ", "start": 4136.44, "duration": 5.32}, {"text": " Ce qui est certain, \n c'est que cette crise ", "start": 4141.8, "duration": 3.96}, {"text": " et le \"quoi \n qu'il en co\u00fbte\" sont venus ", "start": 4145.8, "duration": 1.84}, {"text": " apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es \n de r\u00e9tablissement ", "start": 4147.68, "duration": 1.0}, {"text": " des comptes publics. ", "start": 4148.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est vrai qu'en 2019, \n nous avons ramen\u00e9 ", "start": 4149.76, "duration": 3.6}, {"text": " le d\u00e9ficit \n sous les 3% ", "start": 4153.4, "duration": 1.0}, {"text": " et nous avons sorti \n la France ", "start": 4154.44, "duration": 1.92}, {"text": " de la proc\u00e9dure \n pour d\u00e9ficit excessif ", "start": 4156.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Bruxelles. ", "start": 4157.6, "duration": 5.64}, {"text": " On avait de vrais d\u00e9bats \n dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 4163.28, "duration": 8.96}, {"text": " Nous n'avons jamais \n perdu notre fil ", "start": 4172.28, "duration": 1.72}, {"text": " qui est celui \n de l'activit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 4174.04, "duration": 2.08}, {"text": " et de l'emploi. ", "start": 4176.16, "duration": 1.0}, {"text": " Si le taux \n d'emploi en France ", "start": 4177.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9tait le m\u00eame que celui \n de nos voisins allemands, ", "start": 4178.4, "duration": 1.76}, {"text": " on n'aurait pas \n toutes les difficult\u00e9s ", "start": 4180.2, "duration": 1.16}, {"text": " qu'on a aujourd'hui \u00e0 r\u00e9tablir \n nos finances publiques. ", "start": 4181.4, "duration": 1.56}, {"text": " Si le taux d'emploi \n de la France ", "start": 4183.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tait celui \n de l'Allemagne, ", "start": 4184.4, "duration": 1.96}, {"text": " on serait sous les 3% \n de d\u00e9ficit, ", "start": 4186.4, "duration": 2.4}, {"text": " parce que plus il \n y a de Fran\u00e7ais ", "start": 4188.84, "duration": 1.56}, {"text": " qui travaillent, \n moins vous payez d'assurance ", "start": 4190.44, "duration": 1.16}, {"text": " ch\u00f4mage \n et plus vous avez de recettes ", "start": 4191.64, "duration": 5.32}, {"text": " fiscales \n et sociales, ", "start": 4197.0, "duration": 1.04}, {"text": " parce que les Fran\u00e7ais \n qui travaillent payent ", "start": 4198.08, "duration": 3.32}, {"text": " des cotisations et des imp\u00f4ts. ", "start": 4201.44, "duration": 13.76}, {"text": " Donc notre ligne est et restera \n d'inciter toujours davantage ", "start": 4215.24, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'emploi. ", "start": 4217.04, "duration": 5.28}, {"text": " Nous avons \u00e9cart\u00e9 \n vos mesures, ", "start": 4222.36, "duration": 1.0}, {"text": " parce que nous consid\u00e9rons \n qu'augmenter massivement ", "start": 4223.4, "duration": 8.88}, {"text": " les recettes des taxations \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 4232.32, "duration": 3.76}, {"text": " sur le travail \n et les entreprises nuirait ", "start": 4236.12, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 notre objectif d'atteinte \n du plein-emploi. ", "start": 4240.56, "duration": 1.36}, {"text": " Nous souhaitons avancer \n sur la question ", "start": 4241.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'assurance ch\u00f4mage. ", "start": 4243.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous aurons l'occasion \n d'y revenir. ", "start": 4244.2, "duration": 1.0}, {"text": " Les partenaires sociaux \n discutent aujourd'hui. ", "start": 4245.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 4246.28, "duration": 1.04}, {"text": " j'ai fait cette annonce \n dans ma d\u00e9claration ", "start": 4247.36, "duration": 1.48}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale \n sur l'allocation ", "start": 4248.88, "duration": 1.0}, {"text": " de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique. ", "start": 4249.92, "duration": 1.0}, {"text": " Le sens de ces mesures, \n c'est d'inciter ", "start": 4250.96, "duration": 1.36}, {"text": " encore et toujours \n \u00e0 l'emploi, ", "start": 4252.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui est la cl\u00e9 pour \u00e9quilibrer \n nos finances publiques. ", "start": 4253.4, "duration": 1.76}, {"text": " Cela n\u00e9cessite aussi \n des \u00e9conomies. ", "start": 4255.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a que Bruno \n Le Maire a annonc\u00e9 ", "start": 4256.24, "duration": 1.76}, {"text": " un certain nombre \n d'\u00e9conomies ", "start": 4258.04, "duration": 2.96}, {"text": " il y a quelques semaines: \n 10 milliards d'euros d'\u00e9conomies, ", "start": 4261.04, "duration": 1.76}, {"text": " par d\u00e9cret. ", "start": 4262.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce qui est pr\u00e9vu \n par la loi organique ", "start": 4263.88, "duration": 1.76}, {"text": " des lois de finances. ", "start": 4265.68, "duration": 1.0}, {"text": " La proc\u00e9dure \n est totalement respect\u00e9e. ", "start": 4266.72, "duration": 11.36}, {"text": " C'est vrai \n que Bruno Le Maire, ", "start": 4278.12, "duration": 1.16}, {"text": " et je vous remercie \n d'aller \u00e0 sa rencontre ", "start": 4279.32, "duration": 1.56}, {"text": " le 28 mars prochain, \n fait des propositions d'\u00e9conomies. ", "start": 4280.92, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut regarder ces sujets \n sans tabou par-del\u00e0 ", "start": 4282.52, "duration": 1.56}, {"text": " les clivages politiques. ", "start": 4284.12, "duration": 3.32}, {"text": " On souhaite avancer \n avec l'ensemble ", "start": 4287.48, "duration": 1.0}, {"text": " de la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 4288.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 4289.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4290.6, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident? ", "start": 4291.64, "duration": 5.8}, {"text": " - \n Bertrand Pancher: ", "start": 4297.48, "duration": 1.04}, {"text": " Nous ne sommes pas \n la voiture-balai ", "start": 4298.56, "duration": 1.16}, {"text": " de vos d\u00e9cisions. ", "start": 4299.76, "duration": 1.08}, {"text": " Vous ne pouvez pas venir \n nous chercher ", "start": 4300.88, "duration": 3.64}, {"text": " quand vous \u00eates au pied \n du mur et balayer ", "start": 4304.56, "duration": 1.76}, {"text": " en m\u00eame temps \n nos propositions de r\u00e9forme. ", "start": 4306.36, "duration": 1.36}, {"text": " Nous sommes all\u00e9s \n rencontrer Bruno ", "start": 4307.76, "duration": 1.0}, {"text": " Le Maire il y a six mois \n avec Charles ", "start": 4308.8, "duration": 1.76}, {"text": " de Courson afin \n de lui remettre au nom ", "start": 4310.6, "duration": 1.56}, {"text": " du groupe LIOT nos propositions. ", "start": 4312.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'en avez retenu aucune. ", "start": 4313.24, "duration": 2.36}, {"text": " Ne comptez pas \n sur nous pour participer ", "start": 4315.64, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 ce simulacre de concertation \n le 28 mars prochain. ", "start": 4319.28, "duration": 1.76}, {"text": " Nous ne serons pas l\u00e0. ", "start": 4321.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4322.12, "duration": 6.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n S\u00e9bastien Delogu. ", "start": 4328.44, "duration": 1.36}, {"text": " - S\u00e9bastien Delogu: Merci. ", "start": 4329.84, "duration": 5.68}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, la peine ", "start": 4335.56, "duration": 3.44}, {"text": " de mort est-elle \n abolie ", "start": 4339.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour tout le monde \n dans notre pays? ", "start": 4340.08, "duration": 10.76}, {"text": " Je veux commencer \n par rendre un hommage ", "start": 4350.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Wanys, 18 ans, \n dont la vie a \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9e ", "start": 4352.28, "duration": 1.96}, {"text": " par la police pour un refus \n d'obtemp\u00e9rer. ", "start": 4354.28, "duration": 1.36}, {"text": " Sa mort nous questionne. ", "start": 4355.68, "duration": 1.0}, {"text": " La pr\u00e9somption de l\u00e9gitime \n d\u00e9fense d\u00e9fendue ", "start": 4356.72, "duration": 1.16}, {"text": " par l'extr\u00eame droite \n s'applique-t-elle d\u00e9j\u00e0 ", "start": 4357.92, "duration": 1.0}, {"text": " aux jeunes de nos quartiers? ", "start": 4358.96, "duration": 3.24}, {"text": " Pr\u00e8s d'un an \n apr\u00e8s le meurtre de Nahel, ", "start": 4362.24, "duration": 5.08}, {"text": " tu\u00e9 \u00e0 bout portant \n par les policiers, ", "start": 4367.36, "duration": 1.36}, {"text": " que reste-t-il? ", "start": 4368.76, "duration": 7.08}, {"text": " Son nom a \u00e9t\u00e9 sali, \n sa maman a \u00e9t\u00e9 insult\u00e9e, ", "start": 4375.88, "duration": 4.52}, {"text": " et son bourreau, \n lui, a empoch\u00e9 ", "start": 4380.44, "duration": 5.88}, {"text": " plus d'un million \n d'euros et a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 ", "start": 4386.36, "duration": 1.88}, {"text": " comme un h\u00e9ros \n par toutes celles ", "start": 4388.28, "duration": 1.36}, {"text": " et ceux qui ab\u00eement \n la R\u00e9publique ", "start": 4389.68, "duration": 1.16}, {"text": " au quotidien. ", "start": 4390.88, "duration": 1.64}, {"text": " Vous entretenez \n une soci\u00e9t\u00e9 inhumaine, ", "start": 4392.56, "duration": 1.48}, {"text": " injuste, o\u00f9 les jeunes \n racis\u00e9s, eux, ", "start": 4394.08, "duration": 1.16}, {"text": " sont tu\u00e9s \n dans nos quartiers ", "start": 4395.28, "duration": 1.12}, {"text": " pour un seul refus d'obtemp\u00e9rer. ", "start": 4396.44, "duration": 1.0}, {"text": " Hier, lorsque \n j'ai entendu le pr\u00e9fet ", "start": 4397.48, "duration": 1.16}, {"text": " de police de Paris \n Laurent Nunez justifier ", "start": 4398.68, "duration": 5.36}, {"text": " sans aucune compassion \n le meurtre ", "start": 4404.08, "duration": 4.6}, {"text": " de Wanys, j'ai pens\u00e9 \n \u00e0 ce que disait Aim\u00e9 C\u00e9saire: ", "start": 4408.72, "duration": 1.96}, {"text": " \"Ce n'est pas par la t\u00eate \n que les civilisations pourrissent, ", "start": 4410.72, "duration": 2.12}, {"text": " c'est d'abord par le coeur.\" ", "start": 4412.88, "duration": 1.96}, {"text": " Les paroles du pr\u00e9fet \n de Paris jettent ", "start": 4414.88, "duration": 1.36}, {"text": " de l'huile sur le feu \n quand il faudrait l'\u00e9teindre. ", "start": 4416.28, "duration": 2.72}, {"text": " Elles peuvent \n \u00eatre assimil\u00e9es ", "start": 4419.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 une incitation \n \u00e0 la violence, ", "start": 4420.08, "duration": 1.16}, {"text": " et en l'esp\u00e8ce \n \u00e0 une apologie ", "start": 4421.28, "duration": 1.16}, {"text": " de la peine de mort. ", "start": 4422.48, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 4423.52, "duration": 1.0}, {"text": " notre peuple a besoin \n que chaque citoyen ", "start": 4424.56, "duration": 1.36}, {"text": " soit trait\u00e9 \n de fa\u00e7on identique ", "start": 4425.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour trouver le chemin \n de la fraternit\u00e9. ", "start": 4427.0, "duration": 3.0}, {"text": " Notre jeunesse \n a le droit \u00e0 la dignit\u00e9 ", "start": 4430.04, "duration": 2.44}, {"text": " pour embrasser \n la promesse de l'\u00e9galit\u00e9. ", "start": 4432.52, "duration": 2.28}, {"text": " Notre R\u00e9publique \n a besoin de la justice ", "start": 4434.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour retrouver la paix. ", "start": 4436.24, "duration": 4.72}, {"text": " Nous r\u00e9clamons \n la justice pour Nahel, ", "start": 4441.0, "duration": 1.16}, {"text": " nous r\u00e9clamons \n la justice pour Wanys ", "start": 4442.2, "duration": 1.16}, {"text": " et pour tous les autres! ", "start": 4443.4, "duration": 1.52}, {"text": " Allez-vous appliquer \n les principes fondateurs ", "start": 4444.96, "duration": 5.6}, {"text": " de notre R\u00e9publique \n \u00e0 tous ces enfants, ", "start": 4450.6, "duration": 1.56}, {"text": " ou souhaitez-vous \n \u00eatre le marchepied ", "start": 4452.2, "duration": 1.04}, {"text": " du fascisme qui grandit \n et qui menace l'unit\u00e9 ", "start": 4453.28, "duration": 1.56}, {"text": " du peuple dans notre pays? ", "start": 4454.88, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4456.24, "duration": 4.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie Gu\u00e9venoux. ", "start": 4461.16, "duration": 2.92}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: Merci. ", "start": 4464.12, "duration": 10.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Delogu, \n vous d\u00e9peignez ", "start": 4474.52, "duration": 3.04}, {"text": " une soci\u00e9t\u00e9, \n une R\u00e9publique ", "start": 4477.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'est pas la n\u00f4tre. ", "start": 4478.64, "duration": 5.04}, {"text": " Vous d\u00e9peignez \n une soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 4483.72, "duration": 1.0}, {"text": " une R\u00e9publique fantasm\u00e9e. ", "start": 4484.76, "duration": 1.68}, {"text": " Je ne sais pas d'ailleurs \n pourquoi ", "start": 4486.48, "duration": 4.72}, {"text": " vous faites \u00e7a, \n parce qu'en faisant \u00e7a, ", "start": 4491.24, "duration": 1.36}, {"text": " vous vous faites \n l'ap\u00f4tre d'une forme ", "start": 4492.64, "duration": 1.16}, {"text": " de violence \n et de fracturation ", "start": 4493.84, "duration": 1.0}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9 qui doit \n \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e. ", "start": 4494.88, "duration": 4.72}, {"text": " On va en revenir aux faits. ", "start": 4499.64, "duration": 5.28}, {"text": " Mercredi dernier, \n deux individus, ", "start": 4504.96, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s un refus \n d'obtemp\u00e9rer, ont percut\u00e9 ", "start": 4506.0, "duration": 1.16}, {"text": " un \u00e9quipage de police. ", "start": 4507.2, "duration": 4.08}, {"text": " Malgr\u00e9 l'arriv\u00e9e des secours, \n tr\u00e8s rapidement ", "start": 4511.32, "duration": 2.36}, {"text": " sur place, et le transport \n vers l'h\u00f4pital, ", "start": 4513.72, "duration": 3.56}, {"text": " le conducteur du scooter \n est malheureusement d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ", "start": 4517.32, "duration": 1.36}, {"text": " dans la soir\u00e9e. ", "start": 4518.72, "duration": 2.92}, {"text": " C'est un drame, \n et personne ne conteste ", "start": 4521.68, "duration": 4.04}, {"text": " ce drame, \n mais je veux rappeler ", "start": 4525.76, "duration": 2.56}, {"text": " que les refus \n d'obtemp\u00e9rer mettent ", "start": 4528.36, "duration": 3.04}, {"text": " en p\u00e9ril la vie \n des d\u00e9linquants, ", "start": 4531.44, "duration": 5.8}, {"text": " la vie parfois des passants \n et la vie aussi ", "start": 4537.28, "duration": 1.76}, {"text": " des policiers. ", "start": 4539.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez pas un mot \n pour eux, monsieur ", "start": 4540.12, "duration": 1.56}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9! ", "start": 4541.72, "duration": 1.0}, {"text": " Six policiers \n et gendarmes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s ", "start": 4542.76, "duration": 1.16}, {"text": " des suites d'un refus \n d'obtemp\u00e9rer ", "start": 4543.96, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 4545.0, "duration": 1.0}, {"text": " Le nombre de policiers \n et de gendarmes ", "start": 4546.04, "duration": 6.16}, {"text": " en mission qui sont bless\u00e9s \n ne cesse d'augmenter. ", "start": 4552.24, "duration": 2.84}, {"text": " Alors, face \u00e0 ce fl\u00e9au, \n l'arsenal l\u00e9gislatif ", "start": 4555.12, "duration": 1.36}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 \n par ce gouvernement. ", "start": 4556.52, "duration": 4.56}, {"text": " Les policiers \n et les gendarmes ", "start": 4561.12, "duration": 1.72}, {"text": " sont form\u00e9s, \n et les courses-poursuites ", "start": 4562.88, "duration": 1.48}, {"text": " ne sont engag\u00e9es \n que dans des conditions ", "start": 4564.4, "duration": 1.36}, {"text": " extr\u00eamement strictes. ", "start": 4565.8, "duration": 2.28}, {"text": " Ne d\u00e9peignez pas une r\u00e9alit\u00e9 \n qui n'existe pas. ", "start": 4568.12, "duration": 5.48}, {"text": " Par ailleurs, \n j'aurais aim\u00e9 aussi ", "start": 4573.64, "duration": 1.0}, {"text": " vous entendre \n sur les soir\u00e9es de dimanche ", "start": 4574.68, "duration": 3.76}, {"text": " et lundi qui ont \u00e9t\u00e9 \n \u00e9maill\u00e9es de faits ", "start": 4578.48, "duration": 4.76}, {"text": " de violences urbaines \n particuli\u00e8rement graves. ", "start": 4583.28, "duration": 1.96}, {"text": " Le commissariat \n de La Courneuve a \u00e9t\u00e9 ", "start": 4585.28, "duration": 4.52}, {"text": " la cible de tirs \n de mortier d'artifice, ", "start": 4589.84, "duration": 2.68}, {"text": " de pierres \n et de cocktails Molotov ", "start": 4592.56, "duration": 1.16}, {"text": " par une cinquantaine d'individus. ", "start": 4593.76, "duration": 1.0}, {"text": " Deux policiers \n ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, ", "start": 4594.8, "duration": 1.0}, {"text": " neuf individus \n ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s. ", "start": 4595.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi \u00e7a, \n la r\u00e9alit\u00e9, monsieur ", "start": 4596.88, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 4598.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4599.12, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Rapha\u00ebl Schellenberger. ", "start": 4601.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Rapha\u00ebl Schellenberger: Merci. ", "start": 4603.36, "duration": 6.92}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n vendredi dernier, ", "start": 4610.32, "duration": 7.28}, {"text": " devant quelques associations \n r\u00e9unies, ", "start": 4617.64, "duration": 1.0}, {"text": " sans aucune l\u00e9gitimit\u00e9 \n d\u00e9mocratique, ", "start": 4618.68, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez r\u00e9pondu \n \u00e0 une question ", "start": 4619.72, "duration": 1.16}, {"text": " que nous sommes beaucoup \n ici ", "start": 4620.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 nous poser \n depuis deux mois: ", "start": 4621.96, "duration": 1.96}, {"text": " quand aurons-nous enfin \n une nouvelle programmation ", "start": 4623.96, "duration": 1.16}, {"text": " pluriannuelle de l'\u00e9nergie? ", "start": 4625.16, "duration": 5.28}, {"text": " Quand saurons-nous \n votre strat\u00e9gie ", "start": 4630.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour d\u00e9carboner notre \u00e9nergie? ", "start": 4631.52, "duration": 4.12}, {"text": " Votre r\u00e9ponse \n devant cette association: ", "start": 4635.68, "duration": 4.8}, {"text": " \"Nous allons d\u00e9battre, \n nous allons consulter ", "start": 4640.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 travers la commission \n nationale ", "start": 4641.72, "duration": 1.0}, {"text": " du d\u00e9bat public.\" ", "start": 4642.76, "duration": 2.64}, {"text": " En cela, vous avez une forme \n de constance ", "start": 4645.44, "duration": 1.56}, {"text": " avec les gouvernements \n qui vous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9. ", "start": 4647.04, "duration": 2.84}, {"text": " \"On d\u00e9bat, \n on consulte\", ", "start": 4649.92, "duration": 1.0}, {"text": " mais c'est tout. ", "start": 4650.96, "duration": 1.12}, {"text": " Pourtant, les choses \n sont urgentes ", "start": 4652.12, "duration": 1.0}, {"text": " et claires. ", "start": 4653.16, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons produire \n massivement ", "start": 4654.36, "duration": 2.08}, {"text": " des \u00e9nergies d\u00e9carbon\u00e9es. ", "start": 4656.48, "duration": 2.36}, {"text": " Quand allez-vous enfin \n d\u00e9cider et mettre ", "start": 4658.88, "duration": 1.2}, {"text": " en oeuvre? ", "start": 4660.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4661.16, "duration": 4.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roland Lescure. ", "start": 4665.68, "duration": 1.44}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 4667.16, "duration": 7.88}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Schellenberger, ", "start": 4675.08, "duration": 3.92}, {"text": " d'abord, le gouvernement \n et le Premier ministre respectent ", "start": 4679.04, "duration": 1.56}, {"text": " la loi. ", "start": 4680.64, "duration": 3.08}, {"text": " Exactement, heureusement. ", "start": 4683.76, "duration": 3.8}, {"text": " Avant tout d\u00e9bat \n parlementaire, ", "start": 4687.6, "duration": 6.52}, {"text": " avant toute disposition \n l\u00e9gislative ", "start": 4694.16, "duration": 7.16}, {"text": " qui projette \n le mix \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 4701.36, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 horizon des d\u00e9cennies \n qui viennent, ", "start": 4705.24, "duration": 4.2}, {"text": " le Parlement a d\u00e9cid\u00e9, \n dans son auguste sagesse, ", "start": 4709.48, "duration": 1.56}, {"text": " qu'un d\u00e9bat public \n devait avoir lieu. ", "start": 4711.08, "duration": 2.28}, {"text": " C'est ce que le Premier ministre \n a annonc\u00e9 vendredi dernier ", "start": 4713.4, "duration": 1.96}, {"text": " devant des associations. ", "start": 4715.4, "duration": 1.12}, {"text": " Un certain nombre \n d'autres concertations ", "start": 4716.56, "duration": 1.12}, {"text": " ont eu lieu ces derniers \n mois pour \u00e9voquer ", "start": 4717.72, "duration": 6.16}, {"text": " avec des repr\u00e9sentants \n des pouvoirs publics, ", "start": 4723.92, "duration": 4.12}, {"text": " des entreprises, \n des parlementaires, ", "start": 4728.08, "duration": 3.64}, {"text": " des \u00e9lus locaux, \n l'\u00e9volution ", "start": 4731.76, "duration": 3.88}, {"text": " de notre mix \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 4735.68, "duration": 1.6}, {"text": " Ce d\u00e9bat doit se poursuivre. ", "start": 4737.32, "duration": 1.32}, {"text": " Il aura sans doute lieu \n devant la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 4738.68, "duration": 1.76}, {"text": " d'une fa\u00e7on ou d'une autre. ", "start": 4740.48, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai eu l'occasion \n d'en parler ", "start": 4741.52, "duration": 1.0}, {"text": " avec un certain nombre \n de parlementaires ", "start": 4742.56, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont tr\u00e8s mobilis\u00e9s \n sur le sujet ", "start": 4743.76, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9nergie. ", "start": 4745.16, "duration": 1.48}, {"text": " La mani\u00e8re dont ce d\u00e9bat \n va avoir lieu ", "start": 4746.68, "duration": 2.76}, {"text": " est encore sujette \n \u00e0 interrogations, ", "start": 4749.48, "duration": 1.0}, {"text": " notamment du fait \n de la situation politique ", "start": 4750.52, "duration": 1.36}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 4751.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4752.96, "duration": 1.88}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4754.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Rapha\u00ebl Schellenberger: \n Monsieur ", "start": 4755.92, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre, \n \u00e7a fait deux ans ", "start": 4756.96, "duration": 2.32}, {"text": " que des consultations \n tout azimut ", "start": 4759.32, "duration": 4.88}, {"text": " sont organis\u00e9es, \n que vous \u00eates incapables ", "start": 4764.24, "duration": 1.16}, {"text": " de vous positionner \n sur la vision ", "start": 4765.44, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez. ", "start": 4766.64, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons produire \n des \u00e9nergies d\u00e9carbon\u00e9es. ", "start": 4767.84, "duration": 7.68}, {"text": " Deux ans de consultation, \n alors il faut maintenant d\u00e9cider. ", "start": 4775.56, "duration": 1.76}, {"text": " Vous respectez la loi, \n mais que dit ", "start": 4777.36, "duration": 1.36}, {"text": " la loi aujourd'hui? ", "start": 4778.76, "duration": 1.0}, {"text": " Elle dit par exemple \n qu'il faut ", "start": 4779.8, "duration": 1.16}, {"text": " encore d'ici \u00e0 2035 fermer 12 \n r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. ", "start": 4781.0, "duration": 1.56}, {"text": " Est-ce que c'est cette loi, \n monsieur ", "start": 4782.6, "duration": 1.16}, {"text": " le ministre, \n que vous voulez respecter? ", "start": 4783.8, "duration": 3.2}, {"text": " Nous ne serons pas d'accord \n de respecter ", "start": 4787.04, "duration": 1.4}, {"text": " cette loi. ", "start": 4788.48, "duration": 1.44}, {"text": " Nous voulons changer cette loi. ", "start": 4789.96, "duration": 4.92}, {"text": " Nous voulons r\u00e9tablir \n une fili\u00e8re industrielle, ", "start": 4794.92, "duration": 1.92}, {"text": " pas seulement faire \n des changements bureaucratiques ", "start": 4796.88, "duration": 4.72}, {"text": " entre des organisations \n qui seront d\u00e9structur\u00e9es. ", "start": 4801.64, "duration": 2.12}, {"text": " Nous voulons produire, \n construire ", "start": 4803.8, "duration": 3.84}, {"text": " des r\u00e9acteurs \n nucl\u00e9aires, trouver ", "start": 4807.68, "duration": 1.0}, {"text": " une solution \n pour nos barrages ", "start": 4808.72, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous voulons \n qu'ils continuent ", "start": 4809.76, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 \u00eatre le patrimoine \n des Fran\u00e7ais, trouver ", "start": 4811.8, "duration": 1.36}, {"text": " un moyen rapide pour donner \n \u00e0 nos industriels ", "start": 4813.2, "duration": 4.48}, {"text": " et aux Fran\u00e7ais le b\u00e9n\u00e9fice \n de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, ", "start": 4817.72, "duration": 1.56}, {"text": " si comp\u00e9titive, \n \u00e0 laquelle ils ont droit ", "start": 4819.32, "duration": 1.36}, {"text": " et acc\u00e8s. ", "start": 4820.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 4821.76, "duration": 3.68}, {"text": " - Roland Lescure: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4825.48, "duration": 1.16}, {"text": " sauf le respect \n que je vous dois, ", "start": 4826.68, "duration": 2.52}, {"text": " vous \u00eates en train de montrer \n exactement ", "start": 4829.24, "duration": 1.36}, {"text": " les raisons \n pour lesquelles ce d\u00e9bat ", "start": 4830.64, "duration": 1.16}, {"text": " est difficile. ", "start": 4831.84, "duration": 8.72}, {"text": " Si je peux me permettre, \n vous le caricaturez. ", "start": 4842.4, "duration": 1.84}, {"text": " Je sais que vous \u00e9coutez \n le pr\u00e9sident ", "start": 4844.28, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 4845.68, "duration": 1.56}, {"text": " Ca fait plus de deux ans \n qu'\u00e0 Belfort, ", "start": 4847.28, "duration": 1.56}, {"text": " il a \u00e9voqu\u00e9 \n un changement profond ", "start": 4848.88, "duration": 1.52}, {"text": " de la strat\u00e9gie \n nucl\u00e9aire pour annoncer ", "start": 4850.44, "duration": 4.8}, {"text": " aux Fran\u00e7ais sa volont\u00e9 \n d'acc\u00e9l\u00e9rer, ", "start": 4855.28, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9velopper le nucl\u00e9aire. ", "start": 4856.32, "duration": 2.36}, {"text": " Nous mettons en place \n des mesures l\u00e9gislatives ", "start": 4858.72, "duration": 2.24}, {"text": " qui permettent de le faire. ", "start": 4861.0, "duration": 2.72}, {"text": " J'esp\u00e8re \n que vous voterez une loi ", "start": 4863.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui permet de simplifier \n la gouvernance ", "start": 4864.96, "duration": 1.16}, {"text": " du nucl\u00e9aire. ", "start": 4866.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons \n continuer \u00e0 discuter ", "start": 4867.2, "duration": 1.0}, {"text": " de tout \u00e7a. ", "start": 4868.24, "duration": 3.72}, {"text": " Rejoignez-nous, \n \u00e9changeons, mettons ", "start": 4872.0, "duration": 1.6}, {"text": " en place des strat\u00e9gies, \n assurons-nous qu'effectivement, ", "start": 4873.64, "duration": 1.16}, {"text": " nous pourrons acc\u00e9l\u00e9rer. ", "start": 4874.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4875.88, "duration": 6.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Denis Bernaert. ", "start": 4882.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Denis Bernaert: Merci. ", "start": 4883.44, "duration": 5.04}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 4888.52, "duration": 1.36}, {"text": " du Travail, de la Sant\u00e9 \n et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 4889.92, "duration": 3.8}, {"text": " En 2017, \n Emmanuel Macron ", "start": 4893.76, "duration": 1.0}, {"text": " avait fait de l'emploi \n des jeunes ", "start": 4894.8, "duration": 1.16}, {"text": " une de ses priorit\u00e9s. ", "start": 4896.0, "duration": 6.16}, {"text": " Aujourd'hui, m\u00eame s'il reste \n bien s\u00fbr beaucoup ", "start": 4902.2, "duration": 1.4}, {"text": " de choses \u00e0 faire, \n les r\u00e9sultats ", "start": 4903.64, "duration": 4.44}, {"text": " sont l\u00e0, et le nombre \n d'apprentis, l'un ", "start": 4908.12, "duration": 3.76}, {"text": " des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s \n du succ\u00e8s, a tripl\u00e9. ", "start": 4911.92, "duration": 1.8}, {"text": " Pourtant, les \u00e9ternels \n pessimistes disaient ", "start": 4913.76, "duration": 1.04}, {"text": " que c'\u00e9tait impossible. ", "start": 4914.84, "duration": 1.0}, {"text": " Alors, pourquoi \n ne pas se donner ", "start": 4915.88, "duration": 4.12}, {"text": " des objectifs ambitieux \n sur les seniors \u00e9galement? ", "start": 4920.04, "duration": 2.72}, {"text": " Dans une interview \n r\u00e9cente, vous \u00e9criviez ", "start": 4922.8, "duration": 4.64}, {"text": " que votre objectif \u00e9tait le plein \n emploi jusqu'\u00e0 64 ans. ", "start": 4927.48, "duration": 2.48}, {"text": " Je dis: chiche! ", "start": 4930.0, "duration": 4.36}, {"text": " Le taux d'emploi \n des 55-64 est inf\u00e9rieur ", "start": 4934.4, "duration": 1.36}, {"text": " au taux de la plupart \n de nos voisins europ\u00e9ens ", "start": 4935.8, "duration": 1.76}, {"text": " et notamment des pays nordiques. ", "start": 4937.6, "duration": 2.96}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n \u00e0 Versailles, ", "start": 4940.6, "duration": 1.0}, {"text": " un salon consacr\u00e9 \n aux seniors ", "start": 4941.64, "duration": 1.0}, {"text": " a encore fait le plein. ", "start": 4942.68, "duration": 4.4}, {"text": " Oui, les seniors \n veulent travailler, ", "start": 4947.12, "duration": 1.0}, {"text": " mais a-t-on \u00e9valu\u00e9 \n si les dispositifs existants ", "start": 4948.16, "duration": 1.36}, {"text": " de formation \n et de reconversion ", "start": 4949.56, "duration": 5.4}, {"text": " \u00e9taient adapt\u00e9s \n et bien connus des DRH ", "start": 4955.0, "duration": 1.36}, {"text": " et des managers? ", "start": 4956.4, "duration": 5.92}, {"text": " En fait-on assez \n sur l'am\u00e9nagement ", "start": 4962.36, "duration": 1.0}, {"text": " des conditions \n du temps de travail ", "start": 4963.4, "duration": 1.16}, {"text": " en fonction \n des capacit\u00e9s de chacun? ", "start": 4964.6, "duration": 3.88}, {"text": " D\u00e9ploie-t-on suffisamment \n les dispositifs ", "start": 4968.52, "duration": 1.0}, {"text": " de retraite progressive? ", "start": 4969.56, "duration": 1.4}, {"text": " Ne devrait-on pas rendre \n obligatoire ", "start": 4971.0, "duration": 1.2}, {"text": " un vrai check-up \n approfondi de carri\u00e8re ", "start": 4972.24, "duration": 2.64}, {"text": " avec un plan d'action \n \u00e0 la cl\u00e9 et pourquoi ", "start": 4974.92, "duration": 1.76}, {"text": " ne pas \u00e9valuer \n une baisse progressive ", "start": 4976.72, "duration": 1.16}, {"text": " des charges patronales? ", "start": 4977.92, "duration": 8.72}, {"text": " Pour finir, le CDI \n sans date de fin n'est ", "start": 4986.68, "duration": 1.76}, {"text": " peut-\u00eatre pas la seule \n fa\u00e7on de terminer ", "start": 4988.48, "duration": 1.36}, {"text": " sa carri\u00e8re. ", "start": 4989.88, "duration": 3.12}, {"text": " En r\u00e9sum\u00e9, \n apr\u00e8s les jeunes, ", "start": 4993.04, "duration": 1.32}, {"text": " capitaliser sur l'exp\u00e9rience \n des seniors, ", "start": 4994.4, "duration": 1.0}, {"text": " c'est aussi investir \n dans l'avenir ", "start": 4995.44, "duration": 1.0}, {"text": " de notre \u00e9conomie \n et de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 4996.48, "duration": 2.36}, {"text": " Pourriez-vous \n partager ", "start": 4998.88, "duration": 4.92}, {"text": " avec nous votre avis \n sur ce sujet, ", "start": 5003.84, "duration": 1.36}, {"text": " ainsi que l'\u00e9tat d'avancement \n des n\u00e9gociations ", "start": 5005.24, "duration": 1.16}, {"text": " entre les partenaires sociaux? ", "start": 5006.44, "duration": 2.92}, {"text": " Et quelles sont vos intentions \n concernant l'assurance ch\u00f4mage? ", "start": 5009.4, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 5013.04, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Fadila Khattabi. ", "start": 5014.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Fadila Khattabi: Merci. ", "start": 5015.12, "duration": 2.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Bernaert, l'emploi ", "start": 5017.84, "duration": 1.0}, {"text": " des seniors est un vrai sujet. ", "start": 5018.88, "duration": 3.56}, {"text": " Le taux d'emploi des seniors \n n'a cess\u00e9 cependant ", "start": 5022.48, "duration": 1.56}, {"text": " de progresser en France \n depuis les ann\u00e9es 2000. ", "start": 5024.08, "duration": 4.4}, {"text": " Cependant, il reste \n tr\u00e8s inf\u00e9rieur ", "start": 5028.52, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 la moyenne \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 5033.0, "duration": 1.16}, {"text": " en particulier pour les 60-64 ans. ", "start": 5034.2, "duration": 3.64}, {"text": " En France, il est de 33%, \n alors qu'en Allemagne, ", "start": 5037.88, "duration": 1.76}, {"text": " il est de 61%. ", "start": 5039.68, "duration": 3.92}, {"text": " C'est pour cela que, \n dans le cadre ", "start": 5043.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la r\u00e9forme des retraites, \n le gouvernement ", "start": 5045.04, "duration": 1.36}, {"text": " a d\u00e9j\u00e0 mis en oeuvre \n plusieurs mesures ", "start": 5046.44, "duration": 1.88}, {"text": " en faveur de l'emploi \n des seniors, ", "start": 5048.36, "duration": 1.16}, {"text": " par exemple la retraite \n progressive ", "start": 5049.56, "duration": 7.6}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \n \u00e0 la fonction publique, ", "start": 5057.2, "duration": 2.16}, {"text": " le cumul emploi retraite \n qui a \u00e9t\u00e9 rendu ", "start": 5059.4, "duration": 1.56}, {"text": " plus attractif \n ou encore un fonds ", "start": 5061.0, "duration": 1.16}, {"text": " de pr\u00e9vention de l'usure \n professionnelle ", "start": 5062.2, "duration": 1.44}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 dot\u00e9 \n d'un milliard ", "start": 5063.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur cinq ans. ", "start": 5064.88, "duration": 1.0}, {"text": " Mais il nous faut \n effectivement aller ", "start": 5065.92, "duration": 1.16}, {"text": " plus loin. ", "start": 5067.12, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pourquoi \n le gouvernement a invit\u00e9 ", "start": 5068.16, "duration": 1.16}, {"text": " les partenaires \n sociaux \u00e0 travailler ", "start": 5069.36, "duration": 1.56}, {"text": " sur d'autres mesures \n favorables au maintien ", "start": 5070.96, "duration": 1.16}, {"text": " et au retour \u00e0 l'emploi \n des seniors. ", "start": 5072.16, "duration": 2.72}, {"text": " Plusieurs pistes \n sont actuellement ", "start": 5074.92, "duration": 1.8}, {"text": " en discussion, \n par exemple mieux am\u00e9nager ", "start": 5076.76, "duration": 2.96}, {"text": " les fins de carri\u00e8re \n et favoriser ", "start": 5079.76, "duration": 3.16}, {"text": " les transitions \n entre l'activit\u00e9 ", "start": 5082.96, "duration": 5.84}, {"text": " et les retraites, \n mieux pr\u00e9parer ", "start": 5088.84, "duration": 3.68}, {"text": " les secondes \n parties de carri\u00e8re ", "start": 5092.56, "duration": 1.0}, {"text": " en renfor\u00e7ant \n l'acc\u00e8s des seniors ", "start": 5093.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la formation \n professionnelle ", "start": 5094.64, "duration": 1.0}, {"text": " et aux dispositifs \n de reconversion. ", "start": 5095.68, "duration": 1.8}, {"text": " Il nous faut donc \n mieux lutter ", "start": 5097.52, "duration": 9.96}, {"text": " contre les st\u00e9r\u00e9otypes \n et les discriminations li\u00e9s ", "start": 5107.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e2ge. ", "start": 5108.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il nous faut aussi \n plus de transparence ", "start": 5109.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans la pratique du recrutement. ", "start": 5111.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nos seniors \n ont de l'exp\u00e9rience ", "start": 5112.4, "duration": 3.52}, {"text": " et du talent, \n ils peuvent beaucoup ", "start": 5115.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos entreprises \n et notre \u00e9conomie. ", "start": 5117.16, "duration": 1.56}, {"text": " Donc il nous appartient, \n avec les organisations syndicales ", "start": 5118.76, "duration": 4.4}, {"text": " et les entreprises, \n de trouver les fa\u00e7ons ", "start": 5123.2, "duration": 1.36}, {"text": " les plus pertinentes \n de les maintenir ", "start": 5124.6, "duration": 2.72}, {"text": " dans l'emploi, \n notamment en ce moment, ", "start": 5127.36, "duration": 2.24}, {"text": " puisque nous avons de grosses \n difficult\u00e9s ", "start": 5129.64, "duration": 1.16}, {"text": " de recrutement \n pour de nombreuses entreprises. ", "start": 5130.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5132.04, "duration": 8.8}, {"text": " - Denis Bernaert: \n C'\u00e9tait vraiment ", "start": 5140.88, "duration": 11.0}, {"text": " une question d'\u00e9tat d'esprit, \n le plein-emploi jusqu'\u00e0 64 ans, ", "start": 5151.92, "duration": 1.96}, {"text": " je suis d'accord, c'est possible. ", "start": 5153.92, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance des questions ", "start": 5155.24, "duration": 1.36}, {"text": " au gouvernement est termin\u00e9e. ", "start": 5156.64, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 5157.68, "duration": 1.4}]}