{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.25, "duration": 4.35}, {"text": "[Musique]", "start": 1.45, "duration": 3.15}, {"text": "[Musique]", "start": 6.74, "duration": 2.74}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 8.0, "duration": 2.679}, {"text": "heureux de vous retrouver pour une", "start": 9.48, "duration": 3.279}, {"text": "nouvelle semaine de sens public et merci", "start": 10.679, "duration": 4.361}, {"text": "de votre fid\u00e9lit\u00e9 vous \u00eates de plus en", "start": 12.759, "duration": 4.321}, {"text": "plus nombreux \u00e0 nous suivre en direct ou", "start": 15.04, "duration": 4.68}, {"text": "en replay sur notre plateforme", "start": 17.08, "duration": 5.08}, {"text": "publicsenat.fr on va donc continuer de", "start": 19.72, "duration": 4.479}, {"text": "donner du temps \u00e0 nos invit\u00e9s experts", "start": 22.16, "duration": 4.68}, {"text": "pour donner du sens \u00e0 l'actualit\u00e9 avec", "start": 24.199, "duration": 5.84}, {"text": "au sommaire de ce 27 mai une r\u00e9forme", "start": 26.84, "duration": 5.16}, {"text": "populaire \u00e0 moins de 2 semaines d'un", "start": 30.039, "duration": 4.241}, {"text": "scrutin d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 comme difficile", "start": 32.0, "duration": 3.719}, {"text": "mais pourquoi Emmanuel Macron et son", "start": 34.28, "duration": 3.08}, {"text": "premier ministre ont-ils choisi", "start": 35.719, "duration": 4.041}, {"text": "d'annoncer hier un nouveau tour de vie", "start": 37.36, "duration": 4.44}, {"text": "sur l'indemnisation des ch\u00f4meurs parti", "start": 39.76, "duration": 4.2}, {"text": "d'opposition et syndicat s'en donneent \u00e0", "start": 41.8, "duration": 4.52}, {"text": "c\u0153ur joie la r\u00e9forme de l'assurance", "start": 43.96, "duration": 4.96}, {"text": "ch\u00f4mage elle est violente injustifi\u00e9e il", "start": 46.32, "duration": 4.559}, {"text": "faut y renoncer parce qu'elle est", "start": 48.92, "duration": 4.36}, {"text": "dangereuse pour tous les salari\u00e9s bien", "start": 50.879, "duration": 4.241}, {"text": "s\u00fbr puisque chacune et chacun nous", "start": 53.28, "duration": 3.84}, {"text": "pouvons un jour \u00eatre au ch\u00f4mage et que", "start": 55.12, "duration": 3.279}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage c'est notre", "start": 57.12, "duration": 3.119}, {"text": "protection face aux employeurs mais elle", "start": 58.399, "duration": 3.32}, {"text": "est aussi dangereuse pour le pays parce", "start": 60.239, "duration": 3.361}, {"text": "que des ch\u00f4eurs et des ch\u00f4euses qui ont", "start": 61.719, "duration": 3.281}, {"text": "moins d'allocation bah \u00e7a veut dire", "start": 63.6, "duration": 3.96}, {"text": "moins de consommation la r\u00e9forme de", "start": 65.0, "duration": 5.2}, {"text": "l'assurance sommage et la derni\u00e8re ligne", "start": 67.56, "duration": 4.199}, {"text": "droite des \u00e9lections europ\u00e9ennes avec", "start": 70.2, "duration": 3.4}, {"text": "cette id\u00e9e ce grenuit d'un d\u00e9bat entre", "start": 71.759, "duration": 3.921}, {"text": "Emmanuel Macron et Marine Le Pen ce", "start": 73.6, "duration": 4.12}, {"text": "seront les deux grands th\u00e8mes de notre", "start": 75.68, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9bat 100 % politique dans une minute et", "start": 77.72, "duration": 4.6}, {"text": "puis dans la seconde partie de notre", "start": 80.92, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9mission la d\u00e9mission des pairres une", "start": 82.32, "duration": 4.0}, {"text": "famille fran\u00e7aise sur qu est", "start": 84.96, "duration": 4.64}, {"text": "monoparentale dans 82 % des cas c'est", "start": 86.32, "duration": 6.28}, {"text": "une maire solo comment responsabiliser", "start": 89.6, "duration": 5.839}, {"text": "les p\u00e8res absents faut-il leur imposer", "start": 92.6, "duration": 4.76}, {"text": "un devoir de visite cette proposition du", "start": 95.439, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sent R\u00e9publique dans une interview au", "start": 97.36, "duration": 5.0}, {"text": "magazine l est loin de faire l'unanimit\u00e9", "start": 99.52, "duration": 4.44}, {"text": "ne ratez pas la confrontation de nos", "start": 102.36, "duration": 4.16}, {"text": "experts sur ce th\u00e8me ce sera dans 45", "start": 103.96, "duration": 5.519}, {"text": "minutes mais d'abord on vous explique", "start": 106.52, "duration": 5.199}, {"text": "pourquoi et comment le gouvernement veut", "start": 109.479, "duration": 4.201}, {"text": "durcir les r\u00e8gles de l'assurance ch\u00f4mage", "start": 111.719, "duration": 5.72}, {"text": "avec Samia le chia il assume une r\u00e9forme", "start": 113.68, "duration": 6.64}, {"text": "difficile hier le Premier ministre an un", "start": 117.439, "duration": 4.521}, {"text": "nouveau durcissement des r\u00e8gles de", "start": 120.32, "duration": 3.92}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage une dur\u00e9e", "start": 121.96, "duration": 6.079}, {"text": "d'indemnisation r\u00e9duite de 18 \u00e0 15 mois", "start": 124.24, "duration": 5.239}, {"text": "pour pr\u00e9tendre au ch\u00f4mage il faudra", "start": 128.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9galement avoir travaill\u00e9 8 mois sur les", "start": 129.479, "duration": 4.521}, {"text": "20 derniers mois contre 6 mois sur les", "start": 131.44, "duration": 5.439}, {"text": "24 derniers mois dans les r\u00e8gles actuell", "start": 134.0, "duration": 4.64}, {"text": "le gouvernement veut aussi cr\u00e9er un", "start": 136.879, "duration": 4.561}, {"text": "bonus emploi pour les seniors ceux qui", "start": 138.64, "duration": 4.8}, {"text": "retrouvent un poste moins bien pay\u00e9 que", "start": 141.44, "duration": 4.04}, {"text": "le pr\u00e9c\u00e9dent pourront cumuler leur", "start": 143.44, "duration": 4.0}, {"text": "salairirees avec leur indemnit\u00e9 ch\u00f4mage", "start": 145.48, "duration": 3.479}, {"text": "il faut qu'on assume d'avoir un mod\u00e8le", "start": 147.44, "duration": 3.64}, {"text": "social plus tourn\u00e9 vers l'activit\u00e9 mais", "start": 148.959, "duration": 4.56}, {"text": "tout en gardant une protection qui reste", "start": 151.08, "duration": 3.519}, {"text": "une des protections les plus fortes", "start": 153.519, "duration": 2.561}, {"text": "d'Europe et moi j'en suis tr\u00e8s fier et", "start": 154.599, "duration": 3.121}, {"text": "les Fran\u00e7ais ils sont attach\u00e9s mais \u00e7a", "start": 156.08, "duration": 3.76}, {"text": "se finance une r\u00e9forme d\u00e9nonc\u00e9e par", "start": 157.72, "duration": 4.519}, {"text": "l'ensemble des syndicats et de la gauche", "start": 159.84, "duration": 4.319}, {"text": "qui accuse le gouvernement de vouloir", "start": 162.239, "duration": 3.92}, {"text": "combler le d\u00e9ficit public sur le dos des", "start": 164.159, "duration": 4.321}, {"text": "ch\u00f4meeurs en tout la r\u00e9forme doit", "start": 166.159, "duration": 4.8}, {"text": "permettre d'\u00e9conomiser 3,6 milliards", "start": 168.48, "duration": 4.08}, {"text": "d'euros quand on est ce gouvernement et", "start": 170.959, "duration": 2.721}, {"text": "qu'on se retrouve face \u00e0 un mur de", "start": 172.56, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9ficit le premier r\u00e9flexe le premier", "start": 173.68, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9flexe c'est de s'attaquer au ch\u00f4meurs", "start": 176.2, "duration": 4.28}, {"text": "et bien moi je trouve \u00e7a \u00e7a profond\u00e9ment", "start": 178.68, "duration": 3.76}, {"text": "scandaleux les d\u00e9tracteurs de la r\u00e9forme", "start": 180.48, "duration": 4.16}, {"text": "doutent aussi de son efficacit\u00e9 \u00e0", "start": 182.44, "duration": 3.879}, {"text": "ramener davantage de ch\u00f4meurs vers", "start": 184.64, "duration": 4.44}, {"text": "l'emploi l'extr\u00eame droite d\u00e9nonce", "start": 186.319, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9galement des mesures injustes envers", "start": 189.08, "duration": 3.879}, {"text": "les plus pr\u00e9caires monsieur hatal veut", "start": 190.92, "duration": 3.76}, {"text": "faire une fois plus de la tambouille", "start": 192.959, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9lectorale sur le dos des plus pr\u00e9caires", "start": 194.68, "duration": 4.8}, {"text": "des plus faibles au lieu de comment dire", "start": 197.36, "duration": 3.799}, {"text": "lutter contre ces fraudeurs de punir", "start": 199.48, "duration": 3.64}, {"text": "ceux qui se comportent mal on veut punir", "start": 201.159, "duration": 3.881}, {"text": "tout le monde y compris ceux qui n'y", "start": 203.12, "duration": 4.92}, {"text": "sont pour rien apr\u00e8s celle de 2019 et", "start": 205.04, "duration": 5.36}, {"text": "2023 cette r\u00e9forme de l'assurance", "start": 208.04, "duration": 5.16}, {"text": "ch\u00f4mage sera la 3e lanc\u00e9e sous Emmanuel", "start": 210.4, "duration": 5.0}, {"text": "Macron elle devrait entrer en vigueur le", "start": 213.2, "duration": 5.239}, {"text": "1er d\u00e9cembre prochain pourquoi lancer", "start": 215.4, "duration": 5.479}, {"text": "une r\u00e9forme impopulaire \u00e0 2 semaines", "start": 218.439, "duration": 3.8}, {"text": "d'une \u00e9lection aussi importante que le", "start": 220.879, "duration": 2.92}, {"text": "scrutin europ\u00e9en on en d\u00e9bat avec Franck", "start": 222.239, "duration": 3.761}, {"text": "Morel bonsoir bienvenue vous \u00eates avocat", "start": 223.799, "duration": 3.761}, {"text": "associ\u00e9 chez flichi Granger ancien", "start": 226.0, "duration": 3.48}, {"text": "conseiller social d'\u00e9dard Philippe \u00e0", "start": 227.56, "duration": 3.52}, {"text": "Matignon et plusieurs ministres expert \u00e0", "start": 229.48, "duration": 4.679}, {"text": "l'Institut Montaigne Rachel gar Carcel", "start": 231.08, "duration": 4.439}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 234.159, "duration": 3.041}, {"text": "journaliste politique \u00e0 20 minutes Jean", "start": 235.519, "duration": 3.64}, {"text": "Garic bonsoir et bienvenue \u00e0 vous aussi", "start": 237.2, "duration": 3.599}, {"text": "historienir pr\u00e9sident du Comit\u00e9", "start": 239.159, "duration": 4.36}, {"text": "d'histoire parlementaire et auteur de ce", "start": 240.799, "duration": 4.201}, {"text": "livre jours heureux quand les Fran\u00e7ais", "start": 243.519, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00eavai ensemble aux \u00e9ditions Paillot", "start": 245.0, "duration": 4.48}, {"text": "Mathieu croissant d'au bonsoir Mathieu", "start": 247.879, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9ctorialiste politique on va commencer", "start": 249.48, "duration": 4.52}, {"text": "quand m\u00eame par parler du fond euh sur le", "start": 251.879, "duration": 4.401}, {"text": "fond Franck Morel est-ce que ce nouveau", "start": 254.0, "duration": 3.519}, {"text": "tour de vie c'est le terme qu'il faut", "start": 256.28, "duration": 4.04}, {"text": "employer vous semble justifi\u00e9 c'est vrai", "start": 257.519, "duration": 4.201}, {"text": "que la question peut se poser parce que", "start": 260.32, "duration": 3.08}, {"text": "cette r\u00e9forme arrive apr\u00e8s deux r\u00e9formes", "start": 261.72, "duration": 4.44}, {"text": "assez r\u00e9cente ce qui est certain et ce", "start": 263.4, "duration": 4.68}, {"text": "dont tout le monde convient c'est que", "start": 266.16, "duration": 3.56}, {"text": "cette r\u00e9forme va produire des effets", "start": 268.08, "duration": 3.88}, {"text": "assez rapide en mati\u00e8re de compte de", "start": 269.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage vous avez cit\u00e9 le", "start": 271.96, "duration": 3.76}, {"text": "chiffre tout \u00e0 l'heure de 3,6 milliards", "start": 274.12, "duration": 3.56}, {"text": "d'euros dans un contexte d'endettement", "start": 275.72, "duration": 3.919}, {"text": "massif et de recherche d'\u00e9conomie c'est", "start": 277.68, "duration": 5.32}, {"text": "pas n\u00e9gligeable et le gouvernement", "start": 279.639, "duration": 6.241}, {"text": "l'assume du bout des doigts on va dire", "start": 283.0, "duration": 4.44}, {"text": "alors que c'est une c'est quelque chose", "start": 285.88, "duration": 3.48}, {"text": "de r\u00e9el et de concret la deuxi\u00e8me chose", "start": 287.44, "duration": 3.039}, {"text": "c'est le th\u00e8me de la dette c'est plus un", "start": 289.36, "duration": 2.76}, {"text": "th\u00e8me porteur donc voil\u00e0 le th\u00e8me de la", "start": 290.479, "duration": 2.761}, {"text": "dette n'est pas forc\u00e9ment un th\u00e8me", "start": 292.12, "duration": 2.639}, {"text": "porteuron av la deuxi\u00e8me chose c'est", "start": 293.24, "duration": 3.56}, {"text": "l'effet emploi alors l'effet emploi il", "start": 294.759, "duration": 5.241}, {"text": "est challengeable hein puisque les", "start": 296.8, "duration": 5.0}, {"text": "chiffres qui circulent sont des chiffres", "start": 300.0, "duration": 3.16}, {"text": "qui sont assez r\u00e9duits par rapport", "start": 301.8, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement \u00e0 cet effet massif sur la", "start": 303.16, "duration": 5.28}, {"text": "dette mais je pense que le point central", "start": 305.24, "duration": 4.799}, {"text": "et on va faire un peu de politique", "start": 308.44, "duration": 3.44}, {"text": "puisqu'on est l\u00e0 pour \u00e7a le point", "start": 310.039, "duration": 4.0}, {"text": "central c'est que derri\u00e8re cette r\u00e9forme", "start": 311.88, "duration": 4.52}, {"text": "de l'assurance ch\u00f4mage ce que veut faire", "start": 314.039, "duration": 5.16}, {"text": "le gouvernement c'est montrer que les", "start": 316.4, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9formes \u00e7a continuent et c'est qu'il", "start": 319.199, "duration": 3.881}, {"text": "est encore actif sur le front des", "start": 321.28, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9formes alors l\u00e0-dessus \u00e9videmment on", "start": 323.08, "duration": 3.32}, {"text": "va on va en discuter les les les uns et", "start": 324.56, "duration": 2.84}, {"text": "les autres mais je vous propose", "start": 326.4, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement d'entendre une premi\u00e8re", "start": 327.4, "duration": 3.48}, {"text": "fois le Premier ministre parce que faire", "start": 329.4, "duration": 3.2}, {"text": "3,6 milliards d'\u00e9conomie c'est pas le", "start": 330.88, "duration": 3.48}, {"text": "premier argument qu' nous", "start": 332.6, "duration": 4.439}, {"text": "donne tout le monde me dit et l\u00e0 j'\u00e9tais", "start": 334.36, "duration": 3.959}, {"text": "encore dans une boulangerie o\u00f9 j'ai", "start": 337.039, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9chang\u00e9 avec les boulangers qu'ils ont", "start": 338.319, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de mal \u00e0 recruter et que il", "start": 340.96, "duration": 3.76}, {"text": "souiter qu'on ait un mod\u00e8le social qui", "start": 343.28, "duration": 2.72}, {"text": "soit peut-\u00eatre davantage tourner vers", "start": 344.72, "duration": 3.319}, {"text": "l'activit\u00e9 plus incitatif \u00e0 travailler", "start": 346.0, "duration": 3.36}, {"text": "et donc c'est le sens de la r\u00e9forme que", "start": 348.039, "duration": 4.121}, {"text": "j'ai annonc\u00e9 qui nous rapproche de nos", "start": 349.36, "duration": 5.08}, {"text": "voisins europ\u00e9ens tout en laissant \u00e0 la", "start": 352.16, "duration": 3.56}, {"text": "France un syst\u00e8me plus g\u00e9n\u00e9reux que la", "start": 354.44, "duration": 2.759}, {"text": "plupart de nos voisins Rachel", "start": 355.72, "duration": 4.08}, {"text": "garavalccel comment vous analysez ce", "start": 357.199, "duration": 4.161}, {"text": "choix de communication et puis d'une", "start": 359.8, "duration": 3.119}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale le fond de la r\u00e9forme", "start": 361.36, "duration": 4.6}, {"text": "euh ben on est vous l'avez dit on est \u00e0", "start": 362.919, "duration": 4.28}, {"text": "2 semaines des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 365.96, "duration": 3.32}, {"text": "qu'on qui s'annonce difficile pour les", "start": 367.199, "duration": 4.28}, {"text": "macronistes et \u00e7a para\u00eet contreintuitif", "start": 369.28, "duration": 3.319}, {"text": "de faire cette r\u00e9forme l\u00e0 mais sauf", "start": 371.479, "duration": 2.361}, {"text": "qu'en fait cette r\u00e9forme c'est pas s\u00fbr", "start": 372.599, "duration": 3.72}, {"text": "qu'elle soit si impopulaire que \u00e7a dans", "start": 373.84, "duration": 5.4}, {"text": "ce pays taper sur les ch\u00f4meurs c'est", "start": 376.319, "duration": 5.681}, {"text": "plut\u00f4t populaire en v\u00e9rit\u00e9 euh parce que", "start": 379.24, "duration": 5.28}, {"text": "c'est incrust\u00e9 dans le d\u00e9bat public que", "start": 382.0, "duration": 4.599}, {"text": "comme une v\u00e9rit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale que au fond", "start": 384.52, "duration": 4.2}, {"text": "les ch\u00f4meurs bah s'ils avaient un petit", "start": 386.599, "duration": 3.6}, {"text": "peu plus de volont\u00e9 il pourrait trouver", "start": 388.72, "duration": 3.759}, {"text": "du travail et que visiblement on attend", "start": 390.199, "duration": 3.961}, {"text": "qu'une chose c'est de pouvoir \u00eatre au", "start": 392.479, "duration": 3.641}, {"text": "ch\u00f4mage pour ne rien faire et gagner un", "start": 394.16, "duration": 3.4}, {"text": "peu d'argent qu'il fut le deil des", "start": 396.12, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9lecteur de gauche qui avait vot\u00e9", "start": 397.56, "duration": 3.28}, {"text": "Emmanuel Macron au de derni\u00e8res", "start": 398.68, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9lections \u00e7a fait un moment euh et", "start": 400.84, "duration": 4.88}, {"text": "comment dire sur le fond oui c'est une", "start": 403.52, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9forme d'\u00e9conomie puisque comment dire", "start": 405.72, "duration": 3.919}, {"text": "le le le le ch\u00f4mage est d\u00e9j\u00e0", "start": 408.12, "duration": 3.44}, {"text": "relativement bas par rapport \u00e0 ce qu'il", "start": 409.639, "duration": 5.481}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 en France et surtout ben comment", "start": 411.56, "duration": 6.199}, {"text": "dire le le le le l'assurance ch\u00f4mage est", "start": 415.12, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 exc\u00e9dentaire", "start": 417.759, "duration": 3.921}, {"text": "je suis pas sp\u00e9cialiste de la question", "start": 420.52, "duration": 2.959}, {"text": "mais visiblement le gouvernement veut", "start": 421.68, "duration": 3.68}, {"text": "pouvoir aller ponctionner l\u00e0-bas pour", "start": 423.479, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9gler enfin r\u00e9gler r\u00e9gler en partie son", "start": 425.36, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8me de dett publique sur le budget", "start": 427.44, "duration": 3.879}, {"text": "ou c'est aussi un message envoy\u00e9 comme", "start": 428.96, "duration": 4.56}, {"text": "pour la r\u00e9forme des retraites au au au", "start": 431.319, "duration": 4.241}, {"text": "march\u00e9s financiers internationaux et", "start": 433.52, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9en il il y a quand m\u00eame un m\u00e9rite", "start": 435.56, "duration": 3.479}, {"text": "si on cherche un m\u00e9rite \u00e0 Emmanuel", "start": 437.759, "duration": 2.361}, {"text": "Macron je gar c'est celui de la", "start": 439.039, "duration": 4.641}, {"text": "coh\u00e9rence depuis 2017 Mo il y a eu il y", "start": 440.12, "duration": 5.24}, {"text": "a alors pas au tout d\u00e9but du du mandat", "start": 443.68, "duration": 4.32}, {"text": "jeis Mathieu qui qui fait l'amour on va", "start": 445.36, "duration": 5.0}, {"text": "laisser on va laisser G r\u00e9pondre \u00e7a fait", "start": 448.0, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a fait deux r\u00e9formes enfin trois", "start": 450.36, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9formes successibles en tout cas il y a", "start": 451.599, "duration": 4.361}, {"text": "une inflexion que certains qualifient", "start": 453.28, "duration": 4.479}, {"text": "d'inflexion vers la droite en tout cas", "start": 455.96, "duration": 5.4}, {"text": "vers une une politique de de rigueur", "start": 457.759, "duration": 7.88}, {"text": "\u00e9conomique qui qualifie effectivement la", "start": 461.36, "duration": 7.44}, {"text": "tradition de de droite et c'est vrai que", "start": 465.639, "duration": 5.161}, {"text": "on s'adresse en l'occurrence pour", "start": 468.8, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 au au timing c'est-\u00e0-dire \u00e0", "start": 470.8, "duration": 5.0}, {"text": "ce moment-l\u00e0 euh il y a forc\u00e9ment des", "start": 473.36, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9occupations \u00e9lectorales et on", "start": 475.8, "duration": 4.44}, {"text": "s'adresse donc \u00e0 public mais c'est ce", "start": 478.52, "duration": 4.119}, {"text": "que ce que vous disiez qui est sensible", "start": 480.24, "duration": 6.239}, {"text": "\u00e0 cet argument du non travail du manque", "start": 482.639, "duration": 6.441}, {"text": "de de de comment dirais-je de volont\u00e9", "start": 486.479, "duration": 4.881}, {"text": "des des ch\u00f4meurs ou des ceux qui n'ont", "start": 489.08, "duration": 4.36}, {"text": "pas d'emploi pour en retrouver et cetera", "start": 491.36, "duration": 3.799}, {"text": "qui veulent peut-\u00eatre aussi nous nous", "start": 493.44, "duration": 3.36}, {"text": "rapprocher d'autres mod\u00e8les comme le", "start": 495.159, "duration": 4.081}, {"text": "mod\u00e8le britannique qui sont pour pour", "start": 496.8, "duration": 4.079}, {"text": "une partie des Fran\u00e7ais notamment les", "start": 499.24, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais de centre- droit ou de droite", "start": 500.879, "duration": 4.481}, {"text": "qui peuvent \u00eatre des de de v\u00e9ritables", "start": 502.84, "duration": 5.96}, {"text": "mod\u00e8les euh politiques je veux dire et", "start": 505.36, "duration": 6.96}, {"text": "donc le le fait que \u00e0 ce moment-l\u00e0 il y", "start": 508.8, "duration": 6.96}, {"text": "ait ce ce choix de qui qui \u00e9l\u00e8verait", "start": 512.32, "duration": 6.079}, {"text": "dans une coh\u00e9rence mais r\u00e9cente enfin en", "start": 515.76, "duration": 4.92}, {"text": "tout cas de il y a deux ou 3 4 ans ce", "start": 518.399, "duration": 5.801}, {"text": "choix-l\u00e0 il est il me semble ob\u00e9ir aussi", "start": 520.68, "duration": 7.64}, {"text": "\u00e0 cette \u00e0 cette comment dirais cette", "start": 524.2, "duration": 7.84}, {"text": "volont\u00e9 de s\u00e9duire ou de res\u00e9duire un", "start": 528.32, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9lectorat macroniste qui est parti faut", "start": 532.04, "duration": 3.68}, {"text": "il y a un diff\u00e9rentiel quand m\u00eame entre", "start": 534.16, "duration": 4.96}, {"text": "de 28 % prier tour de 2022 pour Emmanuel", "start": 535.72, "duration": 6.799}, {"text": "Macron 15 16 % pour Val\u00e9rie a il y a", "start": 539.12, "duration": 6.44}, {"text": "donc un potentiel de d'\u00e9lecteurs qui qui", "start": 542.519, "duration": 5.361}, {"text": "soit veulent s'abstenir soit qui vont", "start": 545.56, "duration": 5.48}, {"text": "voter bah plut\u00f4t plut\u00f4t vers la gauche", "start": 547.88, "duration": 5.68}, {"text": "d'ailleurs cux on \u00e7a ne nous int\u00e9resse", "start": 551.04, "duration": 4.44}, {"text": "pas mais il y a ceux qui qui qui ont une", "start": 553.56, "duration": 3.56}, {"text": "sensibilit\u00e9 de droite et l\u00e0 il y a", "start": 555.48, "duration": 3.08}, {"text": "peut-\u00eatre quelque chose \u00e0 jouer parce", "start": 557.12, "duration": 3.48}, {"text": "que on va faire le rappel rapide Mathieu", "start": 558.56, "duration": 3.64}, {"text": "en 2017 il est pas \u00e9lu l\u00e0-dessus", "start": 560.6, "duration": 3.679}, {"text": "Emmanuel Macron alors il est il est \u00e9lu", "start": 562.2, "duration": 3.68}, {"text": "quand m\u00eame sur une fluidification du", "start": 564.279, "duration": 3.041}, {"text": "march\u00e9 du travail on va dire pour rester", "start": 565.88, "duration": 5.28}, {"text": "poli avec les f don ce travail", "start": 567.32, "duration": 7.04}, {"text": "don et euh mais il y avait l'id\u00e9e il y", "start": 571.16, "duration": 4.56}, {"text": "avait l'id\u00e9e quand m\u00eame au nom de ce", "start": 574.36, "duration": 3.8}, {"text": "sacrin pragmatisme qui est la boussole", "start": 575.72, "duration": 5.16}, {"text": "du macronisme que euh ben en gros on", "start": 578.16, "duration": 5.16}, {"text": "allait avoir une approche coh\u00e9rente du", "start": 580.88, "duration": 4.32}, {"text": "march\u00e9 du travail quand \u00e7a va bien et", "start": 583.32, "duration": 3.72}, {"text": "ben on demande un peu plus d'effort", "start": 585.2, "duration": 4.04}, {"text": "quand \u00e7a va pas bien on apporte un peu", "start": 587.04, "duration": 4.2}, {"text": "plus de r\u00e9confort il y a 6 mois encore", "start": 589.24, "duration": 4.52}, {"text": "Elizabeth borne quand elle acte la la", "start": 591.24, "duration": 4.64}, {"text": "derni\u00e8re r\u00e9forme du ch\u00f4mage en date hein", "start": 593.76, "duration": 4.68}, {"text": "c'est pas il y a 6 ans il y a 6 mois et", "start": 595.88, "duration": 4.48}, {"text": "ben on est sur ce principe pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 598.44, "duration": 4.12}, {"text": "du les r\u00e8gles sont un peu plus souples", "start": 600.36, "duration": 4.12}, {"text": "quand c'est un peu plus dur et puis sont", "start": 602.56, "duration": 3.2}, {"text": "un peu plus dur quand jeis quand le", "start": 604.48, "duration": 3.24}, {"text": "march\u00e9 du travail va un peu mieux \u00e7a", "start": 605.76, "duration": 4.199}, {"text": "cette coh\u00e9rence l\u00e0 elle a vol\u00e9 en \u00e9clat", "start": 607.72, "duration": 4.72}, {"text": "parce que le ch\u00f4mage remonte et alors", "start": 609.959, "duration": 4.961}, {"text": "oui il y a ce mur des d\u00e9ficites comme", "start": 612.44, "duration": 4.0}, {"text": "comme le comme on le soulignait tout \u00e0", "start": 614.92, "duration": 4.0}, {"text": "l'heure et et comme le disait Rachel les", "start": 616.44, "duration": 4.68}, {"text": "caisses de l'autre l'autre coh\u00e9rence qui", "start": 618.92, "duration": 4.039}, {"text": "est qui est qui qui est battu en br\u00e8che", "start": 621.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est que les caisses de de l'assurance", "start": 622.959, "duration": 3.921}, {"text": "ch\u00f4mage sont exc\u00e9dentaires donc on nous", "start": 624.72, "duration": 4.08}, {"text": "a vendu une r\u00e9forme des retrait au nom", "start": 626.88, "duration": 3.56}, {"text": "de attende lesgar il faut faire des", "start": 628.8, "duration": 3.52}, {"text": "efforts c'est en d\u00e9ficit et donc il faut", "start": 630.44, "duration": 3.12}, {"text": "que tout le monde se sert \u00e0 ceinture ce", "start": 632.32, "duration": 2.88}, {"text": "que globalement bonant malant les", "start": 633.56, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7ais ont entendu comme raisonnement", "start": 635.2, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame si certains contester les chiffres", "start": 636.56, "duration": 5.12}, {"text": "de de les chiffres de d\u00e9ficit mais l\u00e0 le", "start": 638.48, "duration": 4.919}, {"text": "le le r\u00e9gime alors c'est c'est un r\u00e9gime", "start": 641.68, "duration": 2.88}, {"text": "qui est qui est cyclique c'est variable", "start": 643.399, "duration": 2.0}, {"text": "mais en tout cas le r\u00e9gime est", "start": 644.56, "duration": 2.079}, {"text": "excellentaire on dit ben c'est l\u00e0 qu'", "start": 645.399, "duration": 3.0}, {"text": "faut faire des efforts et on d\u00e9cide", "start": 646.639, "duration": 2.961}, {"text": "d'aller faire les poches des plus", "start": 648.399, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9caires et des plus fragiles et donc", "start": 649.6, "duration": 5.32}, {"text": "cette Emmanuel Macron s'\u00e9tait lib\u00e9r\u00e9 et", "start": 652.48, "duration": 4.96}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 l\u00e0 on voit bien la lib\u00e9ration on", "start": 654.92, "duration": 4.4}, {"text": "voit plus la protection il y a aussi", "start": 657.44, "duration": 3.72}, {"text": "notre symbole franc moral c'est que le", "start": 659.32, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00c9tat a clairement repris la main sur", "start": 661.16, "duration": 4.56}, {"text": "uneic c'est\u00e0d que les partenaires", "start": 663.72, "duration": 4.239}, {"text": "sociaux ont quasiment plus leur moi dire", "start": 665.72, "duration": 3.679}, {"text": "c'est vrai qu'on peut regretter le fait", "start": 667.959, "duration": 2.68}, {"text": "que les partenaires sociaux ne soient", "start": 669.399, "duration": 3.801}, {"text": "pas parvenus \u00e0 un accord euh et c'est", "start": 670.639, "duration": 4.0}, {"text": "vrai que si les partenaires sociaux", "start": 673.2, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9taient parvenus \u00e0 un accord il aurait", "start": 674.639, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus compliqu\u00e9 pour le gouvernement", "start": 676.44, "duration": 3.68}, {"text": "de reprendre la main puisquil y avait un", "start": 678.56, "duration": 3.64}, {"text": "processus qui \u00e9tait n\u00e9cessaire devrait", "start": 680.12, "duration": 3.44}, {"text": "ressaisir \u00e0 nouveau les partenaires", "start": 682.2, "duration": 3.199}, {"text": "sociaux puis seulement apr\u00e8s prendre un", "start": 683.56, "duration": 3.56}, {"text": "nouveau d\u00e9cret l\u00e0 l'\u00e9chec de la", "start": 685.399, "duration": 3.521}, {"text": "n\u00e9gociation rend les choses plus rapid", "start": 687.12, "duration": 3.88}, {"text": "mais rebondir sur un point quand m\u00eame", "start": 688.92, "duration": 4.28}, {"text": "une caract\u00e9ristique essentielle de cette", "start": 691.0, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9forme qui la rend ais\u00e9e \u00e0 mettre en \u00e0", "start": 693.2, "duration": 5.16}, {"text": "mettre en mouvement c'est qu'elle est", "start": 696.88, "duration": 3.84}, {"text": "faite par d\u00e9cret et dans un contexte de", "start": 698.36, "duration": 5.36}, {"text": "majorit\u00e9 relative le fait d'avoir Laib", "start": 700.72, "duration": 5.72}, {"text": "de bataille parlementaire il a pas de", "start": 703.72, "duration": 4.679}, {"text": "qui aboutit \u00e0 3,6 milliards d'euros", "start": 706.44, "duration": 4.32}, {"text": "d'\u00e9conomie par d\u00e9cret c'est quand m\u00eame", "start": 708.399, "duration": 4.201}, {"text": "quelque chose qui se regarde de mani\u00e8re", "start": 710.76, "duration": 3.639}, {"text": "de mani\u00e8re assez attentive apr\u00e8s il y a", "start": 712.6, "duration": 2.84}, {"text": "un autre point quand m\u00eame que je", "start": 714.399, "duration": 3.721}, {"text": "voudrais souligner parce que en France", "start": 715.44, "duration": 4.44}, {"text": "on oublie quand m\u00eame", "start": 718.12, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e7a dans un certain nombre de cas c'est", "start": 719.88, "duration": 4.88}, {"text": "que m\u00eame apr\u00e8s cette r\u00e9forme et c'\u00e9tait", "start": 721.639, "duration": 4.76}, {"text": "le cas encore plus AV avec la r\u00e9forme", "start": 724.76, "duration": 3.92}, {"text": "d'avant notre syst\u00e8me d'assurance", "start": 726.399, "duration": 5.081}, {"text": "ch\u00f4mage restera parmi les plus g\u00e9n\u00e9reux", "start": 728.68, "duration": 4.519}, {"text": "d'Europe par j'allais vous poser la", "start": 731.48, "duration": 3.0}, {"text": "question parce que c'est ce que dit", "start": 733.199, "duration": 2.841}, {"text": "Gabriel Atal dans l'extrait qu'on a", "start": 734.48, "duration": 3.039}, {"text": "qu'on a entendu c'est vrai oui c'est", "start": 736.04, "duration": 3.039}, {"text": "vrai c'est vrai en particulier je vais", "start": 737.519, "duration": 3.76}, {"text": "prendre un exemple concret sur la dur\u00e9e", "start": 739.079, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9cessaire pour s'ouvrir des droits \u00e0", "start": 741.279, "duration": 4.081}, {"text": "ch\u00f4mage vous savez c'\u00e9tait 6 mois sur 24", "start": 742.839, "duration": 4.36}, {"text": "mois avec la r\u00e9forme \u00e7a serait 8 mois", "start": 745.36, "duration": 4.12}, {"text": "sur 20 mois si on fait le ratio entre", "start": 747.199, "duration": 3.88}, {"text": "les deux c'est un peu technique mais si", "start": 749.48, "duration": 5.52}, {"text": "on fait 8 sur 20 on arrive \u00e0 40 04 hein", "start": 751.079, "duration": 6.281}, {"text": "ce 04 le chiffre plus il est \u00e9lev\u00e9 dans", "start": 755.0, "duration": 4.56}, {"text": "les pays \u00e9trangers plus les conditions", "start": 757.36, "duration": 4.919}, {"text": "sont restrictives et ben avec 04 il y a", "start": 759.56, "duration": 4.68}, {"text": "juste l'Espagne qui sera plus avantageux", "start": 762.279, "duration": 4.041}, {"text": "que nous sinon les Allemands sont aussi", "start": 764.24, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 04 les Anglais les Portugais les", "start": 766.32, "duration": 5.36}, {"text": "Belges sont au-dessus c'est-\u00e0-dire que", "start": 769.279, "duration": 4.201}, {"text": "notre syst\u00e8me d'assurance ch\u00f4mage en", "start": 771.68, "duration": 3.92}, {"text": "terme de dur\u00e9e d'acc\u00e8s n\u00e9cessaire pour", "start": 773.48, "duration": 3.359}, {"text": "s'ouvrir des doigts reste le plus", "start": 775.6, "duration": 3.039}, {"text": "avantageux enfin dernier point que que", "start": 776.839, "duration": 3.281}, {"text": "je voudrais souligner et je vous rejoins", "start": 778.639, "duration": 3.281}, {"text": "compl\u00e8tement c'est effectivement un", "start": 780.12, "duration": 3.279}, {"text": "probl\u00e8me de coh\u00e9rence par rapport \u00e0 ce", "start": 781.92, "duration": 2.68}, {"text": "qu'on appelle la", "start": 783.399, "duration": 3.361}, {"text": "contratcyclicit\u00e9 qui \u00e9tait effectivement", "start": 784.6, "duration": 4.52}, {"text": "dans la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme un point tr\u00e8s", "start": 786.76, "duration": 4.84}, {"text": "fort mis en avant par ellisabeth borne", "start": 789.12, "duration": 4.24}, {"text": "et l\u00e0 \u00e9videmment on met un peu de c\u00f4t\u00e9", "start": 791.6, "duration": 4.08}, {"text": "la contrcyclicit\u00e9 alors politiquement le", "start": 793.36, "duration": 3.719}, {"text": "Premier ministre a eu l'habilit\u00e9 dans", "start": 795.68, "duration": 3.12}, {"text": "les dans la pr\u00e9sentation de la r\u00e9forme", "start": 797.079, "duration": 3.241}, {"text": "de le remettre sur la table en disant si", "start": 798.8, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a baisse \u00e0 6 et demi on aura donc", "start": 800.32, "duration": 4.44}, {"text": "remettant sur la table et permettant", "start": 802.68, "duration": 4.04}, {"text": "d'oublier un petit peu le fait que on a", "start": 804.76, "duration": 3.12}, {"text": "laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 temporairement la", "start": 806.72, "duration": 3.119}, {"text": "contrracyclicit\u00e9 puis on va \u00eatre cynique", "start": 807.88, "duration": 3.56}, {"text": "le risque social il est faible voire", "start": 809.839, "duration": 3.481}, {"text": "quasi nul les les ch\u00f4meurs sont pas les", "start": 811.44, "duration": 3.639}, {"text": "premiers \u00e0 manifester ils", "start": 813.32, "duration": 5.079}, {"text": "sont pas ou peu syndquer enfin bon non", "start": 815.079, "duration": 4.401}, {"text": "oui \u00e7a s'est fait par le pass\u00e9 on se", "start": 818.399, "duration": 2.321}, {"text": "souvient de mouvement de ch\u00f4meurs dans", "start": 819.48, "duration": 2.799}, {"text": "les ann\u00e9es 90 par exemple mais c'est", "start": 820.72, "duration": 3.559}, {"text": "vrai que plus r\u00e9cemment c'est c'est", "start": 822.279, "duration": 3.841}, {"text": "c'est plus compliqu\u00e9 parce que c'est", "start": 824.279, "duration": 3.12}, {"text": "difficile de cr\u00e9er des coordinations de", "start": 826.12, "duration": 2.279}, {"text": "ch\u00f4meurs c'est vrai qu'ils sont aussi", "start": 827.399, "duration": 2.761}, {"text": "moins syndiqu\u00e9s mais comme tout le monde", "start": 828.399, "duration": 4.401}, {"text": "finalement et encore une fois \u00e7a serait", "start": 830.16, "duration": 4.72}, {"text": "pas un mouvement tr\u00e8s populaire que que", "start": 832.8, "duration": 4.0}, {"text": "la l'opinion publique aurait du mal \u00e0 \u00e0", "start": 834.88, "duration": 4.6}, {"text": "soutenir alors que pourtant bah un peu", "start": 836.8, "duration": 3.959}, {"text": "tout le monde peut se retrouver au", "start": 839.48, "duration": 3.56}, {"text": "ch\u00f4mage et \u00e7a reste une assurance", "start": 840.759, "duration": 4.481}, {"text": "c'est\u00e0-dire qu'on la paye oui bien s\u00fbr", "start": 843.04, "duration": 3.4}, {"text": "mais quand vous entendez l'argument que", "start": 845.24, "duration": 3.279}, {"text": "finalement la France reste parmi les les", "start": 846.44, "duration": 4.68}, {"text": "les pays les plus les plus g\u00e9n\u00e9reux ou", "start": 848.519, "duration": 3.961}, {"text": "redistributeurs en la", "start": 851.12, "duration": 3.36}, {"text": "mati\u00e8re on peut se dire on peut se dire", "start": 852.48, "duration": 4.159}, {"text": "mais on peut dire on peut se dire apr\u00e8s", "start": 854.48, "duration": 3.479}, {"text": "tout si on veut effectivement arriver au", "start": 856.639, "duration": 2.32}, {"text": "plein emploi peut-\u00eatre qu'il faut", "start": 857.959, "duration": 2.961}, {"text": "actionner que \u00e7a \u00e7a marcherait s'il y", "start": 858.959, "duration": 4.56}, {"text": "avait autant de postes vacants que de", "start": 860.92, "duration": 4.68}, {"text": "ch\u00f4eurs et de ch\u00f4meuses or on en est", "start": 863.519, "duration": 4.041}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s loin le probl\u00e8me c'est une", "start": 865.6, "duration": 3.88}, {"text": "cr\u00e9ation les cr\u00e9ations de poes et postes", "start": 867.56, "duration": 3.92}, {"text": "qui sont suffisamment r\u00e9mun\u00e9rateurs et", "start": 869.48, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e0 on en est tr\u00e8s loinou Jean Garry non", "start": 871.48, "duration": 4.279}, {"text": "j'ai on ne peut pas nier malgr\u00e9 tout que", "start": 873.519, "duration": 3.801}, {"text": "la France soit un des pays les plus", "start": 875.759, "duration": 4.801}, {"text": "protecteur en termes sociaux de d'Europe", "start": 877.32, "duration": 6.48}, {"text": "et et et du monde euh il y a quelque", "start": 880.56, "duration": 4.8}, {"text": "chose je reviens un peu \u00e0 ce que je", "start": 883.8, "duration": 4.64}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure le le l'une des", "start": 885.36, "duration": 5.96}, {"text": "boussoles de depuis 2022 c'est de", "start": 888.44, "duration": 5.28}, {"text": "s'adresser au aux classes moyennne au", "start": 891.32, "duration": 4.4}, {"text": "frange inf\u00e9rieur des des classes", "start": 893.72, "duration": 3.76}, {"text": "moyennes qui ont du travail mais qui", "start": 895.72, "duration": 5.039}, {"text": "sont sous-pay\u00e9s et l\u00e0 euh leur parler", "start": 897.48, "duration": 5.68}, {"text": "comme \u00e7a de ce qu'ils consid\u00e8rent eux", "start": 900.759, "duration": 4.681}, {"text": "comme ne faisant pas les efforts", "start": 903.16, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9cessaires c'est c'est un discours qui", "start": 905.44, "duration": 4.639}, {"text": "qu'ils peuvent entendre or dans la", "start": 907.72, "duration": 4.72}, {"text": "comp\u00e9tition quand m\u00eame majeure qui qui", "start": 910.079, "duration": 4.32}, {"text": "se livre aujourd'hui avec le", "start": 912.44, "duration": 4.44}, {"text": "rassemblement national on sait bien que", "start": 914.399, "duration": 5.12}, {"text": "ces ces classes moyennes l\u00e0 d\u00e9class\u00e9 ou", "start": 916.88, "duration": 5.24}, {"text": "qui s'estime d\u00e9class\u00e9 elles vont de plus", "start": 919.519, "duration": 4.041}, {"text": "en plus vers le rassemblement national", "start": 922.12, "duration": 3.0}, {"text": "ce qui \u00e9tait pas toujours le cas il y a", "start": 923.56, "duration": 4.48}, {"text": "encore 10 ans et donc s'int\u00e9resser \u00e0 eux", "start": 925.12, "duration": 5.56}, {"text": "leur parler ce langage de l'activit\u00e9 de", "start": 928.04, "duration": 5.359}, {"text": "l'activit\u00e9 l'activit\u00e9 qui doit \u00eatre", "start": 930.68, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9tribu\u00e9e alors l\u00e0 la question est pas", "start": 933.399, "duration": 3.88}, {"text": "sur la r\u00e9tribution mais la question de", "start": 935.68, "duration": 3.639}, {"text": "l'activit\u00e9 c'est \u00e0 mon sens une", "start": 937.279, "duration": 3.881}, {"text": "th\u00e9matique qui peut s\u00e9duire cet", "start": 939.319, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lectorat qui qui \u00e9chappe au au", "start": 941.16, "duration": 4.28}, {"text": "macronisme je sauf que le rassemblement", "start": 943.639, "duration": 4.161}, {"text": "national est contre cette r\u00e9forme que le", "start": 945.44, "duration": 5.0}, {"text": "rassemblement national qui \u00e9tait lib\u00e9ral", "start": 947.8, "duration": 4.839}, {"text": "le vieux Front national c'est fini il", "start": 950.44, "duration": 4.0}, {"text": "ils sont ils sont sur une politique", "start": 952.639, "duration": 4.12}, {"text": "enfin sur un accent mis sur le social", "start": 954.44, "duration": 3.48}, {"text": "vous dites il sera pour demain parce", "start": 956.759, "duration": 2.921}, {"text": "qu'il change souvent d'avis oui", "start": 957.92, "duration": 3.32}, {"text": "notamment sur les questions \u00e9conomiques", "start": 959.68, "duration": 4.0}, {"text": "il est tr\u00e8s difficile \u00e0 suivre et c'est", "start": 961.24, "duration": 3.8}, {"text": "c'est la formule qu'utilisait Gabriel", "start": 963.68, "duration": 3.2}, {"text": "Atal dans le d\u00e9bat sur vous \u00eates contre", "start": 965.04, "duration": 2.799}, {"text": "et puis une fois que vous voez que \u00e7a", "start": 966.88, "duration": 2.92}, {"text": "marche vous changez d'avis effectivement", "start": 967.839, "duration": 3.0}, {"text": "il il y a une mesure qui est", "start": 969.8, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9ressante dans on parle des mesures", "start": 970.839, "duration": 4.201}, {"text": "sal\u00e9es il y a une mesure sucr\u00e9e entre", "start": 972.92, "duration": 4.2}, {"text": "guillemets dans la typologie hein c'est", "start": 975.04, "duration": 4.359}, {"text": "la mesure d'incitation \u00e0 l'embauche de", "start": 977.12, "duration": 4.399}, {"text": "seigor alors je je vous laisse conclure", "start": 979.399, "duration": 4.12}, {"text": "on \u00e9coute la ministre du Travail de la", "start": 981.519, "duration": 3.56}, {"text": "sant\u00e9 et les solidarit\u00e9s sur ce th\u00e8me", "start": 983.519, "duration": 2.88}, {"text": "exactement c'est ce que j'avais pr\u00e9vu \u00e0", "start": 985.079, "duration": 3.24}, {"text": "l'instant vous me tendez la perche merci", "start": 986.399, "duration": 4.641}, {"text": "euh comment", "start": 988.319, "duration": 4.76}, {"text": "inciter un seigneor \u00e0 reprendre un", "start": 991.04, "duration": 3.44}, {"text": "emploi m\u00eame s'il est moins bien pay\u00e9", "start": 993.079, "duration": 2.921}, {"text": "Catherine", "start": 994.48, "duration": 4.2}, {"text": "votrein effectivement c'est plus", "start": 996.0, "duration": 5.36}, {"text": "difficile \u00e0 57 ans qu'\u00e0 40 de retrouver", "start": 998.68, "duration": 4.719}, {"text": "un emploi l'id\u00e9e c'est que ce que l'on", "start": 1001.36, "duration": 3.399}, {"text": "entend souvent c'est que les seigneurs", "start": 1003.399, "duration": 2.841}, {"text": "vous disent retrouver un emploi", "start": 1004.759, "duration": 3.361}, {"text": "peut-\u00eatre mais au m\u00eame salaire c'est", "start": 1006.24, "duration": 4.12}, {"text": "plus compliqu\u00e9 et comme nous voulons et", "start": 1008.12, "duration": 4.36}, {"text": "c'est vraiment la d\u00e9monstration que nous", "start": 1010.36, "duration": 4.399}, {"text": "voulons aider \u00e0 reprendre un emploi", "start": 1012.48, "duration": 5.08}, {"text": "l'id\u00e9e c'est que si vous aviez un", "start": 1014.759, "duration": 5.32}, {"text": "la personne le seigneur de 57 ans a un", "start": 1017.56, "duration": 4.519}, {"text": "salaire \u00e0 3000 \u20ac il c'est le dernier", "start": 1020.079, "duration": 3.68}, {"text": "salaire qui est pris en compte oui il pe", "start": 1022.079, "duration": 3.201}, {"text": "c'est son dernier salaire il perd son", "start": 1023.759, "duration": 4.68}, {"text": "emploi il retrouve un emploi cet emploi", "start": 1025.28, "duration": 6.6}, {"text": "est \u00e0 2500 \u20ac. et bien l'int\u00e9r\u00eat c'est", "start": 1028.439, "duration": 6.961}, {"text": "que il aura bien \u00e9videmment son salaire", "start": 1031.88, "duration": 6.679}, {"text": "mais il aura en plus le diff\u00e9rentiel qui", "start": 1035.4, "duration": 5.0}, {"text": "sera une partie de ce qu'il aurait eu en", "start": 1038.559, "duration": 3.841}, {"text": "mati\u00e8re d'assurance ch\u00f4mage ce qui", "start": 1040.4, "duration": 4.799}, {"text": "pendant 1 an ce qui lui permet d'avoir", "start": 1042.4, "duration": 4.799}, {"text": "la garantie d'avoir le m\u00eame niveau de", "start": 1045.199, "duration": 3.72}, {"text": "revenu ce qui est effectivement plus", "start": 1047.199, "duration": 3.641}, {"text": "incitatif parce que oui il retrouve il", "start": 1048.919, "duration": 3.561}, {"text": "retourne travailler et en plus il a le", "start": 1050.84, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame niveau de salaire alors dans ce", "start": 1052.48, "duration": 4.199}, {"text": "plat sucr\u00e9 sal\u00e9 quelle place du sucr\u00e9", "start": 1054.4, "duration": 3.68}, {"text": "oui c'est c'est une mesure clairement", "start": 1056.679, "duration": 2.961}, {"text": "sucr\u00e9e alors c'est il faut la mettre en", "start": 1058.08, "duration": 3.08}, {"text": "perspective parce que c'est une mesure", "start": 1059.64, "duration": 3.96}, {"text": "qui existe en partie on a aujourd'hui", "start": 1061.16, "duration": 3.92}, {"text": "dans le syst\u00e8me actuel d'assurance", "start": 1063.6, "duration": 4.28}, {"text": "ch\u00f4mage des m\u00e9canismes de cumul entre", "start": 1065.08, "duration": 5.44}, {"text": "une indemnisation ch\u00f4mage et un salaire", "start": 1067.88, "duration": 5.12}, {"text": "mais ces m\u00e9canismes sont plafonn\u00e9s et", "start": 1070.52, "duration": 3.88}, {"text": "cette mesure l\u00e0 la mesure que pr\u00e9sente", "start": 1073.0, "duration": 2.84}, {"text": "Catherine Vautrin elle a exist\u00e9 dans le", "start": 1074.4, "duration": 3.24}, {"text": "pass\u00e9 elle a exist\u00e9 jusqu'en 2015 \u00e7a", "start": 1075.84, "duration": 3.839}, {"text": "s'appelait La loocation diff\u00e9rentiel de", "start": 1077.64, "duration": 3.88}, {"text": "reclassement pour l'ensemble des des", "start": 1079.679, "duration": 3.521}, {"text": "salari\u00e9s elle a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e et donc", "start": 1081.52, "duration": 3.12}, {"text": "c'est int\u00e9ressant de la r\u00e9tablir moi je", "start": 1083.2, "duration": 4.08}, {"text": "l'avais propos\u00e9 bah \u00e7a Mar c'\u00e9tait un", "start": 1084.64, "duration": 4.24}, {"text": "autre contexte avant 2015 l\u00e0 on l'a", "start": 1087.28, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9tabli pour les seigneors", "start": 1088.88, "duration": 2.84}, {"text": "sp\u00e9cifiquement moi c'est quelque chose", "start": 1090.08, "duration": 3.36}, {"text": "que j'avais propos\u00e9 he dans un dans un", "start": 1091.72, "duration": 3.68}, {"text": "rapport que j'avais fait pour montaig en", "start": 1093.44, "duration": 4.28}, {"text": "octobre 22 j'avais propos\u00e9 un m\u00e9canisme", "start": 1095.4, "duration": 4.92}, {"text": "de ce type effectivement qui am\u00e9liore", "start": 1097.72, "duration": 4.0}, {"text": "les syst\u00e8mes parce que \u00e7a reste des", "start": 1100.32, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e8gles assez complexes he les syst\u00e8mes", "start": 1101.72, "duration": 4.28}, {"text": "de cumul indemnisation ch\u00f4mage et", "start": 1103.64, "duration": 4.44}, {"text": "salaire donc \u00e7a va dans le bon sens la", "start": 1106.0, "duration": 3.32}, {"text": "limite c'est que c'est quand m\u00eame pas", "start": 1108.08, "duration": 2.599}, {"text": "forc\u00e9ment la faute des seniors sil", "start": 1109.32, "duration": 2.96}, {"text": "trouvent pas d'emploi faut rappeler", "start": 1110.679, "duration": 3.521}, {"text": "qu'on a une culture fran\u00e7aise o\u00f9 les", "start": 1112.28, "duration": 3.519}, {"text": "entreprises consid\u00e8rent qu'\u00e0 partir de", "start": 1114.2, "duration": 3.2}, {"text": "55 ans faut vous d\u00e9barquer parce que", "start": 1115.799, "duration": 2.88}, {"text": "vous n\u00eates plus productif parce que vous", "start": 1117.4, "duration": 2.519}, {"text": "co\u00fbtez cher parce que vous formez ne", "start": 1118.679, "duration": 2.641}, {"text": "sert \u00e0 rien puisque vous allez bient\u00f4t", "start": 1119.919, "duration": 3.561}, {"text": "mourir j'exag\u00e8re \u00e7a sousentend un", "start": 1121.32, "duration": 4.88}, {"text": "seigneor refuse un J mais franchement on", "start": 1123.48, "duration": 4.559}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 perfus\u00e9 au syst\u00e8me des", "start": 1126.2, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e8retraites le malaise de l'emploi des", "start": 1128.039, "duration": 3.401}, {"text": "seniors il est de la responsabilit\u00e9", "start": 1130.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'abord des employeurs et pas des senor", "start": 1131.44, "duration": 4.28}, {"text": "qui trouvent pas de bon j'ai bien", "start": 1133.12, "duration": 4.559}, {"text": "compris c'est pas si impopulaire donc il", "start": 1135.72, "duration": 3.8}, {"text": "y a pas tant de risque politique \u00e0 faire", "start": 1137.679, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e7a \u00e0 15 jours d'\u00e9lection mais il y a", "start": 1139.52, "duration": 2.279}, {"text": "quand m\u00eame une autre signification", "start": 1140.84, "duration": 3.16}, {"text": "peut-\u00eatre Jean garig je pense", "start": 1141.799, "duration": 4.521}, {"text": "qu'Emmanuel Macron craint rien tant que", "start": 1144.0, "duration": 3.96}, {"text": "de donner le sentiment que son quinena", "start": 1146.32, "duration": 3.76}, {"text": "est termin\u00e9 bloqu\u00e9 voyez dire c'est", "start": 1147.96, "duration": 3.719}, {"text": "c'est une certitude il faut montrer", "start": 1150.08, "duration": 4.4}, {"text": "qu'on est dans dans la r\u00e9forme et c'est", "start": 1151.679, "duration": 4.801}, {"text": "non seulement du maronisme mais c'est", "start": 1154.48, "duration": 4.16}, {"text": "aussi j'allais dire du atalisme parce", "start": 1156.48, "duration": 4.28}, {"text": "que l'une des marques de fabrique de de", "start": 1158.64, "duration": 4.399}, {"text": "Gabriel Atal c'est c'est c'est de dire", "start": 1160.76, "duration": 4.36}, {"text": "moi je ne me contente pas de de parler", "start": 1163.039, "duration": 3.961}, {"text": "je fais je suis dans l'action il l'a", "start": 1165.12, "duration": 3.96}, {"text": "fait d\u00e8s qu'il est arriv\u00e9 minist\u00e8re de", "start": 1167.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale \u00e0 propos de la BAA", "start": 1169.08, "duration": 3.959}, {"text": "et d'autres sujets il le fait en tant", "start": 1170.84, "duration": 3.6}, {"text": "que que Premier ministre je pense que", "start": 1173.039, "duration": 3.88}, {"text": "c'est tr\u00e8s important pour lui dans la", "start": 1174.44, "duration": 4.88}, {"text": "perspective de sa carri\u00e8re future de son", "start": 1176.919, "duration": 4.841}, {"text": "de son avenir politique de de marquer", "start": 1179.32, "duration": 4.839}, {"text": "comme \u00e7a qu'il est dans une forme de de", "start": 1181.76, "duration": 4.919}, {"text": "de volont\u00e9 de faire de volont\u00e9 de de", "start": 1184.159, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9former en cela il rejoint d'ailleurs", "start": 1186.679, "duration": 4.12}, {"text": "le le le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sauf", "start": 1188.679, "duration": 4.681}, {"text": "que pr\u00e9cis\u00e9ment il peut y avoir \u00e0 un", "start": 1190.799, "duration": 4.36}, {"text": "moment j'allais dire embouteillage en", "start": 1193.36, "duration": 4.0}, {"text": "tout cas il y a il y a un probl\u00e8me de de", "start": 1195.159, "duration": 4.601}, {"text": "de p\u00e9rim\u00e8tre et et je pense que en", "start": 1197.36, "duration": 4.64}, {"text": "l'occurrence ce qui explique aussi le", "start": 1199.76, "duration": 5.76}, {"text": "fait que Gabriel t soit intervenu \u00e0 ce", "start": 1202.0, "duration": 5.52}, {"text": "moment-l\u00e0 c'est que on a l'impression", "start": 1205.52, "duration": 4.72}, {"text": "que l\u00e0 aussi on est dans une p\u00e9riode de", "start": 1207.52, "duration": 4.84}, {"text": "d'hyper pr\u00e9sidentialisation m\u00e9diatique", "start": 1210.24, "duration": 5.2}, {"text": "o\u00f9 le le pr\u00e9sident est on l' beaucoup", "start": 1212.36, "duration": 5.48}, {"text": "vu et l\u00e0 sur tous les fronts et donc il", "start": 1215.44, "duration": 4.08}, {"text": "faut aussi que que le premier ministre", "start": 1217.84, "duration": 3.56}, {"text": "existe maintenant est-ce que c'\u00e9tait le", "start": 1219.52, "duration": 3.68}, {"text": "meilleur moment \u00e7a moi je je je reste", "start": 1221.4, "duration": 4.639}, {"text": "quand m\u00eame un petit peu un petit peu", "start": 1223.2, "duration": 5.16}, {"text": "surpris mais mais c'est malgr\u00e9 tout il y", "start": 1226.039, "duration": 5.561}, {"text": "a incontestablement cette id\u00e9e-l\u00e0 de de", "start": 1228.36, "duration": 4.799}, {"text": "de faire et de montrer qu'on est dans", "start": 1231.6, "duration": 3.48}, {"text": "l'action c'est son collier d'immunit\u00e9", "start": 1233.159, "duration": 5.0}, {"text": "pour parler le langage de colanta les", "start": 1235.08, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9formes au Premier ministre s'il en", "start": 1238.159, "duration": 4.64}, {"text": "fait plus il risque d'\u00eatre", "start": 1240.4, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re c'est extr\u00eamement difficile", "start": 1242.799, "duration": 3.801}, {"text": "tous les politiques mais m\u00eame dans", "start": 1245.12, "duration": 2.919}, {"text": "l'ex\u00e9cutif vous disent qu'il est", "start": 1246.6, "duration": 3.92}, {"text": "extr\u00eamement difficile de de de r\u00e9ussir \u00e0", "start": 1248.039, "duration": 4.52}, {"text": "exister dans les m\u00e9dias d'\u00eatre visible", "start": 1250.52, "duration": 4.08}, {"text": "qu'un message puisse un peu passer le", "start": 1252.559, "duration": 5.6}, {"text": "mur du son donc au fond on a une classe", "start": 1254.6, "duration": 5.36}, {"text": "politique et \u00e7a date pas d'Emmanuel", "start": 1258.159, "duration": 3.361}, {"text": "Macron \u00e7a date peut-\u00eatre de Nicolas", "start": 1259.96, "duration": 3.839}, {"text": "Sarkozi au fond si vous continuez pas de", "start": 1261.52, "duration": 3.48}, {"text": "p\u00e9daler ben en fait vous tombez", "start": 1263.799, "duration": 3.521}, {"text": "puisqueen fait c'est au fond leur", "start": 1265.0, "duration": 3.76}, {"text": "identit\u00e9 politique c'est presque plus", "start": 1267.32, "duration": 3.08}, {"text": "l'action que ce qu'il y a dedans donc il", "start": 1268.76, "duration": 3.96}, {"text": "faut bien faire quelque chose mais un", "start": 1270.4, "duration": 3.56}, {"text": "truc est important aussi sur cette", "start": 1272.72, "duration": 2.839}, {"text": "identit\u00e9 je retombe sur ce qu'on a dit", "start": 1273.96, "duration": 2.64}, {"text": "tout \u00e0 l'heure sur les seigneurs c'est", "start": 1275.559, "duration": 3.321}, {"text": "que encore une fois on a du sucr\u00e9 pour", "start": 1276.6, "duration": 5.4}, {"text": "les seigneurs mais cette r\u00e9forme elle", "start": 1278.88, "duration": 4.52}, {"text": "est surtout tr\u00e8s dur pour ceux qui vont", "start": 1282.0, "duration": 3.0}, {"text": "recharger pour la premi\u00e8re fois leur", "start": 1283.4, "duration": 2.92}, {"text": "droit au ch\u00f4mage les jeunes qui vont", "start": 1285.0, "duration": 3.6}, {"text": "mettre beaucoup de temps qui sont", "start": 1286.32, "duration": 3.959}, {"text": "souvent qui accumule les CDD souvent", "start": 1288.6, "duration": 2.76}, {"text": "c'est quand m\u00eame rare d'arriver sur le", "start": 1290.279, "duration": 3.041}, {"text": "march\u00e9 du travail avec un seul CDI or", "start": 1291.36, "duration": 3.559}, {"text": "ces jeunes ce sont ceux qui sont", "start": 1293.32, "duration": 2.959}, {"text": "totalement absents de l'\u00e9lectorat", "start": 1294.919, "duration": 2.961}, {"text": "macronistes et qui sont en fait", "start": 1296.279, "duration": 3.241}, {"text": "totalement absents de la sc\u00e8ne politique", "start": 1297.88, "duration": 3.12}, {"text": "parce qu'ils ont bien l'impression que", "start": 1299.52, "duration": 3.2}, {"text": "non seulement on s'occupe pas d'eux mais", "start": 1301.0, "duration": 3.44}, {"text": "plut\u00f4t on va contre eux ces derniers", "start": 1302.72, "duration": 3.04}, {"text": "temps ou et ils seront peut-\u00eatre aussi", "start": 1304.44, "duration": 4.08}, {"text": "absents le le 9 juin parce que ils font", "start": 1305.76, "duration": 4.64}, {"text": "partie des des des bataillons de", "start": 1308.52, "duration": 3.32}, {"text": "d'abstentionnisme un dernier mot sur", "start": 1310.4, "duration": 3.0}, {"text": "cette r\u00e9forme parce que \u00e0 vous entendre", "start": 1311.84, "duration": 2.6}, {"text": "les les uns et les autres est-ce que", "start": 1313.4, "duration": 2.639}, {"text": "franc Morel c'est pas aussi le signe que", "start": 1314.44, "duration": 3.4}, {"text": "la peur du ch\u00f4mage est moins dans dans", "start": 1316.039, "duration": 3.601}, {"text": "la r\u00e9action opinion face \u00e0 une r\u00e9forme", "start": 1317.84, "duration": 2.719}, {"text": "comme celle-l\u00e0 est-ce que c'est pas", "start": 1319.64, "duration": 2.159}, {"text": "aussi signe que la peur du ch\u00f4mage", "start": 1320.559, "duration": 2.881}, {"text": "moment le rapport au ch\u00f4mage n'est pas", "start": 1321.799, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui ce qu'il \u00e9tait voici", "start": 1323.44, "duration": 4.239}, {"text": "quelques ann\u00e9es on a connu le ch\u00f4mage de", "start": 1324.919, "duration": 4.521}, {"text": "masse et effectivement la question du", "start": 1327.679, "duration": 3.88}, {"text": "ch\u00f4mage \u00e9tait la premi\u00e8re des", "start": 1329.44, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9occupations dans plusieurs campagnes", "start": 1331.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lectorales hein \u00e7a n'est plus le cas", "start": 1333.2, "duration": 4.28}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es et notamment", "start": 1335.76, "duration": 4.039}, {"text": "depuis qu'effectivement le taux de", "start": 1337.48, "duration": 4.84}, {"text": "ch\u00f4mage a grandement diminu\u00e9 c'est qu'on", "start": 1339.799, "duration": 3.961}, {"text": "est aux alentours de 7 et demi hein", "start": 1342.32, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui de 7 et5i % donc clairement", "start": 1343.76, "duration": 5.08}, {"text": "oui et du coup dans l'approche qui est", "start": 1345.919, "duration": 4.481}, {"text": "celle de l'ex\u00e9cutif par rapport \u00e0 cette", "start": 1348.84, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9forme \u00e9videmment que c'est quelque", "start": 1350.4, "duration": 2.84}, {"text": "chose qui joue je voudrais revenir quand", "start": 1351.919, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame sur la question des jeunes ouais", "start": 1353.24, "duration": 4.799}, {"text": "sur la question des jeunes euh on omet", "start": 1355.24, "duration": 5.16}, {"text": "quand m\u00eame de rappeler que il y a eu un", "start": 1358.039, "duration": 4.281}, {"text": "un plan assez ambitieux qui a \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 1360.4, "duration": 3.36}, {"text": "place depuis quelques ann\u00e9es qui", "start": 1362.32, "duration": 3.4}, {"text": "s'appelle le plan un jeune une solution", "start": 1363.76, "duration": 3.519}, {"text": "quelque chose qu'on ne dit pas c'est que", "start": 1365.72, "duration": 3.64}, {"text": "presque la moiti\u00e9 de ce plan a \u00e9t\u00e9", "start": 1367.279, "duration": 3.561}, {"text": "financ\u00e9 par le plan de relance par des", "start": 1369.36, "duration": 3.559}, {"text": "fonds europ\u00e9ens j'aimerais bien qu'on le", "start": 1370.84, "duration": 3.48}, {"text": "dise un peu plus \u00e0 l'heure o\u00f9 on veut", "start": 1372.919, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9enchanter l'Europe euh \u00e7a veut dire", "start": 1374.32, "duration": 4.359}, {"text": "que presque un jeune sur deux qui \u00e9", "start": 1376.559, "duration": 4.201}, {"text": "recrut\u00e9 en alternance gr\u00e2ce aux aid qui", "start": 1378.679, "duration": 4.801}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 l'ont \u00e9t\u00e9 gr\u00e2ce au fonds", "start": 1380.76, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9ens voil\u00e0 dire qu'en l'Europe \u00e7a", "start": 1383.48, "duration": 3.88}, {"text": "marche effectivement en pleine campagne", "start": 1385.6, "duration": 3.48}, {"text": "c'est \u00e7a peut \u00eatre un bon message allez", "start": 1387.36, "duration": 3.319}, {"text": "on ouvre un deuxi\u00e8me grand chapitre dans", "start": 1389.08, "duration": 4.52}, {"text": "notre d\u00e9bat 100 % politique ce d\u00e9but", "start": 1390.679, "duration": 4.961}, {"text": "officiel voil\u00e0 c'est aujourd'hui de la", "start": 1393.6, "duration": 3.64}, {"text": "campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes on en", "start": 1395.64, "duration": 3.6}, {"text": "parle tout de suite avec Steve Jourdain", "start": 1397.24, "duration": 3.6}, {"text": "qui doit \u00eatre juste derri\u00e8re le rideau", "start": 1399.24, "duration": 4.28}, {"text": "magique de sens public bonsoir Steve \u00e7a", "start": 1400.84, "duration": 4.36}, {"text": "y est c'est le le sprint final qui", "start": 1403.52, "duration": 3.519}, {"text": "commence oui sur Public S\u00e9nat et et", "start": 1405.2, "duration": 4.12}, {"text": "ailleurs la campagne \u00e0 des d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9", "start": 1407.039, "duration": 3.721}, {"text": "depuis de longues semaines mais la", "start": 1409.32, "duration": 3.2}, {"text": "campagne officielle vous l'avez dit a", "start": 1410.76, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9but\u00e9 elle ce lundi \u00e0 minuit elle", "start": 1412.52, "duration": 4.519}, {"text": "s'ach\u00e8vera le 7 juin \u00e0 minuit \u00e9galement", "start": 1414.799, "duration": 4.441}, {"text": "on rappelle que le scrutin aura lieu en", "start": 1417.039, "duration": 4.801}, {"text": "France ce dimanche 9 les candidats ont", "start": 1419.24, "duration": 4.24}, {"text": "donc de semaines pour convaincre les", "start": 1421.84, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lecteurs alors qu'est-ce qui change \u00e0", "start": 1423.48, "duration": 2.799}, {"text": "partir d'aujourd'hui vous l'avez", "start": 1425.08, "duration": 3.199}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9 les affiches des", "start": 1426.279, "duration": 5.52}, {"text": "38 candidats sont ou vont \u00eatre placard\u00e9s", "start": 1428.279, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e0 proximit\u00e9 des bureaux de vote les les", "start": 1431.799, "duration": 4.24}, {"text": "mairies ont l'obligation d'installer des", "start": 1433.96, "duration": 3.28}, {"text": "panneaux d'affichage pour que les", "start": 1436.039, "duration": 2.64}, {"text": "candidats puissent coller et leur", "start": 1437.24, "duration": 3.64}, {"text": "affiche de campagne noter que l'ordre", "start": 1438.679, "duration": 4.281}, {"text": "d'affichage r\u00e9pond \u00e0 un protocole tr\u00e8s", "start": 1440.88, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9cis il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini par tirage au", "start": 1442.96, "duration": 4.16}, {"text": "sort pour la petite histoire le grand", "start": 1445.2, "duration": 4.92}, {"text": "vainqueur est la liste pour une humanit\u00e9", "start": 1447.12, "duration": 4.88}, {"text": "souveraine une liste un petit peu", "start": 1450.12, "duration": 3.24}, {"text": "inconnue mais c'est cette liste qui a", "start": 1452.0, "duration": 2.84}, {"text": "emport\u00e9 donc le le tirage au sort en", "start": 1453.36, "duration": 4.4}, {"text": "mati\u00e8re de visuel chaque liste a sa", "start": 1454.84, "duration": 5.28}, {"text": "propre strat\u00e9gie le RN a choisi de", "start": 1457.76, "duration": 4.519}, {"text": "mettre Marine Le Pen en majest\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 1460.12, "duration": 4.08}, {"text": "de Jordane Bardella m\u00eame chose du c\u00f4t\u00e9", "start": 1462.279, "duration": 3.481}, {"text": "de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle Emmanuel", "start": 1464.2, "duration": 3.719}, {"text": "Macron vient \u00e9pauler en quelque sorte la", "start": 1465.76, "duration": 4.399}, {"text": "candidate Val\u00e9rie eyet puis \u00e0 LFI on", "start": 1467.919, "duration": 4.24}, {"text": "aper\u00e7oit aussi Jean-Luc M\u00e9lenchon en", "start": 1470.159, "duration": 4.721}, {"text": "tout petit en dessous de de Manon auri", "start": 1472.159, "duration": 4.361}, {"text": "il est candidat non \u00e9ligible sur la", "start": 1474.88, "duration": 3.76}, {"text": "liste de la France insoumise strat\u00e9gie", "start": 1476.52, "duration": 4.32}, {"text": "un peu diff\u00e9rente en revanche au PS et", "start": 1478.64, "duration": 3.84}, {"text": "chez LR o\u00f9 les t\u00eates de liste", "start": 1480.84, "duration": 3.68}, {"text": "apparaissent seuls rapha\u00eb gluxman pour", "start": 1482.48, "duration": 4.48}, {"text": "la liste PS place publique et Fran\u00e7ois", "start": 1484.52, "duration": 4.84}, {"text": "Xavier bellamis chez LR puis je voulais", "start": 1486.96, "duration": 4.4}, {"text": "vous montrer une autre affiche Thomas", "start": 1489.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'affiche du parti animaliste voil\u00e0 un", "start": 1491.36, "duration": 3.84}, {"text": "petit chat un petit chat qui fait de", "start": 1493.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u0153il aux \u00e9lecteurs en 2019 c'\u00e9tait un", "start": 1495.2, "duration": 4.68}, {"text": "chien le la liste avait fait 2 % \u00e0 voir", "start": 1497.24, "duration": 4.2}, {"text": "si il y aura plus de chance avec les", "start": 1499.88, "duration": 2.84}, {"text": "chats alors je suis pass\u00e9 en Normandie", "start": 1501.44, "duration": 2.479}, {"text": "ce weekend dans un village il y avait", "start": 1502.72, "duration": 2.6}, {"text": "une seule affiche c'\u00e9tait Jean la sal", "start": 1503.919, "duration": 2.441}, {"text": "donc les autres il faut qu'il se", "start": 1505.32, "duration": 2.2}, {"text": "r\u00e9veille dans ce d\u00e9partement je leur", "start": 1506.36, "duration": 2.84}, {"text": "fais passer le message les programmes", "start": 1507.52, "duration": 3.519}, {"text": "sont d\u00e9sormais centralis\u00e9s et", "start": 1509.2, "duration": 3.64}, {"text": "consultables en ligne les professions de", "start": 1511.039, "duration": 4.161}, {"text": "fois des 38 listes sont disponible sur", "start": 1512.84, "duration": 3.719}, {"text": "un site lanc\u00e9 par le minist\u00e8re de", "start": 1515.2, "duration": 4.68}, {"text": "l'Int\u00e9rieur programme", "start": 1516.559, "duration": 3.321}, {"text": "candidat.intterrieur.gov.fr vous pouvez", "start": 1520.72, "duration": 2.88}, {"text": "consulter le programme de tous les", "start": 1522.24, "duration": 3.96}, {"text": "candidats les 38 38 listes officielles", "start": 1523.6, "duration": 5.4}, {"text": "sont accompagn\u00e9 des noms de chacun des", "start": 1526.2, "duration": 4.92}, {"text": "80 candidats pr\u00e9sents par liste", "start": 1529.0, "duration": 4.12}, {"text": "rassurez-vous les professions de foie", "start": 1531.12, "duration": 3.64}, {"text": "seront aussi envoy\u00e9 par courrier \u00e0 tous", "start": 1533.12, "duration": 4.039}, {"text": "les \u00e9lecteurs autre sp\u00e9cificit\u00e9 Thomas", "start": 1534.76, "duration": 3.84}, {"text": "de la campagne officielle qui d\u00e9bute", "start": 1537.159, "duration": 3.321}, {"text": "donc ce lundi la question des spots de", "start": 1538.6, "duration": 4.0}, {"text": "campagne ils ob\u00e9issent au principe", "start": 1540.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9quit\u00e9 du temps de parole d\u00e9j\u00e0", "start": 1542.6, "duration": 4.319}, {"text": "surveill\u00e9 par l'arcom depuis mi-avril \u00e0", "start": 1544.44, "duration": 5.28}, {"text": "la t\u00e9l\u00e9 et \u00e0 la \u00e0 la radio r\u00e9sultat", "start": 1546.919, "duration": 4.48}, {"text": "jusqu'\u00e0 d\u00e9but juin les spots du", "start": 1549.72, "duration": 3.319}, {"text": "rassemblement national vont pouvoir \u00eatre", "start": 1551.399, "duration": 4.241}, {"text": "diffus\u00e9 pendant 1h 1 minute et 35", "start": 1553.039, "duration": 4.161}, {"text": "secondes au total une petite liste en", "start": 1555.64, "duration": 3.88}, {"text": "revanche comme celle de lut ouvri\u00e8re", "start": 1557.2, "duration": 3.4}, {"text": "n'aura le droit", "start": 1559.52, "duration": 3.639}, {"text": "qu' 3 minutes et 9 secondes tr\u00e8s", "start": 1560.6, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment les spots d\u00e9barqueront sur", "start": 1563.159, "duration": 3.961}, {"text": "votre t\u00e9l\u00e9 \u00e0 partir de ce mardi sur le", "start": 1564.919, "duration": 3.721}, {"text": "service public et puis pour conclure on", "start": 1567.12, "duration": 3.08}, {"text": "rappelle que les ministres vont devoir", "start": 1568.64, "duration": 2.919}, {"text": "se faire un peu plus discret c'est une", "start": 1570.2, "duration": 2.719}, {"text": "tradition effectivement une tradition", "start": 1571.559, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9publicaine qui n'est pr\u00e9vu par aucun", "start": 1572.919, "duration": 4.281}, {"text": "texte de loi mais depuis ce lundi", "start": 1575.399, "duration": 4.52}, {"text": "l'ex\u00e9cutif doit observer une p\u00e9riode de", "start": 1577.2, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9serve \u00e9lectorale \u00e7a signifie que les", "start": 1579.919, "duration": 4.161}, {"text": "bien que les ministres doivent limiter", "start": 1582.44, "duration": 3.16}, {"text": "leurs d\u00e9placement et surtout leurs", "start": 1584.08, "duration": 3.16}, {"text": "annonces l'id\u00e9e et bien c'est de les", "start": 1585.6, "duration": 3.559}, {"text": "emp\u00eacher d'Inter f\u00e9r\u00e9 dans la campagne", "start": 1587.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lectorale en promettant par exemple la", "start": 1589.159, "duration": 3.441}, {"text": "fin de la pluie au mois de juin encore", "start": 1590.88, "duration": 3.32}, {"text": "la vie apr\u00e8s la mort tout \u00e7a c'est", "start": 1592.6, "duration": 3.199}, {"text": "nietette pendant cette p\u00e9riode de", "start": 1594.2, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9serve \u00e9lectorale fin de la campagne", "start": 1595.799, "duration": 3.76}, {"text": "officielle le 7 juin \u00e0 partir de cette", "start": 1597.6, "duration": 4.199}, {"text": "date et bien la p\u00e9riode de r\u00e9serve va", "start": 1599.559, "duration": 4.12}, {"text": "s'\u00e9tendre \u00e0 l'ensemble des candidats", "start": 1601.799, "duration": 4.12}, {"text": "pendant 2 jours ils ont interdiction de", "start": 1603.679, "duration": 4.441}, {"text": "s'exprimer ou de distribuer du mat\u00e9riel", "start": 1605.919, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lectoral et donc le 9 juin on vote", "start": 1608.12, "duration": 4.6}, {"text": "rendez-vous aux Omas merci beaucoup", "start": 1610.279, "duration": 3.681}, {"text": "Steve et on rappelle qu'il y a qu'un", "start": 1612.72, "duration": 3.959}, {"text": "tour parce que en discutant avec voil\u00e0", "start": 1613.96, "duration": 5.12}, {"text": "des des des amis pourtant bien inform\u00e9", "start": 1616.679, "duration": 3.841}, {"text": "il ououi mais moi peut-\u00eatre j'iraai", "start": 1619.08, "duration": 2.52}, {"text": "peut-\u00eatre seulement au second tour ben", "start": 1620.52, "duration": 3.08}, {"text": "non faut y aller le 9 juin apr\u00e8s il sera", "start": 1621.6, "duration": 3.52}, {"text": "trop tard ces deux derni\u00e8res semaines", "start": 1623.6, "duration": 4.199}, {"text": "Rachel gar Valcarcel \u00e7a peut changer la", "start": 1625.12, "duration": 3.799}, {"text": "donne on parle souvent de", "start": 1627.799, "duration": 2.561}, {"text": "cristallisation est-ce que c'est une", "start": 1628.919, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lection qui cristallise tardivement les", "start": 1630.36, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes alors traditionnellement les", "start": 1632.679, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9ennes effectivement cristallisent", "start": 1634.24, "duration": 3.36}, {"text": "tardivement la derni\u00e8re fois on dit m\u00eame", "start": 1635.76, "duration": 3.799}, {"text": "que \u00e7a s'est cristallis\u00e9 le samedi avant", "start": 1637.6, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9lection donc et qu'on a pas bien vu", "start": 1639.559, "duration": 3.201}, {"text": "le voir dans les dans les sondages par", "start": 1641.44, "duration": 3.76}, {"text": "exemple euh traditionnellement c'est ce", "start": 1642.76, "duration": 3.44}, {"text": "qui se passe c'est-\u00e0-dire les 10", "start": 1645.2, "duration": 2.4}, {"text": "derniers jours la derni\u00e8re semaine les", "start": 1646.2, "duration": 3.4}, {"text": "toutes der derni\u00e8res heures sont tr\u00e8s", "start": 1647.6, "duration": 3.76}, {"text": "importantes apr\u00e8s c'est quand m\u00eame mieux", "start": 1649.6, "duration": 3.92}, {"text": "quand vous \u00eates bien plac\u00e9 avant cette", "start": 1651.36, "duration": 4.88}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite vous avez 15 point", "start": 1653.52, "duration": 5.159}, {"text": "d'avance comme comme Jord Bella je", "start": 1656.24, "duration": 4.24}, {"text": "pariris pas aujourd'hui que Jordan", "start": 1658.679, "duration": 4.36}, {"text": "Bardella finira 2e de l'\u00e9lection et", "start": 1660.48, "duration": 4.079}, {"text": "apr\u00e8s vous avez aussi un compre exemple", "start": 1663.039, "duration": 3.801}, {"text": "c'est 2014 o\u00f9 les lignes des sondages", "start": 1664.559, "duration": 3.84}, {"text": "ont fait \u00e7a pendant toute la campagne et", "start": 1666.84, "duration": 3.079}, {"text": "il y a eu aucune surprise mais c'est", "start": 1668.399, "duration": 2.88}, {"text": "vrai que traditionnellement aux", "start": 1669.919, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes les Fran\u00e7ais s'y int\u00e9resse", "start": 1671.279, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup plus tard qu'\u00e0 la", "start": 1673.039, "duration": 2.721}, {"text": "pr\u00e9sidentielle par exemple et ce qui", "start": 1674.039, "duration": 3.0}, {"text": "compte c'est vraiment maintenant le", "start": 1675.76, "duration": 3.0}, {"text": "c'est vraiment un mon", "start": 1677.039, "duration": 3.081}, {"text": "vous avez regard\u00e9 j'imagine le d\u00e9bat", "start": 1678.76, "duration": 3.279}, {"text": "entre Gabriel hatal et Jordan Bardel", "start": 1680.12, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce qu'il y a eu un vainqueur pour", "start": 1682.039, "duration": 4.841}, {"text": "vous c'est toujours difficile \u00e0 dire", "start": 1683.48, "duration": 5.76}, {"text": "quand on quand on entend beaucoup de", "start": 1686.88, "duration": 5.279}, {"text": "commentateurs et je me joins plut\u00f4t \u00e0 \u00e0", "start": 1689.24, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e7a on pense que Gabriel Atal s'est", "start": 1692.159, "duration": 4.921}, {"text": "plut\u00f4t pas mal d\u00e9brouill\u00e9 sur un certain", "start": 1695.12, "duration": 3.48}, {"text": "nombre de sujets par exemple sur la", "start": 1697.08, "duration": 3.52}, {"text": "question des march\u00e9s publics hein qui", "start": 1698.6, "duration": 4.319}, {"text": "qui est souvent cit\u00e9 en exemple he quand", "start": 1700.6, "duration": 3.64}, {"text": "on regarde les sondages c'est plus", "start": 1702.919, "duration": 3.801}, {"text": "balanc\u00e9 effectivement alors de l\u00e0 \u00e0 ce", "start": 1704.24, "duration": 4.72}, {"text": "que on met en avant la distinction entre", "start": 1706.72, "duration": 5.0}, {"text": "la vie des commentateurs et la vie de la", "start": 1708.96, "duration": 5.04}, {"text": "France profonde effectivement il n'y a", "start": 1711.72, "duration": 4.6}, {"text": "qu'un pas donc voil\u00e0 c'est le constat", "start": 1714.0, "duration": 4.84}, {"text": "que je fais Jean Garic votre avis moi je", "start": 1716.32, "duration": 3.599}, {"text": "on a l'impression que de toute fa\u00e7on", "start": 1718.84, "duration": 3.0}, {"text": "quoi qu'il arrive \u00e0 Jordan", "start": 1719.919, "duration": 4.24}, {"text": "Bardella il reste il reste au-del\u00e0 des", "start": 1721.84, "duration": 3.76}, {"text": "30 c'est un petit peu ce que j'allais", "start": 1724.159, "duration": 3.601}, {"text": "vous dire je je suis assez surpris que", "start": 1725.6, "duration": 5.48}, {"text": "notamment sur une s\u00e9rie d'item comme le", "start": 1727.76, "duration": 7.039}, {"text": "l'industrie la la la d\u00e9fense et cetera", "start": 1731.08, "duration": 6.319}, {"text": "le selon les les sondages d'apr\u00e8s le le", "start": 1734.799, "duration": 5.921}, {"text": "le CE B et bien Jordan Bardella semble", "start": 1737.399, "duration": 5.201}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 plus convainquant que Gabriel", "start": 1740.72, "duration": 5.439}, {"text": "Atal au vu du du d\u00e9bat en tant que que", "start": 1742.6, "duration": 5.12}, {"text": "citoyen lambda mais un petit peu", "start": 1746.159, "duration": 3.321}, {"text": "observateur de la vie politique j'avais", "start": 1747.72, "duration": 3.959}, {"text": "l'impression que en terme de", "start": 1749.48, "duration": 4.4}, {"text": "d'exp\u00e9rience en terme de de de de", "start": 1751.679, "duration": 4.201}, {"text": "connaissance des des dossiers on voyait", "start": 1753.88, "duration": 4.0}, {"text": "que chez Gabriel Atal il y avait quand", "start": 1755.88, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00eame quelque chose de de plus mais en", "start": 1757.88, "duration": 5.24}, {"text": "fait Jordane Bardella c'est plut\u00f4t bien", "start": 1759.919, "duration": 5.961}, {"text": "bien d\u00e9fendu et et et je le r\u00e9p\u00e8te sur", "start": 1763.12, "duration": 5.039}, {"text": "si si vous interrogez ensuite les les", "start": 1765.88, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais en ce qu'on fait quelques", "start": 1768.159, "duration": 3.281}, {"text": "quelques enqu\u00eates elle montre que", "start": 1769.44, "duration": 4.839}, {"text": "finalement ce qui \u00e9tait quand m\u00eame la", "start": 1771.44, "duration": 5.4}, {"text": "l'objet l'objectif de Gabriel c'\u00e9tait", "start": 1774.279, "duration": 4.721}, {"text": "d'essayer de remonter un tout petit peu", "start": 1776.84, "duration": 4.0}, {"text": "le le diff\u00e9rentiel avec le rassemblement", "start": 1779.0, "duration": 4.08}, {"text": "national en tout cas ce d\u00e9bat n'y aura", "start": 1780.84, "duration": 4.76}, {"text": "pas contribuer et \u00e7a c'est plut\u00f4t un", "start": 1783.08, "duration": 4.68}, {"text": "demi-\u00e9chec pour pour le le pouvoir", "start": 1785.6, "duration": 4.079}, {"text": "ex\u00e9cutif pour la pour la majorit\u00e9 il y a", "start": 1787.76, "duration": 3.159}, {"text": "il y a des listes on va parler ensuite", "start": 1789.679, "duration": 3.84}, {"text": "de l'hypoth\u00e8se d'un d\u00e9bat entre le", "start": 1790.919, "duration": 4.801}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et Marine Le", "start": 1793.519, "duration": 4.0}, {"text": "Pen ce sera notre dernier th\u00e8me avec", "start": 1795.72, "duration": 4.12}, {"text": "vous ma mais il y a il y a quand m\u00eame on", "start": 1797.519, "duration": 4.961}, {"text": "peut rappeler la r\u00e8gle des 5 % et le", "start": 1799.84, "duration": 3.92}, {"text": "fait que certaines listes jouent quand", "start": 1802.48, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame assez gros dans ce scrutin je pense", "start": 1803.76, "duration": 4.12}, {"text": "au aux \u00e9cologistes qui sont en", "start": 1805.76, "duration": 3.279}, {"text": "difficult\u00e9 dans les sandages c'est un", "start": 1807.88, "duration": 4.159}, {"text": "peu la la la la la campagne ultra", "start": 1809.039, "duration": 5.721}, {"text": "difficile pour la candidate des veres il", "start": 1812.039, "duration": 5.24}, {"text": "y a deux seuils il y a un seuil tr\u00e8s", "start": 1814.76, "duration": 4.039}, {"text": "int\u00e9ressant pour les chefs de parti", "start": 1817.279, "duration": 3.201}, {"text": "c'est des 3 % c'est\u00e0dire qu'en dessous", "start": 1818.799, "duration": 2.961}, {"text": "vous n'\u00eates pas rembours\u00e9 de vos frais", "start": 1820.48, "duration": 4.4}, {"text": "de campagne et puis surtout les 5 % \u00e0", "start": 1821.76, "duration": 5.32}, {"text": "5,01 vous vous participez \u00e0 la", "start": 1824.88, "duration": 3.96}, {"text": "distribution le SI et donc vous envoyez", "start": 1827.08, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s 5 \u20ac d\u00e9put\u00e9s c'est peu pr\u00e8s", "start": 1828.84, "duration": 3.64}, {"text": "vous \u00eates s\u00fbr d'en avoir au moins 5 \u00e0", "start": 1830.48, "duration": 4.079}, {"text": "4,99 vous \u00eates dehors et donc", "start": 1832.48, "duration": 4.079}, {"text": "effectivement plusieurs sondages ces", "start": 1834.559, "duration": 3.321}, {"text": "derniers jours ont donn\u00e9 des \u00e9cologistes", "start": 1836.559, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 5 5 et demi d'autres les donnent un", "start": 1837.88, "duration": 4.12}, {"text": "tout petit peu plus haut et c'est tr\u00e8s", "start": 1840.72, "duration": 2.679}, {"text": "difficile on sait que quand vous \u00eates \u00e0", "start": 1842.0, "duration": 2.76}, {"text": "5 ben vous pouvez \u00eatre \u00e0 4 comme vous", "start": 1843.399, "duration": 3.12}, {"text": "pouvez \u00eatre \u00e0 6 et \u00e7a fait toute la", "start": 1844.76, "duration": 3.399}, {"text": "diff\u00e9rence donc effectivement je pense", "start": 1846.519, "duration": 3.04}, {"text": "que \u00e7a suit \u00e0 grosse goutte en ce moment", "start": 1848.159, "duration": 3.041}, {"text": "au des \u00e9cologistes est-ce que vous", "start": 1849.559, "duration": 3.321}, {"text": "diriez Jean Garing que le le le", "start": 1851.2, "duration": 3.319}, {"text": "mouvement des agriculteurs qui a quand", "start": 1852.88, "duration": 4.399}, {"text": "m\u00eame secou\u00e9 la France et l'Europe au", "start": 1854.519, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9but de de cette ann\u00e9e \u00e0 entre", "start": 1857.279, "duration": 3.601}, {"text": "guillemets je mets plein de guillemets", "start": 1858.919, "duration": 3.921}, {"text": "tuer la campagne des \u00e9cologieses bah il", "start": 1860.88, "duration": 3.88}, {"text": "semblerait en tout cas l\u00e0 encore", "start": 1862.84, "duration": 5.6}, {"text": "diff\u00e9rentiel avec 2019 on a une perte de", "start": 1864.76, "duration": 6.039}, {"text": "d'\u00e9lecteurs tr\u00e8s importantes je pense", "start": 1868.44, "duration": 4.52}, {"text": "pas que \u00e7a soit le le ph\u00e9nom\u00e8ne le le", "start": 1870.799, "duration": 3.961}, {"text": "plus important parce qu'il y a quand", "start": 1872.96, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame eu ce message l'Europe va trop vite", "start": 1874.76, "duration": 3.72}, {"text": "sur la transition environnementale", "start": 1876.72, "duration": 3.079}, {"text": "attention il", "start": 1878.48, "duration": 3.559}, {"text": "faut trop de r\u00e8gles trop de normes et", "start": 1879.799, "duration": 4.521}, {"text": "CER et ce ce qui expliquerait d\u00e9j\u00e0 un", "start": 1882.039, "duration": 4.281}, {"text": "transfert mais enfin qui \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 de", "start": 1884.32, "duration": 5.04}, {"text": "de d'\u00e9lecteurs vers le R Assem nationale", "start": 1886.32, "duration": 4.8}, {"text": "symbole de la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats", "start": 1889.36, "duration": 4.559}, {"text": "agricoles mais aussi il y a quand m\u00eame", "start": 1891.12, "duration": 4.439}, {"text": "me semble-t-il l'effet gluxman", "start": 1893.919, "duration": 3.12}, {"text": "c'est-\u00e0dire que vous avez quand m\u00eame une", "start": 1895.559, "duration": 3.561}, {"text": "partie des des \u00e9lecteurs de de Marie", "start": 1897.039, "duration": 4.36}, {"text": "toussin enfin des \u00e9lecturs \u00e9cologistes", "start": 1899.12, "duration": 3.6}, {"text": "qui sont all\u00e9s plut\u00f4t vers place", "start": 1901.399, "duration": 2.721}, {"text": "publique parce que il y a un effet", "start": 1902.72, "duration": 3.559}, {"text": "d'incarnation de surtout dans cette", "start": 1904.12, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9lection de de de Raphael gluxman je", "start": 1906.279, "duration": 3.52}, {"text": "pense que c'est lui qui appara\u00eet", "start": 1908.559, "duration": 4.521}, {"text": "aujourd'hui comme porteur de de bah", "start": 1909.799, "duration": 5.48}, {"text": "c'est leur slogan du r\u00e9veil europ\u00e9en en", "start": 1913.08, "duration": 3.76}, {"text": "tout cas d'une autre conception de", "start": 1915.279, "duration": 3.961}, {"text": "l'Europe une Europe positive une Europe", "start": 1916.84, "duration": 4.679}, {"text": "plus jeune donc je pense que lui il est", "start": 1919.24, "duration": 4.2}, {"text": "en capacit\u00e9 justement d'attirer ces", "start": 1921.519, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9lecteurs la question du backlash euh", "start": 1923.44, "duration": 5.32}, {"text": "des politiques \u00e9cologistes apr\u00e8s 2019 o", "start": 1926.36, "duration": 4.52}, {"text": "vous avez cr\u00e9\u00e9 une pouss\u00e9e en France", "start": 1928.76, "duration": 3.72}, {"text": "mais pas seulement ce qui avait pouss\u00e9", "start": 1930.88, "duration": 2.919}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne \u00e0 faire ce", "start": 1932.48, "duration": 3.72}, {"text": "fameux Green Deal \u00e7a fait longtemps", "start": 1933.799, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on le voit \u00e7a fait longtemps que les", "start": 1936.2, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9cologistes l'anticipent mais ce qui est", "start": 1937.48, "duration": 3.52}, {"text": "le plus frappant c'est qu'en janvier au", "start": 1939.559, "duration": 3.08}, {"text": "moment de cette crise qui en fait la", "start": 1941.0, "duration": 3.6}, {"text": "personnification fran\u00e7aise de de cette", "start": 1942.639, "duration": 3.52}, {"text": "question l\u00e0 qui est beaucoup plus", "start": 1944.6, "duration": 4.319}, {"text": "paneurop\u00e9enne les \u00e9cologies nous disait", "start": 1946.159, "duration": 4.4}, {"text": "mais \u00e7a c'est tr\u00e8s bon pour nous \u00e7a nous", "start": 1948.919, "duration": 3.48}, {"text": "permet de mettre des sujets \u00e9cologistes", "start": 1950.559, "duration": 3.921}, {"text": "sur le devant de la table et je trouvais", "start": 1952.399, "duration": 3.961}, {"text": "qu'il y avait un manque de lucidit\u00e9", "start": 1954.48, "duration": 4.319}, {"text": "absolument dingue et effectivement on", "start": 1956.36, "duration": 4.039}, {"text": "est encore une fois ils sont pas \u00e0", "start": 1958.799, "duration": 4.12}, {"text": "l'abri de faire 7 ou h o\u00f9 on dira ouf", "start": 1960.399, "duration": 4.321}, {"text": "mais mais clairement il y a un manque de", "start": 1962.919, "duration": 3.521}, {"text": "lucidit\u00e9 l\u00e0-dessus qui est assez fou", "start": 1964.72, "duration": 3.52}, {"text": "allez dernier chapitre et on va prendre", "start": 1966.44, "duration": 4.16}, {"text": "le temps de de de vous entendre les les", "start": 1968.24, "duration": 4.12}, {"text": "uns les autres l\u00e0-dessus cette cette", "start": 1970.6, "duration": 3.6}, {"text": "id\u00e9e d'un d\u00e9bat entre Marine Le Pen et", "start": 1972.36, "duration": 3.159}, {"text": "Emmanuel Macron c'est le pr\u00e9sident qui", "start": 1974.2, "duration": 2.64}, {"text": "l'a lanc\u00e9 le moins qu'on puisse dire", "start": 1975.519, "duration": 3.16}, {"text": "c'est que \u00e7aappelait pas du tout tiens", "start": 1976.84, "duration": 3.559}, {"text": "par exemple \u00e0 Olivier fort premier", "start": 1978.679, "duration": 3.6}, {"text": "secr\u00e9taire du Parti socialiste", "start": 1980.399, "duration": 5.961}, {"text": "aujourd'hui il y a un couple toxique qui", "start": 1982.279, "duration": 5.88}, {"text": "cherche \u00e0 dominer le d\u00e9bat public", "start": 1986.36, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7ais ce couple toxique est d'une", "start": 1988.159, "duration": 4.161}, {"text": "perversit\u00e9 absolue parce qu'ils sont", "start": 1990.48, "duration": 3.96}, {"text": "chacun lespouvent de l'autre et il", "start": 1992.32, "duration": 4.0}, {"text": "cherche \u00e0 chaque fois \u00e0 reconstituer ce", "start": 1994.44, "duration": 4.64}, {"text": "duo pour permettre d'\u00e9carter toute forme", "start": 1996.32, "duration": 4.719}, {"text": "d'alternative et le tort d'Emmanuel", "start": 1999.08, "duration": 4.079}, {"text": "Macron dans ce d\u00e9bat c'est que il a il", "start": 2001.039, "duration": 4.561}, {"text": "est celui qui a l\u00e9gitim\u00e9 l'extr\u00eame", "start": 2003.159, "duration": 5.081}, {"text": "droite comme \u00e9tant l'alternative exclus", "start": 2005.6, "duration": 4.76}, {"text": "c'est une folie et donc ce qui se passe", "start": 2008.24, "duration": 4.159}, {"text": "c'est que lui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 deux reprises", "start": 2010.36, "duration": 4.319}, {"text": "pour \u00eatre le barrage et \u00e0 l'issue de son", "start": 2012.399, "duration": 4.76}, {"text": "mandat l'extr\u00eame droite n'aura jamais", "start": 2014.679, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 un niveau", "start": 2017.159, "duration": 3.76}, {"text": "aussi Mathieu le pr\u00e9sident de la", "start": 2018.639, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique veut donc d\u00e9battre avec", "start": 2020.919, "duration": 3.561}, {"text": "Marine Le Pen oui et il il l'a fait", "start": 2022.159, "duration": 4.0}, {"text": "savoir plusieurs fois alors pour pour la", "start": 2024.48, "duration": 3.199}, {"text": "petite histoire l'id\u00e9e lui aurait \u00e9t\u00e9", "start": 2026.159, "duration": 3.601}, {"text": "souffl\u00e9 il y a quelques semaines de \u00e7a \u00e0", "start": 2027.679, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e par les anciens conseillers de", "start": 2029.76, "duration": 3.919}, {"text": "Nicolas Sarkozi apr\u00e8s un banquet donn\u00e9", "start": 2031.76, "duration": 4.2}, {"text": "en l'honneur de de l'ex s\u00e9nateur Pierre", "start": 2033.679, "duration": 4.521}, {"text": "Charon en fait l\u00e0 \u00e7a \u00e7a s'est", "start": 2035.96, "duration": 4.12}, {"text": "officialis\u00e9 samedi par une petite phrase", "start": 2038.2, "duration": 4.199}, {"text": "gliss\u00e9e \u00e0 nos confr\u00e8res du Parisien si", "start": 2040.08, "duration": 3.76}, {"text": "on pense que c'est une \u00e9lection o\u00f9 se", "start": 2042.399, "duration": 2.801}, {"text": "joue une partie des dessin de la France", "start": 2043.84, "duration": 3.319}, {"text": "ce que je crois il faut d\u00e9battre je suis", "start": 2045.2, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 sa disposition dit le pr\u00e9sident \u00e0", "start": 2047.159, "duration": 3.0}, {"text": "propos de Marine Le Pen la balle est", "start": 2048.44, "duration": 3.6}, {"text": "dans son camp alors attention aux", "start": 2050.159, "duration": 3.24}, {"text": "conditions d'Emmanuel Macron c'est", "start": 2052.04, "duration": 3.559}, {"text": "maintenant ou rien maintenant ou jamais", "start": 2053.399, "duration": 4.0}, {"text": "parce que apr\u00e8s l'\u00e9lection ce d\u00e9bat", "start": 2055.599, "duration": 3.881}, {"text": "n'aura plus d'int\u00e9r\u00eat je suis pr\u00e9sident", "start": 2057.399, "duration": 3.921}, {"text": "de la R\u00e9publique dit-il et alors pour", "start": 2059.48, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre s\u00fbr d'\u00eatre bien compris le chef de", "start": 2061.32, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00c9tat on a remis une couche le soir", "start": 2062.8, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00eame en marge de la finale de la Coupe", "start": 2064.839, "duration": 3.481}, {"text": "de France et puis le lendemain", "start": 2066.32, "duration": 4.319}, {"text": "lors de sa visite d'\u00c9tat en Allemagne", "start": 2068.32, "duration": 4.72}, {"text": "d'ailleurs en en en se faisant fi des", "start": 2070.639, "duration": 3.76}, {"text": "usages habituels hein qui qu'on parle", "start": 2073.04, "duration": 3.839}, {"text": "pas de politique nationale \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 2074.399, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9coutez", "start": 2076.879, "duration": 3.841}, {"text": "regardez contrairement \u00e0 beaucoup je ne", "start": 2078.52, "duration": 3.72}, {"text": "m'abuti pas \u00e0 l'id\u00e9e que le", "start": 2080.72, "duration": 3.08}, {"text": "rassemblement national serait un parti", "start": 2082.24, "duration": 3.56}, {"text": "comme les autres et donc quand il est", "start": 2083.8, "duration": 3.96}, {"text": "plac\u00e9 en t\u00eate des sondages je consid\u00e8re", "start": 2085.8, "duration": 4.64}, {"text": "que ce parti qui par ses id\u00e9es menace", "start": 2087.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il est", "start": 2090.44, "duration": 4.0}, {"text": "anti-europ\u00e9en par construction et", "start": 2092.52, "duration": 3.52}, {"text": "nationalisme et bien c'est la", "start": 2094.44, "duration": 3.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident de la", "start": 2096.04, "duration": 4.16}, {"text": "R\u00e9publique de lever ses ambigu\u00ef\u00e9s c'est", "start": 2097.76, "duration": 3.839}, {"text": "dans ce cadre l\u00e0 que j'ai propos\u00e9 ce", "start": 2100.2, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9bat exceptionnel mais assum\u00e9 est-il", "start": 2101.599, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 d\u00e9battre aussi avec d'autres", "start": 2105.2, "duration": 4.04}, {"text": "candidats et ben non on a vu non il", "start": 2106.599, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9cise au passage que s consent \u00e0", "start": 2109.24, "duration": 4.48}, {"text": "croiser le fer avec Marine Le Pen et ben", "start": 2111.28, "duration": 4.24}, {"text": "il ne fait ne cherche pas \u00e0 d\u00e9battre", "start": 2113.72, "duration": 2.96}, {"text": "dans le pluralisme avec tous les", "start": 2115.52, "duration": 2.36}, {"text": "candidats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2116.68, "duration": 3.159}, {"text": "dit-il \u00e7a la t\u00eate de liste de la", "start": 2117.88, "duration": 4.04}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle l'a fait et le", "start": 2119.839, "duration": 4.441}, {"text": "refera dit-il en gros c'est le boulot de", "start": 2121.92, "duration": 4.36}, {"text": "Val\u00e9rie eyet mais je vais vous dire en", "start": 2124.28, "duration": 4.76}, {"text": "fait rien ne va dans cette argumentation", "start": 2126.28, "duration": 6.0}, {"text": "qui rel\u00e8ve surtout de la tactique et qui", "start": 2129.04, "duration": 4.92}, {"text": "multiplie en fait les sophismes parce", "start": 2132.28, "duration": 3.64}, {"text": "que la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'Emmanuel Macron", "start": 2133.96, "duration": 3.72}, {"text": "redoute de se prendre une d\u00e9culot\u00e9", "start": 2135.92, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lectorale qu'il pense modestement que", "start": 2137.68, "duration": 4.88}, {"text": "lui seul est le seul capable de limiter", "start": 2139.68, "duration": 5.12}, {"text": "la casse et que pour \u00e7a rien de vaau un", "start": 2142.56, "duration": 4.88}, {"text": "bon vieux mano \u00e0 mano avec le RN sur le", "start": 2144.8, "duration": 4.84}, {"text": "mode moi ou le chaos mais quand on", "start": 2147.44, "duration": 4.08}, {"text": "regarde dans le d\u00e9tail on ne comprend", "start": 2149.64, "duration": 3.479}, {"text": "rien il dit je suis pr\u00e9sident de la", "start": 2151.52, "duration": 4.16}, {"text": "R\u00e9publique or pr\u00e9cis\u00e9ment c'est pas au", "start": 2153.119, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de d\u00e9battre", "start": 2155.68, "duration": 3.0}, {"text": "avec une personne it\u00e9 qui m\u00eame pas chef", "start": 2156.88, "duration": 4.04}, {"text": "de parti qui de quopposition donc \u00e7a il", "start": 2158.68, "duration": 3.679}, {"text": "dit mais c'est ma responsabilit\u00e9 de", "start": 2160.92, "duration": 3.36}, {"text": "respons de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de", "start": 2162.359, "duration": 3.081}, {"text": "le faire mais en revanche je suis", "start": 2164.28, "duration": 2.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique don je ne", "start": 2165.44, "duration": 2.36}, {"text": "vais pas non plus d\u00e9battre avec les", "start": 2166.52, "duration": 3.36}, {"text": "autres candidats bref on y comprend plus", "start": 2167.8, "duration": 3.279}, {"text": "rien la seule chose qu'on comprend c'est", "start": 2169.88, "duration": 3.12}, {"text": "que quand il n'a rien a gagn\u00e9 et ben il", "start": 2171.079, "duration": 4.161}, {"text": "son exon\u00e8re et quand \u00e7a l'arrange il y", "start": 2173.0, "duration": 4.88}, {"text": "va personne n'a oubli\u00e9 non plus la fa\u00e7on", "start": 2175.24, "duration": 4.72}, {"text": "dont il avait escamot\u00e9 la campagne et", "start": 2177.88, "duration": 3.959}, {"text": "fui les d\u00e9bats lors de la derni\u00e8re", "start": 2179.96, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle la r\u00e9ponse de", "start": 2181.839, "duration": 2.681}, {"text": "Marine Le Pen bah elle est pas tomb\u00e9", "start": 2183.24, "duration": 3.32}, {"text": "dans le panneau non non elle a sorti", "start": 2184.52, "duration": 3.52}, {"text": "elle son accord d'une demande absolument", "start": 2186.56, "duration": 3.64}, {"text": "impossible \u00e0 satisfaire en gros ok mais", "start": 2188.04, "duration": 3.319}, {"text": "seulement si le pr\u00e9sident de la", "start": 2190.2, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique met sa d\u00e9mission ou la", "start": 2191.359, "duration": 4.201}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e sur la table", "start": 2193.64, "duration": 3.24}, {"text": "en cas de d'\u00e9chec de la liste", "start": 2195.56, "duration": 3.16}, {"text": "Renaissance autant dire que le d\u00e9bat", "start": 2196.88, "duration": 4.56}, {"text": "n'aura donc pas lieu mais l'id\u00e9e a agac\u00e9", "start": 2198.72, "duration": 3.92}, {"text": "au plus haut point les autres", "start": 2201.44, "duration": 2.36}, {"text": "personnalit\u00e9s de l'opposition alors on a", "start": 2202.64, "duration": 3.08}, {"text": "vu Olivier fort jean-lque manenchon lui", "start": 2203.8, "duration": 3.559}, {"text": "aussi a dit bah et moi il y a trois", "start": 2205.72, "duration": 3.96}, {"text": "blocs dans ce pays j'en suis un pourquoi", "start": 2207.359, "duration": 4.321}, {"text": "pas moi et puis m\u00eame dans la majorit\u00e9", "start": 2209.68, "duration": 3.76}, {"text": "certains ont trouv\u00e9 \u00e7a pour le moins", "start": 2211.68, "duration": 4.2}, {"text": "baroque \u00e0 l'image de son ancien Premier", "start": 2213.44, "duration": 4.56}, {"text": "ministre \u00c9douard Philippe qu'a-t-il dit", "start": 2215.88, "duration": 3.719}, {"text": "\u00c9douard Philippe c'est surprenant je ne", "start": 2218.0, "duration": 3.16}, {"text": "sais pas si c'est n\u00e9cessaire je ne suis", "start": 2219.599, "duration": 2.76}, {"text": "pas s\u00fbr que j'aurais imagin\u00e9", "start": 2221.16, "duration": 3.52}, {"text": "spontan\u00e9ment que c'\u00e9tait une bonne id\u00e9e", "start": 2222.359, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 de dire les choses oui de la part du", "start": 2224.68, "duration": 4.84}, {"text": "her du Havre comme qu'en termes \u00e9l\u00e9gant", "start": 2227.359, "duration": 4.281}, {"text": "ces chosl sont sont dites Franck Morel", "start": 2229.52, "duration": 3.799}, {"text": "vous comprenez cette strat\u00e9gie ou cette", "start": 2231.64, "duration": 3.959}, {"text": "proposition d'Emmanuel Macron on pense", "start": 2233.319, "duration": 4.321}, {"text": "imm\u00e9diatement euh au d\u00e9bat entre", "start": 2235.599, "duration": 3.921}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran et Philippe seguguin", "start": 2237.64, "duration": 3.92}, {"text": "au moment du r\u00e9f\u00e9rendum sur Maastrich et", "start": 2239.52, "duration": 4.2}, {"text": "je pense que c'est voulu c'est-\u00e0-dire je", "start": 2241.56, "duration": 4.92}, {"text": "je pense qu'effectivement l'image que", "start": 2243.72, "duration": 4.52}, {"text": "cette proposition veut convoquer dans", "start": 2246.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'esprit des gens c'est cette image l\u00e0", "start": 2248.24, "duration": 4.079}, {"text": "euh et puis il y a autre chose tous les", "start": 2250.24, "duration": 4.68}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs et citoyens s'en sou", "start": 2252.319, "duration": 4.121}, {"text": "Paris t\u00e9l\u00e9spectateurs qui sont fait de", "start": 2254.92, "duration": 3.84}, {"text": "politique sans doute mais mais peut-\u00eatre", "start": 2256.44, "duration": 5.6}, {"text": "PhIP n'\u00e9tait pas le diable", "start": 2258.76, "duration": 3.28}, {"text": "comme\u00e9 il y a le c\u00f4t\u00e9 je participe au", "start": 2262.079, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9bat comme l'avait fait le chef de", "start": 2264.48, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 l'\u00e9poque effectivement avec un", "start": 2265.8, "duration": 4.92}, {"text": "opposant choisi en l'occurrence et puis", "start": 2268.28, "duration": 3.6}, {"text": "il y a autre chose on parlait tout \u00e0", "start": 2270.72, "duration": 2.359}, {"text": "l'heure de de", "start": 2271.88, "duration": 3.719}, {"text": "cristallisation il y a sans doute la", "start": 2273.079, "duration": 5.0}, {"text": "volont\u00e9 de contribuer \u00e0 un effet vote", "start": 2275.599, "duration": 5.24}, {"text": "utile c'est-\u00e0-dire \u00e0 une cristallisation", "start": 2278.079, "duration": 4.921}, {"text": "sur un bloc contre le bloc qui est en", "start": 2280.839, "duration": 3.921}, {"text": "t\u00eate actuellement dans les sondages qui", "start": 2283.0, "duration": 4.2}, {"text": "est le rassemblement national apr\u00e8s il y", "start": 2284.76, "duration": 4.4}, {"text": "a un dernier une derni\u00e8re chose c'est et", "start": 2287.2, "duration": 4.76}, {"text": "vous l'avez soulign\u00e9 la proposition elle", "start": 2289.16, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9tait pas faite pour \u00eatre accept\u00e9", "start": 2291.96, "duration": 3.92}, {"text": "c'est-\u00e0-dire personne ne pensait de je", "start": 2293.96, "duration": 4.28}, {"text": "de DUP exactement personne n'imaginait", "start": 2295.88, "duration": 5.08}, {"text": "que il y allait effectivement avoir un", "start": 2298.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9bat entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 2300.96, "duration": 3.119}, {"text": "R\u00e9publique et Marine Le Pen donc on est", "start": 2302.2, "duration": 4.919}, {"text": "sur de de la posture et on est sur aussi", "start": 2304.079, "duration": 5.961}, {"text": "le fait de souligner peut-\u00eatre dans dans", "start": 2307.119, "duration": 4.601}, {"text": "la mani\u00e8re dont dont cette proposition a", "start": 2310.04, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 amen\u00e9e le fait que quelque part et", "start": 2311.72, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 aussi ravivait dans l'esprit des gens", "start": 2314.48, "duration": 4.119}, {"text": "les deux d\u00e9bats Macron Le Pen avec le", "start": 2316.04, "duration": 4.72}, {"text": "fait que Marine Le Pen s'en \u00e9tait pas", "start": 2318.599, "duration": 3.361}, {"text": "sorti de la meilleure mani\u00e8re dans les", "start": 2320.76, "duration": 2.72}, {"text": "deux cas est-ce que c'est un jeu", "start": 2321.96, "duration": 2.68}, {"text": "dangereux je vous pose la m\u00eame question", "start": 2323.48, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 l'une et \u00e0 l'autre achelle oui pour", "start": 2324.64, "duration": 3.679}, {"text": "moi il y a une fuite en avant", "start": 2326.72, "duration": 2.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que par exemple sur le", "start": 2328.319, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 tal", "start": 2329.52, "duration": 3.839}, {"text": "mardella pourquoi les commentateurs", "start": 2331.04, "duration": 4.079}, {"text": "trouvent que c'est plut\u00f4t \u00e0al qui a", "start": 2333.359, "duration": 3.561}, {"text": "gagn\u00e9 et que dans les sondages c'est", "start": 2335.119, "duration": 3.081}, {"text": "plus contrast", "start": 2336.92, "duration": 3.399}, {"text": "c'est peut-\u00eatre aussi parce que rien que", "start": 2338.2, "duration": 3.96}, {"text": "le fait que ce d\u00e9bat existe c'est une", "start": 2340.319, "duration": 4.921}, {"text": "victoire pour Jordan bardellaa puisque", "start": 2342.16, "duration": 4.959}, {"text": "au fond il devient chef de l'opposition", "start": 2345.24, "duration": 4.879}, {"text": "en affrontant \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision de mani\u00e8re", "start": 2347.119, "duration": 5.081}, {"text": "comment dire tr\u00e8s cadr\u00e9e tr\u00e8s mise en", "start": 2350.119, "duration": 4.041}, {"text": "sc\u00e8ne comme ce sont les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "start": 2352.2, "duration": 4.0}, {"text": "le chef de la majorit\u00e9 d'apr\u00e8s nos", "start": 2354.16, "duration": 3.4}, {"text": "institutions et donc l\u00e0 il y a", "start": 2356.2, "duration": 2.44}, {"text": "l'impression qu'il y a une fuite en", "start": 2357.56, "duration": 3.48}, {"text": "avant avec bah carr\u00e9ment une r\u00e9\u00e9dition", "start": 2358.64, "duration": 5.0}, {"text": "d'un d'un duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "start": 2361.04, "duration": 5.96}, {"text": "pr\u00e9sidentiel encore une fois si rien ne", "start": 2363.64, "duration": 5.16}, {"text": "touche Jordan Bardella dans les sondages", "start": 2367.0, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui c'est peut-\u00eatre aussi que", "start": 2368.8, "duration": 2.84}, {"text": "les \u00e9lecteurs n' nont pas grand-chose \u00e0", "start": 2370.04, "duration": 4.16}, {"text": "faire de sa coh\u00e9rence politique et de et", "start": 2371.64, "duration": 4.32}, {"text": "de la pr\u00e9cision des r\u00e9ponse qu'il peut", "start": 2374.2, "duration": 3.28}, {"text": "apporter sur les dossiers qu'est-ce", "start": 2375.96, "duration": 3.08}, {"text": "qu'apporterait un d\u00e9bat on sait", "start": 2377.48, "duration": 3.119}, {"text": "qu'Emmanuel Macron il ma\u00eetrise mieux les", "start": 2379.04, "duration": 2.92}, {"text": "dossiers que Marine Le Pen qu'est-ce", "start": 2380.599, "duration": 2.801}, {"text": "qu'on apprendrait de plus ce n'est pas", "start": 2381.96, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e7a que l'\u00e9lectorat de de Marine Le Pen", "start": 2383.4, "duration": 4.08}, {"text": "cherche et cherche pas la l'\u00e9lectorat de", "start": 2385.599, "duration": 3.041}, {"text": "Marine Le Pen cherche pas la m\u00eame chose", "start": 2387.48, "duration": 2.639}, {"text": "au RN que les \u00e9lecteurs d'Emmanuel", "start": 2388.64, "duration": 3.32}, {"text": "Macron cherche che Emmanuel Macron donc", "start": 2390.119, "duration": 3.361}, {"text": "je je ne comprends pas l'int\u00e9r\u00eat Jean", "start": 2391.96, "duration": 3.72}, {"text": "gar je dangereux oui je dangereux c'est", "start": 2393.48, "duration": 3.879}, {"text": "c'est la derni\u00e8re cartouche communiqu\u00e9", "start": 2395.68, "duration": 3.56}, {"text": "ationnel avant l'\u00e9lection je veux dire", "start": 2397.359, "duration": 4.681}, {"text": "qu'il y a eu le le le d\u00e9bat Bardella \u00e0", "start": 2399.24, "duration": 5.76}, {"text": "tal qui n'a pas port\u00e9 les fruits qu'on", "start": 2402.04, "duration": 5.0}, {"text": "pouvait en attendre et l\u00e0 c'est une", "start": 2405.0, "duration": 3.64}, {"text": "derni\u00e8re cartouche dont on sait bien", "start": 2407.04, "duration": 3.079}, {"text": "effectivement qu'elle est faite pour ne", "start": 2408.64, "duration": 3.959}, {"text": "pas \u00eatre accept\u00e9 c'est donc de la", "start": 2410.119, "duration": 4.441}, {"text": "communication c'est donc de la posture", "start": 2412.599, "duration": 3.641}, {"text": "et l\u00e0 o\u00f9 je trouve \u00e7a dangereux alors", "start": 2414.56, "duration": 3.68}, {"text": "d'une part c'est \u00e9videmment que vous", "start": 2416.24, "duration": 4.72}, {"text": "polarisez le d\u00e9bat et que vous placez", "start": 2418.24, "duration": 4.92}, {"text": "forc\u00e9ment le le rassemblement national", "start": 2420.96, "duration": 5.0}, {"text": "en en adversaire num\u00e9ro 1 finalement au", "start": 2423.16, "duration": 4.679}, {"text": "m\u00eame plan que que que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2425.96, "duration": 3.399}, {"text": "R\u00e9publique ce qui est quelque chose", "start": 2427.839, "duration": 4.041}, {"text": "d'unique parce que le le d\u00e9bat il doit", "start": 2429.359, "duration": 5.24}, {"text": "se faire entre un pr\u00e9sident doit entrer", "start": 2431.88, "duration": 4.92}, {"text": "dans une ar\u00e8ne politique dans une", "start": 2434.599, "duration": 3.601}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle mais pas \u00e0", "start": 2436.8, "duration": 2.68}, {"text": "d'autres moments sinon il est le", "start": 2438.2, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident de tous les Fran\u00e7ais il est", "start": 2439.48, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame le pr\u00e9sident de Marine Le Pen il", "start": 2441.04, "duration": 4.4}, {"text": "n'a pas d\u00e9battre avec avec Marine Le Pen", "start": 2442.8, "duration": 4.6}, {"text": "et ce qui est ce qui est dangereux aussi", "start": 2445.44, "duration": 4.04}, {"text": "si vous voulez c'est que \u00e7a une fois de", "start": 2447.4, "duration": 4.6}, {"text": "plus \u00e7a \u00e7a risque l\u00e0 encore de polariser", "start": 2449.48, "duration": 3.76}, {"text": "mais dans le mauvais sens c'est-\u00e0-dire", "start": 2452.0, "duration": 3.92}, {"text": "de de donner une image d'un hyper", "start": 2453.24, "duration": 7.68}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e0 lu se d\u00e9mesurer et qui agace", "start": 2455.92, "duration": 7.28}, {"text": "qui agace les les \u00e9lecteurs qui qui", "start": 2460.92, "duration": 3.919}, {"text": "c'est c'est plus qu'agac\u00e9 d'ailleurs", "start": 2463.2, "duration": 3.159}, {"text": "parce que une des grandes explications", "start": 2464.839, "duration": 3.48}, {"text": "du du vote vers le le rassemblement", "start": 2466.359, "duration": 4.441}, {"text": "national ou vers vers l'extr\u00eame gauche", "start": 2468.319, "duration": 4.52}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'agacement par", "start": 2470.8, "duration": 4.2}, {"text": "rapport j'allais dire \u00e0 la personnalit\u00e9", "start": 2472.839, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00eame d'Emmanuel Macron donc il faut", "start": 2475.0, "duration": 3.28}, {"text": "quand m\u00eame manier tout \u00e7a avec beaucoup", "start": 2476.88, "duration": 3.239}, {"text": "de prudence c'est agacement il existe", "start": 2478.28, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s haut dans le gouvernement dans", "start": 2480.119, "duration": 5.081}, {"text": "le sens o\u00f9 \u00e7a revient souvent se", "start": 2483.04, "duration": 3.24}, {"text": "reproche de fa\u00e7on le pr\u00e9sident de la", "start": 2485.2, "duration": 2.399}, {"text": "R\u00e9publique qui consid\u00e8re que quand c'est", "start": 2486.28, "duration": 3.039}, {"text": "pas lui qui fait c'est pas bien fait et", "start": 2487.599, "duration": 3.681}, {"text": "l\u00e0 l'effet est \u00e9norme puisque la semaine", "start": 2489.319, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8re on a eu un d\u00e9bat avec le", "start": 2491.28, "duration": 2.72}, {"text": "Premier ministre qui n'a rien chang\u00e9 ou", "start": 2492.319, "duration": 3.921}, {"text": "m\u00eame bardellaa a plut\u00f4t augment\u00e9 il y a", "start": 2494.0, "duration": 4.2}, {"text": "un c\u00f4t\u00e9 bon ben le Premier ministre il y", "start": 2496.24, "duration": 3.24}, {"text": "arrive pas faut encore que je mette les", "start": 2498.2, "duration": 2.8}, {"text": "mains dans le cambouille quoi c'est tout", "start": 2499.48, "duration": 3.639}, {"text": "le temps \u00e7a avec Emmanuel Macron et et", "start": 2501.0, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e7a fragilise aussi en creux Val\u00e9rie ey", "start": 2503.119, "duration": 6.24}, {"text": "bah elle est moins visible c'est clair", "start": 2506.48, "duration": 4.839}, {"text": "c'est on aurait voulu la mettre en avant", "start": 2509.359, "duration": 3.76}, {"text": "on aurait voulu la et c'est un argument", "start": 2511.319, "duration": 4.161}, {"text": "qui souv str\u00e9ies oui c'est un argument", "start": 2513.119, "duration": 3.681}, {"text": "qui est souvent utilis\u00e9 notamment qu'il", "start": 2515.48, "duration": 3.08}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 au moment du du d\u00e9bat \u00e0 tal", "start": 2516.8, "duration": 4.0}, {"text": "Bardella effectivement clairement un un", "start": 2518.56, "duration": 4.519}, {"text": "un dernier mot sur les le\u00e7ons \u00e0 tirer de", "start": 2520.8, "duration": 3.519}, {"text": "ce scrutin parce qu'Emmanuel Macron il", "start": 2523.079, "duration": 3.121}, {"text": "va bien devoir tirer les le\u00e7on du du", "start": 2524.319, "duration": 5.361}, {"text": "vote du du 9 juin Jean Garry est-ce", "start": 2526.2, "duration": 6.52}, {"text": "qu'il peut tendre la main au LR pour", "start": 2529.68, "duration": 4.8}, {"text": "signer un accord du gouvernement encore", "start": 2532.72, "duration": 3.399}, {"text": "faudrait-il que les LR le souhaite c'est", "start": 2534.48, "duration": 2.879}, {"text": "ce que j'allais vous dire c'est qu'on a", "start": 2536.119, "duration": 3.2}, {"text": "l'impression y compris dans des les", "start": 2537.359, "duration": 3.48}, {"text": "remarques les les interventions de", "start": 2539.319, "duration": 3.04}, {"text": "G\u00e9rard Larcher qui pouvait \u00eatre", "start": 2540.839, "duration": 3.201}, {"text": "justement l'interm\u00e9diaire voir le", "start": 2542.359, "duration": 3.76}, {"text": "l'interlocuteur voir le Premier ministre", "start": 2544.04, "duration": 4.24}, {"text": "potentiel on l'impression que que cette", "start": 2546.119, "duration": 4.44}, {"text": "main tendue sera sera refus\u00e9e parce que", "start": 2548.28, "duration": 3.92}, {"text": "au fond les LR aujourd'hui n'ont pas", "start": 2550.559, "duration": 4.681}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 aller justement se s'arrimer \u00e0", "start": 2552.2, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 cette \u00e0 cet \u00e9quipage et en tout cas", "start": 2555.24, "duration": 3.599}, {"text": "ceux qui auraient int\u00e9r\u00eat seraient", "start": 2557.4, "duration": 4.84}, {"text": "peut-\u00eatre minoritair donc moi je je je", "start": 2558.839, "duration": 6.081}, {"text": "pense en r\u00e9alit\u00e9 que ce qui les", "start": 2562.24, "duration": 4.599}, {"text": "cons\u00e9quences de cette \u00e9lection sont pas", "start": 2564.92, "duration": 3.919}, {"text": "forc\u00e9ment catastrophiques je veux dire", "start": 2566.839, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il n'y aura pas des des cons\u00e9quences", "start": 2568.839, "duration": 4.641}, {"text": "imm\u00e9diates sur l'\u00e9volution du du du", "start": 2570.559, "duration": 5.76}, {"text": "quinena en terme de dissolution ou autre", "start": 2573.48, "duration": 7.2}, {"text": "ce sera un coup un coup tr\u00e8s dur pour", "start": 2576.319, "duration": 6.161}, {"text": "pour la majorit\u00e9 ce sera un coup tr\u00e8s", "start": 2580.68, "duration": 4.12}, {"text": "dur pour Emmanuel Macron ce sera une", "start": 2582.48, "duration": 5.04}, {"text": "mani\u00e8re de de de tr\u00e8s bien lancer la", "start": 2584.8, "duration": 3.96}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle pour le", "start": 2587.52, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national en revanche", "start": 2588.76, "duration": 5.0}, {"text": "attention c'est une \u00e9lection qui est", "start": 2592.0, "duration": 3.64}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente de de l'\u00e9lection", "start": 2593.76, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on voit \u00e0 quel point", "start": 2595.64, "duration": 3.36}, {"text": "d'ailleurs elle est pollu\u00e9e par la", "start": 2597.28, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9sidentialisation et il peut se passer", "start": 2599.0, "duration": 4.4}, {"text": "plein de choses d'ici l\u00e0 merci beaucoup", "start": 2600.839, "duration": 4.161}, {"text": "merci \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce", "start": 2603.4, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9bat jean-ar votre livre jours heureux", "start": 2605.0, "duration": 4.119}, {"text": "qure les Fran fran\u00e7ais r\u00eavit ensemble", "start": 2606.64, "duration": 5.36}, {"text": "livre publi\u00e9 aux \u00e9ditions Paillot merci", "start": 2609.119, "duration": 4.041}, {"text": "encore \u00e0 toutes et \u00e0 tous d'avoir", "start": 2612.0, "duration": 3.22}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 2613.16, "duration": 7.3}, {"text": "[Musique]", "start": 2615.22, "duration": 5.24}]}