{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 3.849}, {"text": "un coll\u00e8ge \u00e0 Berlin peu avant 8h", "start": 3.959, "duration": 4.441}, {"text": "joanaoun allemande d'origine", "start": 6.359, "duration": 5.081}, {"text": "palestinienne etofman juif allemand sont", "start": 8.4, "duration": 4.92}, {"text": "venus parler de la guerre \u00e0 Gaza ils", "start": 11.44, "duration": 3.399}, {"text": "souhaitent exprimer leur ressenti et", "start": 13.32, "duration": 3.44}, {"text": "conna\u00eetre \u00e9galement l'\u00e9tat d'esprit des", "start": 14.839, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves \u00e0 vrai dire je suis constamment", "start": 16.76, "duration": 4.0}, {"text": "sous le choc j'\u00e9prouve tant\u00f4t de la", "start": 19.119, "duration": 3.92}, {"text": "col\u00e8re tant\u00f4t du d\u00e9sespoir bref je ne", "start": 20.76, "duration": 3.839}, {"text": "vais pas bien du tout si moi je", "start": 23.039, "duration": 5.041}, {"text": "ressenssi les choses vous comment", "start": 24.599, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9agissez-vous veiller \u00e0 une", "start": 28.96, "duration": 4.16}, {"text": "compr\u00e9hension mutuelle et personne dans", "start": 30.599, "duration": 4.48}, {"text": "le groupe ne doit s'interdire d'\u00e9prouver", "start": 33.12, "duration": 4.16}, {"text": "telle ou telle", "start": 35.079, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9motion avant tout nous sommes \u00e0", "start": 37.28, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9coute notre message est de mettre", "start": 39.239, "duration": 3.761}, {"text": "constamment l'accent sur la notion", "start": 41.36, "duration": 3.92}, {"text": "d'humanit\u00e9 l'essentiel c'est que des", "start": 43.0, "duration": 3.76}, {"text": "gens sont morts et que d'autres meurent", "start": 45.28, "duration": 3.32}, {"text": "et qu'en Isra\u00ebl aussi des personnes", "start": 46.76, "duration": 4.24}, {"text": "tremblent pour leurs", "start": 48.6, "duration": 4.639}, {"text": "proches en Allemagne \u00e9galement il y a", "start": 51.0, "duration": 3.68}, {"text": "des Palestiniens qui ont perdu de", "start": 53.239, "duration": 3.16}, {"text": "nombreux membres de leur famille et qui", "start": 54.68, "duration": 4.199}, {"text": "sont en plein", "start": 56.399, "duration": 2.48}, {"text": "deuil \u00e0 quoi penses-tu quand tu entends", "start": 58.92, "duration": 5.159}, {"text": "les mots Isra\u00ebl et", "start": 61.239, "duration": 2.84}, {"text": "Palestine je ne sais pas vraiment de", "start": 65.56, "duration": 5.44}, {"text": "quoi il s'agit ou ce qu'il s'y", "start": 67.36, "duration": 3.64}, {"text": "passe peut-\u00eatre qu'en ce moment il y a", "start": 71.04, "duration": 4.399}, {"text": "de la souffrance des deux", "start": 73.799, "duration": 4.161}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s et bien quand j'y pense c'est ma", "start": 75.439, "duration": 5.401}, {"text": "famille qui me vient \u00e0", "start": 77.96, "duration": 2.88}, {"text": "l'esprit je comprends les deux camps", "start": 83.24, "duration": 4.08}, {"text": "mais je suis du c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien parce que", "start": 85.28, "duration": 3.56}, {"text": "c'est mon pays", "start": 87.32, "duration": 4.28}, {"text": "d'origine", "start": 88.84, "duration": 3.8}, {"text": "j'ai aussi de la peine pour les", "start": 91.6, "duration": 3.24}, {"text": "Palestiniens je les soutiens et pas le", "start": 92.64, "duration": 5.119}, {"text": "Hamas que les", "start": 94.84, "duration": 2.919}, {"text": "civils au fil des discussions il s'agit", "start": 98.72, "duration": 4.56}, {"text": "aussi de mieux conna\u00eetre l'histoire qui", "start": 101.68, "duration": 4.6}, {"text": "relie Isra\u00ebl et la", "start": 103.28, "duration": 5.72}, {"text": "Palestine les intervenants ont tous les", "start": 106.28, "duration": 4.68}, {"text": "deux un lien direct avec les \u00e9v\u00e9nements", "start": 109.0, "duration": 4.28}, {"text": "et je crois que \u00e7a m'a aid\u00e9 \u00e0 mieux les", "start": 110.96, "duration": 4.72}, {"text": "comprendre no \u00e9changes ont permis de", "start": 113.28, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 beaucoup de questions que je", "start": 115.68, "duration": 3.16}, {"text": "me posais et maintenant j'en sais", "start": 117.159, "duration": 4.681}, {"text": "davantage sur le sujet", "start": 118.84, "duration": 3.0}, {"text": "cette discussion sur la guerre de Gaza", "start": 122.6, "duration": 3.479}, {"text": "montre que pour bien comprendre", "start": 124.6, "duration": 3.879}, {"text": "chaqueamp et pour garantir la paix il", "start": 126.079, "duration": 3.96}, {"text": "est toujours utile de", "start": 128.479, "duration": 4.56}, {"text": "dialoguer", "start": 130.039, "duration": 3.0}]}