{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron est en pleine tourmente", "start": 0.0, "duration": 4.56}, {"text": "apr\u00e8s ses propos concernant la Chine les", "start": 2.22, "duration": 4.619}, {"text": "\u00c9tats-Unis et Ta\u00efwan ce mardi la presse", "start": 4.56, "duration": 4.86}, {"text": "internationale ne parle que de \u00e7a enfin", "start": 6.839, "duration": 4.621}, {"text": "pas que de \u00e7a vous l'aurez compris mais", "start": 9.42, "duration": 3.66}, {"text": "c'est un sujet qui est tr\u00e8s largement", "start": 11.46, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 et qui fait \u00e9norm\u00e9ment r\u00e9agir", "start": 13.08, "duration": 4.8}, {"text": "partout dans le monde que ce soit aux", "start": 15.66, "duration": 4.14}, {"text": "\u00c9tats-Unis en Allemagne ou encore en", "start": 17.88, "duration": 4.38}, {"text": "Australie certains \u00e9voquent une faute du", "start": 19.8, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais mais alors de quoi", "start": 22.26, "duration": 4.08}, {"text": "parle-t-on que s'est-il pass\u00e9 exactement", "start": 24.42, "duration": 4.5}, {"text": "et quelles peuvent \u00eatre les cons\u00e9quences", "start": 26.34, "duration": 4.62}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 28.92, "duration": 4.02}, {"text": "bien voici donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 30.96, "duration": 3.599}, {"text": "actus du jour aujourd'hui que ce soit", "start": 32.94, "duration": 3.9}, {"text": "sur Youtube ou alors vous le savez en", "start": 34.559, "duration": 4.081}, {"text": "podcast audio sur toutes les plateformes", "start": 36.84, "duration": 4.44}, {"text": "de streaming bienvenue au passage \u00e0 tous", "start": 38.64, "duration": 3.78}, {"text": "les nouveaux alors pour remettre un", "start": 41.28, "duration": 2.34}, {"text": "petit peu de contexte parce que j'en", "start": 42.42, "duration": 2.4}, {"text": "suis conscient dit comme \u00e7a c'est assez", "start": 43.62, "duration": 3.18}, {"text": "flou tout est parti d'une interview", "start": 44.82, "duration": 4.259}, {"text": "d'Emmanuel Macron une interview publi\u00e9e", "start": 46.8, "duration": 4.739}, {"text": "dans Les \u00c9chos et dans politiqueo ce", "start": 49.079, "duration": 4.621}, {"text": "dimanche au lendemain de sa visite", "start": 51.539, "duration": 4.5}, {"text": "officielle de trois jours en Chine mais", "start": 53.7, "duration": 3.48}, {"text": "il faut savoir que c'est une interview", "start": 56.039, "duration": 3.54}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e vendredi avant donc", "start": 57.18, "duration": 4.019}, {"text": "le le d\u00e9but des essais militaires", "start": 59.579, "duration": 4.521}, {"text": "chinois et plus largement des exercices", "start": 61.199, "duration": 5.761}, {"text": "d\u2019encerclement total autour de l'\u00eele de", "start": 64.1, "duration": 4.54}, {"text": "Ta\u00efwan et mini rappelle en une phrase", "start": 66.96, "duration": 3.659}, {"text": "l\u00e0-dessus Ta\u00efwan c'est donc cette \u00eele", "start": 68.64, "duration": 4.08}, {"text": "situ\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Chine qui dispose de", "start": 70.619, "duration": 3.54}, {"text": "son propre \u00e9tat de son propre", "start": 72.72, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement dans un r\u00e9gime d'ailleurs", "start": 74.159, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9mocratique sur place mais la Chine", "start": 76.08, "duration": 5.34}, {"text": "revendique le territoire et estime que", "start": 78.72, "duration": 5.34}, {"text": "Ta\u00efwan lui appartient la Chine menace", "start": 81.42, "duration": 4.8}, {"text": "donc d'envahir Ta\u00efwan et les \u00c9tats-Unis", "start": 84.06, "duration": 4.379}, {"text": "ont annonc\u00e9 qu'ils d\u00e9fendrait", "start": 86.22, "duration": 4.92}, {"text": "militairement Ta\u00efwan en cas de tentative", "start": 88.439, "duration": 4.981}, {"text": "d'invasion par la Chine dans ce contexte", "start": 91.14, "duration": 4.439}, {"text": "donc et dans ces interviews le pr\u00e9sident", "start": 93.42, "duration": 4.199}, {"text": "fran\u00e7ais Emmanuel Macron a appel\u00e9", "start": 95.579, "duration": 4.021}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 ne pas \u00eatre", "start": 97.619, "duration": 4.561}, {"text": "suiviste des \u00c9tats-Unis ou de la Chine", "start": 99.6, "duration": 4.74}, {"text": "sur la question de Ta\u00efwan Emmanuel", "start": 102.18, "duration": 4.56}, {"text": "Macron d\u00e9clare je cite la pire des", "start": 104.34, "duration": 4.02}, {"text": "choses serait de penser que nous", "start": 106.74, "duration": 4.62}, {"text": "Europ\u00e9ens devrions \u00eatre suivistes sur ce", "start": 108.36, "duration": 5.34}, {"text": "sujet et nous adapter au rythme", "start": 111.36, "duration": 5.1}, {"text": "am\u00e9ricain et \u00e0 une surr\u00e9action chinoise", "start": 113.7, "duration": 4.26}, {"text": "pour r\u00e9sumer c'est donc une interview", "start": 116.46, "duration": 3.78}, {"text": "qui laisse entendre que la France de", "start": 117.96, "duration": 4.199}, {"text": "condamnerait pas forc\u00e9ment une action", "start": 120.24, "duration": 4.979}, {"text": "chinoise contre Ta\u00efwan une interview qui", "start": 122.159, "duration": 5.401}, {"text": "sous-entend aussi que la France n'est", "start": 125.219, "duration": 4.201}, {"text": "pas forc\u00e9ment du c\u00f4t\u00e9 des \u00c9tats-Unis", "start": 127.56, "duration": 4.38}, {"text": "pour d\u00e9fendre au Ta\u00efwan en cas", "start": 129.42, "duration": 4.98}, {"text": "d'invasion par la Chine et c'est enfin", "start": 131.94, "duration": 4.92}, {"text": "des propos qui laissent entendre que les", "start": 134.4, "duration": 4.199}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont un r\u00f4le tr\u00e8s important", "start": 136.86, "duration": 3.66}, {"text": "dans la mont\u00e9e des tensions voir", "start": 138.599, "duration": 4.261}, {"text": "potentiellement plus important que la", "start": 140.52, "duration": 3.719}, {"text": "Chine plus largement le pr\u00e9sident", "start": 142.86, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7ais a d\u00e9clar\u00e9 que l'Europe ne", "start": 144.239, "duration": 3.301}, {"text": "devait pas je cite entrer dans une", "start": 145.98, "duration": 4.02}, {"text": "logique de bloc \u00e0 bloc et qu'elle devait", "start": 147.54, "duration": 4.559}, {"text": "former un troisi\u00e8me p\u00f4le un troisi\u00e8me", "start": 150.0, "duration": 4.68}, {"text": "p\u00f4le donc face aux \u00c9tats-Unis et face \u00e0", "start": 152.099, "duration": 4.921}, {"text": "la Chine avec je cite et la site", "start": 154.68, "duration": 3.419}, {"text": "internet qu'on va beaucoup entendre", "start": 157.02, "duration": 2.16}, {"text": "parler peut-\u00eatre dans les prochains", "start": 158.099, "duration": 3.241}, {"text": "jours la question d'une autonomie", "start": 159.18, "duration": 4.26}, {"text": "strat\u00e9gique ces d\u00e9clarations font donc", "start": 161.34, "duration": 4.259}, {"text": "beaucoup r\u00e9agir alors que la Chine vient", "start": 163.44, "duration": 3.9}, {"text": "de r\u00e9aliser pendant trois jours des", "start": 165.599, "duration": 4.261}, {"text": "essais militaires dont cerclement autour", "start": 167.34, "duration": 4.619}, {"text": "de Ta\u00efwan et les critiques ne portent", "start": 169.86, "duration": 4.08}, {"text": "pas vraiment sur le fait d'affirmer une", "start": 171.959, "duration": 3.36}, {"text": "forme d'autonomie de la France ou", "start": 173.94, "duration": 3.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne par rapport aux", "start": 175.319, "duration": 3.181}, {"text": "\u00c9tats-Unis ou alors \u00e0 la Chine", "start": 177.3, "duration": 3.659}, {"text": "globalement aujourd'hui la plupart des", "start": 178.5, "duration": 4.5}, {"text": "politiques ou des sp\u00e9cialistes sont", "start": 180.959, "duration": 4.201}, {"text": "d'accord avec cela et cette id\u00e9e donc de", "start": 183.0, "duration": 4.019}, {"text": "d\u00e9velopper une forme d'autonomie de", "start": 185.16, "duration": 4.14}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne par rapport \u00e0 ces", "start": 187.019, "duration": 4.201}, {"text": "deux puissances mais en r\u00e9alit\u00e9 si on", "start": 189.3, "duration": 3.6}, {"text": "lit ces critiques c'est surtout en fait", "start": 191.22, "duration": 3.84}, {"text": "le timing qui pose pas mal de probl\u00e8mes", "start": 192.9, "duration": 3.66}, {"text": "c'est ce que Steam notamment le", "start": 195.06, "duration": 3.06}, {"text": "chercheur Antoine bondase que j'ai", "start": 196.56, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 d\u00e9j\u00e0 hier en effet il faut bien", "start": 198.12, "duration": 2.94}, {"text": "comprendre que depuis plusieurs mois les", "start": 199.68, "duration": 3.3}, {"text": "\u00c9tats-Unis cherchent \u00e0 dissuader la", "start": 201.06, "duration": 4.62}, {"text": "Chine d'envahir Ta\u00efwan \u00e7a passe par la", "start": 202.98, "duration": 4.32}, {"text": "menace d'une riposte militaire", "start": 205.68, "duration": 3.72}, {"text": "am\u00e9ricaine contre la Chine en cas", "start": 207.3, "duration": 4.079}, {"text": "d'invasion \u00e7a passe aussi par des", "start": 209.4, "duration": 4.5}, {"text": "sanctions \u00e9conomiques ainsi selon", "start": 211.379, "duration": 4.681}, {"text": "Antoine Bondaz les propos d'Emmanuel", "start": 213.9, "duration": 4.08}, {"text": "Macron dans la p\u00e9riode actuelle pourrait", "start": 216.06, "duration": 5.099}, {"text": "contribuer \u00e0 laisser la voix libre \u00e0 la", "start": 217.98, "duration": 5.16}, {"text": "Chine avec ce message donc derri\u00e8re que", "start": 221.159, "duration": 3.961}, {"text": "la France ou l'Europe n'est pas", "start": 223.14, "duration": 4.08}, {"text": "forc\u00e9ment sur la position des \u00c9tats-Unis", "start": 225.12, "duration": 4.08}, {"text": "on en vient donc naturellement \u00e0 une", "start": 227.22, "duration": 3.54}, {"text": "autre question forc\u00e9ment est-ce que", "start": 229.2, "duration": 4.14}, {"text": "finalement la France doit se m\u00ealer du", "start": 230.76, "duration": 4.92}, {"text": "sujet de Ta\u00efwan ou est-ce que finalement", "start": 233.34, "duration": 3.539}, {"text": "c'est pas un sujet qui concerne", "start": 235.68, "duration": 3.419}, {"text": "uniquement la Chine et Ta\u00efwan ou", "start": 236.879, "duration": 4.621}, {"text": "\u00e9ventuellement la Chine Ta\u00efwan et les", "start": 239.099, "duration": 3.661}, {"text": "\u00c9tats-Unis bien l\u00e0-dessus m\u00eame si", "start": 241.5, "duration": 2.76}, {"text": "certains estiment que la France ne", "start": 242.76, "duration": 3.3}, {"text": "devrait pas se soucier ou se pr\u00e9occuper", "start": 244.26, "duration": 4.02}, {"text": "de tout \u00e7a beaucoup estiment que tout de", "start": 246.06, "duration": 3.539}, {"text": "m\u00eame bien la France ou l'Union", "start": 248.28, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9enne ne peut pas \u00eatre compl\u00e8tement", "start": 249.599, "duration": 4.14}, {"text": "aveugle ou sourde face \u00e0 ce qui se passe", "start": 250.92, "duration": 5.099}, {"text": "\u00e0 Ta\u00efwan en effet d'une fa\u00e7on d'une", "start": 253.739, "duration": 3.96}, {"text": "autre \u00e7a peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 nous", "start": 256.019, "duration": 3.301}, {"text": "concerner premi\u00e8re raison qui est pas", "start": 257.699, "duration": 3.301}, {"text": "mal avanc\u00e9e c'est que Ta\u00efwan aujourd'hui", "start": 259.32, "duration": 4.62}, {"text": "c'est un partenaire \u00e9conomique majeur de", "start": 261.0, "duration": 5.58}, {"text": "l'Europe et notamment de la France c'est", "start": 263.94, "duration": 4.5}, {"text": "le cas par exemple pour la production de", "start": 266.58, "duration": 4.26}, {"text": "semis conducteurs qui sont utilis\u00e9s dans", "start": 268.44, "duration": 4.319}, {"text": "tous les objets informatiques et qui", "start": 270.84, "duration": 4.32}, {"text": "sont import\u00e9s beaucoup de Ta\u00efwan c'est", "start": 272.759, "duration": 4.081}, {"text": "donc aujourd'hui Ta\u00efwan un tr\u00e8s grand", "start": 275.16, "duration": 3.66}, {"text": "partenaire \u00e9conomique ensuite il faut", "start": 276.84, "duration": 3.54}, {"text": "bien comprendre qu'entre la Chine et", "start": 278.82, "duration": 4.2}, {"text": "Ta\u00efwan il y a un d\u00e9troit et ce d\u00e9troit", "start": 280.38, "duration": 4.74}, {"text": "aujourd'hui il est tr\u00e8s important pour", "start": 283.02, "duration": 4.8}, {"text": "le commerce maritime mondial or et bien", "start": 285.12, "duration": 4.799}, {"text": "forc\u00e9ment en cas de conflit entre la", "start": 287.82, "duration": 4.56}, {"text": "Chine et Ta\u00efwan ce d\u00e9troit pourrait \u00eatre", "start": 289.919, "duration": 4.801}, {"text": "fortement perturb\u00e9 \u00e7a pourrait donc", "start": 292.38, "duration": 4.259}, {"text": "avoir des cons\u00e9quences en mati\u00e8re de", "start": 294.72, "duration": 4.199}, {"text": "commerce maritime des cons\u00e9quences en", "start": 296.639, "duration": 3.901}, {"text": "mati\u00e8re de livraison et donc des", "start": 298.919, "duration": 3.481}, {"text": "cons\u00e9quences des risques de p\u00e9nurie et", "start": 300.54, "duration": 3.599}, {"text": "des cons\u00e9quences \u00e9conomiques j'ai dit", "start": 302.4, "duration": 3.06}, {"text": "cons\u00e9quences dix fois en une phrase", "start": 304.139, "duration": 2.701}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 pour \u00e7a enfin pour terminer", "start": 305.46, "duration": 2.82}, {"text": "certains estiment que c'est un mod\u00e8le", "start": 306.84, "duration": 3.48}, {"text": "que la France ou l'Union europ\u00e9enne doit", "start": 308.28, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fendre je le dis au d\u00e9but de ce sujet", "start": 310.32, "duration": 5.04}, {"text": "Ta\u00efwan c'est une d\u00e9mocratie et donc", "start": 312.72, "duration": 4.74}, {"text": "selon certains la France n'a pas int\u00e9r\u00eat", "start": 315.36, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 laisser la Chine qui est un r\u00e9gime", "start": 317.46, "duration": 4.679}, {"text": "aujourd'hui autoritaire prendre le", "start": 319.86, "duration": 3.96}, {"text": "contr\u00f4le de cette d\u00e9mocratie bref", "start": 322.139, "duration": 3.421}, {"text": "beaucoup de questions et l'int\u00e9r\u00eat selon", "start": 323.82, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup c'est que il y a une forme de", "start": 325.56, "duration": 3.419}, {"text": "stabilit\u00e9 dans cette r\u00e9gion enfin tr\u00e8s", "start": 326.82, "duration": 4.14}, {"text": "rapidement autre motif de critique qu'on", "start": 328.979, "duration": 4.081}, {"text": "a pu entendre il est li\u00e9 au contexte de", "start": 330.96, "duration": 4.14}, {"text": "la guerre en Ukraine au Royaume-Uni par", "start": 333.06, "duration": 4.199}, {"text": "exemple fan and sheltimes estime que", "start": 335.1, "duration": 4.26}, {"text": "Manuel Macron a tenu des critiques je", "start": 337.259, "duration": 4.081}, {"text": "cite inqui\u00e9tante \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 339.36, "duration": 3.899}, {"text": "\u00c9tats-Unis alors que le journal estime", "start": 341.34, "duration": 3.419}, {"text": "que les \u00c9tats-Unis ont massivement", "start": 343.259, "duration": 4.021}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 soutenir l'Europe d'une", "start": 344.759, "duration": 4.801}, {"text": "certaine fa\u00e7on en soutenant massivement", "start": 347.28, "duration": 3.9}, {"text": "l'Ukraine ces derniers mois bon et plus", "start": 349.56, "duration": 2.699}, {"text": "largement la jaunes pas dans tous les", "start": 351.18, "duration": 2.519}, {"text": "d\u00e9tails mais certains sp\u00e9cialistes", "start": 352.259, "duration": 3.181}, {"text": "estiment qu'il y a une forme d'ambigu\u00eft\u00e9", "start": 353.699, "duration": 3.661}, {"text": "c'est ce que dit l\u00e0 aussi Antoine mondaz", "start": 355.44, "duration": 4.38}, {"text": "avec notamment donc une position de la", "start": 357.36, "duration": 4.14}, {"text": "qui ne serait pas suffisamment ferme", "start": 359.82, "duration": 3.48}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la Chine bref si beaucoup", "start": 361.5, "duration": 3.12}, {"text": "de sp\u00e9cialistes ou de politiques", "start": 363.3, "duration": 3.0}, {"text": "semblent donc aller dans le sens", "start": 364.62, "duration": 4.139}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur la volont\u00e9 en soi", "start": 366.3, "duration": 4.619}, {"text": "d'avoir davantage d'ind\u00e9pendance et bien", "start": 368.759, "duration": 3.841}, {"text": "c'est davantage la question du timing et", "start": 370.919, "duration": 3.901}, {"text": "de l'approche dans cette p\u00e9riode pr\u00e9cise", "start": 372.6, "duration": 4.86}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e en tout cas ce lundi", "start": 374.82, "duration": 4.14}, {"text": "soir le gouvernement am\u00e9ricain c'est", "start": 377.46, "duration": 4.079}, {"text": "empress\u00e9 de r\u00e9agir et \u00e0 tenter de calmer", "start": 378.96, "duration": 4.679}, {"text": "les choses les \u00c9tats-Unis ont d\u00e9clar\u00e9", "start": 381.539, "duration": 3.72}, {"text": "avoir toute la confiance dans", "start": 383.639, "duration": 4.441}, {"text": "l'excellente relation bilat\u00e9rale avec la", "start": 385.259, "duration": 4.741}, {"text": "France bon apr\u00e8s en r\u00e9alit\u00e9 on peut se", "start": 388.08, "duration": 3.3}, {"text": "douter que ces d\u00e9clarations du pr\u00e9sident", "start": 390.0, "duration": 3.3}, {"text": "fran\u00e7ais ont pu irriter du c\u00f4t\u00e9", "start": 391.38, "duration": 4.379}, {"text": "am\u00e9ricain et que cette d\u00e9claration des", "start": 393.3, "duration": 4.44}, {"text": "Am\u00e9ricains ce n'est qu'une fa\u00e7on et bien", "start": 395.759, "duration": 4.081}, {"text": "de faire comprendre \u00e0 la Chine que si", "start": 397.74, "duration": 4.5}, {"text": "regardez la France et du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 399.84, "duration": 4.26}, {"text": "\u00c9tats-Unis puisqu'ils sont alli\u00e9s selon", "start": 402.24, "duration": 3.6}, {"text": "bref vaste sujet j'essaie de vous", "start": 404.1, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9sumer tout cela au mieux pour mieux", "start": 405.84, "duration": 3.12}, {"text": "comprendre le d\u00e9bat autour de cette", "start": 407.28, "duration": 2.759}, {"text": "d\u00e9claration d'emmener le Macron", "start": 408.96, "duration": 2.1}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me dire dans les", "start": 410.039, "duration": 2.341}, {"text": "commentaires de ce que vous pensez de ce", "start": 411.06, "duration": 2.82}, {"text": "genre de sujet on suivra tout \u00e7a", "start": 412.38, "duration": 3.36}, {"text": "directement sur Instagram le nom du", "start": 413.88, "duration": 3.48}, {"text": "compte c'est Hugo descript je vous \u00eates", "start": 415.74, "duration": 3.12}, {"text": "pas encore abonn\u00e9 \u00e0 nos r\u00e9sumer", "start": 417.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'actualit\u00e9 et \u00e0 nos autres formats", "start": 418.86, "duration": 3.66}, {"text": "directement sur insta je laisse la", "start": 420.84, "duration": 3.06}, {"text": "parole tout de suite \u00e0 blanche pour les", "start": 422.52, "duration": 2.58}, {"text": "actualit\u00e9s en bref je reviens juste", "start": 423.9, "duration": 2.88}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 425.1, "duration": 4.14}, {"text": "on commence avec une premi\u00e8re actu le", "start": 426.78, "duration": 4.74}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden s'est", "start": 429.24, "duration": 4.86}, {"text": "rendu ce mardi en Irlande du Nord pour", "start": 431.52, "duration": 4.56}, {"text": "comm\u00e9morer les 25 ans de l'accord de", "start": 434.1, "duration": 4.5}, {"text": "paix Nord irlandais appel\u00e9 accord du", "start": 436.08, "duration": 4.14}, {"text": "vendredi saint en fait pendant pr\u00e8s de", "start": 438.6, "duration": 5.819}, {"text": "30 ans entre 1969 et 1998 l'Irlande du", "start": 440.22, "duration": 5.819}, {"text": "Nord qui est une des nations du", "start": 444.419, "duration": 3.9}, {"text": "Royaume-Uni a connu un conflit interne", "start": 446.039, "duration": 3.961}, {"text": "tr\u00e8s violent entre d'un c\u00f4t\u00e9 les", "start": 448.319, "duration": 2.82}, {"text": "Irlandais qui souhaitaient une", "start": 450.0, "duration": 2.639}, {"text": "r\u00e9unification avec la R\u00e9publique", "start": 451.139, "duration": 3.301}, {"text": "d'Irlande et de l'autre ceux qui", "start": 452.639, "duration": 3.541}, {"text": "voulaient rester au sein du Royaume-Uni", "start": 454.44, "duration": 3.479}, {"text": "en tout plus de 4000 personnes sont", "start": 456.18, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9es \u00e0 cause de ce conflit et donc", "start": 457.919, "duration": 5.041}, {"text": "finalement le 10 avril 1998 donc il y a", "start": 459.72, "duration": 5.4}, {"text": "presque 25 ans jour pour jour gr\u00e2ce \u00e0", "start": 462.96, "duration": 4.019}, {"text": "d'intenses n\u00e9gociations entreprises par", "start": 465.12, "duration": 3.96}, {"text": "les \u00c9tats-Unis un accord de paix a \u00e9t\u00e9", "start": 466.979, "duration": 3.66}, {"text": "sign\u00e9 entre les diff\u00e9rentes forces", "start": 469.08, "duration": 3.059}, {"text": "politiques de l'Irlande du Nord Joe", "start": 470.639, "duration": 2.941}, {"text": "Biden a donc d\u00e9cid\u00e9 de se rendre en", "start": 472.139, "duration": 2.881}, {"text": "Irlande du Nord pour marquer cet", "start": 473.58, "duration": 3.42}, {"text": "anniversaire qui selon lui je cite", "start": 475.02, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9montre l'engagement des \u00c9tats-Unis", "start": 477.0, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e9server la paix et \u00e0 encourager la", "start": 479.699, "duration": 3.661}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 deuxi\u00e8me actu qui concerne", "start": 481.62, "duration": 3.419}, {"text": "encore une fois les \u00c9tats-Unis je", "start": 483.36, "duration": 3.119}, {"text": "voulais vous parler de la fuite sur", "start": 485.039, "duration": 3.66}, {"text": "internet de documents classifi\u00e9s au", "start": 486.479, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9but du mois de mars une fuite qui pose", "start": 488.699, "duration": 4.381}, {"text": "je cite un risque tr\u00e8s grave de s\u00e9curit\u00e9", "start": 491.039, "duration": 4.021}, {"text": "selon le minist\u00e8re de la D\u00e9fense", "start": 493.08, "duration": 3.54}, {"text": "am\u00e9ricaine certains de ces documents", "start": 495.06, "duration": 3.96}, {"text": "classifi\u00e9s diffus\u00e9s sur Twitter for Chan", "start": 496.62, "duration": 4.62}, {"text": "ou encore discord concerne la guerre en", "start": 499.02, "duration": 4.079}, {"text": "Ukraine notamment des enjeux tactiques", "start": 501.24, "duration": 3.54}, {"text": "et strat\u00e9giques il y a aussi d'autres", "start": 503.099, "duration": 3.6}, {"text": "documents qui semblent indiquer que le", "start": 504.78, "duration": 4.02}, {"text": "gouvernement am\u00e9ricain espionne ses", "start": 506.699, "duration": 4.161}, {"text": "propres alli\u00e9s dont l'Ukraine justement", "start": 508.8, "duration": 4.56}, {"text": "Isra\u00ebl ou encore la Cor\u00e9e du Sud alors", "start": 510.86, "duration": 4.359}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 le gouvernement am\u00e9ricain a", "start": 513.36, "duration": 3.599}, {"text": "affirm\u00e9 que la plupart de ces documents", "start": 515.219, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e9taient vrais mais que certains semblent", "start": 516.959, "duration": 4.08}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s notamment un qui", "start": 518.88, "duration": 4.019}, {"text": "concerne les pertes russes en Ukraine", "start": 521.039, "duration": 4.321}, {"text": "dans lequel le chiffre indiqu\u00e9 est bien", "start": 522.899, "duration": 4.38}, {"text": "inf\u00e9rieur aux chiffres qui avaient d\u00e9j\u00e0", "start": 525.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s par les \u00c9tats-Unis m\u00eame", "start": 527.279, "duration": 3.24}, {"text": "chose pour les pertes ukrainiennes qui", "start": 529.08, "duration": 3.12}, {"text": "sont plut\u00f4t revues \u00e0 la hausse les", "start": 530.519, "duration": 3.421}, {"text": "Am\u00e9ricains soup\u00e7onnent donc fortement la", "start": 532.2, "duration": 3.3}, {"text": "Russie d'avoir falsifi\u00e9 ces documents", "start": 533.94, "duration": 3.18}, {"text": "rien n'a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 pour le moment", "start": 535.5, "duration": 2.88}, {"text": "mais on vous tiendra au courant", "start": 537.12, "duration": 3.719}, {"text": "troisi\u00e8me actu admirant la police a", "start": 538.38, "duration": 3.959}, {"text": "annonc\u00e9 samedi dernier qu'elle allait", "start": 540.839, "duration": 3.481}, {"text": "utiliser des cam\u00e9ras de surveillance", "start": 542.339, "duration": 4.021}, {"text": "intelligentes pour traquer et", "start": 544.32, "duration": 3.78}, {"text": "sanctionner les femmes qui ne portent", "start": 546.36, "duration": 3.419}, {"text": "pas leur voile dans la rue une mesure", "start": 548.1, "duration": 3.239}, {"text": "qui est obligatoire dans le pays en gros", "start": 549.779, "duration": 3.24}, {"text": "si une femme est observ\u00e9e sans voile", "start": 551.339, "duration": 2.821}, {"text": "alors elle recevra un message", "start": 553.019, "duration": 3.0}, {"text": "d'avertissement qui l'informera des", "start": 554.16, "duration": 3.66}, {"text": "cons\u00e9quences juridiques qu'elle risque", "start": 556.019, "duration": 3.721}, {"text": "si elle est de nouveau observ\u00e9e sans", "start": 557.82, "duration": 3.72}, {"text": "voile qui peuvent aller de l'amande \u00e0 la", "start": 559.74, "duration": 3.48}, {"text": "peine de prison en fait depuis la mort", "start": 561.54, "duration": 3.72}, {"text": "en septembre de Massa Amini suite \u00e0 son", "start": 563.22, "duration": 3.9}, {"text": "arrestation car elle ne portait pas son", "start": 565.26, "duration": 4.259}, {"text": "voile correctement un immense mouvement", "start": 567.12, "duration": 4.5}, {"text": "de protestation se coulirant et de plus", "start": 569.519, "duration": 3.721}, {"text": "en plus de femmes iraniennes enl\u00e8vent", "start": 571.62, "duration": 3.6}, {"text": "leur voile en signe de protestation en", "start": 573.24, "duration": 3.12}, {"text": "tout cas \u00e7a fait plusieurs mois que", "start": 575.22, "duration": 2.52}, {"text": "l'association de d\u00e9fense des droits", "start": 576.36, "duration": 3.659}, {"text": "humains Amnesty International alerte sur", "start": 577.74, "duration": 4.5}, {"text": "les discriminations et les violences \u00e0", "start": 580.019, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9gard des femmes en Iran et sur la", "start": 582.24, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9pression mise en place par le r\u00e9gime", "start": 583.86, "duration": 3.9}, {"text": "quatri\u00e8me actu en France le d\u00e9put\u00e9 du", "start": 585.36, "duration": 5.28}, {"text": "Nord adrien catenens a \u00e9t\u00e9 r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 au", "start": 587.76, "duration": 4.92}, {"text": "sein du groupe la France insoumise \u00e0", "start": 590.64, "duration": 3.42}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s sa", "start": 592.68, "duration": 3.36}, {"text": "condamnation pour violence conjugale il", "start": 594.06, "duration": 3.18}, {"text": "y a quatre mois c'est ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 596.04, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 lors d'un vote interne au sein du", "start": 597.24, "duration": 3.659}, {"text": "groupe des r\u00e9put\u00e9 insoumis \u00e0 noter que", "start": 599.04, "duration": 2.64}, {"text": "son retour au sein du groupe", "start": 600.899, "duration": 3.181}, {"text": "parlementaire \u00e9tait conditionn\u00e9 au suivi", "start": 601.68, "duration": 4.8}, {"text": "d'un stage de responsabilisation aupr\u00e8s", "start": 604.08, "duration": 4.199}, {"text": "d'associations f\u00e9ministes ce qu'il", "start": 606.48, "duration": 3.6}, {"text": "continue de faire selon le groupe la", "start": 608.279, "duration": 3.361}, {"text": "France insoumise il fera son retour \u00e0", "start": 610.08, "duration": 3.9}, {"text": "l'Assembl\u00e9e jeudi 5\u00e8me actu z\u00e9l\u00e8ves", "start": 611.64, "duration": 4.319}, {"text": "arceleurs en primaire pourront bient\u00f4t", "start": 613.98, "duration": 4.02}, {"text": "\u00eatre chang\u00e9s d'\u00e9tablissement c'est une", "start": 615.959, "duration": 3.181}, {"text": "annonce qu'a fait le ministre de", "start": 618.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale Papen Diaz ce", "start": 619.14, "duration": 4.08}, {"text": "mardi matin sur RTL en fait c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 621.36, "duration": 3.78}, {"text": "possible dans les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es", "start": 623.22, "duration": 3.66}, {"text": "qui ont des conseils de discipline ce", "start": 625.14, "duration": 2.819}, {"text": "qui n'existent pas dans les \u00e9coles", "start": 626.88, "duration": 2.7}, {"text": "primaires du coup souvent aux primaire", "start": 627.959, "duration": 3.361}, {"text": "ce sont les \u00e9l\u00e8ves harcel\u00e9s qui doivent", "start": 629.58, "duration": 3.42}, {"text": "changer d'\u00e9tablissement ceci dit le", "start": 631.32, "duration": 3.6}, {"text": "ministre a pr\u00e9cis\u00e9 que ses exclusions", "start": 633.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves n'auraient lieu qu'en dernier", "start": 634.92, "duration": 3.479}, {"text": "recours si aucune solution n'a \u00e9t\u00e9", "start": 636.48, "duration": 3.84}, {"text": "trouv\u00e9e actuellement en France pr\u00e8s d'un", "start": 638.399, "duration": 3.301}, {"text": "million d'enfants sont victimes de", "start": 640.32, "duration": 3.6}, {"text": "harc\u00e8lement scolaire chaque ann\u00e9e soit 2", "start": 641.7, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 3 \u00e9l\u00e8ves par classe selon le minist\u00e8re", "start": 643.92, "duration": 4.32}, {"text": "de l'\u00c9ducation nationale 6e actu c'est", "start": 646.14, "duration": 3.72}, {"text": "un autre changement auquel le", "start": 648.24, "duration": 3.839}, {"text": "gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e7a concerne l'\u00e2ge", "start": 649.86, "duration": 3.96}, {"text": "minimum pour passer le permis de", "start": 652.079, "duration": 3.841}, {"text": "conduire qui pourrait \u00eatre abaiss\u00e9 \u00e0 16", "start": 653.82, "duration": 4.259}, {"text": "ou 17 ans au lieu de 18 ans aujourd'hui", "start": 655.92, "duration": 4.02}, {"text": "cette mesure vise notamment plus jeune", "start": 658.079, "duration": 3.181}, {"text": "qui habite loin des grandes villes pour", "start": 659.94, "duration": 2.94}, {"text": "permettre de d\u00e9senclaver ces populations", "start": 661.26, "duration": 3.72}, {"text": "selon Le Parisien le gouvernement", "start": 662.88, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chit aussi \u00e0 revenir sur", "start": 664.98, "duration": 4.32}, {"text": "l'obligation de suivre au minimum 20", "start": 667.079, "duration": 3.601}, {"text": "heures de le\u00e7ons de conduite pour rendre", "start": 669.3, "duration": 3.24}, {"text": "le permis moins cher \u00e0 passer alors de", "start": 670.68, "duration": 3.599}, {"text": "leur c\u00f4t\u00e9 les associations de pr\u00e9vention", "start": 672.54, "duration": 3.84}, {"text": "routi\u00e8re sont plut\u00f4t oppos\u00e9es \u00e0 cette", "start": 674.279, "duration": 4.5}, {"text": "mesure estimant que \u00e7a va augmenter les", "start": 676.38, "duration": 4.32}, {"text": "accidents de la route puisque les 18 24", "start": 678.779, "duration": 4.8}, {"text": "ans sont d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9s dans 17% des", "start": 680.7, "duration": 4.74}, {"text": "accidents de la route alors qu'ils ne", "start": 683.579, "duration": 3.361}, {"text": "repr\u00e9sentent que 9% de la population", "start": 685.44, "duration": 3.36}, {"text": "septi\u00e8me actu \u00e7a concerne encore la", "start": 686.94, "duration": 4.98}, {"text": "voiture en France 2,7 millions de", "start": 688.8, "duration": 5.219}, {"text": "trajets en covoiturage donc avec des", "start": 691.92, "duration": 3.659}, {"text": "conducteurs qui partagent leur voiture", "start": 694.019, "duration": 4.141}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s depuis le 1er janvier", "start": 695.579, "duration": 3.841}, {"text": "c'est deux fois plus que l'ann\u00e9e", "start": 698.16, "duration": 3.239}, {"text": "derni\u00e8re \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode selon France", "start": 699.42, "duration": 3.419}, {"text": "Info en fait ce chiffre s'explique", "start": 701.399, "duration": 3.481}, {"text": "notamment par une prime covoiturage de", "start": 702.839, "duration": 3.541}, {"text": "100 euros mise en place par le", "start": 704.88, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement il y a trois mois et donc", "start": 706.38, "duration": 3.3}, {"text": "peuvent b\u00e9n\u00e9ficier ceux qui font du", "start": 708.0, "duration": 3.779}, {"text": "covoiturage sous certaines conditions il", "start": 709.68, "duration": 3.36}, {"text": "faut savoir que chaque jour 15 millions", "start": 711.779, "duration": 3.0}, {"text": "de Fran\u00e7ais vont au travail seul dans", "start": 713.04, "duration": 4.2}, {"text": "leur voiture 8e actu Super Mario Bros le", "start": 714.779, "duration": 4.921}, {"text": "film sorti mercredi dernier \u00e0 utiliser", "start": 717.24, "duration": 4.74}, {"text": "le meilleur d\u00e9marrage de l'histoire du", "start": 719.7, "duration": 4.319}, {"text": "cin\u00e9ma pour un film d'animation en un", "start": 721.98, "duration": 4.32}, {"text": "seul week-end le film a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 377", "start": 724.019, "duration": 4.141}, {"text": "millions de dollars de recettes dans le", "start": 726.3, "duration": 3.96}, {"text": "monde dont un peu plus de 200 millions", "start": 728.16, "duration": 3.66}, {"text": "rien qu'aux \u00c9tats-Unis et donc avec ce", "start": 730.26, "duration": 3.12}, {"text": "score il d\u00e9passe la Reine des Neiges 2", "start": 731.82, "duration": 3.84}, {"text": "qui avait g\u00e9n\u00e9r\u00e9 359 millions de dollars", "start": 733.38, "duration": 5.04}, {"text": "de recettes lors de sa sortie en 2019 en", "start": 735.66, "duration": 4.679}, {"text": "fin derni\u00e8re actu P\u00f4le emploi a d\u00e9voil\u00e9", "start": 738.42, "duration": 3.96}, {"text": "les 10 m\u00e9tiers les plus recherch\u00e9s par", "start": 740.339, "duration": 4.021}, {"text": "les employeurs en France \u00e0 la dette du", "start": 742.38, "duration": 3.48}, {"text": "classement on retrouve les serveurs de", "start": 744.36, "duration": 3.3}, {"text": "caf\u00e9 et de restaurant suivi des", "start": 745.86, "duration": 3.96}, {"text": "viticulteurs donc ceux qui cultivent la", "start": 747.66, "duration": 3.72}, {"text": "vigne pour produire du vin ce qu'il faut", "start": 749.82, "duration": 2.94}, {"text": "retenir de ce classement c'est que les", "start": 751.38, "duration": 2.579}, {"text": "m\u00e9tiers les plus recherch\u00e9s sont", "start": 752.76, "duration": 3.24}, {"text": "globalement les m\u00e9tiers saisonniers qui", "start": 753.959, "duration": 3.361}, {"text": "dure en g\u00e9n\u00e9ral entre quelques semaines", "start": 756.0, "duration": 2.94}, {"text": "et quelques mois et qui sont bien", "start": 757.32, "duration": 3.48}, {"text": "souvent p\u00e9nibles et compliqu\u00e9s P\u00f4le", "start": 758.94, "duration": 3.839}, {"text": "Emploi aussi publi\u00e9 la liste des m\u00e9tiers", "start": 760.8, "duration": 4.38}, {"text": "qui ont le plus de mal \u00e0 recruter on", "start": 762.779, "duration": 3.841}, {"text": "retrouve \u00e0 la premi\u00e8re position des", "start": 765.18, "duration": 3.599}, {"text": "couvreurs qui r\u00e9alisent ou r\u00e9parent les", "start": 766.62, "duration": 3.959}, {"text": "toitures d'habitation suivi des", "start": 768.779, "duration": 3.481}, {"text": "pharmaciens merci beaucoup blanche alors", "start": 770.579, "duration": 3.0}, {"text": "le d\u00e9bat hier c'\u00e9tait le suivant faut-il", "start": 772.26, "duration": 3.48}, {"text": "interdire les vols de nuit dans tous les", "start": 773.579, "duration": 4.741}, {"text": "a\u00e9roports c'est une majorit\u00e9 de noms qui", "start": 775.74, "duration": 4.56}, {"text": "ressort de ce sondage pas de d\u00e9bat", "start": 778.32, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui du coup je ne peux que vous", "start": 780.3, "duration": 3.839}, {"text": "inviter \u00e0 nous suivre en version podcast", "start": 781.68, "duration": 4.14}, {"text": "mais c'est pas encore le cas sur Spotify", "start": 784.139, "duration": 4.44}, {"text": "Deezer Apple podcast j'en ai pas", "start": 785.82, "duration": 3.84}, {"text": "d'autres en t\u00eate l\u00e0 mais toutes les", "start": 788.579, "duration": 2.94}, {"text": "applis podcasts vous tapez Hugo descript", "start": 789.66, "duration": 3.6}, {"text": "vous allez pouvoir retrouver ce format", "start": 791.519, "duration": 3.661}, {"text": "l\u00e0 pour ce juste \u00e0 vous abonner au", "start": 793.26, "duration": 3.12}, {"text": "format des \u00e9tudes du jour pour \u00eatre s\u00fbr", "start": 795.18, "duration": 3.0}, {"text": "de ne pas le louper prenez soin de vous", "start": 796.38, "duration": 3.24}, {"text": "prenez vos proches et puis on se dit du", "start": 798.18, "duration": 3.92}, {"text": "coup \u00e0 tr\u00e8s vite", "start": 799.62, "duration": 2.48}]}