{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club comme tous les", "start": 0.08, "duration": 3.799}, {"text": "mois Erwan lestroan bonjour Erwan merci", "start": 1.599, "duration": 3.521}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 directeur conseil pour", "start": 3.879, "duration": 2.88}, {"text": "l'institut de sondage au doxa Francis", "start": 5.12, "duration": 3.2}, {"text": "brochet bonjour Francis c'est vous qui", "start": 6.759, "duration": 3.241}, {"text": "repr\u00e9sentez Ebra aujourd'hui les", "start": 8.32, "duration": 3.319}, {"text": "journaux r\u00e9gionaux du groupe Ebra", "start": 10.0, "duration": 3.36}, {"text": "journaux de l'Est de la France le bien", "start": 11.639, "duration": 3.321}, {"text": "public l'Alsace le progr\u00e8s et bien", "start": 13.36, "duration": 3.4}, {"text": "d'autres on va \u00e9videmment parler du", "start": 14.96, "duration": 3.92}, {"text": "barom\u00e8tre Muel au doxa pour Public S\u00e9nat", "start": 16.76, "duration": 3.92}, {"text": "et la presse r\u00e9gionale sur le budget", "start": 18.88, "duration": 3.52}, {"text": "actuellement examin\u00e9 au Parlement et", "start": 20.68, "duration": 3.88}, {"text": "jug\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement par les Fran\u00e7ais on", "start": 22.4, "duration": 3.92}, {"text": "va all voir les Fran\u00e7ais qui ne veulent", "start": 24.56, "duration": 4.119}, {"text": "pas non plus d'un 493 on regarde les", "start": 26.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9tails dans quelques instants et Alex", "start": 28.679, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a se passe pas bien pour Emmanuel", "start": 30.48, "duration": 3.04}, {"text": "Macron et Michel Barnier ah oui Emmanuel", "start": 31.759, "duration": 3.601}, {"text": "Macron qui est toujours un niveau record", "start": 33.52, "duration": 3.92}, {"text": "d'impopularit\u00e9 on voit \u00e7a dans quelques", "start": 35.36, "duration": 3.44}, {"text": "secondes d'abord on regarde l'actualit\u00e9", "start": 37.44, "duration": 3.68}, {"text": "dans nos", "start": 38.8, "duration": 2.32}, {"text": "[Musique]", "start": 41.55, "duration": 3.109}, {"text": "r\u00e9gions et l'info dans nos r\u00e9gions c'est", "start": 47.039, "duration": 5.0}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de Ren o\u00f9 un enfant de 5 ans est", "start": 50.199, "duration": 3.601}, {"text": "entre la vie et la mort apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9", "start": 52.039, "duration": 3.441}, {"text": "touch\u00e9 de balles dans la t\u00eate lors d'une", "start": 53.8, "duration": 3.68}, {"text": "course poursuite sur fond de trafic de", "start": 55.48, "duration": 3.599}, {"text": "drogue course poursuite qui visait son", "start": 57.48, "duration": 4.12}, {"text": "p\u00e8re la la mire de Rennes appelle \u00e0", "start": 59.079, "duration": 4.561}, {"text": "faire de la lutte contre le narcotrafic", "start": 61.6, "duration": 3.919}, {"text": "une priorit\u00e9 nationale on regarde ce", "start": 63.64, "duration": 4.24}, {"text": "sujet de Claire griot et Natacha Astor", "start": 65.519, "duration": 5.441}, {"text": "pour nos partenaires de TV", "start": 67.88, "duration": 3.08}, {"text": "Ren les stigmates de la fusillade sont", "start": 72.04, "duration": 5.399}, {"text": "encore visibles samedi soir un enfant de", "start": 75.159, "duration": 4.28}, {"text": "5 ans a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle lors d'une", "start": 77.439, "duration": 3.801}, {"text": "course poursuite entre deux voitures il", "start": 79.439, "duration": 3.64}, {"text": "est toujours entre la vie et la mort ses", "start": 81.24, "duration": 3.6}, {"text": "voitures arrivaient du quartier morpa \u00e0", "start": 83.079, "duration": 3.801}, {"text": "Rennes l\u00e0 o\u00f9 trois fusillades li\u00e9es au", "start": 84.84, "duration": 4.56}, {"text": "narcotrafic ont \u00e9clat\u00e9 en 24 heures", "start": 86.88, "duration": 4.12}, {"text": "c'est dans ce climat de violence que le", "start": 89.4, "duration": 3.28}, {"text": "nouveau pr\u00e9fet de Bretagne amoris de", "start": 91.0, "duration": 3.399}, {"text": "Saint-Quentin prend ses fonctions", "start": 92.68, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 donc \u00e0 combattre ce type de", "start": 94.399, "duration": 3.201}, {"text": "comportement il est normal que des", "start": 96.159, "duration": 3.681}, {"text": "victimes innocentes comme peut l'\u00eatre un", "start": 97.6, "duration": 4.28}, {"text": "enfant de 5 ans donc subissent les", "start": 99.84, "duration": 3.919}, {"text": "cons\u00e9quences de ce type de ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 101.88, "duration": 4.279}, {"text": "donc nous allons combattre tout cela", "start": 103.759, "duration": 4.68}, {"text": "avec beaucoup de volont\u00e9 et de", "start": 106.159, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9termination et je serai au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 108.439, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9lus donc qui ont besoin que l'\u00c9tat les", "start": 110.32, "duration": 4.28}, {"text": "accompagne face \u00e0 des situations de ce", "start": 112.36, "duration": 4.52}, {"text": "type le ministre de l'Int\u00e9rieur a envoy\u00e9", "start": 114.6, "duration": 4.64}, {"text": "dimanche soir la CRS 82 brigade", "start": 116.88, "duration": 4.159}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9e dans les violences urbaines", "start": 119.24, "duration": 3.04}, {"text": "elle est pr\u00e9sente chaque soir dans le", "start": 121.039, "duration": 2.641}, {"text": "quartier morpa pour une dur\u00e9e", "start": 122.28, "duration": 3.68}, {"text": "ind\u00e9termin\u00e9e moi je je me r\u00e9jouis de", "start": 123.68, "duration": 5.76}, {"text": "l'arriv\u00e9e de la CRS 82 mais il faut", "start": 125.96, "duration": 5.44}, {"text": "aussi des moyens au long cours parce que", "start": 129.44, "duration": 3.879}, {"text": "la lutte contre les les stup\u00e9fiants", "start": 131.4, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pas uniquement au moment des pics", "start": 133.319, "duration": 4.361}, {"text": "de fi\u00e8vre c'est aussi tout au long de", "start": 135.12, "duration": 4.24}, {"text": "l'ann\u00e9e qu'on a besoin de de cette", "start": 137.68, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sence c'est aussi des moyens de", "start": 139.36, "duration": 5.68}, {"text": "justice et puis des moyens de", "start": 142.92, "duration": 4.72}, {"text": "renseignement de pr\u00e9vention de m\u00e9diation", "start": 145.04, "duration": 5.04}, {"text": "de sant\u00e9 publique aussi parce que on est", "start": 147.64, "duration": 4.879}, {"text": "face \u00e0 des mafias internationales \u00e0 du", "start": 150.08, "duration": 5.04}, {"text": "grand banditisme un sentiment partag\u00e9", "start": 152.519, "duration": 4.321}, {"text": "par les syndicats de police Rennais l\u00e0", "start": 155.12, "duration": 3.479}, {"text": "on est vraiment dans dans dans une", "start": 156.84, "duration": 4.2}, {"text": "mont\u00e9e de la violence sur Rennes sur le", "start": 158.599, "duration": 3.961}, {"text": "quartier je pense aux habitants je pense", "start": 161.04, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e0 mes coll\u00e8gues \u00e7a devient tr\u00e8s", "start": 162.56, "duration": 3.36}, {"text": "compliqu\u00e9 le climat ici sur le quartier", "start": 164.159, "duration": 3.521}, {"text": "donc l\u00e0 on esp\u00e8re avec le nouveau pr\u00e9fet", "start": 165.92, "duration": 3.16}, {"text": "on va avoir un appui de poids pour de", "start": 167.68, "duration": 3.0}, {"text": "nouveau demander des effectifs pour nos", "start": 169.08, "duration": 3.879}, {"text": "coll\u00e8gues locauxs82 est l\u00e0 mais est l\u00e0", "start": 170.68, "duration": 3.88}, {"text": "que sur un temps donn\u00e9 nos coll\u00e8gues ont", "start": 172.959, "duration": 2.881}, {"text": "besoin vraiment de de travailler en", "start": 174.56, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'avoir du monde pour s\u00e9curiser", "start": 175.84, "duration": 4.119}, {"text": "tous les points d' parce que \u00e0 reen on a", "start": 178.28, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de point de d' d'apr\u00e8s les", "start": 179.959, "duration": 3.0}, {"text": "syndicats il manquerait 100 policiers", "start": 181.28, "duration": 3.679}, {"text": "sur Rennes \u00e0 ce sujet Nathalie ap\u00e9r\u00e9", "start": 182.959, "duration": 3.84}, {"text": "rencontrait le nouveau", "start": 184.959, "duration": 5.161}, {"text": "pr\u00e9fet herwan on voit cette enem", "start": 186.799, "duration": 6.121}, {"text": "\u00e9videmment drame li\u00e9 au trafic de drogue", "start": 190.12, "duration": 4.24}, {"text": "c'est un sujet d'inqui\u00e9tude pour les", "start": 192.92, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7ais les cons\u00e9quences de ce", "start": 194.36, "duration": 3.2}, {"text": "narcrafic oui c'est un sujet qui", "start": 195.64, "duration": 4.0}, {"text": "inqui\u00e8te tr\u00e8s fortement les Fran\u00e7ais", "start": 197.56, "duration": 4.52}, {"text": "d'autant plus que ils ont l'impression", "start": 199.64, "duration": 4.64}, {"text": "que la situation dans les quartiers se", "start": 202.08, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9grade d'ann\u00e9e en ann\u00e9e et en plus que", "start": 204.28, "duration": 3.959}, {"text": "les politiques qui sont mises en place", "start": 206.76, "duration": 3.399}, {"text": "ne sont pas efficaces donc il sont vent", "start": 208.239, "duration": 4.241}, {"text": "debout aujourd'hui contre le narcotrafic", "start": 210.159, "duration": 4.121}, {"text": "on les a sond\u00e9s le mois dernier dans", "start": 212.48, "duration": 3.399}, {"text": "dans not barom\u00e8tre s\u00e9curit\u00e9 pour Le", "start": 214.28, "duration": 4.519}, {"text": "Figaro et Fiducial 86 % des Fran\u00e7ais", "start": 215.879, "duration": 4.841}, {"text": "sont favorables \u00e0 l'extinction des", "start": 218.799, "duration": 3.961}, {"text": "op\u00e9rations plac net XXL vous savez c'est", "start": 220.72, "duration": 3.799}, {"text": "grande d\u00e9monstration des des forces de", "start": 222.76, "duration": 4.119}, {"text": "l'ordre sur le le terrain d'autorit\u00e9", "start": 224.519, "duration": 4.201}, {"text": "mais ils sont aussi 73 % \u00e0 \u00eatre", "start": 226.879, "duration": 3.681}, {"text": "favoraable \u00e0 choses assez s\u00e9curitaire", "start": 228.72, "duration": 3.76}, {"text": "mise en place de de Checkpoint \u00e0", "start": 230.56, "duration": 3.44}, {"text": "l'entr\u00e9e des quartiers surveill\u00e9 par les", "start": 232.48, "duration": 3.92}, {"text": "forces de l'ordre et puis m\u00eame plus loin", "start": 234.0, "duration": 5.319}, {"text": "que les trafiquants ils sont 73 % \u00e0", "start": 236.4, "duration": 4.679}, {"text": "valider le fait qu'on sanctionne plus", "start": 239.319, "duration": 3.12}, {"text": "durement les consommateurs c'est un", "start": 241.079, "duration": 3.201}, {"text": "sujet vraiment sur lequel les Fran\u00e7ais", "start": 242.439, "duration": 4.041}, {"text": "attendent une onde de choc soci\u00e9tal", "start": 244.28, "duration": 3.239}, {"text": "parce que \u00e7a suscite beaucoup", "start": 246.48, "duration": 2.36}, {"text": "d'inqui\u00e9tude et pour eux qui n'a pas", "start": 247.519, "duration": 2.56}, {"text": "lieu parce qu'il y a eu des mesures qui", "start": 248.84, "duration": 2.599}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 prises par ger\u00e9ral Herman vous", "start": 250.079, "duration": 3.681}, {"text": "citez ces op\u00e9rations place net pour vous", "start": 251.439, "duration": 4.281}, {"text": "ils on ils ont enfin pour eux pardon ils", "start": 253.76, "duration": 3.24}, {"text": "on demande encore plus oui pour", "start": 255.72, "duration": 2.4}, {"text": "l'instant ils ont eu l'impression que", "start": 257.0, "duration": 2.56}, {"text": "les les mesures mises en place \u00e9taient", "start": 258.12, "duration": 3.2}, {"text": "surtout de l'affichage et des", "start": 259.56, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9monstrations de force c'est ce que", "start": 261.32, "duration": 3.159}, {"text": "disait Natalie AP c'est qu'il faut de la", "start": 262.8, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sence de long cours des des forces de", "start": 264.479, "duration": 4.44}, {"text": "l'ordre pour rassurer les Fran\u00e7ais et", "start": 267.0, "duration": 3.08}, {"text": "leur montrer que le probl\u00e8me est pris \u00e0", "start": 268.919, "duration": 4.161}, {"text": "BR le corp on passe au barom\u00e8tre od doxa", "start": 270.08, "duration": 5.16}, {"text": "pour Public S\u00e9nat et la presse r\u00e9gionale", "start": 273.08, "duration": 3.839}, {"text": "on va parler du budget dans quelques", "start": 275.24, "duration": 3.0}, {"text": "instants c'est le th\u00e8me de ce mois-ci", "start": 276.919, "duration": 2.84}, {"text": "mais d'abord Alex comme tous les mois on", "start": 278.24, "duration": 2.88}, {"text": "commence par la c\u00f4e de popularit\u00e9 de", "start": 279.759, "duration": 3.361}, {"text": "l'ex\u00e9cutif oui Emmanuel Macron qui est", "start": 281.12, "duration": 3.56}, {"text": "toujours \u00e0 son niveau record", "start": 283.12, "duration": 4.519}, {"text": "d'impopularit\u00e9 75 % des Fran\u00e7ais pensent", "start": 284.68, "duration": 4.44}, {"text": "qu'Emmanuel Macron n'est pas un bon", "start": 287.639, "duration": 3.081}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique m\u00eame niveau", "start": 289.12, "duration": 3.56}, {"text": "d'impopularit\u00e9 que le mois dernier et", "start": 290.72, "duration": 4.08}, {"text": "quant au Premier ministre Michel Barnier", "start": 292.68, "duration": 4.799}, {"text": "sa popularit\u00e9 continue de chuter 37 %", "start": 294.8, "duration": 4.32}, {"text": "d'opinion favorbl c'est deux points de", "start": 297.479, "duration": 4.401}, {"text": "moins que le mois dernier heran Emmanuel", "start": 299.12, "duration": 4.48}, {"text": "Macron qui reste donc tr\u00e8s bas comment", "start": 301.88, "duration": 3.64}, {"text": "on l'explique mais ce qu'on ce qu'on", "start": 303.6, "duration": 3.84}, {"text": "voit c'est que alors qu'il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 305.52, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s impopulaire suite \u00e0 la r\u00e9forme des", "start": 307.44, "duration": 3.319}, {"text": "des retraites la s\u00e9quence de la", "start": 309.44, "duration": 3.88}, {"text": "dissolution a profond\u00e9ment d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 son", "start": 310.759, "duration": 4.44}, {"text": "lien avec les Fran\u00e7ais l\u00e0 \u00e7a va faire un", "start": 313.32, "duration": 4.2}, {"text": "mois et demi 2 mois qui qu'il est en", "start": 315.199, "duration": 4.601}, {"text": "retrait de la sc\u00e8ne nationale pour", "start": 317.52, "duration": 4.399}, {"text": "autant sa code de popularit\u00e9 reste", "start": 319.8, "duration": 5.28}, {"text": "englu\u00e9 au au plus bas \u00e0 titre de", "start": 321.919, "duration": 5.201}, {"text": "comparaison historique jamais Fran\u00e7ois", "start": 325.08, "duration": 3.559}, {"text": "mitteran Jacques Chirac ou Nicolas", "start": 327.12, "duration": 4.519}, {"text": "Sarkozi n'\u00e9tait endu aussi bas sur ses", "start": 328.639, "duration": 5.361}, {"text": "indices de popularit\u00e9 Fran\u00e7ois Hollande", "start": 331.639, "duration": 4.721}, {"text": "16 % a fait moins parce qu'il avait des", "start": 334.0, "duration": 4.6}, {"text": "frondeurs au sein m\u00eame de son camp \u00e7a", "start": 336.36, "duration": 4.119}, {"text": "peut appara\u00eetre encore pour Emmanuel", "start": 338.6, "duration": 3.4}, {"text": "Macron parce que sur l'\u00e9conomie le sujet", "start": 340.479, "duration": 3.121}, {"text": "se pose pas c'est les opinions sont", "start": 342.0, "duration": 2.88}, {"text": "assez transversales chez les", "start": 343.6, "duration": 2.68}, {"text": "sympathisants de de la majorit\u00e9", "start": 344.88, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en revanche sur les", "start": 346.28, "duration": 2.84}, {"text": "questions d'immigration on voit bien", "start": 348.08, "duration": 2.48}, {"text": "qu'il y a toujours eu un probl\u00e8me", "start": 349.12, "duration": 3.079}, {"text": "am\u00e9nager la jambe droite et la jambe", "start": 350.56, "duration": 3.96}, {"text": "gauche du du soutien ex\u00e9cutif donc \u00e7a", "start": 352.199, "duration": 3.921}, {"text": "peut \u00eatre assez compliqu\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0", "start": 354.52, "duration": 3.16}, {"text": "pour \u00e7a peut baisser encore parce que l\u00e0", "start": 356.12, "duration": 3.0}, {"text": "c'est stable par rapport \u00e7a peut baisser", "start": 357.68, "duration": 3.079}, {"text": "encore si vous voulez il y a un an il", "start": 359.12, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s impopulaire mais on", "start": 360.759, "duration": 3.121}, {"text": "avait toujours une personne sur deux qui", "start": 362.199, "duration": 3.481}, {"text": "le soutenait chez les 65 ans et plus", "start": 363.88, "duration": 3.439}, {"text": "chez les cadres chez les habitants de", "start": 365.68, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9tropole aujourd'hui dans ces", "start": 367.319, "duration": 3.481}, {"text": "populations l\u00e0 qui \u00e9taient des soutiens", "start": 369.36, "duration": 3.16}, {"text": "ind\u00e9fectibles ils ne sont plus qu'\u00e0", "start": 370.8, "duration": 3.959}, {"text": "peine un sur qu \u00e0 soutenir encore", "start": 372.52, "duration": 4.16}, {"text": "Emmanuel Macron donc le soutien au", "start": 374.759, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sident c'est \u00e9mouss\u00e9 le divorce la", "start": 376.68, "duration": 3.639}, {"text": "rupture avec les Fran\u00e7ais s'est faite il", "start": 378.84, "duration": 3.24}, {"text": "y a guerre aujourd'hui que les", "start": 380.319, "duration": 3.241}, {"text": "sympathisants renaissan chez lesquels il", "start": 382.08, "duration": 2.88}, {"text": "est il est majoritaire donc voil\u00e0 on a", "start": 383.56, "duration": 3.96}, {"text": "un lien tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9 Francis oui bien", "start": 384.96, "duration": 4.959}, {"text": "effectivement il n'a de popular", "start": 387.52, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui que chez les sympathisants", "start": 389.919, "duration": 3.201}, {"text": "de son", "start": 392.0, "duration": 3.84}, {"text": "parti ce qui est quand m\u00eame dommage pour", "start": 393.12, "duration": 4.12}, {"text": "un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dont le", "start": 395.84, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00f4le th\u00e9oriquement est de rassembler et", "start": 397.24, "duration": 4.16}, {"text": "on peut remarquer qu'il atteint le", "start": 400.039, "duration": 3.321}, {"text": "niveau d'impopularit\u00e9 qu'il avait lors", "start": 401.4, "duration": 4.4}, {"text": "des manifestations des gilets jaunes", "start": 403.36, "duration": 6.399}, {"text": "donc \u00e0 l'automne 2018 et moi je vois mal", "start": 405.8, "duration": 6.959}, {"text": "en effet comment il pourrait regagner de", "start": 409.759, "duration": 4.16}, {"text": "la", "start": 412.759, "duration": 4.84}, {"text": "popularit\u00e9 aupr\u00e8s de qui en faisant quoi", "start": 413.919, "duration": 5.881}, {"text": "il essaie d'exister sur le plan", "start": 417.599, "duration": 3.88}, {"text": "international mais on voit bien qu'il a", "start": 419.8, "duration": 3.519}, {"text": "du mal parce que sa parole porte", "start": 421.479, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup moins qu'avant et puis Michel", "start": 423.319, "duration": 3.32}, {"text": "Barnier n'a pas forc\u00e9ment envie de le", "start": 425.199, "duration": 3.201}, {"text": "laisser tout seul sur cette sc\u00e8ne", "start": 426.639, "duration": 4.12}, {"text": "internationale donc oui moi je serais", "start": 428.4, "duration": 4.799}, {"text": "assez d'accord avec vous je vois plut\u00f4t", "start": 430.759, "duration": 4.16}, {"text": "une d\u00e9gradation dans l'avenir qu'une", "start": 433.199, "duration": 3.84}, {"text": "am\u00e9lioration Michel Barnier lui il est", "start": 434.919, "duration": 3.881}, {"text": "en baisse de deux points est-ce que", "start": 437.039, "duration": 3.481}, {"text": "c'est une c\u00f4te de popularit\u00e9 qui est", "start": 438.8, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s basse pour un premier ministre", "start": 440.52, "duration": 3.28}, {"text": "fra\u00eechement nomm\u00e9 ou est-ce qu'on est", "start": 442.0, "duration": 3.68}, {"text": "dans la norme oui c'est bas pour apr\u00e8s", "start": 443.8, "duration": 3.16}, {"text": "un mois et demi \u00e0 Matignon c'est un", "start": 445.68, "duration": 2.76}, {"text": "niveau particuli\u00e8rement bas ce que \u00e7a", "start": 446.96, "duration": 4.359}, {"text": "indique surtout parce qu'il p\u00e2tit \u00e0", "start": 448.44, "duration": 4.68}, {"text": "plein de la tripolarisation de la vie", "start": 451.319, "duration": 3.361}, {"text": "publique mais ce que \u00e7a indique surtout", "start": 453.12, "duration": 2.96}, {"text": "c'est que sa marche de man\u0153uvre et sa", "start": 454.68, "duration": 3.88}, {"text": "marche de soutien est r\u00e9duite 37 points", "start": 456.08, "duration": 4.64}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui consid\u00e8ent qu'il est un", "start": 458.56, "duration": 4.0}, {"text": "bon premier ministre c'est 5 points de", "start": 460.72, "duration": 4.84}, {"text": "moins que Gabriel Atal en juin 2024 donc", "start": 462.56, "duration": 4.599}, {"text": "c'est assez r\u00e9duit et puis c'est vrai", "start": 465.56, "duration": 3.4}, {"text": "que Michel Barnier il est face \u00e0 une", "start": 467.159, "duration": 3.88}, {"text": "grande difficult\u00e9 aujourd'hui autant les", "start": 468.96, "duration": 4.04}, {"text": "Fran\u00e7ais ont beaucoup aim\u00e9 son attitude", "start": 471.039, "duration": 3.361}, {"text": "autoritaire lors du discours de", "start": 473.0, "duration": 3.159}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale quand il a rappel\u00e9", "start": 474.4, "duration": 3.44}, {"text": "les oppositions \u00e0 une certaine", "start": 476.159, "duration": 4.641}, {"text": "discipline autant aujourd'hui le le", "start": 477.84, "duration": 4.84}, {"text": "Barnier autoritaire sur la question des", "start": 480.8, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9penses et des recettes avec les", "start": 482.68, "duration": 3.919}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont quand m\u00eame dans le coin", "start": 485.039, "duration": 2.921}, {"text": "de leur t\u00eate que tout \u00e7a va leur", "start": 486.599, "duration": 3.16}, {"text": "retomber dessus t\u00f4t ou tard en terme de", "start": 487.96, "duration": 3.56}, {"text": "pouvoir d'achat c'est beaucoup plus", "start": 489.759, "duration": 5.12}, {"text": "compliqu\u00e9 pour Michel Barnier \u00e0 titre de", "start": 491.52, "duration": 7.04}, {"text": "de rappel historique en mars", "start": 494.879, "duration": 6.44}, {"text": "1983 Fran\u00e7ois mit\u00e9ran et Pierre morroi", "start": 498.56, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9cident d'une cure d'aust\u00e9rit\u00e9 pour la", "start": 501.319, "duration": 2.961}, {"text": "France qu'on appellerera le le tournant", "start": 502.759, "duration": 3.44}, {"text": "de la rigueur pierre morroi \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 504.28, "duration": 4.68}, {"text": "perd 10 points de de popularit\u00e9 c'est", "start": 506.199, "duration": 4.28}, {"text": "des mesures qui sont extr\u00eamement", "start": 508.96, "duration": 4.12}, {"text": "impopulaires dans dans l'opinion et il y", "start": 510.479, "duration": 4.761}, {"text": "a de grandes chances que Michel Barnier", "start": 513.08, "duration": 4.079}, {"text": "subisse de l'impopularit\u00e9 en mettant en", "start": 515.24, "duration": 3.44}, {"text": "place ces mesures o\u00f9 les Fran\u00e7ais ont", "start": 517.159, "duration": 3.081}, {"text": "l'impression non seulement qu'il y a", "start": 518.68, "duration": 2.88}, {"text": "trop d'imp\u00f4ts mais en plus qu'il y a pas", "start": 520.24, "duration": 3.359}, {"text": "assez d'\u00e9conomie que \u00e7a va d\u00e9grader leur", "start": 521.56, "duration": 3.64}, {"text": "pouvoir d'achat mais aussi la qualit\u00e9", "start": 523.599, "duration": 3.521}, {"text": "des des services publics donc \u00e7a suscite", "start": 525.2, "duration": 3.52}, {"text": "de l'inqui\u00e9tude et \u00e7a d\u00e9cr\u00e9dibilise", "start": 527.12, "duration": 3.12}, {"text": "Michel Barnier et on vient sur budget", "start": 528.72, "duration": 2.679}, {"text": "dans quelques instants mais d'abord sur", "start": 530.24, "duration": 2.68}, {"text": "la la popularit\u00e9 de Michel Barnier il", "start": 531.399, "duration": 2.601}, {"text": "garde quand m\u00eame une bonne c\u00f4te chez", "start": 532.92, "duration": 3.039}, {"text": "Renaissance et chez leslr oui bien \u00e7a", "start": 534.0, "duration": 3.16}, {"text": "c'est la diff\u00e9rence avec le pr\u00e9sident de", "start": 535.959, "duration": 2.521}, {"text": "la R\u00e9publique c'est que lui il a une", "start": 537.16, "duration": 4.16}, {"text": "bonne c\u00f4te semble-t-il chelr mais aussi", "start": 538.48, "duration": 4.44}, {"text": "relativement aupr\u00e8s du rassemblement", "start": 541.32, "duration": 2.88}, {"text": "national ce qui n'est pas surprenant", "start": 542.92, "duration": 3.76}, {"text": "compte tenu de la politique qu'il m\u00e8ne", "start": 544.2, "duration": 3.92}, {"text": "mais moi ce qui me frappe si vous voulez", "start": 546.68, "duration": 2.8}, {"text": "c'est j'allais dire en tant que", "start": 548.12, "duration": 3.24}, {"text": "journaliste de presse r\u00e9gionale c'est", "start": 549.48, "duration": 3.599}, {"text": "c'est la mode Barnier dans la presse", "start": 551.36, "duration": 3.68}, {"text": "parisienne \u00e7a me fait assez sourire", "start": 553.079, "duration": 3.361}, {"text": "parce que Barnier \u00e9tait quand m\u00eame", "start": 555.04, "duration": 4.44}, {"text": "largement sous-estim\u00e9 sinon m\u00e9pris\u00e9 dans", "start": 556.44, "duration": 5.04}, {"text": "les m\u00e9dias parisiens parce que c\u00e9it un", "start": 559.48, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9lu local qui en plus faisait sa", "start": 561.48, "duration": 4.88}, {"text": "carri\u00e8re \u00e0 \u00e0 Bruxelles je dire il a eu", "start": 563.519, "duration": 4.961}, {"text": "tr\u00e8s peu finalement d'\u00e9chos sur la la la", "start": 566.36, "duration": 3.719}, {"text": "n\u00e9gociation qu'il a est sur le brexit", "start": 568.48, "duration": 2.96}, {"text": "parce que \u00e7a passionnait pas la presse", "start": 570.079, "duration": 3.041}, {"text": "parisienne et l\u00e0 tout d'un coup il y a", "start": 571.44, "duration": 3.6}, {"text": "une mode alors on parle de ces ces", "start": 573.12, "duration": 3.36}, {"text": "costumes un peu larges \u00e9videmment c'est", "start": 575.04, "duration": 4.08}, {"text": "pas le slim macronien on parle de son", "start": 576.48, "duration": 5.0}, {"text": "phras\u00e9 un peu lent on parle de son \u00e2ge", "start": 579.12, "duration": 4.56}, {"text": "mais il est c'est une sorte de mode", "start": 581.48, "duration": 4.52}, {"text": "paradoxale je sais pas si elle va durer", "start": 583.68, "duration": 4.04}, {"text": "mais moi elle m'amuse mais mais vous qui", "start": 586.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eates sur sa zone de couverture hein", "start": 587.72, "duration": 3.119}, {"text": "puisque il est issu d'un territoire", "start": 589.24, "duration": 3.08}, {"text": "couvert par les journaux du groupe \u00e9bra", "start": 590.839, "duration": 3.56}, {"text": "le le fait que ce soit un \u00e9lu local et", "start": 592.32, "duration": 3.759}, {"text": "qu' soit identifi\u00e9 comme un \u00e9lu local", "start": 594.399, "duration": 2.721}, {"text": "c'est pour vous c'est c'est pas", "start": 596.079, "duration": 4.041}, {"text": "forc\u00e9ment un bon point \u00e0 Paris non", "start": 597.12, "duration": 5.24}, {"text": "aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais c'est possible c'est", "start": 600.12, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pour \u00e7a que moi je serais", "start": 602.36, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre moins pessimiste que vous sur", "start": 603.48, "duration": 4.039}, {"text": "l'avenir je dire de la popularit\u00e9 de", "start": 605.519, "duration": 4.841}, {"text": "Michel Barnier je pense qu'il peut tout", "start": 607.519, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e0 fait alors pas devenir extr\u00eamement", "start": 610.36, "duration": 4.68}, {"text": "populaire parce qu'il a des mesures", "start": 613.72, "duration": 3.239}, {"text": "impopulaire \u00e0 prendre mais en tout cas", "start": 615.04, "duration": 3.88}, {"text": "ne pas rester dans ce dans ce niveau et", "start": 616.959, "duration": 3.241}, {"text": "puis l'enjeu pour Michel Barnier vu", "start": 618.92, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il n'a pas de majorit\u00e9 solide \u00e0", "start": 620.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale du point de vue de", "start": 622.12, "duration": 3.08}, {"text": "sa popularit\u00e9 \u00e7a va \u00eatre aussi de faire", "start": 623.44, "duration": 3.8}, {"text": "porter un peu la responsabilit\u00e9 sur le", "start": 625.2, "duration": 4.199}, {"text": "Parlement c'est-\u00e0-dire d'\u00eatre dans le le", "start": 627.24, "duration": 4.56}, {"text": "dialogue avec le parlementaire dans la", "start": 629.399, "duration": 4.721}, {"text": "dans la coconstruction faire moins de", "start": 631.8, "duration": 3.96}, {"text": "projets de loi plus de propositions de", "start": 634.12, "duration": 5.44}, {"text": "loi d'initiativ parlementaire apr\u00e8s il", "start": 635.76, "duration": 4.6}, {"text": "ne faudra pas aussi que les", "start": 639.56, "duration": 2.6}, {"text": "parlementaires red\u00e9finissent", "start": 640.36, "duration": 3.919}, {"text": "compl\u00e8tement ses orientations politiques", "start": 642.16, "duration": 4.96}, {"text": "on va en parler avec le budget si le", "start": 644.279, "duration": 4.24}, {"text": "budget qu' a propos\u00e9 initialement le", "start": 647.12, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement est compl\u00e8tement remani\u00e9 ce", "start": 648.519, "duration": 3.281}, {"text": "qui est d'ailleurs le cas par", "start": 650.72, "duration": 3.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il va \u00eatre oblig\u00e9", "start": 651.8, "duration": 4.92}, {"text": "de passer davantage en force notamment", "start": 654.04, "duration": 4.919}, {"text": "en utilisant le 493 et l\u00e0 \u00e7a peut lui", "start": 656.72, "duration": 3.76}, {"text": "co\u00fbter des points de popularit\u00e9 mais on", "start": 658.959, "duration": 2.841}, {"text": "va en parler ouis ben on va en parler", "start": 660.48, "duration": 2.76}, {"text": "mais vous gardez la parole Alex puisque", "start": 661.8, "duration": 2.96}, {"text": "la perception que les Fran\u00e7ais se font", "start": 663.24, "duration": 3.2}, {"text": "du budget \u00e7a risque pas d'arranger la", "start": 664.76, "duration": 2.96}, {"text": "popularit\u00e9 les affaires de Michel", "start": 666.44, "duration": 2.88}, {"text": "Barnier et non ce budget il n'est pas du", "start": 667.72, "duration": 4.239}, {"text": "tout soutenu par les Fran\u00e7ais 35 %", "start": 669.32, "duration": 4.88}, {"text": "d'entre eux estiment que ce budget va", "start": 671.959, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e9duire le d\u00e9ficit 26 % seulement", "start": 674.2, "duration": 4.4}, {"text": "pensent qu'il sera efficace pour", "start": 677.16, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise seulement 20 %", "start": 678.6, "duration": 4.919}, {"text": "estim qu'il sera juste socialement et \u00e0", "start": 680.76, "duration": 5.759}, {"text": "peine 15 % des Fran\u00e7ais trouvent que ce", "start": 683.519, "duration": 5.481}, {"text": "budget prot\u00e9gera le pouvoir d'achat et", "start": 686.519, "duration": 4.12}, {"text": "puis dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 le gouvernement", "start": 689.0, "duration": 3.36}, {"text": "ne r\u00e9unirait pas de majorit\u00e9 sur ce", "start": 690.639, "duration": 4.961}, {"text": "budget ce qui est fort probable 67 % des", "start": 692.36, "duration": 5.56}, {"text": "Fran\u00e7ais trouveraient qu'une adoption du", "start": 695.6, "duration": 5.679}, {"text": "budget par 493 serait injustifi\u00e9 heran", "start": 697.92, "duration": 4.52}, {"text": "on le voit ce budget il est jug\u00e9 tr\u00e8s", "start": 701.279, "duration": 2.921}, {"text": "s\u00e9v\u00e8rement par les Fran\u00e7ais oui tout \u00e0", "start": 702.44, "duration": 3.8}, {"text": "fait c'est vrai que il se pose m\u00eame la", "start": 704.2, "duration": 4.48}, {"text": "question du consentement \u00e0 ce \u00e0 ce", "start": 706.24, "duration": 4.48}, {"text": "nouveau budget de son acceptabilit\u00e9 et", "start": 708.68, "duration": 3.92}, {"text": "c'est vrai que on le voit les Fran\u00e7ais", "start": 710.72, "duration": 3.359}, {"text": "non seulement ont l'impression que ce", "start": 712.6, "duration": 3.44}, {"text": "sera pas b\u00e9n\u00e9fique pour eux pour leur", "start": 714.079, "duration": 3.44}, {"text": "pouvoir d'achat que ce sera pas juste", "start": 716.04, "duration": 3.599}, {"text": "socialement mais en plus que que ce sera", "start": 717.519, "duration": 3.721}, {"text": "pas b\u00e9n\u00e9fique pour le collectif pour", "start": 719.639, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise pour r\u00e9duire le", "start": 721.24, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9ficit donc le le consentement \u00e0 ce ce", "start": 722.839, "duration": 4.041}, {"text": "nouveau budget il va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 725.48, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 obtenir dans un contexte o\u00f9 quand on", "start": 726.88, "duration": 4.0}, {"text": "les se sur le sujet d\u00e9j\u00e0 les Fran\u00e7ais", "start": 729.04, "duration": 2.919}, {"text": "ont l'impression qu'ils payent trop", "start": 730.88, "duration": 3.48}, {"text": "d'imp\u00f4ts ils sont 2 tiers \u00e0 avoir ce", "start": 731.959, "duration": 4.761}, {"text": "sentiment ils ont le sentiment aussi que", "start": 734.36, "duration": 3.8}, {"text": "c'est un budget dans lequel il y a trop", "start": 736.72, "duration": 4.2}, {"text": "d'imp\u00f4ts et pas assez d'\u00e9conomie \u00e7a", "start": 738.16, "duration": 4.52}, {"text": "c'est le le point important et surtout", "start": 740.92, "duration": 3.52}, {"text": "ils sont tr\u00e8s favorable \u00e0 des mesures", "start": 742.68, "duration": 3.76}, {"text": "qui les concernent de loin quand on veut", "start": 744.44, "duration": 3.6}, {"text": "augmenter les imp\u00f4ts des grandes", "start": 746.44, "duration": 3.68}, {"text": "entreprises des Fran\u00e7ais les plus riches", "start": 748.04, "duration": 3.479}, {"text": "il commence par contre \u00e0 \u00eatre", "start": 750.12, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9favorable quand on veut baisser les", "start": 751.519, "duration": 2.88}, {"text": "dotations aux collectivit\u00e9s quand on", "start": 752.88, "duration": 3.36}, {"text": "veut revoir les tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 754.399, "duration": 4.161}, {"text": "mettre en place des malus pour pour les", "start": 756.24, "duration": 4.08}, {"text": "v\u00e9hicules donc c'est un budget qui", "start": 758.56, "duration": 3.719}, {"text": "suscite de l'inqui\u00e9tude en fait plus ils", "start": 760.32, "duration": 3.48}, {"text": "sont concern\u00e9s moins ils sont favorables", "start": 762.279, "duration": 3.041}, {"text": "absolument et ils ont le sentiment que", "start": 763.8, "duration": 3.039}, {"text": "de toute fa\u00e7on directement ou", "start": 765.32, "duration": 4.319}, {"text": "indirectement ces recettes qui doivent", "start": 766.839, "duration": 4.601}, {"text": "augmenter pour l'\u00c9tat \u00e7a va \u00eatre de", "start": 769.639, "duration": 3.281}, {"text": "l'argent qu'on va leur demander \u00e0 un", "start": 771.44, "duration": 2.639}, {"text": "moment ou un autre c'est vrai que c'est", "start": 772.92, "duration": 2.88}, {"text": "c'est un sentiment tr\u00e8s pr\u00e9sent dans la", "start": 774.079, "duration": 3.44}, {"text": "population le sentiment que t\u00f4t ou tard", "start": 775.8, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a va leur retomber dessus \u00e0 alors m\u00eame", "start": 777.519, "duration": 3.201}, {"text": "qu'ils ont l'impression d'avoir fait", "start": 779.519, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 beaucoup d'efforts sur leur pouvoir", "start": 780.72, "duration": 4.359}, {"text": "d'achat et reni\u00e9 sur leur confort avec", "start": 782.92, "duration": 4.76}, {"text": "la crise de l'inflation et de l'\u00e9nergie", "start": 785.079, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a arrive \u00e0 un moment difficile pour les", "start": 787.68, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais en terme d'acceptabilit\u00e9 et de", "start": 789.079, "duration": 3.76}, {"text": "consentement Francis oui c'est c'est le", "start": 790.6, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9fi de Michel Barnier qui en arrivant a", "start": 792.839, "duration": 4.8}, {"text": "dit qu'il voulait davantage de justice", "start": 794.8, "duration": 5.2}, {"text": "fiscale pour l'instant il ne convint pas", "start": 797.639, "duration": 4.801}, {"text": "dans ce domaine moi je tire deux autres", "start": 800.0, "duration": 4.24}, {"text": "enseignements de ce ce sondage le", "start": 802.44, "duration": 3.399}, {"text": "premier c'est que en fait les Fran\u00e7ais", "start": 804.24, "duration": 3.08}, {"text": "n'y croient plus et on peut les", "start": 805.839, "duration": 3.321}, {"text": "comprendre parce que quand on voit les", "start": 807.32, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent budget quand on voit le", "start": 809.16, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9rapage du d\u00e9ficit on nous annonce 44", "start": 811.04, "duration": 5.799}, {"text": "puis 47 puis 6,1 et puis c'est 50", "start": 814.48, "duration": 3.599}, {"text": "milliards de plus d'ailleurs les", "start": 816.839, "duration": 2.8}, {"text": "milliards ne veulent plus rien signifier", "start": 818.079, "duration": 3.161}, {"text": "aujourd'hui je comprends que les", "start": 819.639, "duration": 3.121}, {"text": "Fran\u00e7ais soient quand m\u00eame assez scepti", "start": 821.24, "duration": 3.599}, {"text": "sur sur qu'on leur propose et puis le", "start": 822.76, "duration": 4.0}, {"text": "deuxi\u00e8me enseignement c'est le pouvoir", "start": 824.839, "duration": 4.56}, {"text": "d'achat \u00e9videmment que c'est la premi\u00e8re", "start": 826.76, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais je veux dire", "start": 829.399, "duration": 4.201}, {"text": "on parle \u00e9norm\u00e9ment d'immigration pas", "start": 831.279, "duration": 4.641}, {"text": "toujours \u00e0 tort mais enfin la premi\u00e8re", "start": 833.6, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais \u00e7a reste et", "start": 835.92, "duration": 3.599}, {"text": "on peut le comprendre le pouvoir d'achat", "start": 837.56, "duration": 3.399}, {"text": "ouais et l\u00e0-dessus effectivement c'est", "start": 839.519, "duration": 3.041}, {"text": "tr\u00e8s n\u00e9gatif il y a un pourcentage", "start": 840.959, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9norme de Fran\u00e7ais qui pensent que ce", "start": 842.56, "duration": 3.16}, {"text": "budget va impacter leur pouvoir d'achat", "start": 844.079, "duration": 2.721}, {"text": "oui tout \u00e0 fait parce qu'ils ont", "start": 845.72, "duration": 3.28}, {"text": "l'impression qu'on qu'on va renier sur", "start": 846.8, "duration": 4.279}, {"text": "sur leur pouvoir d'achat alors m\u00eame que", "start": 849.0, "duration": 3.519}, {"text": "ce qu'ils attendraient eux c'est des", "start": 851.079, "duration": 3.601}, {"text": "mesures pour le rebooster donc c'est", "start": 852.519, "duration": 4.081}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 il y a tout un un d\u00e9calage", "start": 854.68, "duration": 4.24}, {"text": "et aussi un travail \u00e9norme pour Michel", "start": 856.6, "duration": 4.72}, {"text": "Barnier sur l'acceptabilit\u00e9 de de ce", "start": 858.92, "duration": 4.2}, {"text": "budget mais c'est r\u00e9ussir \u00e0 faire", "start": 861.32, "duration": 3.12}, {"text": "comprendre aux gens qu'il faut faire des", "start": 863.12, "duration": 3.079}, {"text": "efforts pour le collectif quand bienen", "start": 864.44, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame \u00e7a peut impacter leur situation \u00e0", "start": 866.199, "duration": 3.801}, {"text": "travers leurs imp\u00f4ts mais peut-\u00eatre \u00e0", "start": 868.68, "duration": 3.2}, {"text": "travers les tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e7a", "start": 870.0, "duration": 3.32}, {"text": "c'est c'est un point tr\u00e8s important et", "start": 871.88, "duration": 2.8}, {"text": "les Fran\u00e7ais alors qu'ils attendent", "start": 873.32, "duration": 2.959}, {"text": "qu'on revalorise leur pouvoir d'achat on", "start": 874.68, "duration": 3.68}, {"text": "leur parle de geler la revalorisation", "start": 876.279, "duration": 5.761}, {"text": "des retraites de revoir certains malus", "start": 878.36, "duration": 5.64}, {"text": "pour les v\u00e9hicules c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 882.04, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 accepter pour eux et c'est vrai qu'il", "start": 884.0, "duration": 3.32}, {"text": "y a ce sentiment que de toute fa\u00e7on ils", "start": 885.56, "duration": 3.6}, {"text": "vont ils vont payer la note \u00e0 la fin", "start": 887.32, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs je le disais le budget", "start": 889.16, "duration": 2.679}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 initialement par le", "start": 890.8, "duration": 2.52}, {"text": "gouvernement il est en train d'\u00eatre", "start": 891.839, "duration": 3.24}, {"text": "compl\u00e8tement remani\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 893.32, "duration": 3.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et la question", "start": 895.079, "duration": 3.481}, {"text": "c'est peut-\u00eatre que ce budget dans la", "start": 896.6, "duration": 3.799}, {"text": "version de la l'assembl\u00e9e est-il plus", "start": 898.56, "duration": 4.04}, {"text": "populaire vis-\u00e0-vis des Fran\u00e7ais car il", "start": 900.399, "duration": 3.921}, {"text": "y a des mesures qui pouvaient provoquer", "start": 902.6, "duration": 3.239}, {"text": "un m\u00e9contentement qui ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9", "start": 904.32, "duration": 3.6}, {"text": "la hausse de la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 905.839, "duration": 4.521}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e la hausse du malus", "start": 907.92, "duration": 5.039}, {"text": "automobile \u00e7a a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e", "start": 910.36, "duration": 4.76}, {"text": "par les d\u00e9put\u00e9s des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 912.959, "duration": 4.921}, {"text": "notamment sous l'initiative des", "start": 915.12, "duration": 4.079}, {"text": "amendements de la gauche du nouveau", "start": 917.88, "duration": 3.759}, {"text": "front populaire ont p\u00e9rennis\u00e9 la", "start": 919.199, "duration": 3.921}, {"text": "contribution exceptionnelle des haut", "start": 921.639, "duration": 3.32}, {"text": "revenus et ont \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 une taxe", "start": 923.12, "duration": 4.0}, {"text": "exceptionnelle sur les dividendes", "start": 924.959, "duration": 4.401}, {"text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par les entreprises du caca ce", "start": 927.12, "duration": 3.839}, {"text": "sont peut-\u00eatre des mesures qui", "start": 929.36, "duration": 3.0}, {"text": "concernent moins les Fran\u00e7ais et qui", "start": 930.959, "duration": 3.161}, {"text": "sont peut-\u00eatre plus populaires oui tout", "start": 932.36, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e0 fait c'est vrai que la question du", "start": 934.12, "duration": 4.279}, {"text": "consentement \u00e0 \u00e0 l'imp\u00f4t et \u00e0 ce nouveau", "start": 935.399, "duration": 5.24}, {"text": "budget elle est cruciale dans cette", "start": 938.399, "duration": 4.041}, {"text": "acceptation et dans ce que vont voter", "start": 940.639, "duration": 3.801}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s probablement et plus on", "start": 942.44, "duration": 3.959}, {"text": "enl\u00e8vera les mesures dont les Fran\u00e7ais", "start": 944.44, "duration": 3.839}, {"text": "ont l'impression qu'elles sont injustes", "start": 946.399, "duration": 4.24}, {"text": "socialement plus l'acceptabilit\u00e9 sera", "start": 948.279, "duration": 3.56}, {"text": "sera renforc\u00e9e mais c'est vrai que c'est", "start": 950.639, "duration": 2.521}, {"text": "une ligne de cr\u00eate et c'est c'est tout", "start": 951.839, "duration": 3.201}, {"text": "l'enjeu du travail des d\u00e9put\u00e9s Francis", "start": 953.16, "duration": 3.599}, {"text": "oui on revient \u00e0 la question de la", "start": 955.04, "duration": 4.0}, {"text": "justice fiscale moi je crois que", "start": 956.759, "duration": 6.08}, {"text": "Fran\u00e7ais sont en \u00e9conomie beaucoup plus", "start": 959.04, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e9duqu\u00e9s qu'on ne le dit ils comprennent", "start": 962.839, "duration": 3.68}, {"text": "bien qu'il y a des efforts \u00e0 faire il", "start": 964.759, "duration": 3.2}, {"text": "comprennent bien qu'il y a un d\u00e9ficit et", "start": 966.519, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on ne peut pas vivre \u00e9ternellement", "start": 967.959, "duration": 4.24}, {"text": "avec un d\u00e9ficit aussi important euh ce", "start": 969.279, "duration": 5.081}, {"text": "qu'il demande c'est que l'effort soit", "start": 972.199, "duration": 5.481}, {"text": "partag\u00e9 voil\u00e0 et et l\u00e0 ils ont", "start": 974.36, "duration": 4.599}, {"text": "l'impression qu'il n'est pas partag\u00e9", "start": 977.68, "duration": 3.36}, {"text": "comme il devrait l'\u00eatre quand il voient", "start": 978.959, "duration": 4.44}, {"text": "les les ann\u00e9es pass\u00e9es o\u00f9 certains se", "start": 981.04, "duration": 4.279}, {"text": "sont consid\u00e9rablement enrichis d'autres", "start": 983.399, "duration": 4.761}, {"text": "beaucoup moins \u00e9videmment ils se disent", "start": 985.319, "duration": 4.601}, {"text": "il faudrait que \u00e7a se passe autrement", "start": 988.16, "duration": 4.239}, {"text": "ouais mais Erwan les Fran\u00e7ais ils disent", "start": 989.92, "duration": 4.08}, {"text": "que les efforts qui leur sont demand\u00e9s", "start": 992.399, "duration": 3.92}, {"text": "ne sont pas payants ne seront pas", "start": 994.0, "duration": 5.279}, {"text": "payants mais est-ce que ils sont", "start": 996.319, "duration": 4.96}, {"text": "conscients et ils sont pr\u00eats \u00e0 accepter", "start": 999.279, "duration": 4.201}, {"text": "le fait qu'il faut des efforts et que vu", "start": 1001.279, "duration": 3.761}, {"text": "la situation des finances publiques il", "start": 1003.48, "duration": 3.44}, {"text": "va falloir faire des efforts oui oui \u00e7a", "start": 1005.04, "duration": 4.239}, {"text": "tout \u00e0 fait \u00e7a ils ont bien en t\u00eate le", "start": 1006.92, "duration": 3.96}, {"text": "cette difficult\u00e9 dans lequelle se", "start": 1009.279, "duration": 2.761}, {"text": "situent les finances publiques", "start": 1010.88, "duration": 3.399}, {"text": "fran\u00e7aises aujourd'hui et aussi c'est", "start": 1012.04, "duration": 3.84}, {"text": "c'est c'est int\u00e9ressant de le noter", "start": 1014.279, "duration": 3.601}, {"text": "c'est que cette question macro de la", "start": 1015.88, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9duction de la dette et des d\u00e9ficits", "start": 1017.88, "duration": 5.28}, {"text": "elle pr\u00e9occupe quand m\u00eame les Fran\u00e7ais", "start": 1020.959, "duration": 3.921}, {"text": "parce que \u00e7a dit beaucoup de l'\u00e9tat de", "start": 1023.16, "duration": 3.879}, {"text": "la France et de la confiance en l'avenir", "start": 1024.88, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9conomique et les Fran\u00e7ais ont bien en", "start": 1027.039, "duration": 3.361}, {"text": "t\u00eate que si l'avenir \u00e9conomique de la", "start": 1028.72, "duration": 3.959}, {"text": "France se d\u00e9grade t\u00f4t ou tard leurs", "start": 1030.4, "duration": 4.159}, {"text": "finances personnelles se d\u00e9graderont", "start": 1032.679, "duration": 3.28}, {"text": "c'est quelque chose qui pr\u00e9occupe", "start": 1034.559, "duration": 2.921}, {"text": "fortement les Fran\u00e7ais par exemple quand", "start": 1035.959, "duration": 3.08}, {"text": "on a parl\u00e9 d'une possible d\u00e9gradation de", "start": 1037.48, "duration": 3.839}, {"text": "la note fran\u00e7aise il y a quelques mois", "start": 1039.039, "duration": 4.52}, {"text": "on avait un niveau d'inqui\u00e9tude qui", "start": 1041.319, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tait du m\u00eame niveau qu'en 2012 quand la", "start": 1043.559, "duration": 4.52}, {"text": "France a perdu son triple A donc c'est", "start": 1045.959, "duration": 4.161}, {"text": "une inqui\u00e9tude qui qui reste importante", "start": 1048.079, "duration": 3.521}, {"text": "et qui est partag\u00e9e par les Fran\u00e7ais", "start": 1050.12, "duration": 2.6}, {"text": "quand bien m\u00eame on n pas dans le", "start": 1051.6, "duration": 2.24}, {"text": "quotidien on est sur quelque chose", "start": 1052.72, "duration": 3.199}, {"text": "d'assez macro maintenant la question", "start": 1053.84, "duration": 4.4}, {"text": "c'est des recettes et de l'acceptabilit\u00e9", "start": 1055.919, "duration": 3.561}, {"text": "des des recettes qui vont \u00eatre mises en", "start": 1058.24, "duration": 3.76}, {"text": "place aujourd'hui dans notre sondage 64", "start": 1059.48, "duration": 4.8}, {"text": "% des Fran\u00e7ais pensent que ce budget ne", "start": 1062.0, "duration": 5.559}, {"text": "r\u00e9duira pas le d\u00e9ficit de la France 73 %", "start": 1064.28, "duration": 4.8}, {"text": "pensent que \u00e7a ne sera pas efficace pour", "start": 1067.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise alors les Fran\u00e7ais", "start": 1069.08, "duration": 3.36}, {"text": "sont pas tous \u00e9conomistes donc c'est pas", "start": 1070.88, "duration": 3.919}, {"text": "n\u00e9cessairement une r\u00e9alit\u00e9 intangible", "start": 1072.44, "duration": 4.08}, {"text": "mais en tout cas il faut restaurer la", "start": 1074.799, "duration": 3.081}, {"text": "confiance dans les mesures qui vont \u00eatre", "start": 1076.52, "duration": 2.72}, {"text": "mises en place par parce que c'est un", "start": 1077.88, "duration": 2.72}, {"text": "effort collectif qui est n\u00e9cessaire", "start": 1079.24, "duration": 2.6}, {"text": "ouais et l\u00e0-dessus il a \u00e9chou\u00e9 pour le", "start": 1080.6, "duration": 3.0}, {"text": "coup Michel Barnier \u00e0 faire passer son", "start": 1081.84, "duration": 3.56}, {"text": "message d'effort n\u00e9cessaire et d'effort", "start": 1083.6, "duration": 3.16}, {"text": "justement r\u00e9parti il \u00e9choue pour", "start": 1085.4, "duration": 4.08}, {"text": "l'instant il \u00e9choue pour l'instant mais", "start": 1086.76, "duration": 4.76}, {"text": "il n'est pas vraiment aid\u00e9 par sa", "start": 1089.48, "duration": 5.48}, {"text": "majorit\u00e9 faut \u00eatre clair parce que pour", "start": 1091.52, "duration": 5.68}, {"text": "prendre des mesures difficiles il faut", "start": 1094.96, "duration": 4.44}, {"text": "pouvoir expliquer qu'il y a une logique", "start": 1097.2, "duration": 6.44}, {"text": "qu'il y a un cap qu'il y a un \u00e9quilibre", "start": 1099.4, "duration": 6.48}, {"text": "or l\u00e0 chaque fois qu'il dit quelque", "start": 1103.64, "duration": 3.6}, {"text": "chose il y a une partie de la majorit\u00e9", "start": 1105.88, "duration": 3.0}, {"text": "qui dit le contraire l'autre partie qui", "start": 1107.24, "duration": 4.04}, {"text": "dit le contraire du contraire donc il y", "start": 1108.88, "duration": 4.84}, {"text": "a une confusion incroyable et il est", "start": 1111.28, "duration": 5.48}, {"text": "normal que qu'un citoyen qui n'est pas", "start": 1113.72, "duration": 3.92}, {"text": "comme nous", "start": 1116.76, "duration": 3.2}, {"text": "brancher en permanence sur l'actualit\u00e9", "start": 1117.64, "duration": 4.24}, {"text": "qu'un citoyens disent mais qu-ce o\u00f9", "start": 1119.96, "duration": 4.8}, {"text": "vont-ils o\u00f9 vont-ils et avec en", "start": 1121.88, "duration": 4.799}, {"text": "arri\u00e8re-plan cette inqui\u00e9tude r\u00e9elle sur", "start": 1124.76, "duration": 3.799}, {"text": "la dette est fond\u00e9e je veux dire c'est", "start": 1126.679, "duration": 3.761}, {"text": "une inqui\u00e9tude qui est fond\u00e9e parce que", "start": 1128.559, "duration": 3.6}, {"text": "l'importance aujourd'hui de la dette et", "start": 1130.44, "duration": 4.64}, {"text": "du d\u00e9ficit est r\u00e9ellement inqui\u00e9tante", "start": 1132.159, "duration": 4.481}, {"text": "pour la France avec de nouvelles", "start": 1135.08, "duration": 3.0}, {"text": "annonces hein faites par le gouvernement", "start": 1136.64, "duration": 3.6}, {"text": "qui c plus particuli\u00e8rement les", "start": 1138.08, "duration": 4.719}, {"text": "fonctionnaires des annonces justifi\u00e9s ce", "start": 1140.24, "duration": 4.28}, {"text": "matin par le Ministre du Budget Laurent", "start": 1142.799, "duration": 2.961}, {"text": "Saint-Martin on", "start": 1144.52, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9coute c'est une mesure d'abord de bon", "start": 1145.76, "duration": 5.6}, {"text": "sens d'\u00e9quit\u00e9 on comprend plus vraiment", "start": 1148.36, "duration": 4.679}, {"text": "pourquoi il y a encore des diff\u00e9rences", "start": 1151.36, "duration": 3.4}, {"text": "sur ce planl entre le secteur public et", "start": 1153.039, "duration": 2.921}, {"text": "le secteur priv\u00e9 je crois que les tr\u00e8s", "start": 1154.76, "duration": 2.76}, {"text": "tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de nos concitoyens", "start": 1155.96, "duration": 4.16}, {"text": "le mais par contre oui il faudra aussi", "start": 1157.52, "duration": 4.0}, {"text": "dans le temps faire en sorte que ces", "start": 1160.12, "duration": 3.28}, {"text": "convergences soient les plus compl\u00e8te", "start": 1161.52, "duration": 3.6}, {"text": "possible voil\u00e0 Laurent Saint-Martin qui", "start": 1163.4, "duration": 3.88}, {"text": "justifie qu'on monte le nombre de jours", "start": 1165.12, "duration": 3.799}, {"text": "de carrence de 1 \u00e0 3 dans dans la", "start": 1167.28, "duration": 2.879}, {"text": "fonction publique comme c'est le cas", "start": 1168.919, "duration": 3.041}, {"text": "dans la fonction priv\u00e9e \u00e7a c'est un peu", "start": 1170.159, "duration": 3.481}, {"text": "la la nouveaut\u00e9 du gouvernement de", "start": 1171.96, "duration": 3.12}, {"text": "s'attaquer aux fonctionnaires c'\u00e9tait", "start": 1173.64, "duration": 3.44}, {"text": "pas dans dans le budget initial c'est", "start": 1175.08, "duration": 4.0}, {"text": "risqu\u00e9 politiquement aupr\u00e8s des fran\u00e7ais", "start": 1177.08, "duration": 3.68}, {"text": "ou pas non assez peu au niveau de", "start": 1179.08, "duration": 3.12}, {"text": "l'opinion on peut imaginer que les", "start": 1180.76, "duration": 3.08}, {"text": "Fran\u00e7ais seront assez favorables \u00e0 ce", "start": 1182.2, "duration": 4.479}, {"text": "type de de mesure un peu rigide il y a", "start": 1183.84, "duration": 5.04}, {"text": "le sentiment dans la population que les", "start": 1186.679, "duration": 3.961}, {"text": "fonctionnaires sont trop bien trait\u00e9s", "start": 1188.88, "duration": 4.159}, {"text": "par rapport au salari\u00e9s du du priv\u00e9 que", "start": 1190.64, "duration": 3.8}, {"text": "si on doit faire des \u00e9conomies on le", "start": 1193.039, "duration": 2.281}, {"text": "voit bien sur le nombre de", "start": 1194.44, "duration": 2.479}, {"text": "fonctionnaires o\u00f9 il y a un concours", "start": 1195.32, "duration": 2.88}, {"text": "parfois des candidats de la droite \u00e0", "start": 1196.919, "duration": 2.841}, {"text": "celui qui r\u00e9duira le plus le nombre de", "start": 1198.2, "duration": 3.68}, {"text": "de fonctionnaires on peut imaginer que", "start": 1199.76, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e7a rel\u00e8verait d'une certaine popularit\u00e9", "start": 1201.88, "duration": 5.679}, {"text": "apr\u00e8s quand on posera le d\u00e9bat en terme", "start": 1205.039, "duration": 5.401}, {"text": "de co\u00fbt et en terme d'impact sur la la", "start": 1207.559, "duration": 5.681}, {"text": "sant\u00e9 au travail il est possible que les", "start": 1210.44, "duration": 4.76}, {"text": "opinions reculent et que les gens ils", "start": 1213.24, "duration": 3.12}, {"text": "soient moins favorables mais dans", "start": 1215.2, "duration": 2.64}, {"text": "l'absolu et pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00e7a les", "start": 1216.36, "duration": 2.64}, {"text": "Fran\u00e7ais devraient y \u00eatre plut\u00f4t", "start": 1217.84, "duration": 3.04}, {"text": "favorables il y aurait pas forc\u00e9ment de", "start": 1219.0, "duration": 3.72}, {"text": "de d\u00e9bat sur le sujet Francis oui il y a", "start": 1220.88, "duration": 2.96}, {"text": "pas de surprise je dire Laurent", "start": 1222.72, "duration": 2.76}, {"text": "Saint-Martin et le ministre du Budget", "start": 1223.84, "duration": 3.56}, {"text": "d'un gouvernement de droite un", "start": 1225.48, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement de droite tradition", "start": 1227.4, "duration": 3.08}, {"text": "nellement s'en prend au fonctionnaire", "start": 1228.64, "duration": 3.519}, {"text": "souvent d'ailleurs et de plus en plus", "start": 1230.48, "duration": 4.199}, {"text": "avec le le soutien d'une majorit\u00e9 plus", "start": 1232.159, "duration": 5.321}, {"text": "ou moins grande de la population euh", "start": 1234.679, "duration": 5.24}, {"text": "donc voil\u00e0 apr\u00e8s c'est la contradiction", "start": 1237.48, "duration": 4.52}, {"text": "des Fran\u00e7ais moins de fonctionnaires la", "start": 1239.919, "duration": 3.481}, {"text": "plupart des Fran\u00e7ais les non", "start": 1242.0, "duration": 3.64}, {"text": "fonctionnaires sont d'accord euh mais", "start": 1243.4, "duration": 3.399}, {"text": "des services", "start": 1245.64, "duration": 3.36}, {"text": "publics c'est \u00e7a il y a un attachement", "start": 1246.799, "duration": 4.281}, {"text": "des Fran\u00e7ais \u00e0 la qualit\u00e9 du service", "start": 1249.0, "duration": 4.159}, {"text": "public et quand on regarde l'histoire", "start": 1251.08, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9cente ces derni\u00e8res ann\u00e9es il y a une", "start": 1253.159, "duration": 3.88}, {"text": "cassure au moment de la crise des gilets", "start": 1255.52, "duration": 3.32}, {"text": "jaunes en 2018 c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 avec", "start": 1257.039, "duration": 3.281}, {"text": "Emmanuel Macron qui dans son premier", "start": 1258.84, "duration": 4.0}, {"text": "programme pr\u00e9sidentiel en 2017 avait des", "start": 1260.32, "duration": 4.839}, {"text": "propositions de suppression euh d'emploi", "start": 1262.84, "duration": 4.319}, {"text": "de fonctionnaires \u00e0 ce moment-l\u00e0 il a", "start": 1265.159, "duration": 4.681}, {"text": "dit stop pour pr\u00e9server la qualit\u00e9 du", "start": 1267.159, "duration": 4.4}, {"text": "service public dans les territoires et", "start": 1269.84, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e7a a un peu \u00e9t\u00e9 une une tendance dans", "start": 1271.559, "duration": 3.801}, {"text": "les propositions politiques apr\u00e8s \u00e0", "start": 1273.159, "duration": 3.561}, {"text": "suivre alors queon se souvient que dans", "start": 1275.36, "duration": 3.319}, {"text": "la campagne 2017 c'\u00e9tait un petit peu le", "start": 1276.72, "duration": 3.64}, {"text": "concours Lespin de la suppression du", "start": 1278.679, "duration": 3.401}, {"text": "nombre d'emplois de fonctionnaires avec", "start": 1280.36, "duration": 3.679}, {"text": "le fameux chiffre de Fran\u00e7ois Fillon qui", "start": 1282.08, "duration": 4.0}, {"text": "voulait supprimer 500000 postes de", "start": 1284.039, "duration": 3.561}, {"text": "fonctionnaires mais on remarque Michel", "start": 1286.08, "duration": 3.36}, {"text": "Barnier euh pour chercher un petit peu", "start": 1287.6, "duration": 4.8}, {"text": "d'argent ajoute je crois 1200 1300", "start": 1289.44, "duration": 4.839}, {"text": "suppression de postees au 2000 qu'il", "start": 1292.4, "duration": 4.399}, {"text": "avait pr pr\u00e9vu c'est pas \u00e7a qui va", "start": 1294.279, "duration": 4.0}, {"text": "combler le d\u00e9ficite mais on est bien", "start": 1296.799, "duration": 3.561}, {"text": "dans un geste politique mais les", "start": 1298.279, "duration": 3.601}, {"text": "Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s attach\u00e9s c'est vrai \u00e0", "start": 1300.36, "duration": 2.76}, {"text": "cette question de la la qualit\u00e9 du", "start": 1301.88, "duration": 3.32}, {"text": "service public \u00e7a \u00e7a remonte tr\u00e8s", "start": 1303.12, "duration": 3.72}, {"text": "forc\u00e9ment quand on fait des des groupes", "start": 1305.2, "duration": 3.479}, {"text": "qualitatifs quand on va dans certaines", "start": 1306.84, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9gions faire des groupes qualitatifs et", "start": 1308.679, "duration": 3.281}, {"text": "qu'on interroge les gens sur la qualit\u00e9", "start": 1310.039, "duration": 4.361}, {"text": "de vie ce qui revient en premier dans le", "start": 1311.96, "duration": 4.16}, {"text": "pessimisme \u00e0 l'\u00e9gard de l'avenir du", "start": 1314.4, "duration": 3.24}, {"text": "territoire c'est la d\u00e9gradation du", "start": 1316.12, "duration": 3.159}, {"text": "service public c'est le fait que", "start": 1317.64, "duration": 3.519}, {"text": "certaines maternit\u00e9s \u00e9taient ferm\u00e9 que", "start": 1319.279, "duration": 3.921}, {"text": "le service de l'\u00e9ducation soit pas de", "start": 1321.159, "duration": 3.801}, {"text": "qualit\u00e9 qu'on soit mal re\u00e7u dans", "start": 1323.2, "duration": 3.52}, {"text": "certaines administrations donc c'est", "start": 1324.96, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un point quand m\u00eame tr\u00e8s important", "start": 1326.72, "duration": 3.439}, {"text": "pour pour les Fran\u00e7ais et c'est vrai que", "start": 1328.44, "duration": 3.719}, {"text": "baisser la d\u00e9pense de l'\u00c9tat \u00e7a va aussi", "start": 1330.159, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9grader le service public et \u00e7a \u00e7a peut", "start": 1332.159, "duration": 2.961}, {"text": "inqui\u00e9ter les Fran\u00e7ais y a il y a une", "start": 1333.559, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9gradation objective du service public", "start": 1335.12, "duration": 4.28}, {"text": "si l'on inclut la sant\u00e9 moi j'ai not\u00e9", "start": 1337.12, "duration": 4.84}, {"text": "par exemple que euh l'ordre des m\u00e9decins", "start": 1339.4, "duration": 4.36}, {"text": "qui calcule chaque ann\u00e9e combien il y a", "start": 1341.96, "duration": 4.199}, {"text": "de m\u00e9decins en activit\u00e9 et puis comment", "start": 1343.76, "duration": 3.88}, {"text": "ils sont r\u00e9partis sur l'ensemble des", "start": 1346.159, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9gions et bien l'ann\u00e9e derni\u00e8re il y a", "start": 1347.64, "duration": 4.24}, {"text": "eu une augmentation du nombre de", "start": 1350.48, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9decins assez faible mais tout de m\u00eame", "start": 1351.88, "duration": 3.399}, {"text": "une augmentation c'\u00e9tait la premi\u00e8re", "start": 1353.88, "duration": 3.72}, {"text": "depuis longtemps et que constate l'ordre", "start": 1355.279, "duration": 5.201}, {"text": "des m\u00e9decins c'est que l'in\u00e9galit\u00e9 de", "start": 1357.6, "duration": 4.6}, {"text": "l'implantation de ces m\u00e9decins s'est", "start": 1360.48, "duration": 3.72}, {"text": "accru c'est-\u00e0-dire qu'ils sont encore", "start": 1362.2, "duration": 4.599}, {"text": "moins dans les territoires que l'on dit", "start": 1364.2, "duration": 5.079}, {"text": "abandonn\u00e9s que hier donc l\u00e0 il y a un", "start": 1366.799, "duration": 3.801}, {"text": "vrai probl\u00e8me et tout le monde sait que", "start": 1369.279, "duration": 4.4}, {"text": "cette question de l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9", "start": 1370.6, "duration": 4.6}, {"text": "dans les r\u00e9gions est une question", "start": 1373.679, "duration": 4.041}, {"text": "essentielle qui souvent est oubli\u00e9e", "start": 1375.2, "duration": 5.04}, {"text": "est-ce que cette politique sur les", "start": 1377.72, "duration": 3.76}, {"text": "fonctionnaires qui est plut\u00f4t une", "start": 1380.24, "duration": 2.48}, {"text": "politique de droite c'est aussi pour", "start": 1381.48, "duration": 3.64}, {"text": "envoyer un message au au S\u00e9nat Michel", "start": 1382.72, "duration": 4.319}, {"text": "Barnier qui esp\u00e8re sans doute que c'est", "start": 1385.12, "duration": 4.32}, {"text": "au S\u00e9nat que le budget va se faire oui", "start": 1387.039, "duration": 4.041}, {"text": "probablement que c'est une mani\u00e8re de", "start": 1389.44, "duration": 4.4}, {"text": "peser sur les discussions qui vont avoir", "start": 1391.08, "duration": 4.959}, {"text": "lieu au S\u00e9nat en sachant que le centre", "start": 1393.84, "duration": 4.319}, {"text": "de gravit\u00e9 du S\u00e9nat est plus \u00e0 droite", "start": 1396.039, "duration": 3.441}, {"text": "politiquement que celui de l'Assembl\u00e9e", "start": 1398.159, "duration": 2.64}, {"text": "nationale et que cette mesure est", "start": 1399.48, "duration": 3.199}, {"text": "soutenue par l'opinion les choses", "start": 1400.799, "duration": 4.24}, {"text": "devrait \u00eatre facilit\u00e9 pour autant bon on", "start": 1402.679, "duration": 3.88}, {"text": "en reviendra on parlera peut-\u00eatre tout \u00e0", "start": 1405.039, "duration": 4.041}, {"text": "l'heure du du 493 mais on avait bien vu", "start": 1406.559, "duration": 5.12}, {"text": "que le retravail de la loi immigration", "start": 1409.08, "duration": 5.36}, {"text": "au au au S\u00e9nat n'avait pas forc\u00e9ment", "start": 1411.679, "duration": 4.521}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 non plus au soutien au projet", "start": 1414.44, "duration": 3.96}, {"text": "et que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas Infin\u00e9 pour", "start": 1416.2, "duration": 4.12}, {"text": "le le vote de la loi immigration mais la", "start": 1418.4, "duration": 4.08}, {"text": "perspective d'un vote par 493 inqui\u00e9tait", "start": 1420.32, "duration": 3.839}, {"text": "donc globalement les Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s", "start": 1422.48, "duration": 5.04}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 cette forme d'adoption des lois", "start": 1424.159, "duration": 5.561}, {"text": "on l'avait vu sur les retraites o \u00e7a", "start": 1427.52, "duration": 4.399}, {"text": "avait particuli\u00e8rement \u00e9nerv\u00e9 les", "start": 1429.72, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais que l'adoption se fasse \u00e0", "start": 1431.919, "duration": 3.721}, {"text": "travers le recours \u00e0 l'article 493 alors", "start": 1433.72, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il y avait eu un mouvement social", "start": 1435.64, "duration": 3.2}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent il Mme m\u00eame des gens qui", "start": 1437.44, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9taient favorables \u00e0 la r\u00e9forme des", "start": 1438.84, "duration": 4.079}, {"text": "retraites mais oppos\u00e9s \u00e0 l'adoption par", "start": 1440.039, "duration": 5.401}, {"text": "le le 493 et sur la loi immigration", "start": 1442.919, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait plus impressionnant encore parce", "start": 1445.44, "duration": 3.8}, {"text": "que les Fran\u00e7ais \u00e9taient majoritaires \u00e0", "start": 1446.919, "duration": 4.481}, {"text": "ne pas vouloir que l'adoption se fasse \u00e0", "start": 1449.24, "duration": 4.2}, {"text": "travers le 493 quand bien m\u00eame ils", "start": 1451.4, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9taient 7/10 \u00e0 \u00eatre favorable \u00e0 toutes", "start": 1453.44, "duration": 4.0}, {"text": "les mesures de la loi donc c'est vrai", "start": 1455.84, "duration": 3.56}, {"text": "que \u00e7a r\u00e9veille la question du d\u00e9nis de", "start": 1457.44, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9mocratie sur lequel les Fran\u00e7ais sont", "start": 1459.4, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9chaud\u00e9 apr\u00e8s la s\u00e9quence des", "start": 1461.96, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9ennes et des des l\u00e9gislatives o\u00f9", "start": 1464.0, "duration": 4.44}, {"text": "ils ont l'impression pour une majorit\u00e9", "start": 1466.48, "duration": 4.04}, {"text": "que le r\u00e9sultat des urnes ne se retrouve", "start": 1468.44, "duration": 3.599}, {"text": "pas dans la composition du gouvernement", "start": 1470.52, "duration": 4.36}, {"text": "le 493 voil\u00e0 \u00e7a remet sur le sur la", "start": 1472.039, "duration": 4.561}, {"text": "table la question du d\u00e9nis de d\u00e9mocratie", "start": 1474.88, "duration": 3.84}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a fait monter le rejet Francis", "start": 1476.6, "duration": 5.4}, {"text": "oui crise d\u00e9mocratique bien s\u00fbr et et \u00e7a", "start": 1478.72, "duration": 6.4}, {"text": "explique la mauvaise c\u00f4te de d'Emmanuel", "start": 1482.0, "duration": 7.039}, {"text": "Macron parce que ce ce cette pagaille", "start": 1485.12, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9mocratique cette pagaille \u00e0", "start": 1489.039, "duration": 2.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e monsieur Saint-Martin nous", "start": 1490.32, "duration": 3.239}, {"text": "parle de trois blocs moi je les vois pas", "start": 1491.88, "duration": 3.96}, {"text": "les trois blocs chaque bloc est fissur\u00e9", "start": 1493.559, "duration": 6.12}, {"text": "chaque bloc est travers\u00e9 de quurelle euh", "start": 1495.84, "duration": 8.8}, {"text": "donc \u00e9videmment euh que le le le 493 \u00e0", "start": 1499.679, "duration": 6.961}, {"text": "un moment est le seul moyen de faire", "start": 1504.64, "duration": 5.399}, {"text": "passer un budget Alex comme tous les", "start": 1506.64, "duration": 4.72}, {"text": "mois on termine par le palmar\u00e8s de", "start": 1510.039, "duration": 2.88}, {"text": "l'aldh\u00e9sion mais oui alors on n'est pas", "start": 1511.36, "duration": 3.48}, {"text": "dans des sommets he de popularit\u00e9 pour", "start": 1512.919, "duration": 3.281}, {"text": "les personnalit\u00e9s politiques \u00c9douard", "start": 1514.84, "duration": 3.88}, {"text": "Philippe reste la personnalit\u00e9 politique", "start": 1516.2, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais avec 40 %", "start": 1518.72, "duration": 3.76}, {"text": "d'opinion favorable comme le mois", "start": 1520.52, "duration": 4.68}, {"text": "dernier le maire du Havre de devance", "start": 1522.48, "duration": 5.439}, {"text": "Gabriel hatal qui r\u00e9colte 38 % de bonnes", "start": 1525.2, "duration": 4.32}, {"text": "opinions aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais un point de", "start": 1527.919, "duration": 4.401}, {"text": "moins que au mois de septembre alors que", "start": 1529.52, "duration": 4.159}, {"text": "la trois\u00e8me place est partag\u00e9e par", "start": 1532.32, "duration": 2.959}, {"text": "Marine Le Pen et Jordane Bardella pour", "start": 1533.679, "duration": 3.441}, {"text": "le rassemblement national et donc l\u00e0", "start": 1535.279, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait le palmar\u00e8s de l'adh\u00e9sion on", "start": 1537.12, "duration": 4.279}, {"text": "peut aussi parler du palmar\u00e8s du rejet", "start": 1539.279, "duration": 3.76}, {"text": "des personnalit\u00e9s politiques c'est", "start": 1541.399, "duration": 3.121}, {"text": "toujours Jean-Luc M\u00e9lanchon qui est", "start": 1543.039, "duration": 2.921}, {"text": "l'homme politique le plus d\u00e9test\u00e9 des", "start": 1544.52, "duration": 4.6}, {"text": "Fran\u00e7ais ils sont 64 % \u00e0 le rejeter", "start": 1545.96, "duration": 4.92}, {"text": "c'est quand m\u00eame 4 points de moins que", "start": 1549.12, "duration": 3.72}, {"text": "le mois dernier il devance anidalgo et", "start": 1550.88, "duration": 3.519}, {"text": "\u00c9ric soti est-ce qu'il y a pas un", "start": 1552.84, "duration": 3.439}, {"text": "paradoxe \u00e0 voir on en a parl\u00e9 la", "start": 1554.399, "duration": 3.4}, {"text": "popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron qui est", "start": 1556.279, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s bas ce budget qui est tr\u00e8s", "start": 1557.799, "duration": 3.281}, {"text": "impopulaire et en t\u00eate du palmar\u00e8s de", "start": 1559.279, "duration": 3.321}, {"text": "l'adh\u00e9sion on a les deux anciens premier", "start": 1561.08, "duration": 3.76}, {"text": "ministres Emmanuel Macron oui \u00e7a \u00e7a dit", "start": 1562.6, "duration": 3.76}, {"text": "combien ils sont sur une ligne de cr\u00eate", "start": 1564.84, "duration": 3.64}, {"text": "alors je pense que la position est plus", "start": 1566.36, "duration": 3.919}, {"text": "confortable d'\u00eatre en dehors du", "start": 1568.48, "duration": 4.079}, {"text": "gouvernement que au gouvernement on le", "start": 1570.279, "duration": 4.4}, {"text": "voit bien en terme de popularit\u00e9 il y a", "start": 1572.559, "duration": 3.681}, {"text": "comme enjeu pour eux d'appara\u00eetre comme", "start": 1574.679, "duration": 4.441}, {"text": "des des recours cr\u00e9dibles pour 2027 pour", "start": 1576.24, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a il faudra peut-\u00eatre qu'ils installent", "start": 1579.12, "duration": 3.96}, {"text": "un parfum de de cohabitation plus", "start": 1580.96, "duration": 3.92}, {"text": "prononc\u00e9e mais avec quand m\u00eame un \u00e9cueil", "start": 1583.08, "duration": 3.52}, {"text": "majeur c'est que quoi qu'il arrive et", "start": 1584.88, "duration": 3.88}, {"text": "quoi qu'ils en disent ils font partie", "start": 1586.6, "duration": 4.24}, {"text": "de la majorit\u00e9 gouvernementale donc on", "start": 1588.76, "duration": 3.44}, {"text": "est vraiment sur une ligne de cr\u00eate pour", "start": 1590.84, "duration": 3.4}, {"text": "ces deux personnalit\u00e9s alors qu'\u00e0 un", "start": 1592.2, "duration": 4.079}, {"text": "niveau proche des personnalit\u00e9s comme", "start": 1594.24, "duration": 4.039}, {"text": "Jordane Bardella ou Marine Le Pen se", "start": 1596.279, "duration": 4.161}, {"text": "situe dans une r\u00e9elle opposition \u00e7a va", "start": 1598.279, "duration": 3.681}, {"text": "\u00eatre assez compliqu\u00e9 et pour Gabriel", "start": 1600.44, "duration": 2.92}, {"text": "Atal et pour \u00c9douard Philippe", "start": 1601.96, "duration": 3.24}, {"text": "d'appara\u00eetre \u00e0 la fois comme des recours", "start": 1603.36, "duration": 3.96}, {"text": "possibles et en m\u00eame temps comme des des", "start": 1605.2, "duration": 4.04}, {"text": "personnalit\u00e9s qui ne sont pas comptables", "start": 1607.32, "duration": 3.239}, {"text": "du bilan de ce que la majorit\u00e9", "start": 1609.24, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernementale va va proposer Francis", "start": 1610.559, "duration": 4.161}, {"text": "oui le le niveau de soutien est quand", "start": 1613.2, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s faible je veux dire 10 %", "start": 1614.72, "duration": 4.959}, {"text": "pour \u00c9douard Philippe 12 % pour Gabriel", "start": 1616.84, "duration": 5.719}, {"text": "Atal euh un de droite un de gauche enfin", "start": 1619.679, "duration": 6.081}, {"text": "qui se dit de gauche euh \u00e7a marque aussi", "start": 1622.559, "duration": 5.881}, {"text": "peut-\u00eatre la fin du macronisme et puis", "start": 1625.76, "duration": 3.799}, {"text": "moi ce que je remarque c'est qu'il y a", "start": 1628.44, "duration": 3.44}, {"text": "il y a pas beaucoup de femmes il y a il", "start": 1629.559, "duration": 4.201}, {"text": "y a combien il y a deux deux femmes dans", "start": 1631.88, "duration": 3.96}, {"text": "les 10 premiers euh trois dans les 20", "start": 1633.76, "duration": 3.12}, {"text": "premiers", "start": 1635.84, "duration": 3.439}, {"text": "euh je ne vois pas je ne vois pas", "start": 1636.88, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9lisabeth borne", "start": 1639.279, "duration": 4.28}, {"text": "euh qui d'ailleurs dans son livre euh", "start": 1640.72, "duration": 5.559}, {"text": "qu'elle vient de sortir euh explique que", "start": 1643.559, "duration": 5.281}, {"text": "le matchisme en politique", "start": 1646.279, "duration": 4.28}, {"text": "n'a pas vraiment diminu\u00e9 depuis la", "start": 1648.84, "duration": 4.8}, {"text": "p\u00e9riode d'\u00e9dit cresson voil\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 1650.559, "duration": 5.401}, {"text": "juste une remarque on va laisseran", "start": 1653.64, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9pondre oui oui alors c'est Elisabeth", "start": 1655.96, "duration": 3.599}, {"text": "borne n'est pas dans le le classement", "start": 1657.84, "duration": 3.28}, {"text": "mais \u00e7a pourrait \u00eatre le cas le le mois", "start": 1659.559, "duration": 3.12}, {"text": "prochain c'est qu'on r\u00e9partit aussi les", "start": 1661.12, "duration": 3.52}, {"text": "personnalit\u00e9s en fonction des tendances", "start": 1662.679, "duration": 3.081}, {"text": "politiques pas une critique", "start": 1664.64, "duration": 2.56}, {"text": "naturellement non non non non bien", "start": 1665.76, "duration": 2.799}, {"text": "entendu non non mais c'est que il y a un", "start": 1667.2, "duration": 2.92}, {"text": "certain nombre de personnalit\u00e9s de", "start": 1668.559, "duration": 3.441}, {"text": "renaissance du rassemblement national du", "start": 1670.12, "duration": 3.919}, {"text": "Parti socialiste de la France insoumisee", "start": 1672.0, "duration": 4.24}, {"text": "donc ces \u00e9quilibres font qu'\u00c9lisabeth", "start": 1674.039, "duration": 4.281}, {"text": "Bor n'est pas pr\u00e9sente aujourd'hui et", "start": 1676.24, "duration": 3.48}, {"text": "que par exemple Gabriel hatthal est plus", "start": 1678.32, "duration": 3.32}, {"text": "le le chef de fil mais ce serait tout \u00e0", "start": 1679.72, "duration": 3.079}, {"text": "fait int\u00e9ressant de comparer sa", "start": 1681.64, "duration": 3.279}, {"text": "popularit\u00e9 avec celle de Gabriel Atal", "start": 1682.799, "duration": 3.921}, {"text": "justement parce qu'on parle de la de la", "start": 1684.919, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidence de de renaissance et de la", "start": 1686.72, "duration": 4.6}, {"text": "personnalit\u00e9 qui fait le plus figure de", "start": 1688.88, "duration": 4.12}, {"text": "de rassemblement qui soutiendrait le", "start": 1691.32, "duration": 3.0}, {"text": "mieux le rassemblement donc ce sera", "start": 1693.0, "duration": 3.44}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 \u00e0 \u00e0 suivre sur cette", "start": 1694.32, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sence des des femmes on elles sont", "start": 1696.44, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9sentes de fa\u00e7on \u00e9quilibr\u00e9e dans dans", "start": 1699.12, "duration": 4.399}, {"text": "la liste on a marine Le Pen qui est en", "start": 1701.64, "duration": 3.919}, {"text": "en 3e position dans le dans le barom\u00e8tre", "start": 1703.519, "duration": 4.04}, {"text": "donc il il y a Rachida Dati aussi qui", "start": 1705.559, "duration": 4.441}, {"text": "arrive \u00e0 dans les les pr\u00e9f\u00e9rences des", "start": 1707.559, "duration": 3.96}, {"text": "des sympathisants de la majorit\u00e9", "start": 1710.0, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernementale mais c'est vrai que on a", "start": 1711.519, "duration": 3.88}, {"text": "des figures et des anciens premier", "start": 1713.799, "duration": 3.041}, {"text": "ministres qui sont plus souvent des", "start": 1715.399, "duration": 3.601}, {"text": "hommes malheureusement comme \u00c9douard", "start": 1716.84, "duration": 3.48}, {"text": "Philippe comme Gabriel Atal qui arrive", "start": 1719.0, "duration": 2.48}, {"text": "dans les premi\u00e8res positions un dernier", "start": 1720.32, "duration": 2.719}, {"text": "mot c'est un homme pardon Francis sur", "start": 1721.48, "duration": 3.84}, {"text": "une personnalit\u00e9 qui fait son entr\u00e9e", "start": 1723.039, "duration": 4.24}, {"text": "dans ce palmar\u00e8s directement \u00e0 la 10e", "start": 1725.32, "duration": 3.56}, {"text": "place c'est Bruno reetaillot oui tout \u00e0", "start": 1727.279, "duration": 3.721}, {"text": "fait alors Bruno reetaillot il y a un an", "start": 1728.88, "duration": 3.44}, {"text": "au moment des discussions sur la loi", "start": 1731.0, "duration": 3.039}, {"text": "immigration \u00e9tait le porteur du du", "start": 1732.32, "duration": 5.88}, {"text": "projet au au S\u00e9nat 14 % des des les", "start": 1734.039, "duration": 5.681}, {"text": "Fran\u00e7ais le soutenait ou avait de la", "start": 1738.2, "duration": 3.719}, {"text": "sympathie pour lui on passe \u00e0 23 %", "start": 1739.72, "duration": 4.799}, {"text": "aujourd'hui donc plus 9 points en en 1", "start": 1741.919, "duration": 6.281}, {"text": "an on est plus sur une visibilit\u00e9 plus", "start": 1744.519, "duration": 5.441}, {"text": "importante en revanche que sur la", "start": 1748.2, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9duction 65 % de code d'adh\u00e9sion pour", "start": 1749.96, "duration": 4.599}, {"text": "Bruno rotillo chez les sympathisant LR", "start": 1752.72, "duration": 3.4}, {"text": "mais ils sont assez peu nombreux en", "start": 1754.559, "duration": 3.801}, {"text": "revanche uniquement 29 % chez les", "start": 1756.12, "duration": 5.24}, {"text": "sympathisants de renaissance 31 % chez", "start": 1758.36, "duration": 5.12}, {"text": "ceux du RN donc \u00e7a reste assez contenu", "start": 1761.36, "duration": 4.0}, {"text": "il ne s\u00e9duit pas l'opinion m\u00eame s'il est", "start": 1763.48, "duration": 3.079}, {"text": "plus visible et c'est vrai que c'est le", "start": 1765.36, "duration": 2.24}, {"text": "ministre qui \u00e9merge au sein du", "start": 1766.559, "duration": 2.6}, {"text": "gouvernement Michel Barnier un dernier", "start": 1767.6, "duration": 4.679}, {"text": "mot il \u00e9merge sur le mode du clivage", "start": 1769.159, "duration": 5.681}, {"text": "comme Jean-Luc M\u00e9lenchon donc va-t-il", "start": 1772.279, "duration": 4.601}, {"text": "rattraper Jean-Luc M\u00e9lenchon dans le", "start": 1774.84, "duration": 4.52}, {"text": "niveau de rejet de rejet des", "start": 1776.88, "duration": 4.48}, {"text": "personnalit\u00e9s ben on verra \u00e7a le mois", "start": 1779.36, "duration": 4.159}, {"text": "prochain merci merci beaucoup \u00e0 tous les", "start": 1781.36, "duration": 3.84}, {"text": "deux vous restez avec nous on regarde ce", "start": 1783.519, "duration": 4.481}, {"text": "qui la de la presse", "start": 1785.2, "duration": 2.8}, {"text": "[Musique]", "start": 1789.85, "duration": 3.33}, {"text": "r\u00e9gionale allez on commence par les", "start": 1793.76, "duration": 3.56}, {"text": "journaux du GR bra Francis pour faire", "start": 1795.799, "duration": 2.921}, {"text": "des \u00e9conomies dans le budget l'an", "start": 1797.32, "duration": 2.64}, {"text": "prochain Michel Barnier s'en prend au", "start": 1798.72, "duration": 3.64}, {"text": "fonctionnaire oui fonctionnaire Barnier", "start": 1799.96, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9gain c'est \u00e0 la Une de La D\u00e9p\u00eache du", "start": 1802.36, "duration": 3.439}, {"text": "Midi les fonctionnaires dans le viseur \u00e0", "start": 1804.039, "duration": 4.0}, {"text": "la une du r\u00e9publicain Laurin le", "start": 1805.799, "duration": 4.161}, {"text": "gouvernement a relanc\u00e9 le vieux d\u00e9bat", "start": 1808.039, "duration": 4.041}, {"text": "controvers\u00e9 en proposant de passer de 1", "start": 1809.96, "duration": 3.68}, {"text": "jour \u00e0 3 jours de carence pour les", "start": 1812.08, "duration": 3.28}, {"text": "fonctionnaires en cas d'arr\u00eat maladie", "start": 1813.64, "duration": 2.96}, {"text": "une mesure qui pourrait permettre", "start": 1815.36, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9conomiser 1,2 milliards d'euros", "start": 1816.6, "duration": 4.64}, {"text": "l'ex\u00e9cutif entant lutter je cite contre", "start": 1818.96, "duration": 4.4}, {"text": "l'absent\u00e9isme dans la fonction publique", "start": 1821.24, "duration": 3.0}, {"text": "la fonction publique qui est", "start": 1823.36, "duration": 3.6}, {"text": "comptabilis\u00e9 en 2022 77 millions de", "start": 1824.24, "duration": 5.919}, {"text": "jours d'absence contre 43 millions en", "start": 1826.96, "duration": 5.48}, {"text": "2014 dans le m\u00eame temps le gouvernement", "start": 1830.159, "duration": 4.721}, {"text": "propose de r\u00e9duire \u00e0 90 % le plafond de", "start": 1832.44, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration des fonctionnaire dans un", "start": 1834.88, "duration": 4.56}, {"text": "cong\u00e9 maladie contre 100 % actuellement", "start": 1836.76, "duration": 4.12}, {"text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale de nombreux", "start": 1839.44, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais vont voir leurs arr\u00eats maladie", "start": 1840.88, "duration": 3.36}, {"text": "moins bien rembours\u00e9s oui la", "start": 1843.0, "duration": 3.679}, {"text": "Marseillaise fait sa Une sur le budget", "start": 1844.24, "duration": 4.279}, {"text": "de la S\u00e9curit\u00e9 sociale 2025 qui a", "start": 1846.679, "duration": 3.84}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre discut\u00e9 hier \u00e0", "start": 1848.519, "duration": 4.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ce budget doit", "start": 1850.519, "duration": 4.88}, {"text": "combler le d\u00e9ficit de la SQ mais avec", "start": 1853.0, "duration": 4.32}, {"text": "des rem\u00e8des pire que le mal estime le", "start": 1855.399, "duration": 4.16}, {"text": "journal Marseillaise des arr\u00eats maladies", "start": 1857.32, "duration": 4.319}, {"text": "moins bien indemnis\u00e9 des consultations", "start": 1859.559, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00e9dicales moins bien rembours\u00e9es par la", "start": 1861.639, "duration": 3.201}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 Sociale et qui pourrait faire", "start": 1863.08, "duration": 3.88}, {"text": "augmenter le prix des mutuels sans", "start": 1864.84, "duration": 3.679}, {"text": "oublier le gel des pensions de retraite", "start": 1866.96, "duration": 4.0}, {"text": "pour les 6 premiers mois de l'ann\u00e9e 2025", "start": 1868.519, "duration": 4.241}, {"text": "m\u00eame si cette mesure a de fortes chances", "start": 1870.96, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u00eatre supprim\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9 quelle", "start": 1872.76, "duration": 3.6}, {"text": "le son tir\u00e9e des inondations dans le Var", "start": 1874.559, "duration": 3.161}, {"text": "ce weekend et bien c'est la question que", "start": 1876.36, "duration": 3.36}, {"text": "pose le journal Var Matin aujourd'hui", "start": 1877.72, "duration": 3.72}, {"text": "apr\u00e8s un weekend de pluie torrentielle", "start": 1879.72, "duration": 3.52}, {"text": "dans le d\u00e9partement du Var o\u00f9 les cumuls", "start": 1881.44, "duration": 3.479}, {"text": "de pluie ont battu les records de", "start": 1883.24, "duration": 3.319}, {"text": "certaines communes comme au can\u00e9 des", "start": 1884.919, "duration": 4.0}, {"text": "morts o\u00f9 il y a eu plus de 30 cm de", "start": 1886.559, "duration": 4.401}, {"text": "pluie en un weekend alors quelle le\u00e7on \u00e0", "start": 1888.919, "duration": 4.24}, {"text": "tirer pour mieux s'adapter \u00e0 ce type de", "start": 1890.96, "duration": 4.439}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne il s'agit d'abord d'acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 1893.159, "duration": 3.601}, {"text": "les grands travaux de pr\u00e9vention des", "start": 1895.399, "duration": 2.76}, {"text": "inondations qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le", "start": 1896.76, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9partement en 2010 il s'agit aussi de", "start": 1898.159, "duration": 4.281}, {"text": "lutter contre l'installation ill\u00e9gale de", "start": 1900.72, "duration": 3.72}, {"text": "mobilhome qui rend difficile le bon", "start": 1902.44, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9coulement des eau de pluie et puis le", "start": 1904.44, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00f4le des habitants est \u00e9galement", "start": 1906.96, "duration": 3.719}, {"text": "primordial notamment pour curer les", "start": 1908.76, "duration": 4.36}, {"text": "foss\u00e9es et permettre ainsi une meilleure", "start": 1910.679, "duration": 4.12}, {"text": "circulation des eaux on finit en", "start": 1913.12, "duration": 3.48}, {"text": "braquant les projecteurs sur un animal", "start": 1914.799, "duration": 3.961}, {"text": "qui se fait discret c'est le lynx et oui", "start": 1916.6, "duration": 4.12}, {"text": "le lynx bor\u00e9al est \u00e0 la une du journal", "start": 1918.76, "duration": 4.32}, {"text": "L'Alsace car c'est une une esp\u00e8ce", "start": 1920.72, "duration": 4.559}, {"text": "fortement menac\u00e9e et tr\u00e8s difficile \u00e0", "start": 1923.08, "duration": 4.199}, {"text": "observer mais les scientifiques vont", "start": 1925.279, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9sormais pouvoir mieux l'\u00e9tudier gr\u00e2ce", "start": 1927.279, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 un r\u00e9seau de pi\u00e8g photographique qui a", "start": 1929.12, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en place dans le massif vogien", "start": 1931.2, "duration": 3.8}, {"text": "c'est un syst\u00e8me in\u00e9dit en France et il", "start": 1933.2, "duration": 4.16}, {"text": "a permis de suivre le p\u00e9riple du lynx", "start": 1935.0, "duration": 5.96}, {"text": "Arcos qui a parcouru 350 km en un mois", "start": 1937.36, "duration": 5.76}, {"text": "entre les for\u00eats allemande du Palatina", "start": 1940.96, "duration": 5.0}, {"text": "et le massif vogien ce LyX \u00e9volue", "start": 1943.12, "duration": 4.399}, {"text": "actuellement sur une zone foresti\u00e8re de", "start": 1945.96, "duration": 3.64}, {"text": "1000 k car dans le massif des des", "start": 1947.519, "duration": 4.241}, {"text": "vauches donc le lynx a besoin de place", "start": 1949.6, "duration": 4.12}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a on a compris c'est\u00e0d dans", "start": 1951.76, "duration": 4.44}, {"text": "l'Alsace merci beaucoup Francis brocher", "start": 1953.72, "duration": 4.959}, {"text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous mercian au", "start": 1956.2, "duration": 4.0}, {"text": "mois prochain du coup pour un nouveau", "start": 1958.679, "duration": 3.84}, {"text": "barom\u00e8tre merci Alex merci \u00e0 tous de", "start": 1960.2, "duration": 4.12}, {"text": "nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 1962.519, "duration": 3.561}, {"text": "rendez-vous avec Thas pour sens public", "start": 1964.32, "duration": 3.479}, {"text": "qui reviendra \u00e9galement sur ce barom\u00e8tre", "start": 1966.08, "duration": 6.0}, {"text": "doxa tr\u00e8s bonne journ\u00e9e \u00e0 demain", "start": 1967.799, "duration": 4.281}]}