{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "comme chaque jour vous le savez voici", "start": 0.04, "duration": 2.56}, {"text": "les trois actualit\u00e9s du jour premi\u00e8re", "start": 1.12, "duration": 2.96}, {"text": "actualit\u00e9 plusieurs avions de chasse ont", "start": 2.6, "duration": 2.759}, {"text": "survol\u00e9 Paris cet apr\u00e8s-midi il", "start": 4.08, "duration": 2.88}, {"text": "s'agissait en fait d'un entra\u00eenement en", "start": 5.359, "duration": 3.2}, {"text": "vue de la c\u00e9r\u00e9monie du 14 juillet qui", "start": 6.96, "duration": 3.12}, {"text": "aura lieu dimanche alors cette ann\u00e9e en", "start": 8.559, "duration": 2.881}, {"text": "raison des Jeux Olympiques elle n'aura", "start": 10.08, "duration": 2.639}, {"text": "pas lieu sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es mais sur", "start": 11.44, "duration": 2.76}, {"text": "l'avenue Foch de l'autre c\u00f4t\u00e9 donc de", "start": 12.719, "duration": 3.08}, {"text": "l'Arc de Triomphe deux\u00e8me actualit\u00e9 le", "start": 14.2, "duration": 2.999}, {"text": "nouveau front populaire a publi\u00e9 un", "start": 15.799, "duration": 2.881}, {"text": "communiqu\u00e9 ce mardi qui demande \u00e0", "start": 17.199, "duration": 2.801}, {"text": "Emmanuel Macron de se tourner", "start": 18.68, "duration": 3.16}, {"text": "imm\u00e9diatement vers l'alliance des partis", "start": 20.0, "duration": 3.8}, {"text": "de gauche pour former un gouvernement", "start": 21.84, "duration": 3.279}, {"text": "alors logiquement vu des r\u00e9sultats", "start": 23.8, "duration": 2.92}, {"text": "d'initiative le pr\u00e9sident pourrait", "start": 25.119, "duration": 3.24}, {"text": "logiquement nommer une personne d\u00e9sign\u00e9e", "start": 26.72, "duration": 3.28}, {"text": "par le nouveau front populaire comme", "start": 28.359, "duration": 3.481}, {"text": "Premier ministre cependant juridiquement", "start": 30.0, "duration": 3.92}, {"text": "il n'est pas contraint et oblig\u00e9 de le", "start": 31.84, "duration": 4.2}, {"text": "faire 3\u00e8me actualit\u00e9 le film Shrek 5", "start": 33.92, "duration": 3.84}, {"text": "sortira officiellement le 1er juillet", "start": 36.04, "duration": 3.6}, {"text": "2026 c'est la soci\u00e9t\u00e9 de production", "start": 37.76, "duration": 3.6}, {"text": "Dreamworks qui l'a annonc\u00e9 aujourd'hui", "start": 39.64, "duration": 3.2}, {"text": "on retrouvera d'ailleurs la voix d'Eddy", "start": 41.36, "duration": 3.199}, {"text": "Murphy qui interpr\u00e8te l'an celle de", "start": 42.84, "duration": 3.6}, {"text": "Cameron Diaz pour Fiona ou encore Mike", "start": 44.559, "duration": 5.441}, {"text": "Myers pour Shrek", "start": 46.44, "duration": 3.56}]}