{"label": "politique", "transcript": [{"text": "juste dire \u00e0 moi j'ai j'ai appr\u00e9ci\u00e9 les", "start": 0.199, "duration": 3.2}, {"text": "propos de de Daniel gremier parce que je", "start": 1.4, "duration": 3.56}, {"text": "pense que la question derri\u00e8re tout \u00e7a", "start": 3.399, "duration": 2.96}, {"text": "par qu'on est assez d'accord finalement", "start": 4.96, "duration": 3.52}, {"text": "sur sur le fond c'est vraiment un", "start": 6.359, "duration": 4.36}, {"text": "probl\u00e8me de souverainet\u00e9 de cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 8.48, "duration": 4.84}, {"text": "des \u00e9lus de la capacit\u00e9 qu'on peut", "start": 10.719, "duration": 4.401}, {"text": "encore avoir \u00e0 \u00e0 peser sur les d\u00e9cisions", "start": 13.32, "duration": 3.039}, {"text": "je dire qu' aujourd'hui la remise en", "start": 15.12, "duration": 3.6}, {"text": "cause de notre d\u00e9mocratie par un certain", "start": 16.359, "duration": 4.08}, {"text": "nombre de partis politiques notamment", "start": 18.72, "duration": 3.24}, {"text": "elle est li\u00e9e au fait queon nous donne", "start": 20.439, "duration": 3.041}, {"text": "plus cr\u00e9dit sur la capacit\u00e9 qu'on peut", "start": 21.96, "duration": 5.12}, {"text": "avoir \u00e0 changer les choses quand depuis", "start": 23.48, "duration": 5.719}, {"text": "quand dans notre pays on a eu une", "start": 27.08, "duration": 4.279}, {"text": "tribune sign\u00e9e ou un appel sign\u00e9 par 600", "start": 29.199, "duration": 4.721}, {"text": "parlementaires qui demande \u00e0 ce qu'on", "start": 31.359, "duration": 3.761}, {"text": "apppplique pas un texte enfin je je", "start": 33.92, "duration": 2.36}, {"text": "trouve \u00e7a quand m\u00eame assez hallucinant", "start": 35.12, "duration": 2.56}, {"text": "et donc je remercie Daniel parce", "start": 36.28, "duration": 3.279}, {"text": "qu'audel\u00e0 de la de la tristesse moi j'ai", "start": 37.68, "duration": 4.039}, {"text": "de la col\u00e8re et de la r\u00e9volte Jean-Luc", "start": 39.559, "duration": 3.881}, {"text": "cruel juste si vous me permettez", "start": 41.719, "duration": 3.0}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident je voudrais r\u00e9agir", "start": 43.44, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 \u00e7a c'est exactement ce que le premier", "start": 44.719, "duration": 3.121}, {"text": "ministre est all\u00e9 d\u00e9fendre aupr\u00e8s de", "start": 46.6, "duration": 3.56}, {"text": "Madame Van derlayen hier c'est", "start": 47.84, "duration": 3.6}, {"text": "cons\u00e9quences on a les cons\u00e9quences", "start": 50.16, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9conomiques les impacts sur les fili\u00e8res", "start": 51.44, "duration": 3.4}, {"text": "et cetera mais il y a une cons\u00e9quence", "start": 53.239, "duration": 3.64}, {"text": "politique une cons\u00e9quence politique", "start": 54.84, "duration": 4.199}, {"text": "extr\u00eamement forte et on est dans une", "start": 56.879, "duration": 4.081}, {"text": "zone politique en Allemagne un peu", "start": 59.039, "duration": 4.241}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 en", "start": 60.96, "duration": 5.36}, {"text": "France aussi \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 et si", "start": 63.28, "duration": 5.68}, {"text": "vraiment contre la France contre la vie", "start": 66.32, "duration": 4.439}, {"text": "de la France un pays aussi important", "start": 68.96, "duration": 3.88}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne l'Union", "start": 70.759, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enne prend la d\u00e9cision de passer", "start": 72.84, "duration": 4.48}, {"text": "outre tout je pense que \u00e7a pose un", "start": 74.72, "duration": 5.28}, {"text": "probl\u00e8me politique majeur vraiment je je", "start": 77.32, "duration": 4.119}, {"text": "le dis et c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 le", "start": 80.0, "duration": 3.6}, {"text": "Premier ministre aupr\u00e8s de Madame ursela", "start": 81.439, "duration": 4.241}, {"text": "Van derleyen j'esp\u00e8re que ce discours", "start": 83.6, "duration": 4.04}, {"text": "sera entendu on est bien d'accord \u00e7a", "start": 85.68, "duration": 4.24}, {"text": "fait preuve d'une d\u00e9connexion totale de", "start": 87.64, "duration": 6.76}, {"text": "de ce qui peut se passer dans les pays", "start": 89.92, "duration": 4.48}]}