{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "36,5 million d'euros c'est le montant de", "start": 0.36, "duration": 4.479}, {"text": "la r\u00e9mun\u00e9ration pour 2023 de Carlos", "start": 2.84, "duration": 3.88}, {"text": "tavarz le patron du constructeur", "start": 4.839, "duration": 4.081}, {"text": "automobile stellantis qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9", "start": 6.72, "duration": 3.799}, {"text": "par les actionnaires du groupe alors", "start": 8.92, "duration": 3.44}, {"text": "cette somme a suscit\u00e9 une tr\u00e8s vive", "start": 10.519, "duration": 3.921}, {"text": "pol\u00e9mique d\u00e9fendue par les actionnaires", "start": 12.36, "duration": 3.759}, {"text": "point\u00e9 du doigt par de nombreux \u00e9lus", "start": 14.44, "duration": 3.04}, {"text": "mais alors quelle est la position du", "start": 16.119, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais et que dit la loi", "start": 17.48, "duration": 4.039}, {"text": "alors que certains d\u00e9put\u00e9s proposent de", "start": 19.6, "duration": 3.599}, {"text": "la changer salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 21.519, "duration": 3.401}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la", "start": 23.199, "duration": 3.4}, {"text": "Une de ces actualit\u00e9s du jour pr\u00e9sent\u00e9", "start": 24.92, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui exceptionnellement par", "start": 26.599, "duration": 2.881}, {"text": "blanche de mon c\u00f4t\u00e9 je suis actuellement", "start": 28.08, "duration": 3.199}, {"text": "de retour d'un reportage qu'on a tourn\u00e9", "start": 29.48, "duration": 3.0}, {"text": "et que vous aurez l'occasion de voir", "start": 31.279, "duration": 2.6}, {"text": "dans quelques jours je serai donc de", "start": 32.48, "duration": 3.52}, {"text": "retour demain avec la cam\u00e9ra merci Hugo", "start": 33.879, "duration": 4.401}, {"text": "et bonjour \u00e0 tous stellentis c'est donc", "start": 36.0, "duration": 4.28}, {"text": "un grand groupe automobile qui poss\u00e8de", "start": 38.28, "duration": 4.24}, {"text": "notamment les marques Citro\u00ebn Peugeot", "start": 40.28, "duration": 4.48}, {"text": "Fiat ou encore jeep il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en", "start": 42.52, "duration": 4.879}, {"text": "2021 apr\u00e8s la fusion entre le groupe", "start": 44.76, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais PSA et le groupe", "start": 47.399, "duration": 3.921}, {"text": "italo-am\u00e9ricain Fiat Chrysler automobile", "start": 48.84, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 sa t\u00eate il y a le Portugais Carlos", "start": 51.32, "duration": 4.399}, {"text": "tavarz 65 ans qui a fait toute sa", "start": 53.239, "duration": 4.16}, {"text": "carri\u00e8re chez le constructeur automobile", "start": 55.719, "duration": 3.48}, {"text": "Renault avant de prendre la t\u00eate du", "start": 57.399, "duration": 4.281}, {"text": "groupe PS \u00e7a puis donc de stellentis et", "start": 59.199, "duration": 4.32}, {"text": "ce mardi les actionnaires du groupe ont", "start": 61.68, "duration": 4.64}, {"text": "valid\u00e9 \u00e0 70 % des voix sa r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 63.519, "duration": 6.24}, {"text": "pour 2023 36,5 million d'euros pas", "start": 66.32, "duration": 4.88}, {"text": "besoin de vous faire un dessin cette", "start": 69.759, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration est tr\u00e8s importante \u00e7a", "start": 71.2, "duration": 4.239}, {"text": "repr\u00e9sente 100000 \u20ac par jour mais il", "start": 73.439, "duration": 3.761}, {"text": "faut savoir qu'elle est aussi en forte", "start": 75.439, "duration": 3.0}, {"text": "hausse par rapport aux ann\u00e9es", "start": 77.2, "duration": 2.919}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes Carlos Tavarez avait en", "start": 78.439, "duration": 4.201}, {"text": "effet touch\u00e9 23,5 million d'euros en", "start": 80.119, "duration": 5.761}, {"text": "2022 et 19 million d'euros en 2021 mais", "start": 82.64, "duration": 5.159}, {"text": "alors comment stellentis et Carlos", "start": 85.88, "duration": 4.48}, {"text": "Tavarez justifient cette hausse bon d\u00e9j\u00e0", "start": 87.799, "duration": 3.921}, {"text": "ce qu'il faut bien comprendre c'est que", "start": 90.36, "duration": 3.56}, {"text": "Carlos tavarz a un salaire fixe \u00e0", "start": 91.72, "duration": 3.96}, {"text": "l'ann\u00e9e qui est de 2 millions d'euros", "start": 93.92, "duration": 4.519}, {"text": "soit environ 166000 \u20ac par mois ensuite", "start": 95.68, "duration": 4.479}, {"text": "il y a des choses qui viennent s'ajouter", "start": 98.439, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e0 ce salaire comme des primes des bonus", "start": 100.159, "duration": 3.761}, {"text": "attribu\u00e9s seulement s'il atteint les", "start": 102.32, "duration": 3.68}, {"text": "objectifs ou encore une gratification", "start": 103.92, "duration": 3.92}, {"text": "pour la retraite en gros sa r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 106.0, "duration": 4.119}, {"text": "est en grande partie index\u00e9e par rapport", "start": 107.84, "duration": 4.04}, {"text": "au r\u00e9sultats de stellentis et les", "start": 110.119, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9sultats et bien ils sont plut\u00f4t bons", "start": 111.88, "duration": 3.519}, {"text": "le groupe a enregistr\u00e9 un nouveau", "start": 113.719, "duration": 4.481}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice record de 18,6 milliard d'euros", "start": 115.399, "duration": 5.76}, {"text": "en 2023 une hausse de 11 % par rapport \u00e0", "start": 118.2, "duration": 4.4}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re et son chiffre", "start": 121.159, "duration": 3.481}, {"text": "d'affaires tenez-vous bien est d'environ", "start": 122.6, "duration": 4.24}, {"text": "190 milliards d'euros alors pour", "start": 124.64, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9fendre cette r\u00e9mun\u00e9ration de tavarz", "start": 126.84, "duration": 3.839}, {"text": "beaucoup insistent sur le fait qu'il a", "start": 129.039, "duration": 3.241}, {"text": "redress\u00e9 une entreprise en faillite", "start": 130.679, "duration": 3.121}, {"text": "Peugeot Citro\u00ebn en l'occurrence qui", "start": 132.28, "duration": 3.48}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 durement touch\u00e9e par la crise", "start": 133.8, "duration": 4.28}, {"text": "de 2009 ses d\u00e9fenseurs soulignent aussi", "start": 135.76, "duration": 4.52}, {"text": "que son salaire est similaire \u00e0 d'autres", "start": 138.08, "duration": 3.96}, {"text": "patrons de multinationales comme celui", "start": 140.28, "duration": 3.28}, {"text": "de Tim Cook par exemple le patron", "start": 142.04, "duration": 3.919}, {"text": "d'Apple qui a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 60 millions", "start": 143.56, "duration": 4.88}, {"text": "d'euros en 2023 Carlos Tavarez lui-m\u00eame", "start": 145.959, "duration": 4.481}, {"text": "s'est exprim\u00e9 sur cette r\u00e9mun", "start": 148.44, "duration": 3.879}, {"text": "au micro de France Bleu Lauren Nord ce", "start": 150.44, "duration": 4.12}, {"text": "mardi 90 % de mon salaire il est fait", "start": 152.319, "duration": 3.56}, {"text": "par les r\u00e9sultats de l'entreprise si", "start": 154.56, "duration": 2.92}, {"text": "vous estimez que c'est pas acceptable", "start": 155.879, "duration": 3.161}, {"text": "faites une loi et modifier la loi et je", "start": 157.48, "duration": 3.0}, {"text": "la respecterai sauf que vous l'aurez", "start": 159.04, "duration": 3.279}, {"text": "compris ces arguments ne sont pas", "start": 160.48, "duration": 3.52}, {"text": "audibles pour une partie de la", "start": 162.319, "duration": 3.881}, {"text": "population qui estime qu'il faut changer", "start": 164.0, "duration": 3.56}, {"text": "la loi c'est d'ailleurs ce que Carlos", "start": 166.2, "duration": 3.2}, {"text": "Tavares d\u00e9fie les politiques de faire", "start": 167.56, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup estiment que c'est choquant", "start": 169.4, "duration": 3.32}, {"text": "avec des patrons qui touchent des sommes", "start": 171.0, "duration": 3.879}, {"text": "de plus en plus importantes et en bas", "start": 172.72, "duration": 3.519}, {"text": "des salaires qui ne paient pas", "start": 174.879, "duration": 2.72}, {"text": "suffisamment encore plus depuis", "start": 176.239, "duration": 2.92}, {"text": "l'inflation et la baisse du pouvoir", "start": 177.599, "duration": 3.241}, {"text": "d'achat PE temps apr\u00e8s cette d\u00e9claration", "start": 179.159, "duration": 3.8}, {"text": "de Carlos Tavarez Boris Valo le", "start": 180.84, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe socialiste \u00e0", "start": 182.959, "duration": 3.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a annonc\u00e9 sur son", "start": 184.44, "duration": 4.4}, {"text": "compte x qu'il comptait red\u00e9poser une", "start": 186.319, "duration": 5.241}, {"text": "proposition de loi datant de 2020 qui", "start": 188.84, "duration": 4.759}, {"text": "vise \u00e0 limiter les \u00e9carts de revenus", "start": 191.56, "duration": 3.64}, {"text": "dans les entreprises m\u00eame chose du c\u00f4t\u00e9", "start": 193.599, "duration": 3.2}, {"text": "de la France insoumise qui souhaite", "start": 195.2, "duration": 3.56}, {"text": "fixer un salaire maximum dans les", "start": 196.799, "duration": 3.841}, {"text": "entreprises en limitant les \u00e9carts de", "start": 198.76, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration de 1 \u00e0 20 l'id\u00e9e c'est donc", "start": 200.64, "duration": 4.28}, {"text": "que le mieux pay\u00e9 de l'entreprise ne", "start": 203.4, "duration": 3.479}, {"text": "peut pas gagner plus de 20 fois ce que", "start": 204.92, "duration": 3.599}, {"text": "gagne le moins bien pay\u00e9 et donc si on", "start": 206.879, "duration": 3.161}, {"text": "reprend l'exemple de la r\u00e9mun\u00e9ra de", "start": 208.519, "duration": 3.92}, {"text": "Tavares pour 2023 si on estime que le", "start": 210.04, "duration": 4.44}, {"text": "salaire le plus bas chez stellentis se", "start": 212.439, "duration": 4.44}, {"text": "situe aux alentours de 1600 \u20ac nets par", "start": 214.48, "duration": 3.839}, {"text": "mois alors avec cette proposition de", "start": 216.879, "duration": 3.481}, {"text": "lois Carlos Tavares ne toucherait entre", "start": 218.319, "duration": 4.761}, {"text": "guillemets que 32000 \u20ac nets par mois", "start": 220.36, "duration": 5.48}, {"text": "soit 384000 \u20ac par an c'est 100 fois", "start": 223.08, "duration": 4.4}, {"text": "moins que la r\u00e9mun\u00e9ration qui a \u00e9t\u00e9", "start": 225.84, "duration": 3.64}, {"text": "valid\u00e9e par les actionnaires ce lundi", "start": 227.48, "duration": 3.44}, {"text": "cependant c'est important de le pr\u00e9ciser", "start": 229.48, "duration": 3.959}, {"text": "stellen c'est une soci\u00e9t\u00e9 soumise au", "start": 230.92, "duration": 4.399}, {"text": "droit n\u00e9erlandais ce qui veut dire que", "start": 233.439, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame si une loi \u00e9tait adopt\u00e9e \u00e0", "start": 235.319, "duration": 2.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale bien stellentis", "start": 236.599, "duration": 3.28}, {"text": "n'y serait pas soumise alors tout tout", "start": 238.239, "duration": 3.28}, {"text": "cela \u00e9videmment fait d\u00e9bat et qu'en", "start": 239.879, "duration": 3.321}, {"text": "pense le gouvernement et bien Emmanuel", "start": 241.519, "duration": 3.201}, {"text": "Macron s'est toujours montr\u00e9 assez", "start": 243.2, "duration": 3.44}, {"text": "hostile \u00e0 l'id\u00e9e d'encadrer les salaires", "start": 244.72, "duration": 4.32}, {"text": "des patrons mais en 2022 \u00e0 l'occasion", "start": 246.64, "duration": 3.519}, {"text": "justement de l'annonce de la", "start": 249.04, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration de 19 millions d'euros de", "start": 250.159, "duration": 4.36}, {"text": "Carlos Tavarez il avait jug\u00e9 que ce", "start": 252.599, "duration": 3.76}, {"text": "salaire \u00e9tait je cite choquant et", "start": 254.519, "duration": 4.361}, {"text": "excessif et avait \u00e9voqu\u00e9 sa volont\u00e9 de", "start": 256.359, "duration": 4.6}, {"text": "se battre au niveau europ\u00e9en donc pour", "start": 258.88, "duration": 3.68}, {"text": "aboutir \u00e0 un plafonnement de ses", "start": 260.959, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rations importantes par ailleurs", "start": 262.56, "duration": 3.8}, {"text": "il avait sugg\u00e9r\u00e9 de verser plus d'argent", "start": 264.36, "duration": 3.96}, {"text": "aux salari\u00e9s par de la participation", "start": 266.36, "duration": 3.399}, {"text": "donc le fait que les salari\u00e9s touchent", "start": 268.32, "duration": 3.04}, {"text": "une partie des r\u00e9sultats de l'entreprise", "start": 269.759, "duration": 3.44}, {"text": "en plus de leur salaire ou par exemple", "start": 271.36, "duration": 3.559}, {"text": "par une prime pouvoir d'achat en gros", "start": 273.199, "duration": 3.481}, {"text": "c'est une prime qui permet \u00e0 l'employeur", "start": 274.919, "duration": 3.72}, {"text": "de ne pas avoir de charge et au salari\u00e9s", "start": 276.68, "duration": 3.76}, {"text": "de ne pas \u00eatre impos\u00e9 sur cet argent", "start": 278.639, "duration": 3.241}, {"text": "maintenant la question c'est de savoir", "start": 280.44, "duration": 3.36}, {"text": "si c'est faisable \u00e0 l'\u00e9chelle fran\u00e7aise", "start": 281.88, "duration": 3.44}, {"text": "bien s\u00fbr mais aussi europ\u00e9enne et", "start": 283.8, "duration": 3.8}, {"text": "international en 2012 l'ancien pr\u00e9sident", "start": 285.32, "duration": 4.159}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande avait envisag\u00e9", "start": 287.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'encadrer la r\u00e9mun\u00e9ration des patrons", "start": 289.479, "duration": 3.601}, {"text": "des groupes priv\u00e9s mais le gouvernement", "start": 291.44, "duration": 3.44}, {"text": "avait finalement fait marche arri\u00e8re et", "start": 293.08, "duration": 3.28}, {"text": "s'\u00e9tait content\u00e9 d'encadrer les", "start": 294.88, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rations des patrons d'entreprisees", "start": 296.36, "duration": 4.72}, {"text": "publiques 450000 \u20ac maximum par an alors", "start": 298.24, "duration": 4.44}, {"text": "quelles sont les autres solutions et", "start": 301.08, "duration": 3.64}, {"text": "bien le ministre de l'\u00c9conomie Bruno Le", "start": 302.68, "duration": 4.44}, {"text": "Maire propose lui une taxe mondiale sur", "start": 304.72, "duration": 4.0}, {"text": "les plus richiche il estime que \u00e7a", "start": 307.12, "duration": 3.4}, {"text": "concernerait quelques centaines de", "start": 308.72, "duration": 3.68}, {"text": "personnes en France concr\u00e8tement il veut", "start": 310.52, "duration": 3.8}, {"text": "que les \u00c9tats mettent en place un taux", "start": 312.4, "duration": 4.4}, {"text": "d'imposition minimum pour les b\u00e9n\u00e9fices", "start": 314.32, "duration": 3.879}, {"text": "des personnes les plus fortun\u00e9es", "start": 316.8, "duration": 3.36}, {"text": "ind\u00e9pendamment de leur localisation le", "start": 318.199, "duration": 3.641}, {"text": "gouvernement br\u00e9silien porte \u00e9galement", "start": 320.16, "duration": 3.319}, {"text": "cette id\u00e9e d'ailleurs ils en ont parl\u00e9", "start": 321.84, "duration": 3.96}, {"text": "lors d'une r\u00e9union du G20 ce mercredi", "start": 323.479, "duration": 4.041}, {"text": "alors on ne sait pas exactement comment", "start": 325.8, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre mis en place mais", "start": 327.52, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9conomiste fran\u00e7ais Gabriel zuukman", "start": 328.68, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9fend par exemple une taxe de 2 %", "start": 330.96, "duration": 5.079}, {"text": "annuelle sur le patrimoine des 3000", "start": 333.56, "duration": 4.12}, {"text": "personnes les plus riches du monde une", "start": 336.039, "duration": 3.641}, {"text": "taxe comme celle-ci rapporterait pr\u00e8s de", "start": 337.68, "duration": 4.359}, {"text": "250 milliards de dollars selon un", "start": 339.68, "duration": 4.959}, {"text": "rapport publi\u00e9 ce mardi par l'ONG global", "start": 342.039, "duration": 4.6}, {"text": "citizen mais avec cette proposition donc", "start": 344.639, "duration": 4.641}, {"text": "il y a surtout un objectif d'\u00e9viter le", "start": 346.639, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9placement artificiel d'entreprises", "start": 349.28, "duration": 4.08}, {"text": "vers des pays \u00e0 faible imposition et il", "start": 351.319, "duration": 3.88}, {"text": "n'y a pas d'objectif de r\u00e9duction des", "start": 353.36, "duration": 3.399}, {"text": "diff\u00e9rences de salairire au sein des", "start": 355.199, "duration": 2.881}, {"text": "entreprises d'ailleurs le gouvernement", "start": 356.759, "duration": 3.201}, {"text": "d'Emmanuel Macron n'a jamais vraiment", "start": 358.08, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 favorable \u00e0 l'encadrement des", "start": 359.96, "duration": 3.239}, {"text": "salaires propos\u00e9s par la gauche vous", "start": 361.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'aurez compris il y a donc deux sujets", "start": 363.199, "duration": 3.44}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 l'encadrement des grands", "start": 364.8, "duration": 3.959}, {"text": "patrons et de l'autre la taxation des", "start": 366.639, "duration": 3.721}, {"text": "plus riches Bruno Lemer est plut\u00f4t", "start": 368.759, "duration": 3.641}, {"text": "favorable \u00e0 une taxation des plus riches", "start": 370.36, "duration": 4.679}, {"text": "il aimerait une proposition d'ici 2027", "start": 372.4, "duration": 4.04}, {"text": "voil\u00e0 pour ce sujet je vous mets des", "start": 375.039, "duration": 2.88}, {"text": "liens en description si vous voulez", "start": 376.44, "duration": 3.36}, {"text": "creuser et je vous laisse avec L\u00e9a pour", "start": 377.919, "duration": 4.0}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref merci blanche et", "start": 379.8, "duration": 3.799}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 381.919, "duration": 4.481}, {"text": "actu le Premier ministre Gabriel hatal a", "start": 383.599, "duration": 4.521}, {"text": "fait de nombreuses annonces ce jeudi", "start": 386.4, "duration": 3.56}, {"text": "pour tenter de lutter contre la violence", "start": 388.12, "duration": 3.479}, {"text": "et la d\u00e9linquence des jeunes alors je", "start": 389.96, "duration": 2.799}, {"text": "peux pas vous mentionner toutes les", "start": 391.599, "duration": 2.961}, {"text": "annonces qui ont \u00e9t\u00e9 faites mais Gabriel", "start": 392.759, "duration": 3.601}, {"text": "Atal a notamment affirm\u00e9 que les parents", "start": 394.56, "duration": 3.88}, {"text": "dit d\u00e9faillant donc qui manque \u00e0 leurs", "start": 396.36, "duration": 3.64}, {"text": "obligations de parents pourrait \u00eatre", "start": 398.44, "duration": 3.479}, {"text": "davantage sanctionn\u00e9 avec des travaux", "start": 400.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ou encore des amendes", "start": 401.919, "duration": 3.84}, {"text": "s'ils ne r\u00e9pondent pas aux convocation", "start": 404.12, "duration": 3.72}, {"text": "du juge des enfants par exemple autre", "start": 405.759, "duration": 3.88}, {"text": "annonce les cours d'empathie donc des", "start": 407.84, "duration": 2.88}, {"text": "cours qui prennent la forme de", "start": 409.639, "duration": 3.0}, {"text": "discussion positive et qui ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 410.72, "duration": 3.919}, {"text": "en place dans 1500 \u00e9ces \u00e0 la rentr\u00e9e", "start": 412.639, "duration": 4.361}, {"text": "derni\u00e8re vont \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 tous les", "start": 414.639, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9tablissements maternels et primaires", "start": 417.0, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine pendant son", "start": 418.8, "duration": 3.88}, {"text": "discours Gabriel Atel a aussi affirm\u00e9", "start": 420.56, "duration": 3.56}, {"text": "que tous les coll\u00e9giens seront", "start": 422.68, "duration": 3.28}, {"text": "scolaris\u00e9s tous les jours de la semaine", "start": 424.12, "duration": 4.479}, {"text": "entre 8h et 18h le but selon lui c'est", "start": 425.96, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00e9viter que les jeunes ne tra\u00eenent dans", "start": 428.599, "duration": 3.32}, {"text": "les rues plut\u00f4t que d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole il", "start": 430.12, "duration": 2.84}, {"text": "souhaite aussi que les \u00e9l\u00e8ves", "start": 431.919, "duration": 2.28}, {"text": "participent aux t\u00e2ches communes de", "start": 432.96, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9tablissement en nettoyant leur selle", "start": 434.199, "duration": 3.44}, {"text": "de classe par exemple autre info sur le", "start": 435.96, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame sujet Emmanuel Macron a demand\u00e9 ce", "start": 437.639, "duration": 4.081}, {"text": "mercredi en Conseil des ministres le", "start": 439.96, "duration": 3.28}, {"text": "lancement d'une grande concertation sur", "start": 441.72, "duration": 3.199}, {"text": "les violence des mineurs comme cela", "start": 443.24, "duration": 3.399}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 le cas en 2019 sur les", "start": 444.919, "duration": 3.201}, {"text": "violences conjugales on vous tiendra au", "start": 446.639, "duration": 3.721}, {"text": "courant deuxi\u00e8me actu toujours en France", "start": 448.12, "duration": 4.359}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald d'Anin", "start": 450.36, "duration": 4.0}, {"text": "a ordonn\u00e9 ce mercredi l'instauration", "start": 452.479, "duration": 3.56}, {"text": "d'un couvre-feu pour les mineurs de", "start": 454.36, "duration": 3.559}, {"text": "moins de 18 ans \u00e0 poteapitre en", "start": 456.039, "duration": 3.72}, {"text": "Guadeloupe l'objectif affich\u00e9 de cette", "start": 457.919, "duration": 3.28}, {"text": "mesure c'est de lutter contre une", "start": 459.759, "duration": 3.201}, {"text": "flamb\u00e9e de la d\u00e9linquence dans l'\u00eele", "start": 461.199, "duration": 3.201}, {"text": "selon le ministre de l'Int\u00e9rieur la", "start": 462.96, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9linquence est je site de plus en plus", "start": 464.4, "duration": 3.919}, {"text": "jeune et de plus en plus arm\u00e9 en", "start": 466.599, "duration": 3.72}, {"text": "Guadeloupe Harry Durimel le maire de", "start": 468.319, "duration": 3.521}, {"text": "Pointe \u00e0 Pitre qui soutient cette", "start": 470.319, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9cision avait d'ailleurs qualifi\u00e9 la", "start": 471.84, "duration": 4.0}, {"text": "ville de coupegorge en faillite totale", "start": 473.56, "duration": 4.079}, {"text": "alors ce couvre-feu devrait donc entrer", "start": 475.84, "duration": 3.12}, {"text": "en vigueur \u00e0 partir de la semaine", "start": 477.639, "duration": 3.24}, {"text": "prochaine pour une dur\u00e9e de 2 mois \u00e7a", "start": 478.96, "duration": 3.679}, {"text": "signifie donc que tous les mineurs qui", "start": 480.879, "duration": 3.801}, {"text": "sortiront apr\u00e8s 20h pourront \u00eatre", "start": 482.639, "duration": 4.0}, {"text": "interpell\u00e9s et expos\u00e9s \u00e0 des sanctions", "start": 484.68, "duration": 4.56}, {"text": "tro\u00e8me actu Emmanuel Macron a jug\u00e9 ce", "start": 486.639, "duration": 4.921}, {"text": "mercredi qu'il \u00e9tait je site du devoir", "start": 489.24, "duration": 4.44}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne d'\u00e9largir le champ", "start": 491.56, "duration": 3.599}, {"text": "des sanctions contre l'Iran cette", "start": 493.68, "duration": 3.32}, {"text": "annonce fait suite \u00e0 l'attaque in\u00e9dite", "start": 495.159, "duration": 3.961}, {"text": "men\u00e9e samedi soir par l'Iran qui a lanc\u00e9", "start": 497.0, "duration": 4.199}, {"text": "plus de 300 missiles et drones contre", "start": 499.12, "duration": 3.799}, {"text": "Isra\u00ebl les ministres des Affaires", "start": 501.199, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res du G7 qui est une alliance", "start": 502.919, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9conomique notamment compos\u00e9e de la", "start": 504.879, "duration": 3.481}, {"text": "France et des \u00c9tats-Unis et qui sont", "start": 506.52, "duration": 4.239}, {"text": "actuellement en r\u00e9union en Italie devrai", "start": 508.36, "duration": 3.84}, {"text": "eux aussi appeler \u00e0 des sanctions", "start": 510.759, "duration": 3.121}, {"text": "individuelles et du c\u00f4t\u00e9 de l'Union", "start": 512.2, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne les chefs d'\u00c9tat et de", "start": 513.88, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement des 27 pays membres se sont", "start": 515.479, "duration": 4.24}, {"text": "engag\u00e9s ce mercredi \u00e0 renforcer leurs", "start": 517.64, "duration": 4.399}, {"text": "sanctions contre l'Iran on suivra \u00e7a 4\u00e8", "start": 519.719, "duration": 4.68}, {"text": "actu quatre lanceurs d'alertes dont un", "start": 522.039, "duration": 4.321}, {"text": "ing\u00e9nieur et des anciens employ\u00e9s de la", "start": 524.399, "duration": 3.721}, {"text": "compagnie Boeing ont t\u00e9moign\u00e9 ce", "start": 526.36, "duration": 3.479}, {"text": "mercredi devant une commission d'enqu\u00eate", "start": 528.12, "duration": 3.64}, {"text": "du S\u00e9nat am\u00e9ricain pour pr\u00e9venir de", "start": 529.839, "duration": 3.641}, {"text": "graves probl\u00e8mes de production de", "start": 531.76, "duration": 3.199}, {"text": "certains de leurs avions ils alertent", "start": 533.48, "duration": 3.32}, {"text": "notamment sur les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9", "start": 534.959, "duration": 3.521}, {"text": "et les d\u00e9fauts de conception r\u00e9currents", "start": 536.8, "duration": 4.279}, {"text": "de trois des principaux avion les 737", "start": 538.48, "duration": 6.24}, {"text": "les 787 et les 777 selon l'un des", "start": 541.079, "duration": 5.481}, {"text": "lanceurs d'alerte je cite rien n'a", "start": 544.72, "duration": 4.0}, {"text": "chang\u00e9 apr\u00e8s les crash de deux avions en", "start": 546.56, "duration": 4.8}, {"text": "2018 et en 2019 qui ont caus\u00e9 la mort de", "start": 548.72, "duration": 4.96}, {"text": "346 personnes \u00e0 cause de d\u00e9faut de", "start": 551.36, "duration": 4.039}, {"text": "conception en fait des doutes sur la", "start": 553.68, "duration": 3.719}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des avions Boeing ont commenc\u00e9", "start": 555.399, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 voir le jour en janvier dernier apr\u00e8s", "start": 557.399, "duration": 4.321}, {"text": "que la porte d'un avion 737 MAX s'est", "start": 559.36, "duration": 4.4}, {"text": "arrach\u00e9 en plein vol d'autresuditions au", "start": 561.72, "duration": 3.359}, {"text": "cours desquelles des responsables de", "start": 563.76, "duration": 3.04}, {"text": "Boeing et de l'agence am\u00e9ricaine de", "start": 565.079, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9gulation de l'aviation civile seront", "start": 566.8, "duration": 3.32}, {"text": "appel\u00e9s \u00e0 t\u00e9moigner vont avoir lieu", "start": 568.519, "duration": 3.161}, {"text": "prochainement on vous tiendra au courant", "start": 570.12, "duration": 3.64}, {"text": "5e actu le groupe de pneumatique", "start": 571.68, "duration": 4.08}, {"text": "Michelin a annonc\u00e9 ce mercredi qu'il", "start": 573.76, "duration": 3.6}, {"text": "allait mettre en place un salaire", "start": 575.76, "duration": 3.92}, {"text": "descent pour ces 132000 salari\u00e9s dans le", "start": 577.36, "duration": 4.28}, {"text": "monde alors concr\u00e8tement le montant du", "start": 579.68, "duration": 4.2}, {"text": "revenu minimum annuel brut propos\u00e9 par", "start": 581.64, "duration": 4.439}, {"text": "Michelin devrait d\u00e9sormais pouvoir \u00eatre", "start": 583.88, "duration": 4.519}, {"text": "jusqu'\u00e0 trois fois sup\u00e9rieur \u00e0 celui du", "start": 586.079, "duration": 4.521}, {"text": "SMIC qui est le salaire minimum impos\u00e9", "start": 588.399, "duration": 4.361}, {"text": "en France par exemple \u00e0 Paris le salaire", "start": 590.6, "duration": 4.08}, {"text": "annuel brut descend donc le salaire", "start": 592.76, "duration": 4.84}, {"text": "minimum appliqu\u00e9 par Michelin s lavr\u00e9 \u00e0", "start": 594.68, "duration": 5.64}, {"text": "39638 \u20ac et \u00e0 ClermontFerrand il", "start": 597.6, "duration": 4.2}, {"text": "s'\u00e9tablirait \u00e0", "start": 600.32, "duration": 5.6}, {"text": "25356 \u20ac contre 21203 \u20ac pour le SMIC", "start": 601.8, "duration": 5.96}, {"text": "annuel en France selon le groupe ce", "start": 605.92, "duration": 3.56}, {"text": "salaire descent a pour but de subvenir", "start": 607.76, "duration": 3.48}, {"text": "aux besoins essentiels des salari\u00e9s de", "start": 609.48, "duration": 3.28}, {"text": "leur famille mais aussi de constituer", "start": 611.24, "duration": 3.719}, {"text": "une \u00e9pargne de pr\u00e9caution et d'acqu\u00e9rir", "start": 612.76, "duration": 4.04}, {"text": "des bien de consommation et on finit", "start": 614.959, "duration": 4.241}, {"text": "avec cette actu le studio d'animation", "start": 616.8, "duration": 4.599}, {"text": "japonais Gibli va recevoir une Palme", "start": 619.2, "duration": 4.24}, {"text": "d'Or d'honneur \u00e0 Cann a annonc\u00e9 ce", "start": 621.399, "duration": 4.321}, {"text": "mercredi le festival dans un communiqu\u00e9", "start": 623.44, "duration": 4.04}, {"text": "le studio Gibli est notamment connu pour", "start": 625.72, "duration": 3.6}, {"text": "avoir produit la plupart des films de", "start": 627.48, "duration": 4.68}, {"text": "Ayao Miyazaki comme le voyage de chiro", "start": 629.32, "duration": 4.6}, {"text": "ou encore Mon voisin Totoro c'est la", "start": 632.16, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re fois que la Palme d'Or", "start": 633.92, "duration": 3.159}, {"text": "d'honneur est un prix collectif destin\u00e9", "start": 635.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 une institution et non pas \u00e0 une", "start": 637.079, "duration": 3.841}, {"text": "personne \u00e0 noter qu'une autre Palme d'Or", "start": 639.04, "duration": 3.479}, {"text": "d'honneur sera aussi attribu\u00e9e au", "start": 640.92, "duration": 3.599}, {"text": "sc\u00e9nariste producteur et r\u00e9alisateur", "start": 642.519, "duration": 3.921}, {"text": "am\u00e9ricain George Lucas qui a cr\u00e9\u00e9 la", "start": 644.519, "duration": 5.201}, {"text": "franchise Star Wars", "start": 646.44, "duration": 3.28}]}