{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des coll\u00e9giens et des lyc\u00e9ens qui", "start": 0.04, "duration": 3.44}, {"text": "doivent payer une amende de 135 \u20ac en cas", "start": 1.28, "duration": 3.999}, {"text": "d'absence injustifi\u00e9 c'est ce qu'affirme", "start": 3.48, "duration": 3.16}, {"text": "une rumeur sur les r\u00e9seaux sociaux mais", "start": 5.279, "duration": 2.841}, {"text": "alors qu'en est-il r\u00e9ellement en fait", "start": 6.64, "duration": 2.64}, {"text": "certaines vid\u00e9os qui circulent sur les", "start": 8.12, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9seaux affirment qu'un nouveau texte de", "start": 9.28, "duration": 3.76}, {"text": "loi sorti d\u00e9but mars pr\u00e9voit d\u00e9sormais", "start": 10.84, "duration": 3.879}, {"text": "de faire payer les \u00e9l\u00e8ves en cas", "start": 13.04, "duration": 3.68}, {"text": "d'absence injustifi\u00e9e en l'occurrence ce", "start": 14.719, "duration": 3.881}, {"text": "n'est pas vrai d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re chose cette", "start": 16.72, "duration": 3.76}, {"text": "amende de 135 \u20ac elle appara\u00eet en fait", "start": 18.6, "duration": 4.04}, {"text": "dans le code p\u00e9nal depuis 2012 deux\u00e8me", "start": 20.48, "duration": 3.52}, {"text": "chose \u00e0 comprendre l\u00e0-dessus", "start": 22.64, "duration": 3.2}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9tend la rumeur", "start": 24.0, "duration": 3.76}, {"text": "ce n'est pas du tout \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve de payer", "start": 25.84, "duration": 4.16}, {"text": "l'amende pour des absences injustifi\u00e9es", "start": 27.76, "duration": 3.919}, {"text": "mais c'est en r\u00e9alit\u00e9 aux parents en", "start": 30.0, "duration": 3.079}, {"text": "effet sur son site le gouvernement", "start": 31.679, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9cise que si vous ne justifiez pas", "start": 33.079, "duration": 3.561}, {"text": "l'absence de votre enfant ou si vous en", "start": 34.92, "duration": 3.84}, {"text": "donnez des motifs inexacte et bien vous", "start": 36.64, "duration": 4.439}, {"text": "risquez une amende de 135 \u20ac. alors", "start": 38.76, "duration": 3.84}, {"text": "maintenant attention he dans les faits", "start": 41.079, "duration": 3.0}, {"text": "cette amende elle est tr\u00e8s rarement", "start": 42.6, "duration": 3.0}, {"text": "attribu\u00e9e en fait les parents", "start": 44.079, "duration": 3.241}, {"text": "responsable de l'\u00e9l\u00e8ve sont d'abord", "start": 45.6, "duration": 3.56}, {"text": "convoqu\u00e9s par le directeur puis apr\u00e8s il", "start": 47.32, "duration": 3.28}, {"text": "peut y avoir une ouverture d'une", "start": 49.16, "duration": 3.199}, {"text": "proc\u00e9dure disciplinaire \u00e9videmment les", "start": 50.6, "duration": 3.52}, {"text": "absences li\u00e9es \u00e0 un enterrement un", "start": 52.359, "duration": 3.321}, {"text": "probl\u00e8me de transport ou encore \u00e0 une", "start": 54.12, "duration": 3.4}, {"text": "maladie ce sont des absences \u00e9videmment", "start": 55.68, "duration": 4.8}, {"text": "justifi\u00e9es", "start": 57.52, "duration": 2.96}]}