{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un avion cargot s'est \u00e9cras\u00e9 en Lituanie", "start": 0.04, "duration": 3.76}, {"text": "faisant un mort la piste criminelle", "start": 1.959, "duration": 3.8}, {"text": "n'est pas \u00e9cart\u00e9e voici ce que l'on sait", "start": 3.8, "duration": 3.479}, {"text": "alors l'avion en question appartient \u00e0", "start": 5.759, "duration": 4.121}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 de transport DHL et reli\u00e9", "start": 7.279, "duration": 4.36}, {"text": "l'Allemagne \u00e0 la Lituanie il s'est", "start": 9.88, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9cras\u00e9 alors qu'il effectuait un", "start": 11.639, "duration": 3.641}, {"text": "atterrissage d'urgence ce lundi 25", "start": 12.96, "duration": 4.52}, {"text": "novembre vers 4h30 du matin heure", "start": 15.28, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7aise pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Vilnius", "start": 17.48, "duration": 4.16}, {"text": "la capitale lituanienne dans une zone", "start": 19.68, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9sidentielle quatre membres d'\u00e9quipage", "start": 21.64, "duration": 4.16}, {"text": "se trouvaient \u00e0 son bord deux Espagnols", "start": 23.64, "duration": 4.08}, {"text": "un Allemand et un lituanien l'un des", "start": 25.8, "duration": 3.68}, {"text": "Espagnols a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et les autres ont", "start": 27.72, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bless\u00e9 et hospitalis\u00e9 lors du crash", "start": 29.48, "duration": 4.2}, {"text": "une maison a aussi pris feu et selon les", "start": 31.8, "duration": 3.52}, {"text": "autorit\u00e9s tous les habitants de la zone", "start": 33.68, "duration": 3.92}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s sain et sauf une enqu\u00eate", "start": 35.32, "duration": 4.079}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 ouverte pour d\u00e9terminer les causes", "start": 37.6, "duration": 3.32}, {"text": "de l'incident et les autorit\u00e9s", "start": 39.399, "duration": 3.521}, {"text": "lituaniennes n'excluent pour l'instant", "start": 40.92, "duration": 3.479}, {"text": "aucune piste y compris la piste", "start": 42.92, "duration": 3.36}, {"text": "terroriste de son c\u00f4t\u00e9 l'Allemagne a", "start": 44.399, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'une intervention", "start": 46.28, "duration": 3.919}, {"text": "ext\u00e9rieure plus pr\u00e9cis\u00e9ment la ministre", "start": 48.239, "duration": 3.64}, {"text": "allemande des Affaires \u00e9trang\u00e8res a", "start": 50.199, "duration": 3.281}, {"text": "indiqu\u00e9 je cite nous devons nous", "start": 51.879, "duration": 3.281}, {"text": "demander s\u00e9rieusement si c'\u00e9tait un", "start": 53.48, "duration": 3.64}, {"text": "accident ou comme la semaine pass\u00e9e \u00e0", "start": 55.16, "duration": 5.239}, {"text": "nouveau un incident hybride", "start": 57.12, "duration": 3.279}]}