{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.84}, {"text": " ... ", "start": 3.0, "duration": 14.4}, {"text": " -Bonjour \u00e0 tous, ", "start": 17.56, "duration": 1.16}, {"text": " et bienvenue dans \n \"Politiques, \u00e0 table !\" sur LCP. ", "start": 18.88, "duration": 2.64}, {"text": " Nous sommes ensemble une heure \n pour parler alimentation, cuisine, ", "start": 21.68, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e9cologie et aussi un peu politique. \n Cette semaine, nous recevons ", "start": 25.6, "duration": 3.88}, {"text": " Bertrand Pancher. ", "start": 29.64, "duration": 1.04}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Merci d'avoir accept\u00e9 ", "start": 30.84, "duration": 1.84}, {"text": " notre invitation. \n\n -Merci. ", "start": 32.84, "duration": 1.48}, {"text": " -Avec moi, \n Jean-Pierre Montanay. ", "start": 34.48, "duration": 1.88}, {"text": " Bonjour. \n\n -Bonjour, Brigitte ", "start": 36.52, "duration": 1.64}, {"text": " et Bertrand Pancher. ", "start": 38.32, "duration": 1.16}, {"text": " -Bonjour, Jean-Pierre. ", "start": 39.64, "duration": 1.68}, {"text": " -Vous \u00eates pr\u00e9sident \n du groupe LIOT : Libert\u00e9s, ", "start": 41.48, "duration": 2.56}, {"text": " Ind\u00e9pendants, \n Outre-mer et Territoires ", "start": 44.2, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e. \n Vous avez ", "start": 46.56, "duration": 1.48}, {"text": " un parcours d'\u00e9lu local : \n conseiller, pr\u00e9sident ", "start": 48.2, "duration": 2.92}, {"text": " du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Meuse. \n Vous avez ", "start": 51.28, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 \n d'agglom\u00e9ration et maire ", "start": 53.6, "duration": 3.2}, {"text": " de Bar-le-Duc, \n avant d'\u00eatre d\u00e9put\u00e9 en 2007, ", "start": 56.96, "duration": 2.48}, {"text": " sous Nicolas Sarkozy. \n Vous \u00eates \u00e9tiquet\u00e9 UMP. ", "start": 59.6, "duration": 2.64}, {"text": " Vous faites partie ", "start": 62.4, "duration": 1.12}, {"text": " des anciens : 16 ans et 8 mois\n \u00e0 traverser la salle ", "start": 63.68, "duration": 2.52}, {"text": " des Quatre-Colonnes, \n fouler celle des Pas-Perdus ", "start": 66.36, "duration": 2.8}, {"text": " et r\u00e9pondre aux micros tendus ", "start": 69.32, "duration": 1.68}, {"text": " de LCP. ", "start": 71.16, "duration": 1.08}, {"text": " Trublion de la vie parlementaire ", "start": 72.4, "duration": 2.0}, {"text": " avec votre groupe de 22 d\u00e9put\u00e9s, \n vous jetez des pav\u00e9s dans la mare,", "start": 74.56, "duration": 3.52}, {"text": " avec la proposition visant ", "start": 78.24, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 abroger la r\u00e9forme \n des retraites. ", "start": 80.04, "duration": 2.0}, {"text": " Un coup d'\u00e9p\u00e9e dans l'eau, ", "start": 82.2, "duration": 1.4}, {"text": " pas votre dernier mot, \n vous, le sportif amateur de course ", "start": 83.76, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 pied longue distance \n et des sucres lents. ", "start": 87.16, "duration": 2.52}, {"text": " -Au menu, du LIOT, ", "start": 89.84, "duration": 1.28}, {"text": " non, de l'iode, avec des spaghettis \n aux fruits de mer. ", "start": 91.28, "duration": 2.84}, {"text": " En dessert, \n un vacherin aux framboises. ", "start": 94.28, "duration": 2.24}, {"text": " -Dans Le dessous des plats, comment \n trouver le juste prix plancher ? ", "start": 96.68, "duration": 3.6}, {"text": " Nous sommes all\u00e9s \n \u00e0 la rencontre d'\u00e9leveurs laitiers ", "start": 100.44, "duration": 3.04}, {"text": " aux co\u00fbts de production \n tr\u00e8s disparates. ", "start": 103.64, "duration": 2.48}, {"text": " -Les Fran\u00e7ais sont g\u00e9n\u00e9reux \n malgr\u00e9 l'inflation, ", "start": 106.28, "duration": 2.72}, {"text": " la preuve avec cette collecte \n des Restos du Coeur : ", "start": 109.16, "duration": 2.64}, {"text": " les dons ont d\u00e9pass\u00e9 \n les esp\u00e9rances. Chapeau ! ", "start": 111.96, "duration": 2.68}, {"text": " -On passe \u00e0 table. ", "start": 114.8, "duration": 1.16}, {"text": " Tout de suite, \n Cuisine et confidences. ", "start": 116.12, "duration": 2.72}, {"text": " -Bertrand Pancher, ", "start": 124.6, "duration": 1.16}, {"text": " LIOT : \n Libert\u00e9s, Ind\u00e9pendants, ", "start": 125.92, "duration": 1.92}, {"text": " Outre-mer et Territoires. \n LIOT un jour, ", "start": 128.0, "duration": 2.16}, {"text": " LIOT toujours, y compris \u00e0 table. \n Vous allez comprendre. ", "start": 130.32, "duration": 3.36}, {"text": " Chez le d\u00e9put\u00e9 de la Meuse, \n on sentait l'esprit cocardier ", "start": 133.84, "duration": 3.36}, {"text": " pour votre territoire, ", "start": 137.36, "duration": 1.32}, {"text": " avec une sp\u00e9cialit\u00e9 locale : ", "start": 138.84, "duration": 1.64}, {"text": " un brochet farci. \n Brigitte en salivait. ", "start": 140.64, "duration": 2.32}, {"text": " Ou une bonne vieille ", "start": 143.12, "duration": 1.36}, {"text": " quiche lorraine ? \n Mais non, ", "start": 144.64, "duration": 1.6}, {"text": " Bertrand Pancher, \n vous prenez des libert\u00e9s. ", "start": 146.4, "duration": 2.56}, {"text": " Voil\u00e0 que vous nous annoncez, \n comme tout naturel, ", "start": 149.12, "duration": 3.08}, {"text": " des p\u00e2tes ", "start": 152.36, "duration": 0.6}, {"text": " aux fruits de mer. \n On s'est pr\u00e9cipit\u00e9s sur un atlas ", "start": 153.12, "duration": 2.64}, {"text": " pour v\u00e9rifier que Bar-le-Duc \n n'est pas un port de p\u00eache. ", "start": 155.92, "duration": 2.96}, {"text": " Je confirme. On a compris que \n c'\u00e9tait une histoire de territoire. ", "start": 159.04, "duration": 3.56}, {"text": " Pas le v\u00f4tre, celui ", "start": 162.76, "duration": 1.04}, {"text": " de votre grand-p\u00e8re, Louis, ", "start": 163.96, "duration": 1.68}, {"text": " Rebuzzi, \n natif de San Benedetto Po, ", "start": 165.8, "duration": 2.08}, {"text": " en Lombardie, Brigitte, \n situ\u00e9e ", "start": 168.04, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 100 km du littoral, ", "start": 170.16, "duration": 1.16}, {"text": " alors, certes, \n pas outre-mer. ", "start": 171.48, "duration": 1.84}, {"text": " L'Adriatique. \n On retombe sur nos pattes, ", "start": 173.48, "duration": 2.68}, {"text": " ou plut\u00f4t sur nos spaghettis : ", "start": 176.32, "duration": 1.64}, {"text": " ce plat rend hommage \n \u00e0 un territoire ", "start": 178.12, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e9tranger, \n d'o\u00f9 est originaire votre nono, ", "start": 180.16, "duration": 2.6}, {"text": " ce qui a d\u00fb compter \n quand vous avez demand\u00e9 ", "start": 182.92, "duration": 2.32}, {"text": " le retrait \n de la loi immigration ", "start": 185.4, "duration": 2.28}, {"text": " et quand vous nous avez propos\u00e9 \n ce plat. ", "start": 187.84, "duration": 2.08}, {"text": " A table, \n il y a de la politique. ", "start": 190.08, "duration": 1.8}, {"text": " Notre \u00e9mission n'a jamais ", "start": 192.04, "duration": 2.0}, {"text": " aussi bien port\u00e9 son nom avec vous. \n Non ? ", "start": 194.2, "duration": 2.44}, {"text": " -Vous \u00eates tr\u00e8s bien renseign\u00e9. \n\n -On bosse ! ", "start": 196.8, "duration": 2.76}, {"text": " -Merci beaucoup. \n J'avais beaucoup ", "start": 199.72, "duration": 2.0}, {"text": " de... de plats ", "start": 201.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 proposer, parce que \n j'aime faire la cuisine. ", "start": 203.4, "duration": 2.44}, {"text": " Je la fais malheureusement ", "start": 206.0, "duration": 1.44}, {"text": " de moins en moins, ", "start": 207.6, "duration": 1.24}, {"text": " car j'ai beaucoup de travail. ", "start": 209.0, "duration": 1.64}, {"text": " Mon \u00e9pouse cuisine tr\u00e8s bien. ", "start": 210.8, "duration": 1.6}, {"text": " Je fais mes courses \n le plus souvent avec elle. ", "start": 212.56, "duration": 2.52}, {"text": " Mais... j'ai l'habitude \n de faire la cuisine ", "start": 215.24, "duration": 2.76}, {"text": " chaque fois \n que je pars en vacances, ", "start": 218.16, "duration": 2.24}, {"text": " et notamment \u00e0 l'\u00e9tranger. \n Plusieurs ann\u00e9es, je suis parti ", "start": 220.56, "duration": 3.2}, {"text": " en vacances en Tunisie. \n C'est un plat que j'ai d\u00e9couvert", "start": 223.92, "duration": 2.96}, {"text": " en Tunisie, \n les spaghettis aux fruits de mer. ", "start": 227.04, "duration": 2.4}, {"text": " Les spaghettis, \n c'est les p\u00e2tes, c'est... ", "start": 229.6, "duration": 2.28}, {"text": " mon grand-p\u00e8re maternel, \n italien, ", "start": 232.04, "duration": 2.92}, {"text": " italien d'origine. ", "start": 235.12, "duration": 1.92}, {"text": " A la diff\u00e9rence de ce plat, ", "start": 237.2, "duration": 1.4}, {"text": " les spaghettis \n tels que je les pr\u00e9pare, ", "start": 238.76, "duration": 3.08}, {"text": " de ce plat... tunisien, \n c'est des spaghettis ", "start": 242.0, "duration": 3.2}, {"text": " avec de la sauce tomate, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 245.36, "duration": 2.36}, {"text": " qu'on fait revenir la sauce tomate \n dans l'huile, ", "start": 247.88, "duration": 2.96}, {"text": " on remet de l'eau, \n on met des feuilles de laurier, ", "start": 251.0, "duration": 2.88}, {"text": " de... \n\n -Je vous arr\u00eate. ", "start": 254.04, "duration": 1.68}, {"text": " C'est pas les alle vongole \n qu'on s'attendait \u00e0 manger. ", "start": 255.88, "duration": 3.48}, {"text": " -Oui, c'est diff\u00e9rent, \n mais elles sont aux fruits de mer. ", "start": 259.52, "duration": 3.16}, {"text": " Ces spaghettis-l\u00e0, ", "start": 262.84, "duration": 1.12}, {"text": " je vais les go\u00fbter... ", "start": 264.12, "duration": 1.16}, {"text": " Les bons spaghettis... \n\n -Go\u00fbtez-les ! ", "start": 265.44, "duration": 2.04}, {"text": " -On va les go\u00fbter. \n Les bons spaghettis ", "start": 267.64, "duration": 2.12}, {"text": " aux fruits de mer, je pense \n que \u00e7a doit \u00eatre le cas, ", "start": 269.92, "duration": 2.84}, {"text": " ils sont cuits dans de l'eau, \n avec de l'eau des moules, ", "start": 273.76, "duration": 2.92}, {"text": " c'est pour \u00e7a \n qu'on les sert toujours... ", "start": 276.84, "duration": 2.28}, {"text": " -Ca donne du go\u00fbt \u00e0 la p\u00e2te. ", "start": 279.28, "duration": 1.52}, {"text": " -Ils sont cr\u00e9m\u00e9s. \n C'est pas votre recette, ", "start": 280.96, "duration": 2.4}, {"text": " tunisienne ou italienne. \n\n -Non. ", "start": 283.52, "duration": 1.8}, {"text": " -Rien \u00e0 voir \n avec la recette tunisienne ", "start": 285.48, "duration": 2.08}, {"text": " ni m\u00eame, je pense, italienne. \n Pas s\u00fbre qu'il y ait de la cr\u00e8me ", "start": 287.72, "duration": 3.76}, {"text": " dans les p\u00e2tes alle vongole. \n\n -Non. Moi, les miennes, ", "start": 291.64, "duration": 2.8}, {"text": " c'est avec de la sauce tomate. \n Pourquoi ? ", "start": 294.6, "duration": 2.96}, {"text": " Parce que ma grand-m\u00e8re paternelle \n faisait tr\u00e8s, tr\u00e8s bien ma cuisine. ", "start": 297.72, "duration": 4.44}, {"text": " On se r\u00e9galait \n de la voir tout pr\u00e9parer ", "start": 302.32, "duration": 2.12}, {"text": " avec des bases de sauce tomate, ", "start": 304.6, "duration": 1.64}, {"text": " notamment cuit \n sur des cuisini\u00e8res ", "start": 306.4, "duration": 2.96}, {"text": " au feu de bois et c'est vraiment \n des excellentes recettes. ", "start": 309.52, "duration": 3.64}, {"text": " C'est assez facile. \n C'est... ", "start": 313.32, "duration": 2.08}, {"text": " la sauce de base de tout. ", "start": 315.56, "duration": 1.64}, {"text": " La sauce tomate, \n il faut la d\u00e9layer, ", "start": 317.36, "duration": 1.88}, {"text": " lui mettre de l'eau et ensuite... \n\n -De l'eau des p\u00e2tes, toujours, ", "start": 319.4, "duration": 3.8}, {"text": " comme \u00e7a, il y a un peu d'amidon. \n\n -Oui, voil\u00e0. ", "start": 323.36, "duration": 2.64}, {"text": " -Dites-nous ", "start": 326.16, "duration": 1.04}, {"text": " le secret de votre recette \n des p\u00e2tes \u00e0 la tunisienne, ", "start": 327.36, "duration": 3.4}, {"text": " al dente. \n Quelles p\u00e2tes vous choisissez ? ", "start": 330.92, "duration": 2.48}, {"text": " -Il faut des p\u00e2tes ", "start": 333.56, "duration": 1.28}, {"text": " al dente, \n des p\u00e2tes un peu de cette... ", "start": 335.0, "duration": 2.92}, {"text": " de cette... \n\n -Des spaghettis un peu larges ? ", "start": 338.08, "duration": 2.36}, {"text": " -Des spaghettis pas trop larges, \n un peu comme celles-ci, ", "start": 340.6, "duration": 3.04}, {"text": " et... ", "start": 343.8, "duration": 2.24}, {"text": " Ce qui est vraiment bien, ", "start": 346.2, "duration": 1.48}, {"text": " c'est de faire cuire un moment \n les... ", "start": 347.84, "duration": 2.48}, {"text": " les fruits de mer ", "start": 350.48, "duration": 1.6}, {"text": " dans la sauce tomate. \n Vous pr\u00e9parez avec la sauce tomate. ", "start": 352.24, "duration": 3.16}, {"text": " Quand vous les faites revenir \n dans l'huile, vous mettez de l'eau, ", "start": 355.56, "duration": 3.44}, {"text": " pour augmenter... le volume \n et ensuite, vos fruits de mer, ", "start": 359.16, "duration": 5.12}, {"text": " vous les faites cuire \n dans la sauce, ", "start": 364.44, "duration": 1.96}, {"text": " et par ailleurs, ", "start": 366.56, "duration": 2.16}, {"text": " vous faites cuire apr\u00e8s \n les spaghettis ", "start": 368.88, "duration": 2.76}, {"text": " dans de l'eau bouillante, ", "start": 371.8, "duration": 1.52}, {"text": " et l'eau bouillante m\u00e9lang\u00e9e ", "start": 373.48, "duration": 2.04}, {"text": " avec de l'eau \n que vous avez r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e des... ", "start": 375.68, "duration": 5.96}, {"text": " des moules. \n Ne pas la jeter. ", "start": 381.8, "duration": 1.76}, {"text": " Gardez-la. \n\n -Ca parfume. ", "start": 383.72, "duration": 1.56}, {"text": " -C'est votre secret. ", "start": 385.44, "duration": 1.56}, {"text": " -Ca parfume. \n Les p\u00e2tes sont parfum\u00e9es. ", "start": 387.16, "duration": 2.24}, {"text": " Ensuite, \n vous recouvrez dessus, ", "start": 389.56, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 la place l\u00e0 de la sauce, \n j'imagine qu'il y a de... ", "start": 391.64, "duration": 3.32}, {"text": " C'est de la... ", "start": 395.12, "duration": 1.44}, {"text": " De la sauce \n qui a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 partir, ", "start": 396.72, "duration": 3.04}, {"text": " me semble-t-il, de... ", "start": 399.92, "duration": 2.08}, {"text": " -De lait, de cr\u00e8me ? \n\n -...de beurre et de cr\u00e8me. ", "start": 402.16, "duration": 2.48}, {"text": " -Il y a un peu de pesto ", "start": 404.8, "duration": 1.16}, {"text": " et un peu de cr\u00e8me. \n\n -Voil\u00e0, du pesto. ", "start": 406.12, "duration": 2.8}, {"text": " -La recette originale ", "start": 409.08, "duration": 1.48}, {"text": " de Chez Fran\u00e7oise. \n\n -Ah oui. ", "start": 410.72, "duration": 1.8}, {"text": " -C'est leur recette, ", "start": 412.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 eux. ", "start": 414.2, "duration": 0.92}, {"text": " Vous faites cuire les p\u00e2tes ", "start": 415.28, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 l'italienne ? \n Vous les \u00e9gouttez, ", "start": 417.32, "duration": 1.92}, {"text": " vous repassez dans la po\u00eale ? \n\n -Non. ", "start": 419.4, "duration": 1.88}, {"text": " Il faudrait que je le fasse, \n tiens. ", "start": 421.44, "duration": 2.0}, {"text": " -Ca peut \u00eatre une id\u00e9e. \n Je vous dis \u00e7a comme \u00e7a. ", "start": 423.6, "duration": 2.72}, {"text": " Je vous dis \u00e7a... ", "start": 426.48, "duration": 0.96}, {"text": " -Les Italiens le font. ", "start": 427.6, "duration": 1.56}, {"text": " Ils les font cuire al dente \n et les remettent vite \u00e0 la po\u00eale. ", "start": 429.32, "duration": 4.24}, {"text": " -La cuisine, c'est la d\u00e9couverte, \n c'est la culture. ", "start": 433.72, "duration": 4.04}, {"text": " Je suis all\u00e9 en Corse, ", "start": 437.92, "duration": 1.32}, {"text": " je faisais de la cuisine corse, \n avec le... ", "start": 439.4, "duration": 2.56}, {"text": " le saucisson, enfin, ", "start": 442.12, "duration": 1.52}, {"text": " le saucisson... \n\n -La charcuterie. ", "start": 443.8, "duration": 1.92}, {"text": " Racontez-nous. ", "start": 445.88, "duration": 1.68}, {"text": " Dans un pays, vous vous mettez \n \u00e0 ses couleurs pour la cuisine ? ", "start": 447.72, "duration": 3.52}, {"text": " -J'ach\u00e8te des livres ", "start": 451.4, "duration": 1.68}, {"text": " de recettes. J'en ai 3 ou 4 corses. \n Je suis parti plusieurs ann\u00e9es ", "start": 453.24, "duration": 3.52}, {"text": " en Corse. \n Le veau aux olives, ", "start": 456.92, "duration": 2.32}, {"text": " c'est tr\u00e8s facile. ", "start": 459.4, "duration": 1.48}, {"text": " Le fiadone. \n\n -Le g\u00e2teau corse. ", "start": 461.04, "duration": 1.64}, {"text": " -Voil\u00e0, le g\u00e2teau corse, ", "start": 462.84, "duration": 1.8}, {"text": " je n'avais pas pr\u00e9vu d'en parler, ", "start": 464.8, "duration": 1.8}, {"text": " mais c'est assez facile \u00e0 pr\u00e9parer.\n J'ai des livres. ", "start": 466.76, "duration": 3.4}, {"text": " -Vous vous adaptez. ", "start": 470.32, "duration": 1.32}, {"text": " -Je fais de la cuisine antillaise \n avec du sucr\u00e9-sal\u00e9. ", "start": 471.8, "duration": 2.88}, {"text": " -Ah oui, vous avez ", "start": 474.84, "duration": 1.0}, {"text": " une palette. \n\n -J'ai plein de livres. ", "start": 476.0, "duration": 2.2}, {"text": " -Restons sur les spaghettis. \n Apr\u00e8s, on parle d'autre chose. ", "start": 478.36, "duration": 3.6}, {"text": " -Trois choses \n sur les spaghettis. ", "start": 482.12, "duration": 1.96}, {"text": " -On a du pesto ici, de la tomate l\u00e0. \n Ils se mangent en Italie, ", "start": 484.24, "duration": 3.56}, {"text": " les spaghettis. \n Deux provinces ", "start": 487.96, "duration": 2.36}, {"text": " se disputent la paternit\u00e9 \n de cette recette : la Campanie, ", "start": 490.48, "duration": 3.04}, {"text": " o\u00f9 il y a la ville de Naples, \n et la Sicile. ", "start": 493.68, "duration": 2.12}, {"text": " Les p\u00e2tes les plus courantes, \n ce sont les spaghettis, ", "start": 495.96, "duration": 2.92}, {"text": " mais il ne faut pas n\u00e9gliger \n les linguines, spaghettis plats, ", "start": 499.04, "duration": 3.28}, {"text": " et les bucatinis, des p\u00e2tes longues, \n qui sont creuses. ", "start": 502.48, "duration": 3.64}, {"text": " Ca, c'est sympa. Parfois, la sauce \n peut se loger dans le creux. ", "start": 506.28, "duration": 3.52}, {"text": " Pour les fruits de mer, ", "start": 509.96, "duration": 1.24}, {"text": " on a le choix. On n'est pas oblig\u00e9s \n de tout mettre : ", "start": 511.36, "duration": 2.64}, {"text": " les crevettes, les gambas, \n les langoustines, les langoustes, ", "start": 514.16, "duration": 3.32}, {"text": " le crabe, les palourdes, \n les coques, les moules, ", "start": 517.64, "duration": 2.68}, {"text": " le poulpe, les p\u00e9toncles. ", "start": 520.48, "duration": 1.44}, {"text": " Attention, monsieur Pancher, ", "start": 522.08, "duration": 1.92}, {"text": " pas de p\u00e2tes aux fruits de mer \n sans ail, tomate, ", "start": 524.16, "duration": 2.92}, {"text": " vin blanc pour la sauce \n et ce qui fait vraiment d\u00e9bat, ", "start": 527.24, "duration": 3.04}, {"text": " c'est la touche finale. ", "start": 530.44, "duration": 1.56}, {"text": " Est-ce qu'on met du parmesan ? ", "start": 532.16, "duration": 1.64}, {"text": " Aujourd'hui, c'est \u00e0 la mode. \n Vous en mettez ? ", "start": 533.96, "duration": 2.4}, {"text": " -Non. ", "start": 536.52, "duration": 0.64}, {"text": " C'est une question de go\u00fbt. ", "start": 537.32, "duration": 1.44}, {"text": " -Moi non plus. \n\n -Aujourd'hui, ", "start": 538.92, "duration": 2.04}, {"text": " c'est tendance. ", "start": 541.12, "duration": 0.88}, {"text": " Beaucoup de restaurateurs font \n des risottos au poisson ", "start": 542.16, "duration": 3.04}, {"text": " et mettent du parmesan. \n Le fromage se marierait bien ", "start": 545.36, "duration": 3.04}, {"text": " avec les fruits de mer. \n\n -Quels fruits de mer vous mettez ? ", "start": 548.56, "duration": 3.72}, {"text": " -Des grosses crevettes. ", "start": 552.44, "duration": 1.32}, {"text": " -Uniquement des crevettes ? \n\n -Oui, des chevrettes, ", "start": 553.92, "duration": 3.08}, {"text": " fra\u00eeches, \u00e9videmment, \n qu'on va acheter en Tunisie... ", "start": 557.16, "duration": 3.32}, {"text": " -En Tunisie. \n Des chevrettes fra\u00eeches ", "start": 560.64, "duration": 2.2}, {"text": " en France, \u00e7a n'existe pas. ", "start": 563.0, "duration": 1.44}, {"text": " -Ca co\u00fbte presque rien, ", "start": 564.6, "duration": 2.04}, {"text": " les fruits de mer l\u00e0-bas. ", "start": 566.8, "duration": 1.4}, {"text": " Elles changent tr\u00e8s rapidement \n de couleur quand on les cuit, ", "start": 568.36, "duration": 3.28}, {"text": " et des moules. \n Vous pouvez faire \u00e7a ", "start": 571.8, "duration": 2.24}, {"text": " avec les petits coquillages... ", "start": 574.2, "duration": 1.92}, {"text": " -Des coques ? \n\n -Des coques. ", "start": 576.28, "duration": 1.64}, {"text": " Avec des coques. \n\n -Vous avez une sensibilit\u00e9", "start": 578.08, "duration": 2.84}, {"text": " particuli\u00e8re \n avec la cuisine tunisienne ? ", "start": 581.08, "duration": 2.48}, {"text": " -Non. \n J'y suis all\u00e9 plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 583.72, "duration": 2.2}, {"text": " -Super cuisine, la Tunisie. ", "start": 586.08, "duration": 1.52}, {"text": " -J'ai des plats. \n Je fais mes courses ", "start": 587.76, "duration": 2.0}, {"text": " sur le march\u00e9. Ca permet de discuter \n avec tout le monde. ", "start": 589.92, "duration": 2.88}, {"text": " -Vous d\u00e9nichez des \u00e9pices ? ", "start": 592.96, "duration": 1.88}, {"text": " -Au bout de quelques semaines, ", "start": 595.0, "duration": 1.64}, {"text": " bronz\u00e9, \n on me parle en arabe. ", "start": 596.8, "duration": 1.76}, {"text": " Je n'ai rien \u00e0 voir ! ", "start": 598.72, "duration": 1.32}, {"text": " Mais comme je le faisais ", "start": 600.2, "duration": 1.28}, {"text": " quand j'\u00e9tais en Corse, ", "start": 601.64, "duration": 2.16}, {"text": " j'ai cuisin\u00e9 \n pendant au moins ", "start": 603.96, "duration": 1.8}, {"text": " une bonne demi-douzaine d'ann\u00e9es \n des plats corses, ", "start": 605.92, "duration": 3.08}, {"text": " qui sont merveilleux.\n\n -En plat totem de la Tunisie, ", "start": 609.16, "duration": 3.04}, {"text": " il y a la brick. \n Vous savez faire ? ", "start": 612.36, "duration": 1.92}, {"text": " -Oui. La brick, oui. \n La difficult\u00e9 que j'avais ", "start": 614.44, "duration": 2.72}, {"text": " pour la brick, c'est qu'il faut \n des bricks assez molles, ", "start": 617.32, "duration": 3.32}, {"text": " et l\u00e0, quand je les achetais \n au march\u00e9, c'\u00e9tait sec. ", "start": 620.8, "duration": 2.92}, {"text": " J'avais du mal \u00e0 enrouler. ", "start": 623.88, "duration": 1.76}, {"text": " Vous mettez vos oeufs ", "start": 625.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur, \n et si l'oeuf d\u00e9gouline... ", "start": 627.52, "duration": 2.32}, {"text": " -Bien fait, c'est bon. ", "start": 630.0, "duration": 1.32}, {"text": " Quand c'est bien pr\u00e9par\u00e9. ", "start": 631.48, "duration": 1.64}, {"text": " C'est un peu de la street food. \n\n -J'ai de bons restes ! ", "start": 633.28, "duration": 2.72}, {"text": " Je ne m'attendais pas \n \u00e0 la question. ", "start": 636.16, "duration": 1.88}, {"text": " -Vous \u00eates plut\u00f4t \n le cuisinier du dimanche ", "start": 638.2, "duration": 2.44}, {"text": " ou de tous les jours ? \n\n -Non,", "start": 640.8, "duration": 1.4}, {"text": " malheureusement, j'ai pas le temps \n de faire la cuisine. ", "start": 642.36, "duration": 3.2}, {"text": " C'est dommage. J'adore \u00e7a. ", "start": 645.72, "duration": 1.6}, {"text": " Je fais parfois, \n quand mes enfants sont l\u00e0, ", "start": 647.48, "duration": 3.6}, {"text": " des plats un peu traditionnels, ", "start": 651.24, "duration": 1.72}, {"text": " chez moi. Je pense \n au hachis parmentier, le vrai. ", "start": 653.12, "duration": 2.68}, {"text": " C'est quand m\u00eame tr\u00e8s, tr\u00e8s bon. \n Avec de la vraie pur\u00e9e, ", "start": 655.96, "duration": 3.08}, {"text": " au beurre. \n\n -C'est \u00e7a, le vrai. ", "start": 659.2, "duration": 1.88}, {"text": " De la vraie pur\u00e9e. \n\n -C'est de la vraie pur\u00e9e. ", "start": 661.24, "duration": 2.36}, {"text": " Je crois... ", "start": 663.76, "duration": 1.6}, {"text": " Boeuf hach\u00e9 et moiti\u00e9 \n de chair \u00e0 saucisse. ", "start": 665.52, "duration": 2.8}, {"text": " Il ne faut pas se tromper. \n\n -Vous mettez de la sauce tomate ? ", "start": 668.48, "duration": 3.32}, {"text": " -Non. Simplement, il faut bien \n faire revenir la viande... ", "start": 671.96, "duration": 3.08}, {"text": " -La chair \u00e0 saucisse, ", "start": 675.2, "duration": 1.52}, {"text": " vous avez raison. \n\n -Avec du persil. ", "start": 676.88, "duration": 2.44}, {"text": " -Vous faites gratiner ? \n\n -Un peu. ", "start": 679.48, "duration": 1.88}, {"text": " L\u00e0, on fait gratiner. \n Je vous confirme. ", "start": 681.52, "duration": 2.4}, {"text": " -Il y a d'autres sp\u00e9cialit\u00e9s \n de chez vous ? Jean-Pierre parlait ", "start": 684.08, "duration": 4.2}, {"text": " de la quiche. ", "start": 688.44, "duration": 1.0}, {"text": " -Oui, la quiche lorraine, ", "start": 689.6, "duration": 1.48}, {"text": " c'est assez facile. \n C'est assez facile \u00e0 pr\u00e9parer. ", "start": 691.24, "duration": 2.76}, {"text": " Le pot-au-feu, c'est... ", "start": 694.16, "duration": 1.72}, {"text": " Qu'est-ce que c'est bon ! ", "start": 696.04, "duration": 1.44}, {"text": " Je suis pas loin de l'Alsace. ", "start": 697.64, "duration": 1.52}, {"text": " Une tr\u00e8s bonne choucroute... \n\n -Vous \u00eates amateur, ", "start": 699.32, "duration": 2.76}, {"text": " on m'a dit. C'est vrai ? ", "start": 702.24, "duration": 1.28}, {"text": " -La choucroute, \n c'est tr\u00e8s convivial. ", "start": 703.68, "duration": 2.4}, {"text": " Vous en mangez \n pendant deux ou trois jours. ", "start": 706.24, "duration": 3.0}, {"text": " C'est assez facile. ", "start": 709.4, "duration": 1.48}, {"text": " -C'est facile... \n Le chou, vous savez le faire ? ", "start": 711.04, "duration": 2.76}, {"text": " -Non, quand m\u00eame pas. ", "start": 713.96, "duration": 1.4}, {"text": " -Le chou ferment\u00e9. \n\n -Arr\u00eatez, non. ", "start": 715.52, "duration": 2.16}, {"text": " -C'est pas compliqu\u00e9. \n On pr\u00e9f\u00e8re l'acheter. ", "start": 717.84, "duration": 2.48}, {"text": " J'ai exhum\u00e9 vos racines italiennes. \n Vous parlez de la Corse, ", "start": 720.48, "duration": 3.32}, {"text": " de la Tunisie \n et pas de l'Italie. ", "start": 723.96, "duration": 1.72}, {"text": " Vous n'avez rien de l'Italie ? ", "start": 725.84, "duration": 1.64}, {"text": " -Je rappelle que la Tunisie, \n c'est d'abord ", "start": 727.64, "duration": 2.88}, {"text": " un pays m\u00e9diterran\u00e9en. ", "start": 730.68, "duration": 1.64}, {"text": " Et la Tunisie, ", "start": 732.48, "duration": 1.44}, {"text": " la Tunisie, mon grand-p\u00e8re... ", "start": 734.08, "duration": 1.72}, {"text": " Comment... ", "start": 735.96, "duration": 0.92}, {"text": " J'ai... ", "start": 737.04, "duration": 1.6}, {"text": " Dans mes grands-parents paternels, ", "start": 738.8, "duration": 2.12}, {"text": " maternels, \n mon grand-p\u00e8re est en France. ", "start": 741.08, "duration": 3.04}, {"text": " Ses fr\u00e8res \u00e9taient n\u00e9s \n en Italie. ", "start": 744.28, "duration": 2.28}, {"text": " C'\u00e9tait des... ", "start": 746.72, "duration": 1.8}, {"text": " des Italiens savoyards \n qui \u00e9taient venus ", "start": 748.68, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle, ", "start": 751.48, "duration": 1.64}, {"text": " pour travailler, qui ont \n imm\u00e9diatement combattu aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 753.28, "duration": 4.04}, {"text": " de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise, qui \u00e9taient \n plus fran\u00e7ais que fran\u00e7ais. ", "start": 757.48, "duration": 3.32}, {"text": " Et mes... ", "start": 762.44, "duration": 1.84}, {"text": " mes grands-parents, \n mon grand-p\u00e8re, ", "start": 764.44, "duration": 2.04}, {"text": " ne parlait pas... \n On ne les autorisait pas \u00e0 parler ", "start": 766.64, "duration": 3.48}, {"text": " italien, et donc, ", "start": 770.28, "duration": 1.4}, {"text": " je ne parle pas l'italien. \n\n -Vous avez ni\u00e9 au fil du temps", "start": 771.84, "duration": 3.68}, {"text": " un peu ces racines italiennes ? ", "start": 775.68, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui, mais bon... \n notre histoire ", "start": 777.48, "duration": 2.4}, {"text": " revient vraiment au galop. ", "start": 780.04, "duration": 2.32}, {"text": " La fa\u00e7on dont les Italiens \n ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s, ", "start": 783.8, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 l'origine, \n tr\u00e8s mal int\u00e9gr\u00e9s, ", "start": 786.4, "duration": 1.72}, {"text": " on les... ", "start": 788.28, "duration": 1.68}, {"text": " On les traitait \n de sales ritals. ", "start": 790.12, "duration": 2.08}, {"text": " -De macaronis. \n\n -On les caillassait. ", "start": 792.36, "duration": 2.16}, {"text": " Un rapport du pr\u00e9fet, ", "start": 794.68, "duration": 1.32}, {"text": " retrouv\u00e9 d'avant la 1re Guerre \n au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 796.16, "duration": 3.4}, {"text": " explique que les Italiens \n \u00e9taient inassimilables, ", "start": 799.72, "duration": 3.12}, {"text": " qu'ils sentaient mauvais, ", "start": 803.0, "duration": 1.72}, {"text": " ne parlaient pas le fran\u00e7ais. ", "start": 804.88, "duration": 1.6}, {"text": " Ils \u00e9taient uniquement entre eux. \n On voit qu'ils se sont, ", "start": 806.64, "duration": 3.08}, {"text": " par la suite, \n tr\u00e8s bien int\u00e9gr\u00e9s. ", "start": 809.88, "duration": 2.24}, {"text": " -Nous adorons ", "start": 812.28, "duration": 0.92}, {"text": " la cuisine italienne. ", "start": 813.36, "duration": 1.28}, {"text": " On trouve des pizzerias, \n des trattorias ", "start": 814.8, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 tous les coins de rue ici. ", "start": 817.12, "duration": 1.88}, {"text": " -C'est la premi\u00e8re cuisine du monde \n par son influence. ", "start": 819.16, "duration": 3.56}, {"text": " -On le dit souvent, ", "start": 822.88, "duration": 1.2}, {"text": " c'est une cuisine du produit. \n Ca, vous y \u00eates attach\u00e9 ? ", "start": 824.24, "duration": 3.36}, {"text": " Aux bons produits ? ", "start": 827.76, "duration": 1.32}, {"text": " Vous avez dit \n que vous alliez sur le march\u00e9. ", "start": 829.24, "duration": 2.28}, {"text": " -Je fais souvent mes courses \n avec ma femme ", "start": 831.68, "duration": 3.04}, {"text": " sur le march\u00e9 \u00e0 Bar-le-Duc. \n Il y a ", "start": 834.88, "duration": 2.0}, {"text": " un beau march\u00e9 \n avec des producteurs locaux. ", "start": 837.04, "duration": 2.32}, {"text": " Maire de Bar-le-Duc, \n j'ai construit ce march\u00e9. ", "start": 839.52, "duration": 3.04}, {"text": " C'est aussi tr\u00e8s dr\u00f4le, ", "start": 842.72, "duration": 1.48}, {"text": " parce que j'ai fait deux mandats \n de maire, \u00e0 20 ans d'intervalle. ", "start": 844.36, "duration": 3.72}, {"text": " Au 1er mandat, on me dit : \n \"Vous savez, ", "start": 848.24, "duration": 1.96}, {"text": " \"les march\u00e9s, c'est pas la peine.\" \n\n -L\u00e0 o\u00f9 sont \u00e9lus ", "start": 850.36, "duration": 2.64}, {"text": " les maires. \n\n -\"Ca fonctionnera pas. ", "start": 853.16, "duration": 1.88}, {"text": " \"Personne ne va au march\u00e9.\" ", "start": 855.2, "duration": 1.6}, {"text": " 20 ans apr\u00e8s, \n je reprends ce mandat ", "start": 856.96, "duration": 2.24}, {"text": " de maire, ", "start": 859.36, "duration": 1.76}, {"text": " c'\u00e9tait au d\u00e9but \n de mon 2e mandat de d\u00e9put\u00e9, ", "start": 861.28, "duration": 2.28}, {"text": " 2e mandat de d\u00e9put\u00e9, \n et puis, ", "start": 863.72, "duration": 2.24}, {"text": " je refais une \u00e9tude, \n et notre consultant dit : ", "start": 866.12, "duration": 2.8}, {"text": " \"Il y a \u00e0 nouveau un int\u00e9r\u00eat \n pour le march\u00e9.\" ", "start": 869.08, "duration": 2.44}, {"text": " Le march\u00e9 est presque \n sous-dimensionn\u00e9. ", "start": 871.68, "duration": 2.44}, {"text": " Tout le monde y va. ", "start": 874.28, "duration": 1.12}, {"text": " On partage. \n J'ai de la chance, ", "start": 875.56, "duration": 1.88}, {"text": " j'ai un ami \n qui est autoentrepreneur, ", "start": 877.6, "duration": 2.84}, {"text": " qui fait du vin ", "start": 880.6, "duration": 1.08}, {"text": " et puis, les commer\u00e7ants, ", "start": 881.84, "duration": 1.44}, {"text": " en fin de march\u00e9, prennent un verre. \n C'est d'une convivialit\u00e9 dingue. ", "start": 883.44, "duration": 3.84}, {"text": " C'est tr\u00e8s dr\u00f4le. \n Je discutais ", "start": 887.44, "duration": 1.68}, {"text": " avec mes commer\u00e7ants sur le march\u00e9. \n Un est tr\u00e8s \u00e2g\u00e9. ", "start": 889.28, "duration": 3.2}, {"text": " Je le vois, je dis : \n \"Encore l\u00e0 ?\" ", "start": 892.64, "duration": 1.64}, {"text": " \"Je suis l\u00e0 pour donner \n un coup de main \u00e0 mon successeur.\" ", "start": 894.44, "duration": 3.92}, {"text": " Parce que c'est tellement convivial ", "start": 898.52, "duration": 2.2}, {"text": " de prendre un verre \n avec les commer\u00e7ants, ", "start": 900.88, "duration": 2.2}, {"text": " avec les... ", "start": 903.24, "duration": 1.68}, {"text": " -On a besoin \n de cette solidarit\u00e9 ? ", "start": 905.08, "duration": 1.92}, {"text": " -On trouve une solidarit\u00e9. \n Qu'est-ce que c'est important ! ", "start": 907.16, "duration": 3.16}, {"text": " -Qu'est-ce qu'on trouve ", "start": 910.48, "duration": 1.52}, {"text": " sur le march\u00e9 ? \n Vous nous faites saliver. ", "start": 912.16, "duration": 2.28}, {"text": " On a envie \n d'aller \u00e0 Bar-le-Duc. ", "start": 914.6, "duration": 1.8}, {"text": " -90 % du brie de Meaux est fabriqu\u00e9 \n dans le d\u00e9partement de la Meuse. ", "start": 916.56, "duration": 3.72}, {"text": " On trouve du tr\u00e8s bon... \n Evidemment, tous les bries de Meaux. ", "start": 920.44, "duration": 4.0}, {"text": " Il y a des... ", "start": 924.6, "duration": 1.0}, {"text": " des mara\u00eechers. \n Sur les c\u00f4tes de Meuse, ", "start": 925.76, "duration": 2.08}, {"text": " le vin des c\u00f4tes de Meuse, \n dont on parlera, on a r\u00e9introduit... ", "start": 928.0, "duration": 4.12}, {"text": " On produit de la mirabelle. ", "start": 932.28, "duration": 1.68}, {"text": " On produit de la pomme. ", "start": 934.12, "duration": 1.96}, {"text": " On produit de la p\u00eache. \n\n -Il y a de la groseille ? ", "start": 936.24, "duration": 2.52}, {"text": " -Il y avait de la groseille. ", "start": 938.92, "duration": 2.04}, {"text": " Malheureusement, \n la sp\u00e9cialit\u00e9 de Bar-le-Duc, ", "start": 941.12, "duration": 2.6}, {"text": " c'est la groseille \u00e9p\u00e9pin\u00e9e ", "start": 943.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la plume d'oie. ", "start": 945.6, "duration": 1.6}, {"text": " -On va en parler. \n\n -Ca a un co\u00fbt tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. ", "start": 947.36, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a encore un producteur... ", "start": 949.96, "duration": 1.8}, {"text": " -On en trouve de moins en moins ? \n\n -De moins en moins.", "start": 951.92, "duration": 2.84}, {"text": " -Vous \u00eates attach\u00e9 \n \u00e0 cette agriculture locale, ", "start": 954.92, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 ces ventes directes ? \n\n -En fait, \u00e0 vrai dire, on a besoin ", "start": 957.68, "duration": 3.04}, {"text": " de deux agricultures \n et aussi d'une agriculture ", "start": 960.88, "duration": 2.72}, {"text": " qui exporte : on ne peut pas avoir \n que de l'agriculture, des march\u00e9s ", "start": 963.76, "duration": 3.68}, {"text": " courts. Il en faut. \n Cette agriculture est importante, ", "start": 967.6, "duration": 3.48}, {"text": " parce que c'est vraiment \n la grande qualit\u00e9, ", "start": 971.24, "duration": 2.48}, {"text": " qui tire tout vers le haut. \n Il faut aussi ", "start": 973.88, "duration": 2.16}, {"text": " de la grande culture, \n mais les producteurs locaux, ", "start": 976.2, "duration": 3.08}, {"text": " chez moi, j'accompagnais \n un de mes amis, monsieur Montand, ", "start": 979.44, "duration": 3.92}, {"text": " qui fabrique des yaourts, \n un agriculteur. ", "start": 983.52, "duration": 2.68}, {"text": " Il y a 15 ans, il s'est mis ", "start": 986.36, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 fabriquer des yaourts. \n Il a r\u00e9duit la taille ", "start": 987.92, "duration": 2.44}, {"text": " de son exploitation. \n Il a 10 salari\u00e9s. ", "start": 990.52, "duration": 2.2}, {"text": " Au salon de l'agriculture, ", "start": 992.88, "duration": 1.56}, {"text": " on l'a pr\u00e9sent\u00e9 \n \u00e0 des cr\u00e9miers parisiens. ", "start": 994.6, "duration": 2.32}, {"text": " Les yaourts sont vraiment \n top, top niveau. ", "start": 997.08, "duration": 2.36}, {"text": " -Il cherche des distributeurs ? ", "start": 999.6, "duration": 1.8}, {"text": " C'est \u00e7a ? \n Il cherche des distributeurs ? ", "start": 1001.56, "duration": 3.08}, {"text": " -Apr\u00e8s, il faut aussi \n qu'il produise en volume, ", "start": 1004.8, "duration": 3.52}, {"text": " et puis, qu'il aille... ", "start": 1008.48, "duration": 1.72}, {"text": " Un agriculteur seul \n qui cr\u00e9e ses yaourts, ", "start": 1010.36, "duration": 2.92}, {"text": " il a 10... \n Ils sont une dizaine chez lui. ", "start": 1013.44, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est peut-\u00eatre \u00e7a, la cl\u00e9 : \n la diversification. ", "start": 1015.72, "duration": 2.8}, {"text": " Faire du lait \n et le transformer, ", "start": 1018.68, "duration": 1.88}, {"text": " avec une plus-value, ", "start": 1020.72, "duration": 1.16}, {"text": " et il fait plus de marge \n sur ses yaourts. ", "start": 1022.04, "duration": 2.2}, {"text": " -Beaucoup plus de marge. \n Ca n'a rien \u00e0 voir. ", "start": 1024.4, "duration": 2.88}, {"text": " -Avec ces spaghettis \n aux fruits de mer, ", "start": 1027.44, "duration": 2.68}, {"text": " vous nous avez apport\u00e9 un vin \n qui vient de chez vous : ", "start": 1030.28, "duration": 3.56}, {"text": " un vin de la r\u00e9gion de Lorraine, \n un vin blanc p\u00e9tillant, ", "start": 1034.0, "duration": 3.12}, {"text": " qui est bio. \n 70 % chardonnay, 30 % auxerrois. ", "start": 1037.28, "duration": 4.16}, {"text": " On retrouve dans le chardonnay \n longueur et \u00e9l\u00e9gance, ", "start": 1042.44, "duration": 2.84}, {"text": " et la fra\u00eecheur et le fruit\u00e9 \n de l'auxerrois. ", "start": 1045.44, "duration": 2.52}, {"text": " C'est le domaine de Muzy. \n Racontez. ", "start": 1048.12, "duration": 2.44}, {"text": " -Il y a quatre producteurs : ", "start": 1050.72, "duration": 1.56}, {"text": " la famille Li\u00e9nard, \n ce domaine de Muzy, ", "start": 1052.44, "duration": 3.16}, {"text": " Antoine, Blanpied et Pierson. ", "start": 1055.76, "duration": 2.04}, {"text": " Ils sont sur 45 ha. \n\n -C'est une grosse exploitation. ", "start": 1057.96, "duration": 3.32}, {"text": " -Les vins des c\u00f4tes de Meuse, ", "start": 1061.44, "duration": 1.56}, {"text": " c'est une histoire \n comme j'aime les raconter. ", "start": 1063.16, "duration": 2.44}, {"text": " La Meuse est \n un grand d\u00e9partement viticole ", "start": 1065.76, "duration": 2.56}, {"text": " avant le phyllox\u00e9ra, \n la Premi\u00e8re Guerre mondiale. ", "start": 1068.48, "duration": 2.76}, {"text": " 14 000 ha de vignes. \n Le vin de Bar-le-Duc ", "start": 1071.4, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e9tait tr\u00e8s, tr\u00e8s connu. ", "start": 1074.16, "duration": 1.84}, {"text": " Et puis, le phyllox\u00e9ra arrive. ", "start": 1076.16, "duration": 2.32}, {"text": " La Premi\u00e8re Guerre mondiale \n d\u00e9cime les campagnes. ", "start": 1078.64, "duration": 3.16}, {"text": " Verdun est tout pr\u00e8s. ", "start": 1081.96, "duration": 1.52}, {"text": " Et puis, avec la locomotive, \n le chemin de fer, ", "start": 1083.64, "duration": 2.8}, {"text": " en fait, on importe du vin italien \n et tout s'\u00e9croule. ", "start": 1086.6, "duration": 3.48}, {"text": " Y a plus rien. ", "start": 1090.24, "duration": 1.12}, {"text": " Le phyllox\u00e9ra, \n on conna\u00eet pas ", "start": 1091.52, "duration": 1.6}, {"text": " les vari\u00e9t\u00e9s qui r\u00e9sistent. ", "start": 1093.28, "duration": 1.64}, {"text": " On prend des vari\u00e9t\u00e9s hybrides. ", "start": 1095.08, "duration": 1.72}, {"text": " Franchement, c'\u00e9tait presque \n des usines \u00e0 m\u00e9thanol, ", "start": 1096.96, "duration": 3.28}, {"text": " tellement \u00e7a faisait mal \u00e0 la t\u00eate. ", "start": 1100.4, "duration": 2.08}, {"text": " Et quasiment tout dispara\u00eet, ", "start": 1102.64, "duration": 2.12}, {"text": " sauf une petite tradition. ", "start": 1104.92, "duration": 1.44}, {"text": " Le parc naturel de Lorraine \n s'installe, ", "start": 1106.52, "duration": 3.16}, {"text": " en 1970. Il faut soutenir \n des productions locales. ", "start": 1109.84, "duration": 2.96}, {"text": " Il y a les nouveaux... ", "start": 1112.96, "duration": 1.24}, {"text": " c\u00e9pages, qui sont r\u00e9sistants, \n qui arrivent. ", "start": 1114.36, "duration": 3.44}, {"text": " Et j'ai cinq familles \n qui se disent : ", "start": 1117.96, "duration": 1.92}, {"text": " \"On a un peu de vin. \n On va en replanter.\" ", "start": 1120.04, "duration": 3.08}, {"text": " Alors, ils exp\u00e9rimentent. ", "start": 1123.28, "duration": 1.6}, {"text": " Au d\u00e9but, il fallait un peu ", "start": 1125.04, "duration": 1.4}, {"text": " s'accrocher. Au fur et \u00e0 mesure, \n c'est devenu de la qualit\u00e9. ", "start": 1126.6, "duration": 3.68}, {"text": " Les enfants font \n de belles \u00e9tudes ", "start": 1130.44, "duration": 1.8}, {"text": " en Bourgogne \n et on trouve un vin ", "start": 1132.4, "duration": 1.8}, {"text": " d'une \u00e9l\u00e9gance... \n\n -Le chardonnay est arriv\u00e9 en force. ", "start": 1134.36, "duration": 3.36}, {"text": " -En vins p\u00e9tillants. ", "start": 1137.88, "duration": 1.68}, {"text": " Comment... \n Le chardonnay, ", "start": 1139.72, "duration": 2.48}, {"text": " qui est un des c\u00e9pages, ", "start": 1142.36, "duration": 1.6}, {"text": " on fait un tr\u00e8s bon pinot noir. \n On croque dans la groseille, ", "start": 1144.12, "duration": 3.84}, {"text": " quand on boit le pinot noir. \n Ils en vivent tr\u00e8s bien. ", "start": 1148.12, "duration": 3.12}, {"text": " Il y a une grande crise \n de la viticulture en France. ", "start": 1151.4, "duration": 2.96}, {"text": " Les viticulteurs qui se sp\u00e9cialisent \n trouvent leur... ", "start": 1154.52, "duration": 4.36}, {"text": " leur march\u00e9, et l\u00e0, ", "start": 1159.04, "duration": 1.6}, {"text": " on est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des c\u00f4tes de Toul, ", "start": 1160.8, "duration": 1.88}, {"text": " tr\u00e8s bon vin, les c\u00f4tes de Toul.\n Ils ont pas voulu ", "start": 1162.84, "duration": 2.68}, {"text": " prendre une appellation \n d'origine contr\u00f4l\u00e9e. ", "start": 1165.68, "duration": 2.6}, {"text": " Celui-l\u00e0, il faut \u00eatre sympa \n avec le producteur : ", "start": 1168.44, "duration": 2.68}, {"text": " il en vend au compte-gouttes. ", "start": 1171.28, "duration": 1.64}, {"text": " -Il y aura bient\u00f4t une AOP ? ", "start": 1173.08, "duration": 2.08}, {"text": " -Il y a une AOP qui est en cours ", "start": 1175.32, "duration": 2.28}, {"text": " sur le vin p\u00e9tillant. \n Je sais pas comment ", "start": 1177.76, "duration": 2.16}, {"text": " ils vont l'appeler. \n C'est du vin p\u00e9tillant de Lorraine. ", "start": 1180.08, "duration": 3.32}, {"text": " Mais il y a des... ", "start": 1183.56, "duration": 1.36}, {"text": " des tr\u00e8s bons vins p\u00e9tillants. \n Regardez le vin d'Alsace, ", "start": 1185.08, "duration": 3.32}, {"text": " le p\u00e9tillant. \n Le champagne, il faut ", "start": 1188.56, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il fasse gaffe \n de pas augmenter ses prix. ", "start": 1190.72, "duration": 2.32}, {"text": " -Le cr\u00e9mant d'Alsace ", "start": 1193.2, "duration": 1.44}, {"text": " est une r\u00e9f\u00e9rence. \n\n -Il est excellent. ", "start": 1194.8, "duration": 2.56}, {"text": " -Il y a de la bi\u00e8re aussi. ", "start": 1197.52, "duration": 1.56}, {"text": " -Comme souvent, \n il y a de la bi\u00e8re. ", "start": 1199.24, "duration": 1.96}, {"text": " On fait beaucoup, \n beaucoup de bi\u00e8res. ", "start": 1201.36, "duration": 2.32}, {"text": " Beaucoup de personnes se sont mises \n \u00e0 faire de la bi\u00e8re. ", "start": 1203.84, "duration": 3.36}, {"text": " -Les vins p\u00e9tillants, on les boit \n souvent \u00e0 l'ap\u00e9ritif. C'est commun ", "start": 1207.36, "duration": 3.68}, {"text": " de prendre un vin p\u00e9tillant \n pour d\u00e9guster un plat ", "start": 1211.2, "duration": 2.72}, {"text": " comme des spaghettis \n aux fruits de mer ? ", "start": 1214.08, "duration": 2.16}, {"text": " -On le boit plus t\u00f4t, effectivement, \n \u00e0 l'ap\u00e9ritif ou en dessert, ", "start": 1216.4, "duration": 3.4}, {"text": " plus rarement tout au long du repas. \n C'est aussi une histoire de co\u00fbt. ", "start": 1219.96, "duration": 3.76}, {"text": " La r\u00e9f\u00e9rence, \n c'est le champagne. ", "start": 1223.88, "duration": 2.0}, {"text": " Le champagne est beaucoup plus cher \n que ce domaine. ", "start": 1226.04, "duration": 2.72}, {"text": " -Oui, l\u00e0, c'est 8 euros, celui-l\u00e0. \n J'ai des pinots noirs, ", "start": 1228.92, "duration": 4.8}, {"text": " un que je bois, que j'aurais pu \n vous offrir, il est \u00e0 6 euros. ", "start": 1233.88, "duration": 3.36}, {"text": " On \u00e9tonne les gens \n avec ce pinot noir. On croque ", "start": 1237.4, "duration": 3.12}, {"text": " dans la framboise. \n\n -Avec mod\u00e9ration. ", "start": 1240.68, "duration": 2.32}, {"text": " -C'est possible. ", "start": 1243.16, "duration": 1.24}, {"text": " D'accord. \n\n -En respectant le code des couleurs,", "start": 1244.56, "duration": 2.92}, {"text": " Jean-Pierre. ", "start": 1247.64, "duration": 1.6}, {"text": " -Blanc-blanc. Avec la cr\u00e8me, \n on peut pas se tromper. ", "start": 1249.4, "duration": 2.96}, {"text": " -On va voir maintenant \n si vous \u00eates incollable, ", "start": 1252.52, "duration": 2.96}, {"text": " Bertrand Pancher. \n C'est le Quiz. ", "start": 1255.64, "duration": 2.12}, {"text": " -Bon, on l'a vu, ", "start": 1261.56, "duration": 1.0}, {"text": " vous connaissez forc\u00e9ment \n cette confiture de groseille ", "start": 1262.72, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e9p\u00e9pin\u00e9e \u00e0 la plume d'oie. ", "start": 1266.4, "duration": 1.64}, {"text": " Sauriez-vous nous dire... \n Attention, vous devez faire 4/4, ", "start": 1268.2, "duration": 3.32}, {"text": " en tant qu'ex-maire de Bar-le-Duc, \n si ces affirmations sont vraies. ", "start": 1271.68, "duration": 3.8}, {"text": " Jean-Pierre Montanay lit \n la premi\u00e8re affirmation. ", "start": 1275.64, "duration": 4.04}, {"text": " ... ", "start": 1279.84, "duration": 2.04}, {"text": " -Oui, alors, c'est possible. ", "start": 1282.04, "duration": 2.08}, {"text": " C'est possible. \n Je sais que \u00e7a remonte... ", "start": 1284.28, "duration": 2.96}, {"text": " Dans le courant du Moyen Age, \n \u00e0 la fin du Moyen Age. ", "start": 1287.4, "duration": 2.88}, {"text": " Je dirais plut\u00f4t... ", "start": 1290.44, "duration": 1.28}, {"text": " Sur la pr\u00e9cision de la date, \n je sais pas o\u00f9 vous l'avez trouv\u00e9e. ", "start": 1291.88, "duration": 3.48}, {"text": " -Il y a un doute \n sur la pr\u00e9cision de la date. ", "start": 1295.52, "duration": 2.76}, {"text": " -C'est faux. ", "start": 1298.44, "duration": 0.72}, {"text": " C'est 1344. ", "start": 1299.32, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai jou\u00e9 sur les 1433 et 1344. ", "start": 1300.84, "duration": 2.4}, {"text": " C'est le pi\u00e8ge. ", "start": 1303.4, "duration": 1.24}, {"text": " -J'avais 13e, 14e si\u00e8cle. \n\n -Il faut \u00eatre pr\u00e9cis. ", "start": 1304.8, "duration": 2.8}, {"text": " Jean-Pierre Montanay lit \n la 2e affirmation. ", "start": 1307.76, "duration": 3.64}, {"text": " -Oui, alors... ", "start": 1311.56, "duration": 1.04}, {"text": " Moi, j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9p\u00e9pin\u00e9... \n J'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9p\u00e9pin\u00e9... ", "start": 1312.76, "duration": 3.48}, {"text": " -Cette toute petite groseille, l\u00e0 ? ", "start": 1316.4, "duration": 2.68}, {"text": " -Avec une plume d'oie ! ", "start": 1319.24, "duration": 1.2}, {"text": " -C'est mieux, \n les grosses groseilles. ", "start": 1320.6, "duration": 2.56}, {"text": " Plus les groseilles sont grosses, \n plus les p\u00e9pins sont gros. ", "start": 1323.32, "duration": 3.32}, {"text": " -En moyenne. \n\n -13, ", "start": 1326.8, "duration": 1.52}, {"text": " je dirais possible, \n je dis oui. ", "start": 1328.48, "duration": 2.0}, {"text": " -Possible mais faux. \n\n -Mais non ! ", "start": 1330.64, "duration": 1.8}, {"text": " Rires ", "start": 1332.6, "duration": 1.24}, {"text": " -Sept. Sept p\u00e9pins, en moyenne ! ", "start": 1334.0, "duration": 2.2}, {"text": " Attention, en go\u00fbtant \n cette confiture, ", "start": 1336.36, "duration": 3.08}, {"text": " Catherine de M\u00e9dicis ", "start": 1339.6, "duration": 1.2}, {"text": " a dit : ", "start": 1340.96, "duration": 0.96}, {"text": " \"C'est un rayon de soleil \n dans un pot.\" ", "start": 1342.08, "duration": 2.12}, {"text": " Est-ce Catherine de M\u00e9dicis \n qui s'est extasi\u00e9e devant ", "start": 1344.36, "duration": 3.0}, {"text": " cette confiture de groseilles ? ", "start": 1347.52, "duration": 1.8}, {"text": " -Je sais qu'Hitchcock ", "start": 1349.48, "duration": 1.4}, {"text": " en consommait le matin \n au petit-d\u00e9jeuner. ", "start": 1351.04, "duration": 2.56}, {"text": " Je sais que quand il y avait \n le Paris-Strasbourg ", "start": 1353.76, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque, \n au 19e si\u00e8cle, ", "start": 1357.92, "duration": 3.4}, {"text": " le... \n La... ", "start": 1361.48, "duration": 1.28}, {"text": " La famille imp\u00e9riale \n de Russie ", "start": 1362.92, "duration": 2.04}, {"text": " s'arr\u00eatait \n dans la gare de Bar-le-Duc ", "start": 1365.12, "duration": 3.68}, {"text": " et achetait... \n\n -Et Catherine de M\u00e9dicis ? ", "start": 1368.96, "duration": 2.32}, {"text": " -Catherine de M\u00e9dicis, \n je pense ", "start": 1371.44, "duration": 2.28}, {"text": " qu'elle avait bon go\u00fbt. \n Elle a d\u00fb le dire. ", "start": 1373.88, "duration": 2.24}, {"text": " -Elle aurait pu le dire ", "start": 1376.28, "duration": 1.24}, {"text": " mais elle ne l'a pas dit ! \n\n -Vous me pi\u00e9gez en permanence. ", "start": 1377.68, "duration": 3.0}, {"text": " -C'est Marie Stuart ! ", "start": 1380.84, "duration": 1.64}, {"text": " Cette fois, \n c'est la plus facile. ", "start": 1382.64, "duration": 2.36}, {"text": " Le prix de cette confiture \n est 50 fois plus cher ", "start": 1385.16, "duration": 2.72}, {"text": " que la confiture \n Bonne Maman. ", "start": 1388.04, "duration": 1.64}, {"text": " Pour ne pas la citer. ", "start": 1389.84, "duration": 1.68}, {"text": " -Je fais mes courses \n r\u00e9guli\u00e8rement. ", "start": 1391.68, "duration": 1.96}, {"text": " -50 fois plus cher ! \n\n -J'ach\u00e8te peu de confiture. ", "start": 1393.8, "duration": 2.96}, {"text": " J'ai ma belle-m\u00e8re et ma m\u00e8re \n qui en fabriquent. ", "start": 1396.92, "duration": 2.84}, {"text": " \"Belle Maman\", ", "start": 1399.92, "duration": 0.96}, {"text": " c'est autour de 4-5 euros. \n\n -Bonne Maman. ", "start": 1401.04, "duration": 2.32}, {"text": " -Bonne Maman. \n Donc... ", "start": 1403.52, "duration": 1.68}, {"text": " 50 fois... \n Vous dites... ", "start": 1405.36, "duration": 2.36}, {"text": " -50 fois 5 euros, \n \u00e7a fait 250 euros... ", "start": 1407.88, "duration": 2.6}, {"text": " -Non, le petit pot \n est moins cher. ", "start": 1410.64, "duration": 1.84}, {"text": " -Le kilo. \n\n -Le kilo ? Oui ! ", "start": 1412.64, "duration": 1.68}, {"text": " Oui, oui. \n\n -Vrai ! ", "start": 1414.48, "duration": 1.72}, {"text": " -Enfin, c'est bien ! \n 50 fois plus cher ! ", "start": 1416.36, "duration": 2.24}, {"text": " -Dites donc ! ", "start": 1418.76, "duration": 0.96}, {"text": " -Vous allez \n vous rattraper. ", "start": 1419.88, "duration": 1.76}, {"text": " On dit que vous \u00eates \n la b\u00eate noire des macronistes. ", "start": 1421.8, "duration": 2.64}, {"text": " -Oui. \n\n -Noir, c'est noir. ", "start": 1424.6, "duration": 1.6}, {"text": " Sauriez-vous dire ", "start": 1426.36, "duration": 1.08}, {"text": " si ces affirmations \n sont vraies ou fausses ?", "start": 1427.6, "duration": 2.44}, {"text": " Le citron noir d'Iran\n est un citron fum\u00e9 ", "start": 1430.2, "duration": 3.12}, {"text": " dont le zeste sert \n \u00e0 parfumer les plats.", "start": 1433.48, "duration": 3.36}, {"text": " -Je ne sais pas du tout. ", "start": 1437.0, "duration": 1.24}, {"text": " Je vous avoue \n que c'est une colle. ", "start": 1438.4, "duration": 2.4}, {"text": " Je vais dire que oui, \n c'est possible. ", "start": 1440.96, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est faux, faux, faux !\n Le citron subit ", "start": 1443.24, "duration": 2.36}, {"text": " un processus de s\u00e9chage \n qui alt\u00e8re la couleur ", "start": 1445.76, "duration": 2.92}, {"text": " de la peau \n et de la pulpe,", "start": 1448.84, "duration": 1.28}, {"text": " lui conf\u00e9rant \n son go\u00fbt intense.", "start": 1450.28, "duration": 1.76}, {"text": " Le porc noir de Bigorre\n vit en plein air, ", "start": 1452.2, "duration": 2.44}, {"text": " ce qui donne une viande rouge\n tr\u00e8s iris\u00e9e et persill\u00e9e. ", "start": 1454.8, "duration": 3.52}, {"text": " -Oui, tr\u00e8s persill\u00e9e. \n\n -Bravo ! ", "start": 1458.48, "duration": 2.0}, {"text": " -Je le sais, \u00e7a. \n\n -La Bretonne pie noire,", "start": 1460.64, "duration": 2.2}, {"text": " c'est une vache,\n est pr\u00e9sent\u00e9e ", "start": 1463.0, "duration": 1.68}, {"text": " comme la plus petite race\n bovine fran\u00e7aise. ", "start": 1464.84, "duration": 2.44}, {"text": " -Je sais pas. \n La Bretagne, c'est loin. ", "start": 1467.44, "duration": 2.04}, {"text": " Il faut que je demande \u00e0 mon ami \n Paul Molac. ", "start": 1469.64, "duration": 2.24}, {"text": " Euh... J'ai pas vu de petites \n vaches noires en Bretagne, ", "start": 1472.04, "duration": 3.64}, {"text": " je suis all\u00e9 visiter une ferme \n chez lui, il y a peu. ", "start": 1475.84, "duration": 2.88}, {"text": " -Elle est blanche et noire. ", "start": 1478.88, "duration": 1.44}, {"text": " C'est vrai.\n\n -Zut ! ", "start": 1480.48, "duration": 0.96}, {"text": " -117 centim\u00e8tres, \n c'est pas tr\u00e8s haut. ", "start": 1481.6, "duration": 2.52}, {"text": " -117 centim\u00e8tres... ", "start": 1484.28, "duration": 1.36}, {"text": " -Une petite vache \n \u00e0 ramener ", "start": 1485.8, "duration": 2.16}, {"text": " dans la Meuse. \n\n -C'est \u00e7a. ", "start": 1488.12, "duration": 1.32}, {"text": " Comme animal de compagnie. ", "start": 1489.6, "duration": 1.44}, {"text": " -Question pour vos racines. ", "start": 1491.2, "duration": 1.6}, {"text": " Le riz noir italien v\u00e9n\u00e9r\u00e9\n doit sa couleur ", "start": 1492.96, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 une phase de fermentation\n avant le s\u00e9chage. ", "start": 1495.44, "duration": 2.52}, {"text": " -Oh l\u00e0 l\u00e0... ", "start": 1498.12, "duration": 0.84}, {"text": " Franchement, \n c'est des trucs incollables. ", "start": 1499.12, "duration": 2.44}, {"text": " Je dirais plut\u00f4t non. ", "start": 1501.72, "duration": 1.24}, {"text": " -C'est faux, bravo ! ", "start": 1503.12, "duration": 1.12}, {"text": " C'est un riz complet \n qui contient une enveloppe.", "start": 1504.4, "duration": 3.04}, {"text": " -C'est ce que je pensais. \n\n -Autrement, ", "start": 1507.6, "duration": 2.56}, {"text": " il aurait \u00e9t\u00e9 v\u00e9n\u00e8re. \n\n -Jeu de mots ! ", "start": 1510.32, "duration": 2.6}, {"text": " Humour. ", "start": 1513.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous le savez, \n c'est souvent autour de la table ", "start": 1514.24, "duration": 2.6}, {"text": " que se racontent \n les meilleurs histoires, ", "start": 1517.0, "duration": 2.28}, {"text": " et que se fait ", "start": 1519.44, "duration": 0.8}, {"text": " l'histoire. ", "start": 1520.4, "duration": 0.92}, {"text": " C'est la br\u00e8ve \n de comptoir. ", "start": 1521.48, "duration": 1.68}, {"text": " On vous a demand\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir \n \u00e0 une anecdote politique ", "start": 1527.32, "duration": 3.6}, {"text": " autour d'un repas. \n Vous avez ", "start": 1531.08, "duration": 2.0}, {"text": " un souvenir \u00e0 raconter ? \n\n -Oui. ", "start": 1533.24, "duration": 1.68}, {"text": " J'en ai plusieurs. \n Il y en a un qui m'a marqu\u00e9. ", "start": 1535.08, "duration": 2.8}, {"text": " Qui m'a beaucoup marqu\u00e9. \n Euh... ", "start": 1538.04, "duration": 1.92}, {"text": " Je me suis toujours \n occup\u00e9 d'environnement. ", "start": 1540.12, "duration": 3.24}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence \n sur le r\u00e9chauffement climatique ", "start": 1543.52, "duration": 3.6}, {"text": " quand elle s'est d\u00e9roul\u00e9e \n en France et \u00e0 Paris. ", "start": 1547.28, "duration": 2.72}, {"text": " Et notamment \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 1550.16, "duration": 3.6}, {"text": " o\u00f9 j'avais en charge \n de m'occuper ", "start": 1553.92, "duration": 2.0}, {"text": " d'une d\u00e9l\u00e9gation \n de parlementaires, ", "start": 1556.08, "duration": 2.64}, {"text": " car il y a une union \n des parlementaires ", "start": 1558.88, "duration": 2.72}, {"text": " engag\u00e9s \n dans les questions climatiques ", "start": 1561.76, "duration": 2.28}, {"text": " qui se r\u00e9unit souvent \n en marge de la conf\u00e9rence. ", "start": 1564.2, "duration": 2.68}, {"text": " Et l\u00e0, j'avais avec moi\n des parlementaires ", "start": 1567.04, "duration": 3.24}, {"text": " d'Afrique. ", "start": 1570.44, "duration": 1.56}, {"text": " Francophones. ", "start": 1572.16, "duration": 1.72}, {"text": " Et on d\u00e9jeune donc dans... ", "start": 1574.04, "duration": 2.4}, {"text": " A l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1578.12, "duration": 1.44}, {"text": " Entre l'h\u00f4tel de Lassay ", "start": 1579.72, "duration": 1.76}, {"text": " et le palais Bourbon, \n une grande salle. ", "start": 1581.64, "duration": 2.12}, {"text": " A l'issue de ce d\u00e9jeuner, ", "start": 1583.92, "duration": 1.36}, {"text": " j'invite mes coll\u00e8ges, \n qui ne connaissaient pas ", "start": 1585.44, "duration": 2.6}, {"text": " l'Assembl\u00e9e nationale, \n \u00e0 faire un petit tour. ", "start": 1588.2, "duration": 2.52}, {"text": " J'arrive \u00e0 la salle ", "start": 1590.88, "duration": 1.2}, {"text": " des pas perdus \n de l'Assembl\u00e9e, ", "start": 1592.24, "duration": 1.88}, {"text": " que vous connaissez bien, \n et j'ai plusieurs parlementaires ", "start": 1594.28, "duration": 3.84}, {"text": " qui tombent en extase devant \n le buste de Lamartine. ", "start": 1598.28, "duration": 2.84}, {"text": " Je peux vous dire ", "start": 1601.28, "duration": 0.92}, {"text": " que je passe \n souvent devant ", "start": 1602.36, "duration": 1.6}, {"text": " ces bustes, \n j'avais vaguement remarqu\u00e9 ", "start": 1604.12, "duration": 2.4}, {"text": " que c'\u00e9tait Lamartine. ", "start": 1606.68, "duration": 1.28}, {"text": " Ils me disent : \n \"Bertrand, ", "start": 1608.12, "duration": 2.12}, {"text": " \"t'as un buste de Lamartine !\" \n \"Oui, pourquoi ?\" ", "start": 1610.4, "duration": 2.72}, {"text": " Et il y a deux parlementaires \n de R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo ", "start": 1613.28, "duration": 4.24}, {"text": " qui prennent le buste \n par le bras, ", "start": 1617.68, "duration": 2.36}, {"text": " et qui d\u00e9clinent des vers \n de Lamartine pendant 10 minutes. ", "start": 1620.2, "duration": 3.76}, {"text": " 10 minutes ! \n Ca n'arr\u00eatait pas ! ", "start": 1624.12, "duration": 2.76}, {"text": " Ils me demandent \n si je connais. ", "start": 1627.04, "duration": 1.96}, {"text": " Je dis : \n \"Oui, je connais...\" ", "start": 1629.16, "duration": 1.68}, {"text": " Il me dit : ", "start": 1631.0, "duration": 0.84}, {"text": " \"La France, vous d\u00e9fendez pas \n assez le fran\u00e7ais, ", "start": 1632.0, "duration": 3.32}, {"text": " \"c'est un amour !\" \n Et euh... ", "start": 1635.48, "duration": 2.08}, {"text": " Ils \u00e9taient en extase \n devant Lamartine. ", "start": 1637.72, "duration": 2.64}, {"text": " Ca m'a beaucoup troubl\u00e9 ", "start": 1640.52, "duration": 1.56}, {"text": " car il y a un amour \n de la francophonie, ", "start": 1642.24, "duration": 1.96}, {"text": " dans le monde... \n Chaque fois que je vais ", "start": 1644.36, "duration": 2.2}, {"text": " dans des pays, \n notamment francophones, ", "start": 1646.72, "duration": 3.36}, {"text": " et notamment africains, \n on me dit : ", "start": 1650.24, "duration": 2.32}, {"text": " \"Pourquoi vous d\u00e9fendez pas ", "start": 1652.72, "duration": 1.56}, {"text": " \"plus la francophonie, ", "start": 1654.44, "duration": 1.32}, {"text": " \"qui est vraiment \n notre identit\u00e9 ?\" ", "start": 1655.92, "duration": 2.0}, {"text": " C'est une tr\u00e8s belle anecdote. ", "start": 1658.08, "duration": 2.4}, {"text": " -Vous avez relu Lamartine ? ", "start": 1660.64, "duration": 1.56}, {"text": " -Voil\u00e0 ! \n J'apprendrai Lamartine ! ", "start": 1662.36, "duration": 2.48}, {"text": " -On poursuite l'\u00e9mission, \n on va parler du lait. ", "start": 1665.0, "duration": 2.64}, {"text": " Plus d'un enfant sur trois \n et un adulte sur quatre ", "start": 1667.8, "duration": 2.72}, {"text": " en consomment quotidiennement \n mais combien co\u00fbte-t-il \u00e0 produire ? ", "start": 1670.68, "duration": 3.64}, {"text": " -Alors, \n Brigitte... ", "start": 1680.08, "duration": 1.56}, {"text": " Alors que le g\u00e9ant du lait, \n Lactalis, ", "start": 1681.8, "duration": 2.04}, {"text": " vient de signer un accord \n plus favorable aux producteurs, ", "start": 1684.0, "duration": 3.12}, {"text": " nous nous sommes int\u00e9ress\u00e9s ", "start": 1687.28, "duration": 1.52}, {"text": " aux diff\u00e9rences \n de co\u00fbts de production ", "start": 1688.96, "duration": 2.08}, {"text": " d'un litre de lait selon \n les lieux d'\u00e9levage ", "start": 1691.2, "duration": 2.44}, {"text": " et les usages du lait. \n Un chiffre cl\u00e9 ", "start": 1693.8, "duration": 2.68}, {"text": " pour fixer les prix planchers. \n Explications de Cl\u00e9ment Perrouault. ", "start": 1696.64, "duration": 3.8}, {"text": " -Combien co\u00fbte, \n pour un agriculteur, ", "start": 1702.08, "duration": 2.56}, {"text": " la production \n d'un litre de lait ? ", "start": 1704.8, "duration": 2.44}, {"text": " Alors que l'id\u00e9e d'un prix plancher \n est \u00e9voqu\u00e9e, ", "start": 1707.4, "duration": 2.6}, {"text": " nous avons pos\u00e9 la question \n \u00e0 trois \u00e9leveurs pr\u00e9sents ", "start": 1710.16, "duration": 3.04}, {"text": " au Salon de l'agriculture. ", "start": 1713.36, "duration": 1.44}, {"text": " -Bonjour, je suis Aline, \n \u00e9leveuse laiti\u00e8re, ", "start": 1714.96, "duration": 2.44}, {"text": " sur la commune de Goux-les-Usiers \n dans le d\u00e9partement du Doubs. ", "start": 1717.56, "duration": 3.6}, {"text": " Avec mon mari, \n on a 180 animaux ", "start": 1721.32, "duration": 1.64}, {"text": " pour 70 vaches \n laiti\u00e8res. ", "start": 1723.12, "duration": 1.64}, {"text": " Mon co\u00fbt de production est \n d'environ 55 centimes. ", "start": 1724.92, "duration": 4.0}, {"text": " -C'est un prix \u00e9lev\u00e9. \n Il s'explique ", "start": 1729.08, "duration": 2.4}, {"text": " par le cahier des charges \n exigeant ", "start": 1731.64, "duration": 2.2}, {"text": " que doit remplir Aline. ", "start": 1734.0, "duration": 1.28}, {"text": " Le lait de l'exploitation sert ", "start": 1735.44, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 produire du comt\u00e9, \n encadr\u00e9 par une AOP. ", "start": 1737.64, "duration": 2.48}, {"text": " -On veut faire ", "start": 1740.28, "duration": 1.0}, {"text": " des produits de qualit\u00e9. ", "start": 1741.44, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a des choses \n qu'on n'a pas le droit ", "start": 1742.96, "duration": 2.04}, {"text": " de donner \n \u00e0 nos animaux. ", "start": 1745.16, "duration": 1.64}, {"text": " Tout ce qu'on peut donner ", "start": 1746.96, "duration": 1.6}, {"text": " est souvent plus cher. ", "start": 1748.72, "duration": 1.4}, {"text": " -Je m'appelle Fran\u00e7ois, ", "start": 1750.28, "duration": 1.32}, {"text": " je suis \u00e9leveur \n en Basse-Normandie, ", "start": 1751.76, "duration": 1.96}, {"text": " dans la commune \n de Briouze, ", "start": 1753.88, "duration": 1.52}, {"text": " du d\u00e9partement ", "start": 1755.56, "duration": 1.04}, {"text": " de l'Orne, \n en production laiti\u00e8re. ", "start": 1756.76, "duration": 2.04}, {"text": " Nous avons un co\u00fbt de production \n qui est autour de 35-40 centimes. ", "start": 1760.12, "duration": 4.0}, {"text": " -Le prix est moins \u00e9lev\u00e9 \n pour Fran\u00e7ois, ", "start": 1764.28, "duration": 2.92}, {"text": " qui compte dans son troupeau \n Oreillette, ", "start": 1767.36, "duration": 2.44}, {"text": " la vache star, \n \u00e9g\u00e9rie du dernier salon. ", "start": 1769.96, "duration": 2.48}, {"text": " Son exploitation importante \n l'aide \u00e0 optimiser les co\u00fbts. ", "start": 1772.6, "duration": 3.16}, {"text": " Sa situation dans le bocage normand \n est aussi un plus. ", "start": 1775.92, "duration": 3.0}, {"text": " -On a une r\u00e9gion ", "start": 1779.08, "duration": 1.68}, {"text": " aussi qui est quand m\u00eame \n assez arros\u00e9e. ", "start": 1780.92, "duration": 2.4}, {"text": " Avec un climat, quand m\u00eame, \n un peu plus temp\u00e9r\u00e9. ", "start": 1783.48, "duration": 2.64}, {"text": " Ce qui nous donne \n l'opportunit\u00e9 d'avoir ", "start": 1786.28, "duration": 2.36}, {"text": " des bonnes productions d'herbe. \n Elles vont chercher l'herbe ", "start": 1788.8, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 la voiture. \n Elles se d\u00e9brouillent. ", "start": 1792.88, "duration": 2.04}, {"text": " On n'a pas besoin \n de distribuer. ", "start": 1795.08, "duration": 1.8}, {"text": " Ca a un co\u00fbt de production \n qui est quand m\u00eame moins \u00e9lev\u00e9. ", "start": 1797.04, "duration": 4.08}, {"text": " -Bonjour, \n Lionel Vaxelaire, ", "start": 1801.28, "duration": 1.64}, {"text": " agriculteur et \u00e9leveur \n \u00e0 Saulxures-sur-Moselotte, ", "start": 1803.08, "duration": 3.0}, {"text": " dans les Vosges. ", "start": 1806.24, "duration": 0.92}, {"text": " On \u00e9l\u00e8ve un troupeau \n de 25 vaches de race vosgienne, ", "start": 1807.32, "duration": 3.0}, {"text": " et notre co\u00fbt de production \n est autour de 50 centimes le litre. ", "start": 1810.48, "duration": 3.8}, {"text": " -25 vaches, c'est un petit troupeau.\n Difficile pour Lionel ", "start": 1814.44, "duration": 3.4}, {"text": " de maintenir \n des co\u00fbts de production bas. ", "start": 1818.0, "duration": 2.32}, {"text": " -On ach\u00e8te ", "start": 1820.48, "duration": 1.08}, {"text": " du petit volume, \n des petits tonnages, ", "start": 1821.72, "duration": 2.2}, {"text": " et du coup, \n le co\u00fbt est plus... ", "start": 1824.08, "duration": 1.96}, {"text": " Plus important ", "start": 1826.2, "duration": 1.0}, {"text": " car il y a aussi les co\u00fbts \n de transport d\u00e9concentr\u00e9s. ", "start": 1827.36, "duration": 2.92}, {"text": " Le co\u00fbt est plus \u00e9lev\u00e9, \n forc\u00e9ment, ouais. ", "start": 1830.44, "duration": 2.6}, {"text": " -Entre la taille de l'\u00e9levage, \n sa situation g\u00e9ographique, ", "start": 1833.2, "duration": 3.64}, {"text": " la race des b\u00eates, \n des nombreux param\u00e8tres entrent ", "start": 1837.0, "duration": 3.4}, {"text": " en compte \n dans le prix du lait. ", "start": 1840.56, "duration": 1.6}, {"text": " Calculer un prix plancher \n unique serait ", "start": 1842.32, "duration": 2.16}, {"text": " une \u00e9quation tr\u00e8s compliqu\u00e9e, \n voire insoluble... ", "start": 1844.64, "duration": 4.44}, {"text": " -Belles images du salon, \n sign\u00e9es Yvana Navion. ", "start": 1849.24, "duration": 2.52}, {"text": " Bertrand Pancher, ", "start": 1851.92, "duration": 1.04}, {"text": " on a beaucoup parl\u00e9 \n de ce prix plancher qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9vent\u00e9 ", "start": 1853.12, "duration": 2.84}, {"text": " par Emmanuel Macron. \n On vient de voir ", "start": 1856.12, "duration": 2.08}, {"text": " trois producteurs de lait \n et trois prix de lait ! ", "start": 1858.36, "duration": 2.76}, {"text": " C'est quoi, le prix plancher ? \n\n -Bah, le prix plancher, ", "start": 1861.28, "duration": 3.48}, {"text": " il est en fonction \n du co\u00fbt de production. ", "start": 1864.92, "duration": 2.16}, {"text": " -Il y en a trois ! ", "start": 1867.24, "duration": 0.84}, {"text": " On a fait que trois \u00e9leveurs ! ", "start": 1868.24, "duration": 1.52}, {"text": " On aurait pu en faire 10 ! ", "start": 1869.92, "duration": 1.6}, {"text": " -Vous avez bien fait \n de faire cette \u00e9mission. ", "start": 1871.68, "duration": 3.24}, {"text": " Ca d\u00e9montre l'impossibilit\u00e9 \n de r\u00e9sonner en termes ", "start": 1875.08, "duration": 3.72}, {"text": " de prix plancher. \n\n -C'est une fausse bonne id\u00e9e ? ", "start": 1878.96, "duration": 3.08}, {"text": " -C'est encore une id\u00e9e \n de technocrate, ", "start": 1882.2, "duration": 2.48}, {"text": " souffl\u00e9e \u00e0 l'oreille ", "start": 1884.84, "duration": 1.72}, {"text": " du pr\u00e9sident. ", "start": 1886.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pas possible. ", "start": 1887.88, "duration": 1.28}, {"text": " On parle pas... \n\n -Il faut bien ", "start": 1889.32, "duration": 1.52}, {"text": " qu'il y ait un prix minimum. \n Il faut que les \u00e9leveurs ", "start": 1891.0, "duration": 3.0}, {"text": " vivent de leur travail ! ", "start": 1894.16, "duration": 1.36}, {"text": " C'est \u00e7a, le probl\u00e8me ! ", "start": 1895.68, "duration": 1.32}, {"text": " -Evidemment mais \u00e7a d\u00e9pend \n des n\u00e9gociations ", "start": 1897.16, "duration": 2.44}, {"text": " entre les producteurs \n et les acheteurs. ", "start": 1899.76, "duration": 2.2}, {"text": " Il faut que \u00e7a se fasse \n sur la base ", "start": 1902.12, "duration": 1.92}, {"text": " d'un co\u00fbt de production ", "start": 1904.2, "duration": 1.4}, {"text": " n\u00e9goci\u00e9, \n mais ces co\u00fbts \u00e9voluent ! ", "start": 1905.76, "duration": 2.2}, {"text": " J'ai pass\u00e9 trois jours \n au Salon de l'agriculture. ", "start": 1908.12, "duration": 2.64}, {"text": " J'ai vu tout le monde.\n\n -On peut en trois jours ? ", "start": 1910.92, "duration": 2.52}, {"text": " -Toutes les organisations. ", "start": 1913.6, "duration": 1.6}, {"text": " Par exemple, je suis all\u00e9 \n sur le stand de Lidl. ", "start": 1915.36, "duration": 2.64}, {"text": " Ils font de la contractualisation. \n Pourquoi je suis all\u00e9 sur ce stand ? ", "start": 1918.16, "duration": 3.88}, {"text": " C'est un des seuls ", "start": 1922.2, "duration": 1.56}, {"text": " de la grande distribution \n qui est pr\u00e9sent. ", "start": 1923.92, "duration": 3.0}, {"text": " Il est presque tenu ", "start": 1927.08, "duration": 1.36}, {"text": " par les agriculteurs. \n Ils discutent ", "start": 1928.6, "duration": 2.32}, {"text": " avec les agriculteurs. \n On se dit qu'on peut se m\u00e9fier ", "start": 1931.08, "duration": 2.92}, {"text": " mais les agriculteurs \n se disent bien respect\u00e9s : ", "start": 1934.16, "duration": 2.84}, {"text": " \"On discute \n de nos co\u00fbts de production ", "start": 1937.16, "duration": 2.16}, {"text": " \"tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement \n avec Lidl.\" ", "start": 1939.48, "duration": 2.48}, {"text": " Donc, les co\u00fbts... ", "start": 1942.12, "duration": 1.24}, {"text": " Les co\u00fbts \u00e9voluent. \n Notamment le poulet. ", "start": 1943.52, "duration": 2.2}, {"text": " Je crois \n que McDo fait pareil. ", "start": 1945.88, "duration": 1.72}, {"text": " Les co\u00fbts... \n Comment... ", "start": 1947.76, "duration": 1.6}, {"text": " Les co\u00fbts \u00e9voluent. \n Moi, j'ai, par exemple...", "start": 1949.52, "duration": 2.48}, {"text": " -C'est gr\u00e2ce ", "start": 1952.16, "duration": 0.88}, {"text": " \u00e0 la loi Egalim ? ", "start": 1953.2, "duration": 1.44}, {"text": " -Non. Les producteurs de brie, \n chez moi, ", "start": 1954.8, "duration": 2.44}, {"text": " le lait diminue. ", "start": 1957.4, "duration": 1.04}, {"text": " On en produit moins, \n c'est un m\u00e9tier difficile. ", "start": 1958.6, "duration": 3.48}, {"text": " Ils discutent avec des producteurs \n et fixent le prix du lait ", "start": 1962.24, "duration": 3.96}, {"text": " pour avoir des producteurs \n et du lait qui soit \u00e0 des prix ", "start": 1966.36, "duration": 2.92}, {"text": " comp\u00e9titifs. ", "start": 1969.44, "duration": 1.28}, {"text": " -A vous \u00e9couter, \n tout va bien, ", "start": 1970.88, "duration": 2.6}, {"text": " alors que les gens... \n\n -Je dis pas \u00e7a.", "start": 1973.64, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a un probl\u00e8me... ", "start": 1975.68, "duration": 1.48}, {"text": " Il y a un probl\u00e8me de prix, \n de transparence, ", "start": 1977.32, "duration": 3.12}, {"text": " dans les... ", "start": 1980.6, "duration": 1.48}, {"text": " Dans les marges. ", "start": 1982.24, "duration": 1.0}, {"text": " Le probl\u00e8me avec \n les acheteurs ", "start": 1983.4, "duration": 2.16}, {"text": " mais avec la grande distribution ", "start": 1985.72, "duration": 2.08}, {"text": " et le fait \n que les centrales d'achat, ", "start": 1987.96, "duration": 2.88}, {"text": " maintenant, ", "start": 1991.0, "duration": 1.28}, {"text": " s'installent \n en dehors ", "start": 1992.44, "duration": 1.68}, {"text": " de la France \n pour ne plus rentrer ", "start": 1994.28, "duration": 2.56}, {"text": " dans ces processus \n de n\u00e9gociations ", "start": 1997.0, "duration": 2.92}, {"text": " et les traitent mal. ", "start": 2000.08, "duration": 1.12}, {"text": " Le probl\u00e8me, \n il est dans la grande complexit\u00e9. ", "start": 2001.36, "duration": 2.6}, {"text": " Les gens en ont marre. \n Je suis all\u00e9 en Bretagne ", "start": 2004.12, "duration": 2.96}, {"text": " avec Paul Molac \n et David Taupiac. ", "start": 2007.24, "duration": 1.92}, {"text": " Deux d\u00e9put\u00e9s. \n Je discute avec un agriculteur. ", "start": 2009.32, "duration": 2.8}, {"text": " Il me dit : \n \"Il y a une prime pour les jeunes ", "start": 2012.28, "duration": 2.24}, {"text": " \"agriculteurs, \n c'est 25 000 euros, ", "start": 2014.68, "duration": 2.2}, {"text": " \"qui n'a pas boug\u00e9 \n depuis 20-30 ans ! ", "start": 2017.04, "duration": 1.92}, {"text": " \"Et maintenant, \n de la prime, ", "start": 2019.12, "duration": 1.56}, {"text": " \"il faut un pr\u00e9visionnel \n sur l'activit\u00e9 pendant cinq ans, ", "start": 2020.84, "duration": 3.48}, {"text": " \"et d\u00e8s qu'on rach\u00e8te ", "start": 2024.48, "duration": 1.24}, {"text": " \"un tracteur, \n ou un hectare, ", "start": 2025.88, "duration": 1.88}, {"text": " \"il faut un nouveau pr\u00e9visionnel. ", "start": 2027.92, "duration": 2.0}, {"text": " \"Ca va nous co\u00fbter plus cher \n que ce que \u00e7a rapporte.\" ", "start": 2030.08, "duration": 3.08}, {"text": " -Donc les normes empoisonnent \n la vie des agriculteurs ? ", "start": 2033.32, "duration": 3.64}, {"text": " -L'Etat passe son temps \n \u00e0 vouloir tout contr\u00f4ler. ", "start": 2037.12, "duration": 3.16}, {"text": " S'il y a des aides, \n qu'on les donne ", "start": 2040.44, "duration": 1.92}, {"text": " aux chambres d'agriculture ! \n\n -Il faut que ce soit contr\u00f4l\u00e9.", "start": 2042.52, "duration": 3.8}, {"text": " -Mais qu'on fasse confiance ", "start": 2046.48, "duration": 1.84}, {"text": " aux territoires pour contr\u00f4ler. \n\n -Au pr\u00e9fet, c'est \u00e7a ? ", "start": 2048.48, "duration": 3.08}, {"text": " Il faut d\u00e9centraliser ? ", "start": 2051.72, "duration": 1.52}, {"text": " -A condition \n qu'ils aient des moyens. ", "start": 2053.4, "duration": 2.04}, {"text": " Chez moi, il va ouvrir \n la porte de la pr\u00e9fecture ", "start": 2055.6, "duration": 2.64}, {"text": " lui-m\u00eame tant \n il n'y a pas de moyens.", "start": 2058.4, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a les chambres \n d'agriculture, ", "start": 2060.6, "duration": 1.84}, {"text": " les collectivit\u00e9s, ", "start": 2062.6, "duration": 1.2}, {"text": " les organisations environnementales. \n J'ai visit\u00e9 un chantier ", "start": 2063.96, "duration": 3.56}, {"text": " d'insertion, \n chez moi, ", "start": 2067.68, "duration": 1.68}, {"text": " qui est dirig\u00e9 \n par quelqu'un qui est engag\u00e9 ", "start": 2069.52, "duration": 2.68}, {"text": " dans l'environnement. ", "start": 2072.36, "duration": 1.28}, {"text": " Ils \u00e9laguent. ", "start": 2073.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il me dit : \n \"Pendant quatre mois, ", "start": 2074.96, "duration": 2.16}, {"text": " \"on ne peut plus \u00e9laguer ", "start": 2077.28, "duration": 1.48}, {"text": " \"car il y a des crues partout, ", "start": 2078.92, "duration": 1.52}, {"text": " \"et \u00e0 partir du 15 mars, ", "start": 2080.6, "duration": 1.6}, {"text": " \"on peut plus \u00e9laguer ", "start": 2082.36, "duration": 2.48}, {"text": " \"car il y a la nidification. ", "start": 2085.0, "duration": 1.56}, {"text": " \"Il y a les nids. ", "start": 2086.72, "duration": 1.08}, {"text": " \"Nous, on est engag\u00e9s ", "start": 2087.96, "duration": 1.68}, {"text": " \"dans l'environnement, ", "start": 2089.8, "duration": 1.56}, {"text": " \"vous ne pensez pas \n qu'on pourrait nous laisser... ", "start": 2091.52, "duration": 3.12}, {"text": " \"Nous faire confiance ?\" \n On peut faire confiance. ", "start": 2094.8, "duration": 2.88}, {"text": " Qu'est-ce que c'est que ce r\u00eave \n de contr\u00f4ler tout le monde ? ", "start": 2097.84, "duration": 3.12}, {"text": " -Faire confiance et d\u00e9centraliser. ", "start": 2101.12, "duration": 1.96}, {"text": " -Il y a des probl\u00e8mes \n de prix, ", "start": 2103.24, "duration": 1.92}, {"text": " de complexit\u00e9s administratives ", "start": 2105.32, "duration": 1.76}, {"text": " et de soutien, aussi, ", "start": 2107.24, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la profession. ", "start": 2108.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est des investissements ", "start": 2109.8, "duration": 1.64}, {"text": " qui sont lourds. \n\n -Un choc de simplification ", "start": 2111.6, "duration": 2.44}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9. \n Il y a des fonds ", "start": 2114.2, "duration": 1.68}, {"text": " pour le bio, la viticulture...\n\n -Oui. ", "start": 2116.04, "duration": 2.12}, {"text": " -Il y a beaucoup d'argent mis... \n\n -Oui mais vous savez, ", "start": 2118.32, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e7a fait quatre mandats \n de parlementaire. ", "start": 2121.44, "duration": 2.8}, {"text": " Je sais comment ", "start": 2124.4, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e7a fonctionne. \n Ca change tout le temps. ", "start": 2125.84, "duration": 2.2}, {"text": " Euh... ", "start": 2128.2, "duration": 0.84}, {"text": " Des annonces \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9,\n il y a loin ", "start": 2129.2, "duration": 2.2}, {"text": " de la coupe \n aux l\u00e8vres. ", "start": 2131.56, "duration": 1.24}, {"text": " Donnons ces moyens \n aux territoires ", "start": 2132.96, "duration": 2.28}, {"text": " pour soutenir... ", "start": 2135.4, "duration": 1.08}, {"text": " C'est souvent \n des outils industriels. ", "start": 2136.64, "duration": 2.4}, {"text": " Je parlais \n avec un producteur ", "start": 2139.2, "duration": 1.64}, {"text": " de lait chez moi, \n il a 130 vaches. ", "start": 2141.0, "duration": 1.72}, {"text": " Son fils s'installe. ", "start": 2142.88, "duration": 1.24}, {"text": " \"Les enfants, \n ils ne veulent plus bosser ", "start": 2144.28, "duration": 2.72}, {"text": " \"comme des cingl\u00e9s \n sept sur sept. ", "start": 2147.16, "duration": 1.96}, {"text": " \"Il faut des moyens \n et des aides.\" ", "start": 2149.28, "duration": 1.84}, {"text": " -Le prix plancher. \n Vous avez parl\u00e9 d'un prix ", "start": 2151.28, "duration": 2.96}, {"text": " venu d'un technocrate, ", "start": 2154.4, "duration": 1.48}, {"text": " Gabriel Attal \n a un peu nuanc\u00e9 : ", "start": 2156.04, "duration": 1.64}, {"text": " \"Sur le prix plancher, \n c'est l'application ", "start": 2157.84, "duration": 2.4}, {"text": " \"de la loi Egalim.\" \n C'est pas \u00e7a ", "start": 2160.4, "duration": 1.92}, {"text": " qu'il faut faire \n avant tout ? ", "start": 2162.48, "duration": 1.56}, {"text": " -Evidemment ! \n\n -L'appliquer de fa\u00e7on drastique ? ", "start": 2164.2, "duration": 2.96}, {"text": " -Voil\u00e0. \n On aurait mieux fait de tourner ", "start": 2167.32, "duration": 2.08}, {"text": " sa langue sept fois \n dans la bouche ", "start": 2169.56, "duration": 1.76}, {"text": " avant de parler. \n\n -On revient ", "start": 2171.48, "duration": 1.52}, {"text": " avec la loi Egalim \n sur les co\u00fbts de production. ", "start": 2173.16, "duration": 2.44}, {"text": " -Je discute avec les dirigeants ", "start": 2175.76, "duration": 1.76}, {"text": " agricoles pendant trois jours \n au Salon de l'agriculture. ", "start": 2177.68, "duration": 3.24}, {"text": " On me dit : \n \"Comme d'habitude, ", "start": 2181.08, "duration": 1.64}, {"text": " \"vous votez une loi, \n la loi Egalim, ", "start": 2182.88, "duration": 1.88}, {"text": " \"vous voulez l'appliquer ", "start": 2184.92, "duration": 1.4}, {"text": " \"mais sans les moyens ", "start": 2186.48, "duration": 1.44}, {"text": " \"\u00e0 mettre en oeuvre.\" \n A peine mise en place, ", "start": 2188.08, "duration": 2.28}, {"text": " Bruno Le Maire, \n qui a \u00e9t\u00e9 ministre de l'Agriculture, ", "start": 2190.52, "duration": 2.84}, {"text": " qui est ministre depuis \n je sais pas combien d'ann\u00e9es, ", "start": 2193.52, "duration": 2.92}, {"text": " explique \n \u00e0 la grande distribution ", "start": 2196.6, "duration": 2.24}, {"text": " qu'il faut lever le pied \n sur la loi Egalim ", "start": 2199.0, "duration": 2.2}, {"text": " parce qu'il faut diminuer \n les prix ", "start": 2201.36, "duration": 2.76}, {"text": " dans les grandes surfaces... \n\n -Ca se r\u00e9percute ", "start": 2204.28, "duration": 2.96}, {"text": " sur les prix. \n\n -Oui ! ", "start": 2207.4, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut appliquer la loi \n avant de changer la loi. ", "start": 2209.12, "duration": 2.72}, {"text": " Appliquons la loi ! ", "start": 2212.0, "duration": 1.16}, {"text": " -La loi disait qu'il fallait \n que les agriculteurs ", "start": 2213.32, "duration": 3.2}, {"text": " se regroupent pour peser \n face aux industriels. ", "start": 2216.68, "duration": 3.08}, {"text": " Ils y arrivent pas \n n\u00e9cessairement. ", "start": 2219.92, "duration": 2.0}, {"text": " -Ils y arrivent ! \n Ca fait... ", "start": 2222.08, "duration": 1.52}, {"text": " On a \u00e0 peine vot\u00e9 une loi \n qu'on veut la remettre en cause. ", "start": 2223.76, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a trop de lois ! ", "start": 2226.96, "duration": 1.4}, {"text": " On met en place une loi, \n on r\u00e9fl\u00e9chit ", "start": 2228.52, "duration": 1.96}, {"text": " sur les moyens. \n Ils sont importants. ", "start": 2230.64, "duration": 2.44}, {"text": " Et puis tirons le bilan \n avec les organisations... ", "start": 2233.24, "duration": 3.16}, {"text": " -Ca mache pas ! \n Les agriculteurs... ", "start": 2236.56, "duration": 2.28}, {"text": " -Parce que la loi\n n'est pas ", "start": 2239.0, "duration": 1.84}, {"text": " appliqu\u00e9e. ", "start": 2241.0, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'est-ce que me dit le patron... \n\n -Plus de contr\u00f4les ? ", "start": 2242.16, "duration": 2.84}, {"text": " -Le patron de... ", "start": 2245.16, "duration": 1.24}, {"text": " De la Coop\u00e9ration en France, \n Dominique Charg\u00e9, ", "start": 2246.56, "duration": 2.64}, {"text": " que je rencontre \n au Salon ", "start": 2249.36, "duration": 1.76}, {"text": " de l'agriculture,\n qui conna\u00eet ", "start": 2251.28, "duration": 2.04}, {"text": " la crise agricole, \n il me dit... ", "start": 2253.48, "duration": 1.72}, {"text": " On se tutoie : \n \"Ecoute, Bertrand...\" ", "start": 2255.36, "duration": 2.44}, {"text": " Il commercialise \n 50 % ", "start": 2257.96, "duration": 1.52}, {"text": " de la production agricole \n fran\u00e7aise. ", "start": 2259.64, "duration": 2.12}, {"text": " Il me dit : \n \"La loi n'est pas appliqu\u00e9e ! ", "start": 2261.92, "duration": 2.4}, {"text": " \"Ce qu'on veut, \n c'est appliquer ", "start": 2264.48, "duration": 1.76}, {"text": " \"la loi !\" \n\n -Des amendes ? ", "start": 2266.4, "duration": 1.28}, {"text": " Des contr\u00f4les ? \n\n -Des amendes ! ", "start": 2267.84, "duration": 1.84}, {"text": " Qu'on nomme ceux qui vont pas ! ", "start": 2269.84, "duration": 1.64}, {"text": " -Bruno Le Maire \n l'a annonc\u00e9. ", "start": 2271.64, "duration": 1.84}, {"text": " -Intermarch\u00e9 prend \n les agriculteurs ", "start": 2273.64, "duration": 2.08}, {"text": " pour des imb\u00e9ciles ! ", "start": 2275.88, "duration": 1.88}, {"text": " On m'a cit\u00e9 Carrefour aussi. ", "start": 2277.92, "duration": 1.6}, {"text": " On me dit qu'il y en a ", "start": 2279.68, "duration": 1.32}, {"text": " des tr\u00e8s bons, \n Syst\u00e8me U ! ", "start": 2281.16, "duration": 1.4}, {"text": " Bah voil\u00e0 ! \n\n -Donc vous, vous \u00eates pour ", "start": 2282.72, "duration": 2.36}, {"text": " le \"name and shame\" ? ", "start": 2285.24, "duration": 1.12}, {"text": " On d\u00e9nonce. \n On d\u00e9nonce. ", "start": 2286.52, "duration": 1.92}, {"text": " -Les bons \u00e9l\u00e8ves et les mauvais ! \n\n -Et on met des amendes. ", "start": 2288.6, "duration": 3.2}, {"text": " Qui soient \n significatives. ", "start": 2291.96, "duration": 2.0}, {"text": " -Oui. \n\n -Le prix plancher, on oublie ? ", "start": 2294.12, "duration": 2.32}, {"text": " -Je discute avec les producteurs... \n\n -Ils en veulent pas, eux... ", "start": 2296.6, "duration": 4.4}, {"text": " -Les producteurs \n de fruits et l\u00e9gumes, ", "start": 2301.16, "duration": 2.08}, {"text": " je vous le dis, ", "start": 2303.4, "duration": 0.8}, {"text": " quand les tomates, \n elles poussent, ", "start": 2304.36, "duration": 2.04}, {"text": " quand les p\u00eaches, \n elles poussent, ", "start": 2306.56, "duration": 2.0}, {"text": " on met tout \u00e7a sur le march\u00e9, ", "start": 2308.72, "duration": 1.44}, {"text": " on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e9couler \n et baisser les prix. ", "start": 2310.32, "duration": 2.24}, {"text": " Vous mettez des prix planchers, ", "start": 2312.72, "duration": 1.8}, {"text": " tout va pourrir \n dans les cageots ! ", "start": 2314.68, "duration": 2.16}, {"text": " Ils sont un peu fous de... ", "start": 2317.0, "duration": 1.6}, {"text": " -On parlait de simplification. ", "start": 2318.76, "duration": 1.8}, {"text": " Peut-on parler \n de transposition des normes ? ", "start": 2320.72, "duration": 2.44}, {"text": " Des annonces ont \u00e9t\u00e9 faites \n en ce sens. ", "start": 2323.32, "duration": 2.12}, {"text": " On va toujours trop loin, \n en France ? ", "start": 2325.6, "duration": 2.12}, {"text": " On veut montrer l'exemple \n par rapport \u00e0 l'Europe, ", "start": 2327.88, "duration": 2.64}, {"text": " et \u00e7a p\u00e9nalise \n nos agriculteurs ? ", "start": 2330.68, "duration": 1.76}, {"text": " -Il me semble qu'il y a \n des probl\u00e8mes de... De... ", "start": 2332.6, "duration": 3.16}, {"text": " C'est... ", "start": 2335.92, "duration": 1.04}, {"text": " Pas tant de transposition de normes \n que de... Comment... ", "start": 2337.12, "duration": 3.36}, {"text": " Que de r\u00e9glementations \n qui s'ajoutent ", "start": 2340.64, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9glementation \n europ\u00e9enne. ", "start": 2342.92, "duration": 2.12}, {"text": " Battons-nous pour faire en sorte \n d'avoir de la bonne ", "start": 2345.2, "duration": 3.12}, {"text": " r\u00e9glementation europ\u00e9enne.\n Il est \u00e9vident que tout \u00e7a", "start": 2348.48, "duration": 2.88}, {"text": " se situe \n dans un cadre europ\u00e9en. ", "start": 2351.52, "duration": 2.2}, {"text": " C'est pareil. \n On en rajoute ", "start": 2353.88, "duration": 1.76}, {"text": " en permanence. \n\n -On appelle \u00e7a ", "start": 2355.8, "duration": 1.6}, {"text": " le mille-feuille. ", "start": 2357.56, "duration": 1.04}, {"text": " -Oui, le... \n Le... ", "start": 2358.76, "duration": 1.24}, {"text": " Le mille-feuille, par exemple, \n on m'a dit : ", "start": 2360.16, "duration": 2.28}, {"text": " \"Vous mettez en place \n une disposition ", "start": 2362.6, "duration": 2.04}, {"text": " \"pour que, maintenant, ", "start": 2364.8, "duration": 1.44}, {"text": " \"dans les restaurants, ", "start": 2366.4, "duration": 1.28}, {"text": " \"en France, le label \n 'Fabrication maison'.\" ", "start": 2367.84, "duration": 2.8}, {"text": " C'est fou. Comment faire \n une fabrication maison ? ", "start": 2370.8, "duration": 2.68}, {"text": " Les plats qu'on sert, ", "start": 2373.64, "duration": 1.16}, {"text": " c'est assembl\u00e9 ", "start": 2374.96, "duration": 1.0}, {"text": " en permanence ! \n\n -Il y en a... ", "start": 2376.12, "duration": 2.08}, {"text": " Je suis pas d'accord. ", "start": 2378.36, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un label \n qui peut rassurer les consommateurs. ", "start": 2379.68, "duration": 2.76}, {"text": " C'est peut-\u00eatre compliqu\u00e9... \n\n -Discutez avec... ", "start": 2382.6, "duration": 2.72}, {"text": " Moi, je... ", "start": 2385.48, "duration": 1.16}, {"text": " Avec les restaurateurs \n qui en peuvent plus. ", "start": 2386.8, "duration": 3.04}, {"text": " Ils trouvent pas \n de personnel. ", "start": 2390.0, "duration": 2.08}, {"text": " -Certains restaurateurs \n ach\u00e8tent tout \u00e7a chez Metro... ", "start": 2392.24, "duration": 3.36}, {"text": " -D'accord, ", "start": 2395.76, "duration": 1.0}, {"text": " mais c'est des bonnes intentions \n mais il n'y a que \u00e7a, quoi ! ", "start": 2396.92, "duration": 3.68}, {"text": " Il n'y a que \u00e7a ! \n On en rajoute. ", "start": 2400.76, "duration": 1.52}, {"text": " -Vous dites : \"Arr\u00eatez \n d'emmerder les Fran\u00e7ais\" ?", "start": 2402.44, "duration": 2.64}, {"text": " -Regardez l'abattage des animaux. \n C'est vrai que, bon... ", "start": 2405.24, "duration": 3.28}, {"text": " Il faut qu'ils soient \n \u00e9lev\u00e9s et abattus ", "start": 2408.68, "duration": 2.12}, {"text": " dans de bonnes conditions. \n Et que s'est-il pass\u00e9 ? ", "start": 2410.96, "duration": 2.76}, {"text": " On importe la moiti\u00e9 \n des poulets en France.", "start": 2413.88, "duration": 3.16}, {"text": " On est exportateurs nets \n et on en importe la moiti\u00e9. ", "start": 2417.2, "duration": 2.84}, {"text": " Le poulet \u00e0 l'\u00e9tranger \n est pas \u00e9lev\u00e9 en batterie ? ", "start": 2420.2, "duration": 2.72}, {"text": " On lui donne pas \n n'importe quoi ", "start": 2423.08, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 manger ? \n Il arrive n'importe comment ", "start": 2424.88, "duration": 2.2}, {"text": " et on le mange en France ! \n\n -C'est pour des raisons d'abattage ", "start": 2427.24, "duration": 3.24}, {"text": " qu'il y a pas assez \n de poulets en France ? ", "start": 2430.64, "duration": 2.28}, {"text": " -Des probl\u00e8mes d'\u00e9levage, \n d'abattage, ", "start": 2433.08, "duration": 2.16}, {"text": " et le probl\u00e8me \n de la qualit\u00e9 de l'alimentation. ", "start": 2435.4, "duration": 2.52}, {"text": " -Tout \u00e7a. \n\n -Y a tout \u00e7a. ", "start": 2438.08, "duration": 1.2}, {"text": " On fait pas attention \n au poulet du supermarch\u00e9 ", "start": 2439.44, "duration": 2.6}, {"text": " qui vient \n de l'importation, ", "start": 2442.2, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e9lev\u00e9 n'importe comment. ", "start": 2443.96, "duration": 1.8}, {"text": " Ca pose de probl\u00e8me \n \u00e0 personne. ", "start": 2445.92, "duration": 2.2}, {"text": " -Il y a aussi \n une histoire de prix. ", "start": 2448.28, "duration": 2.12}, {"text": " On importe des poulets ", "start": 2450.56, "duration": 1.44}, {"text": " qui sont moins chers. ", "start": 2452.16, "duration": 1.32}, {"text": " On va parler \n de la pauvret\u00e9. ", "start": 2453.64, "duration": 1.52}, {"text": " Il y a des plus en plus \n de pauvres en France. ", "start": 2455.32, "duration": 2.24}, {"text": " Il n'y en a jamais eu autant \n depuis 1996 selon l'Insee. ", "start": 2457.72, "duration": 3.12}, {"text": " On en parle. \n Les pieds dans le plat. ", "start": 2461.0, "duration": 2.28}, {"text": " -Ah, tr\u00e8s bien ! ", "start": 2463.44, "duration": 1.12}, {"text": " -Les Restos du coeur\n font le plein ", "start": 2469.4, "duration": 2.0}, {"text": " lors de leur collecte ", "start": 2471.56, "duration": 1.8}, {"text": " qui a eu lieu ", "start": 2473.52, "duration": 1.04}, {"text": " le premier week-end de mars. ", "start": 2474.72, "duration": 1.8}, {"text": " Les dons ont d\u00e9pass\u00e9 les esp\u00e9rances, \n en d\u00e9pit de l'inflation. ", "start": 2476.68, "duration": 3.28}, {"text": " Son pr\u00e9sident a tir\u00e9 \n la sonnette d'alarme ", "start": 2480.12, "duration": 2.32}, {"text": " pour \u00e9viter de mettre \n la cl\u00e9 sous la porte. ", "start": 2482.6, "duration": 2.32}, {"text": " Reportage. ", "start": 2485.08, "duration": 0.88}, {"text": " -Une collecte pour \n les Restos du coeur, ", "start": 2487.96, "duration": 2.08}, {"text": " si vous voulez. ", "start": 2490.2, "duration": 1.16}, {"text": " On recherche des conserves, \n du riz, des p\u00e2tes... ", "start": 2491.52, "duration": 2.72}, {"text": " -D'accord, pas de soucis. \n\n -Bonne journ\u00e9e ! ", "start": 2494.4, "duration": 2.52}, {"text": " -Objectif : r\u00e9colter 9000 tonnes \n de dons alimentaires ", "start": 2497.08, "duration": 3.12}, {"text": " et de produits d'hygi\u00e8ne \n aupr\u00e8s des particuliers. ", "start": 2500.36, "duration": 3.08}, {"text": " -Des biscuits... ", "start": 2504.84, "duration": 1.0}, {"text": " Des produits... ", "start": 2507.8, "duration": 1.0}, {"text": " Des chamallows. ", "start": 2510.08, "duration": 1.16}, {"text": " Du caf\u00e9 \n pour les parents. ", "start": 2513.36, "duration": 1.68}, {"text": " Les Restos du coeur et autres \n manquent beaucoup de produits ", "start": 2515.2, "duration": 3.4}, {"text": " donc si on peut aider, \n on le fait. ", "start": 2518.76, "duration": 1.76}, {"text": " -Merci ! \n\n -Pour les gens qui n'ont rien, ", "start": 2520.68, "duration": 2.36}, {"text": " ou moins que moi, \n dans tous les cas, voil\u00e0. ", "start": 2523.2, "duration": 2.88}, {"text": " Ca me fait plaisir \n de donner. ", "start": 2526.24, "duration": 1.72}, {"text": " -Merci beaucoup, madame. ", "start": 2529.44, "duration": 1.8}, {"text": " -Ce que l'on redoute, \n c'est l'inflation ", "start": 2531.4, "duration": 2.24}, {"text": " qui, d\u00e9j\u00e0, \n fait que les produits alimentaires ", "start": 2533.8, "duration": 2.44}, {"text": " sont de plus en plus chers. ", "start": 2536.4, "duration": 1.56}, {"text": " J'esp\u00e8re que \u00e7a impactera pas \n la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de nos donateurs. ", "start": 2538.12, "duration": 3.4}, {"text": " -Dans ce supermarch\u00e9 parisien, \n deux tonnes de produits recueillies,", "start": 2541.68, "duration": 4.72}, {"text": " notamment gr\u00e2ce ", "start": 2546.56, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 ces kits solidaires, \n sp\u00e9cialement pr\u00e9par\u00e9s. ", "start": 2548.04, "duration": 2.8}, {"text": " -J'ai pris deux kits. ", "start": 2551.0, "duration": 1.88}, {"text": " La s\u00e9lection doit \u00eatre \n bien faite, ", "start": 2553.04, "duration": 2.08}, {"text": " pour les Restos du coeur. ", "start": 2555.28, "duration": 1.52}, {"text": " Ca correspond aux besoins ", "start": 2556.96, "duration": 1.6}, {"text": " mieux que ce que je fais \n spontan\u00e9ment. ", "start": 2558.72, "duration": 2.16}, {"text": " -C'est une bonne id\u00e9e. ", "start": 2561.04, "duration": 1.24}, {"text": " Mais les paquets constitu\u00e9s, \n quelque fois, on sait pas ", "start": 2562.44, "duration": 3.44}, {"text": " ce qui est \n vraiment utile. ", "start": 2566.04, "duration": 1.64}, {"text": " -12 % des dons ", "start": 2567.84, "duration": 1.48}, {"text": " que les Restos du coeur \n re\u00e7oivent proviennent ", "start": 2569.48, "duration": 2.64}, {"text": " de cette collecte annuelle. ", "start": 2572.28, "duration": 1.84}, {"text": " D'autant plus vitale, \n cette ann\u00e9e. ", "start": 2574.28, "duration": 1.88}, {"text": " Pour la premi\u00e8re fois, ", "start": 2576.32, "duration": 1.24}, {"text": " les Restos ont appel\u00e9 \n \u00e0 l'aide ", "start": 2577.72, "duration": 1.68}, {"text": " pour \u00e9viter de mettre \n la cl\u00e9 sous la porte. ", "start": 2579.56, "duration": 2.2}, {"text": " -Nous avons ", "start": 2581.92, "duration": 0.84}, {"text": " restreint l'acc\u00e8s \n \u00e0 l'aide alimentaire. ", "start": 2582.92, "duration": 2.2}, {"text": " C'est contre-nature \n pour les b\u00e9n\u00e9voles. ", "start": 2585.28, "duration": 2.44}, {"text": " On a r\u00e9duit la dotation \n que l'on donnait aux personnes. ", "start": 2587.88, "duration": 3.16}, {"text": " Avant, on donnait six repas, \n par personne et par semaine, ", "start": 2591.2, "duration": 3.2}, {"text": " on est pass\u00e9 \u00e0 quatre. \n Des mesures de restriction ", "start": 2594.56, "duration": 2.6}, {"text": " extr\u00eamement difficiles ", "start": 2597.32, "duration": 1.56}, {"text": " et on n'est pas sortis \n des difficult\u00e9s. ", "start": 2599.04, "duration": 2.52}, {"text": " Nous sommes structurellement \n d\u00e9ficitaires, ", "start": 2601.72, "duration": 2.44}, {"text": " si le nombre de pauvres dans ce pays \n continue \u00e0 augmenter. ", "start": 2604.32, "duration": 3.04}, {"text": " C'est ce qui se passe \n depuis des ann\u00e9es. ", "start": 2607.52, "duration": 2.08}, {"text": " -Les besoins sont en effet \n consid\u00e9rables. ", "start": 2609.76, "duration": 2.88}, {"text": " Les Restos du coeur \n ont accueilli ", "start": 2612.8, "duration": 2.4}, {"text": " 200 000 b\u00e9n\u00e9ficiaires \n suppl\u00e9mentaires en 2023. ", "start": 2615.36, "duration": 2.88}, {"text": " -Les Restos du coeur\n d\u00e9ficitaires, ", "start": 2619.64, "duration": 1.96}, {"text": " les b\u00e9n\u00e9ficiaires \n augmentent... ", "start": 2621.76, "duration": 2.0}, {"text": " 14,5 % de la population vit ", "start": 2623.92, "duration": 1.56}, {"text": " sous le seuil de pauvret\u00e9, ", "start": 2625.64, "duration": 1.72}, {"text": " en France. \n Comment en est-on ", "start": 2627.52, "duration": 1.76}, {"text": " arriv\u00e9s l\u00e0 ? \n\n -C'est inqui\u00e9tant. ", "start": 2629.44, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a une mont\u00e9e \n de la pauvret\u00e9. ", "start": 2631.68, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a une mont\u00e9e \n des \u00e9carts de richesse ", "start": 2633.56, "duration": 2.92}, {"text": " entre nos concitoyens. ", "start": 2636.64, "duration": 1.8}, {"text": " Jamais les plus riches \n ont \u00e9t\u00e9 aussi riches ", "start": 2638.6, "duration": 2.44}, {"text": " et jamais les pauvres ", "start": 2641.2, "duration": 1.84}, {"text": " sont rest\u00e9s comme ils sont. ", "start": 2643.2, "duration": 1.52}, {"text": " Et \u00e7a continue. ", "start": 2644.88, "duration": 0.92}, {"text": " Notamment tout ce qui est \n accompagnement, aides, ", "start": 2645.96, "duration": 3.04}, {"text": " y compris l'allocation-ch\u00f4mage, \n on tape sur... ", "start": 2649.16, "duration": 4.92}, {"text": " Ce public. \n C'est scandaleux.", "start": 2654.24, "duration": 2.04}, {"text": " Je voulais vraiment rendre hommage \n aux b\u00e9n\u00e9voles du Secours catholique. ", "start": 2656.44, "duration": 5.12}, {"text": " -La solidarit\u00e9 \n existe toujours. ", "start": 2661.72, "duration": 2.32}, {"text": " -Les Restos du coeur, \n heureusement ", "start": 2664.2, "duration": 2.44}, {"text": " qu'ils sont l\u00e0... \n\n -Vous leur donnez ? ", "start": 2666.8, "duration": 2.16}, {"text": " -Je donne... \n Je donne \u00e0 des associations ", "start": 2669.12, "duration": 3.12}, {"text": " caritatives, \n oui. ", "start": 2672.4, "duration": 1.04}, {"text": " Je donne \n \u00e0 des associations caritatives ", "start": 2673.6, "duration": 2.2}, {"text": " et j'aide directement ", "start": 2675.96, "duration": 1.28}, {"text": " des... \n Des... ", "start": 2677.4, "duration": 2.0}, {"text": " Des personnes qui sont \n en difficult\u00e9, oui. ", "start": 2679.56, "duration": 3.0}, {"text": " -Vous disiez qu'il y a ", "start": 2682.72, "duration": 1.16}, {"text": " un \u00e9cart \n qui se creuse. ", "start": 2684.04, "duration": 1.68}, {"text": " Il faut aller chercher l'argent \n chez les plus riches ? ", "start": 2685.88, "duration": 2.84}, {"text": " -Bah, d'abord, \n il y a ce type de mobilisation ", "start": 2688.88, "duration": 3.4}, {"text": " qui est importante. \n Le Secours populaire, ", "start": 2692.44, "duration": 2.4}, {"text": " chez moi, c'est... \n C'est \u00e9norme. ", "start": 2695.0, "duration": 2.8}, {"text": " Ils font des... \n Ils vont r\u00e9cup\u00e9rer ", "start": 2697.96, "duration": 2.48}, {"text": " tout ce qu'ils peuvent \n r\u00e9cup\u00e9rer chez les gens. ", "start": 2700.6, "duration": 2.64}, {"text": " Ils vendent. ", "start": 2703.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des possibilit\u00e9s d'aider. ", "start": 2704.56, "duration": 2.16}, {"text": " Il faut aider ", "start": 2706.88, "duration": 1.44}, {"text": " ces organisations \n \u00e0 travers les dons, ", "start": 2708.48, "duration": 2.04}, {"text": " notamment \n alimentaires.", "start": 2710.68, "duration": 2.0}, {"text": " Et \u00eatre, euh... \n R\u00e9ellement \u00e0 leurs... ", "start": 2712.84, "duration": 3.04}, {"text": " A leurs c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 2716.04, "duration": 1.0}, {"text": " Ils font \n un travail exceptionnel ", "start": 2717.2, "duration": 2.04}, {"text": " de suivi des gens. \n C'est-\u00e0-dire ", "start": 2719.4, "duration": 1.96}, {"text": " qu'ils distribuent \n \u00e0 ceux qui en ont besoin ", "start": 2721.52, "duration": 2.4}, {"text": " et ils demandent aux gens \n de s'engager. ", "start": 2724.08, "duration": 2.2}, {"text": " Le Secours populaire, c'est \u00e7a. ", "start": 2726.44, "duration": 2.04}, {"text": " Si vous avez une aide, d'accord, \n mais rien n'est gratuit, quoi. ", "start": 2728.64, "duration": 4.12}, {"text": " Ca cr\u00e9e un lien social. \n Un lien social ", "start": 2732.92, "duration": 2.28}, {"text": " qui est important. ", "start": 2735.36, "duration": 1.12}, {"text": " On a int\u00e9r\u00eat \u00e0 travailler ", "start": 2736.64, "duration": 1.52}, {"text": " avec ces organisations. \n\n -L'Etat doit", "start": 2738.32, "duration": 2.04}, {"text": " donner \u00e0 ces associations ? \n Ils ont tir\u00e9 ", "start": 2740.52, "duration": 2.44}, {"text": " la sonnette d'alarme \n \u00e0 l'automne : ", "start": 2743.12, "duration": 1.88}, {"text": " \"Il nous manque \n 35 millions, ", "start": 2745.16, "duration": 2.4}, {"text": " \"sinon, \n on va fermer.\" ", "start": 2747.72, "duration": 1.4}, {"text": " L'Etat donne, \n et beaucoup d'entreprises... ", "start": 2749.28, "duration": 2.88}, {"text": " -C'est l'Etat et surtout le travail \n des collectivit\u00e9s territoriales. ", "start": 2752.32, "duration": 4.36}, {"text": " C'est-\u00e0-dire \u00e0 travers \n l'action sociale ", "start": 2756.84, "duration": 2.32}, {"text": " des d\u00e9partements \n et des communes, ", "start": 2759.32, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 condition que ces territoires \n aient les moyens. ", "start": 2761.4, "duration": 3.12}, {"text": " Comme on prive les territoires \n de ces moyens, ", "start": 2764.68, "duration": 2.64}, {"text": " les collectivit\u00e9s, \n chez nous, ", "start": 2767.48, "duration": 1.68}, {"text": " disposent de moins de moyens \n pour les aider. ", "start": 2769.32, "duration": 2.44}, {"text": " Il faut que tout le monde s'y mette \n pour aider ces organisations, ", "start": 2771.92, "duration": 5.08}, {"text": " et puis, il faut surtout vaincre \n la grande pauvret\u00e9. ", "start": 2777.16, "duration": 3.24}, {"text": " Donc accompagner les gens, ", "start": 2780.56, "duration": 1.64}, {"text": " pour travailler, ", "start": 2782.36, "duration": 1.24}, {"text": " la g\u00e9n\u00e9ralisation ", "start": 2783.76, "duration": 1.36}, {"text": " du dispositif Z\u00e9ro ch\u00f4meur. ", "start": 2785.28, "duration": 2.24}, {"text": " Pourquoi on r\u00e9cup\u00e8re pas \n tout l'argent ", "start": 2787.68, "duration": 3.56}, {"text": " que ces personnes vont nous co\u00fbter ? \n Tellement elles sont \u00e9loign\u00e9es ", "start": 2791.4, "duration": 3.72}, {"text": " de l'emploi, \n on va jamais r\u00e9ussir ", "start": 2795.28, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 les mettre au travail, \n sauf si on donne ", "start": 2797.64, "duration": 2.12}, {"text": " des moyens importants \n \u00e0 des associations d'insertion. ", "start": 2799.92, "duration": 3.0}, {"text": " Quand c'est comme \u00e7a, \n en fonction des difficult\u00e9s, ", "start": 2803.08, "duration": 3.28}, {"text": " des handicaps, ", "start": 2806.52, "duration": 1.16}, {"text": " des difficult\u00e9s \n de transport, ", "start": 2807.84, "duration": 1.64}, {"text": " tout le monde a la possibilit\u00e9 \n de retravailler. ", "start": 2809.64, "duration": 2.52}, {"text": " -C'est ce que disent \n les macronistes, ", "start": 2812.32, "duration": 2.04}, {"text": " vous \u00eates d'accord. ", "start": 2814.52, "duration": 1.08}, {"text": " -Les macronistes, \n pardonnez-moi l'expression, ", "start": 2815.76, "duration": 2.68}, {"text": " disent qu'il faut \n r\u00e9duire le ch\u00f4mage, ", "start": 2818.6, "duration": 2.72}, {"text": " en r\u00e9duisant les aides \n et les indemnit\u00e9s. ", "start": 2821.48, "duration": 2.2}, {"text": " -On r\u00e9duit pas \n les aides, ", "start": 2823.84, "duration": 1.32}, {"text": " mais la dur\u00e9e d'indemnit\u00e9. \n\n -C'est pareil ! ", "start": 2825.32, "duration": 2.56}, {"text": " Il faut arr\u00eater. \n\n -Vous trouvez qu'on tire ", "start": 2828.04, "duration": 2.2}, {"text": " trop \n sur les ch\u00f4meurs ? ", "start": 2830.4, "duration": 1.4}, {"text": " -On augmente l'\u00e2ge de d\u00e9part \n en retraite. ", "start": 2831.96, "duration": 2.48}, {"text": " Tr\u00e8s bien, \n mais il y a... ", "start": 2834.6, "duration": 1.32}, {"text": " 50-60 % des personnes \n qui partent en retraite ", "start": 2836.08, "duration": 2.64}, {"text": " sont d\u00e9j\u00e0 \n au ch\u00f4mage. ", "start": 2838.88, "duration": 1.68}, {"text": " Les seniors... \n L'emploi des seniors. ", "start": 2840.72, "duration": 2.44}, {"text": " On va augmenter... \n\n -N\u00e9gociations en cours. ", "start": 2843.32, "duration": 2.44}, {"text": " On parle d'un CDI... ", "start": 2845.92, "duration": 1.28}, {"text": " -J'esp\u00e8re qu'on va faire confiance \n aux partenaires sociaux ", "start": 2847.36, "duration": 3.44}, {"text": " qui travaillent dessus. ", "start": 2850.96, "duration": 1.4}, {"text": " C'est ces moyens, \n pas \"marche ou cr\u00e8ve\".", "start": 2852.52, "duration": 2.32}, {"text": " -C'est \u00e0 l'Etat ", "start": 2855.0, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9cup\u00e9rer \n l'assurance-ch\u00f4mage ? ", "start": 2856.32, "duration": 1.96}, {"text": " De la g\u00e9rer ? ", "start": 2858.44, "duration": 0.76}, {"text": " -Certainement pas ! ", "start": 2859.36, "duration": 1.84}, {"text": " Plus l'Etat en fait, ", "start": 2861.36, "duration": 1.84}, {"text": " moins bien l'Etat le fait. \n Que l'Etat ", "start": 2863.36, "duration": 2.04}, {"text": " s'occupe du r\u00e9galien, \n ses missions essentielles... ", "start": 2865.56, "duration": 2.88}, {"text": " -Les partenaires sociaux ? ", "start": 2868.6, "duration": 1.6}, {"text": " -Si on fait pas \u00e7a, \n le pays marchera jamais. ", "start": 2870.36, "duration": 2.4}, {"text": " Vous aurez beau mettre un bac + 10, \n un cerveau \"plus, plus\", ", "start": 2872.92, "duration": 3.08}, {"text": " ou n'importe quel ", "start": 2876.16, "duration": 0.96}, {"text": " casseur d'assiettes\n au pouvoir, ", "start": 2877.28, "duration": 1.88}, {"text": " avec des id\u00e9es, ", "start": 2879.32, "duration": 0.84}, {"text": " le pays fonctionnera \n toujours aussi mal ", "start": 2880.32, "duration": 2.24}, {"text": " s'il y a pas des chocs \n de d\u00e9centralisation ", "start": 2882.72, "duration": 2.32}, {"text": " et si on ne donne pas la main ", "start": 2885.2, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 celles et ceux sur le terrain.\n\n -On s'acharne ", "start": 2887.28, "duration": 2.76}, {"text": " sur les ch\u00f4meurs et les seniors ? \n Il y a un acharnement ? ", "start": 2890.2, "duration": 3.04}, {"text": " -Il y a des acharnements \n aupr\u00e8s de tout le monde. ", "start": 2893.4, "duration": 2.64}, {"text": " Tout est d\u00e9cid\u00e9 \n au plan national. ", "start": 2896.2, "duration": 2.28}, {"text": " La g\u00e9n\u00e9ralisation \n du dispositif ", "start": 2898.64, "duration": 1.76}, {"text": " Z\u00e9ro ch\u00f4meur, ", "start": 2900.56, "duration": 0.92}, {"text": " dans mon d\u00e9partement, \n pas de m\u00e9tro. ", "start": 2901.64, "duration": 1.88}, {"text": " La Meuse, \n peu de transports ", "start": 2903.68, "duration": 1.96}, {"text": " en commun. \n On va dire : ", "start": 2905.8, "duration": 1.68}, {"text": " \"Toi, on r\u00e9duit tes aides \n pour retrouver du boulot !\" ", "start": 2907.64, "duration": 3.12}, {"text": " Mais j'ai pas de moyen \n de locomotion. ", "start": 2910.92, "duration": 2.08}, {"text": " Je vais aller bosser \u00e0 pied ?\n Qu'est-ce que c'est... ", "start": 2913.16, "duration": 2.72}, {"text": " C'est compl\u00e8tement idiot ! ", "start": 2916.04, "duration": 1.52}, {"text": " Donnons des moyens ", "start": 2917.72, "duration": 1.6}, {"text": " aux territoires, \n pour accompagner ", "start": 2919.48, "duration": 1.88}, {"text": " les gens dans les mobilit\u00e9s ", "start": 2921.52, "duration": 1.48}, {"text": " et faire en sorte qu'ils travaillent \n en fonction de leur handicap ", "start": 2923.16, "duration": 3.76}, {"text": " et de leurs difficult\u00e9s. ", "start": 2927.08, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut... Il faut... \n Et... Et... ", "start": 2928.8, "duration": 2.8}, {"text": " On se contente de donner \n des aides \u00e0 vie ! ", "start": 2931.76, "duration": 2.76}, {"text": " Reprenons ces moyens... ", "start": 2934.68, "duration": 1.44}, {"text": " -Vous dites qu'il faut pas \n donner trop d'aides ", "start": 2936.28, "duration": 2.48}, {"text": " mais vous avez une id\u00e9e, \n abandonn\u00e9e par le gouvernement : ", "start": 2938.92, "duration": 3.12}, {"text": " le ch\u00e8que alimentaire. \n\n -Oui, voil\u00e0.", "start": 2942.2, "duration": 2.0}, {"text": " -Alors, on aide ? ", "start": 2944.36, "duration": 1.04}, {"text": " -Oui ! ", "start": 2945.56, "duration": 1.12}, {"text": " Le ch\u00e8que alimentaire, \n sur le Salon de l'agriculture, ", "start": 2946.84, "duration": 3.84}, {"text": " mes amis \n de la F\u00e9d\u00e9ration ", "start": 2950.84, "duration": 1.76}, {"text": " des producteurs ", "start": 2952.76, "duration": 1.48}, {"text": " de fruits et l\u00e9gumes, \n le pr\u00e9sident ", "start": 2954.4, "duration": 1.84}, {"text": " me dit : \n \"Je vous remercie, ", "start": 2956.4, "duration": 1.52}, {"text": " \"et je remercie \n le groupe LIOT, ", "start": 2958.08, "duration": 1.72}, {"text": " \"car c'est une tr\u00e8s, \n tr\u00e8s bonne id\u00e9e.\" ", "start": 2959.96, "duration": 2.12}, {"text": " L'id\u00e9e est que l'on distribue \n des ch\u00e8ques alimentaires ", "start": 2962.24, "duration": 3.12}, {"text": " aux personnes qui disposent \n de peu de moyens. ", "start": 2965.52, "duration": 2.52}, {"text": " Ceux qui sont aux Restos du coeur. \n Et on leur dit : ", "start": 2968.2, "duration": 3.84}, {"text": " \"En contrepartie, \n achetez des produits locaux, ", "start": 2972.2, "duration": 2.6}, {"text": " \"fabriqu\u00e9s en France, \n les fruits et l\u00e9gumes...\" ", "start": 2974.96, "duration": 3.16}, {"text": " -Il faut bien contr\u00f4ler. ", "start": 2978.28, "duration": 1.48}, {"text": " -On n'a qu'\u00e0 demander \n aux associations de contr\u00f4ler ! ", "start": 2979.92, "duration": 3.0}, {"text": " On relance la fili\u00e8re ", "start": 2983.08, "duration": 1.44}, {"text": " de production de fruits... \n De fruits et l\u00e9gumes. ", "start": 2984.68, "duration": 3.12}, {"text": " On am\u00e9liore l'alimentation. \n C'est bien... ", "start": 2987.96, "duration": 2.44}, {"text": " -Le bio, aussi ? ", "start": 2990.56, "duration": 1.56}, {"text": " Vous le fl\u00e9chez \n vers le bio ? ", "start": 2992.28, "duration": 1.52}, {"text": " -On fl\u00e8che du bio \n et de la production locale. ", "start": 2993.96, "duration": 3.68}, {"text": " Et euh... ", "start": 2997.8, "duration": 1.16}, {"text": " On r\u00e8gle aussi des... \n Des... ", "start": 2999.12, "duration": 1.88}, {"text": " Des sujets de sous-alimentation \n de nos concitoyens. ", "start": 3001.16, "duration": 2.84}, {"text": " Sans compter \n toute la pr\u00e9vention. ", "start": 3004.16, "duration": 1.84}, {"text": " C'est meilleur \n pour la sant\u00e9. ", "start": 3006.16, "duration": 1.96}, {"text": " On s'est jamais demand\u00e9 \n pourquoi... ", "start": 3008.28, "duration": 3.12}, {"text": " Qui... Qui... ", "start": 3011.56, "duration": 1.12}, {"text": " Qui vit le moins longtemps ? ", "start": 3012.84, "duration": 1.48}, {"text": " Ceux qui sont moins ", "start": 3014.48, "duration": 1.32}, {"text": " bien nourris. \n Quelle in\u00e9galit\u00e9 ! ", "start": 3015.96, "duration": 2.24}, {"text": " -C'est un autre sujet, \n mais une \u00e9tude est sortie ", "start": 3018.36, "duration": 2.56}, {"text": " sur l'ob\u00e9sit\u00e9 en France, \n qui augmente. ", "start": 3021.08, "duration": 2.12}, {"text": " C'est li\u00e9 \n \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 ", "start": 3023.36, "duration": 1.28}, {"text": " alimentaire. \n\n -On va passer au dessert, ", "start": 3024.8, "duration": 2.28}, {"text": " puisqu'on a fini. ", "start": 3027.24, "duration": 1.24}, {"text": " Le p\u00e9ch\u00e9 mignon. ", "start": 3028.64, "duration": 1.16}, {"text": " -Avec un vacherin. ", "start": 3033.0, "duration": 1.4}, {"text": " Pas un fromage \n mais un dessert. ", "start": 3034.56, "duration": 1.72}, {"text": " Un entremets \n d'origine fran\u00e7aise, ", "start": 3036.44, "duration": 2.12}, {"text": " compos\u00e9 \n d'une enveloppe de meringue, ", "start": 3038.72, "duration": 2.12}, {"text": " avec fouet \n de cr\u00e8me glac\u00e9e, ", "start": 3041.0, "duration": 1.52}, {"text": " ou de sorbet. ", "start": 3042.68, "duration": 1.0}, {"text": " L\u00e0, on le voit \n avec le sorbet framboise. ", "start": 3043.84, "duration": 2.2}, {"text": " Des fruits confits \n et des fruits frais, ", "start": 3046.2, "duration": 2.08}, {"text": " comme les framboises. ", "start": 3048.44, "duration": 1.2}, {"text": " Et un nappage \n de cr\u00e8me chantilly. ", "start": 3049.8, "duration": 1.84}, {"text": " Cet entremets date \n du 19e si\u00e8cle, ", "start": 3051.8, "duration": 2.48}, {"text": " une recette qui aurait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \n par Antonin Car\u00eame. ", "start": 3054.44, "duration": 2.8}, {"text": " La version glac\u00e9e \n appara\u00eet \u00e0 Lyon. ", "start": 3057.4, "duration": 1.84}, {"text": " Sans doute, son nom... ", "start": 3059.4, "duration": 1.44}, {"text": " Par sa forme et sa couleur, \n il \u00e9voque le fromage vacherin. ", "start": 3061.0, "duration": 3.48}, {"text": " -Ah oui. \n\n -On lui donne ce nom pour \u00e7a.", "start": 3064.64, "duration": 2.12}, {"text": " C'est votre dessert pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ? ", "start": 3066.92, "duration": 2.08}, {"text": " -Ah bah, oui. ", "start": 3069.16, "duration": 1.16}, {"text": " Je suis tr\u00e8s heureux \n d'en manger. ", "start": 3070.48, "duration": 1.84}, {"text": " D\u00e8s que je choisis \n le dessert, ", "start": 3072.48, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la maison, \n personne ne veut ", "start": 3074.4, "duration": 2.04}, {"text": " de vacherin. \n Je suis gourmand. ", "start": 3076.6, "duration": 2.16}, {"text": " Y a que moi qui en mange. \n J'esp\u00e8re que c'est ", "start": 3078.92, "duration": 2.6}, {"text": " avec de la vraie chantilly. ", "start": 3081.68, "duration": 1.52}, {"text": " Je vais vous le dire \n dans quelques instants. ", "start": 3083.36, "duration": 2.36}, {"text": " -Ayez confiance ! ", "start": 3085.88, "duration": 0.96}, {"text": " -C'est de la vraie chantilly. ", "start": 3087.0, "duration": 1.64}, {"text": " -C'est bon ? \n\n -Ah oui. ", "start": 3088.8, "duration": 1.84}, {"text": " -Vous supportez pas \n la chantilly ", "start": 3090.8, "duration": 1.92}, {"text": " en spray ? \n\n -Non. ", "start": 3092.88, "duration": 0.84}, {"text": " On voit la diff\u00e9rence. ", "start": 3093.88, "duration": 1.24}, {"text": " Vous faites peut-\u00eatre \n de la chantilly. ", "start": 3095.28, "duration": 2.2}, {"text": " -Pas dur \u00e0 faire. ", "start": 3097.64, "duration": 1.08}, {"text": " -Non mais il faut \n que \u00e7a tienne. ", "start": 3098.88, "duration": 1.72}, {"text": " La chantilly, \n c'est avec de la cr\u00e8me fra\u00eeche... ", "start": 3100.76, "duration": 2.8}, {"text": " -Fleurette, un peu liquide. \n\n -De la cr\u00e8me fra\u00eeche fleurette. ", "start": 3104.72, "duration": 3.2}, {"text": " Pas de la cr\u00e8me all\u00e9g\u00e9e, hein ! ", "start": 3108.08, "duration": 1.84}, {"text": " Avec \u00e7a, vous n'en faites pas. \n\n -Ca monte pas, sinon. ", "start": 3110.08, "duration": 3.0}, {"text": " Exactement. \n\n -De la vanille. ", "start": 3113.24, "duration": 1.6}, {"text": " Et du sucre glace. \n\n -Ah oui. ", "start": 3115.0, "duration": 2.28}, {"text": " -Vous le pr\u00e9parez ? \n Vous savez faire les meringues ? ", "start": 3117.44, "duration": 2.72}, {"text": " -Oui, je fais des meringues. ", "start": 3120.32, "duration": 1.68}, {"text": " Je parlais de la cr\u00e8me fra\u00eeche. \n La chantilly... ", "start": 3122.16, "duration": 2.52}, {"text": " Vous m'aviez pas donn\u00e9 \n la liste des plats. ", "start": 3124.84, "duration": 2.2}, {"text": " Il rit. \n Donc voil\u00e0... ", "start": 3127.2, "duration": 2.36}, {"text": " La vraie chantilly, c'est... \n C'est tr\u00e8s bon, quoi. ", "start": 3129.72, "duration": 3.8}, {"text": " -Il y a des variantes,\n maintenant. ", "start": 3133.68, "duration": 2.0}, {"text": " On en trouve avec d'autres fruits. \n Qu'en pensez-vous ? ", "start": 3135.84, "duration": 3.0}, {"text": " -J'aime le traditionnel. \n J'ai un grand jardin. ", "start": 3139.0, "duration": 3.08}, {"text": " 300 m\u00e8tres carr\u00e9s. \n J'avais des groseilliers ", "start": 3142.24, "duration": 2.4}, {"text": " mais \u00e0 force de... ", "start": 3144.8, "duration": 2.08}, {"text": " J'ai pas le temps \n de les cueillir. ", "start": 3147.04, "duration": 2.04}, {"text": " Et puis la confiture, ", "start": 3149.24, "duration": 1.28}, {"text": " j'ai plein de pots, \n j'en donne. ", "start": 3150.68, "duration": 1.88}, {"text": " J'ai des framboisiers. ", "start": 3152.72, "duration": 1.28}, {"text": " Un peu. \n\n -Vous r\u00e9coltez, comme \u00e7a, l'\u00e9t\u00e9 ? ", "start": 3154.16, "duration": 2.8}, {"text": " -J'ai un mirabellier. \n C'est la r\u00e9gion, chez moi. ", "start": 3157.12, "duration": 2.72}, {"text": " C'est bon. ", "start": 3160.0, "duration": 1.12}, {"text": " Des compotes excellentes. ", "start": 3161.28, "duration": 1.64}, {"text": " -Vous nous parliez ", "start": 3163.08, "duration": 1.2}, {"text": " de Tunisie. \n Vous en connaissez les desserts ? ", "start": 3164.44, "duration": 2.44}, {"text": " -Il y a peu de desserts. \n\n -Les g\u00e2teaux. ", "start": 3167.04, "duration": 2.0}, {"text": " -Oui... \n\n -Sucr\u00e9s. ", "start": 3169.2, "duration": 1.28}, {"text": " Miel, dattes... ", "start": 3170.64, "duration": 1.56}, {"text": " A manger, \n \u00e0 d\u00e9guster ! ", "start": 3172.36, "duration": 1.92}, {"text": " -Il y en a des tr\u00e8s bons. ", "start": 3174.44, "duration": 1.56}, {"text": " -Vous aimez \u00e7a ? \n\n -Oui. ", "start": 3176.16, "duration": 1.52}, {"text": " Faut faire de la course \u00e0 pied.\n C'est calorique. ", "start": 3177.84, "duration": 2.52}, {"text": " -Bah, le vacherin... \n\n Rires ", "start": 3180.52, "duration": 1.84}, {"text": " -Vous \u00eates un grand sportif. \n C'est pour tous ", "start": 3182.52, "duration": 2.44}, {"text": " les desserts que vous mangez. \n\n -Le fiadone ! ", "start": 3185.12, "duration": 2.4}, {"text": " Vous aimez \n les desserts corses ? ", "start": 3187.68, "duration": 2.2}, {"text": " -C'est le dessert typique... \n C'est des desserts corses. ", "start": 3190.04, "duration": 3.48}, {"text": " -Le brocciu. \n\n -Avec le brocciu.", "start": 3193.68, "duration": 1.88}, {"text": " -On en a mang\u00e9 une fois ici. ", "start": 3195.72, "duration": 2.08}, {"text": " -Tr\u00e8s bon \n et facile \u00e0 pr\u00e9parer. ", "start": 3197.96, "duration": 1.72}, {"text": " Je sais plus quel alcool corse \n on met dedans. ", "start": 3199.84, "duration": 2.96}, {"text": " -Il y a un peu de zeste de citron \n normalement. ", "start": 3202.96, "duration": 2.72}, {"text": " -Il y a \u00e9videmment \u00e7a, \n mais c'est arros\u00e9 avec... ", "start": 3205.84, "duration": 2.76}, {"text": " Euh... Un... \n Un alcool... ", "start": 3208.76, "duration": 2.64}, {"text": " -Corse. \n\n -Oui, corse, extrait...", "start": 3211.56, "duration": 2.08}, {"text": " De cueillette de baies, \n dont le nom va me revenir. ", "start": 3213.8, "duration": 3.2}, {"text": " -De myrte. \n\n -Voil\u00e0. ", "start": 3217.16, "duration": 1.04}, {"text": " L'alcool de myrte. \n J'en ai \u00e0 la maison. ", "start": 3218.36, "duration": 2.24}, {"text": " Bravo. ", "start": 3220.76, "duration": 1.16}, {"text": " -On finit toujours \n cette \u00e9mission ", "start": 3222.08, "duration": 1.92}, {"text": " en musique, \n vous avez choisi celle-l\u00e0. ", "start": 3224.16, "duration": 2.92}, {"text": " \"Ana El Owerka\", \n Lili Boniche ", "start": 3227.24, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 3229.4, "duration": 6.12}, {"text": " -Ana el warka el meskina ", "start": 3235.68, "duration": 3.92}, {"text": " Ali saqtat man \n El aarf awssalt yabssa ", "start": 3239.76, "duration": 6.32}, {"text": " Yabssa wa hzina \n\n -Lili Boniche.", "start": 3246.24, "duration": 1.88}, {"text": " Lili Boniche, \n alors, ", "start": 3248.28, "duration": 1.72}, {"text": " il n'est pas tunisien, lui. \n\n -Non, c'est un... ", "start": 3250.16, "duration": 2.64}, {"text": " -Il est alg\u00e9rien. \n\n -C'est un Juif alg\u00e9rien qui, euh... ", "start": 3252.96, "duration": 3.92}, {"text": " Est revenu en France, \n dans les ann\u00e9es 50. ", "start": 3258.36, "duration": 3.16}, {"text": " C'est vraiment \n un grand artiste ", "start": 3261.68, "duration": 2.2}, {"text": " dans la tradition \n jud\u00e9o-arabe, ", "start": 3264.04, "duration": 1.76}, {"text": " de musique \n jud\u00e9o-arabe. ", "start": 3265.96, "duration": 1.92}, {"text": " C'est un artiste... ", "start": 3268.04, "duration": 1.16}, {"text": " La musique est tr\u00e8s belle. \n C'est sur un tango. ", "start": 3269.36, "duration": 2.44}, {"text": " C'est un artiste qui a m\u00e9lang\u00e9 \n des formes musicales. ", "start": 3271.96, "duration": 2.84}, {"text": " J'adore danser. ", "start": 3274.96, "duration": 1.0}, {"text": " Notamment le tango. ", "start": 3276.12, "duration": 1.4}, {"text": " -Vous \u00eates un danseur de tango. ", "start": 3277.68, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui, c'est une danse magnifique. \n Et chez moi... ", "start": 3279.48, "duration": 3.48}, {"text": " Quand on faisait\n de la politique,", "start": 3283.12, "duration": 1.8}, {"text": " il fallait aller \n dans des bals. ", "start": 3285.08, "duration": 2.28}, {"text": " J'aime le tango, ", "start": 3287.52, "duration": 1.36}, {"text": " le cha-cha-cha, \n la rumba, la salsa. ", "start": 3289.04, "duration": 2.28}, {"text": " Le tango, \n c'est magnifique. ", "start": 3291.48, "duration": 1.72}, {"text": " Lili Boniche, c'est vraiment \n ce m\u00e9lange de musiques. ", "start": 3293.36, "duration": 2.88}, {"text": " C'est un grand artisan de paix. ", "start": 3296.4, "duration": 1.96}, {"text": " Il est arriv\u00e9 en France \n dans les ann\u00e9es 50. ", "start": 3298.52, "duration": 2.36}, {"text": " Il est n\u00e9 ", "start": 3301.04, "duration": 1.0}, {"text": " vers les ann\u00e9es 1920. ", "start": 3302.2, "duration": 1.64}, {"text": " Sa femme lui dit : ", "start": 3304.0, "duration": 1.12}, {"text": " \"Change de travail, \n arr\u00eate avec ta musique.\" ", "start": 3305.28, "duration": 2.76}, {"text": " Il s'ex\u00e9cute. \n Il fait pas trop d'affaires. ", "start": 3308.2, "duration": 3.0}, {"text": " Et puis, \n un peu comme Compay Segundo, ", "start": 3311.36, "duration": 2.32}, {"text": " dans le... ", "start": 3313.84, "duration": 1.12}, {"text": " Dans le... \n Le... ", "start": 3315.12, "duration": 1.44}, {"text": " A Cuba... \n Avec... ", "start": 3316.72, "duration": 2.24}, {"text": " Le Buena Vista Social Club, ", "start": 3319.12, "duration": 1.68}, {"text": " il est d\u00e9couvert \n tr\u00e8s tardivement, ", "start": 3320.96, "duration": 2.68}, {"text": " vers les ann\u00e9es 80. ", "start": 3323.8, "duration": 1.6}, {"text": " On va le chercher, \n il \u00e9tait un peu perdu. ", "start": 3325.56, "duration": 2.16}, {"text": " -Merci de nous avoir fait ", "start": 3327.88, "duration": 1.64}, {"text": " d\u00e9couvrir \n Lili Boniche. ", "start": 3329.68, "duration": 1.32}, {"text": " Merci \u00e0 vous ", "start": 3331.16, "duration": 0.76}, {"text": " d'avoir accept\u00e9 \n notre invitation. ", "start": 3332.08, "duration": 1.88}, {"text": " Merci \u00e0 vous tous. ", "start": 3334.12, "duration": 1.0}, {"text": " Rendez-vous la semaine prochaine \n pour un nouveau num\u00e9ro. ", "start": 3335.28, "duration": 3.64}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3339.08, "duration": 1.64}, {"text": " ... ", "start": 3340.88, "duration": 10.24}]}