{"label": "politique", "transcript": [{"text": "60 ans l'\u00e2ge de la retraite ou presque", "start": 1.319, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a fait aussi 60 ans qu' a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e la", "start": 3.399, "duration": 3.841}, {"text": "CFDT syndicat num\u00e9ro 1 en France \u00e0 sa", "start": 5.0, "duration": 3.599}, {"text": "t\u00eate depuis pr\u00e8s d'un an et demi une", "start": 7.24, "duration": 2.56}, {"text": "femme arriv\u00e9e \u00e0 ce poste en pleine", "start": 8.599, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9forme des retraites auparavant elle", "start": 9.8, "duration": 3.24}, {"text": "s'\u00e9tait sp\u00e9cialis\u00e9e sur les questions de", "start": 11.44, "duration": 3.359}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage \u00e7a tombe bien", "start": 13.04, "duration": 3.2}, {"text": "puisque le gouvernement a rouvert le", "start": 14.799, "duration": 3.121}, {"text": "dossier et que nous allons en parler ce", "start": 16.24, "duration": 5.0}, {"text": "soir marieis L\u00e9on est l'invit\u00e9 de LCP", "start": 17.92, "duration": 7.24}, {"text": "lundi c'est politique", "start": 21.24, "duration": 3.92}, {"text": "bonsoir marie\u00e9on merci d'\u00eatre sur le", "start": 37.52, "duration": 3.96}, {"text": "plateau de l'indice et politique vous", "start": 39.68, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CFDT avec", "start": 41.48, "duration": 4.559}, {"text": "pour vous interroger \u00c9tienne Girard chef", "start": 43.16, "duration": 4.28}, {"text": "du service soci\u00e9t\u00e9 \u00e0express bonsoir", "start": 46.039, "duration": 3.68}, {"text": "\u00c9tienne bonsoir Cl\u00e9ment mque journaliste", "start": 47.44, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 LCP et bonsoir Julie Marie lecte chef", "start": 49.719, "duration": 5.241}, {"text": "du service politique \u00e0 France Info et", "start": 52.76, "duration": 4.52}, {"text": "Hugo couturier bonsoir Hugo Hugo", "start": 54.96, "duration": 3.64}, {"text": "perchoir vous pouvez intervenir sur la", "start": 57.28, "duration": 3.439}, {"text": "cha\u00eene twitch LCP Assembl\u00e9e nationale", "start": 58.6, "duration": 3.16}, {"text": "pour nous faire remonter vos point de", "start": 60.719, "duration": 2.441}, {"text": "vue vos questions \u00e9videmment vous nous", "start": 61.76, "duration": 4.16}, {"text": "relerez tout \u00e7a sans filtre avec vous ce", "start": 63.16, "duration": 6.08}, {"text": "soir Marie L\u00e9on nous allons parler de de", "start": 65.92, "duration": 5.92}, {"text": "plein de choses notamment de du travail", "start": 69.24, "duration": 5.04}, {"text": "de l'assurance ch\u00f4mage par exemple et", "start": 71.84, "duration": 3.639}, {"text": "puis un peu plus tard dans l'\u00e9mission", "start": 74.28, "duration": 2.64}, {"text": "nous rejoindra un invit\u00e9 pour d\u00e9battre", "start": 75.479, "duration": 3.201}, {"text": "avec vous sur la fa\u00e7on de militer", "start": 76.92, "duration": 3.32}, {"text": "militer est-ce que c'est un gros mot", "start": 78.68, "duration": 3.6}, {"text": "quand certaines formes de militantisme", "start": 80.24, "duration": 4.6}, {"text": "sont condamn\u00e9s voir criminalis\u00e9s faut-il", "start": 82.28, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9inventer la fa\u00e7on de militer de", "start": 84.84, "duration": 3.919}, {"text": "s'engager bah ce sera le d\u00e9bat que vous", "start": 87.2, "duration": 3.76}, {"text": "aurez tout \u00e0 l'heure mais en ce moment", "start": 88.759, "duration": 3.441}, {"text": "il faut bien dire les regards sont", "start": 90.96, "duration": 2.56}, {"text": "beaucoup tourn\u00e9s vers les \u00c9tats-Unis o\u00f9", "start": 92.2, "duration": 3.44}, {"text": "se joue une pr\u00e9sidentielle \u00e0 haut en jeu", "start": 93.52, "duration": 3.76}, {"text": "soit Donald Trump retrouve le chemin de", "start": 95.64, "duration": 3.439}, {"text": "la Maison Blanche 4 ans apr\u00e8s sa d\u00e9faite", "start": 97.28, "duration": 3.839}, {"text": "soit Kamala Haris est \u00e9lu et devient la", "start": 99.079, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente des \u00c9tats-Unis", "start": 101.119, "duration": 3.561}, {"text": "la campagne a \u00e9t\u00e9 tendue chaque an", "start": 102.799, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9publicain et d\u00e9mocrate reste mobiliser", "start": 104.68, "duration": 3.399}, {"text": "jusqu'au bout les deux candidats sont", "start": 106.399, "duration": 3.521}, {"text": "d'ailleurs en meeting ce soir en", "start": 108.079, "duration": 4.0}, {"text": "Pennsylvanie je voudrais savoir marie\u00e9on", "start": 109.92, "duration": 3.64}, {"text": "si \u00e7a vous a int\u00e9ress\u00e9 cette campagne", "start": 112.079, "duration": 4.0}, {"text": "am\u00e9ricaine oui bien s\u00fbr comme citoyenne", "start": 113.56, "duration": 4.28}, {"text": "et comme syndicaliste parce que il est", "start": 116.079, "duration": 4.36}, {"text": "pas la la campagne a \u00e9voqu\u00e9 un certain", "start": 117.84, "duration": 4.0}, {"text": "nombre d'\u00e9l\u00e9ments sur la question des", "start": 120.439, "duration": 3.841}, {"text": "droits des travailleurs et et un des", "start": 121.84, "duration": 4.44}, {"text": "candidats notamment Donald Trump ne", "start": 124.28, "duration": 3.6}, {"text": "s'est pas cach\u00e9 de son hostilit\u00e9", "start": 126.28, "duration": 3.319}, {"text": "vis-\u00e0-vis des organisations syndicales", "start": 127.88, "duration": 4.68}, {"text": "on a d'ailleurs des coll\u00e8gues ouvriers", "start": 129.599, "duration": 5.201}, {"text": "de l'automobile qui ont port\u00e9 plainte", "start": 132.56, "duration": 5.56}, {"text": "pour pour volont\u00e9 d'intimidation par", "start": 134.8, "duration": 5.439}, {"text": "Donald Trump d'un certain nombre de de", "start": 138.12, "duration": 3.64}, {"text": "salari\u00e9s qui faisaient gr\u00e8ve tout", "start": 140.239, "duration": 3.241}, {"text": "simplement et je pense que c'est une", "start": 141.76, "duration": 3.32}, {"text": "belle illustration de ce que pourrait", "start": 143.48, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre un nouveau mandat de ce de ce", "start": 145.08, "duration": 5.2}, {"text": "personnage qui euh je pense n' rien \u00e0", "start": 147.36, "duration": 4.48}, {"text": "apporter ni aux travailleurs ni aux", "start": 150.28, "duration": 3.48}, {"text": "travailleuses je peux aussi d\u00e9velopper", "start": 151.84, "duration": 3.28}, {"text": "pas mal d'\u00e9l\u00e9ments sur la question des", "start": 153.76, "duration": 3.52}, {"text": "droits des femmes et la vision qu'il", "start": 155.12, "duration": 4.839}, {"text": "peut avoir assez autoritaire de vouloir", "start": 157.28, "duration": 4.8}, {"text": "les prot\u00e9ger je crois dans sa derni\u00e8re", "start": 159.959, "duration": 4.121}, {"text": "formule y compris si elles ne le veulent", "start": 162.08, "duration": 4.6}, {"text": "pas euh je ne pense pas que \u00e7a soit \u00e7a", "start": 164.08, "duration": 4.48}, {"text": "soit une voie de progr\u00e8s pour les", "start": 166.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00c9tats-Unis et pour le monde en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 168.56, "duration": 4.08}, {"text": "Joe Biden c'est le pr\u00e9sident sortant il", "start": 171.0, "duration": 3.8}, {"text": "a un bilan Joe Biden on le sait bien le", "start": 172.64, "duration": 4.16}, {"text": "ch\u00f4mage a baiss\u00e9 aux \u00c9tats-Unis les", "start": 174.8, "duration": 3.88}, {"text": "revenus sont en hausse par exemple il a", "start": 176.8, "duration": 4.48}, {"text": "relanc\u00e9 l'industrie pourquoi ce qui est", "start": 178.68, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9alisable aux \u00c9tats-Unis n'est pas", "start": 181.28, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9alisable en France il y a pas eu tout", "start": 183.08, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 fait les m\u00eames il y a pas tout \u00e0 fait", "start": 184.84, "duration": 3.2}, {"text": "les m\u00eames il y a pas eu tout \u00e0 fait les", "start": 186.519, "duration": 3.561}, {"text": "m\u00eames choix en fait et nous ce que l'on", "start": 188.04, "duration": 3.88}, {"text": "porte en terme de politique industrielle", "start": 190.08, "duration": 4.12}, {"text": "notamment ou de politique \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 191.92, "duration": 3.72}, {"text": "c'est plut\u00f4t \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 194.2, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il faut qu'on puisse le faire vous", "start": 195.64, "duration": 2.44}, {"text": "dites qu'il y a pas eu les m\u00eames choix", "start": 197.08, "duration": 1.96}, {"text": "attention hein parce que c'est le", "start": 198.08, "duration": 2.0}, {"text": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis donc vous", "start": 199.04, "duration": 2.559}, {"text": "voulez dire aussi que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 les", "start": 200.08, "duration": 2.4}, {"text": "m\u00eames choix en France de la part", "start": 201.599, "duration": 2.321}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui aurait pu faire et", "start": 202.48, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00fb faire d'autres choix \u00e7a pas \u00e9t\u00e9 les", "start": 203.92, "duration": 4.599}, {"text": "m\u00eames choix je pense qu'il a il a il a", "start": 205.28, "duration": 5.2}, {"text": "pas forc\u00e9ment port\u00e9 avec autant de", "start": 208.519, "duration": 3.92}, {"text": "vigueur la question de l'enjeu de la", "start": 210.48, "duration": 3.64}, {"text": "politique industrielle \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 212.439, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne parce que moi je pense que", "start": 214.12, "duration": 2.96}, {"text": "pour rivaliser avec les \u00c9tats-Unis", "start": 215.319, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui ou la Chine il faut pouvoir", "start": 217.08, "duration": 3.519}, {"text": "s'entendre d'abord \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 219.239, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne sur cette sur cette question", "start": 220.599, "duration": 4.761}, {"text": "de l'industrie et que il y a un", "start": 222.599, "duration": 5.761}, {"text": "v\u00e9ritable retard pris par l'Europe sur", "start": 225.36, "duration": 4.56}, {"text": "cette question d'avoir une v\u00e9ritable", "start": 228.36, "duration": 3.76}, {"text": "coh\u00e9rence en mati\u00e8re industrielle et", "start": 229.92, "duration": 3.039}, {"text": "pensez vraiment que tous les pays", "start": 232.12, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ens ont les m\u00eames int\u00e9r\u00eat", "start": 232.959, "duration": 3.081}, {"text": "termeindustrie entre l'automobile", "start": 234.76, "duration": 2.52}, {"text": "allemande et l'utomobile fran\u00e7aise \u00e0 mon", "start": 236.04, "duration": 2.88}, {"text": "avis c'est pas le m\u00eame l'int\u00e9r\u00eat au", "start": 237.28, "duration": 3.2}, {"text": "final c'est que \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 238.92, "duration": 3.399}, {"text": "on puisse s'entendre donc arr\u00eatez de", "start": 240.48, "duration": 3.399}, {"text": "consid\u00e9rer bah je pense qu'on a pas", "start": 242.319, "duration": 3.081}, {"text": "d'autres choix en fait on n pas d'autres", "start": 243.879, "duration": 3.401}, {"text": "choix si on veut continuer d'exister \u00e0", "start": 245.4, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9chelle mondial il faut pouvoir", "start": 247.28, "duration": 2.959}, {"text": "exister \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne parmi les", "start": 248.56, "duration": 2.84}, {"text": "th\u00e8mes de cette campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 250.239, "duration": 2.521}, {"text": "am\u00e9ricaine il y a eu l'immigration c'est", "start": 251.4, "duration": 3.28}, {"text": "un sujet qui fait aussi d\u00e9bat en France", "start": 252.76, "duration": 4.439}, {"text": "pour vous est-ce que l'immigration est", "start": 254.68, "duration": 4.44}, {"text": "n\u00e9cessaire indispensable \u00e0 l'\u00e9conomie", "start": 257.199, "duration": 3.241}, {"text": "fran\u00e7aise elle est n\u00e9cessaire et", "start": 259.12, "duration": 3.32}, {"text": "indispensable absolument d'ailleurs les", "start": 260.44, "duration": 3.4}, {"text": "les responsables des principales", "start": 262.44, "duration": 2.68}, {"text": "organisations patronales se sont", "start": 263.84, "duration": 3.12}, {"text": "exprim\u00e9s sur ce sujet l'\u00e9conomie", "start": 265.12, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7aise dans des secteurs comme le", "start": 266.96, "duration": 4.04}, {"text": "b\u00e2timent la restauration ne fonctionne", "start": 268.88, "duration": 4.0}, {"text": "pas sans l'immigration donc je pense que", "start": 271.0, "duration": 3.919}, {"text": "il faut un v\u00e9ritable d\u00e9bat aujourd'hui", "start": 272.88, "duration": 3.159}, {"text": "notamment sur la qualit\u00e9 de", "start": 274.919, "duration": 3.041}, {"text": "l'int\u00e9gration de ces personnes dont on a", "start": 276.039, "duration": 3.521}, {"text": "besoin pour faire fonctionner l'\u00e9conomie", "start": 277.96, "duration": 2.56}, {"text": "fran\u00e7aise mais est-ce que c'est une", "start": 279.56, "duration": 2.24}, {"text": "immigration vertueuse je vous pose la", "start": 280.52, "duration": 2.119}, {"text": "question parce que vous parliez du", "start": 281.8, "duration": 2.119}, {"text": "b\u00e2timent et des travaux publics c'est l\u00e0", "start": 282.639, "duration": 3.161}, {"text": "qu'on trouve le plus de salari\u00e9s sans", "start": 283.919, "duration": 4.081}, {"text": "papier non d\u00e9clar\u00e9 c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 285.8, "duration": 3.92}, {"text": "faut imigration vertueuse il faut il", "start": 288.0, "duration": 3.44}, {"text": "faut responsabiliser les employeurs qui", "start": 289.72, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui ne se soumettent pas", "start": 291.44, "duration": 5.0}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e0 l'ensemble des des r\u00e8gles", "start": 293.72, "duration": 5.56}, {"text": "qui ne veulent pas d\u00e9clarer forc\u00e9ment", "start": 296.44, "duration": 5.599}, {"text": "leur leurs salari\u00e9s et et et et je pense", "start": 299.28, "duration": 4.52}, {"text": "que plut\u00f4t que de punir les personnes", "start": 302.039, "duration": 4.401}, {"text": "qui veulent venir en France travailler", "start": 303.8, "duration": 4.76}, {"text": "il faut mieux les int\u00e9grer et notamment", "start": 306.44, "duration": 3.4}, {"text": "leur faciliter un certain nombre de", "start": 308.56, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9marches il faut des cotas ou on peut", "start": 309.84, "duration": 3.72}, {"text": "accueillir tout le monde on peut je", "start": 311.639, "duration": 3.56}, {"text": "pense qu'on a eu vous dites ceux qui", "start": 313.56, "duration": 3.52}, {"text": "veulent venirou mais il y a d\u00e9j\u00e0 il y a", "start": 315.199, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 enfin moi je je vais pas rentrer il", "start": 317.08, "duration": 3.119}, {"text": "y a pas besoin d'un nouveau texte sur", "start": 318.759, "duration": 2.921}, {"text": "l'immigration il y a besoin de faire", "start": 320.199, "duration": 2.881}, {"text": "appliquer un certain nombre de r\u00e8gles", "start": 321.68, "duration": 3.959}, {"text": "qui aujourd'hui y compris pour faire", "start": 323.08, "duration": 5.52}, {"text": "fonctionner l'\u00e9conomie ne sont pas ne ne", "start": 325.639, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9pondent pas \u00e0 l'enjeu de dignit\u00e9 que", "start": 328.6, "duration": 4.039}, {"text": "l'on doit avoir nous en tant que pays", "start": 331.28, "duration": 5.16}, {"text": "d'accueil fr dig r\u00e9gularis TR c'est ceux", "start": 332.639, "duration": 5.241}, {"text": "qui n'ont pas de papier qui n'ont pas de", "start": 336.44, "duration": 2.92}, {"text": "papier mais qui travaillent aujourd'hui", "start": 337.88, "duration": 3.28}, {"text": "il y a c'est am\u00e9lior\u00e9 la question des", "start": 339.36, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9lais de traitement de ces dossiers", "start": 341.16, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui euh et je je parle en tant", "start": 343.0, "duration": 4.479}, {"text": "que que responsable syndical aussi qui", "start": 345.08, "duration": 4.959}, {"text": "organise les personnes qui instruisent", "start": 347.479, "duration": 4.521}, {"text": "ces dossiers qui n'ont pas les moyens en", "start": 350.039, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9fecture par exemple de pouvoir euh", "start": 352.0, "duration": 4.0}, {"text": "donner des euh dans des d\u00e9lais", "start": 354.319, "duration": 3.121}, {"text": "raisonnables des rendez-vous pour", "start": 356.0, "duration": 3.919}, {"text": "pouvoir euh examiner les dossiers c'est", "start": 357.44, "duration": 4.0}, {"text": "tout \u00e7a qu'il faut pouvoir regarder de", "start": 359.919, "duration": 4.201}, {"text": "fa\u00e7on un peu plus large que il y aurait", "start": 361.44, "duration": 4.199}, {"text": "soi-disant voil\u00e0 un business de", "start": 364.12, "duration": 3.919}, {"text": "l'immigration une immigration choisi en", "start": 365.639, "duration": 4.801}, {"text": "fonction des prestations sociales tout", "start": 368.039, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a je pense que c'est c'est absolument", "start": 370.44, "duration": 4.12}, {"text": "pas le d\u00e9bat aujourd'hui et qu'il faut", "start": 372.759, "duration": 3.681}, {"text": "pou c'est pas le d\u00e9bat ou c'est faux", "start": 374.56, "duration": 4.0}, {"text": "c'est un c'est faux et le d\u00e9bat", "start": 376.44, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui c'est de travailler sur les", "start": 378.56, "duration": 3.56}, {"text": "moyens d'une int\u00e9gration de qualit\u00e9 \u00e0 la", "start": 380.16, "duration": 3.479}, {"text": "fin du mois il va y avoir un rendez-vous", "start": 382.12, "duration": 3.24}, {"text": "ant pour vous les syndicats mais aussi", "start": 383.639, "duration": 3.0}, {"text": "pour les salari\u00e9s des petites", "start": 385.36, "duration": 2.88}, {"text": "entreprises des tr\u00e8s petites entreprises", "start": 386.639, "duration": 2.96}, {"text": "5 millions de personnes qui sont", "start": 388.24, "duration": 3.04}, {"text": "concern\u00e9s et qui sont appel\u00e9s \u00e0 voter", "start": 389.599, "duration": 2.841}, {"text": "pour les \u00e9lections professionnelles du", "start": 391.28, "duration": 2.639}, {"text": "25 novembre au 9 d\u00e9cembre \u00e7a passe un", "start": 392.44, "duration": 2.879}, {"text": "peu sous les radars il faut dire aussi", "start": 393.919, "duration": 2.961}, {"text": "que lors des derni\u00e8res \u00e9lections il y a", "start": 395.319, "duration": 4.201}, {"text": "en 2021 le taux de participation n'avait", "start": 396.88, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 que de 5,4 %. quels sont les enjeux", "start": 399.52, "duration": 5.72}, {"text": "dans les tr\u00e8s tr\u00e8s petites entreprises", "start": 403.28, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui alors l'enjeu de voter c'est", "start": 405.24, "duration": 4.519}, {"text": "un de faire valoir ce droit euh de", "start": 407.56, "duration": 3.759}, {"text": "pouvoir \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 quand on est", "start": 409.759, "duration": 3.201}, {"text": "salari\u00e9 d'une tr\u00e8s petite entreprise n", "start": 411.319, "duration": 3.641}, {"text": "on a coutume de dire \u00e0 la CFDT pas parce", "start": 412.96, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on est dans une tr\u00e8s petite", "start": 414.96, "duration": 1.919}, {"text": "entreprise qu'on doit avoir des tr\u00e8s", "start": 415.84, "duration": 3.24}, {"text": "petits droits un de pouvoir voter c'est", "start": 416.879, "duration": 4.201}, {"text": "important \u00e7a se fait par correspondance", "start": 419.08, "duration": 4.559}, {"text": "donc ce c'est assez assez facile on", "start": 421.08, "duration": 4.44}, {"text": "re\u00e7oit le mat\u00e9riel \u00e0 la maison et on", "start": 423.639, "duration": 4.24}, {"text": "peut donc on a 15 jours pour pouvoir", "start": 425.52, "duration": 4.359}, {"text": "voter c'est important parce qu'en fait", "start": 427.879, "duration": 3.561}, {"text": "quand on est salari\u00e9 d'une tr\u00e8s petite", "start": 429.879, "duration": 2.88}, {"text": "entreprise en g\u00e9n\u00e9ral il y a pas de", "start": 431.44, "duration": 2.72}, {"text": "n\u00e9gociation localement dans son", "start": 432.759, "duration": 3.481}, {"text": "entreprise ces entreprises un salon de", "start": 434.16, "duration": 4.92}, {"text": "coiffure une pharmacie il y a 4 C", "start": 436.24, "duration": 4.639}, {"text": "salari\u00e9s il y a pas de n\u00e9gociation", "start": 439.08, "duration": 3.28}, {"text": "locale et donc voter pour des", "start": 440.879, "duration": 4.0}, {"text": "organisations syndicales euh \u00e0 la fin de", "start": 442.36, "duration": 3.92}, {"text": "l'ann\u00e9e c'est voter pour des", "start": 444.879, "duration": 2.841}, {"text": "organisations qui vont si\u00e9ger dans les", "start": 446.28, "duration": 2.8}, {"text": "branches professionnelles et qui vont", "start": 447.72, "duration": 3.199}, {"text": "n\u00e9gocier des droits pour les conventions", "start": 449.08, "duration": 3.559}, {"text": "collectives les salaires minimum les", "start": 450.919, "duration": 4.801}, {"text": "conditions de travail la la pr\u00e9voyance", "start": 452.639, "duration": 5.441}, {"text": "par exemple la couverture sant\u00e9 et donc", "start": 455.72, "duration": 5.039}, {"text": "tout \u00e7a c'est \u00e7a peut para\u00eetre loin mais", "start": 458.08, "duration": 4.16}, {"text": "en fait ce sont des droits tr\u00e8s concrets", "start": 460.759, "duration": 3.0}, {"text": "quand on est salari\u00e9 d'une toute petite", "start": 462.24, "duration": 2.88}, {"text": "structure en tout cas il va y avoir un", "start": 463.759, "duration": 3.12}, {"text": "concurrent dans ces \u00e9lections c'est une", "start": 465.12, "duration": 3.519}, {"text": "liste du syndicat des gilets jaunes la", "start": 466.879, "duration": 3.241}, {"text": "justice a donn\u00e9 son feu vert alors que", "start": 468.639, "duration": 3.28}, {"text": "tous les syndicats dont vous aviez dit", "start": 470.12, "duration": 3.199}, {"text": "non on ne veut pas que cette liste se", "start": 471.919, "duration": 2.881}, {"text": "pr\u00e9sente pourquoi vous craignez leur", "start": 473.319, "duration": 3.0}, {"text": "concurrence non on craint pas leur", "start": 474.8, "duration": 3.0}, {"text": "concurrence c'est qu' ils se sont pas", "start": 476.319, "duration": 3.88}, {"text": "positionn\u00e9s comme or enfin on n'est pas", "start": 477.8, "duration": 4.48}, {"text": "convaincu qu'il se positionne comme", "start": 480.199, "duration": 4.321}, {"text": "organisation syndicale donc le c\u0153ur \u00e7a", "start": 482.28, "duration": 3.0}, {"text": "veut dire quoi qu'est-ce que vous", "start": 484.52, "duration": 2.56}, {"text": "craignez qu'est-ce que vous entende ont", "start": 485.28, "duration": 3.599}, {"text": "ils ont une un positionnement qui est", "start": 487.08, "duration": 4.16}, {"text": "pas compl\u00e8tement strictement sur les", "start": 488.879, "duration": 5.641}, {"text": "enjeux de de d\u00e9fense des travailleurs et", "start": 491.24, "duration": 6.0}, {"text": "de les lieux sur les lieux de travail", "start": 494.52, "duration": 5.079}, {"text": "donc nous on a on le leur il y a des", "start": 497.24, "duration": 3.72}, {"text": "enjeux poliques derri\u00e8re vous voyez des", "start": 499.599, "duration": 3.361}, {"text": "choses je pense qu'il y a il y a pour", "start": 500.96, "duration": 4.359}, {"text": "pour oui pour ce syndicat l\u00e0 enfin ou", "start": 502.96, "duration": 3.919}, {"text": "cette union qui s'appelle union", "start": 505.319, "duration": 3.201}, {"text": "syndicale les gilets jaunes plut\u00f4t des", "start": 506.879, "duration": 3.681}, {"text": "enjeux \u00e0 voocation de mouvement", "start": 508.52, "duration": 3.84}, {"text": "politique que d'organisation syndicale", "start": 510.56, "duration": 3.599}, {"text": "qui est derri\u00e8re alors comment qui est", "start": 512.36, "duration": 3.4}, {"text": "derri\u00e8re je ne sais pas je je sais pas", "start": 514.159, "duration": 2.36}, {"text": "si", "start": 515.76, "duration": 2.959}, {"text": "d'Illes ben quand on regarde la fa\u00e7on", "start": 516.519, "duration": 4.241}, {"text": "dont ils ils sont structur\u00e9s et ce", "start": 518.719, "duration": 3.76}, {"text": "qu'ils portent ils sont beaucoup plus", "start": 520.76, "duration": 5.0}, {"text": "sur une contestation du pouvoir et et et", "start": 522.479, "duration": 5.48}, {"text": "plut\u00f4t que sur la question des de", "start": 525.76, "duration": 5.16}, {"text": "comment on fait \u00e9voluer pas \u00e0 pas de", "start": 527.959, "duration": 4.761}, {"text": "fa\u00e7on concr\u00e8te de fa\u00e7on r\u00e9elle les", "start": 530.92, "duration": 3.56}, {"text": "droits des travailleurs donc il y a eu", "start": 532.72, "duration": 4.96}, {"text": "un recours la la justice a la justice a", "start": 534.48, "duration": 5.56}, {"text": "a a donn\u00e9 une premi\u00e8re", "start": 537.68, "duration": 4.24}, {"text": "un premier jugement on verra on verra", "start": 540.04, "duration": 4.52}, {"text": "comment \u00e7a comment \u00e7a se d\u00e9roule vo\u00e9s", "start": 541.92, "duration": 4.479}, {"text": "Marie L\u00e9on la parole maintenant est \u00e0", "start": 544.56, "duration": 4.04}, {"text": "mes confr\u00e8res et consur \u00c9tienne Girard", "start": 546.399, "duration": 4.841}, {"text": "Cl\u00e9ment mque Julie Marie lecte et Hugo", "start": 548.6, "duration": 4.32}, {"text": "couturier c'est \u00c9tienne qui va commencer", "start": 551.24, "duration": 2.92}, {"text": "pour vous parler de travail il va", "start": 552.92, "duration": 2.56}, {"text": "falloir travailler plus pour financer", "start": 554.16, "duration": 2.72}, {"text": "notre syst\u00e8me social c'est une", "start": 555.48, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9claration du ministre de l'\u00e9conomie", "start": 556.88, "duration": 3.36}, {"text": "Antoine Armand ce matin dans les \u00e9chos", "start": 558.36, "duration": 4.64}, {"text": "il l'a rappel\u00e9 aussi au micro de ropin", "start": 560.24, "duration": 4.92}, {"text": "ce que je dis aujourd'hui c'est que la", "start": 563.0, "duration": 3.88}, {"text": "quantit\u00e9 d'heur qui est travaill\u00e9 dans", "start": 565.16, "duration": 3.56}, {"text": "ce pays la quantit\u00e9 de travail qu'il y a", "start": 566.88, "duration": 3.8}, {"text": "en France ne suffit plus aujourd'hui \u00e0", "start": 568.72, "duration": 3.76}, {"text": "financer notre mod\u00e8le social et que si", "start": 570.68, "duration": 4.0}, {"text": "on le veut on veut le conserver il", "start": 572.48, "duration": 5.08}, {"text": "faudra travailler davantage c'est c'est", "start": 574.68, "duration": 4.48}, {"text": "un constat ce que je dis c'est que dans", "start": 577.56, "duration": 3.04}, {"text": "la situation dans laquelle on se trouve", "start": 579.16, "duration": 3.04}, {"text": "o\u00f9 on risque un d\u00e9crochage par rapport", "start": 580.6, "duration": 3.359}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis par rapport \u00e0 l'Asie qui", "start": 582.2, "duration": 3.759}, {"text": "ont des taux de croissance trois fois 5", "start": 583.959, "duration": 4.361}, {"text": "fois sup\u00e9rieur \u00e0 ce \u00e0 ceux de l'Europe", "start": 585.959, "duration": 3.801}, {"text": "il faut qu'on se r\u00e9veille et il faut", "start": 588.32, "duration": 3.959}, {"text": "qu'on travaille davantage collectivement", "start": 589.76, "duration": 5.519}, {"text": "maris L\u00e9on question simple pour", "start": 592.279, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e9server notre mod\u00e8le social", "start": 595.279, "duration": 4.24}, {"text": "qu'\u00eatesvous pr\u00eate \u00e0 soutenir comme", "start": 597.16, "duration": 3.359}, {"text": "effort des", "start": 599.519, "duration": 4.0}, {"text": "travailleurs alors un les les efforts", "start": 600.519, "duration": 4.641}, {"text": "des travailleurs ne peuvent \u00eatre", "start": 603.519, "duration": 3.88}, {"text": "entendus que si tout le monde contribue", "start": 605.16, "duration": 4.679}, {"text": "aux efforts donc moi quand j'entends le", "start": 607.399, "duration": 4.321}, {"text": "mod\u00e8le ne peut pas tenir parce que le", "start": 609.839, "duration": 4.521}, {"text": "travail ne rapporte plus assez qu du", "start": 611.72, "duration": 4.679}, {"text": "capital c'est\u00e0dire que on on se prive", "start": 614.36, "duration": 3.599}, {"text": "quand m\u00eame d'une toute une partie de la", "start": 616.399, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9flexion et \u00e7a me \u00e7a m'interroge qu'un", "start": 617.959, "duration": 3.88}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie n'ouvre pas un", "start": 620.2, "duration": 4.72}, {"text": "peu plus large ses enjeux l\u00e0 et et", "start": 621.839, "duration": 4.481}, {"text": "travailler plus \u00e7a veut dire quoi moi je", "start": 624.92, "duration": 3.52}, {"text": "pense que un des enjeux c'est d'\u00eatre", "start": 626.32, "duration": 4.639}, {"text": "plus \u00e0 travailler effectivement il faut", "start": 628.44, "duration": 4.6}, {"text": "pouvoir continuer de lutter contre le", "start": 630.959, "duration": 4.761}, {"text": "ch\u00f4mage et et favoriser l'emploi et", "start": 633.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'emploi de qualit\u00e9 et je pense", "start": 635.72, "duration": 2.88}, {"text": "qu'aujourd'hui on parle beaucoup de", "start": 637.0, "duration": 3.639}, {"text": "fa\u00e7on quantitative autour des des enjeux", "start": 638.6, "duration": 4.84}, {"text": "du du du travail en nombre d'heures", "start": 640.639, "duration": 4.2}, {"text": "l'une des attentes principales", "start": 643.44, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui des travailleurs c'est", "start": 644.839, "duration": 3.0}, {"text": "travailler mieux et je pense que", "start": 646.24, "duration": 3.44}, {"text": "lorsqu'on aura aussi r\u00e9gl\u00e9 cette", "start": 647.839, "duration": 4.081}, {"text": "question des conditions de travail et", "start": 649.68, "duration": 5.48}, {"text": "des du travailler dans des conditions", "start": 651.92, "duration": 5.64}, {"text": "beaucoup plus satisfaisantes on r\u00e8glera", "start": 655.16, "duration": 5.239}, {"text": "aussi la question du travaill osition", "start": 657.56, "duration": 4.36}, {"text": "concr\u00e8tes qui sont aujourd'hui sur la", "start": 660.399, "duration": 3.401}, {"text": "table notamment travailler un jour", "start": 661.92, "duration": 3.96}, {"text": "f\u00e9rier en plus qu'est-ce que vous en", "start": 663.8, "duration": 3.839}, {"text": "pensez ouais je pense que c'est pas", "start": 665.88, "duration": 3.079}, {"text": "c'est pas la solution c'est pas la", "start": 667.639, "duration": 3.2}, {"text": "solution c'est c'est une solution", "start": 668.959, "duration": 3.801}, {"text": "budg\u00e9taire qui ne r\u00e9pondra pas \u00e0 la", "start": 670.839, "duration": 4.12}, {"text": "question p\u00e9renne de la r\u00e9flexion qu'on", "start": 672.76, "duration": 5.24}, {"text": "doit avoir collectivement sur comment on", "start": 674.959, "duration": 5.761}, {"text": "pe oui on y est oppos\u00e9 parce que on est", "start": 678.0, "duration": 4.56}, {"text": "sur une mesure je crois que \u00e7a rapporte", "start": 680.72, "duration": 3.16}, {"text": "4 milliards d'euros on est sur une", "start": 682.56, "duration": 3.76}, {"text": "mesure purement budg\u00e9taire et on est sur", "start": 683.88, "duration": 5.6}, {"text": "une vision du du du du fait que seul le", "start": 686.32, "duration": 5.199}, {"text": "travail doit pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 l'enjeu", "start": 689.48, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui budg\u00e9taire pour la CFDT il y", "start": 691.519, "duration": 4.961}, {"text": "a aucun sujet il faut r\u00e9pondre \u00e0 cet", "start": 694.0, "duration": 4.44}, {"text": "enjeu du budget il faut r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 696.48, "duration": 4.2}, {"text": "question du d\u00e9ficit la question c'est", "start": 698.44, "duration": 4.28}, {"text": "comment on partage les efforts et", "start": 700.68, "duration": 4.24}, {"text": "comment on peut allier justice fiscale", "start": 702.72, "duration": 5.239}, {"text": "et justice sociale et et aujourd'hui on", "start": 704.92, "duration": 5.68}, {"text": "a des r\u00e9ponses en plus qui sont quand", "start": 707.959, "duration": 4.281}, {"text": "m\u00eame dat\u00e9 enfin c'est des trucs qu'on", "start": 710.6, "duration": 3.72}, {"text": "entend depuis des dizaines d'ann\u00e9es \u00e7a", "start": 712.24, "duration": 4.2}, {"text": "il y a pas vraiment de cr\u00e9ativit\u00e9 ni", "start": 714.32, "duration": 3.8}, {"text": "d'innovation que ce soit le jour de", "start": 716.44, "duration": 4.24}, {"text": "carence ou la question des du jour", "start": 718.12, "duration": 3.839}, {"text": "Ferrier enfin c'est des choses sur", "start": 720.68, "duration": 3.159}, {"text": "lesquelles qu'on a entendu d\u00e9j\u00e0 1000", "start": 721.959, "duration": 3.0}, {"text": "fois vous dites qu'il faut faire", "start": 723.839, "duration": 2.8}, {"text": "contribuer davantage les revenus du du", "start": 724.959, "duration": 3.161}, {"text": "capital \u00e0 quelle hauteur parce qu'il", "start": 726.639, "duration": 4.161}, {"text": "contribue d\u00e9j\u00e0 en partie \u00e0 travers", "start": 728.12, "duration": 5.839}, {"text": "notamment la CSG la CRDS ouis en partie", "start": 730.8, "duration": 6.279}, {"text": "\u00e0 hauteur de 17,2 % au total je crois", "start": 733.959, "duration": 5.201}, {"text": "ouais pr\u00e9l\u00e8vement actuel vous voulez", "start": 737.079, "duration": 4.56}, {"text": "fixer la barre o\u00f9 nous on a on on n pas", "start": 739.16, "duration": 5.239}, {"text": "arquebout\u00e9 sur un montant en particulier", "start": 741.639, "duration": 4.281}, {"text": "nous on veut ouvrir le d\u00e9bat sur", "start": 744.399, "duration": 4.8}, {"text": "justement cette question de de la du", "start": 745.92, "duration": 5.12}, {"text": "d'\u00e9tablir un parall\u00e9lisme et de dire \u00e0", "start": 749.199, "duration": 3.681}, {"text": "un moment il ne peut pas y avoir que les", "start": 751.04, "duration": 3.919}, {"text": "revenus du travail qui contribuent \u00e0 la", "start": 752.88, "duration": 4.0}, {"text": "protection sociale \u00e7a n'est pas tenable", "start": 754.959, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a n'est pas tenable et \u00e7a n'est pas", "start": 756.88, "duration": 3.759}, {"text": "juste \u00e7a n'est pas juste parce que les", "start": 758.519, "duration": 3.521}, {"text": "personnes qui contribuent par leur", "start": 760.639, "duration": 3.121}, {"text": "travail on leur demande des efforts", "start": 762.04, "duration": 3.479}, {"text": "toujours suppl\u00e9mentaires vous demande", "start": 763.76, "duration": 4.6}, {"text": "c'est jusqu'o\u00f9 les entreprises peuvent", "start": 765.519, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9ventuellement participer le \u00e7a c'est", "start": 768.36, "duration": 6.279}, {"text": "c'est tout c'\u00e9tait tout l'enjeu de de", "start": 772.079, "duration": 4.32}, {"text": "notre proposition il y a quelques", "start": 774.639, "duration": 3.32}, {"text": "semaines maintenant de faire d'avoir une", "start": 776.399, "duration": 3.481}, {"text": "conf\u00e9rence des finances publ et de se", "start": 777.959, "duration": 3.32}, {"text": "dire \u00e0 un moment on est pr\u00eat \u00e0 regarder", "start": 779.88, "duration": 2.72}, {"text": "quelles sont les d\u00e9penses quelles sont", "start": 781.279, "duration": 3.24}, {"text": "les recettes", "start": 782.6, "duration": 3.799}, {"text": "suppl\u00e9mentaires moi j'ai pas de de j'ai", "start": 784.519, "duration": 3.88}, {"text": "pas de de is je suis pas dogmatique je", "start": 786.399, "duration": 3.521}, {"text": "suis pas pour dire il faut que ce soit", "start": 788.399, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a sera tel montant ou rien c'est de", "start": 789.92, "duration": 4.24}, {"text": "pouvoir au moins poser le d\u00e9bat alors il", "start": 792.32, "duration": 4.519}, {"text": "y a eu quelques pistes autour du de", "start": 794.16, "duration": 4.88}, {"text": "d'imp\u00f4ts temporaires qui le sont plus", "start": 796.839, "duration": 4.161}, {"text": "tant que \u00e7a et cetera mais je pense que", "start": 799.04, "duration": 3.88}, {"text": "on est priv\u00e9 quand m\u00eame dans le contexte", "start": 801.0, "duration": 4.839}, {"text": "actuel d'un d\u00e9bat de qualit\u00e9 sur cette", "start": 802.92, "duration": 4.359}, {"text": "question budg\u00e9taire alors qu'on est", "start": 805.839, "duration": 3.481}, {"text": "cens\u00e9 quand m\u00eame avoir un d\u00e9bat sur", "start": 807.279, "duration": 3.641}, {"text": "c'est quoi la vision de la soci\u00e9t\u00e9 qu'on", "start": 809.32, "duration": 3.72}, {"text": "veut construire 60000 d\u00e9faillances", "start": 810.92, "duration": 4.039}, {"text": "d'entrepris selon le cabinet", "start": 813.04, "duration": 6.159}, {"text": "asteress cette ann\u00e9e altar\u00e8 pardon cette", "start": 814.959, "duration": 8.24}, {"text": "ann\u00e9e est-ce qu'on peut vraiment", "start": 819.199, "duration": 5.481}, {"text": "demander maintenant des efforts", "start": 823.199, "duration": 2.841}, {"text": "suppl\u00e9mentaires aux entreprises est-ce", "start": 824.68, "duration": 2.76}, {"text": "que c'est le bon moment ben je pense", "start": 826.04, "duration": 2.88}, {"text": "qu'elle on peut on peut demander \u00e0", "start": 827.44, "duration": 3.12}, {"text": "celles qui le peuvent on peut le", "start": 828.92, "duration": 2.96}, {"text": "demander \u00e0 celles qui le peuvent mais", "start": 830.56, "duration": 2.56}, {"text": "pourquoi aujourd'hui il y a autant de", "start": 831.88, "duration": 2.519}, {"text": "d\u00e9faillance d' entreprise c'est qu'on", "start": 833.12, "duration": 2.639}, {"text": "voit qu'on est en bout de course des", "start": 834.399, "duration": 3.68}, {"text": "aides qui ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 aux", "start": 835.759, "duration": 4.0}, {"text": "entreprises au moment de la crise du", "start": 838.079, "duration": 4.041}, {"text": "covid notamment et que on voit que quand", "start": 839.759, "duration": 3.801}, {"text": "les entreprises ne sont plus soutenues", "start": 842.12, "duration": 2.719}, {"text": "pour un certain nombre d'entell elles", "start": 843.56, "duration": 2.079}, {"text": "n'ont", "start": 844.839, "duration": 3.201}, {"text": "pas ass vite des aid covid pour vous", "start": 845.639, "duration": 3.921}, {"text": "comment il fallait sortir plus vite il", "start": 848.04, "duration": 3.68}, {"text": "fallait il fallait \u00eatre plus je pense", "start": 849.56, "duration": 4.36}, {"text": "plus vigilant aussi sur la fa\u00e7on dont on", "start": 851.72, "duration": 4.0}, {"text": "attribuait ces aides c'estd que on a", "start": 853.92, "duration": 4.279}, {"text": "voulu maintenir l'emploi \u00e0 tout prix on", "start": 855.72, "duration": 3.799}, {"text": "a maintenu des entreprises qui", "start": 858.199, "duration": 3.801}, {"text": "visiblement n'\u00e9taient pas viables", "start": 859.519, "duration": 3.921}, {"text": "financi\u00e8rement et qui n'avait pas la", "start": 862.0, "duration": 3.68}, {"text": "solidit\u00e9 pour pouvoir continuer de de", "start": 863.44, "duration": 4.199}, {"text": "fonctionner donc je dis pas que toutes", "start": 865.68, "duration": 3.48}, {"text": "les entreprises qui sont en d\u00e9faillance", "start": 867.639, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui elles le sont parce qu'elles", "start": 869.16, "duration": 3.08}, {"text": "n'ont plus d'aide aux entreprises mais", "start": 870.959, "duration": 2.521}, {"text": "je pense qu'il faut regarder les choses", "start": 872.24, "duration": 3.36}, {"text": "de fa\u00e7on bien plus syst\u00e9mique et il ne", "start": 873.48, "duration": 4.32}, {"text": "faut pas brandir le chantage \u00e0 l'emploi", "start": 875.6, "duration": 3.88}, {"text": "et de dire ici on met plus de", "start": 877.8, "duration": 3.92}, {"text": "contraintes aux entreprises elles vont", "start": 879.48, "duration": 4.0}, {"text": "licencier je pense que", "start": 881.72, "duration": 4.039}, {"text": "c'est c'est un vrai d\u00e9bat qu'il faut", "start": 883.48, "duration": 4.56}, {"text": "avoir de fa\u00e7on un", "start": 885.759, "duration": 6.161}, {"text": "peu dans les \u00e9chos ce matin le ministre", "start": 888.04, "duration": 7.08}, {"text": "de l'\u00c9conomie Antoine Armand propose \u00e0", "start": 891.92, "duration": 6.359}, {"text": "ses soutiens et au patronat un compromis", "start": 895.12, "duration": 6.719}, {"text": "sur les charges att\u00e9nuer la hausse des", "start": 898.279, "duration": 5.601}, {"text": "cotisations sur les bas salaires est-ce", "start": 901.839, "duration": 4.24}, {"text": "qu'Antoine Armand a raison ben je pense", "start": 903.88, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il faut regarder \u00e7a de de fa\u00e7on", "start": 906.079, "duration": 4.76}, {"text": "extr\u00eamement attentive et je trouve que", "start": 908.16, "duration": 4.359}, {"text": "c'est 5 on est aujourd'hui un", "start": 910.839, "duration": 3.401}, {"text": "gouvernement qui soit pr\u00eat \u00e0 regarder", "start": 912.519, "duration": 3.201}, {"text": "cette question des aides direct aux", "start": 914.24, "duration": 3.839}, {"text": "entreprises et des exontion TRC on va", "start": 915.72, "duration": 4.559}, {"text": "tr\u00e8s concret l'id\u00e9e c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 918.079, "duration": 4.44}, {"text": "clairement de dire toutes les tous les", "start": 920.279, "duration": 4.521}, {"text": "salaires jusqu'\u00e0 trois fois le SMIC on", "start": 922.519, "duration": 4.521}, {"text": "va supprimer les cotisation les les", "start": 924.8, "duration": 4.24}, {"text": "aides aux entreprises parce que sinon c", "start": 927.04, "duration": 4.56}, {"text": "trappes \u00e0 bas salaire le c'est c'est ce", "start": 929.04, "duration": 4.039}, {"text": "qui est dit le ministre de l'\u00c9conomie", "start": 931.6, "duration": 3.84}, {"text": "dit il va falloir descendre cette", "start": 933.079, "duration": 3.481}, {"text": "barri\u00e8re est-ce que vous dites vous", "start": 935.44, "duration": 2.6}, {"text": "c'est une bonne id\u00e9e oui c'est une bonne", "start": 936.56, "duration": 3.759}, {"text": "id\u00e9e c'est c'est pourquoi est-ce qu'il y", "start": 938.04, "duration": 4.08}, {"text": "a des exon\u00e9rations de cotisation autour", "start": 940.319, "duration": 4.281}, {"text": "du SMIC \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ce sont des mesures qui", "start": 942.12, "duration": 4.639}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 faite pour encourager l'emploi", "start": 944.6, "duration": 3.359}, {"text": "on se rend compte qu'on est dans des", "start": 946.759, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9canismes qui on qui qui ne permettent", "start": 947.959, "duration": 5.56}, {"text": "pas \u00e0 certains employeurs de d'augmenter", "start": 950.839, "duration": 4.201}, {"text": "les salaires parce qu'ils vont perdre", "start": 953.519, "duration": 4.161}, {"text": "des exon\u00e9rations de cotisation donc \u00e7a", "start": 955.04, "duration": 5.08}, {"text": "il faut moi je je suis pas contre le le", "start": 957.68, "duration": 4.24}, {"text": "le le fait que les entreprises", "start": 960.12, "duration": 4.0}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient d'exo de Coti sauf qu'on se", "start": 961.92, "duration": 4.279}, {"text": "rend compte il y a eu un un comment un", "start": 964.12, "duration": 4.12}, {"text": "rapport parlementaire qui dit qu'au-del\u00e0", "start": 966.199, "duration": 5.281}, {"text": "de quasiment au-del\u00e0 de deux SMIC ces", "start": 968.24, "duration": 5.2}, {"text": "exon\u00e9rations de cotisation n'ont aucun", "start": 971.48, "duration": 3.64}, {"text": "impact sur l'emploi donc c'est un manque", "start": 973.44, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 gagner en terme de recette pour pour", "start": 975.12, "duration": 5.32}, {"text": "le budget de de la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 977.399, "duration": 5.081}, {"text": "doncun sens vous dites jusqu'\u00e0 deux fois", "start": 980.44, "duration": 4.399}, {"text": "le SMIC on peut maintenir les on peut", "start": 982.48, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer comment on fait en sorte", "start": 984.839, "duration": 3.68}, {"text": "pour que les entreprises qui b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 986.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'un certain nombre d'exon\u00e9ration puisse", "start": 988.519, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9ventuellement en avoir un peu plus mais", "start": 990.12, "duration": 4.0}, {"text": "qu'elle le r\u00e9injecte dans les salaires", "start": 992.079, "duration": 4.521}, {"text": "l'enjeu c'est bien de pouvoir et avoir", "start": 994.12, "duration": 4.199}, {"text": "des emploi mais des emplois de qualit\u00e9", "start": 996.6, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce que quand on parle des trap B", "start": 998.319, "duration": 3.32}, {"text": "salaire c'est c'est qu'on on voit que", "start": 1000.04, "duration": 3.479}, {"text": "les gens sont scotch\u00e9s au SMIC le SMIC", "start": 1001.639, "duration": 3.721}, {"text": "c'est un salaire fautugment des salaires", "start": 1003.519, "duration": 3.24}, {"text": "donc en clair il faut conditionner ces", "start": 1005.36, "duration": 3.839}, {"text": "exon\u00e9rations il faut il faut que l'\u00c9tat", "start": 1006.759, "duration": 5.0}, {"text": "soit beaucoup plus regardant sur \u00e0 quoi", "start": 1009.199, "duration": 5.481}, {"text": "sert l'argent qui est attribu\u00e9 au", "start": 1011.759, "duration": 5.44}, {"text": "entrepris on les supprime et on demande", "start": 1014.68, "duration": 4.56}, {"text": "aux entreprises de rembourser on demande", "start": 1017.199, "duration": 3.841}, {"text": "aux entreprises de rembourser ou de au", "start": 1019.24, "duration": 3.36}, {"text": "moins de rendre des comptes moi je suis", "start": 1021.04, "duration": 3.32}, {"text": "pas pour la sanction \u00e0 tout prix je suis", "start": 1022.6, "duration": 4.56}, {"text": "pour qu'on \u00e9value ce qui est d\u00e9pens\u00e9", "start": 1024.36, "duration": 6.319}, {"text": "aupr\u00e8s des entreprises oui madame L\u00e9on", "start": 1027.16, "duration": 5.32}, {"text": "il y a des r\u00e9actions dans le chat", "start": 1030.679, "duration": 3.841}, {"text": "concernant votre r\u00f4le vous en tant que", "start": 1032.48, "duration": 4.559}, {"text": "que syndicat il y a par exemple masqu", "start": 1034.52, "duration": 4.159}, {"text": "Lili qui dit votre centrale a d\u00e9fendu", "start": 1037.039, "duration": 3.28}, {"text": "dans le pass\u00e9 des accords d\u00e9favorables", "start": 1038.679, "duration": 3.52}, {"text": "aux ouvriers est-ce selon vous une cause", "start": 1040.319, "duration": 3.321}, {"text": "du peu de personnes syndiqu\u00e9 en France", "start": 1042.199, "duration": 2.321}, {"text": "et il y a quelqu'un d'autre qui est", "start": 1043.64, "duration": 2.799}, {"text": "beaucoup plus cche de ebtil qui dit le", "start": 1044.52, "duration": 3.36}, {"text": "jour o\u00f9 les bourgeois r\u00e9tabliront", "start": 1046.439, "duration": 3.441}, {"text": "l'esclavage la CFD n\u00e9gociera le prix des", "start": 1047.88, "duration": 3.4}, {"text": "cha\u00eenes qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0", "start": 1049.88, "duration": 3.919}, {"text": "ces critiques de social tra Ben et ben", "start": 1051.28, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a je je suis un peu constern\u00e9e d'avoir", "start": 1053.799, "duration": 4.401}, {"text": "encore ce type de slogan qui date du \u00e0", "start": 1056.08, "duration": 4.16}, {"text": "peu pr\u00e8s 40 ans donc il faudrait", "start": 1058.2, "duration": 3.719}, {"text": "peut-\u00eatre un peu renouveler les les", "start": 1060.24, "duration": 4.48}, {"text": "slogans \u00e7a c'est une vision c'est une", "start": 1061.919, "duration": 5.801}, {"text": "vision des relations sociales o\u00f9 o\u00f9 en", "start": 1064.72, "duration": 6.0}, {"text": "fait d\u00e8s qu'on veut n\u00e9gocier construire", "start": 1067.72, "duration": 5.4}, {"text": "du compromis et construire un compromis", "start": 1070.72, "duration": 4.64}, {"text": "c'est c'est construire une solution C", "start": 1073.12, "duration": 5.08}, {"text": "par rapport \u00e0 des propositions A et B \u00e7a", "start": 1075.36, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a c'est la de mon organisation", "start": 1078.2, "duration": 4.359}, {"text": "syndicale et et je pense que c'est aussi", "start": 1079.84, "duration": 4.24}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a qu'on est devenu la premi\u00e8re", "start": 1082.559, "duration": 3.841}, {"text": "organisation syndicale Cl\u00e9ment Julie", "start": 1084.08, "duration": 4.2}, {"text": "Marie Lecomte \u00e9voquit le le nombre de", "start": 1086.4, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9faillance d'entreprises qui atteint", "start": 1088.28, "duration": 3.399}, {"text": "des niveaux tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s depuis pas vu", "start": 1089.84, "duration": 3.64}, {"text": "depuis de nombreuses ann\u00e9es on a appris", "start": 1091.679, "duration": 3.801}, {"text": "par exemple aujourd'hui que Michelin", "start": 1093.48, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 fermer trois de ses usines", "start": 1095.48, "duration": 4.0}, {"text": "en France \u00e0 choler van et jouer les", "start": 1097.799, "duration": 3.521}, {"text": "tours le groupe se donne jusqu'\u00e0 samedi", "start": 1099.48, "duration": 4.439}, {"text": "pour trancher sur ce dossier il y a 1400", "start": 1101.32, "duration": 3.76}, {"text": "salari\u00e9s qui sont concern\u00e9s est-ce que", "start": 1103.919, "duration": 2.64}, {"text": "vous \u00e0 la sfdt d\u00e9j\u00e0 vous disposez", "start": 1105.08, "duration": 4.56}, {"text": "d'informations non pas plus non non non", "start": 1106.559, "duration": 4.841}, {"text": "non on n' pas eu plus d'\u00e9l\u00e9ments que que", "start": 1109.64, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui a pu \u00eatre d\u00e9j\u00e0 par que Fabien", "start": 1111.4, "duration": 3.68}, {"text": "Roussel hier secr\u00e9taire national du PCF", "start": 1113.36, "duration": 4.64}, {"text": "disait \u00e7a va fermer Cholet et moi je je", "start": 1115.08, "duration": 4.959}, {"text": "vous dis pas ce soir que \u00e7a je je sais", "start": 1118.0, "duration": 4.08}, {"text": "pas quelles informations a eu Fabien", "start": 1120.039, "duration": 3.801}, {"text": "Roussel je pense que dans ce cas dans ce", "start": 1122.08, "duration": 4.28}, {"text": "cadre l\u00e0 o\u00f9 il y a autant de de", "start": 1123.84, "duration": 4.839}, {"text": "d'inqui\u00e9tude pour les salari\u00e9s eux m\u00eames", "start": 1126.36, "duration": 3.799}, {"text": "c'est important de respecter le", "start": 1128.679, "duration": 2.961}, {"text": "processus d'information des des", "start": 1130.159, "duration": 3.601}, {"text": "repr\u00e9sentants du personnel et d'attendre", "start": 1131.64, "duration": 3.48}, {"text": "de voir quelles seront les annonces", "start": 1133.76, "duration": 3.52}, {"text": "faites par par l'entreprise et et", "start": 1135.12, "duration": 3.96}, {"text": "comprendre qu'elles sont euh voil\u00e0", "start": 1137.28, "duration": 4.44}, {"text": "quelles sont les explications \u00e0 ce \u00e0 ces", "start": 1139.08, "duration": 4.88}, {"text": "euh \u00e0 ces annonces les explications", "start": 1141.72, "duration": 3.16}, {"text": "c'est la conjoncture on voit que", "start": 1143.96, "duration": 2.04}, {"text": "l'industrie souffle l'industrie", "start": 1144.88, "duration": 2.679}, {"text": "automobile aussi en particulier", "start": 1146.0, "duration": 2.64}, {"text": "qu'est-ce que vous attendez du", "start": 1147.559, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement pour \u00e9viter bah que on", "start": 1148.64, "duration": 3.72}, {"text": "assiste \u00e0 \u00e7a chaque semaine des des", "start": 1150.919, "duration": 3.161}, {"text": "plans sociaux des fermetures d'usine bah", "start": 1152.36, "duration": 3.12}, {"text": "il y a deux secteurs particuli\u00e8rement", "start": 1154.08, "duration": 2.76}, {"text": "touch\u00e9 dans la p\u00e9riode la fili\u00e8re", "start": 1155.48, "duration": 3.96}, {"text": "automobile vous venez de le citer et euh", "start": 1156.84, "duration": 4.52}, {"text": "la chimie qui est particuli\u00e8rement", "start": 1159.44, "duration": 4.359}, {"text": "touch\u00e9 je serai au c\u00f4t\u00e9 des je les", "start": 1161.36, "duration": 3.84}, {"text": "conna\u00ee tr\u00e8s bien je serai avec les", "start": 1163.799, "duration": 3.76}, {"text": "salari\u00e9s euh les militants CFDT de", "start": 1165.2, "duration": 4.32}, {"text": "vancorex mercred qui attendent une", "start": 1167.559, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9cision de justice au tribunal de Lyon", "start": 1169.52, "duration": 4.68}, {"text": "pour la fili\u00e8re automobile moi je dis au", "start": 1172.159, "duration": 5.121}, {"text": "au au gouvernement tenez vos engagements", "start": 1174.2, "duration": 4.8}, {"text": "moi je pense qu'on est sur un moment", "start": 1177.28, "duration": 3.399}, {"text": "extr\u00eamement important de", "start": 1179.0, "duration": 5.08}, {"text": "d'\u00e9lectrification du parc automobile que", "start": 1180.679, "duration": 5.081}, {"text": "les enjeux de transformation \u00e9cologique", "start": 1184.08, "duration": 3.719}, {"text": "sont majeurs je pense que apr\u00e8s les", "start": 1185.76, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qu'on a connu \u00e0 Valence ce", "start": 1187.799, "duration": 4.281}, {"text": "weekend on ne peut pas consid\u00e9rer que il", "start": 1190.24, "duration": 4.24}, {"text": "y a pas de sujet climatique on est sur", "start": 1192.08, "duration": 5.52}, {"text": "un changement radical de de production", "start": 1194.48, "duration": 6.16}, {"text": "de la de la voiture et qu'il faut qu'il", "start": 1197.6, "duration": 4.72}, {"text": "y ait des engagements des constructeurs", "start": 1200.64, "duration": 3.72}, {"text": "vis-\u00e0-vis de le de leur sous-traitants", "start": 1202.32, "duration": 3.599}, {"text": "puce qu'on se rend compte que dans la", "start": 1204.36, "duration": 3.92}, {"text": "fili\u00e8re ceux qui souffrent le plus ce", "start": 1205.919, "duration": 4.081}, {"text": "sont les sous-traitants qui n'ont pas", "start": 1208.28, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment les m\u00eames capacit\u00e9s", "start": 1210.0, "duration": 2.64}, {"text": "d'accompagnement des salari\u00e9s de", "start": 1211.28, "duration": 3.08}, {"text": "formation qui n'ont pas forc\u00e9ment les", "start": 1212.64, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eames capacit\u00e9 d'anticipation et que", "start": 1214.36, "duration": 5.28}, {"text": "c'est l\u00e0 que le gouvernement doit jouer", "start": 1217.36, "duration": 5.559}, {"text": "son r\u00f4le de r\u00e9gulateur et de coop\u00e9ration", "start": 1219.64, "duration": 5.64}, {"text": "faire en sorte que votre coll\u00e8gue Sophie", "start": 1222.919, "duration": 4.321}, {"text": "min de la CGT dit m\u00eame on va vers une", "start": 1225.28, "duration": 3.879}, {"text": "p\u00e9riode noire vous \u00eates aussi p", "start": 1227.24, "duration": 4.559}, {"text": "ouais je suis je suis pessimiste sur le", "start": 1229.159, "duration": 4.801}, {"text": "le l'avenir de la fili\u00e8re automobile et", "start": 1231.799, "duration": 3.601}, {"text": "je suis pessimiste pour le changement", "start": 1233.96, "duration": 3.959}, {"text": "climatique parce que les r\u00e9flexes que", "start": 1235.4, "duration": 4.12}, {"text": "l'on conna\u00eet bien aujourd'hui c'est de", "start": 1237.919, "duration": 3.681}, {"text": "dire on va faire moins de normes on va", "start": 1239.52, "duration": 4.039}, {"text": "on va repousser les \u00e9ch\u00e9ances et on va", "start": 1241.6, "duration": 3.88}, {"text": "donc renoncer \u00e0 des engagements", "start": 1243.559, "duration": 3.761}, {"text": "climatiques qui sont essentiels pour", "start": 1245.48, "duration": 3.559}, {"text": "pour l'avenir et si on prend pas les", "start": 1247.32, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cisions maintenant je doute qu'on les", "start": 1249.039, "duration": 5.0}, {"text": "fasse plus turance maladie marieelise", "start": 1251.32, "duration": 5.16}, {"text": "L\u00e9on Michel Barnier a redonn\u00e9 la main", "start": 1254.039, "duration": 4.561}, {"text": "aux partenaires sociaux la date butoire", "start": 1256.48, "duration": 3.92}, {"text": "c'est le 15 novembre est-ce que vous", "start": 1258.6, "duration": 4.12}, {"text": "pouvez nous dire vers quoi", "start": 1260.4, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 sur l'assurance ch\u00f4mage oui pardon", "start": 1262.72, "duration": 5.079}, {"text": "ouais alors nous on est on a conclu un", "start": 1265.2, "duration": 4.52}, {"text": "accord qui \u00e9tait incomplet \u00e0 la fin de", "start": 1267.799, "duration": 3.76}, {"text": "l'ann\u00e9e de", "start": 1269.72, "duration": 4.4}, {"text": "2023 sur l'assurance ch\u00f4mage qui permet", "start": 1271.559, "duration": 4.081}, {"text": "de revoir un certain nombre de r\u00e8gles et", "start": 1274.12, "duration": 3.679}, {"text": "notamment de d'ouvrir la le r\u00e9gime de", "start": 1275.64, "duration": 5.24}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage \u00e0 au au bout de 5", "start": 1277.799, "duration": 5.201}, {"text": "mois de travail ce qui est aujourd'hui", "start": 1280.88, "duration": 5.32}, {"text": "de 6 de 6 mois euh donc cet accord il", "start": 1283.0, "duration": 4.64}, {"text": "est incomplet parce qu'on n' pas trait\u00e9", "start": 1286.2, "duration": 3.52}, {"text": "la question de l'emploi des seniors mais", "start": 1287.64, "duration": 3.039}, {"text": "avant de parler de l'emploi des seniors", "start": 1289.72, "duration": 1.88}, {"text": "je voudrais qu'on reste l\u00e0dessus mais", "start": 1290.679, "duration": 2.641}, {"text": "les deux les deux sont li\u00e9s deux sont", "start": 1291.6, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tement li\u00e9s il y aura pas d'accord", "start": 1293.32, "duration": 2.92}, {"text": "assurance chmage s'il y a pas d'accord", "start": 1294.76, "duration": 3.279}, {"text": "sur sur l'emploi des seiors", "start": 1296.24, "duration": 4.0}, {"text": "donc crucial pour la CFDT c'est la", "start": 1298.039, "duration": 3.841}, {"text": "question de l'emploord arr\u00eaons-nous sur", "start": 1300.24, "duration": 3.12}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage si vous voulez bien", "start": 1301.88, "duration": 2.96}, {"text": "Julie Marie lecte vous aviez des", "start": 1303.36, "duration": 2.76}, {"text": "questions l\u00e0-dessus juste sur", "start": 1304.84, "duration": 3.76}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage vous dites 5 mois de", "start": 1306.12, "duration": 4.799}, {"text": "travail pour avoir droit \u00e0 l'assurance", "start": 1308.6, "duration": 4.319}, {"text": "chage dans l'assurance chage VO 5 mois", "start": 1310.919, "duration": 4.481}, {"text": "sur combien de temps travailler sur 12", "start": 1312.919, "duration": 5.321}, {"text": "mois 16 Mo c'est sur 12 mois oui oui oui", "start": 1315.4, "duration": 4.56}, {"text": "Mo on on change pas la p\u00e9riode de", "start": 1318.24, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence qui est qui est l'autre enjeu", "start": 1319.96, "duration": 4.319}, {"text": "c'est la dur\u00e9e d'indemnisation aussi", "start": 1322.32, "duration": 3.239}, {"text": "est-ce qu'il faut r\u00e9duire la dur\u00e9e", "start": 1324.279, "duration": 4.361}, {"text": "d'indemnisation non apr\u00e8s enfin je je", "start": 1325.559, "duration": 5.081}, {"text": "trouve que pourquoi le le la question de", "start": 1328.64, "duration": 3.24}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage est revenue", "start": 1330.64, "duration": 3.399}, {"text": "aujourd'hui au d\u00e9tour des d\u00e9bats sur la", "start": 1331.88, "duration": 4.64}, {"text": "question du budget c'est c'est la", "start": 1334.039, "duration": 4.361}, {"text": "question budg\u00e9taire je vous rappelle que", "start": 1336.52, "duration": 3.56}, {"text": "ce sont des milliards d'euros c'est 4 \u00e0", "start": 1338.4, "duration": 2.96}, {"text": "5 milliards d'euros qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1340.08, "duration": 3.199}, {"text": "ponctionn\u00e9s par l'\u00c9tat dans le r\u00e9gime", "start": 1341.36, "duration": 4.16}, {"text": "d'assurance ch\u00f4mage pour des \u00e9quilibres", "start": 1343.279, "duration": 4.481}, {"text": "Bud les ch\u00f4urs ils ont besoin de savoir", "start": 1345.52, "duration": 3.6}, {"text": "vers quoi on va il vaont \u00eatre mang\u00e9 \u00e0", "start": 1347.76, "duration": 3.88}, {"text": "quelle sauce au 1er jier aujourdhui", "start": 1349.12, "duration": 4.0}, {"text": "c'est tout l'enjeu de la n\u00e9gociation", "start": 1351.64, "duration": 3.84}, {"text": "ch\u00f4mage seior on se bat pour pas que le", "start": 1353.12, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9cret Atal rentre en vigueur", "start": 1355.48, "duration": 4.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on passe de 6 mois \u00e0 8", "start": 1357.4, "duration": 4.68}, {"text": "mois nous c'est l'arme c'est la N et", "start": 1360.08, "duration": 3.76}, {"text": "c'est une sacr\u00e9e arme quand", "start": 1362.08, "duration": 4.52}, {"text": "on vous \u00eates optimiste vous vous y C", "start": 1363.84, "duration": 3.959}, {"text": "Optimist il Ava une n alors il y avait", "start": 1366.6, "duration": 2.4}, {"text": "une n\u00e9gociation aujourd'hui il y en a", "start": 1367.799, "duration": 3.561}, {"text": "une vendredi on est cens\u00e9 terminer le 14", "start": 1369.0, "duration": 3.919}, {"text": "novembre vous pensez que sera termin\u00e9 le", "start": 1371.36, "duration": 3.28}, {"text": "14 novembre Mo je pense je pense que il", "start": 1372.919, "duration": 4.841}, {"text": "faut qu'on on termine tr\u00e8s rapidement et", "start": 1374.64, "duration": 5.6}, {"text": "est termin\u00e9 le 14 novembre tout d\u00e9pend", "start": 1377.76, "duration": 4.56}, {"text": "en fait de quoi le gouvernement vous a", "start": 1380.24, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00eame demand\u00e9 de faire 400 millions", "start": 1382.32, "duration": 3.08}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie suppl\u00e9mentaire vous", "start": 1383.919, "duration": 4.321}, {"text": "allez aller les chercher on va \u00e7a les", "start": 1385.4, "duration": 4.96}, {"text": "les 400 millions d'euros d'\u00e9conomie", "start": 1388.24, "duration": 4.2}, {"text": "suppl\u00e9mentairire ils font pas ils", "start": 1390.36, "duration": 3.319}, {"text": "faisaent pas partie de la donne de", "start": 1392.44, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9part quand on maintenant il faut", "start": 1393.679, "duration": 4.281}, {"text": "partir de la donne bon moi je pense que", "start": 1396.08, "duration": 3.52}, {"text": "il faut qu'on puisse conclure sur", "start": 1397.96, "duration": 3.88}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage millions c'est", "start": 1399.6, "duration": 4.4}, {"text": "g\u00e9rable c'est quand m\u00eame \u00e7a commence \u00e0", "start": 1401.84, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre sacr\u00e9ment compliqu\u00e9 quand m\u00eame", "start": 1404.0, "duration": 4.559}, {"text": "parce on en est \u00e0 la 4e ou 5\u00e8 r\u00e9form", "start": 1405.72, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 dire les 400 millions \u00e7a va \u00e7a", "start": 1408.559, "duration": 2.961}, {"text": "sera peut-\u00eatre pas 400 millions", "start": 1410.4, "duration": 2.519}, {"text": "d'ailleurs enfin on verra on verra", "start": 1411.52, "duration": 3.36}, {"text": "qu'est-ce qu'on est capable de", "start": 1412.919, "duration": 4.161}, {"text": "faire apr\u00e8s Michel je vis que vous vous", "start": 1414.88, "duration": 4.12}, {"text": "mettiez une une photographie Michel", "start": 1417.08, "duration": 3.199}, {"text": "Barnier il nous dit \u00e0 un moment vous", "start": 1419.0, "duration": 2.799}, {"text": "\u00eates en responsabilit\u00e9 on vous donne les", "start": 1420.279, "duration": 3.321}, {"text": "cl\u00e9s on attend de vous vous arrivvez \u00e0", "start": 1421.799, "duration": 3.961}, {"text": "un accord sur l'assurance ch\u00f4mage OK et", "start": 1423.6, "duration": 3.679}, {"text": "ben moi quand on me fait confiance j'ai", "start": 1425.76, "duration": 3.799}, {"text": "pas envie qu'on vienne tous les 4 alors", "start": 1427.279, "duration": 4.041}, {"text": "on va faire tr\u00e8s simple jusqu'\u00e0 combien", "start": 1429.559, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9conomie vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 accepter 400", "start": 1431.32, "duration": 3.8}, {"text": "millions 200 millions 300 millions", "start": 1433.559, "duration": 3.24}, {"text": "franchement on en est pas \u00e0 ce stade on", "start": 1435.12, "duration": 3.32}, {"text": "a on est sur la question de de", "start": 1436.799, "duration": 2.961}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage et de l'emploi des", "start": 1438.44, "duration": 3.44}, {"text": "senniors le le c\u0153ur du r\u00e9acteur c'est", "start": 1439.76, "duration": 4.159}, {"text": "l'emploi des seniors si un moment on", "start": 1441.88, "duration": 4.12}, {"text": "arrive \u00e0 trouver les bons m\u00e9canismes", "start": 1443.919, "duration": 3.801}, {"text": "donc non je suis pas clair parce que", "start": 1446.0, "duration": 4.159}, {"text": "nous n'avons pas dit on rentre en ego et", "start": 1447.72, "duration": 4.959}, {"text": "on fera 100 millions 200 millions 300", "start": 1450.159, "duration": 4.64}, {"text": "millions c'est pas comme 5 mois de", "start": 1452.679, "duration": 3.921}, {"text": "travail sur 12 pour pouvoir rentrer dans", "start": 1454.799, "duration": 4.12}, {"text": "chage c'est ce qu'on a conclu d\u00e9j\u00e0 en", "start": 1456.6, "duration": 4.36}, {"text": "novembre 2023 \u00e7a vous pensez que vous", "start": 1458.919, "duration": 4.041}, {"text": "obtirez vous obtiendrez g cause dessus", "start": 1460.96, "duration": 3.68}, {"text": "je veux que \u00e7a \u00e7a rentre en vigueur et", "start": 1462.96, "duration": 3.319}, {"text": "je veux pouvoir aller au bout sur", "start": 1464.64, "duration": 4.759}, {"text": "cetteette disposition c'est cas si c'est", "start": 1466.279, "duration": 5.241}, {"text": "cas vous faites capoter l'accord bah je", "start": 1469.399, "duration": 3.681}, {"text": "je dis qu'\u00e0 un moment je suis pr\u00eate \u00e0", "start": 1471.52, "duration": 3.039}, {"text": "n\u00e9gocier mais pas n'importe quel prix ni", "start": 1473.08, "duration": 3.36}, {"text": "pour n'importe quel r\u00e9sult blqu en", "start": 1474.559, "duration": 2.921}, {"text": "disant il y aura pas d'accord parce", "start": 1476.44, "duration": 2.68}, {"text": "qu'on n pas \u00e7a nous on veut que l'accord", "start": 1477.48, "duration": 3.559}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 conclu en fin d'ann\u00e9e 23 soit", "start": 1479.12, "duration": 4.12}, {"text": "repris et il y a ces 5 mois qui son", "start": 1481.039, "duration": 3.961}, {"text": "finir comme avec Gabriel \u00e0 un d\u00e9cret le", "start": 1483.24, "duration": 3.919}, {"text": "gouvernement impose ses r\u00e8gles bah sauf", "start": 1485.0, "duration": 3.32}, {"text": "que c'est pas tout \u00e0 fait le discours", "start": 1487.159, "duration": 2.561}, {"text": "que nous a tenu Michel Barnier en disant", "start": 1488.32, "duration": 2.479}, {"text": "je vous redonne la main parce que j'ai", "start": 1489.72, "duration": 3.64}, {"text": "confiance bah \u00e7a \u00e7a va \u00eareeu on attend", "start": 1490.799, "duration": 4.6}, {"text": "la preuve voil\u00e0 et mais il faut aussi", "start": 1493.36, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on puisse aboutir sur l'emploi des", "start": 1495.399, "duration": 3.921}, {"text": "senors et les", "start": 1497.24, "duration": 3.439}, {"text": "pourquoi les employeurs aujourd'hui nous", "start": 1499.32, "duration": 4.04}, {"text": "disent circul on passe par Hugo et apr\u00e8s", "start": 1500.679, "duration": 4.12}, {"text": "onevient sur l'emploi des seineurs oui", "start": 1503.36, "duration": 2.559}, {"text": "tout \u00e0 fait c'est vrai que les chiffres", "start": 1504.799, "duration": 2.36}, {"text": "et la politique c'est int\u00e9ressant mais", "start": 1505.919, "duration": 2.681}, {"text": "derri\u00e8re il y a des \u00eatres humains et il", "start": 1507.159, "duration": 2.841}, {"text": "y a enti\u00e8rement qui vous demandent que", "start": 1508.6, "duration": 3.12}, {"text": "propose la CFDT pour permettre aux", "start": 1510.0, "duration": 3.48}, {"text": "personnes licenci\u00e9es ou \u00e0 m\u00eame des pan", "start": 1511.72, "duration": 3.88}, {"text": "entiers de l'industrie de se reconvertir", "start": 1513.48, "duration": 3.76}, {"text": "surtout quand il y a une opposition", "start": 1515.6, "duration": 4.559}, {"text": "entre enjeux \u00e9cologique et", "start": 1517.24, "duration": 5.28}, {"text": "socio-\u00e9conomique c'est tout le il y a il", "start": 1520.159, "duration": 4.841}, {"text": "y a il y a besoin d'accompagnement il y", "start": 1522.52, "duration": 4.519}, {"text": "a besoin d'anticiper et moi je suis", "start": 1525.0, "duration": 3.64}, {"text": "furieuse d'entendre aujourd'hui dans la", "start": 1527.039, "duration": 3.281}, {"text": "fili\u00e8re automobile on a encore des", "start": 1528.64, "duration": 3.399}, {"text": "sous-traitants qui sont au pied du mur", "start": 1530.32, "duration": 3.92}, {"text": "et qui n'ont pas fait le l'\u00e9volution", "start": 1532.039, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9cessaire pour pouvoir continuer de", "start": 1534.24, "duration": 2.88}, {"text": "produire des v\u00e9hicules des v\u00e9hicules", "start": 1535.559, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9lectriques et la question de la", "start": 1537.12, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui le le droit \u00e0 la", "start": 1539.12, "duration": 3.88}, {"text": "reconversion n'existe pas en France il", "start": 1541.0, "duration": 4.36}, {"text": "faut qu'on puisse le le cr\u00e9er c'est une", "start": 1543.0, "duration": 4.96}, {"text": "attente de la CFDT un accompagnement", "start": 1545.36, "duration": 3.84}, {"text": "mais quand je dis un droit \u00e0 la", "start": 1547.96, "duration": 2.959}, {"text": "reconversion c'est une reconversion", "start": 1549.2, "duration": 3.959}, {"text": "massive changer compl\u00e8tement de m\u00e9tier", "start": 1550.919, "duration": 4.36}, {"text": "accompagner la personne \u00e0 la mobilit\u00e9", "start": 1553.159, "duration": 4.601}, {"text": "s'il y a besoin qu'elle qu'elle bouge", "start": 1555.279, "duration": 5.081}, {"text": "soit dans sa r\u00e9gion soit en dehors et", "start": 1557.76, "duration": 4.68}, {"text": "puis anticiper \u00e7a\u00e0 dire que \u00e7a se fait", "start": 1560.36, "duration": 4.439}, {"text": "pas en 3 mois qu' faut la strat\u00e9gie de", "start": 1562.44, "duration": 3.719}, {"text": "la macronie depuis 7 ans de dire la", "start": 1564.799, "duration": 3.041}, {"text": "reconversion la reconversion laersion", "start": 1566.159, "duration": 3.441}, {"text": "enfin non enfin \u00e7a a pas vraiment \u00e9t\u00e9", "start": 1567.84, "duration": 3.12}, {"text": "leur \u00e7a a pas vraiment \u00e9t\u00e9 leur", "start": 1569.6, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9occupation hein \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la question", "start": 1570.96, "duration": 2.839}, {"text": "de la formation c'est le compte", "start": 1572.64, "duration": 3.48}, {"text": "personnel formation et en fait c'est des", "start": 1573.799, "duration": 4.521}, {"text": "des petites formations d'adaptation on n", "start": 1576.12, "duration": 4.039}, {"text": "jamais abord\u00e9 s\u00e9rieusement la question", "start": 1578.32, "duration": 4.12}, {"text": "de la reconversion sur l'emploi senior", "start": 1580.159, "duration": 4.041}, {"text": "que vous non mais je vous avvez promis", "start": 1582.44, "duration": 3.68}, {"text": "que vous attachez que vous que vous liez", "start": 1584.2, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 l'assurance ch\u00f4mage donc on sa", "start": 1586.12, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui il y a un sur sous-emploi", "start": 1588.36, "duration": 4.64}, {"text": "des seniors en France pour eux donc il", "start": 1590.52, "duration": 4.399}, {"text": "faut un syst\u00e8me de ch\u00f4mage particulier", "start": 1593.0, "duration": 4.24}, {"text": "bah il faut pouvoir les accompagner", "start": 1594.919, "duration": 4.401}, {"text": "jusqu'\u00e0 jusqu'\u00e0 effectivement le", "start": 1597.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'ouverture de leur droit \u00e0 la retraite", "start": 1599.32, "duration": 4.079}, {"text": "vous savez que les demandeurs d'emploi", "start": 1600.88, "duration": 4.72}, {"text": "au ch\u00f4mage passe deux fois plus de temps", "start": 1603.399, "duration": 5.481}, {"text": "au ch\u00f4mage que des non seniors et il y a", "start": 1605.6, "duration": 6.92}, {"text": "enfin la question ch\u00f4mage et demande et", "start": 1608.88, "duration": 5.279}, {"text": "et seigior pour moi la question c'est", "start": 1612.52, "duration": 3.519}, {"text": "comment on maintient comment on on ne", "start": 1614.159, "duration": 4.161}, {"text": "fabrique pas des ch\u00f4meurs seniors", "start": 1616.039, "duration": 3.401}, {"text": "comment on fait en sorte que les", "start": 1618.32, "duration": 3.839}, {"text": "entreprises elles gardent les personnes", "start": 1619.44, "duration": 4.599}, {"text": "bah c'est \u00e7a va \u00eatre c'est tout l'objet", "start": 1622.159, "duration": 3.12}, {"text": "de la n\u00e9gociation c'est comment", "start": 1624.039, "duration": 3.281}, {"text": "l'entreprise elle elle est en capacit\u00e9", "start": 1625.279, "duration": 4.441}, {"text": "de maintenir en emploi de continuer de", "start": 1627.32, "duration": 5.2}, {"text": "faire de des formations aux personnes", "start": 1629.72, "duration": 4.64}, {"text": "aux personnes senor on sait que passer \u00e0", "start": 1632.52, "duration": 3.56}, {"text": "un certain \u00e2ge on a plus acc\u00e8s dans", "start": 1634.36, "duration": 3.24}, {"text": "l'entreprise aux formations", "start": 1636.08, "duration": 4.12}, {"text": "professionnelles et donc c'est mesurer", "start": 1637.6, "duration": 4.679}, {"text": "le taux d'emploi des seniors n\u00e9gocier", "start": 1640.2, "duration": 4.12}, {"text": "sur les conditions de maintien et puis", "start": 1642.279, "duration": 3.4}, {"text": "nous on a une mesure auquelle on est", "start": 1644.32, "duration": 3.4}, {"text": "extr\u00eamement attach\u00e9 c'est faciliter la", "start": 1645.679, "duration": 3.801}, {"text": "retraite progressive", "start": 1647.72, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui c'est un des sujets sur", "start": 1649.48, "duration": 5.679}, {"text": "lesquels les les les les les salari\u00e9s", "start": 1652.08, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9taient mobilis\u00e9 public comme priv\u00e9", "start": 1655.159, "duration": 4.921}, {"text": "d'ailleurs au moment de la r\u00e9forme des", "start": 1658.36, "duration": 3.559}, {"text": "retraites c'est comment je peux", "start": 1660.08, "duration": 4.24}, {"text": "travailler jusqu'\u00e0 la fin de ma carri\u00e8re", "start": 1661.919, "duration": 4.321}, {"text": "et donc la retraite progressive c'est", "start": 1664.32, "duration": 3.68}, {"text": "une demande de la sa derni\u00e8re question", "start": 1666.24, "duration": 3.6}, {"text": "de Cl\u00e9ment sur ce sujet bah sur ce sujet", "start": 1668.0, "duration": 3.159}, {"text": "justement vous en aviez fait une ligne", "start": 1669.84, "duration": 3.679}, {"text": "rouge vous avez abandonn\u00e9 cette ligne", "start": 1671.159, "duration": 5.0}, {"text": "rouge les 64 ans non la la retraite", "start": 1673.519, "duration": 4.841}, {"text": "progressive c'\u00e9tait c'\u00e9tait le question", "start": 1676.159, "duration": 4.281}, {"text": "sign\u00e9 quanon \u00e0 ce que vous signez un", "start": 1678.36, "duration": 5.36}, {"text": "accord sur \u00e7a c'est un des c'est c'\u00e9tait", "start": 1680.44, "duration": 3.92}, {"text": "au", "start": 1683.72, "duration": 3.52}, {"text": "prog c'est c'est un c'est c'est \u00e7a fait", "start": 1684.36, "duration": 4.559}, {"text": "partie des des des discussions sur", "start": 1687.24, "duration": 3.279}, {"text": "l'emploi des seniors et donc pour la", "start": 1688.919, "duration": 5.281}, {"text": "CFDT il faut cr\u00e9er ce ce droit \u00e0 la", "start": 1690.519, "duration": 6.201}, {"text": "retraite progressive d\u00e8s 60 ans pour", "start": 1694.2, "duration": 4.599}, {"text": "pouvoir permettre \u00e0 tous ceux qui sont", "start": 1696.72, "duration": 4.36}, {"text": "en emploi de continuer de travailler", "start": 1698.799, "duration": 4.24}, {"text": "mais \u00e0 un rythme diff\u00e9rent Cl\u00e9ment vous", "start": 1701.08, "duration": 2.92}, {"text": "gardez la main parce que dans la ligne", "start": 1703.039, "duration": 2.161}, {"text": "de mire du gouvernement aussi il y a les", "start": 1704.0, "duration": 2.44}, {"text": "fonctionnaires suppression d'emploi", "start": 1705.2, "duration": 2.64}, {"text": "gelle de salaire refonde des statuts", "start": 1706.44, "duration": 3.359}, {"text": "jour de de carence bref tout y passe il", "start": 1707.84, "duration": 3.92}, {"text": "y a des questions oui et un rendez-vous", "start": 1709.799, "duration": 3.6}, {"text": "cette semaine jeudi vous avez", "start": 1711.76, "duration": 2.56}, {"text": "rendez-vous avec le ministre de la", "start": 1713.399, "duration": 2.361}, {"text": "Fonction publique Guillaume casbarian", "start": 1714.32, "duration": 3.719}, {"text": "vous les syndicats en g\u00e9n\u00e9ral vous avez", "start": 1715.76, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00fb insister pour obtenir ce rendez-vous", "start": 1718.039, "duration": 3.201}, {"text": "lui vous a pas attendu pour lancer", "start": 1719.84, "duration": 2.88}, {"text": "plusieurs chantiers hein sur la fonction", "start": 1721.24, "duration": 3.08}, {"text": "publique qui bouscule la fonction", "start": 1722.72, "duration": 3.64}, {"text": "publique un mot sur la m\u00e9thode d'abord", "start": 1724.32, "duration": 4.04}, {"text": "lancer les chantier puis vous recevoir", "start": 1726.36, "duration": 4.48}, {"text": "vous syndicat ensuite \u00e7a vous agace bah", "start": 1728.36, "duration": 5.08}, {"text": "je pense que c'est pas c'est c'est c'est", "start": 1730.84, "duration": 3.64}, {"text": "pas de nature \u00e0 me mettre dans les", "start": 1733.44, "duration": 2.92}, {"text": "meilleures ouais pr\u00e9dispositions pour", "start": 1734.48, "duration": 4.72}, {"text": "pouvoir discuter apr\u00e8s euh je sais pas", "start": 1736.36, "duration": 4.36}, {"text": "quels sont les objectifs l\u00e0 encore on", "start": 1739.2, "duration": 3.28}, {"text": "est dans un d\u00e9bat budg\u00e9taire donc en", "start": 1740.72, "duration": 3.92}, {"text": "fait on on parle pas du c\u0153ur du du du", "start": 1742.48, "duration": 4.24}, {"text": "probl\u00e8me moi j'aimerait qu'on parle de", "start": 1744.64, "duration": 3.879}, {"text": "la la fonction publique et des fonctions", "start": 1746.72, "duration": 4.04}, {"text": "publiques en terme de travail de qualit\u00e9", "start": 1748.519, "duration": 5.561}, {"text": "du travail personne ne dit il y a 60000", "start": 1750.76, "duration": 5.759}, {"text": "60000 emplois non pourvus aujourd'hui", "start": 1754.08, "duration": 4.52}, {"text": "euh dans les fonctions publiques il y a", "start": 1756.519, "duration": 3.721}, {"text": "un vrai sujet le vrai sujet des", "start": 1758.6, "duration": 4.88}, {"text": "fonctions publ c'esttivit\u00e9 non c'est non", "start": 1760.24, "duration": 5.439}, {"text": "mais \u00e7a sert \u00e0 quoi pourquoi on veut", "start": 1763.48, "duration": 3.96}, {"text": "mettre en place un jour de carence \u00e7a a", "start": 1765.679, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 test\u00e9 un jour de carence en", "start": 1767.44, "duration": 5.599}, {"text": "2018 r\u00e9sultat \u00e7a a diminu\u00e9 les arr\u00eats de", "start": 1769.6, "duration": 5.199}, {"text": "courte dur\u00e9e \u00e7a a augment\u00e9 les arr\u00eats de", "start": 1773.039, "duration": 3.561}, {"text": "longue dur\u00e9e op\u00e9ration nul pour la", "start": 1774.799, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale donc en fait on est sur", "start": 1776.6, "duration": 4.16}, {"text": "encore des ponifs et des vieilles", "start": 1779.039, "duration": 4.0}, {"text": "recettes alors que il faut regarder", "start": 1780.76, "duration": 5.039}, {"text": "quels sont les vrais en si on ne parle", "start": 1783.039, "duration": 5.24}, {"text": "pas d'attractivit\u00e9 dans les fonctions", "start": 1785.799, "duration": 4.681}, {"text": "publiques on passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du", "start": 1788.279, "duration": 3.961}, {"text": "sujetent\u00e9isme dans la fonction publique", "start": 1790.48, "duration": 2.76}, {"text": "ou pas parce que le gouvernement avance", "start": 1792.24, "duration": 3.12}, {"text": "ce chiffre de 80 % d'arr\u00eat de travail", "start": 1793.24, "duration": 4.24}, {"text": "qui ont Alanis les arr\u00eats maladies c'est", "start": 1795.36, "duration": 4.0}, {"text": "pas du tout pareil", "start": 1797.48, "duration": 3.52}, {"text": "je je je tiens quand m\u00eame aussi \u00e0", "start": 1799.36, "duration": 3.24}, {"text": "rappeler que l\u00e0 on parle d'arr\u00eat maladie", "start": 1801.0, "duration": 3.32}, {"text": "de personnes qui se font arr\u00eater par un", "start": 1802.6, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9decin parce qu'ils ne sont pas en", "start": 1804.32, "duration": 3.68}, {"text": "capacit\u00e9 de travailler donc \u00e7a fait", "start": 1805.72, "duration": 4.04}, {"text": "partie je dirais de la petite musique du", "start": 1808.0, "duration": 3.519}, {"text": "fonctionnaire bashing qui fonctionne", "start": 1809.76, "duration": 3.88}, {"text": "assez bien en ce moment que je trouve", "start": 1811.519, "duration": 4.801}, {"text": "assez d\u00e9l\u00e9taire notamment quand il s'est", "start": 1813.64, "duration": 5.0}, {"text": "agi de d'applaudir les personnes qui", "start": 1816.32, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9taient au moment du covid au boulot les", "start": 1818.64, "duration": 3.56}, {"text": "premi\u00e8res les deuxi\u00e8 lignes les", "start": 1820.559, "duration": 3.881}, {"text": "essentiels aujourd'hui on le discours a", "start": 1822.2, "duration": 4.28}, {"text": "un peu chang\u00e9 ils ont du mal \u00e0", "start": 1824.44, "duration": 3.839}, {"text": "l'accepter je les comprends par", "start": 1826.48, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9videmment c'est un d\u00e9bat budg\u00e9taire", "start": 1828.279, "duration": 4.52}, {"text": "mais quand m\u00eame quand vous regardez des", "start": 1830.159, "duration": 4.801}, {"text": "textes des rapports publics la Cour des", "start": 1832.799, "duration": 5.24}, {"text": "comptes d\u00e9but octobre 2024 le mois", "start": 1834.96, "duration": 5.079}, {"text": "dernier rapport sur les fonctionnaires", "start": 1838.039, "duration": 3.48}, {"text": "territoriaux la Cour des comptes", "start": 1840.039, "duration": 2.721}, {"text": "consid\u00e8re qu'il y a 100000", "start": 1841.519, "duration": 2.921}, {"text": "fonctionnaires territoriaux de la", "start": 1842.76, "duration": 3.639}, {"text": "fonction publique territoriale en trop", "start": 1844.44, "duration": 4.2}, {"text": "est-ce que \u00e7a vous interpelle pas quand", "start": 1846.399, "duration": 6.0}, {"text": "m\u00eame sur le nombre et l'endroit l\u00e0 o\u00f9", "start": 1848.64, "duration": 5.08}, {"text": "sont employ\u00e9s les fonctionnaires en", "start": 1852.399, "duration": 4.561}, {"text": "France l\u00e0 mais enfin l\u00e0 quand on l'", "start": 1853.72, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9voqua\u00e9 tout \u00e0 l'heure quand on parle", "start": 1856.96, "duration": 2.959}, {"text": "des fonctionnaires on parle de d'hommes", "start": 1858.36, "duration": 3.439}, {"text": "et de femmes qui travaillent c'est de", "start": 1859.919, "duration": 3.041}, {"text": "dire il y en a 100000 qui ont pas leur", "start": 1861.799, "duration": 2.081}, {"text": "place dans la fonction publique", "start": 1862.96, "duration": 3.8}, {"text": "territoriale je trouve \u00e7a terrible la", "start": 1863.88, "duration": 5.72}, {"text": "question aujourd'hui c'est queles sont", "start": 1866.76, "duration": 4.12}, {"text": "les conditions de travail dans les", "start": 1869.6, "duration": 2.84}, {"text": "fonctions publiques quels sont les", "start": 1870.88, "duration": 3.56}, {"text": "moyens de la fa\u00e7on dont ils sont", "start": 1872.44, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9tribu\u00e9s enfin l\u00e0 encore la question de", "start": 1874.44, "duration": 5.0}, {"text": "l'attractivit\u00e9 non mais si on suit du", "start": 1876.919, "duration": 3.6}, {"text": "coup le rapport de la Cour des comptes", "start": 1879.44, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a veut dire quoi il faut il faut taper", "start": 1880.519, "duration": 4.04}, {"text": "il faut taper dans les effectifs direle", "start": 1882.2, "duration": 4.839}, {"text": "avir sur l'int\u00e9r\u00eat de ces postes moi je", "start": 1884.559, "duration": 4.161}, {"text": "pense que mais \u00e7a \u00e7a se discute pas au", "start": 1887.039, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9tour d'une question budg\u00e9taire nous on", "start": 1888.72, "duration": 4.48}, {"text": "est on est on est pr\u00eat \u00e0 discuter d'un", "start": 1891.36, "duration": 3.4}, {"text": "ensemble", "start": 1893.2, "duration": 4.839}, {"text": "deis mais et et derri\u00e8re la question des", "start": 1894.76, "duration": 5.96}, {"text": "services du du des des des emplois des", "start": 1898.039, "duration": 4.48}, {"text": "des fonctionnaires c'est quoi la qualit\u00e9", "start": 1900.72, "duration": 3.4}, {"text": "de service au public que l'on veut", "start": 1902.519, "duration": 3.361}, {"text": "produire c'est \u00e7a qui compte y a", "start": 1904.12, "duration": 2.64}, {"text": "beaucoup de sujets qui sont mis sur la", "start": 1905.88, "duration": 2.679}, {"text": "table par Guillaume casbarian euh", "start": 1906.76, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration m\u00e9rite des fonctionnaires", "start": 1908.559, "duration": 2.84}, {"text": "fin de l'emploi \u00e0 vie et puis", "start": 1910.12, "duration": 2.6}, {"text": "suppression des cat\u00e9gories de", "start": 1911.399, "duration": 3.64}, {"text": "fonctionnaires A B et C est-ce que vous", "start": 1912.72, "duration": 4.559}, {"text": "\u00eates pr\u00eat vous CFDT \u00e0 engager des", "start": 1915.039, "duration": 3.961}, {"text": "discussions sur ces sujets avec", "start": 1917.279, "duration": 3.4}, {"text": "d'\u00e9ventuelles contreparties sur la", "start": 1919.0, "duration": 4.48}, {"text": "qualit\u00e9i je pr\u00eate \u00e0 discuter R pour lui", "start": 1920.679, "duration": 4.24}, {"text": "dire que \u00e7a n'existe pas l'emploi vie", "start": 1923.48, "duration": 2.64}, {"text": "dans la fonction publique d\u00e9j\u00e0 qui", "start": 1924.919, "duration": 2.48}, {"text": "connaissent ces dossiers et qui", "start": 1926.12, "duration": 2.919}, {"text": "regardent comment \u00e7a se passe vraiment", "start": 1927.399, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui il y a des possibilit\u00e9s", "start": 1929.039, "duration": 3.561}, {"text": "d'\u00eatre licenci\u00e9 dans la fonction", "start": 1931.039, "duration": 3.76}, {"text": "publique donc il faut arr\u00eater toutes ces", "start": 1932.6, "duration": 5.28}, {"text": "vieilles id\u00e9es totalement d\u00e9suettes", "start": 1934.799, "duration": 4.441}, {"text": "c'est quoi il fait de l'id\u00e9ologie le", "start": 1937.88, "duration": 3.159}, {"text": "ministre de la f fait l'id\u00e9ologie parce", "start": 1939.24, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il se dit aujourd'hui il faut montrer", "start": 1941.039, "duration": 3.76}, {"text": "les gros bras et dire que on va \u00e0 donne", "start": 1942.6, "duration": 4.039}, {"text": "desgag \u00e0 qui quand il fait \u00e7a parce qu'", "start": 1944.799, "duration": 3.921}, {"text": "il est dans un d\u00e9bat budget et qui sait", "start": 1946.639, "duration": 4.561}, {"text": "que en \u00e9tant sur cette ligne l\u00e0 il fait", "start": 1948.72, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup d'\u00e9conomie et \u00e7a n'a rien \u00e0", "start": 1951.2, "duration": 5.68}, {"text": "voir avec Budet ministre des fonctions", "start": 1953.2, "duration": 6.319}, {"text": "publiques sur la les cat\u00e9gories A B et C", "start": 1956.88, "duration": 3.96}, {"text": "des fonctionnaires qui sont des vieilles", "start": 1959.519, "duration": 3.481}, {"text": "cat\u00e9gories c'est c'est des rep\u00e8res c'est", "start": 1960.84, "duration": 4.24}, {"text": "des rep\u00e8res vous allez faut il faut les", "start": 1963.0, "duration": 3.84}, {"text": "garder moi je pense qu'il faut les", "start": 1965.08, "duration": 3.199}, {"text": "garder par contre il faut \u00e7a bloque", "start": 1966.84, "duration": 2.719}, {"text": "aussi les r\u00e9mun\u00e9rations par certain", "start": 1968.279, "duration": 3.681}, {"text": "certaines fois oui mais quand on parle", "start": 1969.559, "duration": 4.161}, {"text": "les cat\u00e9gories ABC c'est quand on parle", "start": 1971.96, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 un salari\u00e9 d'une convention collective", "start": 1973.72, "duration": 3.559}, {"text": "de son coefficient c'est extr\u00eamement", "start": 1975.44, "duration": 4.32}, {"text": "structurant dans la vie d'un d'une d'une", "start": 1977.279, "duration": 4.721}, {"text": "personne dans l'\u00e9volution de son m\u00e9tier", "start": 1979.76, "duration": 4.08}, {"text": "parce que c'est \u00e0 partir de ces \u00e9l\u00e9ments", "start": 1982.0, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e0 ce sont des rep\u00e8res qui permettent de", "start": 1983.84, "duration": 5.52}, {"text": "voir quels sont les les progr\u00e8s la fa\u00e7on", "start": 1986.24, "duration": 5.679}, {"text": "mais oui mais ENF si le probl\u00e8me de de", "start": 1989.36, "duration": 4.08}, {"text": "la fonction publique et des fonctions", "start": 1991.919, "duration": 3.801}, {"text": "publiques c'\u00e9tait les cat\u00e9gories ABC \u00e7a", "start": 1993.44, "duration": 4.52}, {"text": "se saurait \u00e7a se saurait la question", "start": 1995.72, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui nous qu'est-ce que nous", "start": 1997.96, "duration": 2.839}, {"text": "disent les les les agents des fonctions", "start": 1999.08, "duration": 3.479}, {"text": "publiques ils ont des probl\u00e8mes de", "start": 2000.799, "duration": 3.561}, {"text": "sous-effectif il n'arrivent pas \u00e0 partir", "start": 2002.559, "duration": 3.84}, {"text": "en formation aujourd'hui il y a il y a", "start": 2004.36, "duration": 3.559}, {"text": "plus de moyen dans certains minist\u00e8res", "start": 2006.399, "duration": 2.801}, {"text": "nous disent on peut m\u00eame plus payer les", "start": 2007.919, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9placements des personnes qui sont des", "start": 2009.2, "duration": 4.359}, {"text": "fonctionnaires qui sont en activit\u00e9 on", "start": 2011.519, "duration": 4.52}, {"text": "voudrait pouvoir avoir plus de mobilit\u00e9", "start": 2013.559, "duration": 4.401}, {"text": "au sein m\u00eame de notre versant voire m\u00eame", "start": 2016.039, "duration": 3.24}, {"text": "dans d'autres versants vous savez qu'il", "start": 2017.96, "duration": 3.0}, {"text": "y a des m\u00e9tiers qu'on va retrouver dans", "start": 2019.279, "duration": 3.081}, {"text": "la fonction publique d'\u00c9tat dans la", "start": 2020.96, "duration": 2.88}, {"text": "fonction publique hospitali\u00e8re", "start": 2022.36, "duration": 2.679}, {"text": "aujourd'hui c'est le parcours du", "start": 2023.84, "duration": 2.839}, {"text": "combattant pour pouvoir passer d'un", "start": 2025.039, "duration": 3.321}, {"text": "versant \u00e0 l'autre c'est \u00e7a dont ils", "start": 2026.679, "duration": 4.521}, {"text": "veulent discuter les les fonctionnaires", "start": 2028.36, "duration": 4.799}, {"text": "oui il y a plusieurs r\u00e9actions \u00e9galement", "start": 2031.2, "duration": 3.719}, {"text": "dans le chat il y en a une sur l'AB", "start": 2033.159, "duration": 3.64}, {"text": "l'absent\u00e9isme il y a Christal qui dit", "start": 2034.919, "duration": 3.521}, {"text": "ces derniers jours nous av avons parler", "start": 2036.799, "duration": 3.48}, {"text": "de l'absent\u00e9isme VI a arr\u00eat maladie des", "start": 2038.44, "duration": 3.44}, {"text": "fonctionnaires est-ce que la maladie", "start": 2040.279, "duration": 3.561}, {"text": "c'est l'absent\u00e9isme donc c'est pour", "start": 2041.88, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9noncer et aussi les conditions de", "start": 2043.84, "duration": 3.88}, {"text": "travail du coup et aussi sur le r\u00f4le des", "start": 2045.36, "duration": 5.16}, {"text": "des syndicats sur l'image en gros je", "start": 2047.72, "duration": 5.439}, {"text": "r\u00e9sume des des fonctionnaires Fas en", "start": 2050.52, "duration": 4.2}, {"text": "gros on c'est un argument qu'on entend", "start": 2053.159, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup de la part des gens qui veulent", "start": 2054.72, "duration": 3.399}, {"text": "couper dans les effectifs en oh c'est", "start": 2056.8, "duration": 2.879}, {"text": "des c'est des f\u00e9ases qui sont pay\u00e9s \u00e0", "start": 2058.119, "duration": 2.8}, {"text": "rien faire quel est le r\u00f4le des", "start": 2059.679, "duration": 2.561}, {"text": "syndicats pour lutter aussi contre cette", "start": 2060.919, "duration": 3.72}, {"text": "image bah \u00e7a fait moi je pense que l'un", "start": 2062.24, "duration": 4.599}, {"text": "des premiers notre premier r\u00f4le c'est de", "start": 2064.639, "duration": 4.52}, {"text": "parler des personnes de ce qu'elles font", "start": 2066.839, "duration": 4.8}, {"text": "des m\u00e9tiers et de pas dire les", "start": 2069.159, "duration": 3.96}, {"text": "fonctionnaires en g\u00e9n\u00e9ral c'est de", "start": 2071.639, "duration": 4.72}, {"text": "parler des aesh \u00e0 l'\u00e9cole des profs des", "start": 2073.119, "duration": 6.04}, {"text": "infirmi\u00e8res des des agents territoriaux", "start": 2076.359, "duration": 3.961}, {"text": "des personnes qui travaillent dans une", "start": 2079.159, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9fecture dans une mairie et de et de", "start": 2080.32, "duration": 5.559}, {"text": "dire en quoi leur m\u00e9tier leur activit\u00e9", "start": 2082.32, "duration": 5.359}, {"text": "elle permet \u00e0 contribuer \u00e0 un service", "start": 2085.879, "duration": 3.921}, {"text": "public de qualit\u00e9 parce que une des", "start": 2087.679, "duration": 3.841}, {"text": "caract\u00e9ristiques de la CFDT c'est aussi", "start": 2089.8, "duration": 3.96}, {"text": "de dire on rend pas un service public de", "start": 2091.52, "duration": 3.44}, {"text": "qualit\u00e9 si on n' pas des bonnes", "start": 2093.76, "duration": 2.839}, {"text": "conditions de travail et donc l'enjeu", "start": 2094.96, "duration": 3.2}, {"text": "c'est \u00e7a travailler sur les conditions", "start": 2096.599, "duration": 2.841}, {"text": "de travail am\u00e9liorer les conditions de", "start": 2098.16, "duration": 3.84}, {"text": "travail et puis et puis lutter mais je", "start": 2099.44, "duration": 4.0}, {"text": "dirais que lutter contre les id\u00e9es", "start": 2102.0, "duration": 3.079}, {"text": "re\u00e7ues et les et les ponsifs qu'on peut", "start": 2103.44, "duration": 2.84}, {"text": "entendre \u00e0 tout bout chant il y a pas", "start": 2105.079, "duration": 1.961}, {"text": "que sur les fonctionnaires", "start": 2106.28, "duration": 3.28}, {"text": "malheureusement du B donc je dis \u00e0", "start": 2107.04, "duration": 3.92}, {"text": "Guillaume casbarion c'est la premi\u00e8re", "start": 2109.56, "duration": 2.96}, {"text": "chose que vous avez vous allez lui dire", "start": 2110.96, "duration": 5.159}, {"text": "maintenant \u00e7a suffit vous changez de ton", "start": 2112.52, "duration": 6.04}, {"text": "ouis ben vous voulez venir avec moi et", "start": 2116.119, "duration": 5.96}, {"text": "puis la fction je dis vous allez on va", "start": 2118.56, "duration": 5.16}, {"text": "on va reprendre dire il faut remettre", "start": 2122.079, "duration": 2.961}, {"text": "les choses dans l'ordre vous pensez", "start": 2123.72, "duration": 2.6}, {"text": "qu'il faut commer fa imp parler", "start": 2125.04, "duration": 2.799}, {"text": "attractivit\u00e9", "start": 2126.32, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0 sur ce point mais bah apr\u00e8s quand on", "start": 2127.839, "duration": 3.52}, {"text": "est en discussion \u00e9videmment quand on", "start": 2129.8, "duration": 5.48}, {"text": "discute avec ou pas on va d\u00e9fendre on", "start": 2131.359, "duration": 5.361}, {"text": "d\u00e9fend les personnes que l'on repr\u00e9sente", "start": 2135.28, "duration": 3.16}, {"text": "donc vous \u00eates pr\u00ea aller jusqu' il faut", "start": 2136.72, "duration": 3.76}, {"text": "une gr\u00e8ve il faut quoi alors la gr\u00e8ve la", "start": 2138.44, "duration": 3.32}, {"text": "gr\u00e8ve elle est pas elle sera pas", "start": 2140.48, "duration": 3.639}, {"text": "forc\u00e9ment c'est pas forc\u00e9ment le miracle", "start": 2141.76, "duration": 5.44}, {"text": "et \u00e7a va pas forc\u00e9ment", "start": 2144.119, "duration": 5.361}, {"text": "faire je ne sais pas \u00e0 ce stade", "start": 2147.2, "duration": 5.119}, {"text": "honn\u00eatement et on a un flou qui est", "start": 2149.48, "duration": 4.879}, {"text": "tellement qui plane autour de ces", "start": 2152.319, "duration": 4.04}, {"text": "questions budg\u00e9taires qui sont tellement", "start": 2154.359, "duration": 3.521}, {"text": "qui qui sont source de beaucoup", "start": 2156.359, "duration": 3.281}, {"text": "d'inqui\u00e9tude aussi pour beaucoup de de", "start": 2157.88, "duration": 4.28}, {"text": "citoyens de citoyennes de travailleurs", "start": 2159.64, "duration": 4.04}, {"text": "et de et de fonctionnaires des", "start": 2162.16, "duration": 3.6}, {"text": "contractuels qui sont aussi concern\u00e9s", "start": 2163.68, "duration": 4.8}, {"text": "que moi j'attends aussi de voir pouvoir", "start": 2165.76, "duration": 4.92}, {"text": "avoir une discussion et puis et puis de", "start": 2168.48, "duration": 3.8}, {"text": "voir qu'est-ce qui sera r\u00e9ellement sur", "start": 2170.68, "duration": 4.08}, {"text": "la table parce qu'en fait ben en fait", "start": 2172.28, "duration": 4.96}, {"text": "apr\u00e8s la question est pas de dire il", "start": 2174.76, "duration": 4.04}, {"text": "prend bien le temps qu'il veut enfin et", "start": 2177.24, "duration": 2.92}, {"text": "moi je prends aussi le temps que je veux", "start": 2178.8, "duration": 4.96}, {"text": "voil\u00e0 quand quand on s'adresse l'un \u00e0", "start": 2180.16, "duration": 3.6}, {"text": "l'autre chacun choisit son pour", "start": 2183.96, "duration": 5.32}, {"text": "clarifier Marie si Guillaume casbarian", "start": 2186.119, "duration": 4.801}, {"text": "et le gouvernement d\u00e9cide d'aller", "start": 2189.28, "duration": 3.6}, {"text": "jusqu'au bout par exemple sur les jours", "start": 2190.92, "duration": 4.24}, {"text": "de carence des fonctionnaires m\u00eame s'il", "start": 2192.88, "duration": 4.0}, {"text": "vont jusqu'au bout vous n'appellerez", "start": 2195.16, "duration": 3.88}, {"text": "pas je dis que pour le moment c'est pas", "start": 2196.88, "duration": 3.88}, {"text": "d'actualit\u00e9 et qu'on verra en fonction", "start": 2199.04, "duration": 4.12}, {"text": "de l'avanc\u00e9e des discussions vous saz la", "start": 2200.76, "duration": 4.12}, {"text": "grve Marise L\u00e9on qui appelle \u00e0 la gr\u00e8ve", "start": 2203.16, "duration": 4.959}, {"text": "un matin sur une radio ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "start": 2204.88, "duration": 4.16}, {"text": "c'est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche le", "start": 2208.119, "duration": 3.561}, {"text": "syndicat \u00e7a peut\u00eare aussi un soir Julie", "start": 2209.04, "duration": 5.36}, {"text": "Julie juste \u00e0 vous maintenant \u00e7a fera 2", "start": 2211.68, "duration": 4.0}, {"text": "mois maintenant que Michel Barnier est \u00e0", "start": 2214.4, "duration": 3.199}, {"text": "matigon le choix d'Emmanuel Macron", "start": 2215.68, "duration": 3.2}, {"text": "surpris un premier ministre venu de la", "start": 2217.599, "duration": 2.641}, {"text": "droite et qui veut lancer un plan", "start": 2218.88, "duration": 3.16}, {"text": "d'action sur 3 ans au-del\u00e0 de la", "start": 2220.24, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc oui vous vous aviez", "start": 2222.04, "duration": 3.72}, {"text": "dit il y a une quinzaine de jours je", "start": 2223.96, "duration": 3.24}, {"text": "crois pour l'instant il na pas eu le", "start": 2225.76, "duration": 3.72}, {"text": "temps de me d\u00e9cevoir on est qu'un jour", "start": 2227.2, "duration": 4.68}, {"text": "plus tard vous en \u00eates o\u00f9 bah pour le", "start": 2229.48, "duration": 4.96}, {"text": "moment pas plus d'\u00e9l\u00e9ments je l'ai pas", "start": 2231.88, "duration": 4.08}, {"text": "j'ai pas eu forc\u00e9ment de contact avec", "start": 2234.44, "duration": 4.28}, {"text": "lui l\u00e0 l'preuve de V vous l'avez pas vu", "start": 2235.96, "duration": 4.32}, {"text": "du tout Michel barer vous l'aviez vu une", "start": 2238.72, "duration": 3.879}, {"text": "fois le 24 septemb on a fait le point on", "start": 2240.28, "duration": 4.6}, {"text": "a fait apr\u00e8s avec les ces \u00e9quipes on a", "start": 2242.599, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement des des \u00e9changes et je", "start": 2244.88, "duration": 4.64}, {"text": "dirais l\u00e0 les preuves de v\u00e9rit\u00e9 pour moi", "start": 2247.76, "duration": 4.8}, {"text": "l\u00e0 l'Ance et pour la CFDT c'est la la", "start": 2249.52, "duration": 6.28}, {"text": "n\u00e9gociation assurance sur je dir que", "start": 2252.56, "duration": 5.519}, {"text": "comment pour l'instant il neou non parce", "start": 2255.8, "duration": 4.12}, {"text": "que vous savez moi je suis pour le", "start": 2258.079, "duration": 4.0}, {"text": "partage des responsabilit\u00e9s \u00e0 un moment", "start": 2259.92, "duration": 3.96}, {"text": "un Premier ministre qui me dit Madame", "start": 2262.079, "duration": 3.401}, {"text": "L\u00e9on il y a un enjeu sur l'assurance", "start": 2263.88, "duration": 2.76}, {"text": "ch\u00f4mage vous lui dites que vous \u00eates", "start": 2265.48, "duration": 4.52}, {"text": "plus intelligent que les parlementaires", "start": 2266.64, "duration": 6.16}, {"text": "et que vous avez une r\u00e9ponse qui peut", "start": 2270.0, "duration": 4.64}, {"text": "permettre de ne pas faire la r\u00e9forme", "start": 2272.8, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on avait pr\u00e9vue allez-y donc", "start": 2274.64, "duration": 3.32}, {"text": "maintenant", "start": 2276.8, "duration": 2.4}, {"text": "sur le dialogue social vous trouvez que", "start": 2277.96, "duration": 3.119}, {"text": "les choses ont chang\u00e9 plut\u00f4t pour le", "start": 2279.2, "duration": 3.84}, {"text": "moment il nous a donn\u00e9 les cl\u00e9s il nous", "start": 2281.079, "duration": 3.481}, {"text": "a donn\u00e9 la main sur l'assurance ch\u00f4mage", "start": 2283.04, "duration": 3.039}, {"text": "et l'emploi des seigior parce que c'est", "start": 2284.56, "duration": 5.44}, {"text": "tr\u00e8s important et \u00e0 nous de conclure et", "start": 2286.079, "duration": 5.921}, {"text": "si on conclut favorablement avec un", "start": 2290.0, "duration": 4.48}, {"text": "accord j'attends que le premier ministre", "start": 2292.0, "duration": 3.96}, {"text": "et le gouvernement respecte ce qu'on", "start": 2294.48, "duration": 3.08}, {"text": "aura et donc applique votre accord et", "start": 2295.96, "duration": 2.76}, {"text": "applique notre accord et passer l'assur", "start": 2297.56, "duration": 2.519}, {"text": "en ch\u00f4mage vous attendez quoi de ce", "start": 2298.72, "duration": 3.879}, {"text": "gouvernement bah il y a tout le tout le", "start": 2300.079, "duration": 4.721}, {"text": "toute la suite des des enjeux autour du", "start": 2302.599, "duration": 5.081}, {"text": "budget et et du budget de l'\u00c9tat et de", "start": 2304.8, "duration": 5.319}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 2307.68, "duration": 4.72}, {"text": "fa\u00e7 la m\u00e9thode de ces ministres Antoine", "start": 2310.119, "duration": 3.96}, {"text": "Armand Guillaume casbarion on en a", "start": 2312.4, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 vous \u00eates tr\u00e8s critique \u00e0", "start": 2314.079, "duration": 4.121}, {"text": "la rencontre il il y a un changement de", "start": 2316.16, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00e9thode de leur part il y a il en a des", "start": 2318.2, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9changes r\u00e9guliers apr\u00e8s la question", "start": 2320.599, "duration": 4.681}, {"text": "budg\u00e9taire elle est tr\u00e8s particuli\u00e8re", "start": 2322.76, "duration": 6.24}, {"text": "cette ann\u00e9e il y a beaucoup de ballon", "start": 2325.28, "duration": 5.799}, {"text": "d'essai beaucoup de choses qui sont", "start": 2329.0, "duration": 3.8}, {"text": "plut\u00f4t annonc\u00e9 d'ailleurs dans la presse", "start": 2331.079, "duration": 3.52}, {"text": "que dans les r\u00e9unions avec les", "start": 2332.8, "duration": 3.48}, {"text": "principaux int\u00e9ress\u00e9s donc moi j'attends", "start": 2334.599, "duration": 3.881}, {"text": "de voir un peu plus vous avez jamais eu", "start": 2336.28, "duration": 4.559}, {"text": "envie de secouer parfois quelques", "start": 2338.48, "duration": 4.44}, {"text": "ministres ou repr\u00e9sentantsant Toto viens", "start": 2340.839, "duration": 3.561}, {"text": "on va faire du 38 je vais te montrer ce", "start": 2342.92, "duration": 3.24}, {"text": "que c'est le travail manuel c'est vrai", "start": 2344.4, "duration": 3.719}, {"text": "que il a Macron notamment est tr\u00e8s", "start": 2346.16, "duration": 3.56}, {"text": "caract\u00e9ris\u00e9 par des gens qui ont fait", "start": 2348.119, "duration": 3.921}, {"text": "des \u00e9coles de commerce et qui sont peu", "start": 2349.72, "duration": 4.599}, {"text": "manuels \u00e7a vous a jamais envie de les", "start": 2352.04, "duration": 4.88}, {"text": "secouer en disant bah le trava les", "start": 2354.319, "duration": 5.401}, {"text": "secouer non mais de de de d'attirer le", "start": 2356.92, "duration": 4.56}, {"text": "enfin de de leur dire voil\u00e0 comment dans", "start": 2359.72, "duration": 3.8}, {"text": "la vraie vie \u00e7a se passe voil\u00e0 moi j'y", "start": 2361.48, "duration": 3.92}, {"text": "suis confront\u00e9 toutes les semaines je", "start": 2363.52, "duration": 4.04}, {"text": "fais deux trois d\u00e9placement par par", "start": 2365.4, "duration": 3.76}, {"text": "semaine je vais rencontrer des salari\u00e9s", "start": 2367.56, "duration": 3.72}, {"text": "des militants et c'est s\u00fbr que la", "start": 2369.16, "duration": 4.439}, {"text": "confrontation r\u00e9el \u00e7a permet d'\u00eatre bien", "start": 2371.28, "duration": 5.44}, {"text": "ancr\u00e9 sur et solide sur ce qui est", "start": 2373.599, "duration": 5.041}, {"text": "attendu et ce qu'il est possible de", "start": 2376.72, "duration": 4.08}, {"text": "changer vous vous Marie vous vous \u00e9tiez", "start": 2378.64, "duration": 4.8}, {"text": "engag\u00e9 tr\u00e8s fortement pour le Front", "start": 2380.8, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9publicain entre les deux tours des des", "start": 2383.44, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives est-ce que vous", "start": 2385.52, "duration": 6.28}, {"text": "estimez qu'aujourd'hui la politique men\u00e9", "start": 2388.88, "duration": 5.04}, {"text": "par le gouvernement Barnier est un", "start": 2391.8, "duration": 4.319}, {"text": "rempart contre la progression du vote", "start": 2393.92, "duration": 4.28}, {"text": "d'extr\u00eame droite", "start": 2396.119, "duration": 5.561}, {"text": "alors non non je pense pas non parce que", "start": 2398.2, "duration": 5.52}, {"text": "alors il y a l'\u00e9tape budg\u00e9taire qui va", "start": 2401.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eatre extr\u00eamement extr\u00eamement", "start": 2403.72, "duration": 4.16}, {"text": "importante non parce que quand on a un", "start": 2405.76, "duration": 4.359}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur qui reprend", "start": 2407.88, "duration": 6.16}, {"text": "exactement les m\u00eames les m\u00eames punchline", "start": 2410.119, "duration": 6.081}, {"text": "que le rassemblement national je pense", "start": 2414.04, "duration": 5.039}, {"text": "que ce n'est pas de nature du tout \u00e0 \u00e0", "start": 2416.2, "duration": 4.879}, {"text": "lutter efficacement contre ces id\u00e9es que", "start": 2419.079, "duration": 4.841}, {"text": "nous combattons nous \u00e0 la CFDT donc vous", "start": 2421.079, "duration": 4.481}, {"text": "regrettez que le grand berger n''est pas", "start": 2423.92, "duration": 4.08}, {"text": "accept\u00e9 la proposition de non non parce", "start": 2425.56, "duration": 4.799}, {"text": "que non mais j'attends j'attends que les", "start": 2428.0, "duration": 4.24}, {"text": "les responsables politiques soi un peu", "start": 2430.359, "duration": 5.24}, {"text": "plus un peu preuve d'un peu plus de de", "start": 2432.24, "duration": 6.16}, {"text": "respect en fait de ce qui a pu \u00eatre de", "start": 2435.599, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00e9lan de mobilisation qu'il a eu au", "start": 2438.4, "duration": 4.64}, {"text": "moment de l'\u00e9lection l\u00e9gislative et et", "start": 2440.04, "duration": 4.96}, {"text": "moi pour en parler avec des militants", "start": 2443.04, "duration": 4.96}, {"text": "avec des adh\u00e9rents des salari\u00e9s il y a", "start": 2445.0, "duration": 4.76}, {"text": "une \u00e9norme d\u00e9ception une \u00e9norme", "start": 2448.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9ception suis pas d\u00e9\u00e7ue par p\u00e8re Michel", "start": 2449.76, "duration": 4.319}, {"text": "Bard en fait vous l'\u00eates non mais apr\u00e8s", "start": 2451.72, "duration": 4.68}, {"text": "moi je fais avec la personne que je", "start": 2454.079, "duration": 4.161}, {"text": "choisis pas les prers", "start": 2456.4, "duration": 4.6}, {"text": "do discuter moi je je j'alerte en fait", "start": 2458.24, "duration": 6.52}, {"text": "sur la le le creusement entre ce qui est", "start": 2461.0, "duration": 5.76}, {"text": "attendu par par les Fran\u00e7ais et les", "start": 2464.76, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7aises notamment sur leur lieu de", "start": 2466.76, "duration": 4.72}, {"text": "travail et ce qui est aujourd'hui donn\u00e9", "start": 2468.44, "duration": 5.12}, {"text": "en spectacle notamment \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2471.48, "duration": 4.52}, {"text": "nationale o\u00f9 ben je pense qu'il y a", "start": 2473.56, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup de citoyens de citoyennes qui", "start": 2476.0, "duration": 3.359}, {"text": "un n'y comprennent plus rien et deux se", "start": 2477.359, "duration": 3.601}, {"text": "disent mais personne ne parle de nous", "start": 2479.359, "duration": 3.441}, {"text": "alors \u00e0 propos de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2480.96, "duration": 3.56}, {"text": "vous vous \u00eates oppos\u00e9 vous la CFDT \u00e0 la", "start": 2482.8, "duration": 3.799}, {"text": "proposition de loi du RN d'abroger la", "start": 2484.52, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9forme des retraite texte qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2486.599, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9battu puis rejet\u00e9 la semaine derni\u00e8re", "start": 2488.16, "duration": 4.0}, {"text": "pas Force Ouvri\u00e8re Force ouvri\u00e8re ne s'y", "start": 2490.4, "duration": 3.439}, {"text": "est pas oppos\u00e9 pour ce syndicat la", "start": 2492.16, "duration": 3.199}, {"text": "priorit\u00e9 c'est avant tout d'abroger", "start": 2493.839, "duration": 2.961}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites vous", "start": 2495.359, "duration": 2.881}, {"text": "comprenez cette position o\u00f9 \u00e7a vous je", "start": 2496.8, "duration": 3.64}, {"text": "comprends je comprends et je la respecte", "start": 2498.24, "duration": 4.4}, {"text": "c'est une organisation syndicale qui", "start": 2500.44, "duration": 5.48}, {"text": "fait ses propre choix la CFDT elle s'est", "start": 2502.64, "duration": 5.199}, {"text": "elle s'est oppos\u00e9e \u00e0 cette \u00e0 cette", "start": 2505.92, "duration": 3.48}, {"text": "proposition de loi parce que un c'est", "start": 2507.839, "duration": 4.721}, {"text": "une escroquerie financi\u00e8re elle pr\u00e9sente", "start": 2509.4, "duration": 4.719}, {"text": "une note de 25 milliards d'euros aux", "start": 2512.56, "duration": 3.44}, {"text": "travailleurs parce qu'elle elle abroche", "start": 2514.119, "duration": 3.72}, {"text": "non seulement les 64 ans mais mais aussi", "start": 2516.0, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9volution du nombre de de d'ann\u00e9es", "start": 2517.839, "duration": 5.361}, {"text": "travaill\u00e9 et puis il y a pas de solution", "start": 2520.76, "duration": 5.16}, {"text": "de financement et puis c'est une voie T", "start": 2523.2, "duration": 4.639}, {"text": "qui sera propos\u00e9 le 28 novembre par le", "start": 2525.92, "duration": 3.32}, {"text": "nouveau front populaire avec ce m\u00eame", "start": 2527.839, "duration": 2.721}, {"text": "objectif d'abroger la r\u00e9forme des", "start": 2529.24, "duration": 2.8}, {"text": "retraites c'est une escroquerie aussi on", "start": 2530.56, "duration": 3.2}, {"text": "ver bah je connais pas son contenu donc", "start": 2532.04, "duration": 3.44}, {"text": "on verra quel est quel est le contenu la", "start": 2533.76, "duration": 4.079}, {"text": "la CFDT elle se positionnera pas en", "start": 2535.48, "duration": 4.839}, {"text": "fonction de l'\u00e9tiquette ou du contenu", "start": 2537.839, "duration": 5.161}, {"text": "quel est le contenu de cette le contenu", "start": 2540.319, "duration": 4.361}, {"text": "c'est une loi ce sera un texte tl\u00e9fi qui", "start": 2543.0, "duration": 3.559}, {"text": "se rapproche on peut dire des syndicats", "start": 2544.68, "duration": 4.12}, {"text": "on peut imaginer \u00e7a je ne sais pas ah", "start": 2546.559, "duration": 3.441}, {"text": "bon ben je ne sais pas quel est le", "start": 2548.8, "duration": 4.44}, {"text": "contenu de cette \u00e9 dans R il ah pas avec", "start": 2550.0, "duration": 6.0}, {"text": "ine non pas avec non mais c'est", "start": 2553.24, "duration": 4.599}, {"text": "important c'est important c'\u00e9tait une", "start": 2556.0, "duration": 4.319}, {"text": "manifestation retraite des organisations", "start": 2557.839, "duration": 4.801}, {"text": "syndicales non il y avait quelques", "start": 2560.319, "duration": 6.081}, {"text": "organisation elle aucune structure", "start": 2562.64, "duration": 7.439}, {"text": "politique n'a d\u00e9fil\u00e9 dans les d\u00e9fil\u00e9s r", "start": 2566.4, "duration": 5.12}, {"text": "chacun sa place c'est pour vous poser", "start": 2570.079, "duration": 3.161}, {"text": "une autre question parce que ce texte de", "start": 2571.52, "duration": 3.28}, {"text": "la France insoumiss pourrait \u00eatre vot\u00e9", "start": 2573.24, "duration": 3.2}, {"text": "par le rassemblement national et au quel", "start": 2574.8, "duration": 3.519}, {"text": "cas et bien effectivement la r\u00e9forme des", "start": 2576.44, "duration": 3.32}, {"text": "retraites du gouvernement tomberait dans", "start": 2578.319, "duration": 4.161}, {"text": "ce cas-l\u00e0 vous applaudissez bah moi", "start": 2579.76, "duration": 3.92}, {"text": "j'attends de voir sous quelles", "start": 2582.48, "duration": 2.839}, {"text": "conditions si c'est pour pr\u00e9senter une", "start": 2583.68, "duration": 3.919}, {"text": "note de 25 30 ou 35 milliards d'euros au", "start": 2585.319, "duration": 3.881}, {"text": "salari\u00e9s c'est pas tenable non plus donc", "start": 2587.599, "duration": 2.96}, {"text": "j'attends de voir qu'est-ce qu'il y a a", "start": 2589.2, "duration": 3.0}, {"text": "dans le texte der question il y a un", "start": 2590.559, "duration": 2.961}, {"text": "fait politique qui n'a pas pu vous", "start": 2592.2, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9chapper le nom de Laurent Berger votre", "start": 2593.52, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur \u00e0 la CFDT a circul\u00e9 pour", "start": 2595.44, "duration": 5.2}, {"text": "devenir Premier ministre Rapha\u00ebl gluxman", "start": 2597.88, "duration": 5.16}, {"text": "a glisser son nom \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 2600.64, "duration": 5.0}, {"text": "Emmanuel Macron lui aurait propos\u00e9 de", "start": 2603.04, "duration": 4.88}, {"text": "devenir Premier ministre il a refus\u00e9", "start": 2605.64, "duration": 4.24}, {"text": "est-ce que vous auriez applaudi sa", "start": 2607.92, "duration": 4.159}, {"text": "nomination pas plus que celle de Michel", "start": 2609.88, "duration": 5.479}, {"text": "Barnier enfin non mais clairement non", "start": 2612.079, "duration": 5.561}, {"text": "para\u00eetre \u00e9trange quand moi je suis je je", "start": 2615.359, "duration": 4.0}, {"text": "je connais bien Laurent Berger j'ai", "start": 2617.64, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup aim\u00e9 et travaill\u00e9 avec lui euh", "start": 2619.359, "duration": 5.2}, {"text": "pour pouvoir euh euh et et pendant de", "start": 2622.04, "duration": 4.48}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es quand je suis l\u00e0", "start": 2624.559, "duration": 3.52}, {"text": "mariise L\u00e9on secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 2626.52, "duration": 4.12}, {"text": "CFDT elle fait avec le le Premier", "start": 2628.079, "duration": 4.441}, {"text": "ministre qui sera qui qui qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2630.64, "duration": 3.6}, {"text": "nomm\u00e9 donc Lauran berger n'aurait pas", "start": 2632.52, "duration": 3.24}, {"text": "fait mieux que Michel Barnier j'en sais", "start": 2634.24, "duration": 3.359}, {"text": "rien si je sais pas j'ends", "start": 2635.76, "duration": 4.079}, {"text": "progamme moi j'aurais \u00e9t\u00e9 en tant", "start": 2637.599, "duration": 4.321}, {"text": "responsable syndic la m\u00eame avec Laurent", "start": 2639.839, "duration": 4.24}, {"text": "Berg qu' Michel Barnier Laurent Berg", "start": 2641.92, "duration": 3.36}, {"text": "n'aurait pas \u00e9t\u00e9 le premier ministre de", "start": 2644.079, "duration": 3.321}, {"text": "la", "start": 2645.28, "duration": 2.12}, {"text": "CDT g\u00e9n\u00e9ral de lad il aurait fait un", "start": 2648.119, "duration": 5.561}, {"text": "autre choix d'entrer en politique un", "start": 2651.64, "duration": 3.88}, {"text": "choix que j'aurais respect\u00e9 mais qui", "start": 2653.68, "duration": 4.56}, {"text": "n'aurait pas fait pour autant de lui un", "start": 2655.52, "duration": 5.96}, {"text": "candidat proche de la CFDT ou avec des", "start": 2658.24, "duration": 4.48}, {"text": "que j'entends ce que vous avez dit c'est", "start": 2661.48, "duration": 2.56}, {"text": "que vous avez dit on ne sait pas quelle", "start": 2662.72, "duration": 2.639}, {"text": "ligne il aurait", "start": 2664.04, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9fendu non moi je enfin j' non mais", "start": 2665.359, "duration": 6.0}, {"text": "parce que quand il s'il avait \u00e9t\u00e9", "start": 2668.839, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9 Premier ministre s'il avait", "start": 2671.359, "duration": 3.561}, {"text": "accept\u00e9 moi je ne sais pas quelle \u00e9tait", "start": 2672.96, "duration": 5.599}, {"text": "la nature des discussions qu'il a eu ave", "start": 2674.92, "duration": 5.639}, {"text": "pr\u00e9sident mais il a beaucoup de qualit\u00e9", "start": 2678.559, "duration": 4.04}, {"text": "Laurent Berger je pense que vous \u00eates", "start": 2680.559, "duration": 4.04}, {"text": "d'accord avec moi la question la", "start": 2682.599, "duration": 5.52}, {"text": "question c'est que je refuse que parce", "start": 2684.599, "duration": 6.48}, {"text": "que un responsable politique aurait eu", "start": 2688.119, "duration": 5.401}, {"text": "un parcours syndical il serait catalogu\u00e9", "start": 2691.079, "duration": 4.641}, {"text": "pro proc CFDT si je vous dis que vous", "start": 2693.52, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eates militante vous \u00eates d'accord oui", "start": 2695.72, "duration": 3.16}, {"text": "mais le militantisme peut avoir des", "start": 2697.48, "duration": 2.72}, {"text": "formes diff\u00e9rentes et militer", "start": 2698.88, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a peut aussi \u00eatre risqu\u00e9", "start": 2700.2, "duration": 4.919}, {"text": "pas toujours bien vu euh c'est la th\u00e8se", "start": 2702.24, "duration": 4.4}, {"text": "de celui qui va venir face \u00e0 vous dans", "start": 2705.119, "duration": 3.681}, {"text": "une minute et dont ma Fr\u00e9mont nous", "start": 2706.64, "duration": 3.199}, {"text": "dresse le", "start": 2708.8, "duration": 3.96}, {"text": "portrait face \u00e0 vous Marie-Lise L\u00e9on une", "start": 2709.839, "duration": 6.0}, {"text": "plus m\u00e9lancolique docteur en litt\u00e9rature", "start": 2712.76, "duration": 5.559}, {"text": "enseignant \u00e9diteur critique et fin", "start": 2715.839, "duration": 5.28}, {"text": "analyste de ce verbe militer je dirais", "start": 2718.319, "duration": 4.24}, {"text": "que le probl\u00e8me essentiel qui se pose", "start": 2721.119, "duration": 3.48}, {"text": "avec le militantisme aujourd'hui c'est", "start": 2722.559, "duration": 3.28}, {"text": "pas tant que c'est mal vu c'est que", "start": 2724.599, "duration": 3.881}, {"text": "c'est criminalis\u00e9 une vision d\u00e9velopp\u00e9e", "start": 2725.839, "duration": 6.041}, {"text": "dans cet essai incisif milit\u00e9 verbe sal", "start": 2728.48, "duration": 6.04}, {"text": "de l'\u00e9poque action devenue rein garde", "start": 2731.88, "duration": 4.679}, {"text": "voire impossible sans avoir une", "start": 2734.52, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tiquette n\u00e9gative s'engager et militer", "start": 2736.559, "duration": 4.681}, {"text": "sont devenus maintenant deux verbes", "start": 2739.68, "duration": 3.76}, {"text": "absolument contraires antonyme et", "start": 2741.24, "duration": 4.4}, {"text": "militer c'est progressivement recul\u00e9 ou", "start": 2743.44, "duration": 4.04}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 progressivement recul\u00e9 dans une", "start": 2745.64, "duration": 4.0}, {"text": "esp\u00e8ce de fabrique de la radicalisation", "start": 2747.48, "duration": 4.56}, {"text": "la notion de militantisme nous ferait", "start": 2749.64, "duration": 4.199}, {"text": "nous boucher les oreilles car le", "start": 2752.04, "duration": 5.0}, {"text": "militant serait devenu extr\u00e9miste", "start": 2753.839, "duration": 5.52}, {"text": "cette \u00e9volution du sens du mot signale", "start": 2757.04, "duration": 4.96}, {"text": "ainsi selon lui la profonde crise", "start": 2759.359, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9mocratique que traverse la France", "start": 2762.0, "duration": 3.48}, {"text": "milit\u00e9 c'est c'est pas vraiment se", "start": 2763.68, "duration": 4.24}, {"text": "rebeller c'est faire en sorte que la", "start": 2765.48, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9mocratie advienne et tant qu'il y a", "start": 2767.92, "duration": 3.12}, {"text": "des militants c'est que la d\u00e9mocratie", "start": 2769.52, "duration": 3.96}, {"text": "est un horizon et que cette horizon doit", "start": 2771.04, "duration": 5.079}, {"text": "devenir concret accusation de terrorisme", "start": 2773.48, "duration": 5.2}, {"text": "intellectuel tentative de dissolution de", "start": 2776.119, "duration": 5.161}, {"text": "groupements militants comment en est-on", "start": 2778.68, "duration": 5.04}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 une vision aussi p\u00e9jorative de", "start": 2781.28, "duration": 5.12}, {"text": "l'acte m\u00eame de milit\u00e9 pourquoi est-ce", "start": 2783.72, "duration": 5.48}, {"text": "aujourd'hui rattach\u00e9 \u00e0 une forme de", "start": 2786.4, "duration": 5.28}, {"text": "radicalit\u00e9 notre invit\u00e9 \u00e0 cette phrase", "start": 2789.2, "duration": 5.119}, {"text": "tr\u00e8s forte on est dans une extinction", "start": 2791.68, "duration": 5.28}, {"text": "graduel de la figure du militant dans la", "start": 2794.319, "duration": 5.441}, {"text": "vie publique fran\u00e7aise aujourd'hui alors", "start": 2796.96, "duration": 5.68}, {"text": "pourquoi militer encore en 2024 et \u00e0", "start": 2799.76, "duration": 5.319}, {"text": "quel prix face \u00e0 vous marieise L\u00e9on", "start": 2802.64, "duration": 3.56}, {"text": "Johann", "start": 2805.079, "duration": 3.601}, {"text": "Farber Johann Farber qui nous rejoint", "start": 2806.2, "duration": 4.96}, {"text": "sur ce plateau et qui salue mariise L\u00e9on", "start": 2808.68, "duration": 5.12}, {"text": "madame bonjour bonsoir Yan Ferber je", "start": 2811.16, "duration": 3.959}, {"text": "vous laisse vous installer en face de", "start": 2813.8, "duration": 3.72}, {"text": "Marie lis\u00e9on et et d\u00e9battre avec la", "start": 2815.119, "duration": 5.44}, {"text": "num\u00e9ro 1 de la cvdt sur le militantisme", "start": 2817.52, "duration": 4.52}, {"text": "la fa\u00e7on de militer ce que c'est", "start": 2820.559, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui c'est \u00e0 VOUS bah \u00e9coutez ben", "start": 2822.04, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 merci de m'avoir invit\u00e9 alors moi", "start": 2824.64, "duration": 2.959}, {"text": "je vais tout de suite vous dire que je", "start": 2826.4, "duration": 3.76}, {"text": "ne tiens pas une parole de syndicaliste", "start": 2827.599, "duration": 4.081}, {"text": "mais je vais vous poser plut\u00f4t une", "start": 2830.16, "duration": 3.88}, {"text": "question pour ouvrir un petit peu notre", "start": 2831.68, "duration": 4.56}, {"text": "discussion qui va plut\u00f4t porter en fait", "start": 2834.04, "duration": 4.079}, {"text": "sur les th\u00e8ses que qui viennent d'\u00eatre", "start": 2836.24, "duration": 3.879}, {"text": "rappel\u00e9 dans le sujet et qui sont au", "start": 2838.119, "duration": 4.521}, {"text": "c\u0153ur de mon de mon essai c'est-\u00e0-dire", "start": 2840.119, "duration": 5.681}, {"text": "que moi pour avoir moi-m\u00eame milit\u00e9 j'ai", "start": 2842.64, "duration": 5.439}, {"text": "vu que effectivement il y avait", "start": 2845.8, "duration": 4.039}, {"text": "progressivement notamment depuis les", "start": 2848.079, "duration": 3.601}, {"text": "ann\u00e9es 80 et c'est ce que je retrace \u00e0", "start": 2849.839, "duration": 3.561}, {"text": "l'int\u00e9rieur de ce livre une profonde", "start": 2851.68, "duration": 3.399}, {"text": "cission entre deux termes qui pouvaient", "start": 2853.4, "duration": 3.64}, {"text": "auparavant \u00eatre totalement synonyme", "start": 2855.079, "duration": 4.401}, {"text": "c'est-\u00e0-dire s'engager et militer \u00e9tait", "start": 2857.04, "duration": 4.64}, {"text": "dans une \u00e9quivalence synonymique totale", "start": 2859.48, "duration": 3.639}, {"text": "et petit \u00e0 petit notamment avec", "start": 2861.68, "duration": 4.36}, {"text": "l'arriv\u00e9e au pouvoir de mitteran en 81", "start": 2863.119, "duration": 4.561}, {"text": "il y a une sorte de d\u00e9l\u00e9gation ceux qui", "start": 2866.04, "duration": 3.72}, {"text": "avaient milit\u00e9 dans les ann\u00e9es 70 \u00e9tant", "start": 2867.68, "duration": 4.04}, {"text": "arriv\u00e9 au gouvernement on se pose la", "start": 2869.76, "duration": 4.359}, {"text": "question de savoir si en fait ils vont", "start": 2871.72, "duration": 3.76}, {"text": "faire des lois en fonction du", "start": 2874.119, "duration": 3.0}, {"text": "militantisme qui a \u00e9t\u00e9 le leur", "start": 2875.48, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment et petit \u00e0 petit il y a eu", "start": 2877.119, "duration": 4.921}, {"text": "une \u00e9rosion du militantisme et moi c'est", "start": 2878.8, "duration": 5.48}, {"text": "ce que j'observe il y a deux choses d'un", "start": 2882.04, "duration": 4.039}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 il y a le verbe s'engager qui est", "start": 2884.28, "duration": 4.48}, {"text": "une forme de neutralit\u00e9 he voil\u00e0 moi cet", "start": 2886.079, "duration": 4.401}, {"text": "essai m'est venu quand je faisais les", "start": 2888.76, "duration": 3.68}, {"text": "courses pour mes parents j'ai vu une", "start": 2890.48, "duration": 4.16}, {"text": "betterraave sous vide qui \u00e9tait dessin\u00e9", "start": 2892.44, "duration": 3.919}, {"text": "qui levait le point qui disait je suis", "start": 2894.64, "duration": 4.479}, {"text": "une betterave engag\u00e9e et je me suis dit", "start": 2896.359, "duration": 5.401}, {"text": "que l'engagement \u00e9tait vid\u00e9 totalement", "start": 2899.119, "duration": 4.2}, {"text": "de son sens puisqueen plus c'\u00e9tait m\u00eame", "start": 2901.76, "duration": 3.2}, {"text": "pas une betterave en circuit court", "start": 2903.319, "duration": 2.921}, {"text": "c'\u00e9tait une betterave industrielle dans", "start": 2904.96, "duration": 3.84}, {"text": "tout son reur et d'un autre c\u00f4t\u00e9 le", "start": 2906.24, "duration": 4.96}, {"text": "militantisme et la cr\u00e9ation de cet", "start": 2908.8, "duration": 4.48}, {"text": "engagement en fait qui est une forme de", "start": 2911.2, "duration": 5.2}, {"text": "neutralit\u00e9 de pacification et bien en", "start": 2913.28, "duration": 5.319}, {"text": "fait met \u00e0 l'index tous ceux qui", "start": 2916.4, "duration": 3.6}, {"text": "militent comme par exemple les", "start": 2918.599, "duration": 3.281}, {"text": "soul\u00e8vements de la terre ou m\u00eame et", "start": 2920.0, "duration": 3.52}, {"text": "c'est l\u00e0 que je voulais en venir le", "start": 2921.88, "duration": 3.52}, {"text": "syndicalisme alors vous dans votre", "start": 2923.52, "duration": 3.96}, {"text": "pratique du syndicalisme je sais que", "start": 2925.4, "duration": 5.36}, {"text": "lorsque vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour votre", "start": 2927.48, "duration": 4.48}, {"text": "mandat vous avez travaill\u00e9 sur la", "start": 2930.76, "duration": 3.68}, {"text": "question du militantisme vous avez mis", "start": 2931.96, "duration": 4.159}, {"text": "en avant la question du militantisme", "start": 2934.44, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce que vous vous voyez une", "start": 2936.119, "duration": 3.641}, {"text": "instrumentalisation du terme d'engager", "start": 2937.28, "duration": 4.96}, {"text": "d'engagement et une diff\u00e9rence avec le", "start": 2939.76, "duration": 4.64}, {"text": "militantisme je suis all\u00e9 voir votre", "start": 2942.24, "duration": 4.68}, {"text": "compte Twitter et j'ai vu que sur la", "start": 2944.4, "duration": 4.08}, {"text": "banni\u00e8re de votre compte Twitter il y", "start": 2946.92, "duration": 3.96}, {"text": "avait je suis engag\u00e9 alors alors est-ce", "start": 2948.48, "duration": 5.56}, {"text": "que vous \u00eates engag\u00e9 ou militante mais", "start": 2950.88, "duration": 4.36}, {"text": "je pense qu'on peut \u00eatre les deux en", "start": 2954.04, "duration": 4.319}, {"text": "fait et et et et", "start": 2955.24, "duration": 7.16}, {"text": "c'est une question de perception", "start": 2958.359, "duration": 6.0}, {"text": "individuelle il y a d'ailleurs des", "start": 2962.4, "duration": 3.399}, {"text": "engagements diff\u00e9rents on avait", "start": 2964.359, "duration": 3.921}, {"text": "effectivement en 2022 travailler avec", "start": 2965.799, "duration": 4.241}, {"text": "sur parlons engagement on va demander \u00e0", "start": 2968.28, "duration": 3.64}, {"text": "30000 personnes comment elle se", "start": 2970.04, "duration": 3.68}, {"text": "percevaiit et je pense que ce qui est", "start": 2971.92, "duration": 4.199}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rent aujourd'hui en 2024 que", "start": 2973.72, "duration": 4.0}, {"text": "par rapport \u00e0 \u00e0 quelques ann\u00e9es c'est", "start": 2976.119, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il y a des formes d'engagement", "start": 2977.72, "duration": 4.56}, {"text": "diff\u00e9rentes dont le militantisme qui est", "start": 2979.079, "duration": 6.121}, {"text": "qui est une une fa\u00e7on aussi", "start": 2982.28, "duration": 7.4}, {"text": "de de vouloir je pense que le le le", "start": 2985.2, "duration": 7.119}, {"text": "l'enjeu aujourd'hui du militantisme et", "start": 2989.68, "duration": 5.72}, {"text": "je partage avec vous l'id\u00e9e que euh il y", "start": 2992.319, "duration": 4.721}, {"text": "a une connotation je dis peut-\u00eatre pas", "start": 2995.4, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s bien mais un peu p\u00e9jorative de ou", "start": 2997.04, "duration": 6.0}, {"text": "en tout cas de de vouloir euh ne pas", "start": 2999.28, "duration": 5.519}, {"text": "pr\u00e9senter de fa\u00e7on positive le", "start": 3003.04, "duration": 4.0}, {"text": "militantisme moi je pense que le le", "start": 3004.799, "duration": 4.0}, {"text": "militantisme c'est c'est aussi c'est", "start": 3007.04, "duration": 3.519}, {"text": "c'est se donner les moyens de changer", "start": 3008.799, "duration": 3.921}, {"text": "concr\u00e8tement la vie des gens et des", "start": 3010.559, "duration": 4.441}, {"text": "personnes que l'on repr\u00e9sente", "start": 3012.72, "duration": 4.76}, {"text": "donc le militantisme pour moi c'est une", "start": 3015.0, "duration": 4.24}, {"text": "forme d'engagement et je n'opposerai pas", "start": 3017.48, "duration": 3.72}, {"text": "du tout les deux les deux termes donc", "start": 3019.24, "duration": 5.319}, {"text": "par exemple vous diriez vous diriez des", "start": 3021.2, "duration": 6.2}, {"text": "des syndiqu\u00e9s \u00e0 la CFDT qui sont engag\u00e9s", "start": 3024.559, "duration": 4.921}, {"text": "ou qui sont militants par exemple on", "start": 3027.4, "duration": 4.84}, {"text": "peut voir que les jeunes qui int\u00e8grent", "start": 3029.48, "duration": 5.839}, {"text": "le SNU qui je l'esp\u00e8re va universelle", "start": 3032.24, "duration": 5.4}, {"text": "devrait pas \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 je l'esp\u00e8re", "start": 3035.319, "duration": 3.52}, {"text": "heureusement va dispara\u00eetre dans la", "start": 3037.64, "duration": 2.24}, {"text": "grande poubelle de l'histoire o\u00f9 il", "start": 3038.839, "duration": 3.201}, {"text": "aurait toujours d\u00fb rester mais quand", "start": 3039.88, "duration": 4.84}, {"text": "Gabriel tal dans Conseil des ministres a", "start": 3042.04, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 en 2019 ce SNU il a parl\u00e9 d'un", "start": 3044.72, "duration": 6.119}, {"text": "go\u00fbt de l'engagement est-ce que alors", "start": 3047.92, "duration": 4.96}, {"text": "finalement militer \u00e0 la CFDT c'est", "start": 3050.839, "duration": 4.0}, {"text": "s'engager ou militer est-ce que c'est la", "start": 3052.88, "duration": 4.239}, {"text": "m\u00eame chose si je m'engage au est nu", "start": 3054.839, "duration": 3.801}, {"text": "est-ce que c'est la m\u00eame chose que", "start": 3057.119, "duration": 3.081}, {"text": "militaer la CFDT \u00e7a que vous voulez dire", "start": 3058.64, "duration": 3.36}, {"text": "ah oui non bah oui non il y a \u00e7a va pas", "start": 3060.2, "duration": 3.84}, {"text": "quand m\u00eame grand chose \u00e0 voir mais c'est", "start": 3062.0, "duration": 4.04}, {"text": "int\u00e9ressant c'est int\u00e9ressant de nous on", "start": 3064.04, "duration": 4.559}, {"text": "a on a une d\u00e9finition du d'\u00eatre militant", "start": 3066.04, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 la CFDT en g\u00e9n\u00e9ral c'est avoir un", "start": 3068.599, "duration": 4.881}, {"text": "mandat c'est que on a des adh\u00e9rents on", "start": 3070.92, "duration": 5.24}, {"text": "est 635000 adh\u00e9rentes d'ailleurs on est", "start": 3073.48, "duration": 5.119}, {"text": "plus de femmes que que d'hommes et parmi", "start": 3076.16, "duration": 5.88}, {"text": "ces 635000 adh\u00e9rents on a on a un peu", "start": 3078.599, "duration": 6.161}, {"text": "plus on a pr\u00e8s de 30 30000 militants", "start": 3082.04, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0 direire qu'ils ont un mandat", "start": 3084.76, "duration": 3.44}, {"text": "mais cette question l\u00e0 de c'est quoi", "start": 3086.16, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eatre militant \u00e0 la CFDT je pense que", "start": 3088.2, "duration": 4.2}, {"text": "c'est plus tout \u00e0 fait la m\u00eame chose", "start": 3090.44, "duration": 6.119}, {"text": "aujourd'hui en 2024 que en 1964 puisque", "start": 3092.4, "duration": 7.399}, {"text": "on a fait f\u00eat\u00e9 nos 60 ans de", "start": 3096.559, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9confessionnalisation au mois de au", "start": 3099.799, "duration": 4.401}, {"text": "mois d'octobre et donc je pense qu'on a", "start": 3101.48, "duration": 4.48}, {"text": "on est sur des nouvelles formes de", "start": 3104.2, "duration": 5.2}, {"text": "militantisme et et aujourd'hui ce qui", "start": 3105.96, "duration": 5.96}, {"text": "est important pour le le syndicalisme et", "start": 3109.4, "duration": 5.36}, {"text": "la CFDT c'est d'offrir des nouvelles", "start": 3111.92, "duration": 5.439}, {"text": "formes de militantisme \u00e0 aux personnes", "start": 3114.76, "duration": 4.039}, {"text": "qui veulent nous rejoindre et qui", "start": 3117.359, "duration": 3.521}, {"text": "veulent pas forc\u00e9ment prendre un mandat", "start": 3118.799, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a veut dire \u00eatre \u00e9lu et repr\u00e9senter ses", "start": 3120.88, "duration": 5.28}, {"text": "coll\u00e8gues mais c'est agir avec la CFDT", "start": 3123.079, "duration": 5.601}, {"text": "et dans la CFDT d'accord donc militer", "start": 3126.16, "duration": 4.679}, {"text": "c'est quand m\u00eame ce que j'entends chez", "start": 3128.68, "duration": 4.04}, {"text": "vous c'est refuser l'engagement tel", "start": 3130.839, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il est un petit peu market\u00e9 bah c'est", "start": 3132.72, "duration": 4.8}, {"text": "le d\u00e9finition c'est FDT ouais je pense", "start": 3135.599, "duration": 3.321}, {"text": "que c'est important d'avoir sa propre", "start": 3137.52, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9finition alors la question qui m'est", "start": 3138.92, "duration": 5.199}, {"text": "venue aussi en vous \u00e9coutant tout \u00e0", "start": 3141.28, "duration": 5.839}, {"text": "l'heure et euh en en essayant de", "start": 3144.119, "duration": 5.361}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re dont la CFDT", "start": 3147.119, "duration": 5.96}, {"text": "concevait le militantisme c'est une", "start": 3149.48, "duration": 5.68}, {"text": "question qui est au c\u0153ur du des deux", "start": 3153.079, "duration": 5.121}, {"text": "mandats de d'Emmanuel Macron \u00e0 savoir la", "start": 3155.16, "duration": 5.6}, {"text": "question de la col\u00e8re de la col\u00e8re", "start": 3158.2, "duration": 4.44}, {"text": "sociale cette col\u00e8re sociale s'est", "start": 3160.76, "duration": 4.079}, {"text": "exprim\u00e9 de deux fa\u00e7ons euh dans le", "start": 3162.64, "duration": 4.52}, {"text": "premier mandat et dans le premier mandat", "start": 3164.839, "duration": 4.161}, {"text": "d'Emmanuel Macron avec les gilets jaunes", "start": 3167.16, "duration": 4.72}, {"text": "et son corollaire le corollaire des", "start": 3169.0, "duration": 6.48}, {"text": "gilets jaunes c'est les \u00e9meutes de 2023", "start": 3171.88, "duration": 5.88}, {"text": "les \u00e9meutes de ban ces deux mouvements", "start": 3175.48, "duration": 5.599}, {"text": "sym\u00e9triques qui qui expriment une col\u00e8re", "start": 3177.76, "duration": 6.72}, {"text": "sociale comment vous en fait \u00e0 la CF", "start": 3181.079, "duration": 6.24}, {"text": "d'\u00e9t\u00e9 vous r\u00e9pondez \u00e0 cette col\u00e8re", "start": 3184.48, "duration": 5.28}, {"text": "sociale des gilets jaunes et des \u00e9meutes", "start": 3187.319, "duration": 4.28}, {"text": "est-ce que vous avez trouv\u00e9 une r\u00e9ponse", "start": 3189.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 une col\u00e8re qui", "start": 3191.599, "duration": 4.24}, {"text": "existe qui est pr\u00e9sente dans toutes les", "start": 3193.44, "duration": 4.159}, {"text": "couches de la soci\u00e9t\u00e9 est-ce que vous", "start": 3195.839, "duration": 4.921}, {"text": "avez trouv\u00e9 vous une mani\u00e8re la CFDT de", "start": 3197.599, "duration": 6.081}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces deux formes spontan\u00e9es de", "start": 3200.76, "duration": 4.68}, {"text": "militantisme parce que les gilets jaunes", "start": 3203.68, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame sil a une d\u00e9sorgan", "start": 3205.44, "duration": 3.679}, {"text": "c'est du militantisme et les \u00e9meutes", "start": 3207.16, "duration": 3.6}, {"text": "c'est sym\u00e9triquement aussi une mani\u00e8re", "start": 3209.119, "duration": 5.161}, {"text": "de militer nous ce que l'on alors suite", "start": 3210.76, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e0 au gilets jaunes on a nous beaucoup", "start": 3214.28, "duration": 4.48}, {"text": "travailler avec des organisations avec", "start": 3217.04, "duration": 5.079}, {"text": "qui on travaille de fa\u00e7on habituelle le", "start": 3218.76, "duration": 6.039}, {"text": "le secours Secours Catholique la", "start": 3222.119, "duration": 4.44}, {"text": "Fondation pour la Nature et l'Homme la", "start": 3224.799, "duration": 3.32}, {"text": "Fondation", "start": 3226.559, "duration": 4.161}, {"text": "ab\u00e9pierre le mouvement associatif la", "start": 3228.119, "duration": 4.321}, {"text": "fondale enfin beaucoup beaucoup de", "start": 3230.72, "duration": 3.359}, {"text": "structures o\u00f9 on s'est dit mais", "start": 3232.44, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement cette col\u00e8re elle s'est", "start": 3234.079, "duration": 4.601}, {"text": "faite en dehors du cadre habituel des", "start": 3236.64, "duration": 3.919}, {"text": "organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 3238.68, "duration": 4.24}, {"text": "qu'elle soit associative ou syndicale il", "start": 3240.559, "duration": 3.441}, {"text": "y avait quand m\u00eame un rejet aussi des", "start": 3242.92, "duration": 2.6}, {"text": "structures il y avait il y avait aussi", "start": 3244.0, "duration": 4.599}, {"text": "un rejet ououi oui oui oui oui oui et et", "start": 3245.52, "duration": 5.88}, {"text": "et l'id\u00e9e \u00e9tait de donc on a r\u00e9fl\u00e9chi", "start": 3248.599, "duration": 5.281}, {"text": "aussi ensemble \u00e0 pourquoi pourquoi cette", "start": 3251.4, "duration": 5.159}, {"text": "cette col\u00e8re s'est exprim\u00e9e en dehors et", "start": 3253.88, "duration": 4.4}, {"text": "comment on peut y r\u00e9pondre et notamment", "start": 3256.559, "duration": 3.52}, {"text": "avec on a constitu\u00e9 ce qu'on appelle le", "start": 3258.28, "duration": 4.68}, {"text": "pacte du pouvoir de vivre qui a une une", "start": 3260.079, "duration": 5.841}, {"text": "fa\u00e7on de qui r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la fois sur des", "start": 3262.96, "duration": 4.879}, {"text": "proposition concr\u00e8te qui permettent", "start": 3265.92, "duration": 3.439}, {"text": "d'aller les enjeux environnementaux", "start": 3267.839, "duration": 4.72}, {"text": "sociaux d\u00e9mocratiques et on cr\u00e9e des", "start": 3269.359, "duration": 7.521}, {"text": "espaces aussi de militantisme qui sont", "start": 3272.559, "duration": 6.76}, {"text": "autres que chacune de nos structures et", "start": 3276.88, "duration": 4.36}, {"text": "donc on a des comit\u00e9s locaux et je pense", "start": 3279.319, "duration": 4.361}, {"text": "que une des meilleur une des meilleures", "start": 3281.24, "duration": 5.68}, {"text": "fa\u00e7ons de de de de militer c'est d'avoir", "start": 3283.68, "duration": 6.159}, {"text": "un cadre dans lequel on a envie de", "start": 3286.92, "duration": 5.36}, {"text": "pou une derni\u00e8re intervention une", "start": 3289.839, "duration": 4.161}, {"text": "questionou question toute petite", "start": 3292.28, "duration": 3.48}, {"text": "question je vous ai entendu parler \u00e0", "start": 3294.0, "duration": 5.04}, {"text": "l'instant du nouveau ministre", "start": 3295.76, "duration": 5.52}, {"text": "casbarian vous avez \u00e9t\u00e9 un peu g\u00ean\u00e9 tout", "start": 3299.04, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 l'heure lorsqu'on vous a pos\u00e9 la", "start": 3301.28, "duration": 2.519}, {"text": "question de savoir quelle forme de", "start": 3302.4, "duration": 3.679}, {"text": "protestation \u00e7a allait prendre si", "start": 3303.799, "duration": 5.52}, {"text": "d'aventure les n\u00e9gociations ne pouvaient", "start": 3306.079, "duration": 4.841}, {"text": "aboutir avec ce personnage quand m\u00eame", "start": 3309.319, "duration": 3.681}, {"text": "extr\u00eamement violent extr\u00eamement toxique", "start": 3310.92, "duration": 4.84}, {"text": "la question euh justement quelle r\u00e9ponse", "start": 3313.0, "duration": 4.16}, {"text": "vous allez apporter vous avez \u00e9t\u00e9 g\u00ean\u00e9", "start": 3315.76, "duration": 4.0}, {"text": "pour dire la gr\u00e8ve non je suis pas g\u00ean\u00e9", "start": 3317.16, "duration": 4.439}, {"text": "parce que parce que \u00e7a peut \u00eatre une", "start": 3319.76, "duration": 3.64}, {"text": "option et \u00e7a enfin \u00e7a fait partie du", "start": 3321.599, "duration": 4.281}, {"text": "panel d'action de la CFDT la question", "start": 3323.4, "duration": 5.199}, {"text": "c'est que que moi je on est au d\u00e9but des", "start": 3325.88, "duration": 5.12}, {"text": "discussions il est extr\u00eamement d\u00e9termin\u00e9", "start": 3328.599, "duration": 5.561}, {"text": "la sat\u00e9 est aussi mais pour r\u00e9ussir un", "start": 3331.0, "duration": 4.92}, {"text": "mouvement social il faut s'assurer aussi", "start": 3334.16, "duration": 3.6}, {"text": "que tout le monde les les personnes sont", "start": 3335.92, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00eates \u00e0 se lancer dans ce mouvement et", "start": 3337.76, "duration": 2.359}, {"text": "donc", "start": 3339.52, "duration": 2.92}, {"text": "c'est c'est pas le moment en fait je", "start": 3340.119, "duration": 4.761}, {"text": "pense de c'est pas c'est pas un mot sale", "start": 3342.44, "duration": 4.52}, {"text": "la gr\u00e8ve pas du tout merci Johan Ferbert", "start": 3344.88, "duration": 3.479}, {"text": "par que c'est milit\u00e9 verbe sale de", "start": 3346.96, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9poque aux \u00e9dition autrement merci", "start": 3348.359, "duration": 4.161}, {"text": "d'avoir d\u00e9battu avec Marlise L\u00e9on Hugo", "start": 3349.88, "duration": 5.08}, {"text": "oui rapidement choper les jeunes enfin", "start": 3352.52, "duration": 4.72}, {"text": "attirer les jeunes on la CGT s'est lanc\u00e9", "start": 3354.96, "duration": 3.72}, {"text": "sur twitch notamment vous quelle", "start": 3357.24, "duration": 3.079}, {"text": "strat\u00e9gie et qu'est-ce qui manque pour", "start": 3358.68, "duration": 3.8}, {"text": "un nouveau M68 en France", "start": 3360.319, "duration": 6.161}, {"text": "euh alors moi je pense que un des enjeux", "start": 3362.48, "duration": 5.559}, {"text": "du syndicalisme et de la cvdt c'est", "start": 3366.48, "duration": 2.96}, {"text": "d'aller \u00e0 la rencontre des jeunes", "start": 3368.039, "duration": 3.76}, {"text": "notamment sur les lieux de travail dans", "start": 3369.44, "duration": 4.44}, {"text": "les jobs \u00e9tudiants on travaille avec des", "start": 3371.799, "duration": 3.681}, {"text": "organisations de jeunesse \u00e9galement mais", "start": 3373.88, "duration": 5.8}, {"text": "je pense que je je suis convaincu que", "start": 3375.48, "duration": 7.079}, {"text": "les militan si FDT et les militants", "start": 3379.68, "duration": 5.56}, {"text": "syndicaux en g\u00e9n\u00e9ral ne vont pas", "start": 3382.559, "duration": 5.161}, {"text": "suffisamment euh \u00e0 la rencontre des", "start": 3385.24, "duration": 6.079}, {"text": "jeunes euh et on est aussi face \u00e0 un un", "start": 3387.72, "duration": 5.44}, {"text": "paradoxe c'est qu'aujourd'hui l'\u00e2ge de", "start": 3391.319, "duration": 4.361}, {"text": "de syndicalisation euh c'est plut\u00f4t 30", "start": 3393.16, "duration": 3.879}, {"text": "ans que 20 c'est-\u00e0-dire que toutes les", "start": 3395.68, "duration": 3.8}, {"text": "p\u00e9riodes de pr\u00e9carit\u00e9 les les jeunes ne", "start": 3397.039, "duration": 3.841}, {"text": "pensent pas que le syndicalisme peut", "start": 3399.48, "duration": 4.879}, {"text": "\u00eatre un moyen de de de r\u00e9sister et de", "start": 3400.88, "duration": 5.84}, {"text": "pouvoir vivre mieux c'est \u00e0 nous aussi", "start": 3404.359, "duration": 4.0}, {"text": "je pense d'aller \u00e0 justement la CFDT \u00e0", "start": 3406.72, "duration": 3.119}, {"text": "60 ans c'est un anniversaire discret", "start": 3408.359, "duration": 3.881}, {"text": "vous en faites pas tellement de Bata ben", "start": 3409.839, "duration": 4.561}, {"text": "c'est la d\u00e9confessionnalisation la CFDT", "start": 3412.24, "duration": 5.599}, {"text": "existe depuis euh depuis ououi mais", "start": 3414.4, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9tachz de la CFTC \u00e0 ce moment on est un", "start": 3417.839, "duration": 4.321}, {"text": "peu la CFTC par vivre sa m c'est quand", "start": 3419.799, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame un cap vous en faites pas vous en", "start": 3422.16, "duration": 4.56}, {"text": "faites pe B on a on a fait un on a fait", "start": 3423.839, "duration": 6.161}, {"text": "un on a fait une on a fait une un temps", "start": 3426.72, "duration": 4.599}, {"text": "avec les militants on a un num\u00e9ro", "start": 3430.0, "duration": 3.68}, {"text": "sp\u00e9cial de CFDT magazine qui reprend un", "start": 3431.319, "duration": 4.401}, {"text": "peu l'historique et si si on a marqu\u00e9 le", "start": 3433.68, "duration": 4.0}, {"text": "coup on a marqu\u00e9 le coup alors bon", "start": 3435.72, "duration": 4.0}, {"text": "anniversaire merci marie\u00e9on d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 3437.68, "duration": 4.08}, {"text": "avec nous avec ma cons\u0153ur mes confr\u00e8res", "start": 3439.72, "duration": 4.16}, {"text": "Jen Ferbert sur ce plateau de l'indice", "start": 3441.76, "duration": 4.44}, {"text": "et politique sur LCP et bonne fin de so\u00e9", "start": 3443.88, "duration": 5.679}, {"text": "sur la cha\u00eene parlementaire", "start": 3446.2, "duration": 3.359}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3456.31, "duration": 3.099}, {"text": "[Musique]", "start": 3462.66, "duration": 3.24}]}