{"label": "politique", "transcript": [{"text": "madame la Premi\u00e8re ministre nous", "start": 0.0, "duration": 3.8}, {"text": "entamons l'examen de la loi contr\u00f4le de", "start": 2.0, "duration": 4.279}, {"text": "l'immigration et renforcement de", "start": 3.8, "duration": 5.36}, {"text": "l'int\u00e9gration je veux dire ici que", "start": 6.279, "duration": 5.161}, {"text": "lorsque l'on parle de migrant il s'agit", "start": 9.16, "duration": 4.72}, {"text": "d'\u00eatre humain un migrant c'est un homme", "start": 11.44, "duration": 4.56}, {"text": "un migrant c'est une femme un migrant", "start": 13.88, "duration": 4.88}, {"text": "c'est un enfant qu'\u00eatre fran\u00e7ais s", "start": 16.0, "duration": 5.039}, {"text": "conna\u00eetre notre histoire que notre pays", "start": 18.76, "duration": 5.08}, {"text": "s'est construit par vague d'immigration", "start": 21.039, "duration": 5.441}, {"text": "successive mon grand-p\u00e8re Louis rebusi", "start": 23.84, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tait italien d'origine cette", "start": 26.48, "duration": 4.36}, {"text": "particularit\u00e9 je partage avec Eric", "start": 29.0, "duration": 5.32}, {"text": "sootti et Jordan Bardella notamment je", "start": 30.84, "duration": 6.36}, {"text": "connais cette histoire le m\u00e9pris les", "start": 34.32, "duration": 5.88}, {"text": "rejets et la b\u00eatise humaine un rapport", "start": 37.2, "duration": 5.039}, {"text": "du pr\u00e9fet du Nord au d\u00e9but du si\u00e8cle", "start": 40.2, "duration": 4.72}, {"text": "dernier expliquait que les Italiens", "start": 42.239, "duration": 4.921}, {"text": "vivaient toujours ensemble ne parlent", "start": 44.92, "duration": 4.76}, {"text": "pas le fran\u00e7ais sentaiit mauvais et il", "start": 47.16, "duration": 4.199}, {"text": "concluaient qu'ils \u00e9taient", "start": 49.68, "duration": 3.879}, {"text": "inassimilables mon grand-p\u00e8re a combattu", "start": 51.359, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 Verdin et deux de ses fr\u00e8res sont", "start": 53.559, "duration": 4.881}, {"text": "morts pour la France \u00eatre fran\u00e7ais c'est", "start": 55.8, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9fendre les valeurs de de la R\u00e9publique", "start": 58.44, "duration": 5.4}, {"text": "c'est faire vivre la sa devise Libert\u00e9", "start": 60.879, "duration": 6.28}, {"text": "\u00c9galit\u00e9 Fraternit\u00e9 sur la loi", "start": 63.84, "duration": 5.52}, {"text": "immigration elle doit nous permettre", "start": 67.159, "duration": 4.761}, {"text": "d'\u00eatre plus efficace et plus juste \u00e0", "start": 69.36, "duration": 4.56}, {"text": "liyotte nous sommes pour le r\u00e9alisme", "start": 71.92, "duration": 3.6}, {"text": "nous ne voulons ni ang\u00e9lisme ni", "start": 73.92, "duration": 3.6}, {"text": "extr\u00e9misme la question de l'aide", "start": 75.52, "duration": 4.239}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat qui permet aux \u00e9trangers", "start": 77.52, "duration": 4.559}, {"text": "en situation irr\u00e9guli\u00e8re de se soigner", "start": 79.759, "duration": 4.121}, {"text": "sous certaines conditions doit \u00eatre", "start": 82.079, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9 par ce prisme les s\u00e9nateurs ont", "start": 83.88, "duration": 6.16}, {"text": "vot\u00e9 sa suppression or en 2012 l'Espagne", "start": 86.799, "duration": 4.761}, {"text": "avait pris la m\u00eame d\u00e9cision avant de", "start": 90.04, "duration": 3.719}, {"text": "revenir dessus car cela avait entra\u00een\u00e9", "start": 91.56, "duration": 4.28}, {"text": "une hausse des c\u00fbts et 15 % de la", "start": 93.759, "duration": 4.921}, {"text": "mortalit\u00e9 des personnes concern\u00e9es 10000", "start": 95.84, "duration": 4.76}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 nous alertent", "start": 98.68, "duration": 4.119}, {"text": "revenir sur laame serait catastrophique", "start": 100.6, "duration": 4.559}, {"text": "engorgerait les urgences or nous", "start": 102.799, "duration": 4.721}, {"text": "connaissons d\u00e9j\u00e0 le triste \u00e9tat de nos", "start": 105.159, "duration": 5.361}, {"text": "services de sant\u00e9 supprimer la me c'est", "start": 107.52, "duration": 4.76}, {"text": "donc prendre un grand risque pour la", "start": 110.52, "duration": 5.199}, {"text": "sant\u00e9 de tous nos compatriotes quelle", "start": 112.28, "duration": 5.08}, {"text": "est la position pr\u00e9cise de votre", "start": 115.719, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement sur cette question elle est", "start": 117.36, "duration": 3.28}, {"text": "importante", "start": 119.479, "duration": 3.6}, {"text": "merci beaucoup monsieur le Pr\u00e9sident la", "start": 120.64, "duration": 5.759}, {"text": "parole est \u00e0 madame la Premi\u00e8re", "start": 123.079, "duration": 5.841}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 126.399, "duration": 4.041}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 128.92, "duration": 3.88}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident Bertrand Pancher", "start": 130.44, "duration": 4.2}, {"text": "alors comme vous l'avez dit l'examen du", "start": 132.8, "duration": 4.04}, {"text": "projet de loi immigration port\u00e9 par le", "start": 134.64, "duration": 5.08}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald armanin a", "start": 136.84, "duration": 6.0}, {"text": "commenc\u00e9 hier en commission ce projet de", "start": 139.72, "duration": 5.519}, {"text": "loi r\u00e9pond \u00e0 une pr\u00e9occupation de nos", "start": 142.84, "duration": 5.2}, {"text": "concitoyens et il vise \u00e0 relever un", "start": 145.239, "duration": 5.121}, {"text": "double d\u00e9fi et", "start": 148.04, "duration": 4.44}, {"text": "plus efficacement ceux qui n'ont pas le", "start": 150.36, "duration": 4.12}, {"text": "droit de rester en France et mieux", "start": 152.48, "duration": 4.6}, {"text": "int\u00e9grer ceux que nous choisissons", "start": 154.48, "duration": 4.479}, {"text": "d'accueillir monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 157.08, "duration": 4.2}, {"text": "Pancher je suis certaine que nous", "start": 158.959, "duration": 4.64}, {"text": "pouvons nous retrouver autour de ces", "start": 161.28, "duration": 4.64}, {"text": "objectifs avec les parlementaires de", "start": 163.599, "duration": 4.28}, {"text": "votre groupe comme avec ceux d'autres", "start": 165.92, "duration": 4.84}, {"text": "groupes de l'arc r\u00e9publicain vous l'avez", "start": 167.879, "duration": 5.44}, {"text": "soulign\u00e9 lors de l'examen du texte au", "start": 170.76, "duration": 5.759}, {"text": "S\u00e9nat l'ame a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 au profit", "start": 173.319, "duration": 5.961}, {"text": "d'une aide m\u00e9dicale d'urgence sur ce", "start": 176.519, "duration": 4.401}, {"text": "sujet la position de mon gouvernement", "start": 179.28, "duration": 5.76}, {"text": "est claire l'ame est un dispositif", "start": 180.92, "duration": 6.8}, {"text": "n\u00e9cessaire n\u00e9cessaire parce qu'elle", "start": 185.04, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 un imp\u00e9ratif de sant\u00e9 publique", "start": 187.72, "duration": 4.64}, {"text": "elle permet de soigner les personnes", "start": 190.76, "duration": 4.24}, {"text": "malades pr\u00e9sentes sur notre sol sans", "start": 192.36, "duration": 4.48}, {"text": "passer n\u00e9cessairement par les services", "start": 195.0, "duration": 3.92}, {"text": "d'urgence elle permet de prendre en", "start": 196.84, "duration": 4.08}, {"text": "charge rapidement des maladies et", "start": 198.92, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9viter leur propagation comme les", "start": 200.92, "duration": 5.399}, {"text": "h\u00e9patites le VIH ou les infections", "start": 203.12, "duration": 5.6}, {"text": "respiratoires j'ajoute que l'ame est un", "start": 206.319, "duration": 5.12}, {"text": "dispositif extr\u00eamement contr\u00f4l\u00e9 c'est", "start": 208.72, "duration": 4.719}, {"text": "m\u00eame celui dont le taux de contr\u00f4le est", "start": 211.439, "duration": 4.601}, {"text": "le plus \u00e9lev\u00e9 de l'assurance maladie", "start": 213.439, "duration": 4.52}, {"text": "alors monsieur le Pr\u00e9sident Panch une", "start": 216.04, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9forme de l'Ame a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 men\u00e9e en", "start": 217.959, "duration": 6.0}, {"text": "2019 elle s'\u00e9tait faite logiquement dans", "start": 220.28, "duration": 5.319}, {"text": "le cadre de la loi de financement de la", "start": 223.959, "duration": 4.881}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale comme vous avec mon", "start": 225.599, "duration": 5.041}, {"text": "gouvernement je cherche toujours", "start": 228.84, "duration": 4.16}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de nos politiques publiques", "start": 230.64, "duration": 5.72}, {"text": "et je suis ouverte \u00e0 des \u00e9volutions de", "start": 233.0, "duration": 6.319}, {"text": "laame mais pour y parvenir nous avons", "start": 236.36, "duration": 5.599}, {"text": "besoin d'un diagnostic complet et", "start": 239.319, "duration": 5.041}, {"text": "objectif c'est l'objet de la mission", "start": 241.959, "duration": 4.961}, {"text": "confi\u00e9e par les ministres G\u00e9ral daranin", "start": 244.36, "duration": 4.84}, {"text": "Aur\u00e9lien Rousseau et ag\u00e8s firmain", "start": 246.92, "duration": 4.8}, {"text": "lebaudau \u00e0 Patrick st\u00e9phanini et \u00e0", "start": 249.2, "duration": 4.56}, {"text": "claudvin les conclusions de cette", "start": 251.72, "duration": 4.0}, {"text": "mission seront rendu d'ici quelques", "start": 253.76, "duration": 3.999}, {"text": "jours elles seront naturellement rendu", "start": 255.72, "duration": 4.239}, {"text": "publi avec les ministres nous", "start": 257.759, "duration": 3.921}, {"text": "proposerons le cas \u00e9ch\u00e9ant les", "start": 259.959, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9volutions n\u00e9cessaires dans le cadre", "start": 261.68, "duration": 4.64}, {"text": "d'un texte adapt\u00e9 monsieur le pr\u00e9sident", "start": 263.8, "duration": 4.88}, {"text": "Bertrand Pancher nous sommes d\u00e9termin\u00e9s", "start": 266.32, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 apporter r\u00e9ponses justes et efficac au", "start": 268.68, "duration": 5.48}, {"text": "fran\u00e7ais cela vaut sur laame comme sur", "start": 271.68, "duration": 5.04}, {"text": "les autres sujets je vous remercie merci", "start": 274.16, "duration": 6.759}, {"text": "beaucoup madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 276.72, "duration": 4.199}]}