{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va parler du Congr\u00e8s des m\u00e8res il", "start": 0.08, "duration": 3.799}, {"text": "avait lieu toute la semaine \u00e0 Paris", "start": 1.959, "duration": 3.8}, {"text": "Porte de Versailles et hier c'est Michel", "start": 3.879, "duration": 4.121}, {"text": "Barnier qui a prononc\u00e9 le discours de", "start": 5.759, "duration": 4.041}, {"text": "cl\u00f4ture et alors Quentin le Premier", "start": 8.0, "duration": 3.4}, {"text": "ministre il a us\u00e9 de son humour pince", "start": 9.8, "duration": 3.28}, {"text": "sans rire ouai c'est \u00e7a faut dire que la", "start": 11.4, "duration": 3.72}, {"text": "salle n'\u00e9tait pas acquise \u00e0 sa cause il", "start": 13.08, "duration": 4.199}, {"text": "est arriv\u00e9 dans un grand silence on va", "start": 15.12, "duration": 4.96}, {"text": "dire pas de Hu non plus mais donc pas", "start": 17.279, "duration": 5.08}, {"text": "particuli\u00e8rement accueillant al il faut", "start": 20.08, "duration": 3.519}, {"text": "dire qu'il y avait eu plusieurs discours", "start": 22.359, "duration": 2.84}, {"text": "assez fort juste avant o\u00f9 les", "start": 23.599, "duration": 3.161}, {"text": "repr\u00e9sentants des maires de France ont", "start": 25.199, "duration": 3.641}, {"text": "fait la liste de toutes les difficult\u00e9s", "start": 26.76, "duration": 4.04}, {"text": "des \u00e9lus locaux et donc au bout de 10", "start": 28.84, "duration": 3.68}, {"text": "minutes de discours \u00e9couez la r\u00e9ponse", "start": 30.8, "duration": 3.68}, {"text": "politique tout en humour et pleine", "start": 32.52, "duration": 3.359}, {"text": "d'ironie du Premier", "start": 34.48, "duration": 3.919}, {"text": "ministre j'ai entendu tout ce qui ne va", "start": 35.879, "duration": 4.561}, {"text": "pas bien hein et vous avez eu la", "start": 38.399, "duration": 3.281}, {"text": "gentillesse de dire que \u00e7a datait", "start": 40.44, "duration": 4.24}, {"text": "d'assez longtemps hein", "start": 41.68, "duration": 3.0}, {"text": "euh moi je suis l\u00e0 depuis 2 mois et", "start": 45.52, "duration": 4.719}, {"text": "demi je vous dis pas que je trouve le", "start": 51.039, "duration": 3.561}, {"text": "temps long", "start": 53.52, "duration": 4.039}, {"text": "hein je je trouve m\u00eame que les journ\u00e9es", "start": 54.6, "duration": 5.88}, {"text": "sont assez courtes voil\u00e0 je vous dis pas", "start": 57.559, "duration": 5.16}, {"text": "mon sentiment", "start": 60.48, "duration": 4.6}, {"text": "personnel parce que \u00e7a n'int\u00e9resse pas", "start": 62.719, "duration": 3.481}, {"text": "grand monde", "start": 65.08, "duration": 4.8}, {"text": "mais lorsque j'ai entendu de haut", "start": 66.2, "duration": 5.76}, {"text": "responsable Premier ministre ou ministre", "start": 69.88, "duration": 4.04}, {"text": "dire que le d\u00e9ficit de la France \u00e9tait", "start": 71.96, "duration": 5.08}, {"text": "la faute du gouvernement actuel", "start": 73.92, "duration": 3.12}, {"text": "hein voil\u00e0 tout c je dans les silences", "start": 77.799, "duration": 4.841}, {"text": "et dans les pauses on voit qu' voil\u00e0 il", "start": 80.96, "duration": 4.04}, {"text": "a bien aussi \u00e9 ces phrases mais le", "start": 82.64, "duration": 4.119}, {"text": "Premier ministre qui dig\u00e8re tr\u00e8s mal", "start": 85.0, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 point\u00e9 du doigt par Bruno Le", "start": 86.759, "duration": 4.161}, {"text": "Maire et Gabriel c'\u00e9tait en audition au", "start": 89.0, "duration": 3.96}, {"text": "S\u00e9nat ils avaient assur\u00e9 que l'ex\u00e9cutif", "start": 90.92, "duration": 4.04}, {"text": "actuel aurait pu davantage en faire pour", "start": 92.96, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9duire le d\u00e9ficit d\u00e8s son arriv\u00e9e et", "start": 94.96, "duration": 3.439}, {"text": "Michel Barnier il a \u00e9voqu\u00e9 la situation", "start": 97.0, "duration": 2.799}, {"text": "politique voil\u00e0 le gouvernement est en", "start": 98.399, "duration": 4.201}, {"text": "CDD et il assume les menaces de censure", "start": 99.799, "duration": 4.68}, {"text": "au moment du budget ont \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9", "start": 102.6, "duration": 3.559}, {"text": "cette semaine par Marine Le Pen si", "start": 104.479, "duration": 2.881}, {"text": "Michel Barnier ne reprenait pas", "start": 106.159, "duration": 3.32}, {"text": "certaines des mesures du RN \u00e9coutez donc", "start": 107.36, "duration": 4.399}, {"text": "un deuxi\u00e8me extrait je ne sais pas le", "start": 109.479, "duration": 3.96}, {"text": "temps que j'ai devant", "start": 111.759, "duration": 3.801}, {"text": "moi \u00e7a", "start": 113.439, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9pend d'une \u00e9ventuelle coalition des", "start": 115.56, "duration": 7.12}, {"text": "contraires si je puis dire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 117.96, "duration": 4.72}, {"text": "nationale je ne sais pas si \u00e7a se", "start": 126.24, "duration": 3.56}, {"text": "produira j'y suis", "start": 128.28, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00eas je sais que ce n'est pas ce que", "start": 129.8, "duration": 3.96}, {"text": "souhaitent les Fran\u00e7ais qu'il souhaitent", "start": 131.8, "duration": 5.24}, {"text": "aujourd'hui de la stabilit\u00e9 de la", "start": 133.76, "duration": 3.28}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 la salle qui qui a applaudi \u00e0", "start": 138.12, "duration": 4.44}, {"text": "ce moment-l\u00e0 on termine avec ce petit", "start": 140.84, "duration": 3.96}, {"text": "tacle au d\u00e9put\u00e9 le Premier ministre", "start": 142.56, "duration": 4.52}, {"text": "n'est pas fan de l'ambiance g\u00e9n\u00e9rale au", "start": 144.8, "duration": 4.76}, {"text": "Palais Bourbon visiblement \u00e9coutez vous", "start": 147.08, "duration": 5.28}, {"text": "don dans vos conseils municipaux ou dans", "start": 149.56, "duration": 3.88}, {"text": "les", "start": 152.36, "duration": 3.56}, {"text": "intercommunalit\u00e9s une belle image de", "start": 153.44, "duration": 5.96}, {"text": "travail en commun de respect des", "start": 155.92, "duration": 4.679}, {"text": "opinions", "start": 159.4, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9coute de tol\u00e9rance voil\u00e0 et", "start": 160.599, "duration": 6.28}, {"text": "quelquefois je me prends \u00e0 r\u00eaver que on", "start": 163.76, "duration": 5.68}, {"text": "puisse retrouver ce ce genre d'ambiance", "start": 166.879, "duration": 5.72}, {"text": "par exemple \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 169.44, "duration": 3.159}, {"text": "nationale voil\u00e0 comment on retourne une", "start": 174.0, "duration": 3.8}, {"text": "salle qui \u00e9tait pas acquise avec des", "start": 176.319, "duration": 2.84}, {"text": "petites des petits traits d'humour comme", "start": 177.8, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a il a r\u00e9ussi son grand oral devant les", "start": 179.159, "duration": 4.8}, {"text": "maires Michel Barnier fait Michel", "start": 181.599, "duration": 3.72}, {"text": "Barnier il y a trois choses il y a", "start": 183.959, "duration": 3.441}, {"text": "d'abord le style ce style un peu old", "start": 185.319, "duration": 5.041}, {"text": "school P sans rire vous l'avez dit", "start": 187.4, "duration": 4.64}, {"text": "plegmatique \u00e0 la", "start": 190.36, "duration": 3.519}, {"text": "Britannique qui", "start": 192.04, "duration": 3.6}, {"text": "ind\u00e9iablement quelque", "start": 193.879, "duration": 4.321}, {"text": "part fait que il force d'une certaine", "start": 195.64, "duration": 3.879}, {"text": "mani\u00e8re le respect parce qu'il a une", "start": 198.2, "duration": 3.36}, {"text": "situation politique en plus dont il", "start": 199.519, "duration": 4.321}, {"text": "h\u00e9rite il le dit r\u00e9guli\u00e8rement il a", "start": 201.56, "duration": 3.28}, {"text": "raison de le dire qui est", "start": 203.84, "duration": 3.52}, {"text": "particuli\u00e8rement compliqu\u00e9 donc \u00e7a de ce", "start": 204.84, "duration": 3.84}, {"text": "point de vue l\u00e0 je crois qu'au niveau de", "start": 207.36, "duration": 3.72}, {"text": "la fa\u00e7on dont la la strat\u00e9gie", "start": 208.68, "duration": 3.72}, {"text": "comportementale qui est la sienne et la", "start": 211.08, "duration": 3.76}, {"text": "bonne me semble-t-il apr\u00e8s il y a le", "start": 212.4, "duration": 4.36}, {"text": "reste le reste c'est en", "start": 214.84, "duration": 4.679}, {"text": "effet bah les moyens de sa politique les", "start": 216.76, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9cisions politiques qu'il peut prendre", "start": 219.519, "duration": 4.72}, {"text": "notamment sur le plan budg\u00e9taire l\u00e0", "start": 221.159, "duration": 5.521}, {"text": "c'est autre chose et alors est-ce qu'il", "start": 224.239, "duration": 4.481}, {"text": "a r\u00e9ussi son son grand oral avec les", "start": 226.68, "duration": 4.0}, {"text": "maires je peux pas le mesurer \u00e0", "start": 228.72, "duration": 4.12}, {"text": "l'applaudim\u00e8tre c'est un peu difficile", "start": 230.68, "duration": 4.399}, {"text": "de le dire ce qui est s\u00fbr c'est que il a", "start": 232.84, "duration": 4.319}, {"text": "un avantage par rapport \u00e0 certains de", "start": 235.079, "duration": 4.16}, {"text": "ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs et notamment par", "start": 237.159, "duration": 3.521}, {"text": "rapport au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 239.239, "duration": 4.161}, {"text": "c'est que lui il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu local il a il", "start": 240.68, "duration": 4.399}, {"text": "faut le rappeler \u00e9t\u00e9 il y a quand m\u00eame", "start": 243.4, "duration": 2.839}, {"text": "tr\u00e8s longtemps maintenant enfin", "start": 245.079, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de savoir", "start": 246.239, "duration": 3.041}, {"text": "et c'est comme \u00e7a d'ailleurs qu'il s'est", "start": 248.28, "duration": 3.0}, {"text": "fait la plupart du temps conna\u00eetre et", "start": 249.28, "duration": 4.44}, {"text": "donc il sait ce que c'est que \u00eatre un", "start": 251.28, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9lu local et ce cr\u00e9dit l\u00e0 en effet", "start": 253.72, "duration": 4.239}, {"text": "constitue une ressource et une force par", "start": 256.44, "duration": 3.0}, {"text": "rapport aux \u00e9lus locaux alors apr\u00e8s", "start": 257.959, "duration": 2.96}, {"text": "quand m\u00eame il y a\u00e9quation budg\u00e9taire et", "start": 259.44, "duration": 2.519}, {"text": "on voit bien que sur l'\u00e9quation", "start": 260.919, "duration": 3.041}, {"text": "budg\u00e9taire ce qui est demand\u00e9 comme", "start": 261.959, "duration": 4.481}, {"text": "effort aux \u00e9lus aujourd'hui c'est le", "start": 263.96, "duration": 4.32}, {"text": "moin qu'on puisse dire n'est pas n'est", "start": 266.44, "duration": 4.28}, {"text": "pas accept\u00e9 tant du c\u00f4t\u00e9 c\u00f4t\u00e9 des des", "start": 268.28, "duration": 4.56}, {"text": "des communes que du c\u00f4t\u00e9 \u00e9videmment", "start": 270.72, "duration": 3.96}, {"text": "aussi des des d\u00e9partements il \u00e9tait je", "start": 272.84, "duration": 3.24}, {"text": "crois la semaine derni\u00e8re devant", "start": 274.68, "duration": 3.519}, {"text": "l'association des des d\u00e9partement c'est", "start": 276.08, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a de de France o\u00f9 l\u00e0 aussi", "start": 278.199, "duration": 4.161}, {"text": "manifestement compliqu\u00e9 m\u00eame s'il est", "start": 280.88, "duration": 2.92}, {"text": "venu avec un petit cadeau qui d'ailleurs", "start": 282.36, "duration": 2.88}, {"text": "pose probl\u00e8me sur les droits de mutation", "start": 283.8, "duration": 2.8}, {"text": "quand m\u00eame c'est ce que j'ai compris", "start": 285.24, "duration": 3.44}, {"text": "aussi pour les pour les pour les", "start": 286.6, "duration": 4.159}, {"text": "conseils d\u00e9partementaux", "start": 288.68, "duration": 4.4}, {"text": "donc annonc\u00e9 une ha des frais de notaire", "start": 290.759, "duration": 3.401}, {"text": "alors \u00e7a fait de l'argent en plus pour", "start": 293.08, "duration": 2.32}, {"text": "les d\u00e9partements mais \u00e7a va co\u00fbter aux", "start": 294.16, "duration": 3.16}, {"text": "Fran\u00e7ais oui ce qui ce qui est discut\u00e9", "start": 295.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9conomiquement et notamment pour ceux", "start": 297.32, "duration": 2.64}, {"text": "qui s'inqui\u00e8tent notamment sur la", "start": 298.84, "duration": 3.12}, {"text": "question du logement donc oui sur le", "start": 299.96, "duration": 4.12}, {"text": "style c'est plut\u00f4t r\u00e9ussi apr\u00e8s pour le", "start": 301.96, "duration": 3.84}, {"text": "reste j'allais dire tout cela reste \u00e0", "start": 304.08, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9montrer et il y a quand m\u00eame une", "start": 305.8, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ance qui est une \u00e9ch\u00e9ance majeure il", "start": 307.0, "duration": 3.68}, {"text": "l'a rappel\u00e9 c'est le vote du projet de", "start": 308.52, "duration": 3.92}, {"text": "loi de finance et on va en parler", "start": 310.68, "duration": 3.76}, {"text": "St\u00e9phane r\u00e9ussi ou pas je suis pas", "start": 312.44, "duration": 3.68}, {"text": "persuad\u00e9 que Michel Bernier r\u00e9ussi \u00e0", "start": 314.44, "duration": 3.96}, {"text": "rassurer les \u00e9lus quant \u00e0 l'intensit\u00e9 de", "start": 316.12, "duration": 3.639}, {"text": "l'effort budg\u00e9taire qu'ils vont devoir", "start": 318.4, "duration": 4.12}, {"text": "consentir \u00e7a \u00e9videmment mais c'est", "start": 319.759, "duration": 4.641}, {"text": "paradoxalement alors que c'est comme la", "start": 322.52, "duration": 3.519}, {"text": "principale chose la principale attente", "start": 324.4, "duration": 2.84}, {"text": "qu'exprimaient les \u00e9lus c'est pas", "start": 326.039, "duration": 2.44}, {"text": "forc\u00e9ment ce qu'ils attendaient de", "start": 327.24, "duration": 2.76}, {"text": "Michel Barnier hier ce qu'ils", "start": 328.479, "duration": 2.881}, {"text": "attendaient c'\u00e9tait un changement de ton", "start": 330.0, "duration": 3.24}, {"text": "vous l'avez dit \u00e9videmment une rupture", "start": 331.36, "duration": 4.2}, {"text": "par rapport \u00e0 tout ce qu'on a vu dans la", "start": 333.24, "duration": 3.48}, {"text": "relation tr\u00e8s compliqu\u00e9e entre les", "start": 335.56, "duration": 2.68}, {"text": "territoires les \u00e9lus locaux et notamment", "start": 336.72, "duration": 2.88}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique depuis", "start": 338.24, "duration": 3.44}, {"text": "2017 il y avait cette id\u00e9e parce que", "start": 339.6, "duration": 3.56}, {"text": "c'est et c'est le principal reproche", "start": 341.68, "duration": 3.28}, {"text": "qu'adressent les \u00e9lus locaux \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 343.16, "duration": 3.0}, {"text": "des pouvoirs publics et du pouvoir", "start": 344.96, "duration": 2.4}, {"text": "national c'est le manque de", "start": 346.16, "duration": 2.84}, {"text": "consid\u00e9ration Marcial fou on a parl\u00e9", "start": 347.36, "duration": 2.88}, {"text": "tout \u00e0 l'heure \u00e9vidment et \u00e7a c'est le", "start": 349.0, "duration": 2.36}, {"text": "vrai le vrai probl\u00e8me et quand vous", "start": 350.24, "duration": 2.64}, {"text": "consid\u00e9rez de plus en plus que vous \u00eates", "start": 351.36, "duration": 3.04}, {"text": "que vous \u00eates mal consid\u00e9rer \u00e0 un moment", "start": 352.88, "duration": 3.12}, {"text": "donn\u00e9 tout \u00e7a se transforme en quelque", "start": 354.4, "duration": 2.519}, {"text": "chose d'un peu plus violent vous", "start": 356.0, "duration": 2.56}, {"text": "consid\u00e9rez que vous \u00eates m\u00e9pris\u00e9 et donc", "start": 356.919, "duration": 3.081}, {"text": "l\u00e0 il y avait une forte attendre sur le", "start": 358.56, "duration": 3.56}, {"text": "thon et par par son thon patelin son", "start": 360.0, "duration": 4.919}, {"text": "style british siil vient d'un parti", "start": 362.12, "duration": 5.079}, {"text": "politique mod\u00e9r\u00e9 qui pla\u00eet \u00e9videmment o\u00f9", "start": 364.919, "duration": 3.961}, {"text": "il y a des vrai Vivi un vrai r\u00e9servoir", "start": 367.199, "duration": 3.201}, {"text": "de voix et de sympathisant aupr\u00e8s des", "start": 368.88, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lus locaux notamment dans les zones", "start": 370.4, "duration": 3.919}, {"text": "rurales un maire \u00e7a peut \u00eatre \u00e7a peut", "start": 372.4, "duration": 3.04}, {"text": "porter n'importe quelle \u00e9tiquette mais", "start": 374.319, "duration": 2.081}, {"text": "enfin il y a quand m\u00eame beaucoup plus", "start": 375.44, "duration": 2.64}, {"text": "sur les 35000 mires des gens proches de", "start": 376.4, "duration": 3.519}, {"text": "la droite ou du centre droit que que des", "start": 378.08, "duration": 3.28}, {"text": "autres formations politiques je pense", "start": 379.919, "duration": 3.321}, {"text": "qu'il a plut\u00f4t r\u00e9ussi cet exercice voil\u00e0", "start": 381.36, "duration": 4.2}, {"text": "mais c'est un peu de Baum c'est un peu", "start": 383.24, "duration": 4.2}, {"text": "de calinoth\u00e9rapie \u00e7a ne va pas durer", "start": 385.56, "duration": 2.96}, {"text": "longtemps parce que les mauvaises", "start": 387.44, "duration": 2.759}, {"text": "nouvelles arriveront t tout tard et et", "start": 388.52, "duration": 4.04}, {"text": "probablement plut\u00f4t que tard l'enjeu", "start": 390.199, "duration": 3.801}, {"text": "pour lui c'est quand m\u00eame de restaurer", "start": 392.56, "duration": 4.0}, {"text": "quelque part un lien de confiance ou un", "start": 394.0, "duration": 4.4}, {"text": "sentiment de consid\u00e9ration comme je le", "start": 396.56, "duration": 4.88}, {"text": "disais parce que les \u00e9lus locaux ont", "start": 398.4, "duration": 4.44}, {"text": "parlit de leur coloration politique les", "start": 401.44, "duration": 2.84}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections s\u00e9natoriales", "start": 402.84, "duration": 3.199}, {"text": "notamment ont montr\u00e9 que dans certaines", "start": 404.28, "duration": 3.44}, {"text": "zones rurales et bien les candidats", "start": 406.039, "duration": 3.241}, {"text": "duurn m\u00eame s'il n'\u00e9taient pas \u00e9lus et", "start": 407.72, "duration": 3.12}, {"text": "bien commencer \u00e0 obtenir de plus en plus", "start": 409.28, "duration": 2.759}, {"text": "de suffffrage de la part des grands", "start": 410.84, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lecteurs je n'apprends rien \u00e0 personne", "start": 412.039, "duration": 2.801}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 de ce coll\u00e8ge", "start": 413.68, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lectoral il est issu des communes 95 %", "start": 414.84, "duration": 5.6}, {"text": "de conse % et on a eu dans certains", "start": 417.36, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9partements des pouss\u00e9 des candidats ou", "start": 420.44, "duration": 3.28}, {"text": "des listes selon le mode de scrutin dans", "start": 422.4, "duration": 3.639}, {"text": "ce d\u00e9partement des listes du RN assez", "start": 423.72, "duration": 3.64}, {"text": "significatif des choses auquell on avait", "start": 426.039, "duration": 2.681}, {"text": "jamais assister autrefois parce que les", "start": 427.36, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lus restaient une population totalement", "start": 428.72, "duration": 3.879}, {"text": "herm\u00e9tique au", "start": 430.52, "duration": 4.32}, {"text": "discours trois s\u00e9nateurs et des fortes", "start": 432.599, "duration": 3.761}, {"text": "progressions qui n'ont pas forc\u00e9ment", "start": 434.84, "duration": 2.919}, {"text": "donn\u00e9 lieu \u00e0 des \u00e9lections mais qui", "start": 436.36, "duration": 2.44}, {"text": "montrent bien", "start": 437.759, "duration": 4.041}, {"text": "que le RN progresse \u00e9galement au sein de", "start": 438.8, "duration": 4.16}, {"text": "cette population tr\u00e8s sp\u00e9cifique des", "start": 441.8, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lus locaux alors on l'a vu hier il a", "start": 442.96, "duration": 3.079}, {"text": "adress\u00e9 des messages politiques on l'a", "start": 444.68, "duration": 2.519}, {"text": "vu dans la chronique de Quentin", "start": 446.039, "duration": 2.6}, {"text": "notamment sur la question de la", "start": 447.199, "duration": 3.241}, {"text": "stabilit\u00e9 manuel Macron a dit la m\u00eame", "start": 448.639, "duration": 3.24}, {"text": "chose hein quand il \u00e9tait en Am\u00e9rique", "start": 450.44, "duration": 3.68}, {"text": "latine cette semaine les Fran\u00e7ais", "start": 451.879, "duration": 4.32}, {"text": "veulent de la stabilit\u00e9 il a fustig\u00e9 la", "start": 454.12, "duration": 4.44}, {"text": "coalition des contraires Michel Marnier", "start": 456.199, "duration": 4.161}, {"text": "ils veulent de l'instabilit\u00e9 oui mais", "start": 458.56, "duration": 4.359}, {"text": "enfin le probl\u00e8me c'est que le champ", "start": 460.36, "duration": 4.679}, {"text": "politique a offert de l'instabilit\u00e9 et", "start": 462.919, "duration": 3.4}, {"text": "d'abord \u00e0 commenc\u00e9 par le Pr\u00e9sident de", "start": 465.039, "duration": 2.641}, {"text": "la R\u00e9publique parce que la dissolution", "start": 466.319, "duration": 2.361}, {"text": "c'est quand m\u00eame une initiative", "start": 467.68, "duration": 2.359}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est lui qui a renforc\u00e9", "start": 468.68, "duration": 4.32}, {"text": "la la d\u00e9stabilisation donc il est pas le", "start": 470.039, "duration": 4.6}, {"text": "mieux plac\u00e9 pour parler de stabilit\u00e9 me", "start": 473.0, "duration": 3.44}, {"text": "semble-t-il aujourd'hui m\u00eame si je", "start": 474.639, "duration": 3.321}, {"text": "comprends qu'il appelle \u00e0 la stabilit\u00e9", "start": 476.44, "duration": 3.84}, {"text": "pour des raisons \u00e9videntes euh oui les", "start": 477.96, "duration": 3.679}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent de la stabilit\u00e9 mais", "start": 480.28, "duration": 2.84}, {"text": "ils veulent aussi manifestement quand", "start": 481.639, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame malgr\u00e9 tout des changements le", "start": 483.12, "duration": 3.12}, {"text": "probl\u00e8me c'est de savoir comment vous", "start": 484.96, "duration": 2.959}, {"text": "pouvez op\u00e9rer \u00e0 des changements vous", "start": 486.24, "duration": 3.079}, {"text": "pouvez op\u00e9rer des changements lorsque", "start": 487.919, "duration": 2.921}, {"text": "vous \u00eates dans un syst\u00e8me instable C'est", "start": 489.319, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a la vraie difficult\u00e9 et on voit pas", "start": 490.84, "duration": 4.639}, {"text": "aujourd'hui comment encore une fois ce", "start": 492.919, "duration": 4.641}, {"text": "gouvernement a les moyens de pouvoir", "start": 495.479, "duration": 3.481}, {"text": "satisfaire ce besoin de changement des", "start": 497.56, "duration": 2.759}, {"text": "Fran\u00e7ais d'autant plus que ce besoin de", "start": 498.96, "duration": 2.88}, {"text": "changement des Fran\u00e7ais il peut \u00eatre", "start": 500.319, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s contradictoire en terme d'opinion", "start": 501.84, "duration": 3.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les Fran\u00e7ais veulent du", "start": 504.199, "duration": 2.84}, {"text": "changement mais il veulent pas forc\u00e9ment", "start": 505.72, "duration": 3.199}, {"text": "le m\u00eame changement donc c'est une", "start": 507.039, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9quation qui est difficilement soluble", "start": 508.919, "duration": 3.401}, {"text": "encore une fois dans la configuration", "start": 511.039, "duration": 2.68}, {"text": "des rapports de force qui sont ceux des", "start": 512.32, "duration": 3.48}, {"text": "rapports de force de l'Assembl\u00e9e ce qui", "start": 513.719, "duration": 4.68}, {"text": "est s\u00fbr c'est que il y a une crainte euh", "start": 515.8, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0 la fois sur ce que va \u00eatre ce budget", "start": 518.399, "duration": 6.801}, {"text": "euh de la part de large segment de de", "start": 522.24, "duration": 5.92}, {"text": "l'opinion euh en m\u00eame temps il y a", "start": 525.2, "duration": 4.56}, {"text": "vraisemblablement une crainte de", "start": 528.16, "duration": 3.08}, {"text": "l'instabilit\u00e9 parce qu'on sait tr\u00e8s bien", "start": 529.76, "duration": 3.96}, {"text": "que l'instabilit\u00e9 va fragiliser la", "start": 531.24, "duration": 4.2}, {"text": "position de la France notamment dans la", "start": 533.72, "duration": 3.799}, {"text": "ma\u00eetrise de la trajectoire budg\u00e9taire et", "start": 535.44, "duration": 4.56}, {"text": "notamment vis-\u00e0-vis des march\u00e9s \u00e7a c'est", "start": 537.519, "duration": 4.121}, {"text": "un sujet quand m\u00eame majeur et on voit", "start": 540.0, "duration": 3.0}, {"text": "bien d'ailleurs moi j'ai\u00e9cout\u00e9 Bruno", "start": 541.64, "duration": 5.08}, {"text": "rotaillot l'autre jour il y a 24 he qui", "start": 543.0, "duration": 7.64}, {"text": "disait sur une radio finalement le", "start": 546.72, "duration": 6.04}, {"text": "probl\u00e8me c'est que oui peut-\u00eatre il peut", "start": 550.64, "duration": 3.4}, {"text": "y avoir une motion de censure mais la", "start": 552.76, "duration": 3.4}, {"text": "motion de censure c'est finalement la", "start": 554.04, "duration": 4.2}, {"text": "crise financi\u00e8re assur\u00e9e c'est\u00e0-d qu'on", "start": 556.16, "duration": 3.48}, {"text": "passe de la crise budg\u00e9taire \u00e0 la crise", "start": 558.24, "duration": 2.48}, {"text": "financi\u00e8re on voit bien que c'est sur", "start": 559.64, "duration": 3.759}, {"text": "cette corde que va jouer l'ex\u00e9cutif pour", "start": 560.72, "duration": 5.119}, {"text": "faire en sorte que l'on \u00e9vite le d\u00e9p\u00f4t", "start": 563.399, "duration": 3.601}, {"text": "d'une motion de sensure et que l'on", "start": 565.839, "duration": 2.841}, {"text": "fasse douter notamment ce qui pourrait", "start": 567.0, "duration": 3.48}, {"text": "s'associer \u00e0 la de censure du nouveau", "start": 568.68, "duration": 3.56}, {"text": "front populaire que sont les d\u00e9put\u00e9s du", "start": 570.48, "duration": 3.599}, {"text": "rassemblement national qui eux disent", "start": 572.24, "duration": 4.2}, {"text": "finalement depuis leur \u00e9lection que ils", "start": 574.079, "duration": 4.081}, {"text": "sont l\u00e0 en responsabilit\u00e9 qu'ils ne", "start": 576.44, "duration": 3.12}, {"text": "veulent pas d\u00e9stabiliser le syst\u00e8me", "start": 578.16, "duration": 2.679}, {"text": "qu'ils ne veulent pas le chaos mais dont", "start": 579.56, "duration": 2.92}, {"text": "en sens ces derniers jours qui serait", "start": 580.839, "duration": 3.0}, {"text": "tent\u00e9 \u00e9ventuellement par une motion de", "start": 582.48, "duration": 5.039}, {"text": "censure St\u00e9phane ils ont raison il parce", "start": 583.839, "duration": 5.161}, {"text": "que Emmanuel Macron a dit pareil les", "start": 587.519, "duration": 3.041}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent de la stabilit\u00e9 ou", "start": 589.0, "duration": 3.279}, {"text": "c'est un peu la m\u00e9thode co de la part", "start": 590.56, "duration": 3.839}, {"text": "d'Emmanuel Macron ils veulent de la", "start": 592.279, "duration": 3.401}, {"text": "stabilit\u00e9 parce que parce que la", "start": 594.399, "duration": 2.56}, {"text": "s\u00e9quence de ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 595.68, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9tait quand m\u00eame extr\u00eamement chaotique", "start": 596.959, "duration": 3.361}, {"text": "et la s\u00e9quence politique depuis le d\u00e9but", "start": 598.519, "duration": 3.801}, {"text": "de l'\u00e9t\u00e9 avec tout le feuilleton pour", "start": 600.32, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9gager une majorit\u00e9 trouver un premier", "start": 602.32, "duration": 3.4}, {"text": "ministre trouver des ministres \u00e0 la fin", "start": 603.88, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a \u00e7a lasse les gens mais ARN le disait", "start": 605.72, "duration": 3.48}, {"text": "aussi ce qui voulait aussi et le message", "start": 607.8, "duration": 2.84}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clairement envoy\u00e9 au", "start": 609.2, "duration": 2.879}, {"text": "l\u00e9gislatif mais aussi surtout aux", "start": 610.64, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9ennes avant c'\u00e9tait une une une", "start": 612.079, "duration": 3.561}, {"text": "inflexion ou un changement non pas", "start": 614.32, "duration": 2.48}, {"text": "radical mais significative de la", "start": 615.64, "duration": 2.36}, {"text": "politique menn\u00e9e et aujourd'hui", "start": 616.8, "duration": 2.279}, {"text": "qu'est-ce qu'ils ont ils ont un", "start": 618.0, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement on a pris de l'ancien pour", "start": 619.079, "duration": 3.401}, {"text": "faire du neuf", "start": 621.0, "duration": 3.519}, {"text": "avec on parle beaucoup du r\u00e9sultat des", "start": 622.48, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e9gislatives mais j'insiste ce qui est", "start": 624.519, "duration": 2.281}, {"text": "int\u00e9ressant ce sont les europ\u00e9ennes o\u00f9", "start": 625.6, "duration": 2.96}, {"text": "chacun se compte moins de 15 % pour la", "start": 626.8, "duration": 3.88}, {"text": "liste macroniste 8 % pour la liste deslr", "start": 628.56, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a fait 23 % les Fran\u00e7ais n'ont pas vot\u00e9", "start": 630.68, "duration": 3.599}, {"text": "pour avoir un gouvernement repr\u00e9sentant", "start": 632.68, "duration": 4.159}, {"text": "23 % du corps \u00e9lectoral et des suffrages", "start": 634.279, "duration": 4.041}, {"text": "et \u00e7a c'est un probl\u00e8me alors \u00e9videmment", "start": 636.839, "duration": 3.041}, {"text": "qu'ils ont bien accept\u00e9 l'arriv\u00e9e de", "start": 638.32, "duration": 3.12}, {"text": "Michel Barnier pas de Michel Barnier en", "start": 639.88, "duration": 3.44}, {"text": "lui-m\u00eame pas d'un LR en tant que tel", "start": 641.44, "duration": 2.88}, {"text": "mais parce qu'enfin on avait trouv\u00e9", "start": 643.32, "duration": 2.4}, {"text": "quelqu'un et quelqu'un qui par ailleurs", "start": 644.32, "duration": 4.92}, {"text": "avait un profil plut\u00f4t mod\u00e9r\u00e9 et et qui", "start": 645.72, "duration": 5.08}, {"text": "plaisait plut\u00f4t apr\u00e8s il y a eu le", "start": 649.24, "duration": 3.36}, {"text": "budget apr\u00e8s il y a eu l'op\u00e9ration de", "start": 650.8, "duration": 3.039}, {"text": "communication compl\u00e8tement rat\u00e9 de mon", "start": 652.6, "duration": 2.479}, {"text": "point de vue du gouvernement expliquant", "start": 653.839, "duration": 2.56}, {"text": "que les super riches allaient payer les", "start": 655.079, "duration": 3.0}, {"text": "entreprises allaient payer mais en fait", "start": 656.399, "duration": 2.921}, {"text": "tout en mettant un petit peu sous", "start": 658.079, "duration": 2.88}, {"text": "Boissau la baisse de 40 milliards des", "start": 659.32, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9penses publiques les Fran\u00e7ais ils", "start": 660.959, "duration": 2.281}, {"text": "comprennent bien que si on baisse de 40", "start": 661.959, "duration": 2.401}, {"text": "milliards la d\u00e9pense publique \u00e7a veut", "start": 663.24, "duration": 2.68}, {"text": "dire des allocations des aides en moins", "start": 664.36, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a veut donc dire un pouvoir d'achat en", "start": 665.92, "duration": 3.359}, {"text": "baisse et la principale pr\u00e9occupation", "start": 667.8, "duration": 2.599}, {"text": "des Fran\u00e7ais c'est pas le niveau des", "start": 669.279, "duration": 3.481}, {"text": "imp\u00f4ts c'est leur pouvoir d'achat et l\u00e0", "start": 670.399, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e7a tout \u00e7a a contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9grader", "start": 672.76, "duration": 3.92}, {"text": "l'image du gouvernement aujourd'hui", "start": 674.8, "duration": 3.36}, {"text": "Michel Barnier quand on voit c'est sa", "start": 676.68, "duration": 3.92}, {"text": "c\u00f4e de popularit\u00e9 et la perception que", "start": 678.16, "duration": 3.799}, {"text": "les Fran\u00e7ais peuvent avoir de son action", "start": 680.6, "duration": 5.239}, {"text": "et a d\u00e9j\u00e0 bascul\u00e9 dans l'IMP popularit\u00e9", "start": 681.959, "duration": 5.721}, {"text": "son seul atout c'est que visiblement il", "start": 685.839, "duration": 3.201}, {"text": "fait \u00e0 peu pr\u00e8s le job il fait le SAL", "start": 687.68, "duration": 2.92}, {"text": "bout que personne ne veut faire d'autre", "start": 689.04, "duration": 3.08}, {"text": "il y a pas de candidat de substitution", "start": 690.6, "duration": 2.72}, {"text": "quand vous n'avez pas de candidat de", "start": 692.12, "duration": 2.56}, {"text": "substitution cont tenu de tout ce qui", "start": 693.32, "duration": 3.28}, {"text": "s'est pass\u00e9 depuis 2 ans et plus encore", "start": 694.68, "duration": 3.52}, {"text": "depuis depuis les derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 696.6, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislatives on dit ben pourquoi pas lui", "start": 698.2, "duration": 3.84}, {"text": "en tout cas il n'est plus populaire et", "start": 700.56, "duration": 2.92}, {"text": "on voit bien et toute\u00e7on on voit bien", "start": 702.04, "duration": 2.599}, {"text": "avec la multiplication des fronts", "start": 703.48, "duration": 3.68}, {"text": "sociaux aujourd'hui oui en fait ce que", "start": 704.639, "duration": 4.44}, {"text": "dit tr\u00e8s bien St\u00e9phane c'est que Michel", "start": 707.16, "duration": 3.76}, {"text": "Barnier c'est le premier ministre faute", "start": 709.079, "duration": 3.961}, {"text": "de mieux aujourd'hui mais c'\u00e9tait \u00e7a la", "start": 710.92, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9rit\u00e9 c'est que apr\u00e8s lui imaginons", "start": 713.04, "duration": 4.799}, {"text": "imaginons une situation o\u00f9 le", "start": 715.8, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement est censur\u00e9", "start": 717.839, "duration": 3.521}, {"text": "c'est le saut dans l'inconnu et c'est ce", "start": 719.8, "duration": 3.68}, {"text": "qui fait peur aujourd'hui vra\u00e9cemment", "start": 721.36, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment les \u00e9lus locaux plus que tout", "start": 723.48, "duration": 3.2}, {"text": "autre parce qu'ils sont j'allais dire", "start": 725.2, "duration": 5.72}, {"text": "plus jeallis dire enclin \u00e0 la stabilit\u00e9", "start": 726.68, "duration": 5.8}, {"text": "VO parfois au conservatisme d'une", "start": 730.92, "duration": 4.279}, {"text": "certaine fa\u00e7on mais c'est m\u00ea fait peur", "start": 732.48, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9cment \u00e0 une partie de l'opinion parce", "start": 735.199, "duration": 3.32}, {"text": "que qu'est-ce qu'on fait ensuite quelle", "start": 736.6, "duration": 3.76}, {"text": "quelle est la solution institutionnelle", "start": 738.519, "duration": 3.68}, {"text": "apr\u00e8s \u00e9ventuellement le le le vote d'une", "start": 740.36, "duration": 3.36}, {"text": "motion de censure on a vu les", "start": 742.199, "duration": 3.76}, {"text": "difficult\u00e9s qu'il y avait eu \u00e0 nommer un", "start": 743.72, "duration": 4.239}, {"text": "Premier ministre entre le mois de juin", "start": 745.959, "duration": 4.921}, {"text": "et le mois dep sepre une situation o\u00f9 le", "start": 747.959, "duration": 4.921}, {"text": "gouvernement serait renvers\u00e9 l\u00e0 on", "start": 750.88, "duration": 3.519}, {"text": "rentre dans quelque chose qui serait", "start": 752.88, "duration": 3.759}, {"text": "tout \u00e0 fait exceptionnel et in\u00e9dit sous", "start": 754.399, "duration": 3.641}, {"text": "la 5e R\u00e9publique donc c'est ce qui \u00e0 mon", "start": 756.639, "duration": 2.921}, {"text": "avis peut peut-\u00eatre effrainer encore une", "start": 758.04, "duration": 4.56}, {"text": "fois les les les \u00e9ventualit\u00e9s d'une", "start": 759.56, "duration": 4.68}, {"text": "motion de censure oui et puis pour", "start": 762.6, "duration": 3.44}, {"text": "revenir aussi sur le fait qu' il", "start": 764.24, "duration": 4.959}, {"text": "appr\u00e9ciait le le ton dans les conseils", "start": 766.04, "duration": 4.599}, {"text": "municipaux et beaucoup moins \u00e0", "start": 769.199, "duration": 3.121}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on voit que au", "start": 770.639, "duration": 3.281}, {"text": "Parlement il essaie de construire un", "start": 772.32, "duration": 4.079}, {"text": "consensus il essaie de n\u00e9gocier des", "start": 773.92, "duration": 5.56}, {"text": "choses pour \u00e9largir sa base avec des des", "start": 776.399, "duration": 4.841}, {"text": "de compromis qu'il essaie en tendant la", "start": 779.48, "duration": 4.52}, {"text": "main \u00e0 la gauche et cetera et que \u00e7a \u00e7a", "start": 781.24, "duration": 4.279}, {"text": "n'aboutit pas pour l'instant et on sent", "start": 784.0, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il en est frustr\u00e9 cette semaine au", "start": 785.519, "duration": 4.801}, {"text": "question au gouvernement il a repris", "start": 787.92, "duration": 4.76}, {"text": "Patrick canner donc le le patron des des", "start": 790.32, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9nateurs socialistes en lui disant que", "start": 792.68, "duration": 5.599}, {"text": "il aurait aim\u00e9 revenir \u00e0 l'esprit de", "start": 794.92, "duration": 5.919}, {"text": "1944 apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale", "start": 798.279, "duration": 5.36}, {"text": "avec comme \u00e7a une plus grande assiette", "start": 800.839, "duration": 4.161}, {"text": "et une plus grande assise de son", "start": 803.639, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement \u00e0 gauche et cetera on voit", "start": 805.0, "duration": 4.6}, {"text": "que il est tr\u00e8s frustr\u00e9 par son son", "start": 806.839, "duration": 5.24}, {"text": "impuissance et cet impasse politique", "start": 809.6, "duration": 3.88}, {"text": "dans laquelle il est en train de il est", "start": 812.079, "duration": 3.12}, {"text": "toujours en train de naviguer et Michel", "start": 813.48, "duration": 3.719}, {"text": "Barnier qui en plus de la col\u00e8re des", "start": 815.199, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9lus doit affronter une autre col\u00e8re des", "start": 817.199, "duration": 4.64}, {"text": "agriculteurs toujours mobilis\u00e9s hier \u00e0", "start": 819.48, "duration": 4.159}, {"text": "genevar la ministre de l'agriculture", "start": 821.839, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9tait en d\u00e9placement dans le Pas de", "start": 823.639, "duration": 3.361}, {"text": "Calais elle a promis des annonces dans", "start": 825.44, "duration": 4.12}, {"text": "les prochains jours on fait le point sur", "start": 827.0, "duration": 3.959}, {"text": "cette cette mobilisation des", "start": 829.56, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs avec fami rard il bloquait", "start": 830.959, "duration": 4.521}, {"text": "les acc\u00e8s au port de commerce de", "start": 833.88, "duration": 4.28}, {"text": "Bordeaux depuis mercredi ce matin la", "start": 835.48, "duration": 5.719}, {"text": "coordination annonce lever le blocage", "start": 838.16, "duration": 5.0}, {"text": "apr\u00e8s les d\u00e9clarations de Michel Barnier", "start": 841.199, "duration": 4.2}, {"text": "sur l'exc\u00e8s de norme qui p\u00e8se sur les", "start": 843.16, "duration": 4.44}, {"text": "agriculteurs mais ailleurs dans le", "start": 845.399, "duration": 4.521}, {"text": "Sud-Ouest les actions se poursuivent", "start": 847.6, "duration": 4.479}, {"text": "toute fa\u00e7on si ontient pas on retourner", "start": 849.92, "duration": 4.44}, {"text": "c'est pas compliqu\u00e9 on va pas c\u00e9der le", "start": 852.079, "duration": 4.161}, {"text": "combat toute fa\u00e7on sinon il y a 30 %", "start": 854.36, "duration": 3.36}, {"text": "d'agriculteurs qui disparaissent d\u00e9j\u00e0", "start": 856.24, "duration": 3.2}, {"text": "fin d'ann\u00e9e et le reste va suivre on", "start": 857.72, "duration": 3.479}, {"text": "veut plus d'agriculture en France on va", "start": 859.44, "duration": 5.079}, {"text": "pas se laisser mourir sans rien dire la", "start": 861.199, "duration": 5.841}, {"text": "ministre de l'Agriculture effectu hier", "start": 864.519, "duration": 4.76}, {"text": "son premier d\u00e9placement depuisbut la", "start": 867.04, "duration": 4.64}, {"text": "crise dans une exploitation dendive du", "start": 869.279, "duration": 4.56}, {"text": "pas decalais Annie jeunevar s'est voulu", "start": 871.68, "duration": 4.76}, {"text": "rassurante sur le Mercosur cet accord", "start": 873.839, "duration": 4.24}, {"text": "commercial entre l'Europe et l'Am\u00e9rique", "start": 876.44, "duration": 3.959}, {"text": "latine dont la France tente d'emp\u00eacher", "start": 878.079, "duration": 5.0}, {"text": "la ratification au niveau europ\u00e9en faut", "start": 880.399, "duration": 4.761}, {"text": "pas croire il y a quelques pays qui sont", "start": 883.079, "duration": 4.481}, {"text": "tr\u00e8s allents sur le Mercosur mais tous", "start": 885.16, "duration": 4.2}, {"text": "les pays ne le sont pas de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 887.56, "duration": 4.279}, {"text": "ils ont aussi des agriculteurs ils ont", "start": 889.36, "duration": 4.44}, {"text": "aussi des producteurs ils ont aussi des", "start": 891.839, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9leveurs qui sont \u00e9galement inqui\u00e8s de", "start": 893.8, "duration": 4.479}, {"text": "ce qui peut se produire vous savez un", "start": 896.24, "duration": 3.92}, {"text": "accord qui n'a pas \u00e9t\u00e9 conclu au bout de", "start": 898.279, "duration": 3.881}, {"text": "20 ans c'est que vraiment il doit y", "start": 900.16, "duration": 3.4}, {"text": "avoir quand m\u00eame un certain nombre de", "start": 902.16, "duration": 3.72}, {"text": "probl\u00e8mes qui se posent la ministre a", "start": 903.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement promis de nouvelles annonces", "start": 905.88, "duration": 3.319}, {"text": "en mati\u00e8re de simplification pour le", "start": 907.56, "duration": 4.6}, {"text": "monde agricole dans les prochains jours", "start": 909.199, "duration": 4.961}, {"text": "St\u00e9phane est-ce que ces agriculteurs ils", "start": 912.16, "duration": 3.32}, {"text": "ont toujours autant le soutien des", "start": 914.16, "duration": 3.2}, {"text": "Fran\u00e7ais de l'opinion publique ah oui", "start": 915.48, "duration": 4.799}, {"text": "c'est une c'est une population sacr\u00e9e", "start": 917.36, "duration": 4.839}, {"text": "pour laquelle on les", "start": 920.279, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ais manifeste de la bienveillance", "start": 922.199, "duration": 4.401}, {"text": "et parfois presque de l'amour dans le", "start": 924.959, "duration": 3.641}, {"text": "sens o\u00f9 dans l'esprit des Fran\u00e7ais m\u00eame", "start": 926.6, "duration": 3.08}, {"text": "si c'est \u00e9id une population tr\u00e8s", "start": 928.6, "duration": 2.039}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne il y a des grandes", "start": 929.68, "duration": 2.68}, {"text": "exploitations il y a des il y a c'est", "start": 930.639, "duration": 3.041}, {"text": "c'est l'id\u00e9e d'une population qui", "start": 932.36, "duration": 3.039}, {"text": "travaille 7 jours sur 7 et et pour pas", "start": 933.68, "duration": 3.56}, {"text": "grand-chose d'un point de vue financier", "start": 935.399, "duration": 4.281}, {"text": "au-del\u00e0 de de la r\u00e9f\u00e9rence on a les", "start": 937.24, "duration": 3.839}, {"text": "Fran\u00e7ais une grande majorit\u00e9 d'entre eux", "start": 939.68, "duration": 2.44}, {"text": "ont des parents ou des grands-parents", "start": 941.079, "duration": 2.32}, {"text": "des arri\u00e8r- grands-parents qui ont qui", "start": 942.12, "duration": 3.12}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 agriculteurs il il y a toujours", "start": 943.399, "duration": 3.601}, {"text": "eu cette cette bienveillance et donc", "start": 945.24, "duration": 2.959}, {"text": "cette tol\u00e9rance \u00e0 l'\u00e9gard d'un certain", "start": 947.0, "duration": 2.519}, {"text": "nombre d'exc\u00e8s et d'ailleurs on l'a bien", "start": 948.199, "duration": 3.681}, {"text": "vu on verra ce que donnera cette seconde", "start": 949.519, "duration": 4.76}, {"text": "crise cette ann\u00e9e mais en d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 951.88, "duration": 5.04}, {"text": "les Fran\u00e7ais enfin quel que queles que", "start": 954.279, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les menaces ou les \u00e9ventueles d\u00e9bord", "start": 956.92, "duration": 3.52}, {"text": "qui ont pu avoir lieu ont toujours", "start": 959.199, "duration": 2.921}, {"text": "soutenu \u00e0 pr\u00e8s de 90 % ce mouvement les", "start": 960.44, "duration": 3.199}, {"text": "Fran\u00e7ais il soutiennent pas \u00e0 90 % un", "start": 962.12, "duration": 3.68}, {"text": "mouvement social par exemple o quand il", "start": 963.639, "duration": 3.801}, {"text": "y a des blocages quand il y a des", "start": 965.8, "duration": 3.36}, {"text": "attaques sur des b\u00e2timents publics et", "start": 967.44, "duration": 3.199}, {"text": "tout \u00e7a est conjugu\u00e9 aussi \u00e0 autre chose", "start": 969.16, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame prusence et peut-\u00eatre", "start": 970.639, "duration": 3.481}, {"text": "parfois la plusanimit\u00e9 de personnel", "start": 972.12, "duration": 4.92}, {"text": "politique \u00e0gard des agriculteurs qui", "start": 974.12, "duration": 6.159}, {"text": "finalement a \u00e9t\u00e9 ou qui ont \u00e9t\u00e9 les", "start": 977.04, "duration": 4.68}, {"text": "principaux porte-paroles de la", "start": 980.279, "duration": 3.401}, {"text": "souffrance agricole en d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 981.72, "duration": 3.16}, {"text": "mais c'\u00e9tait les politiques eux-m\u00eames", "start": 983.68, "duration": 2.959}, {"text": "qui essayent non pas de r\u00e9cup\u00e9rer le", "start": 984.88, "duration": 3.199}, {"text": "mouvement mais en tout cas de s'attirer", "start": 986.639, "duration": 3.281}, {"text": "les bonnes gr\u00e2ces de et et d'\u00e9viter que", "start": 988.079, "duration": 3.401}, {"text": "ce front social qui a \u00e9t\u00e9 le premier", "start": 989.92, "duration": 3.359}, {"text": "conflit social de pour Gabriel Atal", "start": 991.48, "duration": 3.2}, {"text": "Premier ministre \u00e0 l'\u00e9poque ne ne", "start": 993.279, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9g\u00e9n\u00e8re enfin Mo il y a quand m\u00eame une", "start": 994.68, "duration": 3.92}, {"text": "une une expression qui m'a laiss\u00e9 qui", "start": 996.92, "duration": 2.76}, {"text": "m'a beaucoup surpris qui m'a laiss\u00e9", "start": 998.6, "duration": 2.359}, {"text": "presque panti c'est la remarque de", "start": 999.68, "duration": 2.76}, {"text": "G\u00e9rald Darman un ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 1000.959, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque on ne r\u00e9pond pas aux", "start": 1002.44, "duration": 3.199}, {"text": "souffrances on envoie en envoyant les", "start": 1004.16, "duration": 2.72}, {"text": "CRS je pense qu'il y a d'autres types de", "start": 1005.639, "duration": 3.361}, {"text": "manifestants qui qui seront appr\u00e9ci\u00e9s", "start": 1006.88, "duration": 4.079}, {"text": "cette remarque \u00e7a en diton aussi sur la", "start": 1009.0, "duration": 3.639}, {"text": "prudence \u00e0 chaque fois de cette classe", "start": 1010.959, "duration": 3.24}, {"text": "politique on voit bien le caract\u00e8re", "start": 1012.639, "duration": 4.281}, {"text": "explosif parce que il y a en g\u00e9n\u00e9ral en", "start": 1014.199, "duration": 5.44}, {"text": "tout cas ce r\u00e9flexe sur r\u00e9flexe imm\u00e9diat", "start": 1016.92, "duration": 4.2}, {"text": "de la population syst\u00e9matique \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 1019.639, "duration": 3.2}, {"text": "des \u00e0 l'\u00e9gard des agriculteurs je dire \u00e0", "start": 1021.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9gard des paysans si les paysans", "start": 1022.839, "duration": 2.521}, {"text": "disent \u00e7a c'est que c'est vrai ils", "start": 1024.24, "duration": 2.799}, {"text": "souffrent il faut les aider cette", "start": 1025.36, "duration": 2.92}, {"text": "fois-ci le contexte est un petit peu", "start": 1027.039, "duration": 2.721}, {"text": "diff\u00e9rent une ann\u00e9e est pass\u00e9e il y a", "start": 1028.28, "duration": 3.639}, {"text": "une sorte de chaos \u00e9conomique en France", "start": 1029.76, "duration": 3.72}, {"text": "une situation politique bloqu\u00e9e les", "start": 1031.919, "duration": 3.52}, {"text": "plans sociaux qui se multiplient si", "start": 1033.48, "duration": 3.68}, {"text": "notamment la Coordination Rurale devait", "start": 1035.439, "duration": 3.281}, {"text": "radicaliser son mouvement si \u00e7a devait", "start": 1037.16, "duration": 2.799}, {"text": "aller vers des actions plus dures des", "start": 1038.72, "duration": 2.359}, {"text": "violences des violences \u00e0 l'gard des", "start": 1039.959, "duration": 2.12}, {"text": "policiers je pense que \u00e7a ne", "start": 1041.079, "duration": 2.321}, {"text": "retournerait pas l'opinion c'est un", "start": 1042.079, "duration": 2.801}, {"text": "mouvement agricole un mouvement paysan", "start": 1043.4, "duration": 2.72}, {"text": "il aura toujours la sympathie des", "start": 1044.88, "duration": 3.159}, {"text": "Fran\u00e7ais je pense que seuil de tol\u00e9rance", "start": 1046.12, "duration": 3.16}, {"text": "quand m\u00eame de la population serait moins", "start": 1048.039, "duration": 2.88}, {"text": "de ce qu'il aurait pu-\u00eatre en d\u00e9but", "start": 1049.28, "duration": 3.279}, {"text": "d'ann\u00e9e ouais d'autant que le discours", "start": 1050.919, "duration": 2.921}, {"text": "il a un peu chang\u00e9 c'est vrai que G\u00e9rald", "start": 1052.559, "duration": 3.961}, {"text": "armanin il il ne faisait rien contre les", "start": 1053.84, "duration": 4.52}, {"text": "agricultteur Bruno rotillot d'entr\u00e9 il", "start": 1056.52, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9vient s'il y a des blocages des", "start": 1058.36, "duration": 3.28}, {"text": "barrages ce sera de la violence ce sera", "start": 1059.84, "duration": 4.199}, {"text": "tol\u00e9rance z\u00e9ro oui c'est ce qu'il a dit", "start": 1061.64, "duration": 5.0}, {"text": "en l'occurrence St\u00e9phane a tout dit sur", "start": 1064.039, "duration": 4.561}, {"text": "le soutien de la population aux", "start": 1066.64, "duration": 3.72}, {"text": "agriculteurs qui est d'ailleurs", "start": 1068.6, "duration": 4.6}, {"text": "historique c'est une tendance lourde", "start": 1070.36, "duration": 4.52}, {"text": "pour toutes les raisons en effet que", "start": 1073.2, "duration": 3.599}, {"text": "l'on conna\u00eet le fait que il y a une", "start": 1074.88, "duration": 3.52}, {"text": "filiation historique des Fran\u00e7ais avec", "start": 1076.799, "duration": 4.441}, {"text": "le M de paysan et que il y a beaucoup de", "start": 1078.4, "duration": 4.88}, {"text": "raisons aussi de les soutenir contenu en", "start": 1081.24, "duration": 4.559}, {"text": "effet aussi de j'allais dire de la", "start": 1083.28, "duration": 4.68}, {"text": "charge de travail qui est laaleure parce", "start": 1085.799, "duration": 4.841}, {"text": "que ils nous nourrissent donc c'est un", "start": 1087.96, "duration": 4.48}, {"text": "facteur c'est ce qui c'est ce qui dans", "start": 1090.64, "duration": 3.76}, {"text": "dans les mentalit\u00e9s c'est aussi cela qui", "start": 1092.44, "duration": 4.2}, {"text": "qui qui qui rentre qui rentr en compte", "start": 1094.4, "duration": 3.96}, {"text": "donc le lien de la France les", "start": 1096.64, "duration": 3.24}, {"text": "territoires c'est les terroirs dans", "start": 1098.36, "duration": 3.48}, {"text": "l'imaginaire c'est tr\u00e8s important quand", "start": 1099.88, "duration": 3.52}, {"text": "on parle de territoire ici on est", "start": 1101.84, "duration": 4.44}, {"text": "j'allais dire dans une chambre dont le", "start": 1103.4, "duration": 5.56}, {"text": "doyen Vedel George Vedel disait que les", "start": 1106.28, "duration": 4.759}, {"text": "s\u00e9nateurs \u00e9taient les \u00e9lus il faut s'en", "start": 1108.96, "duration": 4.44}, {"text": "souvenir du sgle et de la ch\u00e2taigne ce", "start": 1111.039, "duration": 5.12}, {"text": "qui en dit long sur laffiliation entre", "start": 1113.4, "duration": 6.639}, {"text": "les territoires les terroirs et ici le", "start": 1116.159, "duration": 6.88}, {"text": "le S\u00e9nat mais c'est toujours vrai m\u00eame", "start": 1120.039, "duration": 4.801}, {"text": "si la population d\u00e9mographiquement a", "start": 1123.039, "duration": 4.921}, {"text": "largement diminu\u00e9 depuis de nombreuses", "start": 1124.84, "duration": 4.959}, {"text": "ann\u00e9es ils sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans", "start": 1127.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'imaginaire ils sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans", "start": 1129.799, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9conomie locale c'est tr\u00e8s ant quand", "start": 1131.24, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00eame ils sont soutenus dans leur", "start": 1133.28, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9cosyst\u00e8me et ils sont \u00e9videmment tr\u00e8s", "start": 1134.76, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9sents politiquement comme l'a rappel\u00e9", "start": 1138.28, "duration": 5.279}, {"text": "l\u00e0 aussi St\u00e9phane euh le le le quand", "start": 1139.88, "duration": 5.64}, {"text": "m\u00eame le danger pour le le gouvernement", "start": 1143.559, "duration": 3.6}, {"text": "alors il y a un autre aspect qu' faut il", "start": 1145.52, "duration": 3.08}, {"text": "faut prendre en compte en fait les", "start": 1147.159, "duration": 3.52}, {"text": "agriculteurs consid\u00e8rent que les leurs", "start": 1148.6, "duration": 3.52}, {"text": "attentes n'ont pas \u00e9t\u00e9 combl\u00e9es par", "start": 1150.679, "duration": 3.201}, {"text": "rapport \u00e0 ce qu'avaent annonc\u00e9 les", "start": 1152.12, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dent c'est le premier", "start": 1153.88, "duration": 3.84}, {"text": "point deuxi\u00e8me point vous avez en effet", "start": 1156.12, "duration": 4.24}, {"text": "la question du Trait\u00e9 du Mercosur qui", "start": 1157.72, "duration": 5.4}, {"text": "vient se rajouter \u00e0 la mobilisation", "start": 1160.36, "duration": 4.559}, {"text": "paysane et il y a un troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 1163.12, "duration": 3.88}, {"text": "qui est un \u00e9l\u00e9ment l\u00e0 de contexte", "start": 1164.919, "duration": 3.88}, {"text": "interne au monde agricole c'est qu'il", "start": 1167.0, "duration": 3.6}, {"text": "faut jamais oublier que nous sommes en", "start": 1168.799, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9riode pr\u00e9\u00e9lectorale dans le monde", "start": 1170.6, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui agricole avec l'\u00e9lection des", "start": 1172.799, "duration": 4.321}, {"text": "chambres d'agriculture je crois en en", "start": 1175.28, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9but en janvier voil\u00e0 et donc il y a", "start": 1177.12, "duration": 4.4}, {"text": "une concurrence qui est en train de", "start": 1179.28, "duration": 4.24}, {"text": "na\u00eetre et qui est n\u00e9e il y a d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s", "start": 1181.52, "duration": 3.639}, {"text": "tr\u00e8s longue de tr\u00e8s de tr\u00e8s nombreuses", "start": 1183.52, "duration": 3.8}, {"text": "ann\u00e9es mais m\u00eame lors des derni\u00e8res", "start": 1185.159, "duration": 4.281}, {"text": "mobilisations entre la Coordination", "start": 1187.32, "duration": 3.52}, {"text": "rurale qui est tr\u00e8s forte dans un", "start": 1189.44, "duration": 2.8}, {"text": "certain nombre de fief notamment dans le", "start": 1190.84, "duration": 2.76}, {"text": "Sud-Ouest c'est quand m\u00eame la", "start": 1192.24, "duration": 3.0}, {"text": "Coordination rurale du Sud-Ouest et du", "start": 1193.6, "duration": 3.68}, {"text": "lotgaron notamment qui a donn\u00e9 le loi le", "start": 1195.24, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 aux mobilisation du mois de janvier", "start": 1197.28, "duration": 3.8}, {"text": "et du mois de f\u00e9vrier dernier qui semble", "start": 1199.559, "duration": 2.721}, {"text": "donner le l\u00e0 aujourd'hui \u00e0 ces", "start": 1201.08, "duration": 3.839}, {"text": "mobilisations encore et puis la", "start": 1202.28, "duration": 4.84}, {"text": "FNSEA donc il faut aussi prendre en", "start": 1204.919, "duration": 3.88}, {"text": "compte je veux dire dans dans ce qui se", "start": 1207.12, "duration": 4.28}, {"text": "passe actuellement cette perspective", "start": 1208.799, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e9lectorale qui nourrit aussi les modes", "start": 1211.4, "duration": 5.32}, {"text": "d'action des diff\u00e9rents syndicats et", "start": 1214.76, "duration": 3.68}, {"text": "vracment la mobilisation des uns et des", "start": 1216.72, "duration": 3.439}, {"text": "autres un dernier mot rapidement", "start": 1218.44, "duration": 3.76}, {"text": "St\u00e9phane \u00e7a fait un autre front he pour", "start": 1220.159, "duration": 3.801}, {"text": "Michel Bernier il peut r\u00e9ussir \u00e0 apaiser", "start": 1222.2, "duration": 3.359}, {"text": "cette col\u00e8re agricole on l'a vu discuter", "start": 1223.96, "duration": 2.959}, {"text": "en direct avec les repr\u00e9sentants de la", "start": 1225.559, "duration": 3.801}, {"text": "Coordination rurale ou il a tout int\u00e9r\u00eat", "start": 1226.919, "duration": 4.24}, {"text": "parce que \u00e7a va \u00eatre \u00e7a va constituer le", "start": 1229.36, "duration": 3.679}, {"text": "principal front social et comme on l'a", "start": 1231.159, "duration": 3.041}, {"text": "tous les deux dit comme nous l'avons", "start": 1233.039, "duration": 3.201}, {"text": "tous dit l\u00e0 c'est le front social qui", "start": 1234.2, "duration": 3.599}, {"text": "qui succite de la sympathie il y a un", "start": 1236.24, "duration": 3.6}, {"text": "autre front social qui se qui s'annonce", "start": 1237.799, "duration": 3.441}, {"text": "qui a commenc\u00e9 hier c'est \u00e9videmment", "start": 1239.84, "duration": 2.64}, {"text": "celui dans les transports publics", "start": 1241.24, "duration": 2.319}, {"text": "mouvement qui est beaucoup moins", "start": 1242.48, "duration": 3.72}, {"text": "populaire contenu de ce qui est annonc\u00e9", "start": 1243.559, "duration": 4.081}, {"text": "surtout \u00e0 No\u00ebl mais \u00e7a \u00e7a revient c'est", "start": 1246.2, "duration": 3.719}, {"text": "un c'est un mouvement saisonnier en fait", "start": 1247.64, "duration": 4.279}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es \u00e9videmment le le", "start": 1249.919, "duration": 4.561}, {"text": "le le degr\u00e9 de tol\u00e9rance des Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1251.919, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9gard d'autres mouvements sera", "start": 1254.48, "duration": 3.24}, {"text": "diff\u00e9rent oui si Michel Barnier fait la", "start": 1255.919, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9monstration qu'il arrive va \u00e9teindre", "start": 1257.72, "duration": 2.28}, {"text": "ce", "start": 1259.2, "duration": 4.08}, {"text": "feu \u00e7a peut am\u00e9liorer un petit peu son", "start": 1260.0, "duration": 5.28}, {"text": "image apr\u00e8s la situation on ne cesse de", "start": 1263.28, "duration": 3.12}, {"text": "le dire la situation politique elle est", "start": 1265.28, "duration": 2.24}, {"text": "totalement bloqu\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1266.4, "duration": 2.2}, {"text": "nationale et \u00e0 partir de l\u00e0 c'est", "start": 1267.52, "duration": 3.12}, {"text": "compliqu\u00e9 de toute fa\u00e7on d'avancer allez", "start": 1268.6, "duration": 3.6}, {"text": "le vendredi veille de weekend on vous", "start": 1270.64, "duration": 3.399}, {"text": "emm\u00e8ne d\u00e9couvrir notre patrimoine en", "start": 1272.2, "duration": 3.359}, {"text": "proposant de rendre payante l'entr\u00e9e de", "start": 1274.039, "duration": 3.561}, {"text": "Notre-Dame Rachid adati a relanc\u00e9 le", "start": 1275.559, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9bat sur le financement de la", "start": 1277.6, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9novation de nos \u00e9glises souvent", "start": 1278.88, "duration": 4.08}, {"text": "difficile \u00e0 assumer pour les commune \u00e0", "start": 1281.12, "duration": 4.039}, {"text": "Saint-Flour dans le Cantal on a une id\u00e9e", "start": 1282.96, "duration": 4.24}, {"text": "originale faire s\u00e9cher des jambons dans", "start": 1285.159, "duration": 4.0}, {"text": "la cath\u00e9drale et r\u00e9cup\u00e9rer les b\u00e9n\u00e9fice", "start": 1287.2, "duration": 3.64}, {"text": "de la vente pour financer l'entretien du", "start": 1289.159, "duration": 5.0}, {"text": "b\u00e2timent Adrien fin nous y", "start": 1290.84, "duration": 3.319}, {"text": "emm\u00e8ne juste sous les cloches \u00e0 900 m", "start": 1295.039, "duration": 5.321}, {"text": "d'altitude des dizaines de jambons", "start": 1298.36, "duration": 3.319}, {"text": "suspendus dans l'une des tours de la", "start": 1300.36, "duration": 3.64}, {"text": "cath\u00e9drale de Saint-Flour il s\u00e8che ici", "start": 1301.679, "duration": 4.401}, {"text": "pendant pr\u00e8s de 3 mois expos\u00e9 au vent", "start": 1304.0, "duration": 4.32}, {"text": "frais caract\u00e9ristiqu de la commune une", "start": 1306.08, "duration": 4.0}, {"text": "initiative lanc\u00e9e il y a 2 ans pour", "start": 1308.32, "duration": 3.92}, {"text": "financer des travaux de r\u00e9novation gr\u00e2ce", "start": 1310.08, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 la vente des jambons ils avaient m\u00eame", "start": 1312.24, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9t\u00e9 b\u00e9nis par les vec au lancement du", "start": 1314.32, "duration": 4.599}, {"text": "projet le r\u00e9sultat est quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 1316.039, "duration": 4.921}, {"text": "satisfaisant ou il a fait son id\u00e9e 16000", "start": 1318.919, "duration": 3.921}, {"text": "\u20ac r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s gr\u00e2ce aux ventes ont \u00e9t\u00e9", "start": 1320.96, "duration": 3.88}, {"text": "investis pour r\u00e9nover cet org le", "start": 1322.84, "duration": 4.8}, {"text": "propri\u00e9taire que l'\u00c9tat a a entretenu", "start": 1324.84, "duration": 4.28}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es la cath\u00e9drale de", "start": 1327.64, "duration": 4.48}, {"text": "Saint-Flour est est bien entretenue mais", "start": 1329.12, "duration": 4.559}, {"text": "on voit bien que les financements sont", "start": 1332.12, "duration": 4.36}, {"text": "de plus en plus difficile et il a fallu", "start": 1333.679, "duration": 5.561}, {"text": "voil\u00e0 beaucoup de de travail et donc", "start": 1336.48, "duration": 5.28}, {"text": "beaucoup de finances pour remettre cet", "start": 1339.24, "duration": 4.799}, {"text": "organ \u00e9tat une manne financi\u00e8re que", "start": 1341.76, "duration": 4.12}, {"text": "l'association des amis de la cath\u00e9drale", "start": 1344.039, "duration": 4.481}, {"text": "a failli perdre coulure de gras visite", "start": 1345.88, "duration": 4.399}, {"text": "non autoris\u00e9 l'architecte des b\u00e2timents", "start": 1348.52, "duration": 3.12}, {"text": "de France d\u00e9noncait des probl\u00e8mes de", "start": 1350.279, "duration": 3.441}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et a r\u00e9clam\u00e9 il y a quelques", "start": 1351.64, "duration": 4.2}, {"text": "mois la fin de cette pratique fin", "start": 1353.72, "duration": 3.68}, {"text": "octobre la ministre de la Culture", "start": 1355.84, "duration": 3.92}, {"text": "s'empart du dossier Rachid hadti donne", "start": 1357.4, "duration": 4.04}, {"text": "finalement son accord les jambons", "start": 1359.76, "duration": 3.56}, {"text": "peuvent rester dans la cath\u00e9drale un", "start": 1361.44, "duration": 3.88}, {"text": "soulagement \u00e0 Saint-Flour d'autant plus", "start": 1363.32, "duration": 3.64}, {"text": "que cette histoire reprise par la presse", "start": 1365.32, "duration": 3.32}, {"text": "a donn\u00e9 un sacr\u00e9 coup de pub au jambon", "start": 1366.96, "duration": 4.52}, {"text": "de Saint-Flour alors vu l'actualit\u00e9 il y", "start": 1368.64, "duration": 5.279}, {"text": "a une \u00e9norme demande effectivement nous", "start": 1371.48, "duration": 4.48}, {"text": "sommes un peu en rupture de stock donc", "start": 1373.919, "duration": 4.561}, {"text": "les prochains jambons sert disponibles", "start": 1375.96, "duration": 4.8}, {"text": "euh on va dire d\u00e9but d'ann\u00e9e janvier-", "start": 1378.48, "duration": 4.52}, {"text": "f\u00e9vrier ces jambons secs viennent d'une", "start": 1380.76, "duration": 3.88}, {"text": "coop\u00e9rative d'\u00e9leveur du Cantal \u00e0", "start": 1383.0, "duration": 4.4}, {"text": "orillac \u00e0 une heure de l\u00e0 seul les", "start": 1384.64, "duration": 4.279}, {"text": "meilleurs morceaux la fine fleur de", "start": 1387.4, "duration": 3.24}, {"text": "cette viande auvernate partent pour la", "start": 1388.919, "duration": 3.601}, {"text": "cath\u00e9drale de Saint-Flour ils nous ont", "start": 1390.64, "duration": 4.44}, {"text": "sollicit\u00e9 et nous on a r\u00e9pondu banco les", "start": 1392.52, "duration": 4.6}, {"text": "meilleures pi\u00e8ces c'est ceux-l\u00e0 qui sont", "start": 1395.08, "duration": 4.52}, {"text": "finis d'affiner \u00e0 la cath\u00e9drale et c'est", "start": 1397.12, "duration": 4.0}, {"text": "pour \u00e7a que ces jambons se retrouvent", "start": 1399.6, "duration": 3.559}, {"text": "sur les meilleures tables des des", "start": 1401.12, "duration": 4.24}, {"text": "restaurants \u00e9toil\u00e9s ils se sont m\u00eame", "start": 1403.159, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 retrouv\u00e9s dans les cuisines de", "start": 1405.36, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e la cath\u00e9drale a encore 20000 \u20ac", "start": 1406.679, "duration": 4.441}, {"text": "de c\u00f4t\u00e9 gr\u00e2ce au ventre des jambons pour", "start": 1409.44, "duration": 3.52}, {"text": "de futures", "start": 1411.12, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9novations Quentin vous avez la chance", "start": 1412.96, "duration": 4.76}, {"text": "de les go\u00fbter vous oui d\u00e9licieux merci \u00e0", "start": 1415.36, "duration": 3.52}, {"text": "Adrien pin qui nous a ramen\u00e9 un", "start": 1417.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9chantillon N a pas ramen\u00e9 le jambon Mar", "start": 1418.88, "duration": 4.76}, {"text": "jambon dans la cath\u00e9drale allez on", "start": 1421.24, "duration": 3.76}, {"text": "regarde qu'elle a une de la presse", "start": 1423.64, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9gionale", "start": 1425.0, "duration": 4.96}, {"text": "Quentin il est", "start": 1426.4, "duration": 3.56}, {"text": "RU et Quentin la Une de beaucoup de", "start": 1433.6, "duration": 3.4}, {"text": "quotidiens r\u00e9gionaux ce matin la", "start": 1435.88, "duration": 2.76}, {"text": "campette Caetano qui traverse en ce", "start": 1437.0, "duration": 3.679}, {"text": "moment la France voil\u00e0 apr\u00e8s la neige le", "start": 1438.64, "duration": 4.72}, {"text": "verglas est attendu titre ainsi le bien", "start": 1440.679, "duration": 4.801}, {"text": "public \u00e0 Dijon il y a d'ailleurs pas mal", "start": 1443.36, "duration": 4.12}, {"text": "de de transports scolaires qui sont \u00e0", "start": 1445.48, "duration": 4.439}, {"text": "l'arr\u00eat comme en C\u00f4te d'Or ce matin on", "start": 1447.48, "duration": 4.079}, {"text": "voit les chutes de neige \u00e0 la Une de", "start": 1449.919, "duration": 4.521}, {"text": "westfance c'\u00e9tait hier dans le Calvados", "start": 1451.559, "duration": 4.161}, {"text": "l'ouest de la France qui a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9", "start": 1454.44, "duration": 2.599}, {"text": "donc par des vents forts des", "start": 1455.72, "duration": 2.72}, {"text": "automobilistes ont \u00e9t\u00e9 coinc\u00e9s sur la", "start": 1457.039, "duration": 3.041}, {"text": "route on a vu des trains annul\u00e9s et hier", "start": 1458.44, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 18h ont compta\u00e9it 270000000 personnes", "start": 1460.08, "duration": 5.16}, {"text": "priv\u00e9es d'\u00e9lectricit\u00e9 dans le puit d'\u00d4", "start": 1463.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a souffl fort la montagne Clermont qui", "start": 1465.24, "duration": 4.4}, {"text": "raconte que le d\u00e9partement a retenu son", "start": 1467.88, "duration": 3.64}, {"text": "souffle les \u00e9tablissements scolaires ont", "start": 1469.64, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eame ferm\u00e9 pr\u00e9ventivement \u00e0 midi hier ce", "start": 1471.52, "duration": 4.92}, {"text": "matin donc on craint le verglas prudence", "start": 1474.32, "duration": 3.959}, {"text": "si vous prenez la route un d\u00e9partement", "start": 1476.44, "duration": 3.88}, {"text": "pourrait voir les temp\u00e9ratures tomber \u00e0", "start": 1478.279, "duration": 5.041}, {"text": "-8 - 9\u00b0gr par endroit comme en haute", "start": 1480.32, "duration": 5.28}, {"text": "zone avec donc un risque de regel dans", "start": 1483.32, "duration": 3.92}, {"text": "la matin\u00e9e disent ses journau ce matin", "start": 1485.6, "duration": 3.36}, {"text": "voil\u00e0 et ce matin c'est 200000 un foyer", "start": 1487.24, "duration": 4.439}, {"text": "qui \u00e9tait priv\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 t\u00f4 dans la", "start": 1488.96, "duration": 4.719}, {"text": "matin\u00e9e on parle de cors matin qui tite", "start": 1491.679, "duration": 3.6}, {"text": "sur la visite du PAP dont on attend", "start": 1493.679, "duration": 3.041}, {"text": "encore l'officialisation ouais c'est", "start": 1495.279, "duration": 3.241}, {"text": "dans 3 semaines mais c'est seulement \u00e0 a", "start": 1496.72, "duration": 4.4}, {"text": "priori la visite se d\u00e9roulerait le 15", "start": 1498.52, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9cembre dans les pages int\u00e9rieures du", "start": 1501.12, "duration": 3.799}, {"text": "journal on peut voir le parcours \u00e9voqu\u00e9", "start": 1503.08, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 ajaco m\u00eame si la visite de la", "start": 1504.919, "duration": 4.48}, {"text": "l'officialisation de la visite a encore", "start": 1507.919, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9t\u00e9 report\u00e9e le cardinal bustillot", "start": 1509.399, "duration": 4.52}, {"text": "annonce qu'aucun obstacle ne contrarie", "start": 1511.64, "duration": 4.159}, {"text": "la visite du souverain potif mais", "start": 1513.919, "duration": 3.24}, {"text": "visiblement on attend l'accord du", "start": 1515.799, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui doit", "start": 1517.159, "duration": 2.441}, {"text": "signer une lettre diplomatique", "start": 1518.32, "duration": 3.079}, {"text": "autorisant l'accueil du pape Fran\u00e7ois", "start": 1519.6, "duration": 3.84}, {"text": "selon corps ce matin le tout sur fond de", "start": 1521.399, "duration": 4.721}, {"text": "dissonance entre le Vatican et l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1523.44, "duration": 4.0}, {"text": "sur la r\u00e9ouverture de Notre-Dame de", "start": 1526.12, "duration": 3.6}, {"text": "Paris Arnaud c'est \u00e7a qui se joue le", "start": 1527.44, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aimerait que", "start": 1529.72, "duration": 2.959}, {"text": "le pape vienne \u00e0 la r\u00e9ouverture de", "start": 1531.12, "duration": 3.12}, {"text": "notstreame de Paris oui manifestement", "start": 1532.679, "duration": 2.761}, {"text": "c'est pas son intention d'apr\u00e8s ce que", "start": 1534.24, "duration": 2.799}, {"text": "l'on croit comprendre en effet on sait", "start": 1535.44, "duration": 3.479}, {"text": "que \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 quelques petits probl\u00e8mes", "start": 1537.039, "duration": 3.441}, {"text": "la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9", "start": 1538.919, "duration": 3.36}, {"text": "surprise que le pape finalement aille en", "start": 1540.48, "duration": 4.6}, {"text": "Corse et ne se rende pas \u00e0 la", "start": 1542.279, "duration": 6.241}, {"text": "r\u00e9ouverture de la de Notre Dame apr\u00e8s si", "start": 1545.08, "duration": 5.36}, {"text": "vous voulez il y a une relation de tr\u00e8s", "start": 1548.52, "duration": 3.48}, {"text": "grande proximit\u00e9 entre le cardinal et", "start": 1550.44, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9v\u00eaque de Corse monsieur Monseigneur", "start": 1552.0, "duration": 4.48}, {"text": "boustillot et le pape qui explique", "start": 1553.72, "duration": 5.24}, {"text": "vraisemblablement la venue", "start": 1556.48, "duration": 5.04}, {"text": "du PAP dans une terre qui est une terre", "start": 1558.96, "duration": 4.199}, {"text": "vaticane il faut le rappeler la Corse", "start": 1561.52, "duration": 3.8}, {"text": "toujours autre sujet ce weekend la", "start": 1563.159, "duration": 3.76}, {"text": "Banque Alimentaire car\u00e9n sa collecte", "start": 1565.32, "duration": 2.959}, {"text": "annuelle dans les commce voil\u00e0 une", "start": 1566.919, "duration": 3.24}, {"text": "cha\u00eene de solidarit\u00e9 titre ainsi l'Union", "start": 1568.279, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 reins le journal \u00e9tait en immersion", "start": 1570.159, "duration": 4.721}, {"text": "avec cilet Orange c'est b\u00e9n\u00e9volle qui a", "start": 1572.159, "duration": 4.441}, {"text": "l'association ces collectt organis\u00e9", "start": 1574.88, "duration": 3.88}, {"text": "depuis 1984 ell permett de distribuer", "start": 1576.6, "duration": 4.959}, {"text": "240 millions de repas en France via des", "start": 1578.76, "duration": 4.639}, {"text": "associations ou les Banques Alimentaires", "start": 1581.559, "duration": 3.48}, {"text": "on termine avec votre sujet pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les", "start": 1583.399, "duration": 3.201}, {"text": "march\u00e9s de No\u00ebl voil\u00e0 c'est une", "start": 1585.039, "duration": 3.441}, {"text": "tradition dans cette \u00e9mission avec avec", "start": 1586.6, "duration": 4.24}, {"text": "cette question quoi de Neu sur le march\u00e9", "start": 1588.48, "duration": 4.559}, {"text": "de No\u00ebl \u00e0 rouan il a d\u00e9marr\u00e9 hier", "start": 1590.84, "duration": 3.92}, {"text": "c'\u00e9tait raccord avec la neige qui", "start": 1593.039, "duration": 4.0}, {"text": "tombait sur la r\u00e9gion \u00e0 ce moment-l\u00e0 58", "start": 1594.76, "duration": 4.399}, {"text": "exposants jusqu'au 24 d\u00e9cembre au pied", "start": 1597.039, "duration": 3.681}, {"text": "de la cath\u00e9drale de rouan journal qui", "start": 1599.159, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9sente les nouveaut\u00e9s je vous les a", "start": 1600.72, "duration": 3.959}, {"text": "imprimer Orian avec cette question quand", "start": 1601.96, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce qu'on envoie des reporteurs dans", "start": 1604.679, "duration": 3.641}, {"text": "les march\u00e9s de No\u00ebl ben on va le faire", "start": 1606.44, "duration": 4.88}, {"text": "qutin on adore les march\u00e9s de No\u00ebl et on", "start": 1608.32, "duration": 4.959}, {"text": "en parle tous les vendredis merci", "start": 1611.32, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup Quentin pour cette revue de", "start": 1613.279, "duration": 3.721}, {"text": "presse Arnaud sujet plus grave avant de", "start": 1614.52, "duration": 4.279}, {"text": "se quitter un petit mot sur sur boilem", "start": 1617.0, "duration": 4.72}, {"text": "Sansal qui a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Alg\u00e9rie", "start": 1618.799, "duration": 4.6}, {"text": "Emmanuel Macron se dit tr\u00e8s inquiet oui", "start": 1621.72, "duration": 2.72}, {"text": "on est tous tr\u00e8s inquiet vous savez que", "start": 1623.399, "duration": 2.321}, {"text": "boilem Sansal est un des membres du", "start": 1624.44, "duration": 2.959}, {"text": "comit\u00e9 \u00e9ditorial de la revue politique", "start": 1625.72, "duration": 3.0}, {"text": "et parlementaire il y a maintenant", "start": 1627.399, "duration": 4.721}, {"text": "plusieurs jours que l'on sait que il est", "start": 1628.72, "duration": 6.079}, {"text": "malheureusement retenu par les autorit\u00e9", "start": 1632.12, "duration": 4.72}, {"text": "alg\u00e9riennes enfin on a eu confirmation", "start": 1634.799, "duration": 4.961}, {"text": "hier avec j'allais dire des \u00e9l\u00e9ments d\u00e8s", "start": 1636.84, "duration": 5.079}, {"text": "mercredi on \u00e9tait sans nouvell depuis", "start": 1639.76, "duration": 4.08}, {"text": "son arriv\u00e9 \u00e0 Alger on \u00e9tait plusieurs \u00e0", "start": 1641.919, "duration": 3.0}, {"text": "chercher \u00e0 le joindre et on est tr\u00e8s", "start": 1643.84, "duration": 2.439}, {"text": "inquiet parce qu'en effet boilem sans", "start": 1644.919, "duration": 3.281}, {"text": "sal c'est une voie libre c'est une voix", "start": 1646.279, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9mancip\u00e9 c'est une voix authentique et", "start": 1648.2, "duration": 3.92}, {"text": "c'est une voix d'opposition \u00e9videmment", "start": 1650.44, "duration": 4.32}, {"text": "au pouvoir alg\u00e9rien et on est", "start": 1652.12, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui tous mobilis\u00e9s bien", "start": 1654.76, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment pour faire en sorte qu'il", "start": 1656.2, "duration": 3.0}, {"text": "puisse recouvrir le plus rapidement", "start": 1657.64, "duration": 2.6}, {"text": "possible la libert\u00e9 je rappelle quand", "start": 1659.2, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame qu'il a 75 ans merci beaucoup merci", "start": 1660.24, "duration": 5.4}, {"text": "d'en avoir parl\u00e9 merci St\u00e9phane et merci", "start": 1663.039, "duration": 4.441}, {"text": "Quentin merci \u00e0 tous de nous avoir suivi", "start": 1665.64, "duration": 3.279}, {"text": "on se retrouve lundi on vous souhaite un", "start": 1667.48, "duration": 3.3}, {"text": "tr\u00e8s bon weekend", "start": 1668.919, "duration": 7.091}, {"text": "[Musique]", "start": 1670.78, "duration": 5.23}]}