{"label": "politique", "transcript": [{"text": "l'\u00e9nergie parce que c'est sans doute", "start": 1.56, "duration": 4.04}, {"text": "celui sur lequel on a fait plus de", "start": 4.279, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9formes mais c'est l\u00e0 o\u00f9 on a besoin", "start": 5.6, "duration": 3.72}, {"text": "des transformations \u00e0 venir les plus", "start": 7.56, "duration": 3.92}, {"text": "fondamentales nous devons assumer de", "start": 9.32, "duration": 4.479}, {"text": "construire l'Europe de l'atome en", "start": 11.48, "duration": 3.92}, {"text": "assumant que le projet euratome par", "start": 13.799, "duration": 3.081}, {"text": "ailleurs fait partie des ambitions", "start": 15.4, "duration": 3.76}, {"text": "fondatrices des trait\u00e9s de", "start": 16.88, "duration": 5.72}, {"text": "1957 et les d\u00e9fis sont majeurs mais on", "start": 19.16, "duration": 6.119}, {"text": "en a besoin l'Europe aujourd'hui dans", "start": 22.6, "duration": 5.2}, {"text": "ses probl\u00e8mes de comp\u00e9titivit\u00e9 prix un", "start": 25.279, "duration": 3.961}, {"text": "probl\u00e8me de comp\u00e9titivit\u00e9 prix sur le", "start": 27.8, "duration": 3.0}, {"text": "facteur travail", "start": 29.24, "duration": 3.8}, {"text": "par nos r\u00e9formes on essaie d'y r\u00e9pondre", "start": 30.8, "duration": 3.96}, {"text": "mais compte tenu de notre mod\u00e8le social", "start": 33.04, "duration": 3.519}, {"text": "on sait qu'on a des limites sur ce point", "start": 34.76, "duration": 3.68}, {"text": "mais on a une probl\u00e8me de comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 36.559, "duration": 2.801}, {"text": "prix sur", "start": 38.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9nergie parce qu'on a des d\u00e9pendances", "start": 39.36, "duration": 4.96}, {"text": "et que aujourd'hui nous ne produisons", "start": 42.12, "duration": 4.48}, {"text": "pas des hydrocarbures fossiles plus vite", "start": 44.32, "duration": 3.879}, {"text": "nous ferons la transition plus vite nous", "start": 46.6, "duration": 3.24}, {"text": "retrouverons cette", "start": 48.199, "duration": 4.36}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et donc oui l'\u00e9nergie", "start": 49.84, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9e produite en Europe c'est la", "start": 52.559, "duration": 5.32}, {"text": "cl\u00e9 de la r\u00e9conciliation climat", "start": 55.48, "duration": 4.719}, {"text": "souverainet\u00e9 cr\u00e9ation d'emploi et donc", "start": 57.879, "duration": 4.881}, {"text": "il nous faut une strat\u00e9gie combin\u00e9e", "start": 60.199, "duration": 5.521}, {"text": "efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique d\u00e9ploiement du", "start": 62.76, "duration": 6.28}, {"text": "renouvelable et d\u00e9ploiement du nucl\u00e9aire", "start": 65.72, "duration": 5.64}, {"text": "c'est ce qui fera de l'Europe une", "start": 69.04, "duration": 5.16}, {"text": "v\u00e9ritable puissance \u00e9lectrique et c'est", "start": 71.36, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e7a la cl\u00e9 et aujourd'hui nous avons", "start": 74.2, "duration": 4.919}, {"text": "commis des erreurs ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 76.88, "duration": 4.52}, {"text": "en commen\u00e7ant d\u00e9j\u00e0 \u00e0 fragmenter le", "start": 79.119, "duration": 4.081}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en de l'hydrog\u00e8ne ou de", "start": 81.4, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9lectrique on doit \u00eatre absolument sur", "start": 83.2, "duration": 4.68}, {"text": "la neutralit\u00e9 technologique au fond il", "start": 85.439, "duration": 4.561}, {"text": "nous faut b\u00e2tir une Europe de la la", "start": 87.88, "duration": 3.4}, {"text": "libre circulation des \u00e9lectrons", "start": 90.0, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9s pardon de le dire comme \u00e7a", "start": 91.28, "duration": 2.96}, {"text": "mais c'est exactement ce qu'il faut", "start": 93.04, "duration": 3.24}, {"text": "faire qu'importe qu'il soit produit avec", "start": 94.24, "duration": 3.64}, {"text": "du renouvelable ou du nucl\u00e9aire on s'en", "start": 96.28, "duration": 4.4}, {"text": "fiche si sur le sol europ\u00e9en on sait", "start": 97.88, "duration": 5.4}, {"text": "produire des \u00e9lectrons d\u00e9carbon\u00e9s c'est", "start": 100.68, "duration": 5.88}, {"text": "une chance parce que \u00e7a \u00e9vite l'\u00e9lectron", "start": 103.28, "duration": 6.439}, {"text": "carbon\u00e9 et \u00e7a \u00e9vite celui qu'on", "start": 106.56, "duration": 5.879}, {"text": "importe et donc il nous faut la", "start": 109.719, "duration": 4.68}, {"text": "neutralit\u00e9 technologique il nous faut", "start": 112.439, "duration": 3.6}, {"text": "assumer de construire beaucoup plus de", "start": 114.399, "duration": 3.481}, {"text": "capacit\u00e9s en renouvelable et nucl\u00e9aire", "start": 116.039, "duration": 3.36}, {"text": "il nous faut consolider cette alliance", "start": 117.88, "duration": 3.68}, {"text": "du nucl\u00e9ire que nous avons b\u00e2ti et qui", "start": 119.399, "duration": 3.521}, {"text": "qui rassemble une quinzaine d'\u00c9tats", "start": 121.56, "duration": 3.599}, {"text": "membres assumer cette Europe de l'atome", "start": 122.92, "duration": 4.28}, {"text": "et investir dans les interconnexions", "start": 125.159, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9lectriques en Europe c'est \u00e7a la cl\u00e9", "start": 127.2, "duration": 3.72}, {"text": "pour que partout en Europe les", "start": 129.64, "duration": 2.64}, {"text": "industriels comme les particuliers", "start": 130.92, "duration": 3.12}, {"text": "puissent faire des contrats qui ont de", "start": 132.28, "duration": 5.599}, {"text": "la visibilit\u00e9 et qui", "start": 134.04, "duration": 3.839}, {"text": "s\u00e9curise de la fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 138.04, "duration": 5.68}, {"text": "qui sera \u00e0 Bac coup qui sera produite", "start": 141.36, "duration": 3.68}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en et qui sera", "start": 143.72, "duration": 3.49}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9", "start": 145.04, "duration": 7.409}, {"text": "[Musique]", "start": 147.21, "duration": 5.239}]}