{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Bonjour. \n A l'heure de l'urgence climatique, ", "start": 0.08, "duration": 2.6}, {"text": " comment continuer \u00e0 se d\u00e9placer \n en r\u00e9duisant notre empreinte carbone ", "start": 2.84, "duration": 3.84}, {"text": " et la pollution qui tue \n 40 000 personnes en France par an ? ", "start": 6.84, "duration": 3.04}, {"text": " Comment se passer de la bagnole, ", "start": 10.04, "duration": 1.72}, {"text": " moyen de transport \n pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais, ", "start": 11.92, "duration": 2.2}, {"text": " y compris \n pour de courtes distances ", "start": 14.28, "duration": 1.88}, {"text": " et jusqu'au plus haut \n sommet de l'Etat ? ", "start": 16.32, "duration": 2.08}, {"text": " -On est attach\u00e9s \u00e0 la bagnole, \n on aime la bagnole. ", "start": 18.56, "duration": 2.8}, {"text": " Et moi, je l'adore. ", "start": 21.52, "duration": 1.16}, {"text": " -Cette bagnole, qui incarne donc \n le progr\u00e8s, la libert\u00e9 ", "start": 22.84, "duration": 3.6}, {"text": " et \u00e0 qui on voue un culte \n quasi mystique, ", "start": 26.6, "duration": 2.08}, {"text": " ce doudou d'acier, disons-le, \n n'est pas franchement neutre, ", "start": 28.84, "duration": 3.28}, {"text": " Rapha\u00ebl Hitier. \n \n -Le transport", "start": 32.28, "duration": 1.72}, {"text": " repr\u00e9sente un tiers des \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet de serre, en France, ", "start": 34.16, "duration": 3.6}, {"text": " dont la moiti\u00e9 \n par les v\u00e9hicules particuliers. ", "start": 37.92, "duration": 2.52}, {"text": " On en compte \n presque 39 millions, ", "start": 40.6, "duration": 1.76}, {"text": " un chiffre en constante augmentation \n depuis des d\u00e9cennies. ", "start": 42.52, "duration": 3.24}, {"text": " Aujourd'hui, 98 % du parc automobile \n roule au diesel ou \u00e0 l'essence, ", "start": 45.92, "duration": 4.68}, {"text": " et seulement 1,5 % \n \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 exclusivement. ", "start": 50.76, "duration": 3.96}, {"text": " -Alors, revoir nos mobilit\u00e9s \n est donc une n\u00e9cessit\u00e9, ", "start": 54.88, "duration": 3.04}, {"text": " mais suffit-il de le dire \n pour le faire, est-ce \u00e0 la port\u00e9e ", "start": 58.08, "duration": 3.2}, {"text": " de ceux qui ont besoin \n de la voiture pour travailler ? ", "start": 61.44, "duration": 2.76}, {"text": " Sommes-nous tous gar\u00e9s \n sous la m\u00eame enseigne ", "start": 64.36, "duration": 2.4}, {"text": " que l'on vive en ville \n ou \u00e0 la campagne ? ", "start": 66.92, "duration": 2.08}, {"text": " Quelles sont les alternatives ", "start": 69.16, "duration": 1.64}, {"text": " et sont-elles toutes \n \u00e0 port\u00e9e de portefeuille ? ", "start": 70.96, "duration": 2.52}, {"text": " En attendant, \n les ventes de SUV explosent, ", "start": 73.64, "duration": 2.56}, {"text": " au point \n qu'on peut se demander ", "start": 76.36, "duration": 1.68}, {"text": " si on ne roule pas \n \u00e0 contresens de l'histoire. ", "start": 78.2, "duration": 2.4}, {"text": " Au fait, maman, \n j'ai arr\u00eat\u00e9 l'avion. ", "start": 80.76, "duration": 2.44}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 83.36, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 85.52, "duration": 19.52}, {"text": " Avec nous, la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne \n d'Europe Ecologie Les Verts, ", "start": 106.12, "duration": 3.32}, {"text": " Karima Delli. ", "start": 109.6, "duration": 1.12}, {"text": " Bonjour. \n \n -Bonjour. ", "start": 110.88, "duration": 1.44}, {"text": " -Marie Ch\u00e9ron, ", "start": 112.48, "duration": 1.16}, {"text": " de l'association Transports \n et Environnement. ", "start": 113.8, "duration": 2.6}, {"text": " -Bonjour. ", "start": 116.56, "duration": 0.76}, {"text": " -Et Fran\u00e7ois Roudier, \n porte-parole ", "start": 117.48, "duration": 2.0}, {"text": " de la Plateforme automobile \n de France, ", "start": 119.64, "duration": 2.08}, {"text": " bonjour. \n \n -Bonjour. ", "start": 121.88, "duration": 1.32}, {"text": " -Bienvenue \u00e0 vous trois. ", "start": 123.36, "duration": 1.32}, {"text": " Avant de vous laisser la parole, ", "start": 124.84, "duration": 1.72}, {"text": " passons par le salon de l'auto \n qui s'est tenu fin septembre \u00e0 Lyon. ", "start": 126.72, "duration": 3.52}, {"text": " C'est l'occasion \n pour les constructeurs ", "start": 130.4, "duration": 2.84}, {"text": " d'exposer leurs nouveaux mod\u00e8les ", "start": 133.4, "duration": 2.08}, {"text": " et pour les particuliers \n de les essayer voire plus. ", "start": 135.64, "duration": 2.72}, {"text": " L'\u00e9dition 2023 a mis la gomme \n sur l'\u00e9lectrique et l'hybride, ", "start": 138.52, "duration": 3.52}, {"text": " et toujours \u00e0 l'honneur, \n les SUV, ", "start": 142.2, "duration": 1.8}, {"text": " devenus les v\u00e9hicules \n les plus vendus en Europe. ", "start": 144.16, "duration": 2.64}, {"text": " Seulement, ces 4x4 urbains \n sont plus lourds, ", "start": 146.96, "duration": 2.4}, {"text": " donc plus \u00e9nergivores, \n donc plus polluants, ", "start": 149.52, "duration": 2.4}, {"text": " champions des ventes \n et des \u00e9missions de CO2. ", "start": 152.08, "duration": 2.48}, {"text": " Pour r\u00e9sumer, un paradoxe \n \u00e0 l'\u00e8re de la sobri\u00e9t\u00e9. ", "start": 154.72, "duration": 3.28}, {"text": " Le Tout oppose, \n un reportage d'Alexis Breton, ", "start": 158.16, "duration": 2.44}, {"text": " Jawar Nadi et Joseph Alai. ", "start": 160.76, "duration": 1.52}, {"text": " Musique pesante ", "start": 163.52, "duration": 5.28}, {"text": " -En banlieue lyonnaise, ", "start": 168.96, "duration": 1.44}, {"text": " c'est jour de f\u00eate \n pour la bagnole. ", "start": 170.56, "duration": 2.32}, {"text": " Le salon de l'automobile \n a lieu tous les deux ans. ", "start": 173.04, "duration": 2.72}, {"text": " 76 000 visiteurs ", "start": 175.92, "duration": 1.96}, {"text": " et plus de 50 marques qui viennent \n pr\u00e9senter leurs mod\u00e8les. ", "start": 178.04, "duration": 3.8}, {"text": " Parmi elles, Honda. ", "start": 182.0, "duration": 1.24}, {"text": " *-Allez, on y va. ", "start": 183.4, "duration": 1.6}, {"text": " Je me pr\u00e9sente, Pierre Guignot, \n directeur France de la marque. ", "start": 185.16, "duration": 3.36}, {"text": " On est tr\u00e8s heureux \n d'\u00eatre pr\u00e9sents. ", "start": 188.68, "duration": 2.2}, {"text": " -La marque japonaise, premier \n constructeur de moteurs au monde, ", "start": 191.04, "duration": 4.12}, {"text": " f\u00eate ses 75 ans d'existence. ", "start": 195.32, "duration": 1.68}, {"text": " Applaudissements ", "start": 197.16, "duration": 1.6}, {"text": " -Maintenant, \n on va allumer ce g\u00e2teau. ", "start": 198.92, "duration": 2.04}, {"text": " -Pour cette \u00e9dition lyonnaise, \n la marque pr\u00e9sente en exclusivit\u00e9 ", "start": 201.12, "duration": 3.96}, {"text": " 3 nouveaux mod\u00e8les au public. ", "start": 205.24, "duration": 2.2}, {"text": " Monsieur le directeur g\u00e9n\u00e9ral \n nous fait visiter son stand. ", "start": 207.6, "duration": 3.48}, {"text": " -Bienvenue chez Honda. ", "start": 213.56, "duration": 1.44}, {"text": " A c\u00f4t\u00e9 de moi, vous d\u00e9couvrez\n le tout nouveau CR-V, ", "start": 215.16, "duration": 2.64}, {"text": " on vient de le lancer. ", "start": 217.96, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un vaisseau amiral pour nous, \n c'est le SUV iconique. ", "start": 219.28, "duration": 3.52}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 un des SUV \n les plus vendus au monde.", "start": 222.96, "duration": 2.88}, {"text": " -CR-V, 1,9 tonne. ", "start": 226.0, "duration": 1.84}, {"text": " -Mais c'est pas la seule. ", "start": 228.0, "duration": 1.32}, {"text": " On a lanc\u00e9 3 nouveaux mod\u00e8les. ", "start": 229.48, "duration": 1.68}, {"text": " Vous avez devant vous le ZR-V. ", "start": 231.32, "duration": 1.6}, {"text": " On est sur une voiture \n qui fait 4,56 m\u00e8tres, ", "start": 233.08, "duration": 2.32}, {"text": " donc plus compacte. ", "start": 235.56, "duration": 1.4}, {"text": " -ZR-V, 1,6 tonne. ", "start": 237.12, "duration": 2.0}, {"text": " -Apr\u00e8s, on a le HR-V. ", "start": 239.28, "duration": 1.72}, {"text": " Le HR-V, en SUV... \n SUV, il vient... ", "start": 241.16, "duration": 3.24}, {"text": " CR-V, ZR-V, HR-V. ", "start": 245.76, "duration": 2.08}, {"text": " Vous avez les 3 tailles \n devant vous. ", "start": 248.0, "duration": 1.88}, {"text": " Un v\u00e9hicule encore plus compact. ", "start": 250.04, "duration": 1.76}, {"text": " -HR-V, 1,4 tonne. ", "start": 251.96, "duration": 1.96}, {"text": " De quoi \u00e9nerver surtout \n les opposants au SUV. ", "start": 254.08, "duration": 3.16}, {"text": " SUV \n ou v\u00e9hicule utilitaire sportif ", "start": 257.4, "duration": 3.76}, {"text": " pour les novices. \n Des v\u00e9hicules plus lourds ", "start": 261.32, "duration": 2.44}, {"text": " et plus polluants. \n Au salon de l'automobile de Lyon, ", "start": 263.92, "duration": 3.08}, {"text": " ils sont partout. ", "start": 267.16, "duration": 1.4}, {"text": " Depuis quelques ann\u00e9es, ", "start": 268.72, "duration": 1.48}, {"text": " ce sont les plus vendus \n dans le monde. ", "start": 270.36, "duration": 2.2}, {"text": " Une mode des grosses voitures \n aujourd'hui d\u00e9nonc\u00e9e ", "start": 272.72, "duration": 2.84}, {"text": " comme la pire id\u00e9e au pire moment \n par certains. ", "start": 275.72, "duration": 2.44}, {"text": " Klaxon ", "start": 280.08, "duration": 1.0}, {"text": " La France compte pr\u00e8s de 39 millions\n de voitures en circulation. ", "start": 281.24, "duration": 3.4}, {"text": " Ce chiffre ne cesse d'augmenter. ", "start": 284.8, "duration": 1.76}, {"text": " Dans cet embouteillage de moteurs \n et pots d'\u00e9chappement, ", "start": 286.72, "duration": 3.36}, {"text": " un v\u00e9hicule est en passe ", "start": 290.24, "duration": 1.4}, {"text": " de remplacer tous les autres : \n les SUV, donc. ", "start": 291.8, "duration": 2.32}, {"text": " En France, leur vente \n a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par 7 ", "start": 294.28, "duration": 2.76}, {"text": " en une seule d\u00e9cennie. ", "start": 297.2, "duration": 1.24}, {"text": " Une mode des faux 4x4 \n encourag\u00e9e par la publicit\u00e9 ", "start": 298.6, "duration": 3.24}, {"text": " qui vend un v\u00e9hicule s\u00fbr, familial \n et avide de grands espaces. ", "start": 302.0, "duration": 4.88}, {"text": " Plus hauts, plus larges \n et plus chers, ", "start": 307.04, "duration": 2.28}, {"text": " ils sont, en moyenne, 200 kg \n plus lourds qu'une voiture. ", "start": 309.48, "duration": 3.04}, {"text": " Ils utilisent \n plus de mati\u00e8res premi\u00e8res, ", "start": 312.68, "duration": 2.36}, {"text": " consomment plus \n et rejettent, en moyenne, ", "start": 315.2, "duration": 2.28}, {"text": " 15 % de CO2 suppl\u00e9mentaires. \n Voiture du futur pour les uns, ", "start": 317.64, "duration": 3.8}, {"text": " catastrophe environnementale \n pour les autres. Deux visions. ", "start": 321.6, "duration": 3.32}, {"text": " D'un c\u00f4t\u00e9, Yves Carra, \n porte-parole de l'association ", "start": 325.08, "duration": 3.68}, {"text": " Mobilit\u00e9 Club France, \n et de l'autre, Loup Espargili\u00e8re, ", "start": 328.92, "duration": 3.2}, {"text": " journaliste, \n \u00e0 Vert, le m\u00e9dia. ", "start": 332.28, "duration": 1.92}, {"text": " -Oui, la voiture \n fait toujours r\u00eaver, ", "start": 334.36, "duration": 2.12}, {"text": " oui, elle est utile, ", "start": 336.64, "duration": 1.2}, {"text": " malgr\u00e9 ce que pourraient dire \n certains politiques, ", "start": 338.0, "duration": 2.76}, {"text": " on aime la voiture, \n car c'est la libert\u00e9. ", "start": 340.92, "duration": 2.16}, {"text": " -Il faudrait qu'on acc\u00e9l\u00e8re \n extr\u00eamement vite ", "start": 343.24, "duration": 2.44}, {"text": " sur la r\u00e9duction \n des gaz \u00e0 effet de serre, ", "start": 345.84, "duration": 2.16}, {"text": " et l\u00e0, d\u00e9barque ", "start": 348.16, "duration": 0.88}, {"text": " l'arme fatale, le SUV, ", "start": 349.2, "duration": 1.2}, {"text": " qui \u00e9met bien plus \n que les autres voitures, ", "start": 350.56, "duration": 2.32}, {"text": " et qui contrecarre les efforts \n faits par ailleurs. ", "start": 353.04, "duration": 2.76}, {"text": " -Au salon de l'automobile, ", "start": 357.76, "duration": 1.56}, {"text": " des milliers de visiteurs \n attendent l'ouverture. ", "start": 359.48, "duration": 2.76}, {"text": " Ils ont h\u00e2te d'admirer les nouveaux \n mod\u00e8les et de les essayer, ", "start": 362.4, "duration": 3.48}, {"text": " comme Dragan, qui est, lui, \n venu pour acheter une voiture. ", "start": 366.04, "duration": 3.44}, {"text": " -C\u00f4t\u00e9 conducteur ? \n \n -OK. ", "start": 371.8, "duration": 1.8}, {"text": " *Bip ", "start": 373.76, "duration": 1.68}, {"text": " -On sait comment elle s'ouvre. ", "start": 376.52, "duration": 1.72}, {"text": " -Avec un moniteur \n de la marque Honda, ", "start": 379.44, "duration": 1.96}, {"text": " il va prendre le volant ", "start": 381.56, "duration": 1.2}, {"text": " de ce SUV. ", "start": 382.92, "duration": 1.0}, {"text": " -On y va ? ", "start": 384.08, "duration": 1.0}, {"text": " -Long de 4,7 m\u00e8tres \n et pesant un peu moins de 2 tonnes, ", "start": 396.76, "duration": 3.12}, {"text": " ce SUV hybride est le plus gros \n de la gamme Honda. ", "start": 400.04, "duration": 3.76}, {"text": " Un gabarit qui peut poser \n des probl\u00e8mes de conduite. ", "start": 403.96, "duration": 2.92}, {"text": " -Faut juste faire attention \n au dos d'\u00e2ne, ", "start": 407.04, "duration": 2.24}, {"text": " assez costaud.\n \n -Oui. ", "start": 409.44, "duration": 1.2}, {"text": " Carr\u00e9. ", "start": 410.8, "duration": 1.12}, {"text": " Ah oui. ", "start": 413.08, "duration": 1.24}, {"text": " -On teste les suspensions ! ", "start": 416.48, "duration": 1.52}, {"text": " -Euh... L\u00e0, c'est pas top. ", "start": 420.6, "duration": 1.68}, {"text": " -On peut le changer.\n \n -Oui. ", "start": 422.44, "duration": 1.64}, {"text": " -J'adore. Vraiment. ", "start": 429.2, "duration": 1.64}, {"text": " C'est absolument ", "start": 431.0, "duration": 1.12}, {"text": " ce que je recherchais, \n au niveau du gabarit. ", "start": 432.28, "duration": 2.44}, {"text": " Quand on y a go\u00fbt\u00e9, ", "start": 434.88, "duration": 1.16}, {"text": " d'avoir les v\u00e9hicules sur\u00e9lev\u00e9s, ", "start": 436.2, "duration": 2.44}, {"text": " on a du mal \u00e0 revenir \n aux v\u00e9hicules conventionnels. ", "start": 438.8, "duration": 2.72}, {"text": " Je suis bien partant \n pour celui-l\u00e0. ", "start": 441.68, "duration": 2.6}, {"text": " -Parfois, il y a des critiques \n adress\u00e9es aux SUV. ", "start": 444.44, "duration": 2.68}, {"text": " Qu'en pensez-vous ? ", "start": 447.28, "duration": 1.12}, {"text": " Il rit. ", "start": 449.4, "duration": 1.24}, {"text": " -Question pi\u00e8ge ! ", "start": 450.8, "duration": 1.32}, {"text": " On m'avait pas pr\u00e9venu, \n pour cette question ! ", "start": 452.28, "duration": 2.52}, {"text": " Euh... ", "start": 454.96, "duration": 2.2}, {"text": " Sur les v\u00e9hicules, \n ils ont raison. ", "start": 458.16, "duration": 2.24}, {"text": " Sur tous les v\u00e9hicules. ", "start": 460.56, "duration": 1.28}, {"text": " J'\u00e9teins ? ", "start": 462.0, "duration": 1.0}, {"text": " -On peut. ", "start": 463.16, "duration": 1.16}, {"text": " -Les \u00e9cologistes ont raison, ", "start": 465.32, "duration": 1.64}, {"text": " mais il va acheter ce monstre \n de t\u00f4le et d'acier. ", "start": 467.12, "duration": 2.64}, {"text": " En France, \n 46 % des nouvelles immatriculations ", "start": 469.92, "duration": 3.12}, {"text": " sont des SUV, \n devenus ", "start": 473.2, "duration": 1.68}, {"text": " en quelques ann\u00e9es \n les plus populaires. ", "start": 475.04, "duration": 2.48}, {"text": " -Les voitures ont pris du poids, \n les voitures ont pris de la taille, ", "start": 477.68, "duration": 3.52}, {"text": " on a mis un mot, dessus, \n \"SUV\", ", "start": 481.36, "duration": 2.4}, {"text": " mais c'est une erreur marketing. ", "start": 483.92, "duration": 1.88}, {"text": " \"Voiture familiale\", \n \u00e7a passerait mieux. ", "start": 485.96, "duration": 2.44}, {"text": " Appelez-le \"monospace\", \n plus de probl\u00e8me. ", "start": 488.56, "duration": 2.36}, {"text": " -En comptant la fabrication ", "start": 491.08, "duration": 1.52}, {"text": " et le roulage des SUV, \n dans le monde, ", "start": 492.76, "duration": 1.96}, {"text": " tout \u00e7a \u00e9met quasiment \n 1 milliard de tonnes de CO2. ", "start": 494.88, "duration": 2.64}, {"text": " Pour un ordre d'id\u00e9es, ", "start": 497.68, "duration": 1.44}, {"text": " c'est ce qu'\u00e9met le Japon, \n en 1 an, ", "start": 499.28, "duration": 1.84}, {"text": " ou la France et l'Allemagne. ", "start": 501.28, "duration": 1.6}, {"text": " En gros, si les SUV \u00e9taient un pays, \n appelons-le le \"SUV-land\", ", "start": 503.04, "duration": 3.6}, {"text": " ce serait le 6e \u00e9metteur \n de gaz \u00e0 effet de serre sur Terre. ", "start": 506.8, "duration": 2.96}, {"text": " -Des chiffres \u00e0 faire fr\u00e9mir \n tout habitant ", "start": 509.92, "duration": 2.52}, {"text": " un peu sens\u00e9 de la plan\u00e8te, \n et les \u00e9cologistes ", "start": 512.6, "duration": 2.68}, {"text": " aussi, \u00e9videmment. ", "start": 515.44, "duration": 1.48}, {"text": " A l'entr\u00e9e du salon, ", "start": 517.08, "duration": 1.08}, {"text": " C. Drognat, \n porte-parole d'Alternatiba, ", "start": 518.32, "duration": 2.32}, {"text": " tente d'alerter le public. ", "start": 520.8, "duration": 2.2}, {"text": " -Bonjour. Vous voulez \n une petite fiche d'infos ", "start": 523.16, "duration": 2.52}, {"text": " sur les SUV ? \n \n -Non, merci. ", "start": 525.84, "duration": 1.32}, {"text": " -Pas de souci. \n Bonne journ\u00e9e. ", "start": 527.32, "duration": 1.6}, {"text": " On a pr\u00e9par\u00e9 une fiche \n d'information sur les SUV. ", "start": 529.08, "duration": 2.96}, {"text": " Ca vous int\u00e9resse ? \n On communique ", "start": 532.2, "duration": 1.92}, {"text": " sur ce qu'est un SUV, \n pour un peu contrebalancer ", "start": 534.28, "duration": 3.52}, {"text": " le message publicitaire ", "start": 537.96, "duration": 1.36}, {"text": " des constructeurs. \n \n -OK. Merci. ", "start": 539.48, "duration": 1.72}, {"text": " -Ca vous parle, monsieur ? \n \n -Les SUV, oui, \u00e7a me parle. ", "start": 541.36, "duration": 2.76}, {"text": " -Vous en avez un ? \n \n -Oui, oui. ", "start": 544.28, "duration": 1.44}, {"text": " -On n'est pas \u00e9colos, \n \u00e7a nous int\u00e9resse pas ! ", "start": 546.92, "duration": 2.32}, {"text": " -Ecoutez, \n y a pas de souci. ", "start": 549.4, "duration": 1.4}, {"text": " -Pas facile de convaincre \n ces passionn\u00e9s d'automobile. ", "start": 551.8, "duration": 3.12}, {"text": " -C'est vraiment \n pour contrebalancer ", "start": 556.52, "duration": 2.36}, {"text": " cette omnipr\u00e9sence m\u00e9diatique ", "start": 559.04, "duration": 1.72}, {"text": " de la publicit\u00e9 \n pour les v\u00e9hicules lourds. ", "start": 560.92, "duration": 2.32}, {"text": " L'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n les constructeurs ont d\u00e9pens\u00e9", "start": 563.4, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 peu pr\u00e8s 2 milliards d'euros \n dans des publicit\u00e9s pour les SUV.", "start": 566.36, "duration": 3.6}, {"text": " C'est quelque chose ", "start": 570.12, "duration": 1.12}, {"text": " qu'il faut arr\u00eater. \n \n -Derni\u00e8re tentative, ", "start": 571.4, "duration": 2.36}, {"text": " avec ces \u00e9tudiants ", "start": 573.92, "duration": 1.24}, {"text": " en \u00e9cole d'ing\u00e9nieur. \n Ce sera encore pire. ", "start": 575.32, "duration": 2.4}, {"text": " -On a des informations \n sur les v\u00e9hicules lourds, ", "start": 577.88, "duration": 3.12}, {"text": " la mode des v\u00e9hicules lourds. \n Int\u00e9ress\u00e9s ? ", "start": 581.16, "duration": 2.28}, {"text": " -Tant qu'il y a un V10, \n \u00e7a nous va. ", "start": 583.6, "duration": 2.16}, {"text": " On en a rien \u00e0 faire, \n de la consommation. ", "start": 585.92, "duration": 2.68}, {"text": " -Pour de vrai ? \n \n -Ouais. ", "start": 588.76, "duration": 1.6}, {"text": " -Et les questions \u00e9cologiques ? \n \n -Je m'en fous. ", "start": 590.52, "duration": 2.56}, {"text": " -Je suis pas tr\u00e8s \u00e9cologiste, \n j'aime bien quand \u00e7a fait du bruit. ", "start": 593.24, "duration": 3.6}, {"text": " C'est bien de trouver \n des alternatives ", "start": 597.0, "duration": 2.16}, {"text": " qui gardent \n ce qui fait du bruit ", "start": 599.32, "duration": 1.64}, {"text": " et qui permettent \n de moins polluer. ", "start": 601.12, "duration": 1.96}, {"text": " -Les SUV, c'est une aberration, ", "start": 603.24, "duration": 1.8}, {"text": " mais les gens cherchent \n de la s\u00e9curit\u00e9, aujourd'hui. ", "start": 605.2, "duration": 2.84}, {"text": " Il faut les comprendre. \n Ca, \u00e7a fait plaisir. ", "start": 608.2, "duration": 2.4}, {"text": " La petite Mustang, \n \u00e7a fait plaisir. ", "start": 610.76, "duration": 1.96}, {"text": " Je vais y aller. \n Bonne journ\u00e9e. ", "start": 612.88, "duration": 2.16}, {"text": " -Avec de tels ing\u00e9nieurs, \n la plan\u00e8te est mal barr\u00e9e. ", "start": 615.2, "duration": 3.52}, {"text": " -Aujourd'hui, \n une voiture sur deux vendues, ", "start": 618.88, "duration": 2.4}, {"text": " c'est un SUV. \n C'est une voiture normale. ", "start": 621.44, "duration": 2.28}, {"text": " Depuis 20 ans, l'automobile ", "start": 623.88, "duration": 2.16}, {"text": " a fait des efforts consid\u00e9rables \n en mati\u00e8re de pollution : ", "start": 626.2, "duration": 4.12}, {"text": " des filtres \u00e0 particules, \n moins de consommation. ", "start": 630.48, "duration": 3.28}, {"text": " -Pour des trajets d'1 km, \n r\u00e9alisables en 12 minutes \u00e0 pied, ", "start": 633.92, "duration": 3.4}, {"text": " les gens prennent la voiture \n \u00e0 50 %. ", "start": 637.48, "duration": 1.84}, {"text": " On dans une culture \n o\u00f9 la voiture est pl\u00e9biscit\u00e9e ", "start": 639.48, "duration": 2.84}, {"text": " pour tous les trajets, ", "start": 642.48, "duration": 1.28}, {"text": " m\u00eame les trajets courts, \n parce que c'est ", "start": 643.92, "duration": 2.4}, {"text": " le mode de transport \n le plus commode, aujourd'hui. ", "start": 646.48, "duration": 3.04}, {"text": " -Une culture de la voiture \n qui devient une culture du SUV, ", "start": 649.68, "duration": 3.68}, {"text": " et pas qu'en France. ", "start": 653.52, "duration": 1.28}, {"text": " En Europe, plus d'une voiture \n vendue sur deux ", "start": 654.96, "duration": 2.96}, {"text": " est un SUV. \n Au lieu de freiner ", "start": 658.08, "duration": 2.0}, {"text": " la tendance, \n l'industrie a une solution ", "start": 660.24, "duration": 2.4}, {"text": " pour en vendre encore plus : ", "start": 662.8, "duration": 1.72}, {"text": " le SUV \u00e9lectrique. ", "start": 664.68, "duration": 1.72}, {"text": " Anne-Marie Baezner est \n la directrice du salon de Lyon ", "start": 666.56, "duration": 2.96}, {"text": " depuis 2015. ", "start": 669.68, "duration": 1.04}, {"text": " -Moi, je l'aime bien, la 208. ", "start": 672.0, "duration": 2.64}, {"text": " -Son r\u00f4le : \n faire venir les marques ", "start": 675.92, "duration": 1.84}, {"text": " et s'assurer que ses clients \n sont contents. ", "start": 677.92, "duration": 2.36}, {"text": " -Ca va ? Tu vas bien ? ", "start": 680.44, "duration": 2.36}, {"text": " Les commandes, \u00e7a se passe bien ? \n Le rythme ? ", "start": 682.96, "duration": 2.4}, {"text": " -Le rythme, on est \n dans un avancement qui nous va. ", "start": 685.52, "duration": 3.0}, {"text": " -Renaud Mouly repr\u00e9sente \n le groupe Stellantis, ", "start": 688.68, "duration": 2.96}, {"text": " qui d\u00e9tient les marques ", "start": 691.8, "duration": 1.4}, {"text": " Peugeot ou Citro\u00ebn. \n Il propose ", "start": 693.36, "duration": 2.0}, {"text": " des SUV \u00e9lectriques. \n \n -Il y a un mouvement ", "start": 695.52, "duration": 2.88}, {"text": " fort sur l'\u00e9lectrification, \n il est clair et vous le voyez ici. ", "start": 698.56, "duration": 4.0}, {"text": " On a des concurrents ", "start": 702.72, "duration": 1.08}, {"text": " qui ne pr\u00e9sentent \n que des \u00e9lectriques. ", "start": 703.96, "duration": 2.32}, {"text": " -En 2019, en France, \n la part de v\u00e9hicules ", "start": 706.44, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e9lectriques et hybrides \n rechargeables, c'\u00e9tait de 2 %. ", "start": 709.56, "duration": 3.44}, {"text": " Et fin ao\u00fbt 2023, ", "start": 713.16, "duration": 2.44}, {"text": " c'est de 24 %. ", "start": 715.76, "duration": 1.68}, {"text": " -Il se vend 8 voitures sur 10 \n en hybride. On peut rouler ", "start": 717.6, "duration": 3.08}, {"text": " 30 \u00e0 40 % de son trajet \n en \u00e9lectrique, ", "start": 720.84, "duration": 2.24}, {"text": " ce qui est pas mal, \n et ensuite, ", "start": 723.24, "duration": 1.8}, {"text": " en thermique. \n C'est \u00e9cologique, \u00e9conomique, ", "start": 725.2, "duration": 2.8}, {"text": " moins \u00e0 l'achat, \n mais c'est tr\u00e8s pratique. ", "start": 728.16, "duration": 2.52}, {"text": " -Un SUV \u00e9lectrique est plus lourd \n qu'un thermique. ", "start": 730.84, "duration": 2.72}, {"text": " Il va \u00e9mettre moins de gaz \n \u00e0 effet de serre ", "start": 733.72, "duration": 2.68}, {"text": " qu'un v\u00e9hicule thermique. ", "start": 736.56, "duration": 1.52}, {"text": " Mais la pollution en ville \n est due aux particules fines ", "start": 738.24, "duration": 3.16}, {"text": " issues du roulage et du freinage. \n Un v\u00e9hicule lourd va \u00e9mettre ", "start": 741.56, "duration": 3.4}, {"text": " plus de particules, ", "start": 745.12, "duration": 1.2}, {"text": " et on ne r\u00e8gle pas \n ce sujet de pollution. ", "start": 746.48, "duration": 2.44}, {"text": " -Sans compter la pollution engendr\u00e9e\n par la fabrication des batteries. ", "start": 749.08, "duration": 4.2}, {"text": " Mais alors, pourquoi ach\u00e8te-t-on \n autant de SUV ? ", "start": 753.44, "duration": 3.68}, {"text": " Peut-\u00eatre parce que nous sommes \n constamment incit\u00e9s \u00e0 le faire. ", "start": 757.28, "duration": 3.88}, {"text": " C'est l'avis d'Ellyn et Tom, ", "start": 761.32, "duration": 1.52}, {"text": " deux militants \n d'Extinction Rebellion. ", "start": 763.0, "duration": 2.2}, {"text": " -C'est mensonger, \n ce salon de l'automobile.", "start": 765.36, "duration": 2.4}, {"text": " O\u00f9 sont les voitures ? \n Je ne vois que des minibus. ", "start": 767.92, "duration": 2.56}, {"text": " Aucun constructeur \n ne fait pas de SUV. ", "start": 770.64, "duration": 3.24}, {"text": " La taille de la Jeep. ", "start": 774.04, "duration": 1.48}, {"text": " -Les jeunes \u00e9cologistes \n sont des habitu\u00e9s ", "start": 775.68, "duration": 2.68}, {"text": " des actions coup-de-poing, ", "start": 778.52, "duration": 2.52}, {"text": " mais pas cette fois. ", "start": 781.2, "duration": 1.12}, {"text": " L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 782.48, "duration": 1.04}, {"text": " 11 militants s'\u00e9taient coll\u00e9s \n les mains \u00e0 des Ferrari ", "start": 783.68, "duration": 2.88}, {"text": " au Mondial de l'auto, \u00e0 Paris. ", "start": 786.72, "duration": 1.6}, {"text": " Une action pour laquelle \n ils devaient \u00eatre jug\u00e9s ", "start": 788.48, "duration": 2.6}, {"text": " en octobre dernier. ", "start": 791.24, "duration": 1.28}, {"text": " Ellyn et Tom ne veulent pas ", "start": 792.68, "duration": 1.52}, {"text": " leur porter pr\u00e9judice \n avant le proc\u00e8s. ", "start": 794.36, "duration": 2.28}, {"text": " -On peut ouvrir le coffre ? ", "start": 797.88, "duration": 1.84}, {"text": " -Oh mon pote ! \n \n -C'est \u00e7a qui est \u00e9norme. ", "start": 803.68, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est mon appart ! ", "start": 805.96, "duration": 1.48}, {"text": " -L\u00e0, il y a un petit salon, ici. ", "start": 807.6, "duration": 2.48}, {"text": " Des amis vivent dans des voitures \n plus petites que \u00e7a. ", "start": 810.24, "duration": 3.44}, {"text": " -Ils gardent le sourire \n mais ils n'oublient pas ", "start": 813.84, "duration": 2.64}, {"text": " l'essentiel : \n leur combat ", "start": 816.64, "duration": 1.48}, {"text": " contre les SUV et leur cheval \n de Troie : la publicit\u00e9. ", "start": 818.28, "duration": 3.6}, {"text": " -C'est la pub qui joue \u00e9norm\u00e9ment \n dans le truc de vendre ", "start": 822.04, "duration": 3.28}, {"text": " une image de quelque chose \n de tr\u00e8s d\u00e9sirable. ", "start": 825.48, "duration": 2.72}, {"text": " Il y a quand m\u00eame ", "start": 828.36, "duration": 1.16}, {"text": " un imaginaire de : \n \"Je suis toute seule sur ma route.\" ", "start": 829.68, "duration": 3.64}, {"text": " On voit jamais un SUV \n dans des bouchons ou en ville, ", "start": 833.48, "duration": 3.0}, {"text": " c'est dans des grandes autoroutes \n en lacet. ", "start": 836.64, "duration": 3.08}, {"text": " -Effectivement, \n dans leurs pubs, ", "start": 839.88, "duration": 2.04}, {"text": " voici ce que nous montrent \n les grandes marques : ", "start": 842.08, "duration": 2.76}, {"text": " de magnifiques routes \n sans circulation, ", "start": 845.0, "duration": 2.72}, {"text": " dans des d\u00e9cors de r\u00eave \n qui nous parlent d'aventure ", "start": 847.88, "duration": 2.72}, {"text": " et avec des slogans \n qui se veulent percutants. ", "start": 850.76, "duration": 3.04}, {"text": " -Nous, les humains, ne sommes pas \n les animaux les mieux \u00e9quip\u00e9s. ", "start": 853.96, "duration": 4.2}, {"text": " Pas de fourrure, \n pas de griffes... ", "start": 860.48, "duration": 2.84}, {"text": " -Mais des SUV. ", "start": 864.6, "duration": 1.12}, {"text": " Musique grandiose ", "start": 865.88, "duration": 2.16}, {"text": " -Alors que la r\u00e9alit\u00e9, \n c'est \u00e7a. ", "start": 873.52, "duration": 2.32}, {"text": " Ca change tout, n'est-ce pas ? ", "start": 876.0, "duration": 1.76}, {"text": " -Les SUV en ville sont coinc\u00e9s \n dans les bouchons, ", "start": 879.08, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e7a klaxonne, \u00e7a d\u00e9passe. ", "start": 882.04, "duration": 1.48}, {"text": " Il faut combattre le green washing \n dans la publicit\u00e9. ", "start": 883.68, "duration": 3.44}, {"text": " Beaucoup de SUV sont vendus \n comme \u00e9colos parce qu'hybrides ", "start": 887.28, "duration": 3.16}, {"text": " alors qu'ils ont \n un impact climatique d\u00e9plorable. ", "start": 890.6, "duration": 2.72}, {"text": " Et il faut investir l'imaginaire \n dans le cin\u00e9ma. ", "start": 893.48, "duration": 2.6}, {"text": " Je r\u00eave d'une poursuite ", "start": 896.24, "duration": 1.32}, {"text": " dans un James Bond ", "start": 897.72, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 il serait avec un v\u00e9lo \n et pas une grosse bagnole, ", "start": 899.04, "duration": 2.72}, {"text": " tout le monde trouverait \u00e7a \n classe. ", "start": 901.92, "duration": 2.0}, {"text": " Il faut ringardiser les SUV, \n parce que les SUV, ", "start": 904.08, "duration": 2.84}, {"text": " c'est un grave probl\u00e8me \n pour le climat. ", "start": 907.08, "duration": 2.72}, {"text": " -En France, certaines municipalit\u00e9s \n ont d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 909.96, "duration": 3.04}, {"text": " de ne pas attendre \n les blockbusters \u00e9colos pour agir. ", "start": 913.16, "duration": 3.28}, {"text": " C'est le cas de Lyon. ", "start": 916.6, "duration": 1.36}, {"text": " Le mairie, \n dirig\u00e9e par les \u00e9cologistes, ", "start": 918.12, "duration": 2.2}, {"text": " souhaite r\u00e9duire la place \n de ces v\u00e9hicules dans ses rues ", "start": 920.48, "duration": 3.8}, {"text": " en s'attaquant au stationnement. ", "start": 924.44, "duration": 1.84}, {"text": " Valentin Lungenstrass \n est adjoint ", "start": 927.48, "duration": 1.96}, {"text": " en charge des transports. ", "start": 929.6, "duration": 1.56}, {"text": " Il explique son projet. \n \n -Avec une tarification ", "start": 931.32, "duration": 2.64}, {"text": " progressive du stationnement, \n avec 3 cat\u00e9gories ", "start": 934.12, "duration": 3.16}, {"text": " o\u00f9, en fonction du poids \n et de la motorisation, ", "start": 937.44, "duration": 2.48}, {"text": " on sera dans une cat\u00e9gorie. ", "start": 940.08, "duration": 1.52}, {"text": " -Concr\u00e8tement, plus la voiture \n est lourde et polluante, ", "start": 941.76, "duration": 3.32}, {"text": " plus le tarif est \u00e9lev\u00e9, \n de 15 euros par mois ", "start": 945.24, "duration": 2.76}, {"text": " jusqu'\u00e0 45 euros pour les gros SUV. \n \n -Les grands v\u00e9hicules ", "start": 948.16, "duration": 4.28}, {"text": " ont un impact sur la pollution, \n sur le changement climatique, ", "start": 952.6, "duration": 3.48}, {"text": " sur la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, \n sur les m\u00e9taux utilis\u00e9s, ", "start": 956.24, "duration": 2.72}, {"text": " qui sont un impact trop important. \n Des personnes ont besoin ", "start": 959.12, "duration": 3.16}, {"text": " de se d\u00e9placer en voiture, \n pas de souci, ", "start": 962.44, "duration": 2.16}, {"text": " mais il vaut mieux de d\u00e9placer \n avec un v\u00e9hicule de 1000 kilos ", "start": 964.76, "duration": 3.16}, {"text": " et qui prend un espace r\u00e9duit \n dans l'espace public. ", "start": 968.08, "duration": 2.72}, {"text": " -C'est tout sauf la libert\u00e9, ", "start": 970.96, "duration": 1.6}, {"text": " la bagnole. En France, \n en moyenne, chaque mois, ", "start": 972.72, "duration": 3.0}, {"text": " un v\u00e9hicule co\u00fbte \n entre 400 et 500 euros par mois. ", "start": 975.88, "duration": 3.56}, {"text": " C'est extr\u00eamement cher. ", "start": 979.6, "duration": 1.4}, {"text": " Permettre aux gens de se lib\u00e9rer \n de la voiture individuelle, ", "start": 981.16, "duration": 3.36}, {"text": " c'est redonner du pouvoir d'achat. ", "start": 984.68, "duration": 2.0}, {"text": " Ce discours \n doit devenir entendable ", "start": 986.84, "duration": 2.04}, {"text": " et il l'est pas aujourd'hui. ", "start": 989.04, "duration": 1.6}, {"text": " -La voiture fera toujours partie \n de notre quotidien. ", "start": 990.8, "duration": 3.04}, {"text": " Quelle voiture, quelle \u00e9nergie, \n quelle taille, je ne sais pas, ", "start": 994.0, "duration": 3.44}, {"text": " mais elle fera toujours partie \n de notre quotidien, ", "start": 997.6, "duration": 2.88}, {"text": " pour le pire ou le meilleur. ", "start": 1000.64, "duration": 2.12}, {"text": " -Le pire ou le meilleur. \n On a compris ", "start": 1002.92, "duration": 2.12}, {"text": " la mode du SUV. ", "start": 1005.2, "duration": 1.12}, {"text": " Est-ce qu'elle est compatible \n avec les objectifs climatiques ", "start": 1006.48, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 l'horizon 2035 ? ", "start": 1010.0, "duration": 1.44}, {"text": " -Si cette voiture devient \n ce qu'on en fait, ", "start": 1011.6, "duration": 2.56}, {"text": " c'est-\u00e0-dire si elle est \n \u00e9lectrique, ", "start": 1014.32, "duration": 2.28}, {"text": " oui, parce que c'est une voiture, ", "start": 1016.76, "duration": 2.28}, {"text": " selon ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \n en Europe, ", "start": 1019.2, "duration": 3.04}, {"text": " qui va \u00e9mettre 0 CO2 \n \u00e0 l'\u00e9chappement. ", "start": 1022.4, "duration": 3.2}, {"text": " Donc c'est pas tout \n ce qu'il faut faire, ", "start": 1025.76, "duration": 3.36}, {"text": " il y a d'autres choses \n qu'on a lanc\u00e9es ", "start": 1029.28, "duration": 2.6}, {"text": " dans l'industrie. \n C'est le co\u00fbt global en CO2, ", "start": 1032.04, "duration": 4.04}, {"text": " de toute la fabrication des pi\u00e8ces \n de la voiture. ", "start": 1036.24, "duration": 3.28}, {"text": " Vous savez qu'on est sur une vision \n un peu diff\u00e9rente ", "start": 1039.68, "duration": 3.72}, {"text": " des v\u00e9hicules import\u00e9s de Chine. ", "start": 1043.56, "duration": 2.12}, {"text": " Un v\u00e9hicule import\u00e9 de Chine \n pose ", "start": 1045.84, "duration": 1.96}, {"text": " un gros probl\u00e8me en CO2. ", "start": 1047.96, "duration": 2.28}, {"text": " Pour vous r\u00e9pondre, ", "start": 1050.4, "duration": 1.24}, {"text": " on peut pas r\u00e9pondre tout de suite.\n \n -Avant de parler d'\u00e9lectrique, ", "start": 1051.8, "duration": 3.52}, {"text": " comment expliquez-vous \n que plus les normes se durcissent, ", "start": 1055.48, "duration": 3.36}, {"text": " plus les SUV sont pl\u00e9biscit\u00e9s ? ", "start": 1059.0, "duration": 1.8}, {"text": " Sachant que ces mastodontes \n rejettent, ", "start": 1060.96, "duration": 2.32}, {"text": " selon les mod\u00e8les, \n entre 11 et 26 % ", "start": 1063.44, "duration": 2.72}, {"text": " de dioxyde de carbone, \n et qu'ils sont la deuxi\u00e8me source ", "start": 1066.32, "duration": 3.68}, {"text": " de croissance des \u00e9missions \n de CO2 en France, ", "start": 1070.16, "duration": 2.4}, {"text": " juste derri\u00e8re l'a\u00e9rien. ", "start": 1072.72, "duration": 1.4}, {"text": " -Attention \u00e0 l'appellation ", "start": 1074.28, "duration": 1.52}, {"text": " SUV, parce que SUV, ", "start": 1075.96, "duration": 1.52}, {"text": " c'est l'appellation commerciale. ", "start": 1077.64, "duration": 1.88}, {"text": " Vous avez des petites voitures ", "start": 1079.68, "duration": 1.92}, {"text": " qui ressemblaient \u00e0 des SUV \n et qu'on appelait pas SUV. ", "start": 1081.76, "duration": 3.6}, {"text": " Une 205 ou une R5 \n de notre jeunesse, ", "start": 1085.52, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e7a avait le look d'un SUV. ", "start": 1088.32, "duration": 2.4}, {"text": " -Non, non, pas du tout. ", "start": 1090.88, "duration": 1.36}, {"text": " -C'\u00e9tait carr\u00e9... ", "start": 1092.4, "duration": 1.84}, {"text": " -C'\u00e9tait tout petit. \n \n -On appelait \u00e7a m\u00eame ", "start": 1094.4, "duration": 2.4}, {"text": " des 4x4, les minis 4x4. ", "start": 1096.96, "duration": 2.44}, {"text": " Aujourd'hui, il faut appeler \n un chat un chat. ", "start": 1099.56, "duration": 2.4}, {"text": " Un SUV est un SUV. \n \n -Non, vous pouvez pas ", "start": 1102.12, "duration": 2.64}, {"text": " dire \u00e7a. \n \n -Le probl\u00e8me, c'est le poids. ", "start": 1104.92, "duration": 2.28}, {"text": " -L'un des crit\u00e8res, \n vous le savez aussi bien que moi, ", "start": 1107.36, "duration": 3.24}, {"text": " c'est la question du poids. ", "start": 1110.76, "duration": 2.0}, {"text": " A partir de poids, \n on commence \u00e0 dessiner quoi ? ", "start": 1112.92, "duration": 2.48}, {"text": " Le type de v\u00e9hicule. ", "start": 1115.56, "duration": 1.44}, {"text": " -Depuis 10 ans, \n nos voitures ", "start": 1117.16, "duration": 1.84}, {"text": " prennent 1 centim\u00e8tre \n tous les 2 ans, ", "start": 1119.16, "duration": 2.04}, {"text": " et 10 kilos par an. \n Pardon. ", "start": 1121.36, "duration": 2.0}, {"text": " Est-ce que l'offre des constructeurs \n est align\u00e9e ", "start": 1123.52, "duration": 3.12}, {"text": " aux objectifs climatiques ? \n C'est une r\u00e9alit\u00e9, des faits. ", "start": 1126.8, "duration": 3.4}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. \n \n -1 centim\u00e8tre, 10 kilos par an. ", "start": 1130.36, "duration": 2.92}, {"text": " -L'industrie automobile \n a \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e ", "start": 1133.44, "duration": 2.48}, {"text": " par l'industrie allemande. \n On le sait, l'industrie allemande ", "start": 1136.08, "duration": 3.6}, {"text": " a cr\u00e9\u00e9 la voiture \n telle qu'on la voit maintenant. ", "start": 1139.84, "duration": 2.84}, {"text": " Tout le monde, \n pour vendre ses voitures, ", "start": 1142.84, "duration": 2.32}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de copier \n les voitures allemandes. ", "start": 1145.32, "duration": 2.52}, {"text": " M\u00eame les Chinois. \n \n -La marche constructeur ", "start": 1148.0, "duration": 2.76}, {"text": " est index\u00e9e au poids. ", "start": 1150.92, "duration": 1.24}, {"text": " Un fabricant de voiture a int\u00e9r\u00eat \n \u00e0 vendre une grosse voiture ", "start": 1152.32, "duration": 3.2}, {"text": " plut\u00f4t qu'une petite. \n \n -Si vous avez ", "start": 1155.68, "duration": 1.88}, {"text": " une voiture thermique ", "start": 1157.72, "duration": 1.44}, {"text": " tr\u00e8s lourde, \n vous allez avoir des malus. ", "start": 1159.32, "duration": 2.24}, {"text": " On le sait bien ", "start": 1161.72, "duration": 1.36}, {"text": " en France. \n On a int\u00e9r\u00eat, au contraire, ", "start": 1163.24, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 diminuer le poids. \n Vous avez des efforts ", "start": 1165.96, "duration": 2.92}, {"text": " qui sont faits \n sur tous les v\u00e9hicules, ", "start": 1169.04, "duration": 2.36}, {"text": " qu'ils soient fran\u00e7ais ou \u00e9trangers, \n de changement complet ", "start": 1171.56, "duration": 3.2}, {"text": " de conception. \n On a un ch\u00e2ssis ", "start": 1174.92, "duration": 2.08}, {"text": " qui est plus boulonn\u00e9 ", "start": 1177.16, "duration": 1.48}, {"text": " mais coul\u00e9 d'une fois ", "start": 1178.8, "duration": 1.32}, {"text": " pour \u00e9conomiser sur ce co\u00fbt-l\u00e0. ", "start": 1180.28, "duration": 1.76}, {"text": " On bloque sur les batteries, ", "start": 1182.2, "duration": 1.8}, {"text": " c'est s\u00fbr. \n \n -Gros probl\u00e8me. Un tarif ", "start": 1184.16, "duration": 2.4}, {"text": " de stationnement diff\u00e9renci\u00e9 \n selon le poids du v\u00e9hicule, ", "start": 1186.72, "duration": 3.68}, {"text": " comme Lyon et Paris vont le faire, \n c'est un bon d\u00e9but ? ", "start": 1190.56, "duration": 3.2}, {"text": " -Oui, \u00e7a donne un signal : \n pollueur, payeur. ", "start": 1193.92, "duration": 2.92}, {"text": " Le principe, c'est \u00e7a : \n on est dans des villes ", "start": 1197.0, "duration": 2.56}, {"text": " o\u00f9 on a un espace lumit\u00e9, \n donc il est tout \u00e0 fait normal ", "start": 1199.72, "duration": 2.76}, {"text": " que le paiement du stationnement \n se fasse au regard ", "start": 1202.64, "duration": 2.72}, {"text": " de l'espace qu'on utilise. \n \n -Ca pourrait freiner ", "start": 1205.52, "duration": 2.6}, {"text": " la SUVisation galopante ? \n \n -C'est un des signaux, ", "start": 1208.28, "duration": 2.68}, {"text": " mais \u00e7a ne peut pas fonctionner \n tout seul non plus. ", "start": 1211.12, "duration": 3.04}, {"text": " De toute fa\u00e7on, quand on est \n en ville, le vrai enjeu, ", "start": 1214.32, "duration": 2.8}, {"text": " c'est de r\u00e9duire \n la place de la voiture ", "start": 1217.28, "duration": 2.16}, {"text": " et de donner une vraie place \n aux alternatives. ", "start": 1219.6, "duration": 2.44}, {"text": " Lyon n'est pas du tout \n en retard par rapport \u00e0 \u00e7a. ", "start": 1222.2, "duration": 2.52}, {"text": " On a besoin d'avoir ", "start": 1224.88, "duration": 1.04}, {"text": " une dynamique g\u00e9n\u00e9rale \n beaucoup plus importante ", "start": 1226.08, "duration": 2.64}, {"text": " pour se d\u00e9placer autrement. \n La voiture va garder une place. ", "start": 1228.88, "duration": 3.2}, {"text": " C'est l\u00e0 o\u00f9 \n je suis assez d'accord ", "start": 1232.24, "duration": 1.96}, {"text": " avec ce qui est dit \n dans le reportage. ", "start": 1234.36, "duration": 1.96}, {"text": " On ne va pas se d\u00e9barrasser \n de la voiture. ", "start": 1236.48, "duration": 2.28}, {"text": " Peut-\u00eatre que des SUV, \n on va en garder. ", "start": 1238.92, "duration": 2.24}, {"text": " La probl\u00e9matique, \n c'est qu'il n'y a plus que des SUV. ", "start": 1241.32, "duration": 3.04}, {"text": " -Diriez-vous ", "start": 1244.52, "duration": 1.08}, {"text": " que les constructeurs ont une part \n de responsabilit\u00e9 en privil\u00e9giant ", "start": 1245.76, "duration": 3.92}, {"text": " des voitures plus lourdes, \n plus polluantes, ", "start": 1249.84, "duration": 2.4}, {"text": " inadapt\u00e9es \u00e0 la vie urbaine \n et plus ch\u00e8res, de 8 \u00e0 30 % ", "start": 1252.4, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 moteur \u00e9quivalent, \u00e0 l'heure \n des injonctions \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9 ? ", "start": 1255.32, "duration": 3.52}, {"text": " -Bien s\u00fbr, ", "start": 1259.0, "duration": 0.96}, {"text": " qu'ils ont une responsabilit\u00e9. \n Des choix ont \u00e9t\u00e9 faits, ", "start": 1260.12, "duration": 2.96}, {"text": " de privil\u00e9gier \n la rentabilit\u00e9 des mod\u00e8les ", "start": 1263.24, "duration": 2.28}, {"text": " au d\u00e9triment \n de la transition \u00e9cologique, ", "start": 1265.68, "duration": 2.32}, {"text": " de la r\u00e9duction des \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet de serre ", "start": 1268.16, "duration": 2.84}, {"text": " et de la r\u00e9duction des \u00e9missions \n de polluants atmosph\u00e9riques. ", "start": 1271.16, "duration": 3.48}, {"text": " Ils ont une responsabilit\u00e9. ", "start": 1274.8, "duration": 1.52}, {"text": " Quand on regarde la fa\u00e7on \n dont est men\u00e9e ", "start": 1276.48, "duration": 2.12}, {"text": " la conversion \n vers l'\u00e9lectrique, ", "start": 1278.76, "duration": 2.32}, {"text": " les SUV sont \n majoritairement \u00e9lectriques, ", "start": 1281.24, "duration": 2.32}, {"text": " car les constructeurs europ\u00e9ens ", "start": 1283.72, "duration": 1.76}, {"text": " ont choisi de rentrer \n dans l'\u00e9lectrique ", "start": 1285.64, "duration": 2.32}, {"text": " par des gammes \u00e9lev\u00e9es. \n C'est aussi pour \u00e7a que le manque ", "start": 1288.12, "duration": 3.24}, {"text": " de petits mod\u00e8les accessibles, \n peu \u00e9metteurs ", "start": 1291.52, "duration": 2.52}, {"text": " et plus sobres, \n est criant. ", "start": 1294.2, "duration": 1.56}, {"text": " Il y en a pas assez. \n C'est insuffisant. ", "start": 1295.92, "duration": 2.12}, {"text": " -Ca permet d'acc\u00e9der \n aux subventions. ", "start": 1298.2, "duration": 2.08}, {"text": " M\u00eame un SUV lourd \n qui est \u00e9lectrifi\u00e9, ", "start": 1300.44, "duration": 2.52}, {"text": " jusqu'en 2025, je crois, \n b\u00e9n\u00e9ficie ", "start": 1303.12, "duration": 1.92}, {"text": " des aides \u00e0 l'achat, \n donc \u00e7a permet, artificiellement, ", "start": 1305.2, "duration": 3.28}, {"text": " de baisser le prix. \n \n -L\u00e0 o\u00f9 je rejoins M. Roudier, ", "start": 1308.64, "duration": 3.6}, {"text": " c'est que je pense, \n en effet... ", "start": 1312.4, "duration": 1.92}, {"text": " Les signaux qu'on a \n sont ceux-l\u00e0. ", "start": 1314.48, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a vraiment eu \n une augmentation du poids, ", "start": 1316.48, "duration": 2.32}, {"text": " avec des strat\u00e9gies \n tr\u00e8s gros v\u00e9hicule, ", "start": 1318.96, "duration": 2.2}, {"text": " et on est un peu \n sur un plateau. ", "start": 1321.32, "duration": 1.92}, {"text": " A voir. Il va falloir ", "start": 1323.4, "duration": 1.12}, {"text": " que \u00e7a se confirme. ", "start": 1324.68, "duration": 1.16}, {"text": " Les alertes lanc\u00e9es ", "start": 1326.0, "duration": 1.08}, {"text": " depuis des ann\u00e9es \n sur les v\u00e9hicules trop lourds, ", "start": 1327.24, "duration": 2.68}, {"text": " trop gros, \n trop consommateurs de mati\u00e8re ", "start": 1330.08, "duration": 2.36}, {"text": " et d'\u00e9nergie, \n se heurtent de plein fouet ", "start": 1332.6, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 dans les ann\u00e9es \n \u00e0 venir d'\u00e9conomiser l'\u00e9nergie, ", "start": 1335.12, "duration": 3.32}, {"text": " de pas avoir des v\u00e9hicules \n qui consomment trop. ", "start": 1338.6, "duration": 2.68}, {"text": " Les constructeurs vont chercher \n plus d'a\u00e9rodynamisme. On est ", "start": 1341.44, "duration": 3.52}, {"text": " sur un plateau ", "start": 1345.12, "duration": 0.92}, {"text": " dans la tendance SUV. \n \n -Il faudrait des malus poids ?", "start": 1346.2, "duration": 2.72}, {"text": " -Absolument. \n Je trouve ", "start": 1349.08, "duration": 1.36}, {"text": " que la convention citoyenne, ", "start": 1350.6, "duration": 1.6}, {"text": " qui a commenc\u00e9 \u00e0 mettre \n sur le devant ", "start": 1352.36, "duration": 2.0}, {"text": " de la sc\u00e8ne des belles propositions, \n malheureusement... ", "start": 1354.52, "duration": 3.24}, {"text": " -Ca a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tricot\u00e9. \n \n -C'est pire que \u00e7a. ", "start": 1357.92, "duration": 2.68}, {"text": " C'est que la puissance publique \n ne veut pas r\u00e9glementer. ", "start": 1360.76, "duration": 3.08}, {"text": " On le fait \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 1364.0, "duration": 1.88}, {"text": " On est quand m\u00eame \n dans un objectif ", "start": 1366.04, "duration": 2.04}, {"text": " de plus de normes ", "start": 1368.24, "duration": 1.04}, {"text": " non pas \n pour emb\u00eater les gens, ", "start": 1369.44, "duration": 1.68}, {"text": " mais parce que, vous l'avez dit, \n et c'est le cadre ", "start": 1371.28, "duration": 2.64}, {"text": " de l'\u00e9mission, \n il y a une urgence climatique. ", "start": 1374.08, "duration": 2.52}, {"text": " C'est les SUV \n qui font repartir \u00e0 la hausse ", "start": 1376.76, "duration": 2.64}, {"text": " notamment nos \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet de serre. ", "start": 1379.56, "duration": 3.16}, {"text": " Les SUV, aujourd'hui, \n c'est un 6e pays \u00e9metteur ", "start": 1382.88, "duration": 3.08}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre. ", "start": 1386.12, "duration": 1.2}, {"text": " C'est un milliard de tonnes ", "start": 1387.48, "duration": 1.64}, {"text": " de CO2. C'est \u00e9norme. ", "start": 1389.28, "duration": 1.24}, {"text": " Je voudrais revenir sur une chose.\n Moi, je pense ", "start": 1390.68, "duration": 2.76}, {"text": " qu'on ne dit pas assez \n la dangerosit\u00e9. ", "start": 1393.6, "duration": 2.12}, {"text": " Quand vous avez \n des v\u00e9hicules ", "start": 1395.88, "duration": 1.68}, {"text": " qui sont sur nos routes, \n qui p\u00e8sent plus de 1,8... ", "start": 1397.72, "duration": 4.24}, {"text": " 1,3 t ou plus, ", "start": 1402.12, "duration": 1.4}, {"text": " c'est tr\u00e8s dangereux. ", "start": 1403.68, "duration": 2.36}, {"text": " La collision \n avec ce type de v\u00e9hicules, ", "start": 1406.2, "duration": 3.4}, {"text": " c'est deux fois plus mortel ", "start": 1409.76, "duration": 1.56}, {"text": " et l\u00e0, \n on va avoir un probl\u00e8me. ", "start": 1411.48, "duration": 1.72}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous sommes ", "start": 1413.36, "duration": 1.68}, {"text": " dans une trajectoire qui n'est pas \n la bonne dans les transports, ", "start": 1415.2, "duration": 3.4}, {"text": " raison pour laquelle \n il va falloir l\u00e9gif\u00e9rer. ", "start": 1418.76, "duration": 2.72}, {"text": " C'est pas seulement, ", "start": 1421.64, "duration": 1.16}, {"text": " et je suis d'accord, \n avec la volont\u00e9 qu'il faut ", "start": 1422.96, "duration": 2.96}, {"text": " une taxe sur les stationnements, \n etc., ", "start": 1426.08, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e7a, c'est bien. ", "start": 1428.76, "duration": 1.04}, {"text": " Mais comment \n on cr\u00e9e les alternatives ? ", "start": 1429.96, "duration": 2.28}, {"text": " C'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a devient important \n dans les villes, ", "start": 1432.4, "duration": 2.64}, {"text": " les transports en commun, \n plus de v\u00e9los et les autres choses. ", "start": 1435.2, "duration": 3.28}, {"text": " -Le nouveau cr\u00e9do \n de l'industrie automobile semble ", "start": 1438.64, "duration": 2.76}, {"text": " \u00eatre \"produire moins, \n vendre plus cher\". ", "start": 1441.56, "duration": 2.2}, {"text": " La pollution des voitures \n est index\u00e9e \u00e0 la taille. ", "start": 1443.92, "duration": 2.64}, {"text": " Elle est importante, \n les \u00e9missions le sont. ", "start": 1446.72, "duration": 2.36}, {"text": " Le probl\u00e8me ne vient pas \n des moteurs, para\u00eet-il, ", "start": 1449.24, "duration": 2.76}, {"text": " mais des freins \n et de l'abrasion. Exact ? ", "start": 1452.16, "duration": 2.16}, {"text": " -Pas seulement du moteur, \n effectivement, ", "start": 1454.48, "duration": 2.32}, {"text": " si on parle \n de pollution aux particules. ", "start": 1456.96, "duration": 2.28}, {"text": " C'est un secteur qui est pass\u00e9 \n dans l'angle mort ", "start": 1459.4, "duration": 2.52}, {"text": " de la r\u00e9glementation \n pendant longtemps. ", "start": 1462.08, "duration": 2.24}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que les freins, \n quand \u00e7a frotte, ", "start": 1464.48, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e7a cr\u00e9e des particules. ", "start": 1467.08, "duration": 1.28}, {"text": " Et les pneus, \n en contact avec le bitume, ", "start": 1468.52, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e7a met des particules en suspension. \n On sait que c'est toxique. ", "start": 1471.28, "duration": 3.56}, {"text": " Ce type de pollution \n est responsable de plusieurs", "start": 1475.0, "duration": 2.64}, {"text": " dizaines de milliers de morts \n en France, ", "start": 1477.8, "duration": 2.16}, {"text": " pas uniquement les voitures. \n Ca joue un r\u00f4le important. ", "start": 1480.12, "duration": 2.96}, {"text": " L\u00e0, on se rend compte \n de l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne. ", "start": 1483.24, "duration": 2.6}, {"text": " Ind\u00e9pendamment \n de la combustion et du moteur, ", "start": 1486.0, "duration": 2.72}, {"text": " les particules fines issues \n de ces deux types de frottement ", "start": 1488.88, "duration": 3.32}, {"text": " repr\u00e9sentent plus de 50 % ", "start": 1492.36, "duration": 1.52}, {"text": " de la pollution locale. \n Par ailleurs, je lisais ", "start": 1494.04, "duration": 2.76}, {"text": " que sur les millions de tonnes \n de microplastiques rejet\u00e9s ", "start": 1496.96, "duration": 3.32}, {"text": " dans les oc\u00e9ans \n chaque ann\u00e9e, ", "start": 1500.44, "duration": 1.76}, {"text": " plus de 25 % viendraient \n des pneus. ", "start": 1502.36, "duration": 2.24}, {"text": " On a vraiment \n une pollution majeure, ", "start": 1504.76, "duration": 1.96}, {"text": " pas directement li\u00e9e \n \u00e0 la question climatique, ", "start": 1506.88, "duration": 2.52}, {"text": " mais environnementale. ", "start": 1509.56, "duration": 1.36}, {"text": " -L'UE a refus\u00e9 de durcir \n les normes de pollution ", "start": 1511.08, "duration": 2.68}, {"text": " sur les gaz d'\u00e9chappement \n des voitures particuli\u00e8res ", "start": 1513.92, "duration": 3.0}, {"text": " afin de pr\u00e9server la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de l'industrie automobile ", "start": 1517.08, "duration": 3.4}, {"text": " et ses 14 millions d'emplois \n en Europe. ", "start": 1520.64, "duration": 2.44}, {"text": " Elle fait bien, \n Karima Delli, ", "start": 1523.24, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 l'heure o\u00f9 la pollution de l'air\n tue de plus en plus ? ", "start": 1525.2, "duration": 3.8}, {"text": " Selon les estimations, \n entre 40 000 ", "start": 1529.16, "duration": 2.44}, {"text": " et 100 000 d\u00e9c\u00e8s par an \n en France. ", "start": 1531.76, "duration": 1.76}, {"text": " -Elle ne fait pas bien. \n Je suis en col\u00e8re. ", "start": 1533.68, "duration": 2.16}, {"text": " C'est un v\u00e9ritable scandale. ", "start": 1536.0, "duration": 1.64}, {"text": " Aujourd'hui, on a une norme Euro 7 \n qui ressemble \u00e0 la norme Euro 6. ", "start": 1537.8, "duration": 3.4}, {"text": " En fait, on n'a pas boug\u00e9 le truc. \n Pourquoi ? ", "start": 1541.36, "duration": 2.44}, {"text": " Parce que les constructeurs \n automobiles disent : ", "start": 1543.96, "duration": 2.64}, {"text": " \"Si on met les v\u00e9hicules thermiques \n sur la norme Euro 7, ", "start": 1546.76, "duration": 3.16}, {"text": " \"\u00e7a va nous co\u00fbter 150, 200 euros.\" \n Mais... ", "start": 1550.08, "duration": 3.4}, {"text": " Ca ne co\u00fbte pas \u00e9norm\u00e9ment. ", "start": 1553.64, "duration": 2.08}, {"text": " Refaire le vernis de votre voiture, \n c'est 550 euros. ", "start": 1555.88, "duration": 2.76}, {"text": " Donc, vous voyez, l\u00e0, \n c'est une v\u00e9ritable question ", "start": 1558.8, "duration": 4.0}, {"text": " de sant\u00e9 publique, \n et moi, je pensais ", "start": 1562.96, "duration": 2.36}, {"text": " que le fait \n qu'on va sortir de la vente ", "start": 1565.48, "duration": 2.48}, {"text": " des v\u00e9hicules thermiques \n en 2035, ", "start": 1568.12, "duration": 2.04}, {"text": " si j'ach\u00e8te \n un v\u00e9hicule thermique en 2034, ", "start": 1570.32, "duration": 2.4}, {"text": " il va rouler encore 15 ans, \n 20 ans, donc c'est l\u00e0 ", "start": 1572.88, "duration": 2.6}, {"text": " qu'il faut mettre en place \n la norme Euro 7 et v'l\u00e0-t'y pas ", "start": 1575.64, "duration": 3.2}, {"text": " que les constructeurs automobiles, \n comme on dit chez moi, ", "start": 1579.0, "duration": 3.24}, {"text": " ils ont fait un lobby ", "start": 1582.4, "duration": 1.48}, {"text": " d'enfer sur toujours la m\u00eame chose,\n c'est-\u00e0-dire : ", "start": 1584.04, "duration": 3.16}, {"text": " 1, \n le manque de comp\u00e9titivit\u00e9.", "start": 1587.36, "duration": 1.92}, {"text": " 2 : menace \u00e0 l'emploi, \n alors que non, ", "start": 1589.44, "duration": 2.04}, {"text": " il n'y a pas de menace \n \u00e0 l'emploi. ", "start": 1591.64, "duration": 1.76}, {"text": " 3 : la volont\u00e9 de dire : \n \"On est leaders sur le march\u00e9. ", "start": 1593.56, "duration": 2.76}, {"text": " \"On va pas revenir en arri\u00e8re. ", "start": 1596.48, "duration": 1.6}, {"text": " \"Notre trajectoire, \n c'est de faire plus, ", "start": 1598.24, "duration": 2.28}, {"text": " \"notamment d'\u00e9lectrique.\" \n Tout le monde ne roulera pas ", "start": 1600.68, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9lectrique. \n \n -L\u00e0, en l'occurrence, ", "start": 1603.8, "duration": 2.68}, {"text": " le lobby d'enfer, \u00e7a vous concerne. \n \n Propos entrem\u00eal\u00e9s ", "start": 1606.64, "duration": 2.92}, {"text": " ... ", "start": 1609.72, "duration": 2.32}, {"text": " -Nous, c'est une r\u00e9action ", "start": 1612.2, "duration": 1.4}, {"text": " tout \u00e0 fait simple, \n industrielle, commerciale : ", "start": 1613.76, "duration": 2.6}, {"text": " on arr\u00eate les voitures thermiques \n pas en 2035, mais en 2030. ", "start": 1616.52, "duration": 3.2}, {"text": " Chez Stellantis, \n c'est fini en 2030. ", "start": 1619.88, "duration": 2.32}, {"text": " On ne va pas \n d\u00e9penser de l'argent ", "start": 1622.36, "duration": 1.88}, {"text": " pour la fin de port\u00e9e \n du thermique. ", "start": 1624.4, "duration": 2.24}, {"text": " -Quid des v\u00e9hicules ", "start": 1626.8, "duration": 1.24}, {"text": " qui vont \u00eatre achet\u00e9s en 2029 ? \n Ils vont rouler ", "start": 1628.2, "duration": 3.0}, {"text": " jusque quand ? ", "start": 1631.36, "duration": 0.76}, {"text": " -Vous avez d\u00fb le voir \n dans les publicit\u00e9s : ", "start": 1632.28, "duration": 2.2}, {"text": " on essaie de vendre \n des voitures \u00e9lectriques. ", "start": 1634.64, "duration": 2.6}, {"text": " Les publicit\u00e9s, \n c'est pour les voitures \u00e9lectriques. ", "start": 1637.4, "duration": 2.96}, {"text": " De toute fa\u00e7on, \n dans les nouveaux mod\u00e8les, ", "start": 1640.52, "duration": 2.28}, {"text": " avant, on sortait \n un mod\u00e8le thermique", "start": 1642.96, "duration": 2.04}, {"text": " et une version \u00e9lectrique. ", "start": 1645.16, "duration": 1.44}, {"text": " Maintenant, on dit \n qu'il y a de l'\u00e9lectrique ", "start": 1646.76, "duration": 2.32}, {"text": " et qu'il peut y avoir \n des thermiques. ", "start": 1649.24, "duration": 1.96}, {"text": " -Vous prenez en otage \n la sant\u00e9 des gens. ", "start": 1651.36, "duration": 2.12}, {"text": " -Elle ne d\u00e9pend pas \n des derni\u00e8res voitures vendues. ", "start": 1653.64, "duration": 2.76}, {"text": " Elle d\u00e9pend du parc automobile. \n \n -Justement ! ", "start": 1656.56, "duration": 2.4}, {"text": " -Vous, les politiques... \n Le parc ancien automobile. ", "start": 1659.12, "duration": 2.88}, {"text": " -Justement, la norme Euro 7...\n \n -Fran\u00e7ois Roudier. ", "start": 1662.16, "duration": 2.84}, {"text": " -...sera l\u00e0. M. Roudier, \n vous \u00eates de mauvaise foi. ", "start": 1665.16, "duration": 2.72}, {"text": " -Fran\u00e7ois Roudier, ", "start": 1668.04, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 Paris, on commence \n \u00e0 d\u00e9polluer l'air ", "start": 1669.72, "duration": 3.64}, {"text": " dans les cours d'\u00e9cole, ", "start": 1673.52, "duration": 1.48}, {"text": " avec des purificateurs d'air \n g\u00e9ants. ", "start": 1675.16, "duration": 2.28}, {"text": " C'est le cas \n de l'\u00e9cole Victoire, ", "start": 1677.6, "duration": 1.96}, {"text": " un \u00e9tablissement \n du 9e arrondissement. ", "start": 1679.72, "duration": 2.24}, {"text": " Que l'on en soit r\u00e9duits \u00e0 capter \n les particules fines pour ramener ", "start": 1682.12, "duration": 3.68}, {"text": " la pollution de l'air au-dessous \n des seuils fix\u00e9s par l'OMS, ", "start": 1685.96, "duration": 3.2}, {"text": " vous trouvez \u00e7a normal ? ", "start": 1689.32, "duration": 1.28}, {"text": " -Vous avez vu \n ce qui roule \u00e0 Paris ? ", "start": 1690.76, "duration": 1.8}, {"text": " Que ce soit en voitures \n particuli\u00e8res ou pire, ", "start": 1692.72, "duration": 3.12}, {"text": " en camionnettes... \n Non, mais c'est d\u00e9lirant ! ", "start": 1696.0, "duration": 2.44}, {"text": " On est quasiment \n dans les ann\u00e9es 70, maintenant.", "start": 1698.6, "duration": 3.52}, {"text": " Le probl\u00e8me, \n c'est le parc automobile. ", "start": 1702.28, "duration": 2.16}, {"text": " On a besoin des politiques \n pour sortir ces v\u00e9hicules... ", "start": 1704.6, "duration": 3.36}, {"text": " Il y a 31 millions de voitures \n avec les... ", "start": 1708.12, "duration": 3.08}, {"text": " les VUL, les v\u00e9hicules utilitaires\n l\u00e9gers qui circulent. ", "start": 1711.36, "duration": 3.68}, {"text": " Je ne vous parle pas des camions \n de 3,5 t qui viennent de Pologne ", "start": 1715.2, "duration": 3.6}, {"text": " ou de Lituanie... ", "start": 1718.96, "duration": 0.96}, {"text": " -Comment vous allez en faire \n des \u00e9lectriques ? ", "start": 1720.08, "duration": 2.8}, {"text": " Vous appuyez sur un bouton \n et on va avoir 31 millions... ", "start": 1723.04, "duration": 3.12}, {"text": " -On peut d\u00e9j\u00e0 \n rajeunir le parc. ", "start": 1726.32, "duration": 2.24}, {"text": " -Quid, \u00e0 pr\u00e9sent, \n de la voiture \u00e9lectrique ", "start": 1728.72, "duration": 2.28}, {"text": " dont on nous vante \n les m\u00e9rites ? ", "start": 1731.16, "duration": 1.64}, {"text": " Pour la rendre accessible \u00e0 tous, \n le gouvernement a rehauss\u00e9 ", "start": 1732.96, "duration": 3.2}, {"text": " le bonus \u00e9cologique \n pour les m\u00e9nages les plus modestes, ", "start": 1736.32, "duration": 2.96}, {"text": " de 6000 \u00e0 7000 euros selon \n les crit\u00e8res de poids et de prix. ", "start": 1739.44, "duration": 3.04}, {"text": " La liste des mod\u00e8les subventionn\u00e9s \n sera connue en d\u00e9cembre. ", "start": 1742.64, "duration": 3.2}, {"text": " Ces autos sont pourtant loin \n d'\u00eatre la panac\u00e9e. ", "start": 1746.0, "duration": 2.56}, {"text": " Rapha\u00ebl, \n c'est l'heure du Climatoscope. ", "start": 1748.72, "duration": 2.4}, {"text": " -La voiture \u00e9lectrique ", "start": 1758.64, "duration": 1.32}, {"text": " n'est pas la panac\u00e9e, \n effectivement. ", "start": 1760.12, "duration": 2.04}, {"text": " N\u00e9anmoins, pas de doute ", "start": 1762.32, "duration": 1.52}, {"text": " sur le fait qu'un v\u00e9hicule \n \u00e9lectrique a un impact carbone ", "start": 1764.0, "duration": 3.08}, {"text": " moindre qu'un thermique. \n On estime, ", "start": 1767.24, "duration": 2.0}, {"text": " si on prend en compte \n tout le cycle de vie, ", "start": 1769.4, "duration": 2.36}, {"text": " qu'une voiture \u00e9lectrique a \n un impact 2 \u00e0 3 fois inf\u00e9rieur ", "start": 1771.92, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 celui d'une voiture thermique,\n en moyenne. Au regard du climat,", "start": 1775.48, "duration": 3.76}, {"text": " la voiture \u00e9lectrique est mieux \n qu'une voiture thermique. ", "start": 1779.4, "duration": 3.16}, {"text": " C'est acquis. ", "start": 1782.72, "duration": 0.8}, {"text": " On peut discuter de l'int\u00e9r\u00eat \n de la voiture \u00e9lectrique. ", "start": 1783.68, "duration": 3.2}, {"text": " -Pourquoi autant de critiques \n et de sceptiques ? ", "start": 1787.04, "duration": 2.68}, {"text": " -Ce qui est vrai, c'est que le bilan\n carbone de la voiture \u00e9lectrique ", "start": 1789.88, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 la fabrication \n est moins favorable. ", "start": 1793.84, "duration": 2.04}, {"text": " Il faut fabriquer \n la carcasse, ", "start": 1796.04, "duration": 1.72}, {"text": " le moteur et fabriquer la batterie, \n tr\u00e8s co\u00fbteuse en \u00e9nergie, ", "start": 1797.92, "duration": 3.48}, {"text": " et qui n\u00e9cessite \n d'aller chercher ", "start": 1801.56, "duration": 2.0}, {"text": " du lithium, notamment, \n dont l'extraction ", "start": 1803.72, "duration": 3.0}, {"text": " est plut\u00f4t co\u00fbteuse. ", "start": 1806.88, "duration": 1.76}, {"text": " Donc, au d\u00e9part, \n c'est plut\u00f4t un d\u00e9savantage", "start": 1808.8, "duration": 2.48}, {"text": " environnemental, ", "start": 1811.44, "duration": 1.04}, {"text": " mais comme on ne br\u00fble pas d'essence \n \u00e0 son utilisation, ", "start": 1812.64, "duration": 3.0}, {"text": " on rattrape, en fait, \n ce bilan carbone ", "start": 1815.8, "duration": 3.28}, {"text": " et on estime qu'en France, ", "start": 1819.24, "duration": 1.52}, {"text": " en moyenne, \n au bout de 50 000 km,", "start": 1820.92, "duration": 2.84}, {"text": " le bilan carbone \n devient favorable ", "start": 1823.92, "duration": 2.24}, {"text": " pour le v\u00e9hicule \u00e9lectrique. \n \n -En France, ", "start": 1826.32, "duration": 2.28}, {"text": " mais quid des centrales \n au charbon ? ", "start": 1828.76, "duration": 2.12}, {"text": " -En France, \n on a l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1831.04, "duration": 1.64}, {"text": " d\u00e9carbon\u00e9e. ", "start": 1832.84, "duration": 0.88}, {"text": " En Pologne, c'est moins le cas. \n La Chine, encore moins. ", "start": 1833.88, "duration": 3.0}, {"text": " N'emp\u00eache \n qu'au bout du compte, ", "start": 1837.04, "duration": 1.72}, {"text": " en fin de vie du v\u00e9hicule, \n on a un bilan ", "start": 1838.92, "duration": 2.0}, {"text": " CO2 favorable. \n Ca prend plus de temps, ", "start": 1841.08, "duration": 2.04}, {"text": " parce que le co\u00fbt initial \n est important, ", "start": 1843.28, "duration": 2.2}, {"text": " mais \u00e0 la fin, on y est. ", "start": 1845.64, "duration": 1.44}, {"text": " Maintenant, \n si on roule en v\u00e9hicule ", "start": 1847.24, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e9lectrique, \n est-ce qu'on est sur un versant", "start": 1849.72, "duration": 3.44}, {"text": " purement \u00e9cologique ? Non. \n Un autre param\u00e8tre est important. ", "start": 1853.32, "duration": 3.92}, {"text": " C'est le poids du v\u00e9hicule. \n On en discutait tout \u00e0 l'heure. ", "start": 1857.4, "duration": 3.48}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est que le SUV, \n m\u00eame \u00e9lectrique, reste ", "start": 1861.04, "duration": 3.12}, {"text": " une aberration, car la puissance \n de la batterie qui est index\u00e9e ", "start": 1864.32, "duration": 3.76}, {"text": " sur le poids du v\u00e9hicule... ", "start": 1868.24, "duration": 1.6}, {"text": " Gros v\u00e9hicule, \n grosse batterie, gros impact ", "start": 1870.0, "duration": 2.68}, {"text": " et il est beaucoup plus difficile\n de compenser les \u00e9missions ", "start": 1872.84, "duration": 3.4}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre \n li\u00e9es \u00e0 sa production. ", "start": 1876.4, "duration": 3.24}, {"text": " -Avec une \u00e9lectrique l\u00e9g\u00e8re, \n on n'est pas \u00e9colo ? ", "start": 1879.8, "duration": 2.8}, {"text": " -Non, et on n'est pas encore arriv\u00e9s \n \u00e0 destination, ", "start": 1882.76, "duration": 3.88}, {"text": " quand on a une voiture l\u00e9g\u00e8re \n et \u00e9lectrique, parce que si on passe ", "start": 1886.8, "duration": 3.52}, {"text": " de \"Seul dans ma voiture thermique\" ", "start": 1890.48, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 \"Seul dans ma voiture \u00e9lectrique\", \n on ne rentre pas ", "start": 1892.6, "duration": 3.24}, {"text": " dans le cadre \n des accords de Paris. ", "start": 1896.0, "duration": 2.0}, {"text": " La neutralit\u00e9 carbone \n impose une r\u00e9duction ", "start": 1898.16, "duration": 2.56}, {"text": " du nombre de v\u00e9hicules \n au niveau du parc, ", "start": 1900.88, "duration": 2.16}, {"text": " ce qui veut dire du partage, \n du covoiturage et augmenter ", "start": 1903.2, "duration": 4.04}, {"text": " les transports en commun \n pour permettre aux gens ", "start": 1907.4, "duration": 2.88}, {"text": " de se passer de la voiture. ", "start": 1910.44, "duration": 1.48}, {"text": " Aujourd'hui, c'est compliqu\u00e9 \n en termes d'urbanisation, ", "start": 1912.08, "duration": 3.08}, {"text": " mais si on veut que le transport \n rentre dans les accords de Paris, ", "start": 1915.32, "duration": 3.52}, {"text": " il va falloir agir \n sur ces trois facteurs. ", "start": 1919.0, "duration": 2.4}, {"text": " Il faut rentrer dans l'\u00e9lectrique, \n all\u00e9ger les v\u00e9hicules, ", "start": 1921.56, "duration": 3.24}, {"text": " faire des propositions de transport.\n \n -Alors, ", "start": 1924.96, "duration": 2.8}, {"text": " les batteries. Si les voitures \n \u00e9lectriques restent ainsi, ", "start": 1927.92, "duration": 3.48}, {"text": " des SUV \u00e0 grosse batterie, \n les mati\u00e8res premi\u00e8res ", "start": 1931.56, "duration": 2.64}, {"text": " vont commencer \u00e0 manquer pour \n r\u00e9pondre \u00e0 la demande croissante ", "start": 1934.36, "duration": 3.32}, {"text": " d'ici 2035. \n L'approvisionnement ", "start": 1937.84, "duration": 2.12}, {"text": " en lithium \n risque-t-il d'\u00eatre ", "start": 1940.12, "duration": 2.16}, {"text": " un autre probl\u00e8me, \n Marie Ch\u00e9ron ? ", "start": 1942.44, "duration": 1.8}, {"text": " -Il n'y a pas de probl\u00e8me ", "start": 1944.4, "duration": 1.32}, {"text": " de r\u00e9serve \n de ressources disponibles. ", "start": 1945.88, "duration": 2.2}, {"text": " La difficult\u00e9, \n c'est le temps n\u00e9cessaire ", "start": 1948.24, "duration": 2.48}, {"text": " pour mettre en place, \n ouvrir les mines, etc., ", "start": 1950.88, "duration": 2.52}, {"text": " et r\u00e9pondre \u00e0 la demande. \n C'est tout ce travail d'exploitation ", "start": 1953.56, "duration": 3.36}, {"text": " et de mise sur le march\u00e9 \n des produits. ", "start": 1957.08, "duration": 1.96}, {"text": " -Ca a un co\u00fbt \u00e9cologique, ", "start": 1959.2, "duration": 1.32}, {"text": " l'extraction du lithium.\n \n -Exactement. ", "start": 1960.68, "duration": 2.2}, {"text": " -C'est loin d'\u00eatre neutre.\n \n -L'Europe ", "start": 1963.04, "duration": 2.04}, {"text": " s'est d\u00e9faite des activit\u00e9s mini\u00e8res \n depuis des d\u00e9cennies. ", "start": 1965.24, "duration": 3.24}, {"text": " -Enjeu g\u00e9ostrat\u00e9gique en plus. \n \n -Il y a un vrai enjeu aujourd'hui ", "start": 1968.64, "duration": 3.56}, {"text": " avec certains projets miniers. ", "start": 1972.36, "duration": 1.72}, {"text": " -L'Union Europ\u00e9enne \n souhaite relocaliser ", "start": 1974.24, "duration": 2.44}, {"text": " la fabrication des batteries. ", "start": 1976.84, "duration": 1.64}, {"text": " Beaucoup refusent ", "start": 1978.64, "duration": 1.12}, {"text": " les gisements d'exploitation \n de mines. ", "start": 1979.92, "duration": 2.8}, {"text": " -D'un point de vue \u00e9cologique, \n le mal, il est aussi important ", "start": 1982.88, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 l'autre bout de la plan\u00e8te \n ou chez nous. ", "start": 1986.6, "duration": 2.2}, {"text": " L'avoir chez nous, \n c'est se mettre face \u00e0 l'impact ", "start": 1988.96, "duration": 2.64}, {"text": " de nos consommations et sans doute \n de pousser vers la sobri\u00e9t\u00e9. ", "start": 1991.76, "duration": 4.24}, {"text": " -Et peut-\u00eatre \n de r\u00e9duire l'impact. ", "start": 1996.16, "duration": 1.92}, {"text": " -Il y a aussi un gros enjeu ", "start": 1998.24, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 avoir des activit\u00e9s mini\u00e8res \n plus responsables, ", "start": 2000.08, "duration": 2.76}, {"text": " et dans la responsabilit\u00e9, \n il y a aussi limiter ", "start": 2003.0, "duration": 3.6}, {"text": " et ma\u00eetriser la consommation \n qui va \u00eatre extraite, et derri\u00e8re, ", "start": 2006.76, "duration": 3.92}, {"text": " l'autre enjeu, \n c'est de mettre en place ", "start": 2010.84, "duration": 2.08}, {"text": " d\u00e8s aujourd'hui les activit\u00e9s \n de recyclage qui vont permettre, ", "start": 2013.08, "duration": 4.64}, {"text": " d'ici 10 ou 15 ans, \n quand le stock de batteries sera... ", "start": 2017.88, "duration": 3.12}, {"text": " de batteries en fin de vie \n sera suffisant, ", "start": 2021.16, "duration": 3.04}, {"text": " de pouvoir les recycler \n et de les r\u00e9utiliser. ", "start": 2024.36, "duration": 2.4}, {"text": " L\u00e0-dessus, on a une directive, \n un r\u00e8glement, ", "start": 2026.92, "duration": 2.44}, {"text": " au niveau europ\u00e9en \n qui fixe des objectifs ", "start": 2029.52, "duration": 2.2}, {"text": " de r\u00e9utilisation \n de m\u00e9taux recycl\u00e9s. ", "start": 2031.88, "duration": 2.96}, {"text": " C'est quand m\u00eame important. \n On a ces 10-15 ans difficiles, ", "start": 2035.0, "duration": 3.4}, {"text": " mais il y a un vrai d\u00e9bat \n en France. ", "start": 2038.56, "duration": 2.04}, {"text": " -Que dire \n aux populations locales ", "start": 2040.76, "duration": 1.92}, {"text": " qui voient d'un mauvais oeil \n l'ouverture ", "start": 2042.84, "duration": 2.32}, {"text": " d'une mine ? On l'a vu \n \u00e0 Echassi\u00e8res, dans l'Allier, ", "start": 2045.32, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 Debrecen en Hongrie \n ou \u00e0 Loznica, en Serbie, ", "start": 2048.2, "duration": 2.84}, {"text": " o\u00f9 les riverains se mobilisent ", "start": 2051.2, "duration": 1.76}, {"text": " contre une usine de batterie \n ou une exploitation de lithium. ", "start": 2053.12, "duration": 3.68}, {"text": " Ils refusent \n de sacrifier leur r\u00e9gion ", "start": 2056.96, "duration": 2.16}, {"text": " au nom \n de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 2059.28, "duration": 2.12}, {"text": " -Il faut analyser les projets, ", "start": 2061.56, "duration": 1.64}, {"text": " voir s'ils sont implant\u00e9s \n au bon endroit. ", "start": 2063.36, "duration": 2.2}, {"text": " C'est plus int\u00e9ressant de le faire \n sur des sites qui ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 2065.72, "duration": 3.16}, {"text": " des endroits o\u00f9 il y avait \n une exploitation mini\u00e8re ", "start": 2069.04, "duration": 2.76}, {"text": " que dans des nouveaux sites, \n comme c'est le cas en Serbie ", "start": 2071.96, "duration": 3.96}, {"text": " ou au Portugal, ", "start": 2076.08, "duration": 1.12}, {"text": " o\u00f9 on a des sites \n qui sont aujourd'hui ", "start": 2077.36, "duration": 2.08}, {"text": " des espaces agricoles, ", "start": 2079.6, "duration": 2.2}, {"text": " avec des exploitations \n et on vient proposer ", "start": 2081.96, "duration": 2.56}, {"text": " un projet de mine. \n L\u00e0, \u00e7a peut... Ca pose, de fait, ", "start": 2084.68, "duration": 3.24}, {"text": " des probl\u00e8mes. \n Dans les sites rep\u00e9r\u00e9s en France, ", "start": 2088.08, "duration": 3.0}, {"text": " au d\u00e9part, \n il y a plusieurs sites ", "start": 2091.24, "duration": 2.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 explor\u00e9s, \n celui qui est retenu, ", "start": 2093.4, "duration": 2.6}, {"text": " est un site anciennement... \n d\u00e9j\u00e0 industrialis\u00e9, ", "start": 2096.16, "duration": 2.76}, {"text": " donc oui, il faut faire \n des choix raisonn\u00e9s. ", "start": 2099.08, "duration": 2.68}, {"text": " Je crois que \u00e7a, \n \u00e7a va \u00eatre essentiel. ", "start": 2101.92, "duration": 2.08}, {"text": " Apr\u00e8s, \n il y a les questions li\u00e9es ", "start": 2104.16, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 la ressource en eau, etc. \n La responsabilit\u00e9... ", "start": 2106.16, "duration": 2.96}, {"text": " -C'est pas neutre. ", "start": 2109.28, "duration": 1.2}, {"text": " -Il faut \u00eatre strict ", "start": 2110.64, "duration": 1.12}, {"text": " sur la responsabilit\u00e9 \n environnementale. ", "start": 2111.92, "duration": 2.28}, {"text": " -Les voitures \u00e0 hydrog\u00e8ne, \n c'est un miroir aux alouettes ? ", "start": 2114.36, "duration": 3.32}, {"text": " -Pour l'instant, ", "start": 2117.84, "duration": 0.96}, {"text": " c'est une des solutions, \n mais \u00e0 grand gabarit, ", "start": 2118.96, "duration": 2.56}, {"text": " sur des grands volumes de v\u00e9hicules, \n \u00e7a ne va pas \u00eatre possible. ", "start": 2121.68, "duration": 3.56}, {"text": " -Pour les flottes... \n \n -Toyota y croit dur comme fer. ", "start": 2125.4, "duration": 3.4}, {"text": " -En tout cas, pour l'instant, \n c'est pas la panac\u00e9e. ", "start": 2128.96, "duration": 2.76}, {"text": " Je voudrais revenir ", "start": 2131.88, "duration": 1.08}, {"text": " sur ce que dit \n Marie Ch\u00e9ron. ", "start": 2133.12, "duration": 1.56}, {"text": " Lorsqu'on a des visions \n sur des mix \u00e9nerg\u00e9tiques nouveaux,", "start": 2134.84, "duration": 3.44}, {"text": " l'industrie automobile \n va devoir r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 2138.44, "duration": 2.64}, {"text": " sur de la prospective de fili\u00e8re \n et l\u00e0, on a un probl\u00e8me, ", "start": 2141.24, "duration": 3.28}, {"text": " parce qu'on ne doit pas juste \n penser la batterie. ", "start": 2144.68, "duration": 2.72}, {"text": " On doit penser l'ensemble ", "start": 2147.56, "duration": 1.52}, {"text": " du v\u00e9hicule et la fili\u00e8re, \n c'est la seconde vie, ", "start": 2149.24, "duration": 3.0}, {"text": " comment on recycle \n les mat\u00e9riaux. ", "start": 2152.4, "duration": 2.04}, {"text": " Et il y a un march\u00e9, \n par contre, ", "start": 2154.6, "duration": 2.12}, {"text": " sur lequel \n on ne r\u00e9fl\u00e9chit pas assez, ", "start": 2156.88, "duration": 2.0}, {"text": " c'est l'industrie du r\u00e9trofit. \n Qu'est-ce que c'est ? ", "start": 2159.04, "duration": 3.52}, {"text": " Vous avez un v\u00e9hicule ", "start": 2162.72, "duration": 1.6}, {"text": " thermique, on change le moteur \n pour en faire un \u00e9lectrique. ", "start": 2164.48, "duration": 3.6}, {"text": " C'est dingue, parce qu'on a \n les meilleurs r\u00e9trofiteurs ", "start": 2168.24, "duration": 3.68}, {"text": " en Europe. ", "start": 2172.08, "duration": 0.96}, {"text": " -Vous \u00eates d'accord ? ", "start": 2173.2, "duration": 1.52}, {"text": " -Renault le fait, \n mais le probl\u00e8me, ", "start": 2174.88, "duration": 2.0}, {"text": " c'est le co\u00fbt \n et la s\u00e9curit\u00e9 du v\u00e9hicule,", "start": 2177.04, "duration": 2.76}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 fait il y a \n quelques ann\u00e9es, r\u00e9trofit\u00e9,", "start": 2179.96, "duration": 2.6}, {"text": " avec une batterie \n qui est plus lourde, ", "start": 2182.72, "duration": 2.16}, {"text": " un freinage diff\u00e9rent. ", "start": 2185.04, "duration": 1.36}, {"text": " Les voitures \u00e9lectriques, \n \u00e7a n'a pas le m\u00eame comportement. ", "start": 2186.56, "duration": 3.2}, {"text": " Un moteur thermique monte \n en puissance. ", "start": 2189.92, "duration": 2.44}, {"text": " Un moteur \u00e9lectrique, \n c'est tout de suite. ", "start": 2192.52, "duration": 2.28}, {"text": " -C'est dangereux ? \n \n -Ca veut dire que... ", "start": 2194.96, "duration": 2.08}, {"text": " Ca rajoute des contraintes \n au r\u00e9trofit, \u00e7a rajoute du co\u00fbt. ", "start": 2197.2, "duration": 3.16}, {"text": " Mais c'est super \n d'avoir des M\u00e9hari, ", "start": 2200.52, "duration": 2.56}, {"text": " par exemple, \u00e9lectriques. \n Ca marche. ", "start": 2203.24, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a un c\u00f4t\u00e9 ludique \n sur certaines choses ", "start": 2205.44, "duration": 2.8}, {"text": " qui peut se faire. ", "start": 2208.4, "duration": 1.2}, {"text": " Il peut y avoir aussi \n des r\u00e9trofits de camions ", "start": 2209.76, "duration": 2.56}, {"text": " et camionnettes. \n C'est pas idiot. ", "start": 2212.48, "duration": 1.84}, {"text": " -Pourquoi c'est plus pertinent \n sur les camionnettes ", "start": 2214.48, "duration": 2.92}, {"text": " que sur les voitures \n individuelles ? ", "start": 2217.56, "duration": 1.96}, {"text": " -C'est sur des usages \n qui peuvent \u00eatre plus courts. ", "start": 2219.68, "duration": 2.76}, {"text": " Par exemple, la Poste ", "start": 2222.6, "duration": 1.28}, {"text": " utilise des v\u00e9hicules \u00e9lectriques \n qui font du stop-and-go. ", "start": 2224.04, "duration": 3.2}, {"text": " Ils ne font pas un grand trajet, \n mais font du stop-and-go. ", "start": 2227.4, "duration": 3.44}, {"text": " Vous n'avez pas la m\u00eame contrainte \n que sur un v\u00e9hicule qui roule \u00e0 90. ", "start": 2231.0, "duration": 3.68}, {"text": " -J'aimerais aller tr\u00e8s vite ", "start": 2234.84, "duration": 1.56}, {"text": " sur la question des biocarburants. \n Il en est beaucoup question, ", "start": 2236.56, "duration": 3.68}, {"text": " du super\u00e9thanol E85, ", "start": 2240.4, "duration": 1.2}, {"text": " des carburants de synth\u00e8se, \n comme l'e-fuel, ", "start": 2241.76, "duration": 2.4}, {"text": " pr\u00e9sent\u00e9s comme l'essence du futur, \n controvers\u00e9s. ", "start": 2244.32, "duration": 2.76}, {"text": " Est-ce que l'Etat a raison ", "start": 2247.24, "duration": 1.4}, {"text": " de leur multiplier \n les cadeaux fiscaux ? ", "start": 2248.8, "duration": 2.44}, {"text": " -Je ne suis pas d'accord \n sur \u00e7a. ", "start": 2251.4, "duration": 1.72}, {"text": " C'est un sparadrap \n sur une jambe de bois. ", "start": 2253.28, "duration": 2.28}, {"text": " Lorsqu'on a n\u00e9goci\u00e9 notamment \n la fin de la vente ", "start": 2255.72, "duration": 2.52}, {"text": " des v\u00e9hicules thermiques \n au niveau europ\u00e9en, ", "start": 2258.4, "duration": 2.6}, {"text": " les Allemands ont dit : \n \"On veut le carburant de synth\u00e8se.\" ", "start": 2261.16, "duration": 3.08}, {"text": " Aujourd'hui, il n'y a pas \n beaucoup de pays qui savent ", "start": 2264.4, "duration": 2.96}, {"text": " faire des carburants \n de synth\u00e8se. ", "start": 2267.52, "duration": 1.96}, {"text": " En Europe, \n on ne sait pas le faire. ", "start": 2269.64, "duration": 1.96}, {"text": " On n'en a pas parl\u00e9, \n mais je voudrais le redire, ", "start": 2271.76, "duration": 2.52}, {"text": " c'est que s'il faut changer \n des flottes, ", "start": 2274.44, "duration": 2.24}, {"text": " il faut commencer \n par les camions. ", "start": 2276.84, "duration": 1.84}, {"text": " Parce que vous et moi, ", "start": 2278.84, "duration": 1.36}, {"text": " les particuliers, on a \n une alternative \u00e0 la voiture. ", "start": 2280.36, "duration": 3.16}, {"text": " On peut prendre un train, un bus. \n Les marchandises, c'est compliqu\u00e9.", "start": 2283.68, "duration": 3.76}, {"text": " -Vous oubliez la fracture \n territoriale. D'ici 2025, ", "start": 2287.6, "duration": 3.04}, {"text": " les villes de plus \n de 150 000 \u00e2mes ", "start": 2290.8, "duration": 1.92}, {"text": " devront mettre en place \n des zones \u00e0 faibles \u00e9missions. ", "start": 2292.88, "duration": 3.28}, {"text": " 43 m\u00e9tropoles sont ", "start": 2296.32, "duration": 1.2}, {"text": " concern\u00e9es. \n Ces restrictions ", "start": 2297.68, "duration": 1.68}, {"text": " de circulation sont \n tr\u00e8s fortement critiqu\u00e9es. ", "start": 2299.52, "duration": 2.6}, {"text": " Elles risquent de creuser ", "start": 2302.28, "duration": 1.56}, {"text": " un peu plus \n la fracture territoriale. ", "start": 2304.0, "duration": 2.08}, {"text": " -La fracture territoriale existe. \n On a dit \u00e0 tout le monde : \"Ayez... ", "start": 2306.24, "duration": 4.24}, {"text": " \"un v\u00e9hicule. \n Non. Deux v\u00e9hicules. ", "start": 2310.64, "duration": 2.44}, {"text": " \"Soyez notamment \n dans le p\u00e9riurbain, ", "start": 2313.24, "duration": 2.56}, {"text": " \"rural, \n ayez une belle maison\", ", "start": 2315.96, "duration": 1.72}, {"text": " sauf qu'\u00e0 l'achat de deux v\u00e9hicules, \n pour les m\u00e9nages, ", "start": 2317.84, "duration": 3.8}, {"text": " aujourd'hui, un v\u00e9hicule, en France, \n c'est 5000 euros. ", "start": 2321.8, "duration": 3.88}, {"text": " Ca fait 10 000 euros par an et... ", "start": 2325.84, "duration": 2.08}, {"text": " Pas d'autre alternative. ", "start": 2328.08, "duration": 1.56}, {"text": " D'o\u00f9 la question du d\u00e9ni, \n et l\u00e0, on peut le dire, ", "start": 2329.8, "duration": 2.72}, {"text": " de la puissance publique \n sur la question des gilets jaunes,", "start": 2332.68, "duration": 3.56}, {"text": " qui disaient : \"C'est la goutte \n d'eau qui a fait d\u00e9border le vase\",", "start": 2336.4, "duration": 3.44}, {"text": " parce qu'ils n'avaient pas \n d'alternative. ", "start": 2340.0, "duration": 2.4}, {"text": " A votre question \n sur les ZFE, ", "start": 2342.56, "duration": 1.56}, {"text": " les ZFE vont devoir \n \u00eatre accompagn\u00e9es ", "start": 2344.28, "duration": 2.48}, {"text": " par des alternatives. ", "start": 2346.92, "duration": 1.48}, {"text": " -ZFE, pardon ? ", "start": 2348.56, "duration": 1.44}, {"text": " -LES ZONES \n A FAIBLES EMISSIONS. ", "start": 2350.16, "duration": 1.8}, {"text": " -C'est quand m\u00eame dur ", "start": 2352.12, "duration": 1.36}, {"text": " de dire : \"Tel v\u00e9hicule, \n vous pouvez pas passer.\" ", "start": 2353.64, "duration": 2.6}, {"text": " Vous avez un SUV \u00e9lectrique, \n vous passez. ", "start": 2356.4, "duration": 2.88}, {"text": " Quelqu'un qui a pas les moyens, \n qui est en diesel, ", "start": 2359.44, "duration": 2.8}, {"text": " il passe pas. L\u00e0, il y a \n quelque chose d'injuste, ", "start": 2362.4, "duration": 2.96}, {"text": " au niveau social. Je dis \n qu'il faut mettre en place ", "start": 2365.52, "duration": 3.6}, {"text": " les ZFE, \n parce que c'est un... ", "start": 2369.28, "duration": 1.76}, {"text": " un moyen incroyable \n sur la pollution de l'air. ", "start": 2371.2, "duration": 2.48}, {"text": " C'est pas moi qui le dis, \n c'est l'ONU... l'OMS, qui dit que", "start": 2373.84, "duration": 3.52}, {"text": " c'est la maladie du 21e si\u00e8cle. \n Il faut le faire. Il va falloir ", "start": 2377.52, "duration": 3.4}, {"text": " intensifier les alternatives. \n \n -Difficile de parler de mobilit\u00e9 ", "start": 2381.08, "duration": 3.92}, {"text": " sans parler de l'A69 \n et de ses 53 km d'autoroute ", "start": 2385.16, "duration": 3.8}, {"text": " d\u00e9fendus par la pr\u00e9sidente \n d'Occitanie, Carole Delga, ", "start": 2389.12, "duration": 3.04}, {"text": " pour relier Castres \n \u00e0 Toulouse, ", "start": 2392.32, "duration": 1.72}, {"text": " qui pr\u00e9voit d'ensevelir sous \n le bitume 400 ha de terres agricoles ", "start": 2394.2, "duration": 3.44}, {"text": " et de zones humides. \n Un tron\u00e7on tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9. ", "start": 2397.8, "duration": 3.32}, {"text": " Est-ce que ce projet, \u00e0 l'heure \n des injonctions \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9, ", "start": 2401.28, "duration": 3.48}, {"text": " n'est-il pas ", "start": 2404.92, "duration": 1.08}, {"text": " anachronique ? ", "start": 2406.16, "duration": 1.0}, {"text": " -C'est anachronique \n et c'est une aberration ", "start": 2407.32, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e9conomique, environnementale, \n tout ce que vous voulez. ", "start": 2409.88, "duration": 3.04}, {"text": " Une autoroute qui co\u00fbte 17 euros, \n c'est une autoroute de riches. ", "start": 2413.08, "duration": 3.6}, {"text": " On a la solution. ", "start": 2416.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une voie \n qu'on appelle le train. ", "start": 2418.0, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut la r\u00e9nover, l'\u00e9lectrifier, \n tout le monde sera content. ", "start": 2420.12, "duration": 3.32}, {"text": " -Fran\u00e7ois Roudier, \n sur l'A69. ", "start": 2423.6, "duration": 1.64}, {"text": " -Sur les autoroutes, ", "start": 2425.4, "duration": 1.24}, {"text": " ce qu'on voit, c'est que \u00e7a devient, \n effectivement, ", "start": 2426.8, "duration": 2.88}, {"text": " la route du riche. ", "start": 2429.84, "duration": 1.0}, {"text": " On a toutes les bornes \u00e9lectriques \n sur les autoroutes, ", "start": 2431.0, "duration": 2.88}, {"text": " ce qui fait qu'on reporte \n tous le trafic des camions, ", "start": 2434.04, "duration": 2.88}, {"text": " les 3,5 tonnes \n qui roulent le week-end, ", "start": 2437.08, "duration": 2.08}, {"text": " parce qu'ils sont pas interdits, \n et qui d\u00e9truisent les routes. ", "start": 2439.32, "duration": 3.32}, {"text": " On a un \u00e9tat des routes, en France, ", "start": 2442.8, "duration": 1.84}, {"text": " au national, ou pire, \n lorsqu'on descend, qui est horrible, ", "start": 2444.8, "duration": 3.32}, {"text": " qui, en plus, maintenant, \n arrive \u00e0 la charge ", "start": 2448.28, "duration": 2.44}, {"text": " des communaut\u00e9s de communes, ", "start": 2450.88, "duration": 1.6}, {"text": " qui ne peuvent pas les entretenir. ", "start": 2452.64, "duration": 1.92}, {"text": " On d\u00e9classe des chemins, ", "start": 2454.72, "duration": 1.48}, {"text": " des routes, tous les ans. \n Vous parlez ", "start": 2456.36, "duration": 2.48}, {"text": " de fracture territoriale. ", "start": 2459.0, "duration": 1.44}, {"text": " La mobilit\u00e9 en ruralit\u00e9, \n c'est catastrophique. ", "start": 2460.6, "duration": 2.84}, {"text": " Je le sais, j'en viens. ", "start": 2463.6, "duration": 1.44}, {"text": " -Donc il faudrait ", "start": 2465.2, "duration": 1.44}, {"text": " d\u00e9velopper le rail ? ", "start": 2466.8, "duration": 1.84}, {"text": " -D\u00e9velopper le rail, ", "start": 2468.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e7a veut dire d\u00e9j\u00e0 \n faire venir le rail. ", "start": 2470.12, "duration": 1.96}, {"text": " -Il y a beaucoup de lignes ", "start": 2472.24, "duration": 1.32}, {"text": " qu'il faudrait r\u00e9investir ? ", "start": 2473.72, "duration": 1.88}, {"text": " -Le train, c'est gagnant-gagnant : ", "start": 2475.76, "duration": 2.24}, {"text": " pour le climat, \n pour le pouvoir d'achat, ", "start": 2478.16, "duration": 2.36}, {"text": " et gagnant pour l'emploi, ", "start": 2480.68, "duration": 1.56}, {"text": " car il faut embaucher. ", "start": 2482.4, "duration": 1.24}, {"text": " -On nous a vendu un mod\u00e8le \n \u00e0 l'am\u00e9ricaine. ", "start": 2483.8, "duration": 2.2}, {"text": " On ne peut plus faire sans bagnole. ", "start": 2486.16, "duration": 1.92}, {"text": " -Absolument. ", "start": 2488.24, "duration": 1.12}, {"text": " C'est pour \u00e7a que demain, \n la voiture ", "start": 2489.52, "duration": 2.04}, {"text": " ne sera plus dans la possession, \n elle sera partag\u00e9e. ", "start": 2491.72, "duration": 2.76}, {"text": " Tout le monde roule un peu tout seul \n dans sa voiture. ", "start": 2494.64, "duration": 2.72}, {"text": " Dans le p\u00e9riurbain, \n il faut revoir les cadences. ", "start": 2497.52, "duration": 2.6}, {"text": " Le covoiturage, \n c'est extraordinaire. ", "start": 2500.28, "duration": 2.16}, {"text": " On n'a pas de routes \n de covoiturage. ", "start": 2502.6, "duration": 1.88}, {"text": " Il y en a partout en Europe, ", "start": 2504.64, "duration": 1.76}, {"text": " sauf chez nous. \n Il faut apprendre du Covid. ", "start": 2506.56, "duration": 2.44}, {"text": " Que nous a appris le Covid ? ", "start": 2509.16, "duration": 2.16}, {"text": " Qu'on peut moins se d\u00e9placer, \n faire du t\u00e9l\u00e9travail. ", "start": 2511.48, "duration": 2.76}, {"text": " Plein de gens dans les zones rurales \n veulent un jour ou deux ", "start": 2514.4, "duration": 3.56}, {"text": " de t\u00e9l\u00e9travail, ", "start": 2518.12, "duration": 1.6}, {"text": " voire des lieux \n qu'on appelle des tiers-lieux, ", "start": 2519.88, "duration": 2.52}, {"text": " des lieux interm\u00e9diaires ", "start": 2522.56, "duration": 1.4}, {"text": " o\u00f9 on peut travailler, \n o\u00f9 il y a du lien social. ", "start": 2524.12, "duration": 3.12}, {"text": " -Un jour par semaine, \n c'est 170 000 barils en moins. ", "start": 2527.4, "duration": 2.76}, {"text": " Trois jours, \n c'est 500 000 barils. ", "start": 2530.32, "duration": 1.88}, {"text": " -Il faut penser aux professions \n qui n'ont pas le choix. ", "start": 2532.36, "duration": 2.88}, {"text": " Je pense aux caissi\u00e8res, \n aux infirmi\u00e8res, ", "start": 2535.4, "duration": 2.28}, {"text": " etc., qui n'ont pas le choix. ", "start": 2537.84, "duration": 1.52}, {"text": " C'est dans ces lieux-l\u00e0 ", "start": 2539.52, "duration": 1.76}, {"text": " o\u00f9 il faut mettre \n des bornes \u00e9lectriques. ", "start": 2541.44, "duration": 2.2}, {"text": " -Il faut imaginer \n des villes plus compactes, ", "start": 2543.8, "duration": 2.48}, {"text": " plus propices \u00e0 la marche. ", "start": 2546.44, "duration": 1.44}, {"text": " -Voil\u00e0. Et au v\u00e9lo. ", "start": 2548.04, "duration": 1.48}, {"text": " -Alors, en attendant de fa\u00e7onner ", "start": 2549.68, "duration": 2.04}, {"text": " nos villes autrement \n et de laisser ", "start": 2551.88, "duration": 2.08}, {"text": " la reine du bitume au garage, ", "start": 2554.12, "duration": 1.52}, {"text": " certains se sont mis en marche \n pour encourager nos enfants ", "start": 2555.8, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 faire \u00e0 pied ce qu'ils font \n habituellement en voiture. ", "start": 2559.04, "duration": 2.96}, {"text": " Tout le monde y gagne : la plan\u00e8te, \n les marcheurs et le lien social. ", "start": 2562.16, "duration": 3.44}, {"text": " Qui dit mieux ? ", "start": 2565.76, "duration": 1.0}, {"text": " Le monde de demain commence \n aujourd'hui, ", "start": 2566.92, "duration": 2.2}, {"text": " comme le montre ce reportage. ", "start": 2569.28, "duration": 1.6}, {"text": " -Marolles-en-Brie, ", "start": 2577.96, "duration": 2.16}, {"text": " dans le Val-de-Marne, \n au petit matin. ", "start": 2580.28, "duration": 2.24}, {"text": " -Allez, les chaussettes. ", "start": 2582.68, "duration": 1.84}, {"text": " -Maayan, 3 ans et demi, ", "start": 2585.52, "duration": 1.4}, {"text": " se pr\u00e9pare \u00e0 aller \u00e0 l'\u00e9cole. \n Lauriane, ", "start": 2587.08, "duration": 2.36}, {"text": " sa maman, veille \u00e0 ce que rien \n ne manque dans le cartable. ", "start": 2589.6, "duration": 3.12}, {"text": " -Tu mets ta t\u00e9tine ? \n Elle est o\u00f9 ? ", "start": 2592.88, "duration": 1.88}, {"text": " Et la voiture ? ", "start": 2594.92, "duration": 1.08}, {"text": " On prend le doudou, ", "start": 2596.16, "duration": 1.52}, {"text": " et c'est tout, OK ? ", "start": 2597.84, "duration": 1.48}, {"text": " Allez. ", "start": 2599.48, "duration": 1.32}, {"text": " Tiens, le sac, allez. ", "start": 2600.96, "duration": 2.48}, {"text": " Les chaussures, elles sont en bas. ", "start": 2603.6, "duration": 1.88}, {"text": " Musique \u00e9pique ", "start": 2605.64, "duration": 2.4}, {"text": " ... ", "start": 2608.2, "duration": 2.24}, {"text": " On essaye de se pr\u00e9parer. ", "start": 2610.6, "duration": 1.32}, {"text": " On est g\u00e9n\u00e9ralement en avance\n parce qu'ils se l\u00e8vent t\u00f4t, ", "start": 2612.08, "duration": 3.08}, {"text": " fort heureusement. ", "start": 2615.32, "duration": 1.12}, {"text": " On les d\u00e9pose pour 8 heures. ", "start": 2616.6, "duration": 1.84}, {"text": " Tu fais le bisou \u00e0 ta soeur ? ", "start": 2618.6, "duration": 1.52}, {"text": " Le bisou ? Le bisou ? Le bisou ? ", "start": 2621.4, "duration": 2.4}, {"text": " Ouais ! ", "start": 2625.4, "duration": 2.44}, {"text": " Bonne journ\u00e9e ! ", "start": 2628.0, "duration": 1.8}, {"text": " Allez, \u00e0 tout \u00e0 l'heure ! ", "start": 2633.16, "duration": 1.72}, {"text": " Bisous, mimine ! ", "start": 2635.04, "duration": 1.36}, {"text": " -En petite section de maternelle, \n Maayan se sert d'un moyen ", "start": 2636.56, "duration": 3.16}, {"text": " de locomotion original \n pour aller \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 2639.88, "duration": 3.0}, {"text": " -Est-ce qu'ils sont d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9s ? \n \n -Oui. ", "start": 2643.04, "duration": 2.28}, {"text": " -Tu crois ? On va voir. ", "start": 2645.48, "duration": 1.68}, {"text": " -Il utilise ses pieds. ", "start": 2647.32, "duration": 1.2}, {"text": " Ca n'a l'air de rien, \n mais un enfant qui marche ", "start": 2648.68, "duration": 2.56}, {"text": " aujourd'hui, c'est un adulte ", "start": 2651.4, "duration": 1.68}, {"text": " qui ne prendra pas \n une voiture demain. ", "start": 2653.24, "duration": 2.12}, {"text": " -Bonjour, Agn\u00e8s ! ", "start": 2656.68, "duration": 1.0}, {"text": " -Bonjour, Maayan. ", "start": 2657.84, "duration": 1.36}, {"text": " Tu vas bien ? ", "start": 2659.36, "duration": 1.36}, {"text": " Hein ? Oui ! ", "start": 2660.88, "duration": 2.84}, {"text": " Bonjour ! \n \n -Ca va ? ", "start": 2663.88, "duration": 1.32}, {"text": " -Agn\u00e8s conduit le p\u00e9dibus \n depuis 2009. ", "start": 2665.36, "duration": 3.44}, {"text": " -Regarde. ", "start": 2668.96, "duration": 2.2}, {"text": " -Une alternative simple et efficace \n \u00e0 la voiture ou au car scolaire, ", "start": 2671.32, "duration": 3.92}, {"text": " quand on sait qu'en moyenne, ", "start": 2676.24, "duration": 1.64}, {"text": " les enfants habitent \n \u00e0 moins de 2 km de leur \u00e9cole, ", "start": 2678.04, "duration": 3.0}, {"text": " et qu'un adulte sur deux ", "start": 2681.2, "duration": 1.72}, {"text": " privil\u00e9gie la voiture ", "start": 2683.08, "duration": 2.0}, {"text": " pour les trajets de 1 km ou moins. ", "start": 2685.24, "duration": 1.72}, {"text": " -Eh oui, tu vois, c'est la saison. \n En automne, les marrons tombent. ", "start": 2687.12, "duration": 4.72}, {"text": " On d\u00e9couvre les saisons. ", "start": 2692.0, "duration": 1.36}, {"text": " C'est vraiment fabuleux. ", "start": 2693.52, "duration": 1.56}, {"text": " Ils apprennent le nom des fleurs, ", "start": 2695.24, "duration": 2.56}, {"text": " et on leur apprend aussi ", "start": 2697.96, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 traverser les rues, ", "start": 2699.4, "duration": 2.12}, {"text": " et puis les enfants sont \u00e9veill\u00e9s, \n ils sont bien, quoi. ", "start": 2701.68, "duration": 2.88}, {"text": " Surtout, on donne un exemple \n pour les autres parents, ", "start": 2704.72, "duration": 4.48}, {"text": " pour que les enfants \n marchent \u00e0 pied. ", "start": 2709.36, "duration": 1.96}, {"text": " -Aujourd'hui, 30 % des 26 millions \n de trajets quotidiens ", "start": 2711.48, "duration": 3.2}, {"text": " pour emmener les enfants \u00e0 l'\u00e9cole \n se font en voiture. ", "start": 2714.84, "duration": 3.0}, {"text": " Ce sont autant de trajets \n qui pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s ", "start": 2718.0, "duration": 2.76}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la marche. ", "start": 2720.92, "duration": 1.12}, {"text": " C'est aussi un bon moyen de lutter \n contre la s\u00e9dentarit\u00e9 des enfants, ", "start": 2722.2, "duration": 4.76}, {"text": " dont 17 % sont en surpoids, \n en France. ", "start": 2727.12, "duration": 1.96}, {"text": " -Bonjour, Sofia. \n Bonjour, Julie. ", "start": 2729.24, "duration": 3.24}, {"text": " -Ca va ? \n \n -Ca va. ", "start": 2732.64, "duration": 1.6}, {"text": " Voil\u00e0 l'arr\u00eat \n de la ligne de p\u00e9dibus.", "start": 2734.4, "duration": 2.92}, {"text": " Ici, c'est Batman. ", "start": 2737.48, "duration": 1.96}, {"text": " C'est les enfants \n qui ont donn\u00e9 le nom, ", "start": 2739.6, "duration": 2.2}, {"text": " tout au d\u00e9but du p\u00e9dibus. ", "start": 2741.96, "duration": 2.4}, {"text": " -24 enfants sont inscrits \n \u00e0 ce service d'accompagnement ", "start": 2744.52, "duration": 3.44}, {"text": " gratuit, assur\u00e9 par des retrait\u00e9s \n et par certains parents, ", "start": 2748.12, "duration": 3.28}, {"text": " comme Flavie, \n m\u00e8re de deux petites passag\u00e8res. ", "start": 2751.56, "duration": 3.52}, {"text": " -Les filles sont ravies \n de faire le p\u00e9dibus tous les jours. ", "start": 2755.24, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a les copains. \n Quand il pleut, c'est moins rigolo. ", "start": 2758.48, "duration": 2.88}, {"text": " -Ca permet d'\u00e9viter \n de prendre la voiture. ", "start": 2761.52, "duration": 2.4}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. \n Ca, c'est vrai que c'est pratique. ", "start": 2764.08, "duration": 3.16}, {"text": " -Allez, Victoria, viens. ", "start": 2767.4, "duration": 1.44}, {"text": " -Les deux derni\u00e8res, \n l\u00e0-bas, c'est mes filles.", "start": 2769.0, "duration": 3.16}, {"text": " -Bonjour, Ma\u00eblle. \n Bonjour, Edan. Ca va ?", "start": 2772.32, "duration": 3.28}, {"text": " -Le p\u00e9dibus, \n sympa pour les enfants... ", "start": 2775.76, "duration": 2.24}, {"text": " -On attend que la voiture s'arr\u00eate. ", "start": 2780.44, "duration": 2.16}, {"text": " Elle s'est arr\u00eat\u00e9e, \n donc on peut passer. ", "start": 2782.76, "duration": 2.16}, {"text": " Merci ! \n On lui dit : \"Merci !\" ", "start": 2785.08, "duration": 1.48}, {"text": " -...mais ce n'est pas de tout repos \n pour les adultes. ", "start": 2786.72, "duration": 2.92}, {"text": " -Nawel ! Maayan ! Voil\u00e0. ", "start": 2789.8, "duration": 2.88}, {"text": " On se met l\u00e0, \n et on regarde d'abord \u00e0 gauche, ", "start": 2792.84, "duration": 3.56}, {"text": " et apr\u00e8s, \u00e0 droite. ", "start": 2796.56, "duration": 2.16}, {"text": " -En France, la voiture individuelle ", "start": 2798.88, "duration": 1.96}, {"text": " repr\u00e9sente 54 % des \u00e9missions ", "start": 2801.0, "duration": 2.24}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre \n du secteur des transports. ", "start": 2803.4, "duration": 2.6}, {"text": " Favoriser la marche \n pour les petits trajets ", "start": 2806.16, "duration": 2.88}, {"text": " serait donc tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique \n pour notre plan\u00e8te. ", "start": 2809.2, "duration": 2.56}, {"text": " -BONJOUR. ", "start": 2811.92, "duration": 2.04}, {"text": " -Bonjour. ", "start": 2814.12, "duration": 1.28}, {"text": " -Des petits pas \n qui font de grandes avanc\u00e9es. ", "start": 2815.56, "duration": 2.4}, {"text": " -C'est 25 minutes de marche, \n mais m\u00eame un petit ", "start": 2818.12, "duration": 2.8}, {"text": " de petite section de maternelle \n peut tout \u00e0 fait faire \u00e7a. ", "start": 2821.08, "duration": 3.04}, {"text": " La majorit\u00e9 des enfants \n habite \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 20 minutes, ", "start": 2824.28, "duration": 3.04}, {"text": " donc tout le monde \n pourrait venir \u00e0 pied. ", "start": 2827.48, "duration": 2.36}, {"text": " Musique l\u00e9g\u00e8re ", "start": 2830.0, "duration": 2.04}, {"text": " On va \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 2832.2, "duration": 1.0}, {"text": " -Depuis 14 ans, \n Agn\u00e8s a accompagn\u00e9 ", "start": 2833.36, "duration": 2.8}, {"text": " plus de 400 enfants. ", "start": 2836.32, "duration": 1.08}, {"text": " En France, \n on compte 800 lignes de p\u00e9dibus, ", "start": 2837.56, "duration": 2.52}, {"text": " et de nouvelles \n sont cr\u00e9\u00e9es chaque ann\u00e9e. ", "start": 2840.24, "duration": 2.48}, {"text": " Elles ouvrent toutes le chemin \n vers un avenir plus durable. ", "start": 2842.88, "duration": 3.92}, {"text": " -Les p\u00e9dibus marchent du tonnerre. ", "start": 2846.96, "duration": 1.88}, {"text": " Si on additionne ", "start": 2849.0, "duration": 1.4}, {"text": " les 12 millions d'\u00e9l\u00e8ves \n de la maternelle au lyc\u00e9e ", "start": 2850.56, "duration": 3.36}, {"text": " au million d'enseignants, ", "start": 2854.08, "duration": 1.44}, {"text": " c'est 26 millions d'allers-retours \n chaque jour. ", "start": 2855.68, "duration": 2.72}, {"text": " Ce n'est pas anodin ", "start": 2858.56, "duration": 1.08}, {"text": " en termes d'emprunte carbone. \n Ca fait du monde. ", "start": 2859.8, "duration": 2.68}, {"text": " -Absolument, \n \u00e7a fait beaucoup de monde. ", "start": 2862.64, "duration": 2.16}, {"text": " Le probl\u00e8me que nous avons, ", "start": 2864.96, "duration": 1.44}, {"text": " c'est de se dire : \n \"Il faut remarcher.\" ", "start": 2866.56, "duration": 2.04}, {"text": " Ca veut dire que la voiture \n nous a pris de l'imaginaire, ", "start": 2868.76, "duration": 2.88}, {"text": " mais aussi dans notre comportement. ", "start": 2871.8, "duration": 1.96}, {"text": " -La voiture ", "start": 2873.92, "duration": 1.0}, {"text": " est le moyen privil\u00e9gi\u00e9 \n pour les trajets domicile-travail, ", "start": 2875.08, "duration": 3.2}, {"text": " y compris pour les trajets\n de moins de 5 km. ", "start": 2878.44, "duration": 2.96}, {"text": " Ces distances pourraient facilement \n \u00eatre faites en mobilit\u00e9 douce, non ? ", "start": 2881.56, "duration": 3.92}, {"text": " Qu'est-ce qui coince ? ", "start": 2885.64, "duration": 1.2}, {"text": " -Je dirais \n que c'est surtout ennuyeux ", "start": 2887.0, "duration": 2.04}, {"text": " sur les trajets de 1 km. ", "start": 2889.2, "duration": 1.2}, {"text": " Attention, parce que 5 km, \n c'est souvent 5, plus 5, plus 5. ", "start": 2890.56, "duration": 3.04}, {"text": " On va poser les enfants, \n on va faire des courses, ", "start": 2893.76, "duration": 2.52}, {"text": " on va au travail. ", "start": 2896.44, "duration": 1.0}, {"text": " 15 km, l\u00e0, \n on entre quand m\u00eame dans des moments ", "start": 2897.6, "duration": 2.44}, {"text": " o\u00f9 s'il n'y a pas de bus, \n on prend la voiture. ", "start": 2900.2, "duration": 2.4}, {"text": " C'est vrai que les enfants ", "start": 2902.76, "duration": 1.84}, {"text": " qui sont emmen\u00e9s en voiture \n \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 2904.76, "duration": 2.4}, {"text": " pour moi, qui suis un vieillard, ", "start": 2907.32, "duration": 1.92}, {"text": " qui ai pass\u00e9 ma jeunesse \u00e0 pied, \n puis apr\u00e8s, \u00e0 v\u00e9lo, ", "start": 2909.4, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 faire 10 km par jour aller-retour, \n et venir manger \u00e0 la maison, ", "start": 2912.28, "duration": 3.92}, {"text": " je ne comprends pas. ", "start": 2916.36, "duration": 1.56}, {"text": " Je ne comprends pas \n d'o\u00f9 est venue cette mode. ", "start": 2918.08, "duration": 2.4}, {"text": " Est-ce qu'il y a eu une peur ", "start": 2920.64, "duration": 1.4}, {"text": " sur la s\u00e9curit\u00e9 des enfants ? \n Possible. ", "start": 2922.2, "duration": 2.12}, {"text": " -Nos territoires ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9s \n pour et par la voiture. ", "start": 2924.48, "duration": 3.04}, {"text": " -On voit dans le reportage ", "start": 2927.68, "duration": 1.92}, {"text": " que le trottoir \n n'est pas tr\u00e8s large. ", "start": 2929.76, "duration": 2.84}, {"text": " C'est quelque chose \n qui est comme \u00e7a. ", "start": 2932.76, "duration": 1.96}, {"text": " La voiture a pris de la place, \n a grignot\u00e9. ", "start": 2934.88, "duration": 2.16}, {"text": " Un parent ne laisse pas son enfant \n aller \u00e0 l'\u00e9cole seul ", "start": 2937.2, "duration": 2.84}, {"text": " s'il y a un risque \n de se faire renverser. ", "start": 2940.2, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a un enjeu d'am\u00e9nagement \n de circuits s\u00e9curis\u00e9s, etc. ", "start": 2942.44, "duration": 3.04}, {"text": " Plusieurs collectivit\u00e9s \n travaillent dessus. ", "start": 2945.64, "duration": 2.52}, {"text": " Quand on regarde en d\u00e9tail \n le programme des villes, ", "start": 2948.32, "duration": 2.88}, {"text": " c'est dur de recr\u00e9er \n de la signal\u00e9tique, ", "start": 2951.36, "duration": 2.16}, {"text": " des choses qui soient s\u00fbres, \n pour faire ralentir les voitures, ", "start": 2953.68, "duration": 3.32}, {"text": " pour que les enfants soient bien... ", "start": 2957.16, "duration": 1.88}, {"text": " -Comment sortir du tout-bagnole, \n sachant que le v\u00e9hicule ", "start": 2959.2, "duration": 3.4}, {"text": " reste la pierre angulaire \n de nos d\u00e9placements ? ", "start": 2962.76, "duration": 3.08}, {"text": " -Ca reste... ", "start": 2966.0, "duration": 1.16}, {"text": " -Elle est obligatoire ", "start": 2967.32, "duration": 1.44}, {"text": " pour beaucoup de gens. ", "start": 2968.92, "duration": 1.2}, {"text": " -Surtout dans le p\u00e9riurbain \n et dans le rural. ", "start": 2970.28, "duration": 2.4}, {"text": " Dans les centres-villes, \n aujourd'hui, on a les alternatives : ", "start": 2972.84, "duration": 3.32}, {"text": " la marche, le v\u00e9lo, \n les transports en commun, etc. ", "start": 2976.32, "duration": 2.64}, {"text": " Il faut un choc d'offres, ", "start": 2979.12, "duration": 2.28}, {"text": " notamment d'alternatives, ", "start": 2981.56, "duration": 1.72}, {"text": " dans le milieu rural \n et dans le milieu urbain. ", "start": 2983.44, "duration": 2.76}, {"text": " Par exemple, il n'y a pas assez \n de fr\u00e9quence de transports publics ", "start": 2986.36, "duration": 3.44}, {"text": " dans le rural \n et dans le p\u00e9riurbain. ", "start": 2989.96, "duration": 1.88}, {"text": " Comment se fait-il ? ", "start": 2992.0, "duration": 2.04}, {"text": " -Macron ambitionne de r\u00e9duire, \n d'ici \u00e0 2030, les \u00e9missions ", "start": 2994.2, "duration": 3.16}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre de 55 % \n par rapport \u00e0 1990, ", "start": 2997.52, "duration": 2.76}, {"text": " et il s'est engag\u00e9 \u00e0 lancer \n 13 nouveaux projets ", "start": 3000.44, "duration": 2.44}, {"text": " de RER m\u00e9tropolitains, \n Karima Delli. ", "start": 3003.04, "duration": 2.56}, {"text": " -Les RER m\u00e9tropolitains, \n on est tous contents, ", "start": 3005.76, "duration": 2.68}, {"text": " il y a plus de trains, \n sauf qu'il faut dire la v\u00e9rit\u00e9 : ", "start": 3008.6, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e7a va prendre du temps, ", "start": 3012.12, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e7a va prendre une dizaine d'ann\u00e9es. ", "start": 3013.96, "duration": 2.32}, {"text": " Qu'est-ce qu'il faut faire \n maintenant ? ", "start": 3016.44, "duration": 2.16}, {"text": " Il faut r\u00e9nover les lignes de TER. \n C'est la premi\u00e8re chose. ", "start": 3018.76, "duration": 3.16}, {"text": " Deuxi\u00e8me chose : ", "start": 3022.08, "duration": 1.36}, {"text": " il faut plus de TER, \n plus de fr\u00e9quence. ", "start": 3023.6, "duration": 2.16}, {"text": " Troisi\u00e8me objectif : ", "start": 3025.92, "duration": 1.36}, {"text": " c'est le mat\u00e9riel roulant. ", "start": 3027.44, "duration": 3.08}, {"text": " -C'est obsol\u00e8te ? ", "start": 3030.68, "duration": 1.32}, {"text": " -Si j'ai pas de train, ", "start": 3032.16, "duration": 1.16}, {"text": " je peux pas mettre des trains \n sur les lignes, ", "start": 3033.48, "duration": 2.32}, {"text": " donc il faut r\u00e9nover \n la signalisation ", "start": 3035.96, "duration": 2.04}, {"text": " et il faut lancer ", "start": 3038.16, "duration": 1.2}, {"text": " l'industrie du train. ", "start": 3039.52, "duration": 1.8}, {"text": " C'est extraordinaire. ", "start": 3041.48, "duration": 1.28}, {"text": " -Le fameux ticket climat. ", "start": 3042.92, "duration": 1.48}, {"text": " -Ca vient aussi au choc \n de ce qu'on dit : l'accessibilit\u00e9. ", "start": 3044.56, "duration": 3.12}, {"text": " C'est la raison pour laquelle, \n au niveau europ\u00e9en, ", "start": 3047.84, "duration": 3.16}, {"text": " tout le monde met en place \n des tickets climat. ", "start": 3051.16, "duration": 2.4}, {"text": " Ce sont des abonnements illimit\u00e9s \n pour prendre n'importe o\u00f9, ", "start": 3053.72, "duration": 3.28}, {"text": " par exemple en France, \n pour 49 euros, tous les TER, ", "start": 3057.16, "duration": 2.64}, {"text": " tous les transports en commun. ", "start": 3059.96, "duration": 1.68}, {"text": " -Ca existe en Autriche, ", "start": 3061.8, "duration": 1.28}, {"text": " en Allemagne, en Espagne. ", "start": 3063.24, "duration": 1.84}, {"text": " -Et au Portugal. ", "start": 3065.24, "duration": 1.0}, {"text": " Sauf que le gouvernement est malin, \n il parle de pass rail, ", "start": 3066.4, "duration": 3.04}, {"text": " pas de ticket climat, ", "start": 3069.6, "duration": 1.16}, {"text": " car il voit juste les TER \n et pas les transports en commun. ", "start": 3070.92, "duration": 2.96}, {"text": " Quand je sors d'une gare, \n je dois avoir un v\u00e9lo, ", "start": 3074.04, "duration": 2.44}, {"text": " un covoiturage, ", "start": 3076.64, "duration": 1.8}, {"text": " un bus, etc. ", "start": 3078.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a qui va faire en sorte \n que demain, ", "start": 3079.76, "duration": 2.16}, {"text": " la voiture prendra \n de moins en moins de place. ", "start": 3082.08, "duration": 2.4}, {"text": " Tu es d'accord ? ", "start": 3084.64, "duration": 1.48}, {"text": " -Compl\u00e8tement, Karima. ", "start": 3086.28, "duration": 1.96}, {"text": " -On va vous laisser. ", "start": 3088.4, "duration": 1.12}, {"text": " -Il faut que \n tous les diff\u00e9rents modes ", "start": 3089.68, "duration": 2.12}, {"text": " soient cha\u00een\u00e9s. ", "start": 3091.96, "duration": 1.0}, {"text": " -Vous \u00eates d'accord ? ", "start": 3093.12, "duration": 1.56}, {"text": " -Oui, aussi. \n \n -Ah, bah voil\u00e0 ! ", "start": 3094.84, "duration": 1.8}, {"text": " A l'unanimit\u00e9 ! ", "start": 3098.24, "duration": 1.28}, {"text": " -Vous arrivez avec un train, ", "start": 3099.68, "duration": 1.52}, {"text": " la correspondance \n est partie depuis 5 minutes. ", "start": 3101.36, "duration": 2.52}, {"text": " C'est r\u00e9current, \n dans nos gares, en France. ", "start": 3104.04, "duration": 2.32}, {"text": " Il y a vrai sujet \n d'intermodalit\u00e9. ", "start": 3106.52, "duration": 2.4}, {"text": " Dans la gare, il y a pas forc\u00e9ment \n de stationnement, le mode adapt\u00e9 ", "start": 3109.08, "duration": 3.44}, {"text": " pour vous rendre \u00e0 destination. ", "start": 3112.68, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a un vrai enjeu. \n C'est insuffisant. ", "start": 3114.56, "duration": 2.08}, {"text": " Il n'y a pas \n de politique majeure dessus. ", "start": 3116.8, "duration": 2.16}, {"text": " -En attendant, \n on ne le r\u00e9p\u00e9tera jamais assez, ", "start": 3119.12, "duration": 2.44}, {"text": " la pass\u00e9 est un bon indicateur \n de l'avenir. ", "start": 3121.72, "duration": 2.28}, {"text": " Comme chaque mois, ", "start": 3124.16, "duration": 1.04}, {"text": " Charlotte Epale est all\u00e9e fouiller \n dans les archives de l'INA, ", "start": 3125.36, "duration": 3.32}, {"text": " et nous a exhum\u00e9 ceci. ", "start": 3128.84, "duration": 1.2}, {"text": " Hier encore, c'est notre coup d'oeil \n dans le r\u00e9tro. ", "start": 3130.2, "duration": 3.24}, {"text": " -Cette fois, c'est s\u00e9rieux. ", "start": 3138.52, "duration": 1.52}, {"text": " A partir du 1er janvier prochain, \n la lutte ", "start": 3140.2, "duration": 2.2}, {"text": " contre les fum\u00e9es des v\u00e9hicules \n va entrer dans une phase active. ", "start": 3142.56, "duration": 3.64}, {"text": " Regardez ces camions, \n les principaux fautifs. ", "start": 3146.36, "duration": 2.52}, {"text": " Quand leur conducteur ", "start": 3149.04, "duration": 1.32}, {"text": " change de vitesse, ", "start": 3150.52, "duration": 1.08}, {"text": " un nuage noir se r\u00e9pand \n dans l'atmosph\u00e8re. ", "start": 3151.76, "duration": 2.4}, {"text": " Cela provient souvent \n d'un mauvais r\u00e9glage du moteur. ", "start": 3154.32, "duration": 2.96}, {"text": " L'arr\u00eat\u00e9 du ministre \n des Travaux publics ", "start": 3157.44, "duration": 2.2}, {"text": " prescrit qu'aucun v\u00e9hicule ", "start": 3159.8, "duration": 2.8}, {"text": " ne pourra d\u00e9sormais \u00e9mettre ", "start": 3162.76, "duration": 1.52}, {"text": " de fum\u00e9e \n nettement teint\u00e9e ou opaque. ", "start": 3164.44, "duration": 2.04}, {"text": " Seules pourront \u00eatre tol\u00e9r\u00e9es \n les \u00e9missions fugitives ", "start": 3166.64, "duration": 2.96}, {"text": " au moment des changements de r\u00e9gime \n du moteur, ", "start": 3169.76, "duration": 2.44}, {"text": " aussi bien les poids lourds \n que les voitures. ", "start": 3172.36, "duration": 2.4}, {"text": " Les services techniques \n de la police vont contr\u00f4ler. ", "start": 3174.92, "duration": 2.84}, {"text": " A Paris, la pr\u00e9fecture de police \n dispose d'appareils sp\u00e9ciaux, ", "start": 3177.92, "duration": 3.84}, {"text": " qu'on branche sur le tube \n d'\u00e9chappement ", "start": 3181.92, "duration": 2.28}, {"text": " des v\u00e9hicules, \n qui mesurent la quantit\u00e9 ", "start": 3184.36, "duration": 2.16}, {"text": " et la nocivit\u00e9 des fum\u00e9es. ", "start": 3186.68, "duration": 1.4}, {"text": " Les \u00e9chappements d\u00e9fectueux \n doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 nouveau. ", "start": 3188.24, "duration": 3.4}, {"text": " Si l'am\u00e9lioration \n n'est pas suffisante, ", "start": 3191.8, "duration": 2.28}, {"text": " une amande pourra, \n \u00e0 partir du 1er janvier, ", "start": 3194.24, "duration": 3.12}, {"text": " \u00eatre inflig\u00e9e au contrevenant. ", "start": 3197.52, "duration": 1.72}, {"text": " Quelques d\u00e9rogations \n exceptionnelles ", "start": 3199.4, "duration": 2.44}, {"text": " seront accord\u00e9es. ", "start": 3202.0, "duration": 2.0}, {"text": " Le combat contre la pollution \n de l'air des villes ", "start": 3204.16, "duration": 2.72}, {"text": " exigeait une action imm\u00e9diate. ", "start": 3207.04, "duration": 1.84}, {"text": " Elle est engag\u00e9e. ", "start": 3209.04, "duration": 1.04}, {"text": " -Elle est engag\u00e9e, \n Karima Delli ? ", "start": 3210.24, "duration": 2.32}, {"text": " -Elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e \n il y a quelques ann\u00e9es. ", "start": 3212.72, "duration": 2.52}, {"text": " D\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque, \n on calculait les particules d'air. ", "start": 3215.4, "duration": 2.76}, {"text": " C'est toujours un des probl\u00e8mes \n moteurs de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 3218.32, "duration": 3.56}, {"text": " -C'est le cas ", "start": 3222.04, "duration": 1.0}, {"text": " de le dire. \n Jeu de mot naturel. ", "start": 3223.2, "duration": 1.68}, {"text": " Impossible de nous quitter ", "start": 3225.04, "duration": 1.6}, {"text": " sans donner la parole \n \u00e0 notre \u00e9coactiviste pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. ", "start": 3226.8, "duration": 2.84}, {"text": " Camille Etienne ", "start": 3229.8, "duration": 1.0}, {"text": " est de retour. ", "start": 3230.96, "duration": 1.28}, {"text": " Elle a quelque chose \u00e0 vous dire. ", "start": 3232.4, "duration": 1.72}, {"text": " C'est l'heure de sa Carte verte. ", "start": 3234.28, "duration": 1.72}, {"text": " C'est \u00e0 vous. ", "start": 3236.16, "duration": 1.0}, {"text": " -Le moins que l'on puisse dire, ", "start": 3242.68, "duration": 1.64}, {"text": " c'est que la tendance \n n'est pas au claquage de porti\u00e8re. ", "start": 3244.48, "duration": 2.96}, {"text": " L'industrie de l'auto \n n'a pas pr\u00e9vu de rouler au pas. ", "start": 3247.6, "duration": 2.76}, {"text": " On n'a jamais vendu \n autant de SUV qu'aujourd'hui. ", "start": 3250.52, "duration": 2.64}, {"text": " M\u00eame s'il faut 10 tonnes de p\u00e9trole \n pour construire une voiture, ", "start": 3253.32, "duration": 3.4}, {"text": " que c'est un des plus gros facteurs ", "start": 3256.88, "duration": 1.84}, {"text": " d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \n dans notre pays, ", "start": 3258.88, "duration": 2.72}, {"text": " que les particules fines \n donnent le cancer, ", "start": 3261.76, "duration": 2.32}, {"text": " leur vente explose, \n litt\u00e9ralement. ", "start": 3264.24, "duration": 1.96}, {"text": " M\u00eame le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ", "start": 3266.36, "duration": 1.88}, {"text": " dans un de ses discours officiels \n nous glissait pourtant : ", "start": 3268.4, "duration": 3.08}, {"text": " \"Nous, les Fran\u00e7ais, \n on adore la bagnole.\" ", "start": 3271.64, "duration": 2.28}, {"text": " J'ai repens\u00e9 \n \u00e0 tous ces souvenirs ", "start": 3274.08, "duration": 1.96}, {"text": " construits dans mon technococon, \n aux confessions sur le volant, ", "start": 3276.2, "duration": 4.32}, {"text": " au copilote monomaniaque de Dalida, ", "start": 3280.68, "duration": 1.96}, {"text": " aux engueulades avec mon fr\u00e8re, \n pour savoir qui monterait devant, ", "start": 3282.8, "duration": 3.52}, {"text": " aux sandwichs triangles \n chers et pas bons, ", "start": 3286.48, "duration": 2.28}, {"text": " aux jambes engourdies, ", "start": 3288.92, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re naus\u00e9e, \n et aux retours de nuit. ", "start": 3290.36, "duration": 2.2}, {"text": " C'est vrai qu'on y est bien, \n dans notre technococon. ", "start": 3292.72, "duration": 2.76}, {"text": " On croit y \u00eatre bien, ", "start": 3295.64, "duration": 1.08}, {"text": " quand on oublie que les paysages \n qui glissent \u00e0 la fen\u00eatre ", "start": 3296.88, "duration": 3.04}, {"text": " disparaissent \n \u00e0 mesure des kilom\u00e8tres. ", "start": 3300.08, "duration": 2.16}, {"text": " On croit y \u00eatre bien, ", "start": 3302.4, "duration": 1.08}, {"text": " jusqu'\u00e0 ce qu'on se prenne le mur \n de la catastrophe climatique. ", "start": 3303.64, "duration": 3.6}, {"text": " L'impact sans airbag, ni ceinture, \n vers lequel l'industrie automobile ", "start": 3307.4, "duration": 4.2}, {"text": " nous projette \u00e0 vive allure. ", "start": 3311.76, "duration": 1.52}, {"text": " La vraie question, \n et peut-\u00eatre la seule, ", "start": 3313.44, "duration": 2.2}, {"text": " qui devrait nous obs\u00e9der, ", "start": 3315.8, "duration": 1.4}, {"text": " c'est de savoir si la voiture \n roule encore pour nous, ", "start": 3317.36, "duration": 2.76}, {"text": " ou si c'est nous qui roulons ", "start": 3320.28, "duration": 1.44}, {"text": " pour que son industrie \n continue \u00e0 faire du profit. ", "start": 3321.88, "duration": 2.64}, {"text": " Le philosophe Jacques Ellul alertait ", "start": 3324.68, "duration": 2.08}, {"text": " sur le lien de domination \n entre l'homme et l'outil. ", "start": 3326.92, "duration": 2.72}, {"text": " Il y a ce point de bascule \n au-del\u00e0 duquel le rapport s'inverse. ", "start": 3329.8, "duration": 3.28}, {"text": " On devient ", "start": 3333.24, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 son service \n plus que l'inverse. ", "start": 3334.48, "duration": 1.76}, {"text": " En 1973, d\u00e9j\u00e0, \n Ivan Illich faisait le calcul. ", "start": 3336.4, "duration": 2.4}, {"text": " Un Am\u00e9ricain moyen consacre \n 1600 heures par an \u00e0 sa voiture, ", "start": 3338.96, "duration": 3.68}, {"text": " soit 4 heures par jour. ", "start": 3342.8, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a le temps en voiture, certes, ", "start": 3344.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 celui-ci s'ajoute le temps \n de travail pour la payer, ", "start": 3346.08, "duration": 2.92}, {"text": " puis payer l'essence, ", "start": 3349.16, "duration": 1.2}, {"text": " les p\u00e9ages, l'assurance, \n les imp\u00f4ts et les r\u00e9parations. ", "start": 3350.52, "duration": 3.04}, {"text": " Pour tout ce temps donn\u00e9, ", "start": 3353.72, "duration": 1.32}, {"text": " l'Am\u00e9ricain moyen parcourt \n une distance de 10 000 km. ", "start": 3355.2, "duration": 2.84}, {"text": " Il avance donc \u00e0 6 km/h. ", "start": 3358.2, "duration": 1.2}, {"text": " C'est \u00e0 peine plus \n qu'une marche rapide. ", "start": 3359.56, "duration": 2.16}, {"text": " Je rentre d'un week-end \n de mobilisation ", "start": 3361.88, "duration": 2.36}, {"text": " contre l'autoroute A69, \n entre Castres et Toulouse. ", "start": 3364.4, "duration": 3.12}, {"text": " Pour gagner 17 minutes, ", "start": 3367.68, "duration": 1.28}, {"text": " des centaines d'arbres, \n des hectares de terres cultivables ", "start": 3369.12, "duration": 3.2}, {"text": " et des gens expropri\u00e9s \n de leur maison sur le trac\u00e9. ", "start": 3372.48, "duration": 2.64}, {"text": " Entre garder des champs \n pour se nourrir ", "start": 3375.28, "duration": 2.08}, {"text": " et agrandir les routes \n pour aller plus vite au supermarch\u00e9, ", "start": 3377.52, "duration": 3.16}, {"text": " ils ont choisi. ", "start": 3380.84, "duration": 1.0}, {"text": " Plus de 1500 scientifiques \n du GIEC et du CNRS nous alertaient. ", "start": 3382.0, "duration": 3.28}, {"text": " Chaque m\u00e8tre carr\u00e9 de terre \n que l'on artificialise ", "start": 3385.44, "duration": 2.72}, {"text": " participe \u00e0 compromettre \n les conditions de vie sur Terre. ", "start": 3388.32, "duration": 3.08}, {"text": " D'ici \u00e0 2050, ", "start": 3391.56, "duration": 1.0}, {"text": " il y aura plus de 25 millions \n de kilom\u00e8tres ", "start": 3392.72, "duration": 2.2}, {"text": " de route suppl\u00e9mentaires, \n soit 600 fois le tour de la Terre. ", "start": 3395.08, "duration": 3.16}, {"text": " On roule \u00e0 plus de 110 km/h ", "start": 3398.4, "duration": 1.32}, {"text": " vers une sixi\u00e8me extinction \n de masse. ", "start": 3399.88, "duration": 2.04}, {"text": " A coups de pelleteuse, ", "start": 3402.08, "duration": 1.2}, {"text": " nous sommes en train \n de manger le monde ", "start": 3403.44, "duration": 2.04}, {"text": " et de couler la vie sous du bitume. ", "start": 3405.64, "duration": 1.76}, {"text": " Pour gagner quelques minutes \n de trajet, ", "start": 3407.56, "duration": 2.2}, {"text": " ils acc\u00e9l\u00e8rent notre chute. ", "start": 3409.92, "duration": 1.52}, {"text": " On continuera \n \u00e0 ralentir leur monde, ", "start": 3411.6, "duration": 2.68}, {"text": " contre leurs p\u00e9ages, ", "start": 3414.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leur faire payer l'enlaidissement \n du monde qu'ils nous imposent. ", "start": 3415.76, "duration": 3.6}, {"text": " Face \u00e0 leurs couloirs de bitume, \n on choisit des chemins de traverse. ", "start": 3419.52, "duration": 3.6}, {"text": " Face \u00e0 la honteuse direction \n du monde ", "start": 3423.28, "duration": 1.96}, {"text": " qu'ils nous disent in\u00e9vitable, \n on construit une autre route, venez. ", "start": 3425.4, "duration": 3.68}, {"text": " -Fran\u00e7ois Roudier, \n vous \u00e9coutez avec attention. ", "start": 3429.24, "duration": 2.64}, {"text": " -Je respecte toutes les religions. ", "start": 3432.04, "duration": 1.88}, {"text": " -Belle religion, madame. ", "start": 3434.08, "duration": 1.76}, {"text": " -Vous n'avez pas envie ", "start": 3436.0, "duration": 1.2}, {"text": " de r\u00e9pondre quelque chose ? ", "start": 3437.36, "duration": 1.92}, {"text": " -C'est un beau texte. ", "start": 3439.44, "duration": 1.16}, {"text": " -Oui ? ", "start": 3440.76, "duration": 1.0}, {"text": " -On partage pas mal de choses. ", "start": 3441.92, "duration": 1.6}, {"text": " D\u00e9truire des paysages, \n c'est une catastrophe. ", "start": 3443.68, "duration": 2.52}, {"text": " Utilisons d\u00e9j\u00e0 \n tout ce qui a \u00e9t\u00e9 implant\u00e9 ", "start": 3446.36, "duration": 2.2}, {"text": " pour l'am\u00e9liorer. ", "start": 3448.72, "duration": 1.2}, {"text": " -Voil\u00e0. ", "start": 3450.08, "duration": 1.12}, {"text": " -Aidez-nous ", "start": 3451.36, "duration": 0.8}, {"text": " contre l'A69. ", "start": 3452.32, "duration": 1.28}, {"text": " -Avant de se quitter, \n voici des recommandations ", "start": 3453.76, "duration": 2.6}, {"text": " de lecture pour aller plus loin. ", "start": 3456.52, "duration": 2.08}, {"text": " Je ne vais pas vous faire plaisir, \n Fran\u00e7ois Roudier. ", "start": 3458.76, "duration": 2.76}, {"text": " \"Moins d'auto pour aller au boulot\", \n de Corentin Le Martelot, ", "start": 3461.68, "duration": 3.28}, {"text": " dans la collection \n \"Je passe \u00e0 l'acte\", ", "start": 3465.12, "duration": 2.08}, {"text": " aux \u00e9ditions Actes Sud. ", "start": 3467.36, "duration": 1.56}, {"text": " \"Tout comprendre (ou presque) \n sur le climat\", ", "start": 3469.92, "duration": 2.44}, {"text": " pr\u00e9fac\u00e9 par Val\u00e9rie Masson-Delmotte \n aux CNRS Editions, ", "start": 3472.52, "duration": 4.64}, {"text": " et \"Chaleur humaine\", ", "start": 3477.32, "duration": 1.72}, {"text": " de Nabil Wakim, \n aux \u00e9ditions du Seuil. ", "start": 3479.2, "duration": 4.88}, {"text": " Bonne lecture. \n D'ici-l\u00e0, soyez heureux. ", "start": 3484.24, "duration": 3.36}, {"text": " On se retrouve le mois prochain \n pour vous parler du b\u00e9ton. ", "start": 3487.76, "duration": 3.24}, {"text": " Vaste sujet. ", "start": 3491.16, "duration": 1.76}, {"text": " Merci \u00e0 tous. ", "start": 3493.08, "duration": 1.24}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3494.48, "duration": 4.96}]}