{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cette photo post\u00e9e par le ministre de", "start": 0.08, "duration": 3.44}, {"text": "l'agriculture n'a pas du tout plu \u00e0 inox", "start": 1.599, "duration": 3.881}, {"text": "tag voici pourquoi en fait dimanche le", "start": 3.52, "duration": 3.04}, {"text": "youtubeur \u00e9tait au Salon de", "start": 5.48, "duration": 2.76}, {"text": "l'Agriculture pour y faire go\u00fbter son", "start": 6.56, "duration": 3.72}, {"text": "propre fromage fabriqu\u00e9 en collaboration", "start": 8.24, "duration": 4.04}, {"text": "commerciale avec le fromag et pierregay", "start": 10.28, "duration": 3.12}, {"text": "le truc c'est que le soir m\u00eame le", "start": 12.28, "duration": 3.0}, {"text": "ministre de l'Agriculture Marc fenau a", "start": 13.4, "duration": 3.68}, {"text": "partag\u00e9 ses deux photos sur X en", "start": 15.28, "duration": 3.64}, {"text": "ajoutant je cite bienvenue au salon de", "start": 17.08, "duration": 4.119}, {"text": "l'agriculture inox tag bon salon et", "start": 18.92, "duration": 3.92}, {"text": "surtout bonne ascension faisant donc", "start": 21.199, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son ascension du mont", "start": 22.84, "duration": 3.359}, {"text": "Everest pr\u00e9vu d'ici quelques mois sauf", "start": 24.4, "duration": 3.24}, {"text": "que probl\u00e8me cette publication n'a pas", "start": 26.199, "duration": 2.961}, {"text": "du tout plu aux youtubeurs le lendemain", "start": 27.64, "duration": 3.44}, {"text": "inox tag lui a donc r\u00e9pondu sur X en", "start": 29.16, "duration": 3.52}, {"text": "expliquant que c'\u00e9tait je cite de la", "start": 31.08, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9ration politique et que le", "start": 32.68, "duration": 3.039}, {"text": "ministre ne lui avait pas demand\u00e9 son", "start": 34.32, "duration": 2.96}, {"text": "accord pour poster ses deux photos sur", "start": 35.719, "duration": 3.36}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux il ajoute ensuite je", "start": 37.28, "duration": 3.4}, {"text": "cite moi je venais juste donner mon", "start": 39.079, "duration": 3.401}, {"text": "fromage aux abonn\u00e9s cette photo a \u00e9t\u00e9", "start": 40.68, "duration": 3.399}, {"text": "improvis\u00e9e apr\u00e8s une s\u00e9ance photo avec", "start": 42.48, "duration": 3.399}, {"text": "des abonn\u00e9s comme le t\u00e9moigne ma tronche", "start": 44.079, "duration": 3.081}, {"text": "sur la photo bref certains de ses", "start": 45.879, "duration": 2.921}, {"text": "abonn\u00e9s ont appel\u00e9 inox tag \u00e0 porter", "start": 47.16, "duration": 3.44}, {"text": "plainte ou \u00e0 supprimer la publication de", "start": 48.8, "duration": 3.32}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 le ministre de l'agriculture", "start": 50.6, "duration": 3.24}, {"text": "n'a pas r\u00e9pondu bref abonne-toi pour", "start": 52.12, "duration": 2.48}, {"text": "plus", "start": 53.84, "duration": 3.76}, {"text": "d'infos", "start": 54.6, "duration": 3.0}]}