{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue dans savourgarde \u00c0", "start": 6.12, "duration": 4.599}, {"text": "la une ce soir ce trou de 50 milliards", "start": 8.48, "duration": 3.84}, {"text": "d'euros dans les caisses de l'\u00c9tat qui", "start": 10.719, "duration": 3.88}, {"text": "est responsable comment en est-on arriv\u00e9", "start": 12.32, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e0 la commission des finances de", "start": 14.599, "duration": 3.401}, {"text": "l'Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 aujourd'hui", "start": 16.56, "duration": 4.12}, {"text": "d'enqu\u00eater sur ce d\u00e9rapage budg\u00e9taire on", "start": 18.0, "duration": 4.48}, {"text": "essaiera donc de reconstituer le fil des", "start": 20.68, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements pour comprendre ce qu'il", "start": 22.48, "duration": 2.76}, {"text": "s'est pass\u00e9 au plus haut sommet de", "start": 24.039, "duration": 3.761}, {"text": "l'\u00c9tat notre rubrique franc parler nous", "start": 25.24, "duration": 4.799}, {"text": "serons avec Sandrine Rousseau la d\u00e9put\u00e9e", "start": 27.8, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9cologiste de Paris en est convaincu la", "start": 30.039, "duration": 4.281}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est pr\u00eate \u00e0 prendre le", "start": 31.84, "duration": 4.92}, {"text": "virage \u00e9cologique et social en revanche", "start": 34.32, "duration": 3.72}, {"text": "elle estime que la gauche doit encore", "start": 36.76, "duration": 2.639}, {"text": "changer son logiciel elle nous", "start": 38.04, "duration": 3.56}, {"text": "expliquera pourquoi enfin la question", "start": 39.399, "duration": 4.761}, {"text": "qui f\u00e2che ce soir la voiture \u00e9lectrique", "start": 41.6, "duration": 4.52}, {"text": "conduit-elle les constructeurs droit", "start": 44.16, "duration": 3.6}, {"text": "dans le mur est-ce qu'on est all\u00e9 trop", "start": 46.12, "duration": 3.599}, {"text": "loin trop vite vers le tout \u00e9lectrique", "start": 47.76, "duration": 4.599}, {"text": "lea FCO et Fanny guinochet en d\u00e9battent", "start": 49.719, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 la fin de cette \u00e9mission voil\u00e0 pour le", "start": 52.359, "duration": 3.52}, {"text": "sommaire c'est parti pour \u00e7a vous", "start": 54.16, "duration": 3.53}, {"text": "regarde", "start": 55.879, "duration": 9.78}, {"text": "[Musique]", "start": 57.69, "duration": 7.969}, {"text": "berc avait pr\u00e9vu un d\u00e9ficit de 4,4 % du", "start": 67.36, "duration": 5.72}, {"text": "PIB pour cette ann\u00e9e ce sera finalement", "start": 71.24, "duration": 4.84}, {"text": "6,1 % il manque 50 milliards d'euros", "start": 73.08, "duration": 4.719}, {"text": "dans les caisses de l'\u00c9tat que s'est-il", "start": 76.08, "duration": 2.92}, {"text": "pass\u00e9 et bien c'est pour faire toute la", "start": 77.799, "duration": 2.481}, {"text": "lumi\u00e8re donc que cette commission", "start": 79.0, "duration": 3.159}, {"text": "d'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e aujourd'hui par la", "start": 80.28, "duration": 3.32}, {"text": "commission des finances pr\u00e9sider donc", "start": 82.159, "duration": 2.681}, {"text": "cette commission d'enqu\u00eate par \u00c9ric", "start": 83.6, "duration": 3.76}, {"text": "cocrel avec comme corapporteur \u00c9ric", "start": 84.84, "duration": 4.319}, {"text": "soioti pour le groupe UDR et Mathieu", "start": 87.36, "duration": 4.16}, {"text": "Lef\u00e8vre pour ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 89.159, "duration": 3.681}, {"text": "alors pour d\u00e9battre de ce sujet nous", "start": 91.52, "duration": 3.68}, {"text": "sommes avec trois d\u00e9put\u00e9s euh deux qui", "start": 92.84, "duration": 3.239}, {"text": "sont membres de la commission des", "start": 95.2, "duration": 2.48}, {"text": "finances un des affaires \u00e9conomiques et", "start": 96.079, "duration": 3.441}, {"text": "puis avec un journaliste qui a tent\u00e9 de", "start": 97.68, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux Fran\u00e7ois Xavier", "start": 99.52, "duration": 4.76}, {"text": "bourmau bonsoir bonsoir vous cossignez", "start": 101.439, "duration": 4.601}, {"text": "la Une du journal l'opinion hein ce", "start": 104.28, "duration": 3.4}, {"text": "matin avec cette question d\u00e9rive", "start": 106.04, "duration": 3.24}, {"text": "budg\u00e9taire Bruno Le Maire est-il", "start": 107.68, "duration": 4.039}, {"text": "coupable on verra ce que vous en pensez", "start": 109.28, "duration": 5.0}, {"text": "Charles zidsenstou bonsoir bonsoir vous", "start": 111.719, "duration": 4.201}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 114.28, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9lu dans le barrain et vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 115.92, "duration": 3.559}, {"text": "conseiller politique de Bruno leemer \u00e0", "start": 118.039, "duration": 3.241}, {"text": "Berci pendant 4 ans je crois c'est \u00e7a", "start": 119.479, "duration": 3.401}, {"text": "premier mandat d'Emmanuel Macron et vous", "start": 121.28, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9changez encore r\u00e9guli\u00e8rement avec lui", "start": 122.88, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui Charles aloncle bonsoir vous", "start": 124.439, "duration": 5.88}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 UDR de l'h\u00e9ros l'UDR je le", "start": 126.84, "duration": 4.84}, {"text": "rappelle c'est donc le parti qui a \u00e9t\u00e9", "start": 130.319, "duration": 3.361}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 par erriic cotti apr\u00e8s son d\u00e9part", "start": 131.68, "duration": 4.04}, {"text": "des r\u00e9publicains enfin Damien MODET", "start": 133.68, "duration": 4.16}, {"text": "bonsoirons vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 la France", "start": 135.72, "duration": 4.4}, {"text": "insoumise \u00e9lu de la Haute Vienne on va", "start": 137.84, "duration": 7.16}, {"text": "commencer par le r\u00e9cap de Marco Pomier", "start": 140.12, "duration": 4.88}, {"text": "[Musique]", "start": 145.88, "duration": 3.74}, {"text": "bonsoir Marco bonsoir Cl\u00e9ment on est", "start": 152.84, "duration": 3.28}, {"text": "donc dans le premier acte de cette", "start": 154.8, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9quence budg\u00e9taire \u00e0 l'Assembl\u00e9e la", "start": 156.12, "duration": 3.16}, {"text": "commission des finances qui se", "start": 158.16, "duration": 2.6}, {"text": "transforme en commission d'enqu\u00eate", "start": 159.28, "duration": 3.28}, {"text": "expliquez-nous oui Cl\u00e9ment c'est assez", "start": 160.76, "duration": 3.36}, {"text": "rare pour le souligner c'est m\u00eame une", "start": 162.56, "duration": 3.599}, {"text": "premi\u00e8re pour la commission des finances", "start": 164.12, "duration": 4.32}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s de cette instance ont vot\u00e9", "start": 166.159, "duration": 5.521}, {"text": "il y a moins de 2 he \u00e0 l'unanimit\u00e9 la", "start": 168.44, "duration": 5.48}, {"text": "commission des finances a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 171.68, "duration": 4.88}, {"text": "demander \u00e0 la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 173.92, "duration": 4.76}, {"text": "de lui donner les pr\u00e9rogatives de", "start": 176.56, "duration": 4.8}, {"text": "commission d'enqu\u00eate euh je vous dis le", "start": 178.68, "duration": 4.96}, {"text": "titre parce qu'il est assez pr\u00e9cis", "start": 181.36, "duration": 4.439}, {"text": "l'examen des causes et de et la", "start": 183.64, "duration": 3.84}, {"text": "recherche de ces causes dans la", "start": 185.799, "duration": 3.8}, {"text": "variation et les \u00e9carts des pr\u00e9visions", "start": 187.48, "duration": 4.399}, {"text": "fiscales budg\u00e9taires des administrations", "start": 189.599, "duration": 4.64}, {"text": "publiques sur les ann\u00e9es", "start": 191.879, "duration": 4.881}, {"text": "2023-2024 bon je sens que je vous tous", "start": 194.239, "duration": 4.08}, {"text": "perdus sur ce plateau c'est dommage en", "start": 196.76, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9but de chronique en clair on va parler", "start": 198.319, "duration": 3.92}, {"text": "du d\u00e9rapage des finances publiques en", "start": 200.48, "duration": 4.88}, {"text": "2023 et 2024 car les comptes sont dans", "start": 202.239, "duration": 5.72}, {"text": "le rouge le d\u00e9ficit devrait atteindre", "start": 205.36, "duration": 6.32}, {"text": "6,1 % du PIB cette ann\u00e9e un chiffre", "start": 207.959, "duration": 6.521}, {"text": "largement sup\u00e9rieur au seuil des 3 %", "start": 211.68, "duration": 5.16}, {"text": "fix\u00e9s par l'Union europ\u00e9enne bien", "start": 214.48, "duration": 4.24}, {"text": "sup\u00e9rieur aussi aux pr\u00e9visions de", "start": 216.84, "duration": 4.039}, {"text": "l'ancien gouvernement qui avait pr\u00e9vu de", "start": 218.72, "duration": 6.159}, {"text": "ramener le d\u00e9ficit \u00e0 4,4 % du PIB \u00e7a", "start": 220.879, "duration": 6.121}, {"text": "fait tout de m\u00eame une diff\u00e9rence de 50", "start": 224.879, "duration": 3.601}, {"text": "milliards d'euros alors pourtant il y a", "start": 227.0, "duration": 3.48}, {"text": "eu plusieurs notes de Bercy assez", "start": 228.48, "duration": 3.959}, {"text": "alarmantes hein oui une enqu\u00eate de", "start": 230.48, "duration": 4.36}, {"text": "France 2 r\u00e9v\u00e8le que l'administration", "start": 232.439, "duration": 5.121}, {"text": "avait pr\u00e9venu le cabinet de Bruno Le", "start": 234.84, "duration": 5.08}, {"text": "Maire ancien ministre de l'\u00e9conomie \u00e0", "start": 237.56, "duration": 5.599}, {"text": "trois reprises au moins d\u00e9but 2024 une", "start": 239.92, "duration": 5.64}, {"text": "note confidentielle mentionne un d\u00e9ficit", "start": 243.159, "duration": 6.321}, {"text": "qui atteindrait 5,7 % du PIB tr\u00e8s loin", "start": 245.56, "duration": 7.599}, {"text": "donc de l'objectif des 4,4 %. toute la", "start": 249.48, "duration": 5.08}, {"text": "question est de savoir si le", "start": 253.159, "duration": 3.881}, {"text": "gouvernement a tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir en tout", "start": 254.56, "duration": 4.799}, {"text": "cas d\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Matignon Michel", "start": 257.04, "duration": 5.08}, {"text": "Barnier parle de situation budg\u00e9taire", "start": 259.359, "duration": 5.001}, {"text": "tr\u00e8s grave alors hier dans l'h\u00e9micycle", "start": 262.12, "duration": 4.32}, {"text": "sans surprise il a dit oui \u00e0 cette", "start": 264.36, "duration": 3.2}, {"text": "commission", "start": 266.44, "duration": 3.759}, {"text": "d'enqu\u00eate une commission d'enqu\u00eate qui", "start": 267.56, "duration": 4.6}, {"text": "devra d\u00e9terminer les chiffres les faits", "start": 270.199, "duration": 3.761}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 la dire au fran\u00e7ais mais moi", "start": 272.16, "duration": 4.2}, {"text": "aussi longtemps que je serai \u00e0 ce banc", "start": 273.96, "duration": 4.239}, {"text": "comme le Premier ministre le chef", "start": 276.36, "duration": 2.839}, {"text": "d'\u00e9quipe d'un gouvernement je", "start": 278.199, "duration": 3.121}, {"text": "m'entiendrai au faits au chiffres et je", "start": 279.199, "duration": 4.321}, {"text": "dirai la v\u00e9rit\u00e9 alors qui est", "start": 281.32, "duration": 4.04}, {"text": "responsable de cette d\u00e9rive budg\u00e9taire", "start": 283.52, "duration": 3.36}, {"text": "Marco c'est la question je peux vous", "start": 285.36, "duration": 3.08}, {"text": "dire que la liste des la liste des", "start": 286.88, "duration": 3.56}, {"text": "suspects \u00e9tait plut\u00f4t simple \u00e0 faire", "start": 288.44, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord Gabriel Atal c'est l'ancien", "start": 290.44, "duration": 4.0}, {"text": "Premier ministre ellisabet born a", "start": 292.4, "duration": 4.44}, {"text": "sugg\u00e9r\u00e9 ce coupable ce weekend avec", "start": 294.44, "duration": 4.72}, {"text": "bienveillance bien s\u00fbr petit tle dans", "start": 296.84, "duration": 4.32}, {"text": "var tin on voit que les finances", "start": 299.16, "duration": 4.12}, {"text": "publiques se sont d\u00e9grad\u00e9es ces 6", "start": 301.16, "duration": 4.68}, {"text": "derniers mois a-t-elle dit parole \u00e0 la", "start": 303.28, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9fense la premi\u00e8re chose que j'ai faite", "start": 305.84, "duration": 4.76}, {"text": "face \u00e0 l'\u00e9tat budg\u00e9taire de notre pays", "start": 308.12, "duration": 3.919}, {"text": "c'est de prendre un d\u00e9cret pour annuler", "start": 310.6, "duration": 2.92}, {"text": "10 milliards d'euros de cr\u00e9dit", "start": 312.039, "duration": 2.921}, {"text": "budg\u00e9taire en cours d'ann\u00e9e ensuite tout", "start": 313.52, "duration": 3.8}, {"text": "au long de l'ann\u00e9e j'ai gel\u00e9 17", "start": 314.96, "duration": 4.679}, {"text": "milliards d'euros de cr\u00e9dit en 8 mois 40", "start": 317.32, "duration": 3.92}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9conomie identifi\u00e9", "start": 319.639, "duration": 3.641}, {"text": "ou r\u00e9alis\u00e9 je suis pas certain quand on", "start": 321.24, "duration": 4.64}, {"text": "regarde dans le pass\u00e9 il y a eu un tel", "start": 323.28, "duration": 4.16}, {"text": "bilan en mati\u00e8re d'\u00e9conomie sur un temps", "start": 325.88, "duration": 4.68}, {"text": "si court autre suspect cl Bruno Le Maire", "start": 327.44, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re de l'\u00c9conomie", "start": 330.56, "duration": 5.24}, {"text": "pendant 7 ans le maire est-il coupable", "start": 332.52, "duration": 5.399}, {"text": "l'ancien patron de Bercy qui avait", "start": 335.8, "duration": 4.44}, {"text": "pourtant r\u00e9clam\u00e9 au printemps un projet", "start": 337.919, "duration": 4.641}, {"text": "de loi de financeces rectificative pour", "start": 340.24, "duration": 4.72}, {"text": "corriger les grands \u00e9quilibres du budget", "start": 342.56, "duration": 5.359}, {"text": "demande refus\u00e9 par l'\u00c9lys\u00e9e et Matignon", "start": 344.96, "duration": 5.2}, {"text": "aujourd'hui l'int\u00e9ress\u00e9 joue la carte de", "start": 347.919, "duration": 4.521}, {"text": "la transparence s'il y a des questions \u00e0", "start": 350.16, "duration": 3.96}, {"text": "me poser j'y r\u00e9pondrai avec beaucoup de", "start": 352.44, "duration": 5.759}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et beaucoup de clart\u00e9 devant", "start": 354.12, "duration": 6.359}, {"text": "les repr\u00e9sentants du peuple fran\u00e7ais", "start": 358.199, "duration": 4.801}, {"text": "il reste un suspect Cl\u00e9ment un homme", "start": 360.479, "duration": 4.481}, {"text": "dans le viseur de l'opposition il", "start": 363.0, "duration": 4.28}, {"text": "s'appelle bien s\u00fbr Emmanuel Macron mais", "start": 364.96, "duration": 4.0}, {"text": "lui ne pourra pas \u00eatre auditionn\u00e9 par", "start": 367.28, "duration": 3.68}, {"text": "cette commission d'enqu\u00eate au nom de la", "start": 368.96, "duration": 4.04}, {"text": "s\u00e9paration des pouvoirs merci beaucoup", "start": 370.96, "duration": 4.92}, {"text": "Marco Pomier alors quand on quand on", "start": 373.0, "duration": 5.319}, {"text": "voit les notes de Bery qui ont tent\u00e9", "start": 375.88, "duration": 4.719}, {"text": "d'alerter \u00e0 plusieurs reprises il y a", "start": 378.319, "duration": 5.72}, {"text": "deux possibilit\u00e9s soit il y a eu une", "start": 380.599, "duration": 5.72}, {"text": "dissimulation de la situation c'est ce", "start": 384.039, "duration": 4.241}, {"text": "que pense \u00e0 priori le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 386.319, "duration": 3.081}, {"text": "du budget Charles de courourson il l'a", "start": 388.28, "duration": 2.759}, {"text": "dit ce matin soit il y a eu une forme", "start": 389.4, "duration": 3.72}, {"text": "d'aveuglement politique c'est l'autre", "start": 391.039, "duration": 3.961}, {"text": "option qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e par \u00e9riic", "start": 393.12, "duration": 4.04}, {"text": "coqurel on va commencer par vous", "start": 395.0, "duration": 4.039}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier Bourmont avec votre", "start": 397.16, "duration": 3.2}, {"text": "regard de journaliste vous qui avez", "start": 399.039, "duration": 3.401}, {"text": "recueilli un peu la version des uns et", "start": 400.36, "duration": 4.44}, {"text": "des autres dans cette affaire qu'en", "start": 402.44, "duration": 4.759}, {"text": "pensez-vous alors les les premi\u00e8res", "start": 404.8, "duration": 3.56}, {"text": "alertes il faut quand m\u00eame souligner", "start": 407.199, "duration": 2.641}, {"text": "qu'elles sont assorties de de mise en", "start": 408.36, "duration": 3.0}, {"text": "garde expliquant qu'il fallait pas les", "start": 409.84, "duration": 2.799}, {"text": "rendre publiques tout de suite parce que", "start": 411.36, "duration": 2.76}, {"text": "les les mod\u00e8les de calcul \u00e9tait pas", "start": 412.639, "duration": 2.96}, {"text": "stabilis\u00e9 mais qu'il y avait", "start": 414.12, "duration": 3.32}, {"text": "effectivement un risque qui pesait sans", "start": 415.599, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il soit encore encore AV et puis plus", "start": 417.44, "duration": 4.72}, {"text": "on avance dans le temps plus le le le", "start": 419.639, "duration": 4.84}, {"text": "risque se conforte enfin se se confirme", "start": 422.16, "duration": 4.719}, {"text": "et effectivement le le il appara\u00eet que", "start": 424.479, "duration": 4.801}, {"text": "le le d\u00e9rapage des finances publiques se", "start": 426.879, "duration": 4.641}, {"text": "confirme al il faut replacer \u00e7a aussi", "start": 429.28, "duration": 4.72}, {"text": "dans une perspective de long terme en", "start": 431.52, "duration": 4.399}, {"text": "partant de la crise du covid ou tout ce", "start": 434.0, "duration": 3.4}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait sur le quoi qu'il en", "start": 435.919, "duration": 4.601}, {"text": "co\u00fbte par par B pour pour maintenir", "start": 437.4, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9quilibre l'\u00e9conomie", "start": 440.52, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7aise en en \u00e9tat de vie en fait", "start": 442.28, "duration": 4.8}, {"text": "pendant le pendant cette crise sanitaire", "start": 445.28, "duration": 3.84}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 une sorte d'accoutumance \u00e0 la \u00e0", "start": 447.08, "duration": 5.239}, {"text": "la d\u00e9penses publiqu qui a continu\u00e9 \u00e0 se", "start": 449.12, "duration": 7.0}, {"text": "diffuser assez longtemps apr\u00e8s et le on", "start": 452.319, "duration": 6.201}, {"text": "peut vraisemblablement dater le le d\u00e9but", "start": 456.12, "duration": 3.68}, {"text": "le moment o\u00f9 toutes les digues du", "start": 458.52, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9rieux budg\u00e9taire commence \u00e0 l\u00e2cher", "start": 459.8, "duration": 7.359}, {"text": "vers fin 2022 d\u00e9but 2023 o\u00f9 l\u00e0 les", "start": 462.8, "duration": 5.959}, {"text": "premi\u00e8res alertes de Bruno Lemer", "start": 467.159, "duration": 3.681}, {"text": "commencent \u00e0 \u00eatre \u00e0 \u00eatre \u00e9mises mais ne", "start": 468.759, "duration": 5.84}, {"text": "sont pas \u00e9cout\u00e9 et \u00e9cout\u00e9 par qui alors", "start": 470.84, "duration": 5.919}, {"text": "Parah par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 474.599, "duration": 3.88}, {"text": "pour pour commencer par la majorit\u00e9", "start": 476.759, "duration": 4.681}, {"text": "aussi parce que il y a une conviction", "start": 478.479, "duration": 5.72}, {"text": "qui est qui est ancr\u00e9e depuis 2017 que", "start": 481.44, "duration": 4.479}, {"text": "la politique de l'OF va produire des", "start": 484.199, "duration": 4.72}, {"text": "effets et que politique de l'OF c'est", "start": 485.919, "duration": 4.72}, {"text": "favoriser un peu les entreprises les", "start": 488.919, "duration": 3.201}, {"text": "aider \u00e0 \u00eatre plus comp\u00e9titif donc", "start": 490.639, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9duire leurs imp\u00f4ts ou leurs", "start": 492.12, "duration": 4.479}, {"text": "chargesation l'id\u00e9e derri\u00e8re c'est", "start": 494.599, "duration": 3.841}, {"text": "toujours en se comparant \u00e0 l'Allemagne", "start": 496.599, "duration": 3.081}, {"text": "il y avait cette phrase qui revenait", "start": 498.44, "duration": 3.24}, {"text": "tout le temps que ce soit chez Bruno", "start": 499.68, "duration": 4.84}, {"text": "leer ou chez Emmanuel Macron si on avait", "start": 501.68, "duration": 4.359}, {"text": "le m\u00eame taux d'activit\u00e9 que l'Allemagne", "start": 504.52, "duration": 2.84}, {"text": "on n'aurait pas de probl\u00e8me de finances", "start": 506.039, "duration": 2.961}, {"text": "publiqu et donc cette cette id\u00e9 l\u00e0 elle", "start": 507.36, "duration": 3.959}, {"text": "impr\u00e8gne et elle pousse aussi \u00e0 la", "start": 509.0, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9pense avec un pr\u00e9sident de la", "start": 511.319, "duration": 4.001}, {"text": "R\u00e9publique qui ouvre un peu les Vanes et", "start": 512.719, "duration": 5.841}, {"text": "un ministre de l'\u00e9conomie qui essaie de", "start": 515.32, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9sister mais pour tout un tas de de de", "start": 518.56, "duration": 5.039}, {"text": "raisons ne ne r\u00e9siste pas tant que \u00e7a", "start": 520.44, "duration": 5.88}, {"text": "Damien modudet quel regard vous portez", "start": 523.599, "duration": 5.281}, {"text": "vous sur ce qu'on d\u00e9couvre un peu", "start": 526.32, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui nous bah d\u00e9j\u00e0 la question", "start": 528.88, "duration": 3.04}, {"text": "est de savoir est-ce qu'il y a eu", "start": 530.92, "duration": 2.16}, {"text": "dissimulation ou est-ce qu'il y a eu", "start": 531.92, "duration": 2.64}, {"text": "aveuglement on a quand m\u00eame le sentiment", "start": 533.08, "duration": 3.04}, {"text": "qui a potentiellement eu un peu des deux", "start": 534.56, "duration": 3.0}, {"text": "avec d'une part donc des notes que Bruno", "start": 536.12, "duration": 2.719}, {"text": "Le Maire aurait ignor\u00e9 mais je veux dire", "start": 537.56, "duration": 2.32}, {"text": "il y avait pas besoin d'attendre les", "start": 538.839, "duration": 2.921}, {"text": "notes ignor\u00e9es par Breno le pour le", "start": 539.88, "duration": 3.72}, {"text": "savoir moi je crois qu'ussi loin que je", "start": 541.76, "duration": 3.96}, {"text": "me souvienne depuis 2022 et que je suis", "start": 543.6, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9lu \u00e0 la commission des finances \u00e0", "start": 545.72, "duration": 2.76}, {"text": "chaque fois on a eu le Haut Conseil des", "start": 546.839, "duration": 2.921}, {"text": "finances publicques et Pierre moscoviss", "start": 548.48, "duration": 3.52}, {"text": "qui disait que les estimations \u00e9taient", "start": 549.76, "duration": 3.28}, {"text": "trop optimistes de la part du", "start": 552.0, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement il disait aussi que de", "start": 553.04, "duration": 2.52}, {"text": "toute fa\u00e7on nous allions manquer de", "start": 554.44, "duration": 2.88}, {"text": "recettes parce que effectivement depuis", "start": 555.56, "duration": 4.12}, {"text": "2000 depuis 2017 nous avons un pr\u00e9sident", "start": 557.32, "duration": 3.84}, {"text": "de la R\u00e9publique avec son ministre de", "start": 559.68, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9conomie qui n'ont fait que baisser", "start": 561.16, "duration": 2.84}, {"text": "les recettes et d'ailleurs Pierre", "start": 563.079, "duration": 2.44}, {"text": "Moscovici aujourd'hui dit qu'il nous", "start": 564.0, "duration": 4.36}, {"text": "manque \u00e0 peu pr\u00e8s 60 milliards d'euros", "start": 565.519, "duration": 4.201}, {"text": "de recettes que nous auons perdu qui \u00e0", "start": 568.36, "duration": 3.24}, {"text": "peu pr\u00e8s ce que Monsieur Michel Barnier", "start": 569.72, "duration": 3.2}, {"text": "essaie d'\u00e9conomiser donc je crois que le", "start": 571.6, "duration": 2.679}, {"text": "probl\u00e8me est ici mais ce que je veux", "start": 572.92, "duration": 2.32}, {"text": "dire c'est qu'il y avait les notes sans", "start": 574.279, "duration": 2.521}, {"text": "doute qui ont \u00e9t\u00e9 vues par Bruno Lemer", "start": 575.24, "duration": 3.4}, {"text": "et qui a ignor\u00e9 mais en fait c'\u00e9tait", "start": 576.8, "duration": 2.92}, {"text": "m\u00eame public et nous on a alert\u00e9", "start": 578.64, "duration": 2.4}, {"text": "plusieurs fois quand le Conseil d\u00e9fens", "start": 579.72, "duration": 2.119}, {"text": "publicique vient pour dire que c'est", "start": 581.04, "duration": 3.4}, {"text": "trop optimiste qu'on alerte aujourd'hui", "start": 581.839, "duration": 4.0}, {"text": "les ministres et voir le pr\u00e9sident de la", "start": 584.44, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique et en fait dans une esp\u00e8ce de", "start": 585.839, "duration": 4.361}, {"text": "d'autosatisfaction nous disent que que", "start": 588.32, "duration": 3.16}, {"text": "finalement nous avons tort la v\u00e9rit\u00e9", "start": 590.2, "duration": 2.36}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui ils nous ont amen\u00e9", "start": 591.48, "duration": 2.52}, {"text": "dans cette situation catastrophique et", "start": 592.56, "duration": 2.56}, {"text": "ce sont les Fran\u00e7ais qui vont le payer", "start": 594.0, "duration": 2.36}, {"text": "avec leurs services publics les \u00e9coles", "start": 595.12, "duration": 3.44}, {"text": "la sant\u00e9 et cetera Charles \u00e0oncle on a", "start": 596.36, "duration": 4.08}, {"text": "un regard \u00e0 ex\u00e9riori c'est un peu facile", "start": 598.56, "duration": 3.48}, {"text": "de porter un jugement comme \u00e7a apr\u00e8s", "start": 600.44, "duration": 4.24}, {"text": "coup vu la tonalit\u00e9 des notes de de Bery", "start": 602.04, "duration": 3.799}, {"text": "vous pensez qu'il aurait fallu tout de", "start": 604.68, "duration": 3.24}, {"text": "suite corriger le tir faire un projet de", "start": 605.839, "duration": 3.801}, {"text": "loi de finance rectificative comme on", "start": 607.92, "duration": 4.039}, {"text": "appelle cela ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e i ce qui", "start": 609.64, "duration": 3.72}, {"text": "m'\u00e9tonne effectivement c'est que la", "start": 611.959, "duration": 3.12}, {"text": "toute premi\u00e8re note qui est arriv\u00e9e sur", "start": 613.36, "duration": 3.24}, {"text": "le bureau de Bruno Lemire en tant que", "start": 615.079, "duration": 3.641}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie elle date du 7", "start": 616.6, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9cembre 2023 o\u00f9 elle \u00e9mane de la", "start": 618.72, "duration": 4.6}, {"text": "direction du Tr\u00e9sor qui lui explique", "start": 621.8, "duration": 3.76}, {"text": "qu'en fait que le d\u00e9ficit ne sera pas \u00e0", "start": 623.32, "duration": 6.6}, {"text": "4,4 mais autour de 5,2 et D Bruno Le", "start": 625.56, "duration": 6.399}, {"text": "Maire d\u00e9cide de ne pas se saisir et de", "start": 629.92, "duration": 4.479}, {"text": "ne pas communiquer sur cette note", "start": 631.959, "duration": 4.401}, {"text": "ensuite en janvier c'est pas moins de", "start": 634.399, "duration": 3.801}, {"text": "trois notes qui sont communiqu\u00e9 par", "start": 636.36, "duration": 4.8}, {"text": "cette m\u00eame direction du Tr\u00e9sor 19", "start": 638.2, "duration": 6.319}, {"text": "janvier 24 janvier 16 f\u00e9vrier enfin", "start": 641.16, "duration": 5.96}, {"text": "pardon 16 f\u00e9vrier oui pour arriver \u00e0 un", "start": 644.519, "duration": 6.641}, {"text": "d\u00e9ficit estim\u00e9 \u00e0 5,7 %. donc en l'espace", "start": 647.12, "duration": 7.48}, {"text": "de 2 mois on a pris plus de 35 milliards", "start": 651.16, "duration": 6.359}, {"text": "d'\u00e9cart quant aux pr\u00e9visions 35", "start": 654.6, "duration": 5.239}, {"text": "milliards pour que les Fran\u00e7ais se sais", "start": 657.519, "duration": 4.841}, {"text": "du sujet c'est \u00e0 peu pr\u00e8s le le", "start": 659.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9quivalent du budget du minist\u00e8re de", "start": 662.36, "duration": 2.84}, {"text": "l'Int\u00e9rieur donc il fallait faire quoi", "start": 663.92, "duration": 3.12}, {"text": "selon vous \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 665.2, "duration": 3.56}, {"text": "vous \u00eates ministre de l'\u00c9conomie vous", "start": 667.04, "duration": 3.4}, {"text": "avez une telle responsabilit\u00e9 la", "start": 668.76, "duration": 3.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 que Bruno Le Maire a", "start": 670.44, "duration": 3.04}, {"text": "c'est un devoir de v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 671.92, "duration": 3.599}, {"text": "expliquer aux Fran\u00e7ais queil y a une", "start": 673.48, "duration": 4.479}, {"text": "vraie d\u00e9rif par rapport aux estimations", "start": 675.519, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e7a c'est un premier un premier point", "start": 677.959, "duration": 3.721}, {"text": "ensuite il semblerait qu'il y ait une", "start": 680.04, "duration": 3.0}, {"text": "confusion entre le ministre de", "start": 681.68, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00c9conomie Matignon et l'\u00c9lis\u00e9e une", "start": 683.04, "duration": 4.12}, {"text": "confusion c'est-\u00e0-dire \u00e0 la d\u00e9fense de", "start": 685.6, "duration": 3.72}, {"text": "Bruno Le Maire Bruno Le Maire a r\u00e9clam\u00e9", "start": 687.16, "duration": 4.6}, {"text": "et vous serez je pense \u00e0 m\u00eame de de d'en", "start": 689.32, "duration": 4.92}, {"text": "dire davantage il a r\u00e9clam\u00e9 un projet de", "start": 691.76, "duration": 4.48}, {"text": "loi de finances rectificatif qui", "start": 694.24, "duration": 3.96}, {"text": "semble-t-il lui a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par matino", "start": 696.24, "duration": 3.76}, {"text": "et l'\u00e9lyis\u00e9e qui semblait que ce n'\u00e9tait", "start": 698.2, "duration": 3.72}, {"text": "pas le moment opportun pour mettre le", "start": 700.0, "duration": 4.0}, {"text": "sujet sur la table donc tout \u00e7a pour", "start": 701.92, "duration": 4.76}, {"text": "dire que \u00e0 l'\u00e9vidence je pense qu'il y a", "start": 704.0, "duration": 5.16}, {"text": "eu une forme d'amateurisme qui pourrait", "start": 706.68, "duration": 4.279}, {"text": "m\u00eame se rapprocher d'e d'une", "start": 709.16, "duration": 4.239}, {"text": "dissimulation puisque Bruno leemire", "start": 710.959, "duration": 4.161}, {"text": "depuis le mois de d\u00e9cembre \u00e9tait au", "start": 713.399, "duration": 4.481}, {"text": "courant de cette d\u00e9rive ah apr\u00e8s on a vu", "start": 715.12, "duration": 3.92}, {"text": "la tonalit\u00e9 de la premi\u00e8re note qui", "start": 717.88, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9tait \u00e9 tr\u00e8s prudente et qui disait on", "start": 719.04, "duration": 3.52}, {"text": "peut pas encore l'affirmer avec", "start": 721.2, "duration": 3.84}, {"text": "certitude Charles zidson stou vous", "start": 722.56, "duration": 3.839}, {"text": "connaissez bien Bruno Lemire pourquoi", "start": 725.04, "duration": 3.239}, {"text": "est-ce qu'il a pas donc communiquer", "start": 726.399, "duration": 3.641}, {"text": "plut\u00f4t sur la situation des finances", "start": 728.279, "duration": 3.521}, {"text": "publiques et est-ce qu'il a vraiment", "start": 730.04, "duration": 4.12}, {"text": "tent\u00e9 de corriger le tir comme on comme", "start": 731.8, "duration": 4.0}, {"text": "on le dit mais je suis \u00e9tonn\u00e9 dans ce", "start": 734.16, "duration": 4.52}, {"text": "que je viens d'entendre Bruno Lemer a", "start": 735.8, "duration": 4.399}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 d'une transparence totale", "start": 738.68, "duration": 4.399}, {"text": "sur ce sujet il a toujours tout dit et", "start": 740.199, "duration": 4.841}, {"text": "tout communiquer moi je suis membre de", "start": 743.079, "duration": 4.041}, {"text": "la commission des Finances depuis 2022", "start": 745.04, "duration": 3.599}, {"text": "que \u00e7a soit en commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 747.12, "duration": 3.959}, {"text": "nationale dans l'h\u00e9micycle dans les", "start": 748.639, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00e9dias o\u00f9 il s'exprimait tr\u00e8s", "start": 751.079, "duration": 5.481}, {"text": "fr\u00e9quemment comme ministre il a alert\u00e9", "start": 753.0, "duration": 7.279}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024 sur les", "start": 756.56, "duration": 6.44}, {"text": "difficult\u00e9s budg\u00e9taires inattendu", "start": 760.279, "duration": 5.92}, {"text": "inattendu que la France allait", "start": 763.0, "duration": 6.24}, {"text": "rencontrer pourquoi \u00e9 entendose il", "start": 766.199, "duration": 5.08}, {"text": "propose et il propose d\u00e8s le mois de", "start": 769.24, "duration": 4.2}, {"text": "f\u00e9vrier un projet de loi de finance", "start": 771.279, "duration": 4.721}, {"text": "rectificative pour l'ann\u00e9e 2024 alors", "start": 773.44, "duration": 6.88}, {"text": "que le budget a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 il y a quelques", "start": 776.0, "duration": 6.36}, {"text": "semaines et il y a un d\u00e9bat politique \u00e0", "start": 780.32, "duration": 4.24}, {"text": "ce moment-l et Bruno le en", "start": 782.36, "duration": 5.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 fait le travail et dit", "start": 784.56, "duration": 4.8}, {"text": "oui on doit corriger le tir qui a dit", "start": 787.68, "duration": 3.48}, {"text": "non \u00e0 ce \u00e0 ce projet de lo de", "start": 789.36, "duration": 4.12}, {"text": "financetificative il a il a il a perdu", "start": 791.16, "duration": 4.56}, {"text": "l'arbitrage donc \u00e7a c'est", "start": 793.48, "duration": 5.88}, {"text": "jou il a perdu l'arbitrage et puis moi", "start": 795.72, "duration": 6.76}, {"text": "j'ai des souvenirs quand m\u00eame", "start": 799.36, "duration": 5.68}, {"text": "de peu de soutien dans la classe", "start": 802.48, "duration": 4.4}, {"text": "politique fran\u00e7aise alors j'entends l\u00e0", "start": 805.04, "duration": 3.68}, {"text": "depuis quelques heures maintenant les", "start": 806.88, "duration": 4.399}, {"text": "diff\u00e9r groupes d'opposition qui explique", "start": 808.72, "duration": 5.119}, {"text": "que ils \u00e9taient l\u00e0 pour soutenir rien", "start": 811.279, "duration": 4.081}, {"text": "moi j'ai tr\u00e8s peu de", "start": 813.839, "duration": 4.721}, {"text": "souvenir notamment des partis plut\u00f4t de", "start": 815.36, "duration": 4.96}, {"text": "droite d'avoir un soutien tr\u00e8s fort", "start": 818.56, "duration": 3.519}, {"text": "c'est\u00e0 dire des partis qui normalement", "start": 820.32, "duration": 3.759}, {"text": "sont l\u00e0 pour aider \u00e0 la bonne gestion", "start": 822.079, "duration": 3.161}, {"text": "des finances", "start": 824.079, "duration": 3.641}, {"text": "publiques tr\u00e8s peu sont all\u00e9s soutenir", "start": 825.24, "duration": 5.039}, {"text": "Bruno le ma d'ailleurs les m\u00ea m\u00ea vous", "start": 827.72, "duration": 5.119}, {"text": "avez en t\u00eate j'imagine oui mais Bruno le", "start": 830.279, "duration": 4.0}, {"text": "ma avait tout mis sur la place publique", "start": 832.839, "duration": 2.8}, {"text": "donc il y a aucune dissimulation mais", "start": 834.279, "duration": 2.761}, {"text": "est-ce qu'il a discut\u00e9 par exemple avec", "start": 835.639, "duration": 3.801}, {"text": "erotti de ce projet de lo de finance", "start": 837.04, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce qu'il a demand\u00e9 \u00e0 la droite", "start": 839.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 voter ce Tex \u00e7a ilut il", "start": 840.56, "duration": 3.519}, {"text": "faut lui demander mais ENF tout tout", "start": 842.92, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9tait publique enfin pardon d\u00e8s le mois", "start": 844.079, "duration": 4.0}, {"text": "de f\u00e9vrier d\u00e8s le mois de mars tout est", "start": 846.079, "duration": 4.161}, {"text": "rendu public il y a tr\u00e8s peu de soutien", "start": 848.079, "duration": 4.76}, {"text": "d'ailleurs venant de personnes qui un an", "start": 850.24, "duration": 4.56}, {"text": "avant n'avaient pas soutenu la r\u00e9forme", "start": 852.839, "duration": 5.041}, {"text": "des retraite qui \u00e9tait aussi une une", "start": 854.8, "duration": 5.279}, {"text": "mesure d'ailleurs pour la bonne gestion", "start": 857.88, "duration": 5.519}, {"text": "des des finances publiques donc il ne", "start": 860.079, "duration": 5.961}, {"text": "faut pas tordre la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 post\u00e9riori", "start": 863.399, "duration": 4.601}, {"text": "et puis pour terminer moi je trouve que", "start": 866.04, "duration": 3.68}, {"text": "cette commission donc que nous avons", "start": 868.0, "duration": 3.199}, {"text": "install\u00e9 cet apr\u00e8s-midi c'est une tr\u00e8s", "start": 869.72, "duration": 5.479}, {"text": "bonne chose parce que le Ministre en", "start": 871.199, "duration": 6.0}, {"text": "charge \u00e0 l'\u00e9poque Bruno Le Maire va", "start": 875.199, "duration": 4.721}, {"text": "pouvoir expliquer il sera interrog\u00e9 et", "start": 877.199, "duration": 4.64}, {"text": "comme il l'a dit tout \u00e0 l'heure dans", "start": 879.92, "duration": 4.599}, {"text": "votre reportage il est tr\u00e8s serein face", "start": 881.839, "duration": 4.281}, {"text": "aux questions qui lui seront pos\u00e9s", "start": 884.519, "duration": 2.641}, {"text": "puisqu'il n'a jamais rien que", "start": 886.12, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondez-vous \u00e0 \u00e0 ce que disait de", "start": 887.16, "duration": 3.72}, {"text": "quelques mot Fran\u00e7ois Xavier bourmau sur", "start": 889.32, "duration": 3.36}, {"text": "le fait que lui et sans doute le reste", "start": 890.88, "duration": 3.24}, {"text": "du gouvernement ont trop cru dans ce", "start": 892.68, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on appelle la politique de l'OF cette", "start": 894.12, "duration": 5.12}, {"text": "capacit\u00e9 bah \u00e0 faire rentrer des", "start": 896.12, "duration": 5.04}, {"text": "recettes fiscales tout en baissant les", "start": 899.24, "duration": 4.0}, {"text": "imp\u00f4ts notamment des entreprises oui", "start": 901.16, "duration": 3.679}, {"text": "mais moi je veux tordre le coup \u00e0 cette", "start": 903.24, "duration": 3.08}, {"text": "id\u00e9e que la politique de l'OF n'a pas", "start": 904.839, "duration": 3.641}, {"text": "fonctionn\u00e9 enfin au contraire en mati\u00e8re", "start": 906.32, "duration": 3.879}, {"text": "de recette fiscal je par pas en terme de", "start": 908.48, "duration": 3.159}, {"text": "cr\u00e9ation je vais r\u00e9pondre sur les", "start": 910.199, "duration": 2.601}, {"text": "recettes je vais r\u00e9pondre sur les", "start": 911.639, "duration": 2.681}, {"text": "recettes mais je vais je vais dire deux", "start": 912.8, "duration": 3.64}, {"text": "choses un pourquoi est-ce que nous avons", "start": 914.32, "duration": 3.439}, {"text": "fait cette politique de l'offre \u00e0 partir", "start": 916.44, "duration": 3.68}, {"text": "de 2017 pour baisser le ch\u00f4mage nous", "start": 917.759, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9tions \u00e0 9 et demi de ch\u00f4mage en 2017", "start": 920.12, "duration": 4.8}, {"text": "nous sommes aujourd'hui un peu au-dessus", "start": 922.92, "duration": 5.08}, {"text": "de 7 \u00e7a ce sont des r\u00e9sultats concrets", "start": 924.92, "duration": 4.44}, {"text": "tangibles de cette politique de l'ofre", "start": 928.0, "duration": 3.24}, {"text": "qui a fonctionn\u00e9 du chage sur les", "start": 929.36, "duration": 3.959}, {"text": "recettes sur les recettes contrairement", "start": 931.24, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 ce qui est dit par notre coll\u00e8gue les", "start": 933.319, "duration": 5.681}, {"text": "recettes fiscales n'ont pas baiss\u00e9 en", "start": 936.6, "duration": 5.039}, {"text": "France les recettes fiscales sont en", "start": 939.0, "duration": 5.12}, {"text": "augmentation constante ce n'est pas", "start": 941.639, "duration": 4.481}, {"text": "parce que le taux de certains imp\u00f4ts", "start": 944.12, "duration": 3.24}, {"text": "notamment le taux de l'imp\u00f4t sur les", "start": 946.12, "duration": 5.0}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s a \u00e9t\u00e9 baiss\u00e9 que les recettes", "start": 947.36, "duration": 6.399}, {"text": "fiscales ont baiss\u00e9 a bataille de chiffr", "start": 951.12, "duration": 4.399}, {"text": "entre vous deux avecam dans ce cas mais", "start": 953.759, "duration": 3.44}, {"text": "les chiffres je les ai hein les recettes", "start": 955.519, "duration": 4.081}, {"text": "fiscales nettes en France", "start": 957.199, "duration": 5.2}, {"text": "sont en augmentation constante depuis", "start": 959.6, "duration": 4.76}, {"text": "depuis 10 ans il y a une l\u00e9g\u00e8re toute", "start": 962.399, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re baisse l'ann\u00e9e derni\u00e8re mais la", "start": 964.36, "duration": 4.959}, {"text": "courbe est croissante on baisse le taux", "start": 966.639, "duration": 5.44}, {"text": "mais puisque \u00e7a g\u00e9n\u00e8re plus d'activit\u00e9s", "start": 969.319, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9conomique \u00e7a g\u00e9n\u00e8re plus d'emploi plus", "start": 972.079, "duration": 5.0}, {"text": "de croissance il y a au final plus", "start": 975.04, "duration": 3.479}, {"text": "d'imp\u00f4ts qui rentrent dans les caisses", "start": 977.079, "duration": 3.081}, {"text": "de l'\u00c9tat donc la politique de l'offre", "start": 978.519, "duration": 3.961}, {"text": "elle a fonctionn\u00e9 non mais juste assez", "start": 980.16, "duration": 3.679}, {"text": "simplement c'est pas avec moi que vous", "start": 982.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eates en d\u00e9saccord c'est avec Emmanuel", "start": 983.839, "duration": 3.56}, {"text": "Macron c'est lui qui en avril 2024 dit", "start": 985.48, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on a un probl\u00e8me de recette pas un", "start": 987.399, "duration": 3.041}, {"text": "probl\u00e8me de d\u00e9pensees mais qu'on a un", "start": 989.16, "duration": 2.72}, {"text": "probl\u00e8me de recette forc\u00e9 de constater", "start": 990.44, "duration": 2.839}, {"text": "que la politique fiscale qui a \u00e9t\u00e9 mise", "start": 991.88, "duration": 2.959}, {"text": "en place nous a amen\u00e9 vers cette perte", "start": 993.279, "duration": 2.92}, {"text": "de recette et ensuite c'est pas avec moi", "start": 994.839, "duration": 2.36}, {"text": "vous \u00eates en desaccord c'est aussi avec", "start": 996.199, "duration": 3.12}, {"text": "Pierre moskovici au Conseil des finances", "start": 997.199, "duration": 4.44}, {"text": "publiques qui lui qui dit qui entre", "start": 999.319, "duration": 4.401}, {"text": "entre 2018 et 2023 nous avons eu des", "start": 1001.639, "duration": 3.521}, {"text": "pertes de recettes de l'ordre de 72", "start": 1003.72, "duration": 3.52}, {"text": "milliards et aujourd'hui on cherche on", "start": 1005.16, "duration": 4.039}, {"text": "cherche \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer 60 milliards donc", "start": 1007.24, "duration": 3.279}, {"text": "c'est c'est pas tout \u00e0 fait avec moi que", "start": 1009.199, "duration": 3.0}, {"text": "vous \u00eates en d\u00e9saccord c'est m\u00eame avec", "start": 1010.519, "duration": 3.841}, {"text": "les v\u00f4tres qui eux du coup expliquent", "start": 1012.199, "duration": 3.841}, {"text": "qu'il y a un manque il y a un manque de", "start": 1014.36, "duration": 3.44}, {"text": "recette qu' a un manque de recett crient", "start": 1016.04, "duration": 3.12}, {"text": "et d'ailleurs Pierre Moscovici alerte", "start": 1017.8, "duration": 2.8}, {"text": "aussi \u00e0 l'avenir en disant nous allons", "start": 1019.16, "duration": 2.88}, {"text": "avoir un manque nous avons des recettes", "start": 1020.6, "duration": 2.88}, {"text": "trop peu dynamiques pour les temps \u00e0", "start": 1022.04, "duration": 2.48}, {"text": "venir parce que nous devons chercher", "start": 1023.48, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui plus d'argent je voudrais", "start": 1024.52, "duration": 3.559}, {"text": "simplement revenir sur ce que mon", "start": 1026.559, "duration": 3.88}, {"text": "coll\u00e8gue vient de pr\u00e9ciser moi je pense", "start": 1028.079, "duration": 3.801}, {"text": "sinc\u00e8rement que Bruno leemire a une", "start": 1030.439, "duration": 2.961}, {"text": "forme de responsabilit\u00e9 dans tout \u00e7a", "start": 1031.88, "duration": 3.439}, {"text": "puisque il n'a eu de cess entre le mois", "start": 1033.4, "duration": 3.799}, {"text": "de janvier et le mois d'avril de nous", "start": 1035.319, "duration": 3.921}, {"text": "expliquer que la France tiendrait son", "start": 1037.199, "duration": 6.0}, {"text": "objectif de 3 % de d\u00e9ficit en 2027 lors", "start": 1039.24, "duration": 5.64}, {"text": "lors des v\u0153ux qu'il a prononc\u00e9 en", "start": 1043.199, "duration": 3.36}, {"text": "janvier il nous explique que l'objectif", "start": 1044.88, "duration": 4.56}, {"text": "de d\u00e9ficit annonc\u00e9 \u00e0 44 serait tenu et", "start": 1046.559, "duration": 4.681}, {"text": "jusqu'en avril il nous explique que la", "start": 1049.44, "duration": 4.56}, {"text": "trajectoire serait tenue en d\u00e9pit de", "start": 1051.24, "duration": 4.96}, {"text": "toutes les notes qui lui sont parvenu", "start": 1054.0, "duration": 3.96}, {"text": "donc je pense honn\u00eatement que c'est tr\u00e8s", "start": 1056.2, "duration": 3.96}, {"text": "facile d'exon\u00e9rer rapidement Bruno", "start": 1057.96, "duration": 3.88}, {"text": "leemire qui a eu \u00e0 disposition", "start": 1060.16, "duration": 2.92}, {"text": "l'ensemble des notes de haut", "start": 1061.84, "duration": 2.6}, {"text": "fonctionnaires qui \u00e9taient accablant \u00e0", "start": 1063.08, "duration": 4.479}, {"text": "l'\u00e9poque Fran\u00e7ois Xavier bourbau sur ce", "start": 1064.44, "duration": 4.64}, {"text": "collectif budg\u00e9taire enfin ce projet de", "start": 1067.559, "duration": 3.641}, {"text": "loi de finance rectificative le veto il", "start": 1069.08, "duration": 4.0}, {"text": "est venu d'o\u00f9 de Matignon de l'\u00c9lys\u00e9e et", "start": 1071.2, "duration": 3.52}, {"text": "pourquoi alors l\u00e0 l\u00e0 on entre vraiment", "start": 1073.08, "duration": 3.64}, {"text": "dans le volet politique de de l'histoire", "start": 1074.72, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il faut pas oublier que au moment o\u00f9", "start": 1076.72, "duration": 3.04}, {"text": "ce projet de loi de finance", "start": 1078.84, "duration": 2.6}, {"text": "rectificative est propos\u00e9 il y a une", "start": 1079.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne qui arrive dans dans", "start": 1081.44, "duration": 3.88}, {"text": "3 mois est-ce que le Pr\u00e9sident de la", "start": 1083.36, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique peut prendre le risque de", "start": 1085.32, "duration": 4.68}, {"text": "faire examiner une loi \u00e0 projet loi de", "start": 1087.4, "duration": 4.0}, {"text": "finance rectificative \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1090.0, "duration": 4.28}, {"text": "nationale sachant qu'il peut prendre une", "start": 1091.4, "duration": 4.04}, {"text": "motion de sensure et voir le", "start": 1094.28, "duration": 2.759}, {"text": "gouvernement chuter 3 mois avant les", "start": 1095.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lections le le le risque politique est", "start": 1097.039, "duration": 4.601}, {"text": "gigantesque est-ce que Bruno Le Maire", "start": 1099.48, "duration": 4.88}, {"text": "peut lui consid\u00e9rer que ces", "start": 1101.64, "duration": 4.159}, {"text": "avertissements n'\u00e9tant pas entendus par", "start": 1104.36, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9lys\u00e9 d\u00e9cider de d\u00e9missionner euh", "start": 1105.799, "duration": 5.041}, {"text": "c'est exactement la m\u00eame contrainte un", "start": 1108.919, "duration": 3.24}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie qui quitte le", "start": 1110.84, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernement en pleine campagne", "start": 1112.159, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lectorale c'est c'est c'est impossible", "start": 1113.76, "duration": 4.96}, {"text": "donc les deux Bruno Le Maire et Emmanuel", "start": 1116.799, "duration": 4.481}, {"text": "Macron sont tenus pris par cette", "start": 1118.72, "duration": 3.959}, {"text": "contrainte par cette contrainte", "start": 1121.28, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lectorale et vraisemblablement d\u00e9cident", "start": 1122.679, "duration": 2.441}, {"text": "de", "start": 1124.44, "duration": 3.64}, {"text": "temporis\u00e9 cela dit il y a vous l'auriez", "start": 1125.12, "duration": 4.039}, {"text": "vot\u00e9 vous", "start": 1128.08, "duration": 3.68}, {"text": "ce Damen mod\u00e9 Damen mod\u00e9 honn\u00eatement", "start": 1129.159, "duration": 4.801}, {"text": "vous l'auriez vot\u00e9 cette loi de finance", "start": 1131.76, "duration": 4.12}, {"text": "rectificative c'est comp tenu de toute", "start": 1133.96, "duration": 3.959}, {"text": "la tout le dogme \u00e9conomique qui est mis", "start": 1135.88, "duration": 3.679}, {"text": "en place depuis 2010 pe il y a assez peu", "start": 1137.919, "duration": 2.64}, {"text": "il y a assez peu de chance parce que", "start": 1139.559, "duration": 2.641}, {"text": "j'imagine que boun n'allait pas revenir", "start": 1140.559, "duration": 3.161}, {"text": "sur toutes les tous les cadeaux fiscaux", "start": 1142.2, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il a pu faire mme si \u00e0 la fin de son", "start": 1143.72, "duration": 2.76}, {"text": "passage au minist\u00e8re il a dit qu'il", "start": 1145.28, "duration": 2.279}, {"text": "fallait finalement s'attaquer maintenant", "start": 1146.48, "duration": 3.6}, {"text": "au 1 % ou 01 % les plus riches mais moi", "start": 1147.559, "duration": 3.761}, {"text": "juste ce que vous dites je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 1150.08, "duration": 2.36}, {"text": "de vous couper mais en fait je trouve \u00e7a", "start": 1151.32, "duration": 2.479}, {"text": "tr\u00e8s grave de nous dire que finalement", "start": 1152.44, "duration": 3.16}, {"text": "il y avait une \u00e9lection donc", "start": 1153.799, "duration": 3.641}, {"text": "c'\u00e9ta je pr\u00e9cise juste que je veux dire", "start": 1155.6, "duration": 3.84}, {"text": "par temporiser c'est se contenter des 10", "start": 1157.44, "duration": 3.44}, {"text": "milliards de suspension d\u00e9cid\u00e9 par", "start": 1159.44, "duration": 4.4}, {"text": "Gabriel on va parler voil\u00e0 et de ne pas", "start": 1160.88, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9v\u00e9ler les notes qui lui \u00e9taient", "start": 1163.84, "duration": 2.839}, {"text": "parvenu en juillet il a attendu", "start": 1165.08, "duration": 3.8}, {"text": "septembre pour r\u00e9v\u00e9ler les notes encore", "start": 1166.679, "duration": 4.641}, {"text": "plus accablante sur le d\u00e9rapage on voit", "start": 1168.88, "duration": 4.64}, {"text": "bien que pendant la p\u00e9riode \u00e9lectorale", "start": 1171.32, "duration": 3.839}, {"text": "la consigne venant de l'\u00c9lys\u00e9e de", "start": 1173.52, "duration": 3.32}, {"text": "Matignon \u00e9tait donn\u00e9 de ne surtout pas", "start": 1175.159, "duration": 3.76}, {"text": "parler du d\u00e9rapage du d\u00e9ficit et de ne", "start": 1176.84, "duration": 3.959}, {"text": "surtout pas donner des gages \u00e0 cette", "start": 1178.919, "duration": 3.481}, {"text": "demande d'audit des comptes publics", "start": 1180.799, "duration": 3.961}, {"text": "qu'on qu'on exprim\u00e9 lors de la campagne", "start": 1182.4, "duration": 3.92}, {"text": "juste juste un autre peut-\u00eatre un autre", "start": 1184.76, "duration": 2.36}, {"text": "point sur", "start": 1186.32, "duration": 3.2}, {"text": "les vous vouliez r\u00e9pondre non mais je je", "start": 1187.12, "duration": 4.84}, {"text": "comprends pas ce que dit Charleson qu'on", "start": 1189.52, "duration": 4.399}, {"text": "est d\u00e9saccord et cetera mais comment", "start": 1191.96, "duration": 4.199}, {"text": "est-ce que vous pouvez dire que le", "start": 1193.919, "duration": 4.081}, {"text": "gouvernement enfin Bruno Lemer a tout", "start": 1196.159, "duration": 4.081}, {"text": "fait pour masquer alors que enfin tout", "start": 1198.0, "duration": 4.799}, {"text": "est document\u00e9 tout est public d\u00e8s le", "start": 1200.24, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9but 2024 il parle des probl\u00e8mes que", "start": 1202.799, "duration": 4.681}, {"text": "nous avons sur les finances publiqu et", "start": 1205.799, "duration": 4.24}, {"text": "en f\u00e9vrier mars 2024 il fait une", "start": 1207.48, "duration": 3.92}, {"text": "offensive pour une loi de finance", "start": 1210.039, "duration": 4.241}, {"text": "rectificative il perdra l'arbitrage et", "start": 1211.4, "duration": 4.96}, {"text": "j'ajoute parce que c'est important ce", "start": 1214.28, "duration": 4.96}, {"text": "sont des notes internes mais les", "start": 1216.36, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sidents des commissions des finances", "start": 1219.24, "duration": 4.16}, {"text": "les rapporteurs g\u00e9n\u00e9raux du budget ont", "start": 1220.88, "duration": 4.159}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 ces", "start": 1223.4, "duration": 3.399}, {"text": "notes mais", "start": 1225.039, "duration": 4.88}, {"text": "iljet de lo", "start": 1226.799, "duration": 4.76}, {"text": "on est peuttre un peu sur la technique", "start": 1229.919, "duration": 2.481}, {"text": "de comment", "start": 1231.559, "duration": 2.761}, {"text": "fonctionne\u00e9int\u00e9rieur mais ce sont", "start": 1232.4, "duration": 5.519}, {"text": "absolument pas des notes qui ont", "start": 1234.32, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 on va avancer dans le d\u00e9bat si vous", "start": 1238.44, "duration": 5.359}, {"text": "voulez parce que par", "start": 1240.64, "duration": 5.919}, {"text": "onitour en septembre on a perdu donc 6", "start": 1243.799, "duration": 5.041}, {"text": "mois pour correr voulait avoir la note", "start": 1246.559, "duration": 4.201}, {"text": "au mois de mars ou avril c'est un peu", "start": 1248.84, "duration": 3.36}, {"text": "gonfl\u00e9 dans la mesure quand a voulu", "start": 1250.76, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer les document budg\u00e9taire on lui", "start": 1252.2, "duration": 2.599}, {"text": "a refus\u00e9 quand m\u00eame pour la premi\u00e8re", "start": 1253.72, "duration": 3.199}, {"text": "fois de l'histoire d\u00e9but d'ann\u00e9e c'est", "start": 1254.799, "duration": 3.801}, {"text": "exement ce qui arriv avec Charles cour", "start": 1256.919, "duration": 2.64}, {"text": "ensite un autre sujet et c'est pas pour", "start": 1258.6, "duration": 2.24}, {"text": "faire l'avocat de Bruno Lemer mais l\u00e0 ce", "start": 1259.559, "duration": 2.24}, {"text": "qu'on voit c'est que les rat quitent le", "start": 1260.84, "duration": 1.959}, {"text": "navire et que personne n'a envie", "start": 1261.799, "duration": 2.721}, {"text": "d'assumer ce bilan fiscal je veux dire", "start": 1262.799, "duration": 3.641}, {"text": "quand Gabriel Atal lui quand Elisabeth", "start": 1264.52, "duration": 3.56}, {"text": "Bor tire sur Gabriel tal Gabriel va sans", "start": 1266.44, "duration": 2.84}, {"text": "doute tirer sur Bruno leire on voit", "start": 1268.08, "duration": 2.52}, {"text": "aujourd'hui qu'il y a une g\u00eane totale", "start": 1269.28, "duration": 3.12}, {"text": "sur la politique \u00e9conomique qui \u00e9t\u00e9\u00e9", "start": 1270.6, "duration": 3.16}, {"text": "depuis 2017 vous vous dites que vous en", "start": 1272.4, "duration": 2.399}, {"text": "\u00eates fier mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'il y a", "start": 1273.76, "duration": 1.96}, {"text": "plus personne qui veut l'assumer cette", "start": 1274.799, "duration": 2.521}, {"text": "politique \u00e9conomique l\u00e0 et peut-\u00eatre que", "start": 1275.72, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a sera Emmanuel Macron m\u00eame si on peut", "start": 1277.32, "duration": 2.8}, {"text": "pas l'interroger mais finalement s'il y", "start": 1278.76, "duration": 3.039}, {"text": "a un d\u00e9nominateur commun entre tout", "start": 1280.12, "duration": 3.2}, {"text": "entre tous c'est lui alors il y a une", "start": 1281.799, "duration": 4.041}, {"text": "question \u00e0 laquelle \u00e7a cette commission", "start": 1283.32, "duration": 4.599}, {"text": "d'enqu\u00eate va chercher de r\u00e9pondre c'est", "start": 1285.84, "duration": 4.48}, {"text": "pourquoi euh une croissance donn\u00e9e ne", "start": 1287.919, "duration": 4.201}, {"text": "donne pas les recettes fiscales", "start": 1290.32, "duration": 5.4}, {"text": "attendues euh sur ce sujet il y a cette", "start": 1292.12, "duration": 4.96}, {"text": "id\u00e9e avanc\u00e9e par certains et notamment", "start": 1295.72, "duration": 3.8}, {"text": "par ag\u00e8s Pier runach\u00e9 que les mod\u00e8les", "start": 1297.08, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9conomiques qui sont utilis\u00e9s par Bery", "start": 1299.52, "duration": 3.24}, {"text": "ne fonctionnent plus aussi bien qu'avant", "start": 1301.279, "duration": 3.0}, {"text": "qui ne sont plus aussi pr\u00e9cis on va", "start": 1302.76, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord l'\u00e9couter et ensuite on va voir", "start": 1304.279, "duration": 5.201}, {"text": "la l'analyse d'un \u00e9conomiste je rappelle", "start": 1306.44, "duration": 5.599}, {"text": "que un budget c'est d'abord des recettes", "start": 1309.48, "duration": 4.12}, {"text": "et que les recettes elles sont li\u00e9es \u00e0", "start": 1312.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9conomie donc est-ce qu'on a \u00e9t\u00e9 euh", "start": 1313.6, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce qu'on a eu une pr\u00e9vision de", "start": 1315.76, "duration": 3.799}, {"text": "recette qui \u00e9tait trop PE optimiste ou", "start": 1317.52, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce qu'elle \u00e9tait conforme \u00e0 ce qu'on", "start": 1319.559, "duration": 4.041}, {"text": "pouvait attendre de de nos mod\u00e9lisations", "start": 1321.64, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que nos mod\u00e9lisations ne", "start": 1323.6, "duration": 2.199}, {"text": "fonctionnent plus c'est une bonne", "start": 1324.76, "duration": 3.68}, {"text": "question et nous sommes en liaison vid\u00e9o", "start": 1325.799, "duration": 5.561}, {"text": "avec Fran\u00e7ois girolf bonsoir monsieur", "start": 1328.44, "duration": 5.44}, {"text": "vous \u00eates \u00e9conomiste \u00e0 l'OFCE euh c'est", "start": 1331.36, "duration": 4.6}, {"text": "vrai ce que dit \u00e0 ni\u00e8 panier runach\u00e9 ces", "start": 1333.88, "duration": 3.96}, {"text": "fameux mod\u00e8les qu'on fait tourner \u00e0", "start": 1335.96, "duration": 4.16}, {"text": "Bercy ne sont plus aussi pr\u00e9cis qu'avant", "start": 1337.84, "duration": 5.64}, {"text": "le covid et si oui pourquoi", "start": 1340.12, "duration": 5.2}, {"text": "oui alors effectivement parce que la", "start": 1343.48, "duration": 3.319}, {"text": "surprise c'est pas tant que le", "start": 1345.32, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernement a \u00e9t\u00e9 trop optimiste sur la", "start": 1346.799, "duration": 3.841}, {"text": "croissance pour une fois parceque \u00e7a", "start": 1349.039, "duration": 3.601}, {"text": "c'est un jeu assez traditionnel hein o\u00f9", "start": 1350.64, "duration": 3.519}, {"text": "les pr\u00e9visions du gouvernement ont", "start": 1352.64, "duration": 3.039}, {"text": "tendance \u00e0 \u00eatre trop optimiste c'est que", "start": 1354.159, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tant donn\u00e9 le niveau de la croissance", "start": 1355.679, "duration": 3.761}, {"text": "effectivement qui a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t en ligne", "start": 1357.679, "duration": 3.6}, {"text": "avec ce que le tr\u00e9sor avait pr\u00e9vu en", "start": 1359.44, "duration": 3.64}, {"text": "fait les recettes fiscales ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1361.279, "duration": 3.76}, {"text": "inf\u00e9rieures \u00e0 ce qu'on aurait pu", "start": 1363.08, "duration": 4.52}, {"text": "attendre en temps normal et donc il y a", "start": 1365.039, "duration": 4.041}, {"text": "plusieurs hypoth\u00e8ses hein en fait il", "start": 1367.6, "duration": 4.4}, {"text": "faut se rappeler que en 2021 et en 2022", "start": 1369.08, "duration": 4.4}, {"text": "la surprise \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 l'inverse", "start": 1372.0, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les recettes avaient", "start": 1373.48, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement importantes \u00e9tant", "start": 1375.36, "duration": 4.799}, {"text": "donn\u00e9 le niveau justement de la", "start": 1377.88, "duration": 4.48}, {"text": "croissance et \u00e7a avait surpris plut\u00f4t \u00e0", "start": 1380.159, "duration": 4.0}, {"text": "la hausse et d'ailleurs on s'\u00e9tait mis \u00e0", "start": 1382.36, "duration": 3.76}, {"text": "parler comme comme vous l'avez rappel\u00e9", "start": 1384.159, "duration": 3.801}, {"text": "d'un effet laffur comme on dit", "start": 1386.12, "duration": 3.679}, {"text": "c'est-\u00e0-dire quand on baisse en fait les", "start": 1387.96, "duration": 4.8}, {"text": "taux d'imposition on a plus de recettes", "start": 1389.799, "duration": 4.841}, {"text": "fiscales et c'est vrai qu'on entendait", "start": 1392.76, "duration": 3.279}, {"text": "beaucoup de discussions notamment du", "start": 1394.64, "duration": 3.96}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du gouvernement assez triomphaliste", "start": 1396.039, "duration": 4.281}, {"text": "en disant bah \u00e7a montre que notre", "start": 1398.6, "duration": 4.199}, {"text": "politique de l'offre fonctionne en fait", "start": 1400.32, "duration": 5.0}, {"text": "tellement bien que quand on baisse les", "start": 1402.799, "duration": 4.441}, {"text": "imp\u00f4ts on augmente les recettes fiscales", "start": 1405.32, "duration": 3.64}, {"text": "et en fait ce dont on se r compte en", "start": 1407.24, "duration": 4.799}, {"text": "2023 et 2024 c'est qu'on a eu tort sur", "start": 1408.96, "duration": 5.24}, {"text": "cette hypoth\u00e8se donc en partie on a", "start": 1412.039, "duration": 4.441}, {"text": "surestim\u00e9 l'effet de la politique de", "start": 1414.2, "duration": 4.44}, {"text": "l'offre son effet positif qu'elle", "start": 1416.48, "duration": 5.079}, {"text": "pouvait avoir mais aussi on a s\u00fbrement", "start": 1418.64, "duration": 5.399}, {"text": "mal pr\u00e9vu dans une p\u00e9riode quand m\u00eame", "start": 1421.559, "duration": 4.041}, {"text": "assez particuli\u00e8re hein parce qu'on", "start": 1424.039, "duration": 3.681}, {"text": "sortait du covid il y a eu l'inflation", "start": 1425.6, "duration": 5.04}, {"text": "en 2022 2023 donc en fait c'est autant", "start": 1427.72, "duration": 4.52}, {"text": "de raisons pour lesquelles les mod\u00e8les", "start": 1430.64, "duration": 3.96}, {"text": "qui sont calibr\u00e9s pour des moments o\u00f9", "start": 1432.24, "duration": 4.76}, {"text": "l'inflation est relativement faible", "start": 1434.6, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9choue \u00e0 pr\u00e9voir ce qui se passe dans", "start": 1437.0, "duration": 4.919}, {"text": "une p\u00e9riode o\u00f9 on a plus d'inflation et", "start": 1439.6, "duration": 4.92}, {"text": "o\u00f9 on a une reprise apr\u00e8s le covid donc", "start": 1441.919, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 la fois les mod\u00e8les c'est c'est normal", "start": 1444.52, "duration": 4.519}, {"text": "qu'on les r\u00e9\u00e9value \u00e0 la lumi\u00e8re de ce", "start": 1447.08, "duration": 3.68}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 et en m\u00eame temps on peut", "start": 1449.039, "duration": 3.321}, {"text": "comprendre pourquoi les mod\u00e8les ont", "start": 1450.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9chou\u00e9 dans une dans des circonstances", "start": 1452.36, "duration": 4.72}, {"text": "assez particuli\u00e8res vous \u00e9voquez donc", "start": 1455.08, "duration": 3.52}, {"text": "l'inflation pour expliquer le fait que", "start": 1457.08, "duration": 2.88}, {"text": "ces mod\u00e8les se soient d\u00e9r\u00e9gl\u00e9s est-ce", "start": 1458.6, "duration": 3.24}, {"text": "que c'est aussi la composition nouvelle", "start": 1459.96, "duration": 3.8}, {"text": "de la croissance on dit que elle vient", "start": 1461.84, "duration": 3.4}, {"text": "davantage des exportations que de la", "start": 1463.76, "duration": 3.08}, {"text": "consommation int\u00e9rieure \u00e7a \u00e7a joue \u00e7a", "start": 1465.24, "duration": 3.48}, {"text": "aussi oui tout \u00e0 fait oui tout \u00e0 fait", "start": 1466.84, "duration": 3.28}, {"text": "donc une des surprises effectivement", "start": 1468.72, "duration": 3.679}, {"text": "c'est qu'il n'y a pas eu de reprise de", "start": 1470.12, "duration": 5.439}, {"text": "la consommation he le le taux d'\u00e9pargne", "start": 1472.399, "duration": 6.081}, {"text": "depuis 2017 depuis l'\u00e9lection d'Emmanuel", "start": 1475.559, "duration": 5.201}, {"text": "Macron et et quat points au-dessus ce", "start": 1478.48, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il \u00e9tait ce qui veut dire que les", "start": 1480.76, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00e9nages consomment relativement peu par", "start": 1481.84, "duration": 4.439}, {"text": "rapport \u00e0 leur niveau de revenu et les", "start": 1484.36, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9conomistes pr\u00e9voyaient que \u00e7a", "start": 1486.279, "duration": 4.201}, {"text": "reviendrait la normale et que par", "start": 1488.399, "duration": 4.76}, {"text": "cons\u00e9quent la consommation permettrait", "start": 1490.48, "duration": 5.199}, {"text": "de faire rentrer plus de recettes de TVA", "start": 1493.159, "duration": 4.161}, {"text": "par exemple et en fait ce qu'on a", "start": 1495.679, "duration": 3.521}, {"text": "observ\u00e9 c'est que les m\u00e9nag le pouvoir", "start": 1497.32, "duration": 4.12}, {"text": "d'achat des m\u00e9nages a plus baiss\u00e9 que ce", "start": 1499.2, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on anticipait peut-\u00eatre aussi que le", "start": 1501.44, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir d'achat \u00e9t\u00e9 r\u00e9parti d'une", "start": 1503.72, "duration": 3.52}, {"text": "mani\u00e8re plus in\u00e9gal que ce qu'on", "start": 1505.76, "duration": 3.919}, {"text": "attendait en tout cas la consommation a", "start": 1507.24, "duration": 4.72}, {"text": "flanch\u00e9 et du coup les recettes de TVA", "start": 1509.679, "duration": 4.12}, {"text": "ne sont pas rentr\u00e9es merci beaucoup", "start": 1511.96, "duration": 3.599}, {"text": "Fran\u00e7ois Girol d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1513.799, "duration": 4.161}, {"text": "dans dans sa vous regarde Charles zidson", "start": 1515.559, "duration": 4.72}, {"text": "stou quand vous entendez cette analyse", "start": 1517.96, "duration": 4.4}, {"text": "et ces explications de de cette", "start": 1520.279, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9conomiste est-ce que vous ne craignez", "start": 1522.36, "duration": 3.64}, {"text": "pas que la commission d'enqu\u00eate fasse un", "start": 1523.88, "duration": 4.679}, {"text": "peu le proc\u00e8s du macronisme et et de ce", "start": 1526.0, "duration": 4.88}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 un peu l'ADN de la politique", "start": 1528.559, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9conomique d'Emmanuel Macron depuis 2017", "start": 1530.88, "duration": 4.039}, {"text": "il y aura forc\u00e9ment des opposants qui", "start": 1533.159, "duration": 3.481}, {"text": "auront envie de le faire j'ai envie de", "start": 1534.919, "duration": 3.64}, {"text": "dire c'est le jeu c'est aussi \u00e7a la vie", "start": 1536.64, "duration": 4.0}, {"text": "politique nous sommesune d\u00e9mocratie et", "start": 1538.559, "duration": 3.921}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate elle est men\u00e9e", "start": 1540.64, "duration": 5.72}, {"text": "par des d\u00e9put\u00e9s chacun sa sensibilit\u00e9 en", "start": 1542.48, "duration": 6.0}, {"text": "tout cas on sera un certain nombre j'en", "start": 1546.36, "duration": 5.039}, {"text": "serai \u00e0 \u00e0 d\u00e9fendre notre bilan", "start": 1548.48, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9conomique je sais que en ce moment \u00e7a a", "start": 1551.399, "duration": 5.481}, {"text": "du mal \u00e0 percer le mur du son vu les", "start": 1553.88, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9sultat mais nous avons nous avons des", "start": 1556.88, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9sultats \u00e9conomiques depuis 2017 dont", "start": 1559.64, "duration": 4.72}, {"text": "nous pouvons \u00eatre fier le pays est sorti", "start": 1562.2, "duration": 5.4}, {"text": "du ch\u00f4mage de masse euh c'est votre seul", "start": 1564.36, "duration": 5.08}, {"text": "argument n nous avons nous avons alors", "start": 1567.6, "duration": 3.16}, {"text": "que les r\u00e9sultats les r\u00e9sultats sont", "start": 1569.44, "duration": 3.16}, {"text": "moins bons que nos voisins europ\u00e9ens les", "start": 1570.76, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9sultats sont moins bons que la moyenne", "start": 1572.6, "duration": 3.92}, {"text": "et les voisins EUR se nous sortons nous", "start": 1574.08, "duration": 4.079}, {"text": "sortons non mais le ch\u00f4mage c'est majeur", "start": 1576.52, "duration": 3.399}, {"text": "enfin nous sortons du ch\u00f4mage de masse", "start": 1578.159, "duration": 4.921}, {"text": "nous avons baiss\u00e9 le ch\u00f4mage nous avons", "start": 1579.919, "duration": 5.48}, {"text": "relancer l'industrie dans notre pays", "start": 1583.08, "duration": 6.12}, {"text": "alors que notre pays se d\u00e9sindustrialis", "start": 1585.399, "duration": 6.52}, {"text": "depuis 30 ans la France est le premier", "start": 1589.2, "duration": 4.92}, {"text": "pays en Europe depuis maintenant 5 ou 6", "start": 1591.919, "duration": 4.081}, {"text": "ans le plus attractif avec des", "start": 1594.12, "duration": 3.88}, {"text": "investissement concret chez moi en", "start": 1596.0, "duration": 3.96}, {"text": "Alsace on voit des usines qui", "start": 1598.0, "duration": 3.399}, {"text": "s'installent qui", "start": 1599.96, "duration": 6.839}, {"text": "s'agrandissent strat\u00e9 ce sont r\u00e9sultatst", "start": 1601.399, "duration": 7.28}, {"text": "r\u00e9sultats terminerai ce sont des", "start": 1606.799, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9sultats \u00e9conomiques que les", "start": 1608.679, "duration": 4.081}, {"text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents qui soit de", "start": 1611.12, "duration": 3.799}, {"text": "gauche et de droite et j'\u00e9tais moi aussi", "start": 1612.76, "duration": 3.48}, {"text": "dans un parti politique vous avez \u00e9t\u00e9 il", "start": 1614.919, "duration": 3.921}, {"text": "y a quelques ann\u00e9es \u00e0 l'UMP et CEA et ce", "start": 1616.24, "duration": 4.36}, {"text": "sont des r\u00e9sultats \u00e9conomiques qui n'ont", "start": 1618.84, "duration": 3.559}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 obtenus par la gauche et la", "start": 1620.6, "duration": 3.72}, {"text": "droite pr\u00e9c\u00e9demment donc l\u00e0 on a un", "start": 1622.399, "duration": 3.961}, {"text": "probl\u00e8me budg\u00e9taire il va falloir", "start": 1624.32, "duration": 3.28}, {"text": "comprendre pourquoi il y a aussi un", "start": 1626.36, "duration": 2.64}, {"text": "sujet sur les mod\u00e8les \u00e7a a \u00e9t\u00e9 bien", "start": 1627.6, "duration": 3.559}, {"text": "expliqu\u00e9 je ne reviendrai pas mais ne", "start": 1629.0, "duration": 4.08}, {"text": "jetons pas le b\u00e9b\u00e9 avec l'eau du bain la", "start": 1631.159, "duration": 3.441}, {"text": "politique \u00e9conomique elle fonctionne", "start": 1633.08, "duration": 3.92}, {"text": "Charleson vous vous critiquez un peu ce", "start": 1634.6, "duration": 3.92}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait et en m\u00eame temps quand on", "start": 1637.0, "duration": 3.24}, {"text": "regarde les propositions \u00e9conomiques", "start": 1638.52, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00c9ric soioti qui pr\u00e9side aujourd'hui", "start": 1640.24, "duration": 4.6}, {"text": "votre groupe politique c'est avant tout", "start": 1642.0, "duration": 4.84}, {"text": "de baisser les imp\u00f4ts et notamment les", "start": 1644.84, "duration": 4.36}, {"text": "les imp\u00f4ts des des entreprises", "start": 1646.84, "duration": 3.88}, {"text": "baisser les imp\u00f4ts mais parce que", "start": 1649.2, "duration": 3.56}, {"text": "l'effort doit tr\u00e8s majoritairement", "start": 1650.72, "duration": 3.679}, {"text": "porter sur la baisse de la d\u00e9pense", "start": 1652.76, "duration": 3.24}, {"text": "publique ce qui n'est pr\u00e9cis\u00e9ment pas", "start": 1654.399, "duration": 4.0}, {"text": "annonc\u00e9 par Michel Barnier \u00e0 rebours des", "start": 1656.0, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9clarations qu'il avait pu avoir devant", "start": 1658.399, "duration": 3.481}, {"text": "la repr\u00e9sentation nationale je voudrais", "start": 1659.919, "duration": 3.24}, {"text": "simplement r\u00e9agir \u00e0 ce que vous venez de", "start": 1661.88, "duration": 3.0}, {"text": "dire moi il y a quelque chose qui", "start": 1663.159, "duration": 3.561}, {"text": "m'insupporte depuis plusieurs mois alors", "start": 1664.88, "duration": 4.279}, {"text": "que Emmanuel Macron son gouvernement et", "start": 1666.72, "duration": 4.079}, {"text": "tous ceux qui ont particip\u00e9 ont subi", "start": 1669.159, "duration": 3.601}, {"text": "trois revers \u00e9lectoraux en l'espace d'un", "start": 1670.799, "duration": 3.72}, {"text": "mois entre les Europ\u00e9ennes et les deux", "start": 1672.76, "duration": 4.88}, {"text": "tours des l\u00e9gislatives de continuer \u00e0", "start": 1674.519, "duration": 5.481}, {"text": "percevoir voir et \u00e0 subir cette forme de", "start": 1677.64, "duration": 4.68}, {"text": "satisfaction pour ne pas dire arrogance", "start": 1680.0, "duration": 4.24}, {"text": "du bloc central du bloc macroniste qui", "start": 1682.32, "duration": 3.32}, {"text": "nous explique que le bilan \u00e9conomique", "start": 1684.24, "duration": 3.4}, {"text": "est tellement formidable qu'on en arrive", "start": 1685.64, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 une commission d'enqu\u00eate sur les", "start": 1687.64, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9rives des finances publiques et du", "start": 1689.159, "duration": 4.64}, {"text": "budget tr\u00e8s simplement je pense qu'il", "start": 1691.039, "duration": 4.801}, {"text": "est temps de faire preuve d'humilit\u00e9 je", "start": 1693.799, "duration": 4.081}, {"text": "pense qu'il est temps de faire preuve de", "start": 1695.84, "duration": 4.439}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 parce que c'est le sort du pays", "start": 1697.88, "duration": 4.919}, {"text": "qui est en jeu c'est le seul point que", "start": 1700.279, "duration": 3.841}, {"text": "je voulais sur lequel je voulais", "start": 1702.799, "duration": 4.321}, {"text": "insister moment", "start": 1704.12, "duration": 5.96}, {"text": "responsabil reme pour pour r\u00e9agir \u00e0 ce", "start": 1707.12, "duration": 5.24}, {"text": "que disait mon coll\u00e8gue du groupe du", "start": 1710.08, "duration": 4.839}, {"text": "groupe du groupe pr enfin franchement je", "start": 1712.36, "duration": 3.72}, {"text": "sais pas qui est-ce que vous allez qui", "start": 1714.919, "duration": 2.281}, {"text": "est-ce que vous allez convaincre on", "start": 1716.08, "duration": 2.24}, {"text": "dirait que vous dites \u00e0 tout le monde", "start": 1717.2, "duration": 2.839}, {"text": "que votre bilan est si formidable mais", "start": 1718.32, "duration": 3.4}, {"text": "en fait je sais pas quel fran\u00e7ais vous", "start": 1720.039, "duration": 2.76}, {"text": "allez pouvoir aller voir qui va vous", "start": 1721.72, "duration": 2.52}, {"text": "dire oui c'est vrai que je vis mieux", "start": 1722.799, "duration": 3.24}, {"text": "depuis 2017 aujourd'hui le nombre de", "start": 1724.24, "duration": 3.559}, {"text": "soignants par exle dans les h\u00f4pitaux le", "start": 1726.039, "duration": 3.0}, {"text": "nombre de soignants qui nous manque a", "start": 1727.799, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 alors vous \u00eates en train de de faire", "start": 1729.039, "duration": 3.921}, {"text": "le proc\u00e8s du macronisme la v\u00e9rit\u00e9 elle", "start": 1731.0, "duration": 2.799}, {"text": "est l\u00e0 c'est qu'on peut pas se dire", "start": 1732.96, "duration": 2.199}, {"text": "qu'on a le meilleur bilan \u00e9conomique al", "start": 1733.799, "duration": 3.0}, {"text": "que personne aujour ne pense qu'il vit", "start": 1735.159, "duration": 3.561}, {"text": "mieux depuis 2017 v\u00e9rit\u00e9 c'est m\u00eame tout", "start": 1736.799, "duration": 3.201}, {"text": "l'inverse aujourd'hui on a une personne", "start": 1738.72, "duration": 2.319}, {"text": "sur trois qui a du mal \u00e0 nourrir ses", "start": 1740.0, "duration": 2.08}, {"text": "enfants une personne sur TR qui a du mal", "start": 1741.039, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e0 soigner donc on peut pas dire que le", "start": 1742.08, "duration": 2.959}, {"text": "bilan serait le bon et magnifique c'est", "start": 1743.559, "duration": 2.921}, {"text": "impossible j'aimerais vous entendre un", "start": 1745.039, "duration": 3.601}, {"text": "peu tous sur cet argument avanc\u00e9", "start": 1746.48, "duration": 3.559}, {"text": "notamment par ensemble pour la", "start": 1748.64, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique qui est de dire que une", "start": 1750.039, "duration": 3.52}, {"text": "grande partie de ce d\u00e9rapage budg\u00e9taire", "start": 1751.64, "duration": 4.68}, {"text": "est imputable aux collectivit\u00e9s locales", "start": 1753.559, "duration": 4.401}, {"text": "serait responsable \u00e0 elle seul d'un", "start": 1756.32, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9rapage de 16 milliards d'euros Charles", "start": 1757.96, "duration": 4.52}, {"text": "hon St expliquez-nous un peu le le", "start": 1760.32, "duration": 3.599}, {"text": "pourquoi du comment bon \u00e0 chaque fois", "start": 1762.48, "duration": 4.6}, {"text": "c'est j'ai compris le r dans ce d\u00e9bat je", "start": 1763.919, "duration": 5.161}, {"text": "pense que vous faites r\u00e9f", "start": 1767.08, "duration": 4.04}, {"text": "au 16 milliards d'euros qui figurait", "start": 1769.08, "duration": 4.92}, {"text": "dans un courrier de Bruno Leem et Thomas", "start": 1771.12, "duration": 4.24}, {"text": "CASNAV l'ancien ministre des comptes", "start": 1774.0, "duration": 5.159}, {"text": "publques et qui qui \u00e9tait une note en", "start": 1775.36, "duration": 6.36}, {"text": "fait on expliquait les risques qui", "start": 1779.159, "duration": 4.961}, {"text": "p\u00e8sent sur le budget 2024 donc il y", "start": 1781.72, "duration": 4.72}, {"text": "avait un risque qui \u00e9tait identifi\u00e9", "start": 1784.12, "duration": 5.76}, {"text": "c'est que il pourrait y avoir un surplu", "start": 1786.44, "duration": 5.239}, {"text": "de d\u00e9penses des collectivit\u00e9s de l'ordre", "start": 1789.88, "duration": 4.279}, {"text": "de 15 16 milliards d'euros bon il y a eu", "start": 1791.679, "duration": 5.84}, {"text": "un absets de fixation sur sur ce d\u00e9bat", "start": 1794.159, "duration": 5.681}, {"text": "il a d\u00e9rappage mais mais mais la alors", "start": 1797.519, "duration": 4.561}, {"text": "c'\u00e9tait un on verra je dirais \u00e0 la fin", "start": 1799.84, "duration": 4.839}, {"text": "euh \u00e0 la fin de l'exercice 2024 je tiens", "start": 1802.08, "duration": 4.24}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 dire que la Cour des", "start": 1804.679, "duration": 3.961}, {"text": "comptes a confirm\u00e9 hein quand nous avons", "start": 1806.32, "duration": 4.12}, {"text": "auditionn\u00e9 pierre muscovici a confirm\u00e9", "start": 1808.64, "duration": 3.519}, {"text": "queil y avait des d\u00e9penses", "start": 1810.44, "duration": 2.68}, {"text": "suppl\u00e9mentaires au niveau des", "start": 1812.159, "duration": 2.64}, {"text": "collectivit\u00e9s locales notamment parce", "start": 1813.12, "duration": 3.96}, {"text": "qu'en fait on est en fin de mandat hein", "start": 1814.799, "duration": 4.401}, {"text": "d'ailleurs voir on do avir on est tr\u00e8s", "start": 1817.08, "duration": 3.959}, {"text": "sollicit\u00e9 sur les inaugurations en ce", "start": 1819.2, "duration": 4.359}, {"text": "moment en moi c'est mon cas parce que ce", "start": 1821.039, "duration": 4.721}, {"text": "sont les projets lanc\u00e9s en 2020 par les", "start": 1823.559, "duration": 4.801}, {"text": "nouvelles \u00e9quipes municipales qui arrive", "start": 1825.76, "duration": 4.72}, {"text": "maintenant \u00e0 maturit\u00e9 donc il y a il y a", "start": 1828.36, "duration": 3.88}, {"text": "une augmentation oui un petit peu mais", "start": 1830.48, "duration": 3.24}, {"text": "mais il ne faut pas critiquer en soi", "start": 1832.24, "duration": 3.24}, {"text": "l'action des collectivit\u00e9s qui qui sont", "start": 1833.72, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e0 qui existe qui ont le droit", "start": 1835.48, "duration": 3.36}, {"text": "d'investir mais chacun doit participer \u00e0", "start": 1836.64, "duration": 4.2}, {"text": "l'effort d'ailleurs Michel Barnier l'a", "start": 1838.84, "duration": 4.64}, {"text": "dit hein d'un mot tous les deux et apr\u00e8s", "start": 1840.84, "duration": 4.199}, {"text": "c'est c'est bien enfin je vois que le", "start": 1843.48, "duration": 2.88}, {"text": "coll\u00e8gue essaie de rattraper ce qu' a", "start": 1845.039, "duration": 3.12}, {"text": "dit avant lui Bruno Le Maire o\u00f9 il avait", "start": 1846.36, "duration": 3.36}, {"text": "fusill\u00e9 sur la place publique toutes les", "start": 1848.159, "duration": 2.721}, {"text": "collectivit\u00e9s en disant que c'\u00e9tait elle", "start": 1849.72, "duration": 2.24}, {"text": "qui \u00e9tait responsable du d\u00e9ficite", "start": 1850.88, "duration": 1.919}, {"text": "aujourd'hui quand m\u00eame il faut pas", "start": 1851.96, "duration": 1.88}, {"text": "oublier qu'au collectivit\u00e9s on leur a", "start": 1852.799, "duration": 3.12}, {"text": "enlev\u00e9 un certain nombre de recettes", "start": 1853.84, "duration": 3.52}, {"text": "notamment et aujourd'hui je ne vois pas", "start": 1855.919, "duration": 2.681}, {"text": "parce que si les collectivit\u00e9s doivent", "start": 1857.36, "duration": 2.24}, {"text": "se serer la ceinture aujourd'hui c'est", "start": 1858.6, "duration": 2.48}, {"text": "tous les artisans t les entreprises", "start": 1859.6, "duration": 2.84}, {"text": "aussi qui d\u00e9pendent de ces collectivit\u00e9s", "start": 1861.08, "duration": 2.8}, {"text": "l\u00e0 qui vont se retrouver en difficult\u00e9", "start": 1862.44, "duration": 3.16}, {"text": "et donc c'est proprement scandaleux de", "start": 1863.88, "duration": 3.56}, {"text": "penser que \u00e7a vient de de leur part ce", "start": 1865.6, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9ficite en deux mots je pense que c'est", "start": 1867.44, "duration": 4.64}, {"text": "absolument scandaleux de rejeter la", "start": 1870.48, "duration": 3.52}, {"text": "faute sur les collectivit\u00e9s les", "start": 1872.08, "duration": 3.479}, {"text": "collectivit\u00e9 le le l'endettement des", "start": 1874.0, "duration": 4.2}, {"text": "collectivit\u00e9s est stable depuis", "start": 1875.559, "duration": 5.161}, {"text": "1995 il faut quand m\u00eame le rappeler elle", "start": 1878.2, "duration": 3.56}, {"text": "repr\u00e9sente l'endettement des", "start": 1880.72, "duration": 3.12}, {"text": "collectivit\u00e9 ne repr\u00e9sente que 9 % du", "start": 1881.76, "duration": 4.399}, {"text": "PIB l\u00e0 o\u00f9 l'endettement de l'\u00c9tat est", "start": 1883.84, "duration": 5.959}, {"text": "pass\u00e9 de 40 % \u00e0 4 89 % sur cette m\u00eame", "start": 1886.159, "duration": 6.041}, {"text": "p\u00e9riode donc la mre des r\u00e9formes la", "start": 1889.799, "duration": 4.0}, {"text": "priorit\u00e9 et c'est ce \u00e0 quoi nous", "start": 1892.2, "duration": 3.4}, {"text": "appelons avec le groupe huder avec Eric", "start": 1893.799, "duration": 4.12}, {"text": "STI c'est de faire une r\u00e9forme massive", "start": 1895.6, "duration": 4.559}, {"text": "de l'\u00c9tat pour enfin mettre l'\u00c9tat face", "start": 1897.919, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 ses responsabilit\u00e9s d'un mot Fran\u00e7ois", "start": 1900.159, "duration": 4.36}, {"text": "Xavier brmeau vous en attendez quoi vous", "start": 1902.2, "duration": 4.8}, {"text": "de cette commission d'enqu\u00eate de de de", "start": 1904.519, "duration": 4.201}, {"text": "voir si elle abouti aux m\u00eames", "start": 1907.0, "duration": 3.12}, {"text": "conclusions qu'on a donn\u00e9 dans l'opinion", "start": 1908.72, "duration": 3.36}, {"text": "ce matin voir si vous avez eu les bonnes", "start": 1910.12, "duration": 3.64}, {"text": "infos trouve le coupable bon en tout cas", "start": 1912.08, "duration": 4.0}, {"text": "merci \u00e0 \u00e0 tous les quatre d'\u00eatre venus", "start": 1913.76, "duration": 3.44}, {"text": "sur ce plateau j'esp\u00e8re que nos", "start": 1916.08, "duration": 2.599}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs voix plus CLA sur ce", "start": 1917.2, "duration": 3.479}, {"text": "sujet assez complexe assez technique et", "start": 1918.679, "duration": 3.12}, {"text": "je les invite \u00e0 suivre de pr\u00e8s les", "start": 1920.679, "duration": 2.24}, {"text": "travaux de cette commission d'enqu\u00eate", "start": 1921.799, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9videmment sur LCP et sur notre cha\u00eene", "start": 1922.919, "duration": 3.961}, {"text": "YouTube voil\u00e0 pour le petit coup de", "start": 1925.0, "duration": 4.279}, {"text": "promo d'autopromo place \u00e0 notre t\u00eate-", "start": 1926.88, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0-t\u00eate quotidien \u00e0 pr\u00e9sent franc parler", "start": 1929.279, "duration": 3.64}, {"text": "avec ce soir une des figures de", "start": 1931.24, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9cologie politique \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1932.919, "duration": 4.961}, {"text": "Sandrine Rousseau bonsoir bonsoir vous", "start": 1934.919, "duration": 4.801}, {"text": "venez de publier ce qui nous porte aux", "start": 1937.88, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9ditions du Seuil vous y livrez votre", "start": 1939.72, "duration": 4.439}, {"text": "vision de la soci\u00e9t\u00e9 et des d\u00e9fis que la", "start": 1942.36, "duration": 3.36}, {"text": "gauche doit relever on en parle dans un", "start": 1944.159, "duration": 3.4}, {"text": "instant juste apr\u00e8s votre invitation qui", "start": 1945.72, "duration": 4.559}, {"text": "est Marion", "start": 1947.559, "duration": 6.12}, {"text": "B si on vous invite Sandrine Rousseau", "start": 1950.279, "duration": 5.321}, {"text": "c'est parce que vous avez d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 1953.679, "duration": 5.12}, {"text": "proposer un nouveau mod\u00e8le social Vous", "start": 1955.6, "duration": 5.6}, {"text": "exhortez la gauche \u00e0 vous rejoindre et \u00e0", "start": 1958.799, "duration": 4.081}, {"text": "se d\u00e9barrasser du", "start": 1961.2, "duration": 4.479}, {"text": "lib\u00e9ralisme dans ce qui nous porte votre", "start": 1962.88, "duration": 5.279}, {"text": "nouvel essai vous appelez \u00e0 d\u00e9construire", "start": 1965.679, "duration": 5.36}, {"text": "l'imaginaire des 30es glorieuses cette", "start": 1968.159, "duration": 6.441}, {"text": "p\u00e9riode id\u00e9alis\u00e9 cette France fantasm\u00e9e", "start": 1971.039, "duration": 5.0}, {"text": "que ce soit par la droite ou par la", "start": 1974.6, "duration": 4.4}, {"text": "gauche vous racontez la croissance et la", "start": 1976.039, "duration": 5.52}, {"text": "consommation \u00e0 leur apog\u00e9 la France", "start": 1979.0, "duration": 4.48}, {"text": "pavillonnaire qui sort de terre gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1981.559, "duration": 4.96}, {"text": "la voiture individuelle j'ach\u00e8te donc je", "start": 1983.48, "duration": 5.72}, {"text": "suis mes grands-parents puis mes parents", "start": 1986.519, "duration": 4.201}, {"text": "comme tant d'autres font construire", "start": 1989.2, "duration": 3.64}, {"text": "leurs pavillon au tournant des ann\u00e9es", "start": 1990.72, "duration": 5.4}, {"text": "1980 ils ach\u00e8tent un terrain \u00e0 b\u00e2tir et", "start": 1992.84, "duration": 6.079}, {"text": "ils choisissent une maison sur plan pour", "start": 1996.12, "duration": 4.88}, {"text": "nombre d'entre nous le pavillon devient", "start": 1998.919, "duration": 4.561}, {"text": "le symbole du bonheur familial puis", "start": 2001.0, "duration": 4.96}, {"text": "Vienne le choc p\u00e9trolier le ch\u00f4mage le", "start": 2003.48, "duration": 5.079}, {"text": "mod\u00e8le est en crise vous analyser alors", "start": 2005.96, "duration": 4.36}, {"text": "comment la droite et surtout l'extr\u00eame", "start": 2008.559, "duration": 4.041}, {"text": "droite se d\u00e9veloppe sur cette fracture", "start": 2010.32, "duration": 4.52}, {"text": "et sur le sentiment de d\u00e9classement", "start": 2012.6, "duration": 4.28}, {"text": "comment elle diffuse le sentiment d'une", "start": 2014.84, "duration": 4.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 en guerre les uns contre les", "start": 2016.88, "duration": 5.24}, {"text": "autres c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que la", "start": 2019.44, "duration": 4.76}, {"text": "gauche recule selon vous et vous", "start": 2022.12, "duration": 4.76}, {"text": "l'exhortez \u00e0 suivre vos conseils pour", "start": 2024.2, "duration": 5.359}, {"text": "sortir de cette crise car tout n'est pas", "start": 2026.88, "duration": 5.759}, {"text": "perdu \u00e9tude sociologique \u00e0 l'appui vous", "start": 2029.559, "duration": 5.641}, {"text": "estimez que la soci\u00e9t\u00e9 est plus unique", "start": 2032.639, "duration": 5.241}, {"text": "qu'on ne le pense autour du divorce de", "start": 2035.2, "duration": 5.16}, {"text": "l'avortement de l'euthanasie et de", "start": 2037.88, "duration": 4.88}, {"text": "l'homosexualit\u00e9 la tol\u00e9rance n'a cess\u00e9", "start": 2040.36, "duration": 5.24}, {"text": "de cro\u00eetre l'adh\u00e9sion au lib\u00e9ralisme des", "start": 2042.76, "duration": 5.28}, {"text": "Meur a fortement progress\u00e9 dans la", "start": 2045.6, "duration": 5.36}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise dans cet essai", "start": 2048.04, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9solument optimiste vous d\u00e9noncez la", "start": 2050.96, "duration": 4.84}, {"text": "polarisation de la soci\u00e9t\u00e9 pourtant", "start": 2053.399, "duration": 4.601}, {"text": "Sandrine Rousseau vous y avez sans doute", "start": 2055.8, "duration": 5.079}, {"text": "particip\u00e9 avec des phrases des sorties", "start": 2058.0, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00e9diatiques qui ont choqu\u00e9 on a besoin", "start": 2060.879, "duration": 5.441}, {"text": "de de d\u00e9viriliser la politique oui oui", "start": 2063.399, "duration": 5.921}, {"text": "oui je le pose comme \u00e7a oui l\u00e2chez nos", "start": 2066.32, "duration": 5.799}, {"text": "ut\u00e9rus nos ventres ne sont pas la", "start": 2069.32, "duration": 4.96}, {"text": "variable d'ajustement de votre r\u00e9forme", "start": 2072.119, "duration": 3.601}, {"text": "des", "start": 2074.28, "duration": 3.839}, {"text": "retraites aujourd'hui dans ce qui nous", "start": 2075.72, "duration": 4.76}, {"text": "porte c'est une Cendrine Rousseau plus", "start": 2078.119, "duration": 5.48}, {"text": "apais\u00e9e qui transpara\u00eet une \u00e9conomiste", "start": 2080.48, "duration": 4.599}, {"text": "port\u00e9 par les r\u00e9cents mouvements", "start": 2083.599, "duration": 3.52}, {"text": "soci\u00e9taux et", "start": 2085.079, "duration": 4.481}, {"text": "l'espoir bonsoir et bienvenue Sandrine", "start": 2087.119, "duration": 5.601}, {"text": "Rousseau bonsoir vous \u00eates plus", "start": 2089.56, "duration": 6.16}, {"text": "apais\u00e9 je suis plus apais\u00e9 parce que ma", "start": 2092.72, "duration": 6.32}, {"text": "ma rage reste pr\u00e9sente oui parce que", "start": 2095.72, "duration": 4.56}, {"text": "c'est une rage que ressentent beaucoup", "start": 2099.04, "duration": 2.68}, {"text": "de personnes et que je porte aussi \u00e0", "start": 2100.28, "duration": 3.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e c'est une voix voil\u00e0 ce qui", "start": 2101.72, "duration": 3.52}, {"text": "est s\u00fbr en tout cas c'est que vous \u00eates", "start": 2103.92, "duration": 3.4}, {"text": "optimiste et que vous avez fait le choix", "start": 2105.24, "duration": 4.44}, {"text": "de l'optimisme je dis le choix dans ce", "start": 2107.32, "duration": 3.72}, {"text": "livre parce que \u00e7a va pas forc\u00e9ment de", "start": 2109.68, "duration": 2.72}, {"text": "soi quand on voit le tableau que vous", "start": 2111.04, "duration": 3.48}, {"text": "dressez de de notre paysage politique", "start": 2112.4, "duration": 4.32}, {"text": "oui parce que en fait si on se l\u00e8ve le", "start": 2114.52, "duration": 4.0}, {"text": "matin on constate que tout va mal enfin", "start": 2116.72, "duration": 3.08}, {"text": "c'est m\u00eame tr\u00e8s angoissant c'est", "start": 2118.52, "duration": 3.8}, {"text": "anxiog\u00e8ne on a comme une chape de plomb", "start": 2119.8, "duration": 4.319}, {"text": "sur la t\u00eate on arrive on se sent tr\u00e8s", "start": 2122.32, "duration": 4.32}, {"text": "impuissant dans la situation et donc", "start": 2124.119, "duration": 4.201}, {"text": "comme je ressens \u00e7a comme \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 2126.64, "duration": 3.24}, {"text": "tout le monde ou beaucoup de gens en", "start": 2128.32, "duration": 3.36}, {"text": "tous les cas bien je me suis interrog\u00e9", "start": 2129.88, "duration": 3.6}, {"text": "dans ce livre de savoir o\u00f9 est-ce qu'on", "start": 2131.68, "duration": 4.64}, {"text": "pouvait trouver des points d'appui pour", "start": 2133.48, "duration": 4.599}, {"text": "transformer la soci\u00e9t\u00e9 et donc ce livre", "start": 2136.32, "duration": 3.4}, {"text": "c'est \u00e7a c'est un livre \u00e9conomique", "start": 2138.079, "duration": 3.641}, {"text": "sociologique c'est un livre que je fais", "start": 2139.72, "duration": 3.8}, {"text": "aussi en tant que chercheuse ouais c'est", "start": 2141.72, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a sur o\u00f9 est-ce qu'on peut trouver les", "start": 2143.52, "duration": 3.88}, {"text": "points d'appui en fait il y en a plein", "start": 2145.56, "duration": 3.32}, {"text": "alors vous appelez la gauche \u00e0 tourner", "start": 2147.4, "duration": 3.36}, {"text": "la page des 30 glorieuses \u00e0 pas \u00eatre", "start": 2148.88, "duration": 4.36}, {"text": "nostalgique des 30 glorieuse \u00e0 renonc\u00e9 \u00e0", "start": 2150.76, "duration": 4.48}, {"text": "l'objectif de croissance \u00e9conomique il", "start": 2153.24, "duration": 3.76}, {"text": "faut accepter de produire moins de", "start": 2155.24, "duration": 3.16}, {"text": "richesse ou en en tout cas de ne pas en", "start": 2157.0, "duration": 3.52}, {"text": "produire plus vous appelez \u00e7a la", "start": 2158.4, "duration": 4.36}, {"text": "croissance et pas la d\u00e9croissance", "start": 2160.52, "duration": 3.72}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a implique pour la gauche", "start": 2162.76, "duration": 3.359}, {"text": "construire un nouvel imaginaire enfin de", "start": 2164.24, "duration": 3.48}, {"text": "se fixer de nouveaux objectifs renoncer", "start": 2166.119, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 certains je pense qu'il faut sortir de", "start": 2167.72, "duration": 4.359}, {"text": "l'id\u00e9e que notre mod\u00e8le social tient", "start": 2169.96, "duration": 4.159}, {"text": "uniquement au gain de productivit\u00e9 qu'on", "start": 2172.079, "duration": 3.601}, {"text": "peut faire \u00e0 la croissance parce qu'en", "start": 2174.119, "duration": 3.401}, {"text": "fait c'est \u00e7a qui y a derri\u00e8re c'est il", "start": 2175.68, "duration": 3.2}, {"text": "faut le financer ce mod\u00e8le social hein", "start": 2177.52, "duration": 3.16}, {"text": "absolument mais justement et on doit", "start": 2178.88, "duration": 3.64}, {"text": "repenser ce qui vient dans la sph\u00e8re", "start": 2180.68, "duration": 3.12}, {"text": "marchande ce qui ne l''est pas et puis", "start": 2182.52, "duration": 3.48}, {"text": "surtout il y a quand m\u00eame la croissance", "start": 2183.8, "duration": 4.72}, {"text": "elle n'existe plus elle n'existe plus de", "start": 2186.0, "duration": 4.68}, {"text": "toute fa\u00e7on on court apr\u00e8s la croissance", "start": 2188.52, "duration": 4.44}, {"text": "comme on court apr\u00e8s le dau en fait \u00e7a", "start": 2190.68, "duration": 4.6}, {"text": "n'existe pas aujourd'hui il y a plus de", "start": 2192.96, "duration": 5.52}, {"text": "croissence et la question c'est comment", "start": 2195.28, "duration": 5.88}, {"text": "on comprend la limite plan\u00e9taire qui", "start": 2198.48, "duration": 4.44}, {"text": "nous est pos\u00e9e parce que on le voit l\u00e0", "start": 2201.16, "duration": 3.56}, {"text": "il y a une alerte", "start": 2202.92, "duration": 4.199}, {"text": "vigilance inondation dans certains", "start": 2204.72, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9partements de France il y a eu des", "start": 2207.119, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements extr\u00eames il y a eu la en", "start": 2209.119, "duration": 3.761}, {"text": "Floride il y a eu plusieurs dizaines de", "start": 2211.16, "duration": 4.88}, {"text": "morts en fait l\u00e0 on est \u00e0 la limite et", "start": 2212.88, "duration": 4.28}, {"text": "ce que nous avons \u00e0 faire maintenant", "start": 2216.04, "duration": 3.96}, {"text": "c'est un virage important c'est renoncer", "start": 2217.16, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 cette id\u00e9e de puissance et \u00e7a c'est", "start": 2220.0, "duration": 4.48}, {"text": "c'est en fait un virage tr\u00e8s profiss", "start": 2221.92, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est-ce que vous entendez par l\u00e0 de", "start": 2224.48, "duration": 2.32}, {"text": "puissance volont\u00e9 de puissance de", "start": 2225.4, "duration": 3.76}, {"text": "puissance de de ma\u00eetrise de la nature de", "start": 2226.8, "duration": 5.039}, {"text": "puissance dominatrice sur les autres de", "start": 2229.16, "duration": 4.679}, {"text": "puissance dominatrice par l'\u00e9conomie", "start": 2231.839, "duration": 3.361}, {"text": "vous adressz \u00e0 la gauche aussi en disant", "start": 2233.839, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e7a oui et je pense que le jour o\u00f9 la", "start": 2235.2, "duration": 3.0}, {"text": "gauche accepte de renoncer \u00e0 la", "start": 2236.64, "duration": 3.6}, {"text": "croissance sort de ce mod\u00e8le l\u00e0 et se", "start": 2238.2, "duration": 5.119}, {"text": "dit et bien comment nous assurons nos", "start": 2240.24, "duration": 4.599}, {"text": "besoins fondamentaux comment nous", "start": 2243.319, "duration": 2.921}, {"text": "assurons nos services publics sans", "start": 2244.839, "duration": 3.24}, {"text": "croissance le le jour o\u00f9 la gauche", "start": 2246.24, "duration": 3.04}, {"text": "devient d\u00e9croissante je pense m\u00eame", "start": 2248.079, "duration": 3.321}, {"text": "qu'elle gagne alors vous estimez qu'il y", "start": 2249.28, "duration": 4.12}, {"text": "a un d\u00e9calage aujourd'hui entre la", "start": 2251.4, "duration": 3.48}, {"text": "classe politique et la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 2253.4, "duration": 3.32}, {"text": "qui serait pr\u00eate selon vous \u00e0 \u00e0 prendre", "start": 2254.88, "duration": 3.4}, {"text": "ce virage \u00e9conomique et social qu'est-ce", "start": 2256.72, "duration": 3.52}, {"text": "qui vous fait dire cela mais toutes les", "start": 2258.28, "duration": 4.0}, {"text": "enqu\u00eates sociologiques si on sort des", "start": 2260.24, "duration": 4.0}, {"text": "sondages vous savez que les sondage sont", "start": 2262.28, "duration": 3.76}, {"text": "des gens qui r\u00e9pondent au t\u00e9l\u00e9phone sur", "start": 2264.24, "duration": 3.8}, {"text": "une question d'actualit\u00e9 mais si on", "start": 2266.04, "duration": 3.52}, {"text": "regarde les enqu\u00eates sociologiques qui", "start": 2268.04, "duration": 3.68}, {"text": "sont des un travail de recherche", "start": 2269.56, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup plus en profondeur avec les", "start": 2271.72, "duration": 4.8}, {"text": "personnes selon des modalit\u00e9s qui sont", "start": 2273.359, "duration": 5.96}, {"text": "des des normes international euh et bien", "start": 2276.52, "duration": 4.36}, {"text": "vous vous apercevez que la France est", "start": 2279.319, "duration": 3.161}, {"text": "beaucoup plus unique il n'y para\u00eet le", "start": 2280.88, "duration": 4.68}, {"text": "sexisme diminue le racisme diminue m\u00eame", "start": 2282.48, "duration": 5.68}, {"text": "si il y a encore de B de bonnes", "start": 2285.56, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9sistances mais enfin quand m\u00eame il", "start": 2288.16, "duration": 4.32}, {"text": "diminue le rapport aux animaux est en", "start": 2289.599, "duration": 4.52}, {"text": "train de changer tout le monde fait des", "start": 2292.48, "duration": 3.48}, {"text": "gestes \u00e9cologiques tout le monde \u00e7a par", "start": 2294.119, "duration": 4.161}, {"text": "exemple \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour m\u00eame pour moi une", "start": 2295.96, "duration": 3.96}, {"text": "une surprise c'est que si on regarde les", "start": 2298.28, "duration": 3.96}, {"text": "enqu\u00eates sociologiques tous les Fran\u00e7ais", "start": 2299.92, "duration": 3.8}, {"text": "tous font des gestes \u00e9cologiques c'est", "start": 2302.24, "duration": 3.44}, {"text": "incroyable donc en fait on est pr\u00eat \u00e0 ce", "start": 2303.72, "duration": 4.44}, {"text": "changementl et ce qui mon", "start": 2305.68, "duration": 4.12}, {"text": "publ alleer jusqu'\u00f9 parce que quand vous", "start": 2308.16, "duration": 3.679}, {"text": "dites il faut renoncer \u00e0 \u00e0 la croissance", "start": 2309.8, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a veut dire renoncer \u00e0 devenir plus", "start": 2311.839, "duration": 3.0}, {"text": "riche vous avez le sentiment que la", "start": 2313.28, "duration": 3.28}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7ais que chaque Fran\u00e7ais est", "start": 2314.839, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 cela aujourd'hui \u00e7a veut pas dire", "start": 2316.56, "duration": 5.039}, {"text": "que ne pas devenir plus riche pour les", "start": 2318.96, "duration": 4.159}, {"text": "plus pauvres \u00e7a veut dire avoir beaucoup", "start": 2321.599, "duration": 3.801}, {"text": "plus de capacit\u00e9 \u00e0 vivre beaucoup plus", "start": 2323.119, "duration": 3.761}, {"text": "de capacit\u00e9 \u00e0 vivre et moi je pense", "start": 2325.4, "duration": 2.719}, {"text": "qu'il faut qu'on arr\u00eate de prendre la", "start": 2326.88, "duration": 3.28}, {"text": "transformation \u00e9cologique par il faut", "start": 2328.119, "duration": 3.601}, {"text": "vous changer de voiture il faut faire \u00e7a", "start": 2330.16, "duration": 3.159}, {"text": "il faut faire si mais en disant mais la", "start": 2331.72, "duration": 2.879}, {"text": "transformation \u00e9cologique c'est", "start": 2333.319, "duration": 3.841}, {"text": "retrouver du temps du temps pour soi du", "start": 2334.599, "duration": 4.681}, {"text": "temps pour soi c'est du temps en dehors", "start": 2337.16, "duration": 6.56}, {"text": "de du des courses de du travail du temps", "start": 2339.28, "duration": 6.88}, {"text": "au travail pour bien faire son travail", "start": 2343.72, "duration": 4.76}, {"text": "c'est retrouver du sens c'est retrouver", "start": 2346.16, "duration": 4.56}, {"text": "du lien c'est retrouver de la solidarit\u00e9", "start": 2348.48, "duration": 5.0}, {"text": "c'est retrouver des temps qui ne sont", "start": 2350.72, "duration": 4.68}, {"text": "qui ne d\u00e9pendent pas de l'argent c'est", "start": 2353.48, "duration": 5.599}, {"text": "retrouver en fait une forme de oui j'ose", "start": 2355.4, "duration": 6.28}, {"text": "ce mot de bonheur de bonheur parce que", "start": 2359.079, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e7a n'est pas vrai et toutes les \u00e9tudes", "start": 2361.68, "duration": 4.04}, {"text": "sociologiques le montrent qu'aujourd'hui", "start": 2363.96, "duration": 3.48}, {"text": "nous sommes heureux nous ne sommes pas", "start": 2365.72, "duration": 4.04}, {"text": "heureux en nous levant en courant pour", "start": 2367.44, "duration": 3.52}, {"text": "aller au travail", "start": 2369.76, "duration": 2.92}, {"text": "en courant apr\u00e8s le travail pour faire", "start": 2370.96, "duration": 3.119}, {"text": "les courses pour aller chercher le petit", "start": 2372.68, "duration": 3.439}, {"text": "dernier pour recourir faire les devoirs", "start": 2374.079, "duration": 4.04}, {"text": "pour repartir bah tout \u00e7a n'a pas de", "start": 2376.119, "duration": 4.0}, {"text": "sens donc la question c'est on se pose", "start": 2378.119, "duration": 3.801}, {"text": "on r\u00e9fl\u00e9chit de quoi on a besoin on a", "start": 2380.119, "duration": 3.161}, {"text": "besoin de logement on a besoin de choses", "start": 2381.92, "duration": 4.24}, {"text": "comme \u00e7a ok revenir \u00e0 l'essentiel oui", "start": 2383.28, "duration": 5.16}, {"text": "mais \u00e0 ce qu'il a du sens aussi vraiment", "start": 2386.16, "duration": 3.52}, {"text": "est ce qu'il a du sens l\u00e0 je pense qu'on", "start": 2388.44, "duration": 2.399}, {"text": "est en train de perdre le sens de tout", "start": 2389.68, "duration": 2.639}, {"text": "et alors vous insistez sur la", "start": 2390.839, "duration": 3.121}, {"text": "polarisation de la soci\u00e9t\u00e9 et vous", "start": 2392.319, "duration": 3.921}, {"text": "pointez du doigt la classe politique il", "start": 2393.96, "duration": 3.56}, {"text": "faut retrouver ce qui nous unit la", "start": 2396.24, "duration": 2.44}, {"text": "classe politique doit cesser de", "start": 2397.52, "duration": 3.48}, {"text": "capitaliser sur ce qui peut nous diviser", "start": 2398.68, "duration": 4.56}, {"text": "qui divise aujourd'hui qui polarise la", "start": 2401.0, "duration": 6.319}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 je pense que la l'extr\u00eame droite", "start": 2403.24, "duration": 6.879}, {"text": "polarise \u00e9norm\u00e9ment et ces enqu\u00eates", "start": 2407.319, "duration": 4.201}, {"text": "sociologiques montrent qu'elle n'est pas", "start": 2410.119, "duration": 3.881}, {"text": "en phase avec la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et la", "start": 2411.52, "duration": 4.44}, {"text": "question que l'on doit se poser c'est", "start": 2414.0, "duration": 4.64}, {"text": "pourquoi ils font ces scores l\u00e0 alors", "start": 2415.96, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame que ce qu'il pr\u00f4ent n'est pas en", "start": 2418.64, "duration": 4.24}, {"text": "phase avec la soci\u00e9t\u00e9 l'hypoth\u00e8se que je", "start": 2420.52, "duration": 4.68}, {"text": "pose est qu'il y a une forme de", "start": 2422.88, "duration": 4.84}, {"text": "d'activation d'une nostalgie la", "start": 2425.2, "duration": 4.36}, {"text": "nostalgie de ces 30 glorieuses avec le", "start": 2427.72, "duration": 5.599}, {"text": "pavillon la voiture la famille nucl\u00e9aire", "start": 2429.56, "duration": 6.799}, {"text": "et que c'est cette nostalgie l\u00e0 qui", "start": 2433.319, "duration": 5.681}, {"text": "arrime une forme d'\u00e9lectorat au", "start": 2436.359, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national \u00e9videmment il y a", "start": 2439.0, "duration": 3.319}, {"text": "des id\u00e9ologues de l'extr\u00eame droite il y", "start": 2440.839, "duration": 3.161}, {"text": "a des gens racistes au rassemblement", "start": 2442.319, "duration": 3.28}, {"text": "national mais il y a aussi cette", "start": 2444.0, "duration": 4.96}, {"text": "nostalgie et je crois que l\u00e0 il nous on", "start": 2445.599, "duration": 5.281}, {"text": "doit dire merci aux TR glorieus pour ce", "start": 2448.96, "duration": 3.48}, {"text": "que \u00e7a nous a amen\u00e9 merci mais", "start": 2450.88, "duration": 2.88}, {"text": "maintenant on doit passer \u00e0 autre chose", "start": 2452.44, "duration": 3.24}, {"text": "et en fait ce ce truc l\u00e0 c'est aussi une", "start": 2453.76, "duration": 3.88}, {"text": "mani\u00e8re pardon je termine mais amener", "start": 2455.68, "duration": 3.439}, {"text": "les les personnes qui ont v\u00e9cu ces", "start": 2457.64, "duration": 3.199}, {"text": "trente glorieuses qui se sont sacrifi\u00e9s", "start": 2459.119, "duration": 3.48}, {"text": "pendant ces 30ente glorieuses et de leur", "start": 2460.839, "duration": 3.28}, {"text": "dire merci pour ce que vous avez fait", "start": 2462.599, "duration": 3.0}, {"text": "moi j'ai par exemple dans ce livre je", "start": 2464.119, "duration": 2.601}, {"text": "dis merci \u00e0 mes parents \u00e0 mes", "start": 2465.599, "duration": 2.841}, {"text": "grands-parents parce que je sais que je", "start": 2466.72, "duration": 3.52}, {"text": "dois la position dans laquelle je suis", "start": 2468.44, "duration": 4.04}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 ce qu'ils ont fait et gr\u00e2ce au", "start": 2470.24, "duration": 4.32}, {"text": "mod\u00e8le auquel ils ont adh\u00e9r\u00e9 mais c'est", "start": 2472.48, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que je leur dis merci", "start": 2474.56, "duration": 3.36}, {"text": "que je peux aussi leur dire maintenant", "start": 2476.319, "duration": 3.321}, {"text": "il nous faut changer vous vous pointez", "start": 2477.92, "duration": 2.84}, {"text": "du doigt \u00e0 l'extr\u00eame droite sur cette", "start": 2479.64, "duration": 2.92}, {"text": "polarisation de la soci\u00e9t\u00e9 et l'extr\u00eame", "start": 2480.76, "duration": 4.28}, {"text": "gauche elle a une part de responsabilit\u00e9", "start": 2482.56, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e0 vos yeux mais beaucoup accus\u00e9 de de", "start": 2485.04, "duration": 6.44}, {"text": "crier dans l'h\u00e9micycle par exemple mais", "start": 2489.64, "duration": 5.28}, {"text": "euh euh enfin moi je je pense que les", "start": 2491.48, "duration": 5.8}, {"text": "l'extr\u00eame droite peut avoir avec un ton", "start": 2494.92, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s calme et tr\u00e8s doucereux des", "start": 2497.28, "duration": 3.96}, {"text": "id\u00e9es d'une violence extr\u00eame donc en", "start": 2499.4, "duration": 3.959}, {"text": "fait la question n'est pas l'\u00e9clat de", "start": 2501.24, "duration": 3.96}, {"text": "voix et moi on m'a beaucoup reproch\u00e9 de", "start": 2503.359, "duration": 4.441}, {"text": "cLIV mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que quand", "start": 2505.2, "duration": 4.24}, {"text": "vous regardez par exemple quand j'ai", "start": 2507.8, "duration": 4.039}, {"text": "sorti le barbecue il y avait pr\u00e8s de 60", "start": 2509.44, "duration": 3.919}, {"text": "% des Fran\u00e7ais qui \u00e9taient d'accord avec", "start": 2511.839, "duration": 3.041}, {"text": "moi quand j'ai sorti le droit \u00e0 la", "start": 2513.359, "duration": 4.96}, {"text": "paresse c'\u00e9tait 70 % quand j'ai sorti", "start": 2514.88, "duration": 5.76}, {"text": "enfin m\u00eame les t\u00e2es domestiques le d\u00e9lit", "start": 2518.319, "duration": 4.0}, {"text": "de t\u00e2es domestiqu il y avait pr\u00e8s de 70", "start": 2520.64, "duration": 2.88}, {"text": "% des femmes qui \u00e9taient d'accord avec", "start": 2522.319, "duration": 3.961}, {"text": "moi vousz pens\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre vos id\u00e9es", "start": 2523.52, "duration": 5.16}, {"text": "diff\u00e9remment ben je je les d\u00e9fends de", "start": 2526.28, "duration": 3.72}, {"text": "plein de mani\u00e8res diff\u00e9rentes je les", "start": 2528.68, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9fends en allant sur le terrain je les", "start": 2530.0, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9fends par des phrases un peu", "start": 2531.599, "duration": 3.52}, {"text": "bousculante parfois je les d\u00e9fends par", "start": 2533.16, "duration": 3.6}, {"text": "des amendements par des propositions de", "start": 2535.119, "duration": 3.681}, {"text": "loi par exemple quand j'ai pr\u00e9sent\u00e9 le", "start": 2536.76, "duration": 4.64}, {"text": "la loi sur le l'indemnisation des", "start": 2538.8, "duration": 4.24}, {"text": "personnes qui sont victimes de retrait", "start": 2541.4, "duration": 3.56}, {"text": "gonflement des argiles vous savez ces", "start": 2543.04, "duration": 3.2}, {"text": "maisons qui se craquent sous les", "start": 2544.96, "duration": 3.599}, {"text": "s\u00e9cheresses et les inondation et bien je", "start": 2546.24, "duration": 4.879}, {"text": "l'ai eu \u00e0 l'unanimit\u00e9 ma ma loi elle a", "start": 2548.559, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 de l'h\u00e9micycle", "start": 2551.119, "duration": 4.24}, {"text": "moins 6 voix donc voyez en fait vous", "start": 2553.04, "duration": 3.44}, {"text": "avez fait moins de bruit et vous avez", "start": 2555.359, "duration": 2.24}, {"text": "obtenu plus de r\u00e9sultats est-ce qu'il y", "start": 2556.48, "duration": 2.48}, {"text": "a pas une le\u00e7 j'ai pas fait moins de", "start": 2557.599, "duration": 2.641}, {"text": "bruit j'ai pas fait moins de bruit je", "start": 2558.96, "duration": 2.48}, {"text": "pense pas si les Fran\u00e7ais vous ont", "start": 2560.24, "duration": 4.079}, {"text": "entendu sur ce non je pense que en fait", "start": 2561.44, "duration": 5.56}, {"text": "moi j'essaie d'ouvrir des br\u00e8ches de de", "start": 2564.319, "duration": 4.841}, {"text": "faire comprendre des choses aux gens de", "start": 2567.0, "duration": 3.72}, {"text": "faire comprendre des choses aux gens et", "start": 2569.16, "duration": 3.52}, {"text": "quand on est install\u00e9 dans un mode de", "start": 2570.72, "duration": 4.0}, {"text": "pens\u00e9e des fois \u00e7a surprend des fois", "start": 2572.68, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00eame \u00e7a choque et des fois \u00e7a heurte", "start": 2574.72, "duration": 4.399}, {"text": "mais en fait je remarque que derri\u00e8re \u00e7a", "start": 2576.599, "duration": 4.881}, {"text": "travaille et que derri\u00e8re \u00e7a bouge vous", "start": 2579.119, "duration": 4.0}, {"text": "appelez la gauche \u00e0 se r\u00e9approprier la", "start": 2581.48, "duration": 2.92}, {"text": "notion de fiert\u00e9 en revanche vous", "start": 2583.119, "duration": 3.48}, {"text": "rejetez l'id\u00e9e de fiert\u00e9 nationale", "start": 2584.4, "duration": 5.56}, {"text": "pourquoi parce que la fiert\u00e9 dans dans", "start": 2586.599, "duration": 5.081}, {"text": "les TR glorieus parce qu'il faut faire", "start": 2589.96, "duration": 4.24}, {"text": "un inventaire objectif de cette p\u00e9riode", "start": 2591.68, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e0 de fiert\u00e9", "start": 2594.2, "duration": 5.32}, {"text": "nationale est-ce que est- parce que \u00e7a a", "start": 2596.44, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 par la gauche et assum\u00e9", "start": 2599.52, "duration": 3.44}, {"text": "pendant longtemps cette fiert\u00e9", "start": 2601.28, "duration": 3.24}, {"text": "d'appartenir \u00e0 une nation qui partage", "start": 2602.96, "duration": 3.2}, {"text": "des valeurs communes des objectifs", "start": 2604.52, "duration": 3.799}, {"text": "communs non la fiert\u00e9 c'est que son", "start": 2606.16, "duration": 3.8}, {"text": "enfant puisse r\u00e9ussir gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 2608.319, "duration": 4.081}, {"text": "publique sa fiert\u00e9 c'est que on est un", "start": 2609.96, "duration": 4.52}, {"text": "h\u00f4pital de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9 juste \u00e0", "start": 2612.4, "duration": 5.36}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 c'est \u00e7a la fiert\u00e9 c'est sous trois", "start": 2614.48, "duration": 5.079}, {"text": "couleurs c'est pas \u00eatre n\u00e9 sous trois", "start": 2617.76, "duration": 4.559}, {"text": "couleurs la fiert\u00e9 de la France c'est la", "start": 2619.559, "duration": 4.601}, {"text": "fiert\u00e9 de son mod\u00e8le social c'est des", "start": 2622.319, "duration": 4.04}, {"text": "choix de soci\u00e9t\u00e9 que nous avons fait de", "start": 2624.16, "duration": 4.56}, {"text": "mettre en partage une partie de notre", "start": 2626.359, "duration": 4.76}, {"text": "richesse pour permettre \u00e0 tout le monde", "start": 2628.72, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la chanson de l'auvernia de", "start": 2631.119, "duration": 3.401}, {"text": "brassins pour permettre \u00e0 tout le monde", "start": 2632.72, "duration": 3.839}, {"text": "y compris le plus fragile et bien de", "start": 2634.52, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir rentrer dans un h\u00f4pital et de ne", "start": 2636.559, "duration": 4.321}, {"text": "pas avoir de justifier de son revenu et", "start": 2638.44, "duration": 4.36}, {"text": "en fait c'est beau comme projet c'est", "start": 2640.88, "duration": 5.0}, {"text": "beau cette France l\u00e0 c'est projet social", "start": 2642.8, "duration": 5.24}, {"text": "de la France il est exceptionnel et", "start": 2645.88, "duration": 3.88}, {"text": "c'est pas juste trois couleurs la France", "start": 2648.04, "duration": 2.92}, {"text": "donc vous \u00eates fier d'\u00eatre fran\u00e7aise", "start": 2649.76, "duration": 2.559}, {"text": "quand vous dites \u00e7a je suis absolument", "start": 2650.96, "duration": 3.68}, {"text": "fier de la construction de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 2652.319, "duration": 5.8}, {"text": "oui et je renonce \u00e0 une", "start": 2654.64, "duration": 3.479}, {"text": "fiert\u00e9 bon march\u00e9 j'ai envie de dire qui", "start": 2658.44, "duration": 4.2}, {"text": "consiste juste \u00e0 dire voil\u00e0 vous \u00eates n\u00e9", "start": 2660.839, "duration": 3.921}, {"text": "sous un drapeau mais \u00e0 ne pas assumer", "start": 2662.64, "duration": 3.679}, {"text": "toute l'histoire sociale de ce pays", "start": 2664.76, "duration": 3.24}, {"text": "alors vous parlez aussi de vous dans ce", "start": 2666.319, "duration": 3.0}, {"text": "livre d'une fa\u00e7on tr\u00e8s franche vous", "start": 2668.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9voquez les crises suicidaires qui ont", "start": 2669.319, "duration": 2.8}, {"text": "travers\u00e9 votre vie depuis votre", "start": 2671.0, "duration": 2.76}, {"text": "adolescence et la derni\u00e8re en date", "start": 2672.119, "duration": 3.2}, {"text": "c'\u00e9tait au lendemain du premier tour des", "start": 2673.76, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e9gislatives alors que vous veniez", "start": 2675.319, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00eatre\u00e9lu d\u00e8s le premier tour c'est le", "start": 2676.48, "duration": 4.52}, {"text": "climat politique ambiant qui vous aait", "start": 2679.079, "duration": 4.321}, {"text": "fait traverser cela c\u00e9tait je l'ai", "start": 2681.0, "duration": 4.359}, {"text": "trouv\u00e9 violent ce climat politique j'ai", "start": 2683.4, "duration": 4.159}, {"text": "trouv\u00e9 violent le r\u00e9sultat des enfin", "start": 2685.359, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 violente la dissolution j'ai", "start": 2687.559, "duration": 3.401}, {"text": "trouv\u00e9 violent le r\u00e9sultat du premier", "start": 2689.319, "duration": 3.24}, {"text": "tour o\u00f9 le rassemblement national est", "start": 2690.96, "duration": 3.52}, {"text": "arriv\u00e9 en t\u00eate je ne reconnaissais pas", "start": 2692.559, "duration": 4.04}, {"text": "la France je me sentais impuissante \u00e0", "start": 2694.48, "duration": 4.28}, {"text": "essayer de la transformer et ce que j'ai", "start": 2696.599, "duration": 4.281}, {"text": "voulu surtout dire par l\u00e0 c'est que il y", "start": 2698.76, "duration": 4.4}, {"text": "a 13 millions de Fran\u00e7ais qui souvr qui", "start": 2700.88, "duration": 4.479}, {"text": "souffrent psychiquement que \u00e7a soit de", "start": 2703.16, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9pression de crise suicidaire de", "start": 2705.359, "duration": 4.48}, {"text": "pens\u00e9es suicidaire de de bipolarit\u00e9 de", "start": 2706.96, "duration": 4.639}, {"text": "toutes les maladies psychiques qui", "start": 2709.839, "duration": 4.201}, {"text": "peuvent exister et trouble psychique et", "start": 2711.599, "duration": 3.641}, {"text": "je voudrais leur dire vous n'\u00eates pas", "start": 2714.04, "duration": 4.64}, {"text": "seul vous n'\u00eates pas seul et je sais que", "start": 2715.24, "duration": 5.56}, {"text": "le le caract\u00e8re anxiog\u00e8ne de la", "start": 2718.68, "duration": 3.76}, {"text": "situation quand on regarde notre", "start": 2720.8, "duration": 4.08}, {"text": "inaction climatique quand on regarde la", "start": 2722.44, "duration": 4.28}, {"text": "situation internationale et bien des", "start": 2724.88, "duration": 3.719}, {"text": "fois on a tendance \u00e0 retourner la", "start": 2726.72, "duration": 3.639}, {"text": "violence contre soi-m\u00eame contre", "start": 2728.599, "duration": 3.681}, {"text": "nous-m\u00eame et on se fait du mal il y a", "start": 2730.359, "duration": 4.2}, {"text": "500000 burnout aujourd'hui au travail", "start": 2732.28, "duration": 4.88}, {"text": "c'est la violence du travail qui qui les", "start": 2734.559, "duration": 4.28}, {"text": "les salari\u00e9s la retournent contre", "start": 2737.16, "duration": 4.04}, {"text": "eux-m\u00eame et se font du mal et en fait \u00e7a", "start": 2738.839, "duration": 4.28}, {"text": "c'est politique notre souffrance", "start": 2741.2, "duration": 3.84}, {"text": "psychique elle est politique et c'est", "start": 2743.119, "duration": 3.281}, {"text": "cela que je veux dire et je veux dire", "start": 2745.04, "duration": 3.0}, {"text": "aussi que j'en suis consciente ces", "start": 2746.4, "duration": 3.48}, {"text": "fragilit\u00e9s que vous \u00e9voquez on ne les", "start": 2748.04, "duration": 3.24}, {"text": "devine pas quand on vous voit prendre la", "start": 2749.88, "duration": 4.04}, {"text": "parole et d\u00e9fendre vos id\u00e9es en public", "start": 2751.28, "duration": 4.2}, {"text": "c'est difficile parfois d'\u00eatre la", "start": 2753.92, "duration": 3.56}, {"text": "Cendrine Rousseau publque non mais c'est", "start": 2755.48, "duration": 3.639}, {"text": "pour \u00e7a que je le pose pour dire que je", "start": 2757.48, "duration": 3.48}, {"text": "ne suis pas je pense que dans les", "start": 2759.119, "duration": 3.44}, {"text": "probl\u00e8mes que nous avons il y a aussi", "start": 2760.96, "duration": 4.44}, {"text": "cette esp\u00e8ce de leadership euh ou qui", "start": 2762.559, "duration": 4.401}, {"text": "savent tout mieux que tout le monde qui", "start": 2765.4, "duration": 3.159}, {"text": "sont des grands strat\u00e8ges tout \u00e0 fait", "start": 2766.96, "duration": 3.599}, {"text": "indiff\u00e9rents aux \u00e9motions moi \u00e7a \u00e7a me", "start": 2768.559, "duration": 3.601}, {"text": "parle pas du tout moi j'ai pas envie de", "start": 2770.559, "duration": 3.28}, {"text": "leader comme \u00e7a je pense qu'Emmanuel", "start": 2772.16, "duration": 3.72}, {"text": "Macron nous conduit compl\u00e8tement sur une", "start": 2773.839, "duration": 3.641}, {"text": "fausse route et donc je voudrais dire", "start": 2775.88, "duration": 3.04}, {"text": "que on a besoin de leaders qui sont", "start": 2777.48, "duration": 3.639}, {"text": "humains qu'on leur faille leur force et", "start": 2778.92, "duration": 4.08}, {"text": "qui ressentent et de l'empathie et de", "start": 2781.119, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00e9motion et que c'est comme \u00e7a qu'on va", "start": 2783.0, "duration": 3.04}, {"text": "s'en sortir et que surtout on a besoin", "start": 2784.4, "duration": 3.28}, {"text": "de vous merci merci beaucoup Sandrine", "start": 2786.04, "duration": 2.88}, {"text": "Rousseau d'\u00eatre venue dans dans sa vous", "start": 2787.68, "duration": 2.24}, {"text": "regarde je rappelle le titre de votre", "start": 2788.92, "duration": 3.159}, {"text": "livre ce qui nous porte comment nous", "start": 2789.92, "duration": 3.96}, {"text": "pouvons \u00e9viter la catastrophe aux", "start": 2792.079, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9ditions du Seuil tout de suite la", "start": 2793.88, "duration": 4.959}, {"text": "question qui", "start": 2796.319, "duration": 2.52}, {"text": "[Musique]", "start": 2799.66, "duration": 3.059}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2802.81, "duration": 3.079}, {"text": "f\u00e2che alors si je dis que la voiture en", "start": 2807.119, "duration": 4.161}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a in\u00e9resse plus les hommes que", "start": 2809.52, "duration": 2.76}, {"text": "les femmes on va dire que je suis pas", "start": 2811.28, "duration": 2.88}, {"text": "assez d\u00e9construit mais ce soir en tout", "start": 2812.28, "duration": 3.279}, {"text": "cas c'est un d\u00e9bat entre femmes qu'on va", "start": 2814.16, "duration": 4.439}, {"text": "avoir sur la voiture \u00e9lectrique bonsoir", "start": 2815.559, "duration": 5.121}, {"text": "Fanny guinochet vous \u00eates journaliste", "start": 2818.599, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9conomique \u00e0 la tribune et \u00e0 franceino", "start": 2820.68, "duration": 3.6}, {"text": "bonsoir L\u00e9a Falco bonsoir vous \u00eates", "start": 2822.16, "duration": 4.08}, {"text": "cofondatrice de construire", "start": 2824.28, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9cologie pour commencer on va faire le", "start": 2826.24, "duration": 4.079}, {"text": "point un petit peu avec Cl\u00e9ment Perro", "start": 2828.359, "duration": 3.48}, {"text": "sur les enjeux du passage au tout", "start": 2830.319, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9lectrique pour les constructeur", "start": 2831.839, "duration": 3.081}, {"text": "automobile europ\u00e9en alors qu'on est en", "start": 2833.2, "duration": 3.68}, {"text": "plein salon de", "start": 2834.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'automobile la question qui f\u00e2che", "start": 2836.88, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui nous arrive tout droit et", "start": 2839.0, "duration": 3.4}, {"text": "sans embouteillage de la Porte de", "start": 2840.88, "duration": 3.719}, {"text": "Versailles s d\u00e9roule l'in\u00e9vitable salon", "start": 2842.4, "duration": 3.76}, {"text": "de l'UTO o\u00f9 les venettes sont", "start": 2844.599, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9lectriques rien de nouveau l'industrie", "start": 2846.16, "duration": 3.84}, {"text": "automobile a pris ce virage depuis", "start": 2848.24, "duration": 3.599}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es maintenant au point", "start": 2850.0, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il est devenu irr\u00e9versible en visite", "start": 2851.839, "duration": 4.441}, {"text": "au salon le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 2854.4, "duration": 3.719}, {"text": "d'ailleurs encourag\u00e9 les constructeurs \u00e0", "start": 2856.28, "duration": 3.36}, {"text": "persister dans cette voie qu'on", "start": 2858.119, "duration": 3.361}, {"text": "transforme on cr\u00e9e des emplois et donc", "start": 2859.64, "duration": 4.64}, {"text": "il faut tenir m\u00eame si la p\u00e9riode est", "start": 2861.48, "duration": 4.879}, {"text": "difficile difficile pour une raison", "start": 2864.28, "duration": 4.52}, {"text": "majeure les consommateurs ne suivent pas", "start": 2866.359, "duration": 4.601}, {"text": "sur les 7 premiers mois de 2024", "start": 2868.8, "duration": 5.519}, {"text": "l'\u00e9lectrique n'a repr\u00e9sent\u00e9 que 13,8 %", "start": 2870.96, "duration": 5.24}, {"text": "des immatriculations de voitures neuves", "start": 2874.319, "duration": 5.24}, {"text": "en Europe contre 15,7 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 2876.2, "duration": 4.8}, {"text": "quand la consommation va \u00e0", "start": 2879.559, "duration": 3.28}, {"text": "contre-courant de la production la", "start": 2881.0, "duration": 3.839}, {"text": "machine s'en rille et les constructeurs", "start": 2882.839, "duration": 3.801}, {"text": "tous", "start": 2884.839, "duration": 3.841}, {"text": "l'industrie europ\u00e9enne a quand m\u00eame", "start": 2886.64, "duration": 5.04}, {"text": "investi quelque chose comme engager 250", "start": 2888.68, "duration": 6.2}, {"text": "milliards d'investissement et donc il", "start": 2891.68, "duration": 5.159}, {"text": "faut il faut qu'on fasse tourner le", "start": 2894.88, "duration": 5.16}, {"text": "business parce que sinon \u00e7a va \u00eatre un", "start": 2896.839, "duration": 5.601}, {"text": "probl\u00e8me l'Europe a fix\u00e9 la fin des", "start": 2900.04, "duration": 5.279}, {"text": "ventes de voitures thermiques \u00e0 2035 et", "start": 2902.44, "duration": 4.919}, {"text": "va sanctionner d\u00e8s 2025 les", "start": 2905.319, "duration": 3.721}, {"text": "constructeurs qui ne font pas assez", "start": 2907.359, "duration": 3.641}, {"text": "d'\u00e9lectrique entre les contraintes de", "start": 2909.04, "duration": 3.799}, {"text": "Bruxelles et la concurrence chinoise qui", "start": 2911.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9crase les prix l'industrie automobile", "start": 2912.839, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9enne peine \u00e0 trouver le bon", "start": 2915.0, "duration": 4.0}, {"text": "cr\u00e9neau pour Carlos Tavarez pr\u00e9sident de", "start": 2916.68, "duration": 4.52}, {"text": "stellantis la cl\u00e9 c'est la baisse des", "start": 2919.0, "duration": 3.92}, {"text": "co\u00fbts de", "start": 2921.2, "duration": 3.8}, {"text": "production si l'on veut garder une", "start": 2922.92, "duration": 4.159}, {"text": "industrie europ\u00e9enne il faut r\u00e9duire les", "start": 2925.0, "duration": 4.599}, {"text": "co\u00fbts des v\u00e9hicules z\u00e9ro \u00e9mission de 30", "start": 2927.079, "duration": 5.24}, {"text": "% il faut travailler plus efficacement", "start": 2929.599, "duration": 4.361}, {"text": "avec des voitures plus intelligentes", "start": 2932.319, "duration": 4.48}, {"text": "moins ch\u00e8es \u00e0 d\u00e9velopper et \u00e0 produire", "start": 2933.96, "duration": 4.56}, {"text": "ces \u00e9volutions prennent du temps et", "start": 2936.799, "duration": 3.961}, {"text": "l'industrie automobile n'en a pas alors", "start": 2938.52, "duration": 3.92}, {"text": "la question qui f\u00e2che ce soir est la", "start": 2940.76, "duration": 3.4}, {"text": "suivante la voiture \u00e9lectrique", "start": 2942.44, "duration": 4.2}, {"text": "conduit-ell les constructeurs droit dans", "start": 2944.16, "duration": 5.679}, {"text": "le mur fanginoch\u00e9 on va droit dans le", "start": 2946.64, "duration": 6.479}, {"text": "mur dans ce domaineel quand on voit", "start": 2949.839, "duration": 4.881}, {"text": "reportage on se dit que c'est compliqu\u00e9", "start": 2953.119, "duration": 3.401}, {"text": "pour pour les constructeurs et", "start": 2954.72, "duration": 4.879}, {"text": "effectivement ils sont devant un un d\u00e9fi", "start": 2956.52, "duration": 5.88}, {"text": "incroyable avec \u00e9norm\u00e9ment de de de", "start": 2959.599, "duration": 4.681}, {"text": "contraintes en fait c'est \u00e7a la la", "start": 2962.4, "duration": 3.439}, {"text": "difficult\u00e9 pour eux c'est de prendre le", "start": 2964.28, "duration": 3.2}, {"text": "virage \u00e9lectrique et je crois qu'il faut", "start": 2965.839, "duration": 3.881}, {"text": "le dire que tous l'ont pris aujourd'hui", "start": 2967.48, "duration": 4.599}, {"text": "il y a il y a plus au sein de la fili\u00e8re", "start": 2969.72, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lectrique de constructeurs qui disent", "start": 2972.079, "duration": 4.04}, {"text": "que il faut pas prendre ce virage l\u00e0", "start": 2974.44, "duration": 3.0}, {"text": "tous ont investi massivement on", "start": 2976.119, "duration": 3.361}, {"text": "l'entendait 250 milliards d'euros", "start": 2977.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'investissement c'est \u00e9norme donc on", "start": 2979.48, "duration": 2.639}, {"text": "peut pas revenir en arri\u00e8re mais est- ce", "start": 2981.0, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il faut actionner le frein \u00e0 main si", "start": 2982.119, "duration": 3.641}, {"text": "dire alors la difficult\u00e9 de revenir en", "start": 2983.96, "duration": 3.48}, {"text": "arri\u00e8re aujourd'hui c'est qu'on perdrait", "start": 2985.76, "duration": 3.16}, {"text": "on est on est tellement avanc\u00e9 dans le", "start": 2987.44, "duration": 3.359}, {"text": "tunnel si vous voulez que \u00e7a serait une", "start": 2988.92, "duration": 4.639}, {"text": "folie de de faire marche arri\u00e8re en", "start": 2990.799, "duration": 4.04}, {"text": "revanche le frein \u00e0 main il faut", "start": 2993.559, "duration": 2.601}, {"text": "peut-\u00eatre trouver des am\u00e9nagements pour", "start": 2994.839, "duration": 3.24}, {"text": "prendre un peu plus en douceur le virage", "start": 2996.16, "duration": 3.28}, {"text": "certains le demandent par exemple la", "start": 2998.079, "duration": 3.401}, {"text": "question on l'entendait dans votre dans", "start": 2999.44, "duration": 5.24}, {"text": "votre sujet il y a l'obligation donc", "start": 3001.48, "duration": 5.639}, {"text": "2035 donc les constructeurs ont cette", "start": 3004.68, "duration": 4.919}, {"text": "obligation ont cette ligne de mire cette", "start": 3007.119, "duration": 5.081}, {"text": "vision de passer \u00e9lectrique mais d\u00e8s", "start": 3009.599, "duration": 5.881}, {"text": "2025 l'an prochain ceux qui ne feront", "start": 3012.2, "duration": 5.08}, {"text": "pas suffisamment de vente de voiturees", "start": 3015.48, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lectriques seront sanctionn\u00e9s or on", "start": 3017.28, "duration": 3.799}, {"text": "voit bien que de l'autre c\u00f4t\u00e9 le", "start": 3019.16, "duration": 4.84}, {"text": "consommateur a pas forc\u00e9ment les moyens", "start": 3021.079, "duration": 4.24}, {"text": "d'acheter l' l'\u00e9lectrique parce que les", "start": 3024.0, "duration": 2.92}, {"text": "voitures elles restent quand m\u00eame plus", "start": 3025.319, "duration": 3.24}, {"text": "cher que des voitures thermiques que", "start": 3026.92, "duration": 3.6}, {"text": "certes la puissance publique a aid\u00e9", "start": 3028.559, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais mais les Allemands les", "start": 3030.52, "duration": 3.52}, {"text": "Norv\u00e9giens ont mis des bonus \u00e9lectriques", "start": 3032.44, "duration": 3.2}, {"text": "mais les caisses sont vides vous aviez", "start": 3034.04, "duration": 3.2}, {"text": "un d\u00e9bat juste avant et puis bonus", "start": 3035.64, "duration": 2.52}, {"text": "certains pays sont train de les", "start": 3037.24, "duration": 2.96}, {"text": "supprimer et et et voil\u00e0 donc les aides", "start": 3038.16, "duration": 4.36}, {"text": "sont r\u00e9duites donc finalement on a des", "start": 3040.2, "duration": 3.919}, {"text": "des constructeur qui se d\u00e9p\u00eache de faire", "start": 3042.52, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9lectrique et une demande qui n'est", "start": 3044.119, "duration": 3.841}, {"text": "pas l\u00e0 l Falco est-ce que pour une fois", "start": 3045.68, "duration": 3.52}, {"text": "j'ai envie de dire l'Europe est pas all\u00e9", "start": 3047.96, "duration": 3.639}, {"text": "trop vite sur un un sujet de la", "start": 3049.2, "duration": 5.0}, {"text": "transition \u00e9cologique c'est bah en fait", "start": 3051.599, "duration": 4.041}, {"text": "il y a il y a un je suis tout \u00e0 fait", "start": 3054.2, "duration": 2.72}, {"text": "d'accord avec C analyse il y a un", "start": 3055.64, "duration": 2.479}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment aussi qui a pas \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9", "start": 3056.92, "duration": 2.919}, {"text": "qui est l'int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique des", "start": 3058.119, "duration": 3.801}, {"text": "constructeurs en fait on a un syst\u00e8me", "start": 3059.839, "duration": 3.52}, {"text": "dans lequel puisqu'on ne fait pas de", "start": 3061.92, "duration": 2.879}, {"text": "planification \u00e0 la chinoise et c'est", "start": 3063.359, "duration": 2.881}, {"text": "tant mieux sur tout un tas d'aspects", "start": 3064.799, "duration": 2.681}, {"text": "puisqu'on ne fait pas de planification", "start": 3066.24, "duration": 2.96}, {"text": "et ben nos constructeurs ils naviguent", "start": 3067.48, "duration": 3.359}, {"text": "un peu \u00e0 vue et \u00e0 l'instabilit\u00e9 des", "start": 3069.2, "duration": 3.639}, {"text": "politiques publiques et en en France en", "start": 3070.839, "duration": 3.72}, {"text": "Europe on a quand m\u00eame eu un syst\u00e8me en", "start": 3072.839, "duration": 3.561}, {"text": "15 ans qui est pass\u00e9 du Grenel de", "start": 3074.559, "duration": 3.52}, {"text": "l'environnement on favorise plut\u00f4t les", "start": 3076.4, "duration": 4.36}, {"text": "diesel \u00e0 on passe au tout \u00e9lectriqu et", "start": 3078.079, "duration": 4.561}, {"text": "en fait l\u00e0 si on change \u00e0 nouveau de cap", "start": 3080.76, "duration": 3.4}, {"text": "ben \u00e7a veut dire que nos constructeurs", "start": 3082.64, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9ens non seulement ils perdent un", "start": 3084.16, "duration": 3.399}, {"text": "potentiel l' avantage concurrentiel qui", "start": 3086.079, "duration": 2.841}, {"text": "pourrait essayer de regagner dans les", "start": 3087.559, "duration": 2.881}, {"text": "prochaines ann\u00e9es mais en plus ils ont", "start": 3088.92, "duration": 2.84}, {"text": "plus de cap clair et \u00e7a je pense que", "start": 3090.44, "duration": 2.04}, {"text": "c'est vraiment quelque chose", "start": 3091.76, "duration": 2.359}, {"text": "strat\u00e9giquement la question n'est plus", "start": 3092.48, "duration": 3.2}, {"text": "de changer de cap mais peut-\u00eatre de", "start": 3094.119, "duration": 4.161}, {"text": "d'assouplir un peu le calendrier de vous", "start": 3095.68, "duration": 3.919}, {"text": "vous entendez parler de ces nouvelles", "start": 3098.28, "duration": 2.519}, {"text": "normes qui entrent en vigueur l'ann\u00e9e", "start": 3099.599, "duration": 3.041}, {"text": "prochaine et de ces p\u00e9nalit\u00e9s qui vont", "start": 3100.799, "duration": 3.04}, {"text": "arrivver pour les constructeurs", "start": 3102.64, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ens qui sont par ailleurs pas li\u00e9s", "start": 3103.839, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 l'interdiction en 2035 c'est les", "start": 3105.799, "duration": 3.52}, {"text": "normes caf\u00e9 qui sont autre chose l\u00e0 sont", "start": 3107.359, "duration": 4.161}, {"text": "des normes de de pollution d'\u00e9mission de", "start": 3109.319, "duration": 4.8}, {"text": "CO2 par kilom\u00e8tre et par voiture avec", "start": 3111.52, "duration": 3.96}, {"text": "une moyenne par constructeur et pour", "start": 3114.119, "duration": 3.081}, {"text": "baisser ses mission il faut vendre", "start": 3115.48, "duration": 2.92}, {"text": "beaucoup de voitures \u00e9lectriques or on", "start": 3117.2, "duration": 2.359}, {"text": "voit que les immatriculations", "start": 3118.4, "duration": 3.199}, {"text": "d'\u00e9lectriqu baissent le les", "start": 3119.559, "duration": 3.401}, {"text": "immatriculations en g\u00e9n\u00e9ral hein par", "start": 3121.599, "duration": 2.681}, {"text": "ailleurs en fait il y a quelque chose", "start": 3122.96, "duration": 2.32}, {"text": "qu'on mentionne pas assez mais c'est que", "start": 3124.28, "duration": 2.279}, {"text": "les Fran\u00e7ais se fournissent assez peu", "start": 3125.28, "duration": 3.36}, {"text": "sur le march\u00e9 du neuf en fait 75 % des", "start": 3126.559, "duration": 4.081}, {"text": "voitures en 2023 qu' ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9", "start": 3128.64, "duration": 3.32}, {"text": "c'est sur le march\u00e9 de l'occasion et", "start": 3130.64, "duration": 2.439}, {"text": "comme vous avez \u00e9videmment", "start": 3131.96, "duration": 2.159}, {"text": "statistiquement beaucoup moins de", "start": 3133.079, "duration": 2.201}, {"text": "voitures \u00e9lectriques sur le march\u00e9 de", "start": 3134.119, "duration": 2.801}, {"text": "l'occasion il y a cet effet de levier", "start": 3135.28, "duration": 3.48}, {"text": "qui ne s'est encore pas fait et auquel", "start": 3136.92, "duration": 4.0}, {"text": "devait contribuer \u00e0 participer les", "start": 3138.76, "duration": 4.599}, {"text": "subventions publiques le passage d'un", "start": 3140.92, "duration": 3.76}, {"text": "certain nombre de d'efforts des", "start": 3143.359, "duration": 3.281}, {"text": "constructeurs du segment C c'est-\u00e0-dire", "start": 3144.68, "duration": 3.32}, {"text": "dire plut\u00f4t des voitures un peu lourdes", "start": 3146.64, "duration": 3.52}, {"text": "sur lequel il marge vers du segment B", "start": 3148.0, "duration": 4.0}, {"text": "qui est plut\u00f4t de la", "start": 3150.16, "duration": 4.439}, {"text": "voiture\u00e9 \u00e7a n pas \u00e9t\u00e9 fait au contraire", "start": 3152.0, "duration": 3.92}, {"text": "un axe strat\u00e9gique \u00e0 d\u00e9velopper pour les", "start": 3154.599, "duration": 2.681}, {"text": "conr les petit mod\u00e8les commencent \u00e0", "start": 3155.92, "duration": 3.439}, {"text": "sortir chez les constructeurs EUR mais", "start": 3157.28, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce que vous pensez que l'Europe doit", "start": 3159.359, "duration": 3.521}, {"text": "un peu assouplir son calendrier est-ce", "start": 3160.72, "duration": 3.599}, {"text": "qu'elle est pas aller trop vite sur caf\u00e9", "start": 3162.88, "duration": 4.12}, {"text": "sur 2025 \u00e7a se discute sur 2035 non", "start": 3164.319, "duration": 3.841}, {"text": "parce que c'est c'est justement un cap", "start": 3167.0, "duration": 2.2}, {"text": "clair dont on a besoin et que par", "start": 3168.16, "duration": 4.04}, {"text": "ailleurs les industriel revendiquaiit ou", "start": 3169.2, "duration": 5.119}, {"text": "demandait avant officiellement peut-\u00eatre", "start": 3172.2, "duration": 3.24}, {"text": "qu'en coulisse le discours est diff\u00e9rent", "start": 3174.319, "duration": 2.441}, {"text": "mais officiellement il demandait un cap", "start": 3175.44, "duration": 3.119}, {"text": "clair industriel europ\u00e9en et c'est ce", "start": 3176.76, "duration": 4.12}, {"text": "qui leur a \u00e9t\u00e9 fourni vu l'\u00e9tat dans", "start": 3178.559, "duration": 5.04}, {"text": "lequel est aujourd'hui la fili\u00e8re auto", "start": 3180.88, "duration": 5.08}, {"text": "on voit par exemple qu'il y a des des", "start": 3183.599, "duration": 5.361}, {"text": "usines st\u00e9antis qui sont mises \u00e0 l'arr\u00eat", "start": 3185.96, "duration": 5.96}, {"text": "parce que derri\u00e8re la production on ne", "start": 3188.96, "duration": 4.72}, {"text": "vend pas donc on produit moins oui en", "start": 3191.92, "duration": 4.24}, {"text": "Italie la FA 500 \u00e9lectriques on en", "start": 3193.68, "duration": 4.6}, {"text": "produit plus parce que bah \u00e7a se VO pas", "start": 3196.16, "duration": 4.04}, {"text": "voil\u00e0 donc on est arriv\u00e9 \u00e0 un ch\u00f4mage", "start": 3198.28, "duration": 4.48}, {"text": "des des des un ch\u00f4mage partiel on peut", "start": 3200.2, "duration": 4.2}, {"text": "se dire qu'il va y avoir d'autres cas", "start": 3202.76, "duration": 3.88}, {"text": "comme \u00e7a et qu'\u00e0 un moment la population", "start": 3204.4, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre c'est \u00e7a qui est terrible", "start": 3206.64, "duration": 3.159}, {"text": "dans cette histoire c'est que \u00e7a va \u00eatre", "start": 3207.88, "duration": 4.919}, {"text": "l'\u00e9cologie contre les emplois et il faut", "start": 3209.799, "duration": 4.881}, {"text": "arriver \u00e0 trouver le juste milieu la", "start": 3212.799, "duration": 2.841}, {"text": "difficult\u00e9 aussi pour l'Europe c'est que", "start": 3214.68, "duration": 2.56}, {"text": "l'Europe n'est pas align\u00e9e \u00e7a c'est un", "start": 3215.64, "duration": 3.04}, {"text": "point par exemple entre les Allemands et", "start": 3217.24, "duration": 3.8}, {"text": "les Fran\u00e7ais on n'est pas tous raccord", "start": 3218.68, "duration": 4.56}, {"text": "sur la fa\u00e7on de de prendre le virage", "start": 3221.04, "duration": 3.64}, {"text": "vers l'\u00e9lectrique la fa\u00e7on de se", "start": 3223.24, "duration": 3.68}, {"text": "comporter vis-\u00e0-vis des Chinois et le", "start": 3224.68, "duration": 4.6}, {"text": "deuxi\u00e8me point et on le voit au il", "start": 3226.92, "duration": 4.36}, {"text": "suffit d'aller au au Mondial l\u00e0 de de", "start": 3229.28, "duration": 3.92}, {"text": "l'automobile au salon c'est la", "start": 3231.28, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9ferlante le tsunami chinois", "start": 3233.2, "duration": 4.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on est tout petit face", "start": 3235.64, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 une d\u00e9ferland de voitures chinois qui", "start": 3237.68, "duration": 3.28}, {"text": "sont beaucoup moins cheres est-ce", "start": 3239.88, "duration": 2.919}, {"text": "qu'elles restent quand m\u00eame moins", "start": 3240.96, "duration": 3.2}, {"text": "cherres que les voitures europ\u00e9ennes", "start": 3242.799, "duration": 3.921}, {"text": "avec ce malus avec ces ces taxes aux", "start": 3244.16, "duration": 4.0}, {"text": "fronti\u00e8res mis en place par l'un eurou", "start": 3246.72, "duration": 3.28}, {"text": "rest moins cher et surtout on voit bien", "start": 3248.16, "duration": 4.72}, {"text": "que en terme d'innovation les Chinois", "start": 3250.0, "duration": 4.4}, {"text": "parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 dop\u00e9s \u00e0 la", "start": 3252.88, "duration": 3.479}, {"text": "subvention hein il faut pas se pleurer", "start": 3254.4, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a fait ils ont pris de l'avance et", "start": 3256.359, "duration": 4.081}, {"text": "c'est vrai que pour les constructeurs", "start": 3258.48, "duration": 3.839}, {"text": "l'id\u00e9e c'est aussi d'essayer de se", "start": 3260.44, "duration": 4.08}, {"text": "prot\u00e9ger les barri\u00e8res que l'on vient de", "start": 3262.319, "duration": 5.081}, {"text": "mettre au niveau de de le Europe donc", "start": 3264.52, "duration": 4.559}, {"text": "des barri\u00e8res douani\u00e8res pour les", "start": 3267.4, "duration": 3.84}, {"text": "importations chinoises vont freiner le", "start": 3269.079, "duration": 4.081}, {"text": "mouvement mais il faut avoir en t\u00eate il", "start": 3271.24, "duration": 5.72}, {"text": "y a 80 le le les constructeurs chinois", "start": 3273.16, "duration": 7.199}, {"text": "il pr\u00e9voient 80 millions de voitures or", "start": 3276.96, "duration": 6.359}, {"text": "leur march\u00e9 n'en absorbe que 20 millions", "start": 3280.359, "duration": 4.44}, {"text": "il y en aura 10 millions qui viendront", "start": 3283.319, "duration": 5.201}, {"text": "vers nous donc face \u00e0 \u00e7a c'est l\u00e0 o\u00f9 on", "start": 3284.799, "duration": 6.401}, {"text": "entend l'inqui\u00e9tude des constructeur", "start": 3288.52, "duration": 5.0}, {"text": "franan\u00e7ais mais aussi europ\u00e9ensa Falco", "start": 3291.2, "duration": 3.599}, {"text": "j'aimerais avoir votre avis l\u00e0-dessus", "start": 3293.52, "duration": 2.52}, {"text": "est-ce que cette transition un peu \u00e0", "start": 3294.799, "duration": 3.201}, {"text": "marche forc\u00e9 et ben va pas profiter", "start": 3296.04, "duration": 3.68}, {"text": "finalement \u00e0 des voitures chinoises", "start": 3298.0, "duration": 3.359}, {"text": "conduites dans des conditions sociales", "start": 3299.72, "duration": 4.04}, {"text": "et \u00e9cologiques moins bonnes qu'en Europe", "start": 3301.359, "duration": 3.681}, {"text": "c'est c'est toute la question qu'on est", "start": 3303.76, "duration": 2.359}, {"text": "en train de d\u00e9battre aujourd'hui parce", "start": 3305.04, "duration": 2.64}, {"text": "qu'effectivement le les chinois ils sont", "start": 3306.119, "duration": 3.0}, {"text": "en surproduction parce que ils veulent", "start": 3307.68, "duration": 3.24}, {"text": "inonderer le march\u00e9 mondial que \u00e7a fait", "start": 3309.119, "duration": 3.44}, {"text": "15 ans que eux ont commenc\u00e9 \u00e0 prendre le", "start": 3310.92, "duration": 2.76}, {"text": "virage de l'\u00e9lectrique et que", "start": 3312.559, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame en terme technique ils", "start": 3313.68, "duration": 4.08}, {"text": "sont au-dessus des voitures \u00e9lectriques", "start": 3315.76, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ennes en plus d'\u00eatre plus aborda", "start": 3317.76, "duration": 3.16}, {"text": "parce que ils sont plus petit plus", "start": 3319.52, "duration": 3.4}, {"text": "compact plus facile \u00e0 la production donc", "start": 3320.92, "duration": 3.32}, {"text": "ou c'est quoi la solution pour pas", "start": 3322.92, "duration": 3.679}, {"text": "rendre l'\u00e9cologie impopulaire parce que", "start": 3324.24, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e0 on a vraiment on coche toutes les", "start": 3326.599, "duration": 2.921}, {"text": "cases pour on est d'accord il y a la", "start": 3327.96, "duration": 2.52}, {"text": "question des emplois que vous avez", "start": 3329.52, "duration": 3.519}, {"text": "mentionn\u00e9 qui me para\u00eet indispensable \u00e0", "start": 3330.48, "duration": 4.72}, {"text": "traiter politiquement aujourd'hui on n", "start": 3333.039, "duration": 3.921}, {"text": "pas de planification des emplois qui", "start": 3335.2, "duration": 3.28}, {"text": "vont dispara\u00eetre dans le monde", "start": 3336.96, "duration": 3.52}, {"text": "automobile parce que on parle des", "start": 3338.48, "duration": 3.2}, {"text": "constructeurs mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 vous avez les", "start": 3340.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9quipestiers vous avez les garagistes", "start": 3341.68, "duration": 3.439}, {"text": "vous avez tout l'\u00e9cosyst\u00e8me des", "start": 3343.48, "duration": 3.48}, {"text": "interm\u00e9diaires de l'automobile et", "start": 3345.119, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui en France on n pas de plan", "start": 3346.96, "duration": 4.159}, {"text": "pour ces usines justement qui ferme et", "start": 3349.039, "duration": 3.481}, {"text": "le le risque il est l\u00e0 vous le", "start": 3351.119, "duration": 3.361}, {"text": "mentionnez il est pas je pense que c'est", "start": 3352.52, "duration": 4.24}, {"text": "pas une fatalit\u00e9 que nos conructeurs", "start": 3354.48, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9ens peuvent reprendre le dessus", "start": 3356.76, "duration": 2.68}, {"text": "sur cette situation \u00e7a veut pas dire que", "start": 3358.039, "duration": 3.08}, {"text": "c'est gagn\u00e9 mais qu'il faut tout un", "start": 3359.44, "duration": 3.28}, {"text": "ensemble d'investissements dans la", "start": 3361.119, "duration": 3.561}, {"text": "fili\u00e8re de repositionnement strat\u00e9gique", "start": 3362.72, "duration": 3.359}, {"text": "et puis de localisation et de", "start": 3364.68, "duration": 3.0}, {"text": "relocalisation aussi et l\u00e0 on sent cette", "start": 3366.079, "duration": 3.04}, {"text": "tension entre le social et l'\u00e9cologie le", "start": 3367.68, "duration": 3.399}, {"text": "mot de la fin l'emploi \u00e7a sera de toute", "start": 3369.119, "duration": 3.761}, {"text": "fa\u00e7on le juge de paix comme pour les les", "start": 3371.079, "duration": 3.161}, {"text": "ventes des voitures ce sera le prix", "start": 3372.88, "duration": 3.28}, {"text": "l'emploi c'est ce qui fera que \u00e0 un", "start": 3374.24, "duration": 4.24}, {"text": "moment les politiques seront accul\u00e9 \u00e0", "start": 3376.16, "duration": 4.199}, {"text": "mon avis il y aura des coups de pression", "start": 3378.48, "duration": 3.28}, {"text": "il faudra voir mais \u00e0 mon avis c'est", "start": 3380.359, "duration": 2.601}, {"text": "parce qu'il y aura des usines qui", "start": 3381.76, "duration": 2.64}, {"text": "fermeront parce qu'il y aura des usines", "start": 3382.96, "duration": 3.96}, {"text": "qui seront au ch\u00f4mage partiel en Europe", "start": 3384.4, "duration": 4.679}, {"text": "que les politiques seront oblig\u00e9s de de", "start": 3386.92, "duration": 4.84}, {"text": "s'accorder et on verra peut-\u00eatre de", "start": 3389.079, "duration": 4.72}, {"text": "faire \u00e9voluer les calendriers ou trouver", "start": 3391.76, "duration": 5.12}, {"text": "des assoublissement des aides pour", "start": 3393.799, "duration": 4.601}, {"text": "essayer de faire cette transition", "start": 3396.88, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9cologique de fa\u00e7on la plus douce sans", "start": 3398.4, "duration": 5.76}, {"text": "mauvais jeu de mot possible et ben merci", "start": 3401.44, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 toutes les deux m\u00eame si les", "start": 3404.16, "duration": 2.72}, {"text": "perspectives que vous avez ouvertes sont", "start": 3405.16, "duration": 4.399}, {"text": "plut\u00f4t sombres c'est la fin de ce d\u00e9bat", "start": 3406.88, "duration": 5.12}, {"text": "Myriam Ankawa sera de retour demain m\u00eame", "start": 3409.559, "duration": 6.811}, {"text": "heure m\u00eame cha\u00eene bonne soir\u00e9e sur LCP", "start": 3412.0, "duration": 14.289}, {"text": "[Musique]", "start": 3416.37, "duration": 9.919}]}