{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va parler de la crise agricole on l'a", "start": 0.0, "duration": 3.719}, {"text": "vu dans le journal la mobilisation qui", "start": 1.839, "duration": 3.561}, {"text": "se poursuit le barrage du port de", "start": 3.719, "duration": 3.72}, {"text": "Bordeaux qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 ce matin est-ce", "start": 5.4, "duration": 3.92}, {"text": "que vous soutenez la m\u00e9thode notamment", "start": 7.439, "duration": 5.28}, {"text": "ces barrages alors vous", "start": 9.32, "duration": 6.439}, {"text": "savez je je vis dans une commune une", "start": 12.719, "duration": 4.601}, {"text": "petite commune rurale au c\u0153ur d'une", "start": 15.759, "duration": 3.481}, {"text": "terre d'\u00e9levage au milieu des", "start": 17.32, "duration": 3.24}, {"text": "agriculteurs mes deux plus proches", "start": 19.24, "duration": 4.0}, {"text": "voisins sont des agriculteurs donc je", "start": 20.56, "duration": 5.32}, {"text": "connais je je connais leur vie et je", "start": 23.24, "duration": 4.4}, {"text": "partage leurs inqui\u00e9tudes je comprends", "start": 25.88, "duration": 4.76}, {"text": "leurs inqui\u00e9tudes euh \u00e9vid je ne", "start": 27.64, "duration": 4.799}, {"text": "soutiendrai jamais les actions de", "start": 30.64, "duration": 4.16}, {"text": "violence ce qui n'est pas le cas \u00e0 ce", "start": 32.439, "duration": 3.881}, {"text": "jour mais en tous les cas il faut", "start": 34.8, "duration": 5.04}, {"text": "vraiment mettre une limite \u00e0 cela mais", "start": 36.32, "duration": 5.399}, {"text": "leurs inqui\u00e9tudes elles sont r\u00e9elles et", "start": 39.84, "duration": 5.0}, {"text": "et et et pour reprendre le sujet que", "start": 41.719, "duration": 4.36}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 44.84, "duration": 3.12}, {"text": "particuli\u00e8rement sur la question du", "start": 46.079, "duration": 4.32}, {"text": "mercosour comment pourrait-on imaginer", "start": 47.96, "duration": 5.599}, {"text": "faciliter l'importation de produits qui", "start": 50.399, "duration": 5.561}, {"text": "ne respecte pas les normes de production", "start": 53.559, "duration": 3.921}, {"text": "qu'elles soi d'ailleurs sanitaire", "start": 55.96, "duration": 3.48}, {"text": "environnemental sociale de l'Union", "start": 57.48, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 59.44, "duration": 2.759}, {"text": "c'est c'est vraiment impossible et moi", "start": 60.559, "duration": 4.28}, {"text": "qui suis dans une terre d'\u00e9levage 1/3", "start": 62.199, "duration": 5.161}, {"text": "des produits du Br\u00e9sil par exemple ne", "start": 64.839, "duration": 4.241}, {"text": "respecte pas les normes qui sont", "start": 67.36, "duration": 3.48}, {"text": "autoris\u00e9es au Br\u00e9sil sont interdits dans", "start": 69.08, "duration": 3.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on continue \u00e0", "start": 70.84, "duration": 3.599}, {"text": "utiliser des antibiotiques comme", "start": 72.56, "duration": 4.4}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rateur de croissance on utilise", "start": 74.439, "duration": 4.04}, {"text": "les farines animales tout ceci est", "start": 76.96, "duration": 2.96}, {"text": "interdit dans l'Union europ\u00e9enne depuis", "start": 78.479, "duration": 3.96}, {"text": "2006 donc les les agriculteurs sont", "start": 79.92, "duration": 4.08}, {"text": "inquiets mais les citoyens doivent \u00eatre", "start": 82.439, "duration": 2.961}, {"text": "inquiet aussi parce qu'il y va d'une", "start": 84.0, "duration": 3.4}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale et des effets", "start": 85.4, "duration": 3.6}, {"text": "miroirs que dont on parle mais il y va", "start": 87.4, "duration": 3.92}, {"text": "aussi des enjeux de sant\u00e9 publique donc", "start": 89.0, "duration": 4.88}, {"text": "nous nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 ce Mercosur", "start": 91.32, "duration": 3.839}, {"text": "et d'ailleurs nous aurons un d\u00e9bat au", "start": 93.88, "duration": 4.72}, {"text": "S\u00e9nat le 27 novembre prochain selon", "start": 95.159, "duration": 5.0}, {"text": "l'article", "start": 98.6, "duration": 4.68}, {"text": "50 alin\u00e9a 1 pour reprendre le sujet", "start": 100.159, "duration": 5.0}, {"text": "technique et donc nous pourrons faire un", "start": 103.28, "duration": 4.08}, {"text": "vote pour nous opposer au mercosour mais", "start": 105.159, "duration": 3.761}, {"text": "quelle est l'utilit\u00e9 de ce d\u00e9bat et ce", "start": 107.36, "duration": 3.759}, {"text": "et de ce vote sachant que la tr\u00e8s grande", "start": 108.92, "duration": 4.159}, {"text": "majorit\u00e9 pour ne pas dire l'unanimit\u00e9", "start": 111.119, "duration": 3.32}, {"text": "des parlementaires est oppos\u00e9 \u00e0 ce", "start": 113.079, "duration": 3.32}, {"text": "mercossur oui mais \u00e7a marque de fa\u00e7on", "start": 114.439, "duration": 3.921}, {"text": "formelle j'esp\u00e8re \u00e7a marquera en toutous", "start": 116.399, "duration": 2.921}, {"text": "les cas je l'esp\u00e8re mais j'ai pas de", "start": 118.36, "duration": 2.359}, {"text": "doute l\u00e0-dessus cela marquera de fa\u00e7on", "start": 119.32, "duration": 4.88}, {"text": "formelle l'opposition du Parlement \u00e0 cet", "start": 120.719, "duration": 5.08}, {"text": "accord de libre \u00e9change qui n'est pas", "start": 124.2, "duration": 3.0}, {"text": "juste et qui est dangereux \u00e7a vous", "start": 125.799, "duration": 2.921}, {"text": "pensez que \u00e7a va aider Emmanuel Macron \u00e0", "start": 127.2, "duration": 3.08}, {"text": "Bruxelles pour plaider l'opposition de", "start": 128.72, "duration": 3.04}, {"text": "la France je je pense qu'une position", "start": 130.28, "duration": 4.0}, {"text": "formelle forte unanime du Parlement", "start": 131.76, "duration": 4.6}, {"text": "aidera les dirigeants fran\u00e7ais Emmanuel", "start": 134.28, "duration": 4.52}, {"text": "Macron le Premier ministre a port\u00e9 ce", "start": 136.36, "duration": 5.599}, {"text": "message \u00e0 Bruxelles hier Annie jeunevard", "start": 138.8, "duration": 4.64}, {"text": "on l'a vu elle \u00e9tait dans le pas decalis", "start": 141.959, "duration": 2.721}, {"text": "elle promet des annonces dans les", "start": 143.44, "duration": 2.439}, {"text": "prochains jours notamment sur la", "start": 144.68, "duration": 2.6}, {"text": "question de la simplification \u00e7a veut", "start": 145.879, "duration": 2.961}, {"text": "dire que la loi d'orientation agricole", "start": 147.28, "duration": 3.16}, {"text": "que vous allez examiner au S\u00e9nat d\u00e9but", "start": 148.84, "duration": 3.64}, {"text": "janvier elle est pas suffisante je je", "start": 150.44, "duration": 3.32}, {"text": "pense qu'il faut aller plus loin et la", "start": 152.48, "duration": 3.119}, {"text": "question de la on a parl\u00e9 du mercosour", "start": 153.76, "duration": 3.199}, {"text": "mais la question de de la simplification", "start": 155.599, "duration": 3.761}, {"text": "euh pour pour faire simple c'est-\u00e0-dire", "start": 156.959, "duration": 4.92}, {"text": "d'all\u00e9ger le poids des normes des", "start": 159.36, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9glementations qui qui qui d'abord un", "start": 161.879, "duration": 4.28}, {"text": "empoisonne la vie des agriculteurs qui", "start": 164.239, "duration": 3.481}, {"text": "deuxi\u00e8mement", "start": 166.159, "duration": 4.281}, {"text": "euh complique compl\u00e8tement les les les", "start": 167.72, "duration": 6.12}, {"text": "proc\u00e9dures euh et qui sont souvent pas", "start": 170.44, "duration": 4.92}, {"text": "adapt\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des territoires qui", "start": 173.84, "duration": 3.28}, {"text": "s'applique de la m\u00eame fa\u00e7on partout euh", "start": 175.36, "duration": 3.28}, {"text": "celle-l\u00e0 il faut les all\u00e9ger donc je", "start": 177.12, "duration": 2.72}, {"text": "pense que dans la loi d'orientation", "start": 178.64, "duration": 2.92}, {"text": "agricole qui va arriver il faut qu'on", "start": 179.84, "duration": 3.759}, {"text": "aille plus loin que ce qui est propos\u00e9", "start": 181.56, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui et l'id\u00e9e c'est pas de", "start": 183.599, "duration": 3.36}, {"text": "supprimer toutes les r\u00e9glementations", "start": 185.4, "duration": 2.8}, {"text": "c'est pas de supprimer tous les", "start": 186.959, "duration": 3.401}, {"text": "contr\u00f4les mais c'est de d'adapter les", "start": 188.2, "duration": 5.08}, {"text": "normes les r\u00e8gles les r\u00e8glementations", "start": 190.36, "duration": 4.72}, {"text": "les proc\u00e9dures \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 193.28, "duration": 3.4}, {"text": "territoires et d'essayer de simplifier", "start": 195.08, "duration": 4.92}, {"text": "la vie des agriculteurs on va parler du", "start": 196.68, "duration": 4.88}, {"text": "Congr\u00e8s des mares avant de parler de la", "start": 200.0, "duration": 2.959}, {"text": "question sp\u00e9cifique des finances dans", "start": 201.56, "duration": 2.56}, {"text": "quelques instants on l'a vu dans le", "start": 202.959, "duration": 4.121}, {"text": "journal Michel Barnier qui est venu hier", "start": 204.12, "duration": 5.0}, {"text": "devant les les \u00e9lus pour conclure ce", "start": 207.08, "duration": 3.799}, {"text": "congr\u00e8s est-ce que selon vous il a", "start": 209.12, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 la col\u00e8re des Maes il a eu les", "start": 210.879, "duration": 5.121}, {"text": "bons mots alors il a fait un discours", "start": 212.599, "duration": 6.681}, {"text": "apaisant d'abord euh avec un certain", "start": 216.0, "duration": 5.92}, {"text": "nombre de points de satisfaction surt ce", "start": 219.28, "duration": 4.519}, {"text": "qui concerne la simplification qui", "start": 221.92, "duration": 3.319}, {"text": "rejoint d'ailleurs des points qui", "start": 223.799, "duration": 3.601}, {"text": "rejoignent compl\u00e8tement l'engagement de", "start": 225.239, "duration": 3.441}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation au collectivit\u00e9", "start": 227.4, "duration": 3.199}, {"text": "territoriale parce que nous allons mener", "start": 228.68, "duration": 3.839}, {"text": "un travail de fond sur la question de", "start": 230.599, "duration": 4.161}, {"text": "l'inflation normative et du surc\u00fbt", "start": 232.519, "duration": 4.481}, {"text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pour les collectivit\u00e9s mais aussi", "start": 234.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs pour pour pour tout le", "start": 237.0, "duration": 3.599}, {"text": "secteur priv\u00e9 et pour la agriculture par", "start": 238.76, "duration": 3.36}, {"text": "l'inflation des normes et et des", "start": 240.599, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9glementations nous allz engager un", "start": 242.12, "duration": 2.959}, {"text": "travail de fond il a fait un certain", "start": 243.599, "duration": 3.441}, {"text": "nombre de propositions tr\u00e8s concr\u00e8tes", "start": 245.079, "duration": 4.641}, {"text": "sur ce sujet que nous attendions et qui", "start": 247.04, "duration": 4.88}, {"text": "sont utiles notamment en en en", "start": 249.72, "duration": 4.0}, {"text": "renfor\u00e7ant le le r\u00f4le du Conseil", "start": 251.92, "duration": 3.519}, {"text": "national d'\u00e9valuation des normes et en", "start": 253.72, "duration": 3.6}, {"text": "lui permettant de pouvoir agir en amont", "start": 255.439, "duration": 3.841}, {"text": "des lois non pas apr\u00e8s les textes de", "start": 257.32, "duration": 3.68}, {"text": "lois mais en amont des lois pour mesurer", "start": 259.28, "duration": 3.68}, {"text": "les cons\u00e9quences d'un projet de loi", "start": 261.0, "duration": 5.04}, {"text": "notamment sur les sur les collectivit\u00e9s", "start": 262.96, "duration": 4.84}, {"text": "sur les collectivit\u00e9s locales donc sur", "start": 266.04, "duration": 4.28}, {"text": "la partie simplification euh il a", "start": 267.8, "duration": 4.119}, {"text": "apport\u00e9 des r\u00e9ponses assez pr\u00e9cises qui", "start": 270.32, "duration": 2.92}, {"text": "qui nous conviennent et qui encore une", "start": 271.919, "duration": 4.0}, {"text": "fois sont r\u00e9pondent aux engagements de", "start": 273.24, "duration": 4.799}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation sur un certain nombre", "start": 275.919, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres sujets de libert\u00e9 laiss\u00e9 aux", "start": 278.039, "duration": 3.6}, {"text": "collectivit\u00e9s locales qui nous tiennent", "start": 279.919, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e0 c\u0153ur il a aussi apport\u00e9 des r\u00e9ponses", "start": 281.639, "duration": 2.801}, {"text": "sur d'ailleurs sur des textes du du", "start": 283.16, "duration": 3.12}, {"text": "S\u00e9nat l'eau laass\u00e9nissement qui sera", "start": 284.44, "duration": 5.0}, {"text": "examin\u00e9 laisser plus de libert\u00e9 au local", "start": 286.28, "duration": 4.68}, {"text": "qui sera examin\u00e9 tr\u00e8s prochainement \u00e0", "start": 289.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sur le zan", "start": 290.96, "duration": 4.04}, {"text": "appliquer de mani\u00e8re diff\u00e9renci\u00e9e le le", "start": 293.12, "duration": 4.12}, {"text": "z\u00e9ro artificialisation net c'est\u00e0-dire", "start": 295.0, "duration": 3.96}, {"text": "les questions vraiment d'urbanisme pour", "start": 297.24, "duration": 3.36}, {"text": "permettre de TR un \u00e9quilibre entre les", "start": 298.96, "duration": 3.239}, {"text": "besoins de d\u00e9veloppement d'accueil de", "start": 300.6, "duration": 2.76}, {"text": "nouvelles populations dans dans les", "start": 302.199, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9partements ruraux et aussi", "start": 303.36, "duration": 4.559}, {"text": "de a dit \u00e7a vous convenit on sait que", "start": 305.88, "duration": 3.72}, {"text": "c'est un gros point d'inqui\u00e9tude relay\u00e9", "start": 307.919, "duration": 3.361}, {"text": "ici au S\u00e9nat le zan il a dit on touche", "start": 309.6, "duration": 4.2}, {"text": "pas \u00e0 l'objectif on garde l'objectif", "start": 311.28, "duration": 4.56}, {"text": "2050 mais on arr\u00eate les \u00e9chelons", "start": 313.8, "duration": 3.44}, {"text": "interm\u00e9diaire on donne plus de souplesse", "start": 315.84, "duration": 2.52}, {"text": "au maire oui c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 317.24, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui parce qu'on part seradette", "start": 318.36, "duration": 4.2}, {"text": "d'un d'un sch\u00e9ma r\u00e9gional on descend", "start": 320.44, "duration": 3.92}, {"text": "vers la F\u00e9d\u00e9ration des Scott tout \u00e7a", "start": 322.56, "duration": 3.6}, {"text": "c'est on va vers les Scotes on va vers", "start": 324.36, "duration": 4.08}, {"text": "les P c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 et c'est pas", "start": 326.16, "duration": 4.24}, {"text": "adapt\u00e9 donc il y a des injonctions", "start": 328.44, "duration": 4.72}, {"text": "d'ailleurs contradictoires on demande on", "start": 330.4, "duration": 4.2}, {"text": "on on prendre la souverainet\u00e9", "start": 333.16, "duration": 3.84}, {"text": "alimentaire on demande aux agriculteurs", "start": 334.6, "duration": 4.48}, {"text": "de se mettre au norme le bien-\u00eatre", "start": 337.0, "duration": 4.319}, {"text": "animal favoriser la transformation des", "start": 339.08, "duration": 3.64}, {"text": "produits locaux sur place pour avoir de", "start": 341.319, "duration": 3.44}, {"text": "la qualit\u00e9 \u00e7a suppose des constructions", "start": 342.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a suppose des construction et en m\u00eame", "start": 344.759, "duration": 3.521}, {"text": "temps on dit on peut pas artificialiser", "start": 346.24, "duration": 4.12}, {"text": "donc il faut", "start": 348.28, "duration": 4.96}, {"text": "adapter ce ce cette loi en quelque sorte", "start": 350.36, "duration": 4.8}, {"text": "ce ce moyen d'artifice cette sobri\u00e9t\u00e9", "start": 353.24, "duration": 3.56}, {"text": "fonci\u00e8re sur laquelle on est d'accord il", "start": 355.16, "duration": 3.4}, {"text": "faut l'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 356.8, "duration": 4.72}, {"text": "territoires et il faut pas injonction", "start": 358.56, "duration": 5.479}, {"text": "contradictoire \u00e0 l'objectif de 2050 je", "start": 361.52, "duration": 3.92}, {"text": "pense qu'on peut on peut le conserver je", "start": 364.039, "duration": 2.761}, {"text": "pense qu'on peut y arriver en partant", "start": 365.44, "duration": 2.879}, {"text": "des besoins du territoire et en les", "start": 366.8, "duration": 3.64}, {"text": "faisant remonter et non l'inverse en", "start": 368.319, "duration": 4.521}, {"text": "arrivant en en appliquant d'en haut de", "start": 370.44, "duration": 4.64}, {"text": "Paris et des r\u00e9gions des des injonctions", "start": 372.84, "duration": 4.639}, {"text": "vers le niveau communal alors et puis", "start": 375.08, "duration": 3.88}, {"text": "apr\u00e8s par contre il y a sur les", "start": 377.479, "duration": 3.681}, {"text": "questions financi\u00e8res un certain nombre", "start": 378.96, "duration": 3.519}, {"text": "de points d'interrogation qui sont pas", "start": 381.16, "duration": 2.759}, {"text": "lev\u00e9s \u00e0 ce jour on y vient tout de suite", "start": 382.479, "duration": 3.761}, {"text": "pu que le sujet principal sur lequel le", "start": 383.919, "duration": 4.041}, {"text": "Premier ministre \u00e9tait attendu c'\u00e9tait", "start": 386.24, "duration": 3.079}, {"text": "bien celui des finances le gouvernement", "start": 387.96, "duration": 3.44}, {"text": "qui demande un effort de 5 milliards aux", "start": 389.319, "duration": 4.0}, {"text": "collectivit\u00e9s pour redresser les comptes", "start": 391.4, "duration": 3.56}, {"text": "publics et le Premier ministre a plut\u00f4t", "start": 393.319, "duration": 3.041}, {"text": "laiss\u00e9 les maires sur leur fin en", "start": 394.96, "duration": 3.4}, {"text": "renvoyant le sujet au S\u00e9nat on voit \u00e7a", "start": 396.36, "duration": 4.48}, {"text": "avec Quentin", "start": 398.36, "duration": 2.48}, {"text": "calm naturellement bonjour Quentin", "start": 404.599, "duration": 5.841}, {"text": "bonjour orien bonjour Bernard bonjour et", "start": 407.599, "duration": 4.32}, {"text": "Quentin dans son projet de budget le", "start": 410.44, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement demande 5 milliards", "start": 411.919, "duration": 3.4}, {"text": "d'\u00e9conomie en collectivit\u00e9 tout \u00e0 fait", "start": 413.56, "duration": 4.039}, {"text": "dans un effort global de 40 milliards", "start": 415.319, "duration": 3.841}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie d'ailleurs la", "start": 417.599, "duration": 3.32}, {"text": "ministre des collectivit\u00e9s locales l'a", "start": 419.16, "duration": 3.56}, {"text": "redit juste avant le d\u00e9but du Congr\u00e8s", "start": 420.919, "duration": 3.96}, {"text": "des Maires on joue la souverainet\u00e9 du", "start": 422.72, "duration": 4.599}, {"text": "pays avec la dette fran\u00e7aise \u00e0 dit", "start": 424.879, "duration": 4.481}, {"text": "Catherine vaotrein si on ne prend pas 5", "start": 427.319, "duration": 3.641}, {"text": "milliards sur les collectivit\u00e9s o\u00f9", "start": 429.36, "duration": 4.04}, {"text": "va-t-on les prendre hier Michel Barnier", "start": 430.96, "duration": 4.88}, {"text": "a jou\u00e9 carte sur table avec les Mair", "start": 433.4, "duration": 5.079}, {"text": "disant comprendre et m\u00eame partager bon", "start": 435.84, "duration": 4.24}, {"text": "nombre des critiques qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 438.479, "duration": 3.761}, {"text": "formul\u00e9es juste avant son discours par", "start": 440.08, "duration": 4.04}, {"text": "les repr\u00e9sentants de la MF l'Association", "start": 442.24, "duration": 3.72}, {"text": "des maires de France mais sur cet effort", "start": 444.12, "duration": 3.919}, {"text": "budg\u00e9taire demand\u00e9 aux collectivit\u00e9s", "start": 445.96, "duration": 3.84}, {"text": "locales il n'a pas beaucoup R assurer", "start": 448.039, "duration": 3.801}, {"text": "les maires \u00e9couter la discussion", "start": 449.8, "duration": 3.519}, {"text": "mesdames et messieurs se poursuit au", "start": 451.84, "duration": 4.96}, {"text": "S\u00e9nat puisque l'Assembl\u00e9e nationale a", "start": 453.319, "duration": 6.6}, {"text": "rejet\u00e9 son propre budget il y a quelques", "start": 456.8, "duration": 5.6}, {"text": "jours c'\u00e9tait mieux ainsi d'ailleurs", "start": 459.919, "duration": 5.4}, {"text": "parce que ce budget", "start": 462.4, "duration": 6.16}, {"text": "comportait plusieurs exemples \u00e0 hauteur", "start": 465.319, "duration": 5.201}, {"text": "de plusieurs dizaines de milliards", "start": 468.56, "duration": 5.12}, {"text": "d'imp\u00f4ts nouveaux euh des amendements", "start": 470.52, "duration": 5.079}, {"text": "compl\u00e9mentaires feront \u00e9voluer le texte", "start": 473.68, "duration": 4.239}, {"text": "initial du gouvernement et je r\u00e9p\u00e8te je", "start": 475.599, "duration": 4.28}, {"text": "redis comme je l'ai toujours dit que ce", "start": 477.919, "duration": 5.0}, {"text": "budget n'\u00e9tait ni parfait ni d\u00e9finitif", "start": 479.879, "duration": 4.76}, {"text": "le Premier ministre qui ne veut pas donc", "start": 482.919, "duration": 3.881}, {"text": "empi\u00e9ter sur la discussion parlementaire", "start": 484.639, "duration": 4.361}, {"text": "en cours le budget qui est examin\u00e9 en ce", "start": 486.8, "duration": 3.839}, {"text": "moment en commission des finances", "start": 489.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'examen commence en s\u00e9ance lundi et les", "start": 490.639, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00e9nateurs s'appr\u00eateent \u00e0 modifier le", "start": 492.96, "duration": 3.56}, {"text": "texte voil\u00e0 le plan de la majorit\u00e9 de la", "start": 494.199, "duration": 4.241}, {"text": "droite et du centre du S\u00e9nat est", "start": 496.52, "duration": 3.92}, {"text": "explicit\u00e9 dans un article que je vous", "start": 498.44, "duration": 4.28}, {"text": "recommande de Romain David sur", "start": 500.44, "duration": 4.24}, {"text": "publsenat.fr les s\u00e9nateurs veulent", "start": 502.72, "duration": 3.319}, {"text": "ramener les \u00e9conomies demand\u00e9es aux", "start": 504.68, "duration": 4.88}, {"text": "collectivit\u00e9s locales de 5 \u00e0 2 milliards", "start": 506.039, "duration": 5.481}, {"text": "ararch a m\u00eame dit lui-m\u00eame dans le JDD", "start": 509.56, "duration": 4.2}, {"text": "c'\u00e9tait ce weekend mais l'id\u00e9e est de", "start": 511.52, "duration": 4.079}, {"text": "compenser avec de nouvelles sources", "start": 513.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9conomie trouv\u00e9es ailleurs par exemple", "start": 515.599, "duration": 4.68}, {"text": "reprendre 1 milliard \u00e0 la formation des", "start": 517.76, "duration": 4.56}, {"text": "professeurs ou encore en r\u00e9duisant le", "start": 520.279, "duration": 3.721}, {"text": "nombre d'agences de l'\u00c9tat il y a", "start": 522.32, "duration": 3.6}, {"text": "quelques semaines une s\u00e9natrice LR", "start": 524.0, "duration": 4.0}, {"text": "expliquer ainsi ces organismes", "start": 525.92, "duration": 4.4}, {"text": "emploieraient plus de 450000 personnes", "start": 528.0, "duration": 4.04}, {"text": "et co\u00fbteraient plus de 80 milliards", "start": 530.32, "duration": 4.44}, {"text": "d'euros en 2023 contre 50 milliards", "start": 532.04, "duration": 4.56}, {"text": "d'euros en 2012 soit une augmentation", "start": 534.76, "duration": 3.639}, {"text": "trois fois plus rapide que l'inflation", "start": 536.6, "duration": 3.679}, {"text": "l'id\u00e9e pour les sc\u00e9n Atur et donc bien", "start": 538.399, "duration": 3.801}, {"text": "de retomber sur le m\u00eame point de chute", "start": 540.279, "duration": 4.321}, {"text": "global avec un \u00e9quilibre du budget \u00e0 la", "start": 542.2, "duration": 4.319}, {"text": "fin et ces 40 milliards d'\u00e9conomie au", "start": 544.6, "duration": 3.56}, {"text": "global mais en \u00e9pargnant donc au passage", "start": 546.519, "duration": 3.641}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales qu'avez-vous", "start": 548.16, "duration": 3.84}, {"text": "pens\u00e9 Bernard delc du discours de Michel", "start": 550.16, "duration": 3.52}, {"text": "Barnier sur ce volet sur les finances", "start": 552.0, "duration": 3.399}, {"text": "locales les M ne semblaient pas tr\u00e8s", "start": 553.68, "duration": 4.24}, {"text": "rassur\u00e9 \u00e0 la sortie et vous voil\u00e0 alors", "start": 555.399, "duration": 4.401}, {"text": "autant on a eu des r\u00e9ponses pr\u00e9cises je", "start": 557.92, "duration": 2.919}, {"text": "dis tout \u00e0 l'heure sur les question de", "start": 559.8, "duration": 2.159}, {"text": "simplification un certain nombre", "start": 560.839, "duration": 3.401}, {"text": "d'autres sujets il y a pas eu de", "start": 561.959, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9ponses effectivement et donc il reste", "start": 564.24, "duration": 3.039}, {"text": "des sujets d'inqui\u00e9tude mais nous allons", "start": 565.92, "duration": 3.039}, {"text": "y travailler au S\u00e9nat sur la question", "start": 567.279, "duration": 3.401}, {"text": "fin", "start": 568.959, "duration": 3.361}, {"text": "oui est-ce que c'est bien est-ce que mon", "start": 570.68, "duration": 3.399}, {"text": "plan ce que je ce que j'\u00e9voqu\u00e9 le plan", "start": 572.32, "duration": 3.0}, {"text": "de la majorit\u00e9 de la du centre c'est", "start": 574.079, "duration": 2.801}, {"text": "c'est ce que vous allez faire le ramener", "start": 575.32, "duration": 3.959}, {"text": "de 5 cet effort \u00e0 \u00e0 deux alors alors le", "start": 576.88, "duration": 4.519}, {"text": "budget ayant \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 579.279, "duration": 3.961}, {"text": "nationale nous repartons sur la copie", "start": 581.399, "duration": 3.241}, {"text": "initiale du gouvernement telle qu'elle a", "start": 583.24, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e en conseil des ministres", "start": 584.64, "duration": 3.8}, {"text": "qui appelle en effet une participation", "start": 586.279, "duration": 3.881}, {"text": "des collectivit\u00e9s directes parce qu'il y", "start": 588.44, "duration": 3.48}, {"text": "a aussi des charges pour les", "start": 590.16, "duration": 3.16}, {"text": "collectivit\u00e9s indirectes on pourra", "start": 591.92, "duration": 3.68}, {"text": "parler mais oui que la MF parle de 10", "start": 593.32, "duration": 6.12}, {"text": "milliards voire m\u00eame 11 quand on en", "start": 595.6, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9duction des recesses directes si je", "start": 599.44, "duration": 2.92}, {"text": "peux dire \u00e0 hauteur de 5 milliards", "start": 601.0, "duration": 3.72}, {"text": "d'euros \u00e7a ne nous \u00e7a ne nous para\u00eet pas", "start": 602.36, "duration": 4.08}, {"text": "acceptable \u00e7a ne nous para\u00eet pas", "start": 604.72, "duration": 5.96}, {"text": "acceptable nous acceptons le principe", "start": 606.44, "duration": 6.44}, {"text": "situation du pays j'y reviens pas est ce", "start": 610.68, "duration": 3.599}, {"text": "qu'elle est l'endettement donc nous", "start": 612.88, "duration": 2.8}, {"text": "acceptons le principe d'une", "start": 614.279, "duration": 3.8}, {"text": "participation des collectivit\u00e9s pas au", "start": 615.68, "duration": 5.56}, {"text": "niveau de 5 milliards et je le dis parce", "start": 618.079, "duration": 5.721}, {"text": "que \u00e7a me tient \u00e0 c\u0153ur sur la base d'un", "start": 621.24, "duration": 3.92}, {"text": "principe intangible de justice", "start": 623.8, "duration": 3.08}, {"text": "territoriale c'est-\u00e0-dire s'il doit y", "start": 625.16, "duration": 2.56}, {"text": "avoir une participation des", "start": 626.88, "duration": 2.04}, {"text": "collectivit\u00e9s il faut appeler \u00e0", "start": 627.72, "duration": 3.16}, {"text": "participer les collectivit\u00e9s qui le", "start": 628.92, "duration": 3.56}, {"text": "peuvent parce que derri\u00e8re les moyennes", "start": 630.88, "duration": 2.92}, {"text": "des chiffres qu'on nous annonce qui sont", "start": 632.48, "duration": 2.76}, {"text": "plut\u00f4t flatteuses pour les collectivit\u00e9s", "start": 633.8, "duration": 3.599}, {"text": "il y a des disparit\u00e9s tr\u00e8s fortes et", "start": 635.24, "duration": 4.159}, {"text": "donc je veux qu'on tienne compte de ces", "start": 637.399, "duration": 3.641}, {"text": "disparit\u00e9s et notamment il y a une", "start": 639.399, "duration": 4.0}, {"text": "mesure qui me tient \u00e0 c\u0153ur qui qui qui", "start": 641.04, "duration": 3.599}, {"text": "n'est pas acceptable pour moi et je", "start": 643.399, "duration": 2.641}, {"text": "souhaite vraiment qu'on l'abandonne j'ai", "start": 644.639, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 un amendement pour cela c'est la", "start": 646.04, "duration": 6.239}, {"text": "question de la baisse de 10 % du fond de", "start": 649.12, "duration": 5.88}, {"text": "compensation de la TVA on dit de point", "start": 652.279, "duration": 5.881}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 c'est 10 %. 10 % avec une", "start": 655.0, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9duction du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9ligibilit\u00e9 au", "start": 658.16, "duration": 3.919}, {"text": "Fonds de compensation de la TVA \u00e7a n'est", "start": 660.079, "duration": 3.801}, {"text": "pas rien quand vous avez des aujourd'hui", "start": 662.079, "duration": 4.601}, {"text": "des travaux qui sont \u00e9ligibles au FCTVA", "start": 663.88, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e7a revient grosso modo avoir une", "start": 666.68, "duration": 4.839}, {"text": "subvention de 20 % si demain ils ne sont", "start": 669.24, "duration": 4.12}, {"text": "plus \u00e9ligibles pour la collectivit\u00e9", "start": 671.519, "duration": 4.081}, {"text": "c'est une perte de 20 %. cette mesure", "start": 673.36, "duration": 2.88}, {"text": "parce que ce fond c'est pour", "start": 675.6, "duration": 2.12}, {"text": "l'investissement des collec alors cette", "start": 676.24, "duration": 3.32}, {"text": "mesure pourquoi je suis d\u00e9termin\u00e9 \u00e0", "start": 677.72, "duration": 4.04}, {"text": "aller jusqu'au bout les cas essayer de", "start": 679.56, "duration": 3.839}, {"text": "d'obtenir \u00e7a au S\u00e9nat mais je pense", "start": 681.76, "duration": 2.8}, {"text": "qu'on y arrivera mais ensuite aupr\u00e8s du", "start": 683.399, "duration": 2.401}, {"text": "gouvernement parce qu'on sait que le", "start": 684.56, "duration": 3.36}, {"text": "budget se terminera par un 493 donc un", "start": 685.8, "duration": 3.159}, {"text": "moment il faut qu'on arrive \u00e0 trouver", "start": 687.92, "duration": 2.88}, {"text": "des acccord avec le gouvernement", "start": 688.959, "duration": 3.68}, {"text": "pourquoi un parce qu'elle est injuste", "start": 690.8, "duration": 2.96}, {"text": "parce qu'elle touche toutes les", "start": 692.639, "duration": 3.2}, {"text": "collectivit\u00e9s sans distinction les", "start": 693.76, "duration": 4.44}, {"text": "grandes les petites les riches les", "start": 695.839, "duration": 4.68}, {"text": "pauvres et que deuxi\u00e8mement elle touche", "start": 698.2, "duration": 3.6}, {"text": "directement l'investissement des", "start": 700.519, "duration": 2.88}, {"text": "collectivit\u00e9s l'investissement des", "start": 701.8, "duration": 3.479}, {"text": "collectivit\u00e9s on le sait c'est 70 % de", "start": 703.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'investissement public et surtout je", "start": 705.279, "duration": 3.161}, {"text": "voudrais insister sur le fait que", "start": 707.12, "duration": 3.04}, {"text": "l'investissement des collectivit\u00e9s c'est", "start": 708.44, "duration": 3.6}, {"text": "un investissement partout dans tous les", "start": 710.16, "duration": 3.56}, {"text": "territoires de France y compris dans les", "start": 712.04, "duration": 3.08}, {"text": "titres communes qui font des travaux de", "start": 713.72, "duration": 2.76}, {"text": "voirie qui font des travaux sur le", "start": 715.12, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9seau d'eau et d'assaisissement et donc", "start": 716.48, "duration": 3.96}, {"text": "c'est un soutien dans tous les", "start": 719.32, "duration": 2.639}, {"text": "territoires de France et compris dans", "start": 720.44, "duration": 3.56}, {"text": "les plus petites communes au maillage", "start": 721.959, "duration": 3.961}, {"text": "des entreprises locales \u00e0 l'activit\u00e9", "start": 724.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9conomique et \u00e0 l'emploi et le soutien \u00e0", "start": 725.92, "duration": 3.84}, {"text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique et \u00e0 l'emploi ce", "start": 727.72, "duration": 3.72}, {"text": "sont des enfants dans les \u00e9coles ce sont", "start": 729.76, "duration": 3.079}, {"text": "des clients dans les commerces c'est un", "start": 731.44, "duration": 2.639}, {"text": "CERC Virtu juste pour bien comprendre", "start": 732.839, "duration": 2.881}, {"text": "Bern parce qu' hierier Michel Barnier il", "start": 734.079, "duration": 3.841}, {"text": "a dit pas de r\u00e9troactivit\u00e9 de ce fond", "start": 735.72, "duration": 3.64}, {"text": "pour vous c'est pas suffisant ce n'est", "start": 737.92, "duration": 3.039}, {"text": "pas du tout suffisant la r\u00e9troactivit\u00e9", "start": 739.36, "duration": 3.0}, {"text": "elle est d'ailleurs pas pas s\u00fbre qu'elle", "start": 740.959, "duration": 2.761}, {"text": "soit constitutionnelle mais pour moi", "start": 742.36, "duration": 3.279}, {"text": "c'est pas le sujet principal le sujet", "start": 743.72, "duration": 3.28}, {"text": "principal c'est qu'il faut abandonner", "start": 745.639, "duration": 3.56}, {"text": "cette mesure qui n'est pas juste et qui", "start": 747.0, "duration": 3.839}, {"text": "contre-productive et alors juste pour", "start": 749.199, "duration": 3.041}, {"text": "qu'on comprenne bien monsieur dcro", "start": 750.839, "duration": 2.8}, {"text": "est-ce que vous allez bien ramener de 5", "start": 752.24, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e0 2 milliards l'effort nous allons", "start": 753.639, "duration": 4.081}, {"text": "proposer de le ramener de 5 \u00e0 2", "start": 755.519, "duration": 4.201}, {"text": "milliards ok en supprimant d\u00e9j\u00e0 cette", "start": 757.72, "duration": 4.52}, {"text": "mesure et en revisitant la question du", "start": 759.72, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement sur recette en le revisitant", "start": 762.24, "duration": 5.44}, {"text": "pour ramener de 3 milliards pr\u00e9vus \u00e0 1", "start": 765.6, "duration": 3.359}, {"text": "milliard et puis il y a une autre mesure", "start": 767.68, "duration": 2.56}, {"text": "qui me tient \u00e0 c\u0153ur si vous permettez", "start": 768.959, "duration": 2.521}, {"text": "parce qu'elle concerne directement les", "start": 770.24, "duration": 3.36}, {"text": "toutes petites communes rurales euh sur", "start": 771.48, "duration": 4.479}, {"text": "laquelle j'ai d\u00e9pos\u00e9 un amendement le", "start": 773.6, "duration": 4.039}, {"text": "texte du Gouvernement pr\u00e9voit une", "start": 775.959, "duration": 4.12}, {"text": "exon\u00e9ration suppl\u00e9mentaire du foncier la", "start": 777.639, "duration": 4.921}, {"text": "taxe sur le foncier non b\u00e2ti pour les", "start": 780.079, "duration": 4.161}, {"text": "terrains qui qui sont utilis\u00e9s pour", "start": 782.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'activit\u00e9 agricole nous sommes", "start": 784.24, "duration": 3.64}, {"text": "favorables \u00e0 cela le sujet sur la", "start": 785.68, "duration": 3.92}, {"text": "compensation \u00e7a nous fait une", "start": 787.88, "duration": 5.079}, {"text": "exon\u00e9ration \u00e0 hauteur de 30 %. et la", "start": 789.6, "duration": 5.12}, {"text": "recette de la taxe sur le foncier non", "start": 792.959, "duration": 4.641}, {"text": "b\u00e2ti dans les plus petites communes elle", "start": 794.72, "duration": 4.88}, {"text": "atteint 50 % voire davantage de leur", "start": 797.6, "duration": 4.52}, {"text": "recette fiscale donc c'est pas neutre et", "start": 799.6, "duration": 4.76}, {"text": "la compensation aujourd'hui elle est", "start": 802.12, "duration": 4.64}, {"text": "index\u00e9e sur l'\u00e9volution de la DGF mais", "start": 804.36, "duration": 4.24}, {"text": "comme la DGF n'\u00e9volue pas c'est la", "start": 806.76, "duration": 3.199}, {"text": "dotation", "start": 808.6, "duration": 2.32}, {"text": "dotation", "start": 809.959, "duration": 2.641}, {"text": "globale la dotation globale de", "start": 810.92, "duration": 3.0}, {"text": "fonctionnement mais comme la dotation", "start": 812.6, "duration": 3.2}, {"text": "globale de fonctionnement n'\u00e9volue pas", "start": 813.92, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a veut dire c'est une perte de recettes", "start": 815.8, "duration": 2.839}, {"text": "nettes pour les petites communes je", "start": 817.32, "duration": 4.48}, {"text": "propose qu'on indexe cette exon\u00e9ration", "start": 818.639, "duration": 5.801}, {"text": "sur la revalorisation des bases qui suit", "start": 821.8, "duration": 4.92}, {"text": "l'inflation un dernier oui une derni\u00e8re", "start": 824.44, "duration": 4.56}, {"text": "question est-ce que vous allez donc", "start": 826.72, "duration": 4.08}, {"text": "chercher des \u00e9conomies ailleurs et", "start": 829.0, "duration": 4.199}, {"text": "rajouter donc certaines \u00e9conomies comme", "start": 830.8, "duration": 3.76}, {"text": "par exemple ce que je disais sur le plan", "start": 833.199, "duration": 3.2}, {"text": "de de formation des des enseignants", "start": 834.56, "duration": 4.719}, {"text": "c'est 1 milliard que que la que les s\u00e9n", "start": 836.399, "duration": 4.44}, {"text": "voulait rondre initialement en", "start": 839.279, "duration": 3.961}, {"text": "responsabilit\u00e9 nous nous nous allons", "start": 840.839, "duration": 4.481}, {"text": "proposer de diminuer la participation", "start": 843.24, "duration": 4.2}, {"text": "des collectivit\u00e9s de 5 milliards \u00e0 2", "start": 845.32, "duration": 4.639}, {"text": "milliards et de trouver des \u00e9conomies", "start": 847.44, "duration": 3.36}, {"text": "pour", "start": 849.959, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir arriver \u00e0 l'objectif de", "start": 850.8, "duration": 4.52}, {"text": "maintenir un d\u00e9ficit \u00e0 5 % tout tout", "start": 852.959, "duration": 4.481}, {"text": "cela c'est pas pour r\u00e9tablir les comptes", "start": 855.32, "duration": 3.48}, {"text": "c'est m\u00eame pas pour arriver \u00e0 3 % c'est", "start": 857.44, "duration": 3.72}, {"text": "pour au bout du compte limiter \u00e0 5 % le", "start": 858.8, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9ficit il faut bien se remettre cela", "start": 861.16, "duration": 4.239}, {"text": "cela en t\u00eate nous allons proposer autour", "start": 863.12, "duration": 4.68}, {"text": "de 5 % d'ailleurs oui autour de 5 % euh", "start": 865.399, "duration": 5.481}, {"text": "il faut 60 milliards pour AR \u00e0 5 % euh", "start": 867.8, "duration": 5.64}, {"text": "nous allons proposer des \u00e9conomies alors", "start": 870.88, "duration": 3.92}, {"text": "je pense que sur les questions de", "start": 873.44, "duration": 3.16}, {"text": "formation en g\u00e9n\u00e9ral je m'attache pas \u00e0", "start": 874.8, "duration": 2.839}, {"text": "la formation des enseignants en", "start": 876.6, "duration": 2.239}, {"text": "particulier mais sur la formation en", "start": 877.639, "duration": 3.081}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je pense qu'il y a moyen de", "start": 878.839, "duration": 3.24}, {"text": "faire des \u00e9conomies sans p\u00e9naliser les", "start": 880.72, "duration": 3.32}, {"text": "formations comme sur l'apprentissage sur", "start": 882.079, "duration": 4.521}, {"text": "l'apprentissage aussi tr\u00e8s franchement", "start": 884.04, "duration": 4.84}, {"text": "quand on a des tr\u00e8s grandes entreprises", "start": 886.6, "duration": 4.96}, {"text": "Amazon ou d'autres qui utilisent \u00e0 plein", "start": 888.88, "duration": 4.48}, {"text": "les aides de l'\u00c9tat pour l'apprentissage", "start": 891.56, "duration": 3.04}, {"text": "je pense qu'ils peuvent s'en passer donc", "start": 893.36, "duration": 3.32}, {"text": "je seraai partisin moi que les aides \u00e0", "start": 894.6, "duration": 3.56}, {"text": "l'apprentissage elles soient cibl\u00e9es sur", "start": 896.68, "duration": 3.399}, {"text": "les PME pe sur celles qui en ont", "start": 898.16, "duration": 2.96}, {"text": "vraiment besoin mais est-ce que pour", "start": 900.079, "duration": 2.361}, {"text": "redonner de l'UR aux communes il faut", "start": 901.12, "duration": 2.719}, {"text": "cr\u00e9er un imp\u00f4t local apr\u00e8s la", "start": 902.44, "duration": 2.839}, {"text": "suppression de la taxe d'habitation", "start": 903.839, "duration": 2.601}, {"text": "alors moi je ne suis pas favorable \u00e0", "start": 905.279, "duration": 3.68}, {"text": "cr\u00e9er un imp\u00f4t local suppl\u00e9mentaire les", "start": 906.44, "duration": 5.199}, {"text": "imp\u00f4ts locaux euh les imp\u00f4ts sur les", "start": 908.959, "duration": 5.601}, {"text": "m\u00e9nages pour moi c'est c'est pas on est", "start": 911.639, "duration": 4.081}, {"text": "on n'est pas dans situation o\u00f9 il faut", "start": 914.56, "duration": 2.519}, {"text": "cr\u00e9er des imp\u00f4ts nouveaux alors qu'on", "start": 915.72, "duration": 2.6}, {"text": "est un sujet de pouvoir d'achat parce", "start": 917.079, "duration": 2.481}, {"text": "qu'on entendait des \u00e9lus locaux dire il", "start": 918.32, "duration": 3.439}, {"text": "faut recr\u00e9er un lien entre les citoyens", "start": 919.56, "duration": 4.16}, {"text": "et leur collectivit\u00e9 maintenant on a", "start": 921.759, "duration": 4.041}, {"text": "plus aucune aucun lien de de oui alors", "start": 923.72, "duration": 3.559}, {"text": "c'est pas la m\u00eame chose on peut on peut", "start": 925.8, "duration": 3.279}, {"text": "recr\u00e9er un lien on parle des des", "start": 927.279, "duration": 4.0}, {"text": "habitants non propri\u00e9taires en fait on", "start": 929.079, "duration": 4.401}, {"text": "peut recr\u00e9er un lien on peut recr\u00e9er un", "start": 931.279, "duration": 5.68}, {"text": "lien entre les tous les habitants et la", "start": 933.48, "duration": 6.0}, {"text": "collectivit\u00e9 mais pas en cr\u00e9ant un imp\u00f4t", "start": 936.959, "duration": 5.36}, {"text": "nouveau en revisitant \u00e9ventuellement \u00e0", "start": 939.48, "duration": 6.039}, {"text": "recette constante la taxe fonci\u00e8re \u00e7a \u00e7a", "start": 942.319, "duration": 4.561}, {"text": "peut \u00eatre possible on peut ouvrir ce", "start": 945.519, "duration": 2.76}, {"text": "chantier moi je'y suis favorable mais", "start": 946.88, "duration": 3.04}, {"text": "sans cr\u00e9er un N nouveau parce que", "start": 948.279, "duration": 3.04}, {"text": "Catherine Vautrin elle dit qu'il faut", "start": 949.92, "duration": 2.919}, {"text": "travailler \u00e0 une participation de tous", "start": 951.319, "duration": 3.361}, {"text": "les habitants \u00e0 la vie d'un village ou", "start": 952.839, "duration": 3.601}, {"text": "une commune c'est c'est c'est c'est", "start": 954.68, "duration": 5.279}, {"text": "c'est c'est exactement euh c'est qui ce", "start": 956.44, "duration": 6.0}, {"text": "que je d\u00e9fend c'est pas un imp\u00f4t", "start": 959.959, "duration": 4.641}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour les m\u00e9nages", "start": 962.44, "duration": 4.04}, {"text": "globalement c'est c'est pas une recette", "start": 964.6, "duration": 3.599}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour la collectivit\u00e9 en", "start": 966.48, "duration": 3.279}, {"text": "revanche ce quiit aujourd'hui la taxe", "start": 968.199, "duration": 3.521}, {"text": "fonci\u00e8re qui p\u00e8se uniquement sur les", "start": 969.759, "duration": 3.841}, {"text": "propri\u00e9taires on pourrait imaginer de la", "start": 971.72, "duration": 4.479}, {"text": "remplacer par une autre fiscalit\u00e9 qui", "start": 973.6, "duration": 5.0}, {"text": "concerne et les propri\u00e9taires et les", "start": 976.199, "duration": 4.921}, {"text": "habitants un retour", "start": 978.6, "duration": 5.919}, {"text": "deitation comme \u00e7a en fait non sans", "start": 981.12, "duration": 5.519}, {"text": "suppl\u00e9ment \u00e0 recette \u00e9gale je le fais", "start": 984.519, "duration": 4.721}, {"text": "simple une personne aujourd'hui qui est", "start": 986.639, "duration": 4.64}, {"text": "propri\u00e9taire et habitant milieu rural", "start": 989.24, "duration": 3.68}, {"text": "c'est l'immense majorit\u00e9 elle pe une", "start": 991.279, "duration": 4.36}, {"text": "taxe fonci\u00e8re je je on pourrait imaginer", "start": 992.92, "duration": 5.24}, {"text": "qu'elle pe la m\u00eame somme mais une partie", "start": 995.639, "duration": 4.64}, {"text": "au titre de propri\u00e9taire et une partie", "start": 998.16, "duration": 3.72}, {"text": "au titre d'habitant c'est pas la m\u00eame", "start": 1000.279, "duration": 2.761}, {"text": "chose et tous les autres habitants", "start": 1001.88, "duration": 2.72}, {"text": "paieront uniquement la taxe habitantou", "start": 1003.04, "duration": 3.039}, {"text": "sans cr\u00e9 de recettes suppl\u00e9mentaires don", "start": 1004.6, "duration": 3.0}, {"text": "sans sans imp\u00f4ts nouveaux en quelque", "start": 1006.079, "duration": 3.281}, {"text": "sorte globalement pour les", "start": 1007.6, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00e9nag merci Contin merci touthe tout \u00e0", "start": 1009.36, "duration": 4.839}, {"text": "l'heure on va parler de Michel Barnier", "start": 1012.56, "duration": 2.8}, {"text": "on reviendra sur toutes ces petites", "start": 1014.199, "duration": 2.681}, {"text": "piques et ces petites phrases politiques", "start": 1015.36, "duration": 2.88}, {"text": "dans son discours il avait pas mal", "start": 1016.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment on va y revenir on va chez", "start": 1018.24, "duration": 3.92}, {"text": "vous on va \u00e0 orriac dans le Cantal", "start": 1020.24, "duration": 3.48}, {"text": "retrouver pierre renud directeur", "start": 1022.16, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9partemental du journal La Montagne on", "start": 1023.72, "duration": 5.56}, {"text": "va parler de train avec vous pierre", "start": 1026.439, "duration": 5.281}, {"text": "bonjour Merci d'\u00eatre d'\u00eatre l\u00e0 \u00e7a fait", "start": 1029.28, "duration": 4.039}, {"text": "bient\u00f4t un an que la ligne de train de", "start": 1031.72, "duration": 4.04}, {"text": "nuit Paris oriac a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 quel", "start": 1033.319, "duration": 3.76}, {"text": "bilan on peut en", "start": 1035.76, "duration": 3.96}, {"text": "faire bonjour \u00e0 tous alors effectivement", "start": 1037.079, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e7a fait presque un an que cette ligne a", "start": 1039.72, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9t\u00e9 relanc\u00e9e apr\u00e8s 20 20 ann\u00e9es de de", "start": 1041.76, "duration": 4.36}, {"text": "somnolance ce train aujourd'hui circule", "start": 1043.839, "duration": 3.84}, {"text": "les vendredis et dimanches et en", "start": 1046.12, "duration": 2.919}, {"text": "fr\u00e9quence quotidienne durant les", "start": 1047.679, "duration": 3.441}, {"text": "vacances scolaires des zones A et C", "start": 1049.039, "duration": 3.801}, {"text": "l'\u00c9tat avait promis que l'oriac Paris", "start": 1051.12, "duration": 4.16}, {"text": "circulerait 365 soires par an \u00e0 compter", "start": 1052.84, "duration": 5.079}, {"text": "de 2025 cette promesse st un peu le", "start": 1055.28, "duration": 4.92}, {"text": "roussi selon un mail de la SNCF que nous", "start": 1057.919, "duration": 4.521}, {"text": "avons pu consulter il y a 15 jours les", "start": 1060.2, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lus du Cantal commencent \u00e0 s'agacer un", "start": 1062.44, "duration": 3.84}, {"text": "rassemblement aura lieu ce soir m\u00eame \u00e0", "start": 1064.32, "duration": 4.8}, {"text": "auiac s\u00e9nateur delcro avez-vous", "start": 1066.28, "duration": 5.84}, {"text": "totalement perdu espoir sur ce dossier", "start": 1069.12, "duration": 7.32}, {"text": "perdu espoir euh bon bonjour \u00e0 vous vous", "start": 1072.12, "duration": 6.84}, {"text": "le savez que la question des train dans", "start": 1076.44, "duration": 4.0}, {"text": "le Cantal \u00e7a fait partie des combats que", "start": 1078.96, "duration": 3.079}, {"text": "nous menons nous venons d'en remporter", "start": 1080.44, "duration": 5.2}, {"text": "un d'ailleurs avec le l'obrac euh apr\u00e8s", "start": 1082.039, "duration": 5.481}, {"text": "des ann\u00e9es et des ann\u00e9es de", "start": 1085.64, "duration": 4.039}, {"text": "d'investissement d'engagement de tout le", "start": 1087.52, "duration": 3.639}, {"text": "monde d'ailleurs des syndicats des", "start": 1089.679, "duration": 3.761}, {"text": "usagers du comit\u00e9 pluraliste et des \u00e9lus", "start": 1091.159, "duration": 4.041}, {"text": "nous venons de remporter cette victoire", "start": 1093.44, "duration": 3.64}, {"text": "sur l'brac avec les travaux qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1095.2, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9s elle a \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9e la semaine", "start": 1097.08, "duration": 3.599}, {"text": "derni\u00e8re et nous avons un autre sujet", "start": 1098.72, "duration": 4.439}, {"text": "sur le train de nuit euh nous avons nous", "start": 1100.679, "duration": 4.24}, {"text": "menons ce combat sur un train de nuit", "start": 1103.159, "duration": 4.161}, {"text": "quotidien euh Jean Castex avait pris un", "start": 1104.919, "duration": 4.361}, {"text": "engagement c'est d'ailleurs gr\u00e2ce \u00e0 cela", "start": 1107.32, "duration": 3.479}, {"text": "que le train de nuit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli dans", "start": 1109.28, "duration": 4.0}, {"text": "le d\u00e9partement du du du Cantal d'avoir", "start": 1110.799, "duration": 4.76}, {"text": "un train de nuit quotidien il a \u00e9t\u00e9 mis", "start": 1113.28, "duration": 5.519}, {"text": "en place en d\u00e9cembre 2023 les weekends", "start": 1115.559, "duration": 4.961}, {"text": "et aux vacances scolaires \u00e7a nous", "start": 1118.799, "duration": 3.681}, {"text": "satisfait pas il a \u00e9t\u00e9 mis en place par", "start": 1120.52, "duration": 3.76}, {"text": "Cl\u00e9ment bonne alors ministre transport", "start": 1122.48, "duration": 3.559}, {"text": "qui a respecter l'engagement de Jean", "start": 1124.28, "duration": 3.519}, {"text": "Castex sur la remise en place du train", "start": 1126.039, "duration": 3.921}, {"text": "de nuit aujourd'hui nous avons gagn\u00e9", "start": 1127.799, "duration": 3.681}, {"text": "cette premi\u00e8re \u00e9tape de r\u00e9tablir un", "start": 1129.96, "duration": 3.12}, {"text": "train de nuit il faut pass il faut", "start": 1131.48, "duration": 4.12}, {"text": "gagner la seconde \u00e9tape il faut aller", "start": 1133.08, "duration": 4.44}, {"text": "jusqu'au bout de ce qui de ce qui \u00e9tait", "start": 1135.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'engagement de l'\u00c9tat en r\u00e9tablissant", "start": 1137.52, "duration": 3.88}, {"text": "un train de nuit quotidien d'autant que", "start": 1139.32, "duration": 3.8}, {"text": "et c'est tr\u00e8s important parce que quand", "start": 1141.4, "duration": 3.08}, {"text": "on a mis en place le train de nuit en", "start": 1143.12, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9cembre 2023 on savait pas trop si on", "start": 1144.48, "duration": 4.96}, {"text": "allait rencontrer le succ\u00e8s aujourd'hui", "start": 1147.039, "duration": 4.801}, {"text": "ce train de nuit il est extr\u00eamement bien", "start": 1149.44, "duration": 5.599}, {"text": "fr\u00e9quent\u00e9 il est parfois complet tr\u00e8s", "start": 1151.84, "duration": 6.6}, {"text": "souvent il est rempli \u00e0 plus de 60 %", "start": 1155.039, "duration": 4.921}, {"text": "donc c'est une r\u00e9ussite \u00e7a veut dire", "start": 1158.44, "duration": 2.84}, {"text": "qu'il r\u00e9pond \u00e0 un r\u00e9el besoin des", "start": 1159.96, "duration": 2.8}, {"text": "habitants donc il faut aller plus loin", "start": 1161.28, "duration": 2.96}, {"text": "j'ai rencontr\u00e9 pas plus tard que la", "start": 1162.76, "duration": 3.44}, {"text": "semaine derni\u00e8re le ministre des", "start": 1164.24, "duration": 5.52}, {"text": "Transports qui ne sa s'est pas engag\u00e9", "start": 1166.2, "duration": 5.04}, {"text": "formellement \u00e0 le mettre en place mais", "start": 1169.76, "duration": 2.72}, {"text": "en tous les cas qui m'a dit qu'il avait", "start": 1171.24, "duration": 3.76}, {"text": "pas abandonn\u00e9 cet objectif et qu'il y", "start": 1172.48, "duration": 5.319}, {"text": "travaillait actuellement avec laasncf", "start": 1175.0, "duration": 4.84}, {"text": "donc je peux vous dire pierre que sur ce", "start": 1177.799, "duration": 5.12}, {"text": "sujet que nous ne l\u00e2cherons pas main", "start": 1179.84, "duration": 5.44}, {"text": "dans la main parlementair syndicat", "start": 1182.919, "duration": 4.441}, {"text": "usagers tous ceux qui s'int\u00e9ressent \u00e0", "start": 1185.28, "duration": 3.519}, {"text": "cette question du train de nuit main", "start": 1187.36, "duration": 2.76}, {"text": "dans la main nous allons continuer \u00e0", "start": 1188.799, "duration": 2.88}, {"text": "mener le combat et les parlementaires et", "start": 1190.12, "duration": 3.24}, {"text": "le pr\u00e9sident du d\u00e9partement en premi\u00e8re", "start": 1191.679, "duration": 4.641}, {"text": "ligne pour pouvoir faire respecter tout", "start": 1193.36, "duration": 4.92}, {"text": "simplement ce qui \u00e9tait l'engagement de", "start": 1196.32, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00c9tat et d'un Premier ministre d'avoir", "start": 1198.28, "duration": 4.08}, {"text": "un train de nuit quotidien dans le", "start": 1199.96, "duration": 4.92}, {"text": "Cantal d'autant encore une fois que la", "start": 1202.36, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9ussite la fr\u00e9quentation est au", "start": 1204.88, "duration": 3.24}, {"text": "rendez-vous et donc \u00e7a nous fait un", "start": 1206.84, "duration": 5.0}, {"text": "argument euh objectif pour obtenir ce", "start": 1208.12, "duration": 4.84}, {"text": "train de nuit quotidien nous ne", "start": 1211.84, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e2cherons pas ce combat pierre vous avez", "start": 1212.96, "duration": 4.4}, {"text": "une autre question j'aurai une seconde", "start": 1215.28, "duration": 3.96}, {"text": "question et on restera sur sur sur la la", "start": 1217.36, "duration": 3.84}, {"text": "th\u00e9matique des des trains de nuit vous", "start": 1219.24, "duration": 4.72}, {"text": "avez cit\u00e9 Castex Cl\u00e9mont B donc l'ancien", "start": 1221.2, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement qui avait d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 1223.96, "duration": 2.76}, {"text": "remettre au go\u00fb du jour ses ses trains", "start": 1225.2, "duration": 2.76}, {"text": "nocturnes notamment pour des raisons", "start": 1226.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9cologiques il annoncait m\u00eame vouloir", "start": 1227.96, "duration": 4.64}, {"text": "atteindre les les 10 lignes d'ici 2030", "start": 1230.48, "duration": 3.84}, {"text": "croyez-vous que la France sera maill\u00e9e", "start": 1232.6, "duration": 3.68}, {"text": "par un r\u00e9seau aussi dense de lignes de", "start": 1234.32, "duration": 4.839}, {"text": "trainu \u00e0 l'horizon 2030 o\u00f9 est-ce une", "start": 1236.28, "duration": 4.68}, {"text": "illusion al l'URE des \u00e9conomies des", "start": 1239.159, "duration": 2.961}, {"text": "co\u00fbtes budg\u00e9taires car il faut bien", "start": 1240.96, "duration": 2.24}, {"text": "rappeler que ces lignes sont tr\u00e8s", "start": 1242.12, "duration": 3.2}, {"text": "largement subventionn\u00e9es par l'\u00c9tat pour", "start": 1243.2, "duration": 4.08}, {"text": "rappel la ligne oriaac Paris c'est 3", "start": 1245.32, "duration": 4.04}, {"text": "million d'euros par an Paris-Berlin", "start": 1247.28, "duration": 3.72}, {"text": "c'est \u00e0 peu pr\u00e8s 100 millions d'euros", "start": 1249.36, "duration": 3.48}, {"text": "par an sans compter les dizaines de", "start": 1251.0, "duration": 3.12}, {"text": "millions d'euros qu'il faut pour r\u00e9nover", "start": 1252.84, "duration": 2.68}, {"text": "ces rames et offrir du confort aux", "start": 1254.12, "duration": 5.2}, {"text": "usagers de ces train de nuit alors je je", "start": 1255.52, "duration": 5.6}, {"text": "le dis souvent nous avons la chance dans", "start": 1259.32, "duration": 4.64}, {"text": "le Massif Central d'avoir un r\u00e9seau", "start": 1261.12, "duration": 5.96}, {"text": "ferr\u00e9 extr\u00eamement dense euh o\u00f9 il y a", "start": 1263.96, "duration": 4.88}, {"text": "pas d'infrastructure \u00e0 cr\u00e9er il y a il y", "start": 1267.08, "duration": 3.52}, {"text": "a des des des am\u00e9liorations des", "start": 1268.84, "duration": 3.199}, {"text": "modernisations de l'entretien faire mais", "start": 1270.6, "duration": 2.679}, {"text": "il y a pas d'infrastructure \u00e0 cr\u00e9er", "start": 1272.039, "duration": 4.88}, {"text": "elles y sont et euh je consid\u00e8re que ne", "start": 1273.279, "duration": 6.561}, {"text": "pas remettre en service euh et", "start": 1276.919, "duration": 6.041}, {"text": "d\u00e9velopper euh ces voies ferr\u00e9es et donc", "start": 1279.84, "duration": 6.28}, {"text": "ce service en en train \u00e7a n'est pas une", "start": 1282.96, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9conomie c'est l'inverse euh on peut pas", "start": 1286.12, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 un moment vouloir lutter contre les", "start": 1288.88, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique", "start": 1290.799, "duration": 3.921}, {"text": "euh", "start": 1293.039, "duration": 5.24}, {"text": "vouloir euh vouloir d\u00e9velopper le", "start": 1294.72, "duration": 5.76}, {"text": "transport en commun et ne pas s'appuyer", "start": 1298.279, "duration": 5.201}, {"text": "sur un r\u00e9seau ferr\u00e9 existant donc moi je", "start": 1300.48, "duration": 4.24}, {"text": "peux pas pr\u00e9dire ce qui se passera dans", "start": 1303.48, "duration": 3.52}, {"text": "les 10 ou 20 ans \u00e0 venir mais je je suis", "start": 1304.72, "duration": 4.559}, {"text": "convaincu que investir dans le chemin de", "start": 1307.0, "duration": 5.2}, {"text": "fer aujourd'hui demain et pour l'avenir", "start": 1309.279, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e7a reste une mesure au final qui est une", "start": 1312.2, "duration": 5.88}, {"text": "mesure d'\u00e9conomie d'\u00e9conomie financi\u00e8re", "start": 1315.32, "duration": 4.16}, {"text": "parce qu'on d\u00e9veloppe du transport en", "start": 1318.08, "duration": 4.199}, {"text": "commun et d'\u00e9conomie euh et et surtout", "start": 1319.48, "duration": 4.96}, {"text": "un objectif vertueux en mati\u00e8re", "start": 1322.279, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00e9cologie et en mati\u00e8re de lutte contre", "start": 1324.44, "duration": 3.32}, {"text": "le r\u00e9chauffement climatique donc moi je", "start": 1326.039, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9fendrai toujours l'id\u00e9e qu'il faut", "start": 1327.76, "duration": 3.88}, {"text": "investir dans le chemin de fer parce que", "start": 1329.679, "duration": 3.88}, {"text": "c'est pas un sujet du pass\u00e9 c'est un", "start": 1331.64, "duration": 4.279}, {"text": "sujet d'avenir nous m\u00e8nerons ces combats", "start": 1333.559, "duration": 3.72}, {"text": "vous savez tout \u00e7a c'est toujours des", "start": 1335.919, "duration": 3.441}, {"text": "combats euh la ruralit\u00e9 \u00e7a restera un", "start": 1337.279, "duration": 3.241}, {"text": "combat les petites lignes de chemin de", "start": 1339.36, "duration": 2.72}, {"text": "fer \u00e7a restera un combat quel que soi", "start": 1340.52, "duration": 2.96}, {"text": "les gouvernements mais nous m\u00e8nerons ce", "start": 1342.08, "duration": 2.56}, {"text": "combat parce que nous avons des", "start": 1343.48, "duration": 3.88}, {"text": "arguments euh objectifs et qui sont en", "start": 1344.64, "duration": 5.279}, {"text": "coh\u00e9rence d'ailleurs euh \u00e0 avec ce qui", "start": 1347.36, "duration": 4.84}, {"text": "nous est annonc\u00e9 au niveau national et", "start": 1349.919, "duration": 3.88}, {"text": "notamment en terme de lutte contre le", "start": 1352.2, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique pierre un petit", "start": 1353.799, "duration": 4.48}, {"text": "mot de votre une avant de se", "start": 1355.52, "duration": 5.12}, {"text": "quitter la la une du jour effectivement", "start": 1358.279, "duration": 3.721}, {"text": "on la consacr\u00e9 alors je sais pas si vous", "start": 1360.64, "duration": 3.919}, {"text": "l'avez oui si vous l'avez transmis on la", "start": 1362.0, "duration": 4.64}, {"text": "voit la une du jour de la montagne cale", "start": 1364.559, "duration": 4.881}, {"text": "elle est consacr\u00e9e \u00e0 \u00e0 bios qui est un", "start": 1366.64, "duration": 5.56}, {"text": "des des leaders un leader mondial de de", "start": 1369.44, "duration": 4.479}, {"text": "microbiotes et qui travaillent avec des", "start": 1372.2, "duration": 3.959}, {"text": "bioth\u00e8ques am\u00e9ricaines pour d\u00e9velopper", "start": 1373.919, "duration": 4.76}, {"text": "les les anticanc\u00e9reux de demain donc a", "start": 1376.159, "duration": 3.88}, {"text": "une tr\u00e8s tr\u00e8s bonne nouvelle et voil\u00e0", "start": 1378.679, "duration": 3.0}, {"text": "aussi un exemple qui montre que la", "start": 1380.039, "duration": 3.801}, {"text": "ruralit\u00e9 et le Cantal est un d\u00e9partement", "start": 1381.679, "duration": 4.521}, {"text": "de pointe je je je je partage", "start": 1383.84, "duration": 4.16}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e7a on a on donne souvent", "start": 1386.2, "duration": 4.0}, {"text": "une une image de l'espace rural surtout", "start": 1388.0, "duration": 3.919}, {"text": "de l'hyper ruralit\u00e9 qui est plut\u00f4t", "start": 1390.2, "duration": 4.16}, {"text": "pass\u00e9iste on a un bon exemple que en", "start": 1391.919, "duration": 4.36}, {"text": "ruralit\u00e9 il y a des projets il y a du", "start": 1394.36, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9veloppement il y a des il y a", "start": 1396.279, "duration": 4.28}, {"text": "desinnovation il y a l'entrepreneuriat", "start": 1397.96, "duration": 4.56}, {"text": "qui qui fonctionne et donc \u00e7a vient", "start": 1400.559, "duration": 3.801}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e0 l'appui et ben des", "start": 1402.52, "duration": 3.36}, {"text": "combats que l'on m\u00e8ne pour pour la", "start": 1404.36, "duration": 4.76}, {"text": "ruralit\u00e9 et on est ravi de de relayer", "start": 1405.88, "duration": 5.039}, {"text": "on a vu cette une pierre merci beaucoup", "start": 1409.12, "duration": 4.2}, {"text": "pierre Ren merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1410.919, "duration": 4.921}, {"text": "et merci bernardc d'avoir", "start": 1413.32, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9reit\u00e9 cette premi\u00e8re demi-heure on va", "start": 1415.84, "duration": 3.68}, {"text": "revenir \u00e9videmment sur le bilan du", "start": 1417.88, "duration": 3.88}, {"text": "Congr\u00e8s des mes ce sera dans 20 minutes", "start": 1419.52, "duration": 3.44}, {"text": "dans le club et c'est m\u00eame tout de suite", "start": 1421.76, "duration": 2.279}, {"text": "on va faire l'analyse avec le", "start": 1422.96, "duration": 4.25}, {"text": "politologue merci fou merci \u00e0 vous", "start": 1424.039, "duration": 8.411}, {"text": "[Musique]", "start": 1427.21, "duration": 5.24}]}