{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va parler du budget dans quelques", "start": 0.04, "duration": 2.4}, {"text": "instants mais d'abord on va revenir sur", "start": 1.199, "duration": 3.6}, {"text": "les comm\u00e9morations hier du 7 octobre et", "start": 2.44, "duration": 4.68}, {"text": "Michel Barnier qui a assur\u00e9 devant le", "start": 4.799, "duration": 4.201}, {"text": "CRIF que le gouvernement continuerait \u00e0", "start": 7.12, "duration": 3.68}, {"text": "combattre l'antis\u00e9mitisme par tous les", "start": 9.0, "duration": 3.48}, {"text": "moyens une c\u00e9r\u00e9monie au cours de", "start": 10.8, "duration": 4.12}, {"text": "laquelle Emmanuel Macron lui a \u00e9t\u00e9 hu\u00e9", "start": 12.48, "duration": 6.08}, {"text": "Adrien pin un an apr\u00e8s le 7 octobre 4000", "start": 14.92, "duration": 5.08}, {"text": "personnes rassembl\u00e9es par le CRIF pour", "start": 18.56, "duration": 3.44}, {"text": "rendre hommage aux victimes de l'attaque", "start": 20.0, "duration": 3.48}, {"text": "face au public le Premier ministre", "start": 22.0, "duration": 3.48}, {"text": "assure sa d\u00e9termination \u00e0 lutter contre", "start": 23.48, "duration": 4.719}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme nous ne laisserons rien", "start": 25.48, "duration": 5.719}, {"text": "passer", "start": 28.199, "duration": 3.0}, {"text": "nous continuerons \u00e0", "start": 33.28, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9fendre \u00e0 combattre l'antis\u00e9mitisme par", "start": 35.8, "duration": 5.36}, {"text": "tous les moyens alors qu'Emmanuel Macron", "start": 39.28, "duration": 3.84}, {"text": "a appel\u00e9 samedi \u00e0 l'arr\u00eat de livraison", "start": 41.16, "duration": 4.16}, {"text": "d'armes \u00e0 Isra\u00ebl l'\u00e9vocation de son nom", "start": 43.12, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9clenche un to dans quelqu rang vous", "start": 45.32, "duration": 4.68}, {"text": "pouvez compter sur le pr\u00e9sident de la", "start": 47.84, "duration": 5.199}, {"text": "R\u00e9publique sur le Premier", "start": 50.0, "duration": 3.039}, {"text": "ministre de son c\u00f4\u00e9 le pr\u00e9sident de la", "start": 54.28, "duration": 4.64}, {"text": "R\u00e9publique a rencontr\u00e9 les familles des", "start": 56.52, "duration": 4.48}, {"text": "otagesign nouvelle fois qu'il mettait", "start": 58.92, "duration": 3.72}, {"text": "tout en \u0153uvre pour la lib\u00e9ration des", "start": 61.0, "duration": 4.0}, {"text": "deux otages franco-isra\u00e9liens un message", "start": 62.64, "duration": 4.159}, {"text": "qu' aussi pass\u00e9 le ministre des Affaires", "start": 65.0, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res en d\u00e9placement en Isra\u00ebl", "start": 66.799, "duration": 4.441}, {"text": "jamais la France n'abandonnera ses", "start": 69.04, "duration": 5.079}, {"text": "compatriotes jamais la France ne cessera", "start": 71.24, "duration": 5.12}, {"text": "d'exiger du Hamas la lib\u00e9ration", "start": 74.119, "duration": 5.161}, {"text": "inconditionnelle de tous les otages la", "start": 76.36, "duration": 4.439}, {"text": "France abrite la plus importante", "start": 79.28, "duration": 3.479}, {"text": "communaut\u00e9 juive d'Europe et l'OND de", "start": 80.799, "duration": 4.041}, {"text": "choc du 7 octobre il reste tr\u00e8s vive", "start": 82.759, "duration": 3.441}, {"text": "dans tout le pays des centaines de", "start": 84.84, "duration": 2.959}, {"text": "personnes ont rendu hommage au victimes", "start": 86.2, "duration": 3.72}, {"text": "des attaques selon le minist\u00e8re de", "start": 87.799, "duration": 3.68}, {"text": "ext\u00e9rieur le nombre d'actes antis\u00e9mites", "start": 89.92, "duration": 3.92}, {"text": "en France a presque tripl\u00e9 depuis un an", "start": 91.479, "duration": 4.32}, {"text": "on va d'abord revenir sur les U qu'on a", "start": 93.84, "duration": 3.639}, {"text": "entendu hier Louis au Conseil", "start": 95.799, "duration": 3.721}, {"text": "repr\u00e9sentatifs des institutions juives", "start": 97.479, "duration": 3.68}, {"text": "de France elles tradisent quoi c'est et", "start": 99.52, "duration": 3.44}, {"text": "la col\u00e8re suite au propos d'Emmanuel", "start": 101.159, "duration": 3.24}, {"text": "Macron elles font \u00e9videmment vous avez", "start": 102.96, "duration": 3.159}, {"text": "raison de le souligner Oren r\u00e9f\u00e9rence au", "start": 104.399, "duration": 3.641}, {"text": "propos d'Emmanuel Macron qui a appel\u00e9 \u00e0", "start": 106.119, "duration": 5.881}, {"text": "arr\u00eater la livraison d'armes \u00e0 \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 108.04, "duration": 6.16}, {"text": "par par l'Union europ\u00e9enne et", "start": 112.0, "duration": 4.119}, {"text": "effectivement il y a de la col\u00e8re col\u00e8re", "start": 114.2, "duration": 5.68}, {"text": "qui est estim\u00e9e l\u00e9gitime par", "start": 116.119, "duration": 5.201}, {"text": "effectivement ceux qui \u00e9taient pr\u00e9sents", "start": 119.88, "duration": 3.239}, {"text": "au CRIF lors de la soir\u00e9e hier soir", "start": 121.32, "duration": 3.92}, {"text": "parce que si on arr\u00eate de livrer des", "start": 123.119, "duration": 4.32}, {"text": "armes \u00e0 Isra\u00ebl aujourd'hui on sait", "start": 125.24, "duration": 5.799}, {"text": "qu'Isra\u00ebl va perdre va perdre \u00e9videmment", "start": 127.439, "duration": 6.88}, {"text": "les diff\u00e9rents conflits sur sur lesquels", "start": 131.039, "duration": 5.361}, {"text": "elle est engag\u00e9e parce que en r\u00e9alit\u00e9", "start": 134.319, "duration": 3.881}, {"text": "elle a ouvert elle a deux conflits qui", "start": 136.4, "duration": 3.68}, {"text": "sont ouverts actuellement un au nord un", "start": 138.2, "duration": 4.48}, {"text": "au sud si Isra\u00ebl ne re\u00e7oit plus d'armes", "start": 140.08, "duration": 6.04}, {"text": "Isra\u00ebl perd m\u00e9thodiquement m\u00e9caniquement", "start": 142.68, "duration": 5.08}, {"text": "ces conflits qui sont ouverts donc", "start": 146.12, "duration": 2.759}, {"text": "effectivement il y a de la col\u00e8re", "start": 147.76, "duration": 2.64}, {"text": "vis-\u00e0-vis du pr\u00e9s pr\u00e9sident de la", "start": 148.879, "duration": 3.481}, {"text": "R\u00e9publique maintenant la question qu'il", "start": 150.4, "duration": 3.8}, {"text": "faut se poser puisque le reportage le", "start": 152.36, "duration": 3.72}, {"text": "soulignait c'est que bah il y a", "start": 154.2, "duration": 3.679}, {"text": "effectivement une augmentation x 3 des", "start": 156.08, "duration": 5.36}, {"text": "actes antis\u00e9mite depuis un an et l\u00e0 o\u00f9", "start": 157.879, "duration": 6.161}, {"text": "il y a v\u00e9ritablement un sujet que je", "start": 161.44, "duration": 4.519}, {"text": "pense on doit se poser sur la d\u00e9mocratie", "start": 164.04, "duration": 3.479}, {"text": "en France c'est est-ce qu'il y a pas des", "start": 165.959, "duration": 3.881}, {"text": "repr\u00e9sentants politiques qui ajoutent de", "start": 167.519, "duration": 4.72}, {"text": "l'huile sur le feu on le voit bien avec", "start": 169.84, "duration": 4.479}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 172.239, "duration": 3.601}, {"text": "qui appelle aujourd'hui \u00e0 aller", "start": 174.319, "duration": 3.401}, {"text": "manifester dans les fac dans les", "start": 175.84, "duration": 3.52}, {"text": "universit\u00e9s qui ne sont pourtant pas un", "start": 177.72, "duration": 4.72}, {"text": "lieu o\u00f9 doit effectivement \u00eatre import\u00e9", "start": 179.36, "duration": 5.32}, {"text": "le le conflit isra\u00e9lo-palestinien qui", "start": 182.44, "duration": 3.92}, {"text": "appelle \u00e0 venir avec des drapeaux", "start": 184.68, "duration": 3.96}, {"text": "palestiniens quel est la d\u00e9marche quel", "start": 186.36, "duration": 4.0}, {"text": "est le sens de cette d\u00e9marche si ce", "start": 188.64, "duration": 3.959}, {"text": "n'est \u00e9videmment appel\u00e9 \u00e0 des actes", "start": 190.36, "duration": 4.92}, {"text": "antis\u00e9mites et le probl\u00e8me c'est que ces", "start": 192.599, "duration": 4.56}, {"text": "propos de Jean-Luc M\u00e9lenchon ils sont", "start": 195.28, "duration": 3.92}, {"text": "pas isol\u00e9s c'est pas la premi\u00e8re fois en", "start": 197.159, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ils font suite \u00e0 d\u00e9j\u00e0 toute une", "start": 199.2, "duration": 5.599}, {"text": "s\u00e9rie de propos qui et bien font que", "start": 201.4, "duration": 5.32}, {"text": "aujourd'hui Jean-Luc M\u00e9lenchon est", "start": 204.799, "duration": 4.201}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme s'inscrivant de plus en", "start": 206.72, "duration": 4.159}, {"text": "plus dans un SP re d'antis\u00e9mitisme", "start": 209.0, "duration": 5.599}, {"text": "politique Pablo oui sur sur Jean-Luc", "start": 210.879, "duration": 7.08}, {"text": "M\u00e9lenchon et et son et son appel \u00e0", "start": 214.599, "duration": 4.761}, {"text": "brandir des drapeaux dans les", "start": 217.959, "duration": 4.28}, {"text": "universit\u00e9s \u00e0 partir du du 8 octobre je", "start": 219.36, "duration": 4.64}, {"text": "pense qu' il faut faire attention aux", "start": 222.239, "duration": 5.041}, {"text": "amalgames et ne pas faire de l'objet en", "start": 224.0, "duration": 5.36}, {"text": "l'occurrence drapeau", "start": 227.28, "duration": 5.56}, {"text": "palestinien un un vecteur de de", "start": 229.36, "duration": 5.439}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme il n'est pas possible", "start": 232.84, "duration": 4.56}, {"text": "que dans notre pays le soutien \u00e0 la", "start": 234.799, "duration": 5.921}, {"text": "population palestinienne de Vienne", "start": 237.4, "duration": 5.08}, {"text": "quelque chose qui potentiellement serait", "start": 240.72, "duration": 4.48}, {"text": "antis\u00e9mite et ce raccourc l\u00e0 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 242.48, "duration": 4.959}, {"text": "fait par pour le coup des responsables", "start": 245.2, "duration": 4.2}, {"text": "politique qui a \u00e9t\u00e9 fait aussi par des", "start": 247.439, "duration": 4.281}, {"text": "responsables d'universit\u00e9 et des et des", "start": 249.4, "duration": 4.28}, {"text": "directeurs d'\u00e9cole he qui on dit nous on", "start": 251.72, "duration": 3.159}, {"text": "veut pas voir \u00e7a dans nos dans nos", "start": 253.68, "duration": 3.559}, {"text": "universit\u00e9s je le trouve tr\u00e8s ce lien je", "start": 254.879, "duration": 3.88}, {"text": "le trouve tr\u00e8s probl\u00e9matique et", "start": 257.239, "duration": 3.881}, {"text": "d'ailleurs il est pour moi symptomatique", "start": 258.759, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui de l'amalgame en fait qu'il", "start": 261.12, "duration": 4.359}, {"text": "y a entre la question de l'antis\u00e9mitisme", "start": 262.84, "duration": 4.639}, {"text": "qui est une question qui est tr\u00e8s grave", "start": 265.479, "duration": 5.401}, {"text": "et comme Louis la R appel il y a une", "start": 267.479, "duration": 5.801}, {"text": "mont\u00e9e de de l'antis\u00e9mitisme notamment", "start": 270.88, "duration": 4.52}, {"text": "depuis depuis le 7 octobre et il faut le", "start": 273.28, "duration": 4.52}, {"text": "il faut le traiter et la question du", "start": 275.4, "duration": 4.4}, {"text": "soutien au peuple palestinien voire la", "start": 277.8, "duration": 4.6}, {"text": "question \u00e0 la critique de ce que fait", "start": 279.8, "duration": 5.0}, {"text": "Benjamin netaniaou et le gouvernement", "start": 282.4, "duration": 5.0}, {"text": "isra\u00e9lien on peut pas faire on pe on", "start": 284.8, "duration": 3.839}, {"text": "peut pas faire comme si les deux sujets", "start": 287.4, "duration": 2.239}, {"text": "n'\u00e9taient pas", "start": 288.639, "duration": 3.641}, {"text": "li\u00e9s vo\u00e0 on peut pas faire semblant de", "start": 289.639, "duration": 4.161}, {"text": "de ne pas voir le lien", "start": 292.28, "duration": 3.12}, {"text": "ugmentation des actes antis\u00e9mites et", "start": 293.8, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement", "start": 295.4, "duration": 2.48}, {"text": "euh repr\u00e9sentants on connait depuis an", "start": 298.0, "duration": 3.8}, {"text": "ou mais alors justement il y il y a des", "start": 300.56, "duration": 3.479}, {"text": "gens en fait qui jouent avec avec cette", "start": 301.8, "duration": 3.839}, {"text": "fronti\u00e8re faut pas que tout le monde", "start": 304.039, "duration": 3.481}, {"text": "enfin Louis vous n'avez pas aujourd'hui", "start": 305.639, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 jouer sur ce plateau avec cette", "start": 307.52, "duration": 3.56}, {"text": "fronti\u00e8re l\u00e0 c'estd si laisser Jean-Luc", "start": 308.84, "duration": 4.199}, {"text": "M\u00e9lenchon jouer avec cette fronti\u00e8re et", "start": 311.08, "duration": 4.28}, {"text": "dans un dans et nous lorsque lorsqu'on", "start": 313.039, "duration": 4.081}, {"text": "parle l\u00e0 sur ce plateau bah on fait bien", "start": 315.36, "duration": 4.04}, {"text": "attention \u00e0 s\u00e9parer les deux apr\u00e8s il", "start": 317.12, "duration": 3.4}, {"text": "lui lui il joue avec cette fronti\u00e8re", "start": 319.4, "duration": 2.48}, {"text": "Jean-Luc je pense qu'il joue avec cette", "start": 320.52, "duration": 2.679}, {"text": "fronti\u00e8re je pense qu'il joue avec cette", "start": 321.88, "duration": 2.84}, {"text": "fronti\u00e8re on souvient des propos par", "start": 323.199, "duration": 3.84}, {"text": "exemple qui disait il a une br\u00f4 piv\u00e9 la", "start": 324.72, "duration": 5.56}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale o\u00f9", "start": 327.039, "duration": 4.521}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon nous expliquait", "start": 330.28, "duration": 2.919}, {"text": "qu'elle campait qu'elle campait quand", "start": 331.56, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame \u00e0 telavive enfin \u00e9videmment les les", "start": 333.199, "duration": 3.521}, {"text": "propos \u00e9taient particuli\u00e8rement", "start": 335.36, "duration": 2.559}, {"text": "r\u00e9pugnants je vais vous dire il y a", "start": 336.72, "duration": 3.56}, {"text": "toute une s\u00e9rie de propos mais moi ce", "start": 337.919, "duration": 4.201}, {"text": "qui me ce qui me perturbe le plus c'est", "start": 340.28, "duration": 3.56}, {"text": "que je vois bien que cette accusation", "start": 342.12, "duration": 3.76}, {"text": "moi je je me situe dans ce dans cette", "start": 343.84, "duration": 4.44}, {"text": "espace qu'on qu'on appelle la gauche et", "start": 345.88, "duration": 3.96}, {"text": "et je vois bien que l'accusation en", "start": 348.28, "duration": 3.4}, {"text": "antis\u00e9mitisme est quelque chose de de", "start": 349.84, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s lourd et personnellement qui m'a", "start": 351.68, "duration": 3.56}, {"text": "qui m'a fait me poser la question de mon", "start": 353.56, "duration": 3.84}, {"text": "soutien au peuple palestinien d'aller le", "start": 355.24, "duration": 3.6}, {"text": "samedi aux manifestations parce que je", "start": 357.4, "duration": 2.68}, {"text": "me suis dit mais merde en fait tout le", "start": 358.84, "duration": 2.079}, {"text": "monde est en train de dire que c'est des", "start": 360.08, "duration": 2.119}, {"text": "manifestations antis\u00e9mites est-ce que je", "start": 360.919, "duration": 2.641}, {"text": "dois y aller et cetera j'ai fait le", "start": 362.199, "duration": 3.521}, {"text": "choix syst\u00e9matiquement d'y aller parce", "start": 363.56, "duration": 4.44}, {"text": "que j'ai consid\u00e9r\u00e9 que bon bah tant pis", "start": 365.72, "duration": 4.68}, {"text": "genre j'allais je c'est pas tant pis", "start": 368.0, "duration": 4.52}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais j'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 me", "start": 370.4, "duration": 3.76}, {"text": "dire que mon soutien au peuple", "start": 372.52, "duration": 3.079}, {"text": "palestinien n'\u00e9tait pas un soutien", "start": 374.16, "duration": 3.4}, {"text": "antis\u00e9mite mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 difficile parce", "start": 375.599, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il y a beaucoup de gens en fait qui", "start": 377.56, "duration": 3.759}, {"text": "me pointinaient du doigt mais ce que l\u00e0", "start": 378.599, "duration": 5.401}, {"text": "ce que je reproche \u00e0 la gauche c'est pas", "start": 381.319, "duration": 4.16}, {"text": "bon il y a les petites phrases", "start": 384.0, "duration": 3.16}, {"text": "antis\u00e9mites des uns et des autres qui", "start": 385.479, "duration": 3.241}, {"text": "sont j'en conviens tout \u00e0 fait", "start": 387.16, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e9matiqu et qu'il faut d\u00e9noncer mais", "start": 388.72, "duration": 4.479}, {"text": "le probl\u00e8me c'est l'indiff\u00e9rence et il y", "start": 391.0, "duration": 3.639}, {"text": "a une", "start": 393.199, "duration": 4.041}, {"text": "indiff\u00e9rence \u00e0 \u00e0 \u00e0 gauche en fait \u00e0", "start": 394.639, "duration": 4.361}, {"text": "cette question et dire non non mais je", "start": 397.24, "duration": 4.44}, {"text": "ne suis pas antis\u00e9mite ne suffit pas \u00e0", "start": 399.0, "duration": 5.039}, {"text": "dire que l'on lutte activement contre ce", "start": 401.68, "duration": 5.239}, {"text": "poison antis\u00e9mite qui gangrine tous les", "start": 404.039, "duration": 5.241}, {"text": "espaces politiques et y compris la", "start": 406.919, "duration": 3.921}, {"text": "gauche c'est un proc\u00e8s qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0", "start": 409.28, "duration": 4.0}, {"text": "jer\u00e9y Corbin en son temps c'\u00e9tait pas", "start": 410.84, "duration": 5.12}, {"text": "tant d'avoir dit des choses antis\u00e9mites", "start": 413.28, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame si encore une fois parfois il avait", "start": 415.96, "duration": 2.799}, {"text": "dit des phrases qui flirtaient avec", "start": 417.36, "duration": 3.36}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 418.759, "duration": 4.241}, {"text": "indiff\u00e9rent \u00e0 la question or quand on", "start": 420.72, "duration": 3.84}, {"text": "conna\u00eet l'histoire de la France quand on", "start": 423.0, "duration": 3.0}, {"text": "conna\u00eet l'histoire de tous les partis", "start": 424.56, "duration": 3.28}, {"text": "pour le coup et tous les tous toutes les", "start": 426.0, "duration": 3.44}, {"text": "tous les partis de l'\u00e9ch politique en", "start": 427.84, "duration": 2.96}, {"text": "France c'est important de prendre ce", "start": 429.44, "duration": 2.8}, {"text": "taureau \u00e0 bras lecne et de dire", "start": 430.8, "duration": 2.399}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait en fait pour lutter", "start": 432.24, "duration": 2.84}, {"text": "contre d\u00e9clarations de bonnes intentions", "start": 433.199, "duration": 3.481}, {"text": "de la part effectivement de certains", "start": 435.08, "duration": 3.04}, {"text": "repr\u00e9sentants politiques mais dans le", "start": 436.68, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame temps on en a comme Jean-Luc", "start": 438.12, "duration": 4.079}, {"text": "M\u00e9lenchon qui et bien rajoute de l'huile", "start": 440.039, "duration": 3.88}, {"text": "sur le feu et Jean-Luc M\u00e9lenchon pas", "start": 442.199, "duration": 4.761}, {"text": "plus tard qu' en juin dernier niit ni", "start": 443.919, "duration": 5.28}, {"text": "l'existence en tout cas l'augmentation", "start": 446.96, "duration": 4.6}, {"text": "de cet antis\u00e9mitisme il d\u00e9clarait sur", "start": 449.199, "duration": 4.161}, {"text": "son sur son site internet contrairement", "start": 451.56, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 ce que dit la propagande de", "start": 453.36, "duration": 3.959}, {"text": "l'officialit\u00e9 l'antis\u00e9mitisme reste", "start": 454.72, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9siduel en France la propagande de", "start": 457.319, "duration": 3.72}, {"text": "l'officialit\u00e9 je sais pas si on se rend", "start": 459.44, "duration": 3.92}, {"text": "compte de la gravit\u00e9 des propos on on", "start": 461.039, "duration": 4.481}, {"text": "est quasiment dans la th\u00e9orie du complot", "start": 463.36, "duration": 4.239}, {"text": "voil\u00e0 du complot juif qui qui qui", "start": 465.52, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9tiendrait les m\u00e9dias voil\u00e0 ce que ce", "start": 467.599, "duration": 2.841}, {"text": "qui'est en train de nous dire Jean-Luc", "start": 469.4, "duration": 2.84}, {"text": "M\u00e9lenchon ave j'aiis pas justifier\u00e9 \u00e7a", "start": 470.44, "duration": 3.879}, {"text": "mais en gros pense que c'est pas", "start": 472.24, "duration": 3.799}, {"text": "possible en r\u00e9alit\u00e9 au contraire", "start": 474.319, "duration": 2.961}, {"text": "seulement il faut pas le justifier mais", "start": 476.039, "duration": 2.801}, {"text": "je pense qu'il faut le d\u00e9noncer le", "start": 477.28, "duration": 3.639}, {"text": "condam parce qu'il y a un antis\u00e9mitisme", "start": 478.84, "duration": 4.0}, {"text": "politique aujourd'hui en France qui", "start": 480.919, "duration": 4.84}, {"text": "justifie par ailleurs par la suite un", "start": 482.84, "duration": 6.039}, {"text": "antis\u00e9mitisme de fait dans la rue has", "start": 485.759, "duration": 5.041}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme ne trouve pas uniquement", "start": 488.879, "duration": 3.681}, {"text": "ses sources dans les petites phrases que", "start": 490.8, "duration": 3.76}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e9crit sur son blog", "start": 492.56, "duration": 3.28}, {"text": "c'est beaucoup plus profond c'est", "start": 494.56, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup plus profond et aujourhui est", "start": 495.84, "duration": 4.12}, {"text": "en train de devenir l'h\u00e9ritier de", "start": 498.8, "duration": 2.839}, {"text": "Jean-Marie Le Pen c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 je", "start": 499.96, "duration": 4.48}, {"text": "dis au responsabl politiqu de gauche", "start": 501.639, "duration": 4.52}, {"text": "d'ailleurs comme de droite pour ceux qui", "start": 504.44, "duration": 3.319}, {"text": "sont dans l'opposition ou ceux qui sont", "start": 506.159, "duration": 4.0}, {"text": "au pouvoir mettez en place des str\u00e9gie", "start": 507.759, "duration": 4.16}, {"text": "mais efficace pour lutter contre", "start": 510.159, "duration": 3.12}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme parce que je les vois", "start": 511.919, "duration": 2.721}, {"text": "pas en fait les plans en fait pour", "start": 513.279, "duration": 4.041}, {"text": "lutter contre contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0", "start": 514.64, "duration": 4.959}, {"text": "la fois dans les partis ils sont o\u00f9 les", "start": 517.32, "duration": 3.519}, {"text": "plans en fait il est o\u00f9 le plan de la", "start": 519.599, "duration": 2.481}, {"text": "France insoumise pour lutter contre", "start": 520.839, "duration": 2.841}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 l'int\u00e9rieur de la", "start": 522.08, "duration": 3.12}, {"text": "France insoumise il est o\u00f9 le plan du", "start": 523.68, "duration": 2.76}, {"text": "Parti socialiste pour lutter contre", "start": 525.2, "duration": 3.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 l'int\u00e9rieur du parti", "start": 526.44, "duration": 4.399}, {"text": "socialiste il est o\u00f9 le plan mais y", "start": 528.36, "duration": 4.52}, {"text": "compris du du gouvernement pour lutter", "start": 530.839, "duration": 4.44}, {"text": "contre contre l'antis\u00e9mitisme au niveau", "start": 532.88, "duration": 4.639}, {"text": "de la France moi je le vois pas donc", "start": 535.279, "duration": 4.361}, {"text": "tant que \u00e7a \u00e7a sera pas mise en place et", "start": 537.519, "duration": 4.44}, {"text": "que on on on on peut continuer \u00e0 traquer", "start": 539.64, "duration": 4.28}, {"text": "les petites phrases et cetera et c'est", "start": 541.959, "duration": 3.201}, {"text": "c'est bien que certains certains le", "start": 543.92, "duration": 2.88}, {"text": "fassent mais c'est franchement \u00e7a fait", "start": 545.16, "duration": 3.239}, {"text": "pas la rue Michel et je pense que c'est", "start": 546.8, "duration": 3.8}, {"text": "pas c'est pas l\u00e0-dessus en fait qu'on", "start": 548.399, "duration": 4.601}, {"text": "que qu'on qu'on attend euh les le les", "start": 550.6, "duration": 4.16}, {"text": "les responsables politiques comme les", "start": 553.0, "duration": 3.279}, {"text": "responsables d'associations comme les", "start": 554.76, "duration": 3.28}, {"text": "directeurs d'entreprises comme les", "start": 556.279, "duration": 3.12}, {"text": "responsables de syndicats hein parce", "start": 558.04, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il y a aussi des probl\u00e8mes dans les", "start": 559.399, "duration": 3.68}, {"text": "syndicats pour en avoir parl\u00e9 avec avec", "start": 561.0, "duration": 3.72}, {"text": "des responsables syndicaux il y a un", "start": 563.079, "duration": 3.121}, {"text": "probl\u00e8me d'antis\u00e9mitisme aussi dans les", "start": 564.72, "duration": 2.64}, {"text": "syndicats mais en fait comme dans tous", "start": 566.2, "duration": 2.6}, {"text": "les espaces il y a aucun espace", "start": 567.36, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui en France d'ailleurs je", "start": 568.8, "duration": 3.92}, {"text": "pense dans le monde qui est imperm\u00e9able", "start": 570.959, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e0 l'antis\u00e9mitisme donc prenons genre le", "start": 572.72, "duration": 5.96}, {"text": "probl\u00e8me l\u00e0 o\u00f9 il est et r\u00e9solvons-le il", "start": 575.8, "duration": 4.08}, {"text": "y a une proposition int\u00e9ressante", "start": 578.68, "duration": 2.56}, {"text": "d'ailleurs qui nous vient de de l'imam", "start": 579.88, "duration": 4.199}, {"text": "chalgoumi l'imam de de Drancy qui et", "start": 581.24, "duration": 4.719}, {"text": "bien propose que la journ\u00e9e du 7 octobre", "start": 584.079, "duration": 3.481}, {"text": "soit reconnu comme journ\u00e9e nationale de", "start": 585.959, "duration": 3.601}, {"text": "lutte contre l'antis\u00e9mitisme mais l\u00e0", "start": 587.56, "duration": 3.56}, {"text": "c'est encore faire un amalgame en fait", "start": 589.56, "duration": 2.88}, {"text": "entre ce qui se passe au Proche-Orient", "start": 591.12, "duration": 3.279}, {"text": "et la question s\u00fbr qu'on puisse dire que", "start": 592.44, "duration": 3.04}, {"text": "je suis pas s\u00fbr qu'on puisse dire que", "start": 594.399, "duration": 3.281}, {"text": "l'imam de dran fait un amalgame", "start": 595.48, "duration": 4.359}, {"text": "antis\u00e9mite sa proposition elle vaut ce", "start": 597.68, "duration": 3.52}, {"text": "qu'elle veut mais moi je vous dis genre", "start": 599.839, "duration": 3.12}, {"text": "il faut faire attention \u00e0 ne pas", "start": 601.2, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9langer en fait la critique de ce qui", "start": 602.959, "duration": 3.921}, {"text": "se passe moi je suis tr\u00e8s critique de ce", "start": 604.92, "duration": 3.96}, {"text": "que propose de ce que fait Benjamin", "start": 606.88, "duration": 4.16}, {"text": "netaniaah au Proche Orient je suis tr\u00e8s", "start": 608.88, "duration": 4.8}, {"text": "critique de ce que fait de de la fa\u00e7on", "start": 611.04, "duration": 4.32}, {"text": "dont il m\u00e8ne ses guerres sur les", "start": 613.68, "duration": 3.279}, {"text": "diff\u00e9rents fronts que vous avez cit\u00e9", "start": 615.36, "duration": 4.76}, {"text": "tout \u00e0 l'heure Louis pour autant je je", "start": 616.959, "duration": 5.0}, {"text": "je je veux aussi trouver les voix et", "start": 620.12, "duration": 2.64}, {"text": "moyens pour lutter contre", "start": 621.959, "duration": 2.44}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme dans mon pays et je", "start": 622.76, "duration": 3.28}, {"text": "pense qu'il faut dissocier les deux et", "start": 624.399, "duration": 3.361}, {"text": "j'en ai moi je veux pas que lorsque", "start": 626.04, "duration": 3.479}, {"text": "j'affiche un drapeau palestinen je veux", "start": 627.76, "duration": 2.84}, {"text": "pas qu'on me dise ah mais tu es", "start": 629.519, "duration": 2.921}, {"text": "antis\u00e9mite non je suis pas antis\u00e9mite", "start": 630.6, "duration": 2.799}, {"text": "parce que je soutiens le peuple", "start": 632.44, "duration": 2.959}, {"text": "palestinien et c'est insupportable en", "start": 633.399, "duration": 4.361}, {"text": "fait de se voir \u00e0 chaque fois on me dit", "start": 635.399, "duration": 5.641}, {"text": "genre quandand j'ai des pins ouis pas", "start": 637.76, "duration": 5.68}, {"text": "quoi v\u00e9ritablement insupportable c'est", "start": 641.04, "duration": 3.72}, {"text": "pas c'est pas que vous soyez accus\u00e9", "start": 643.44, "duration": 4.28}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme qui", "start": 644.76, "duration": 4.4}, {"text": "v\u00e9ritablement c'est les actes", "start": 647.72, "duration": 4.76}, {"text": "antis\u00e9mites qui sont qui sont", "start": 649.16, "duration": 3.32}, {"text": "eff palestinien est tout aussi", "start": 652.519, "duration": 5.081}, {"text": "insupportable on va passer au de\u00e8 th\u00e8me", "start": 654.8, "duration": 5.479}, {"text": "de ce club on va parler du budget qui", "start": 657.6, "duration": 4.6}, {"text": "sera pr\u00e9sent\u00e9 jeudi soir en conseil des", "start": 660.279, "duration": 4.041}, {"text": "ministres et Alex Gabriel Atal et G\u00e9rald", "start": 662.2, "duration": 4.04}, {"text": "hermanin sont partis en fronde contre", "start": 664.32, "duration": 3.24}, {"text": "les hausses d'imp\u00f4ts pr\u00e9vu par le", "start": 666.24, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier oui sur", "start": 667.56, "duration": 3.32}, {"text": "les 60 milliards d'euros suppl\u00e9mentaires", "start": 669.16, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 trouver pour renflouer les caisses de", "start": 670.88, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00c9tat l'an prochain Michel Barnier", "start": 672.6, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9voit environ 20 milliards de hausse", "start": 674.36, "duration": 4.68}, {"text": "d'imp\u00f4ts pour les plus fortun\u00e9s et sur", "start": 676.56, "duration": 4.56}, {"text": "les profits des grandes entreprises mais", "start": 679.04, "duration": 3.96}, {"text": "cette strat\u00e9gie elle n'est pas partag\u00e9e", "start": 681.12, "duration": 3.88}, {"text": "par les d\u00e9put\u00e9s macronistes Gabriel", "start": 683.0, "duration": 4.32}, {"text": "hatal et G\u00e9rald haranin en t\u00eate regardez", "start": 685.0, "duration": 3.88}, {"text": "ce que disait Gabriel hatal c'\u00e9tait", "start": 687.32, "duration": 4.0}, {"text": "dimanche sur TF1 je le cite il y a", "start": 688.88, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui un risque qu'on identifie", "start": 691.32, "duration": 3.24}, {"text": "qui est de charger trop la barque sur", "start": 693.16, "duration": 3.52}, {"text": "les imp\u00f4ts et \u00e0 la place de cela on va", "start": 694.56, "duration": 4.32}, {"text": "proposer plut\u00f4t des r\u00e9formes et la", "start": 696.68, "duration": 4.68}, {"text": "valorisation du travail alors ger\u00e9ralde", "start": 698.88, "duration": 4.04}, {"text": "Darmanin est lui encore plus virulent", "start": 701.36, "duration": 3.279}, {"text": "concernant ces hausses d'imp\u00f4ts propos\u00e9", "start": 702.92, "duration": 3.28}, {"text": "par Michel Barnier il dit qu'il ne", "start": 704.639, "duration": 4.401}, {"text": "votera pas le budget 2025 en l'\u00e9tat en", "start": 706.2, "duration": 4.96}, {"text": "tout cas la partie recette je cite", "start": 709.04, "duration": 4.2}, {"text": "G\u00e9raldo daranin un choc fiscal ne fait", "start": 711.16, "duration": 3.679}, {"text": "pas une politique \u00e9conomique et cette", "start": 713.24, "duration": 3.88}, {"text": "voix risque de tuer la croissance et de", "start": 714.839, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9er du ch\u00f4mage de masse et et", "start": 717.12, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9raldarm Manin estime qu'il faut par", "start": 719.279, "duration": 5.161}, {"text": "ailleurs faire davantage travailler les", "start": 721.8, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais il fait des propositions", "start": 724.44, "duration": 4.519}, {"text": "suppression d'un 2\u00e8 jour f\u00e9rier le", "start": 726.56, "duration": 5.279}, {"text": "passage \u00e0 36- 37 he de travail", "start": 728.959, "duration": 4.801}, {"text": "hebdomadaire dans le secteur public la", "start": 731.839, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9forme de l'audiovisuel public de", "start": 733.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'audiovisuel public est \u00e9galement \u00e0", "start": 736.079, "duration": 3.56}, {"text": "mener selon lui et puis il faut", "start": 737.76, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9galement augmenter les frais", "start": 739.639, "duration": 3.601}, {"text": "d'inscription des \u00e9tudiants \u00e9trangers", "start": 740.8, "duration": 4.0}, {"text": "Gabriel Atal propose lui que les", "start": 743.24, "duration": 3.24}, {"text": "fonctionnaires travaillent vraiment au", "start": 744.8, "duration": 4.479}, {"text": "35 he cela rapporterait selon lui 1", "start": 746.48, "duration": 4.359}, {"text": "milliard d'euros et il demande \u00e0 Michel", "start": 749.279, "duration": 3.12}, {"text": "Barnier d'appliquer sa r\u00e9forme de", "start": 750.839, "duration": 3.161}, {"text": "l'assurance ch\u00f4age de l'assurance", "start": 752.399, "duration": 4.041}, {"text": "ch\u00f4mage qu'il avait suspendu pendant la", "start": 754.0, "duration": 4.88}, {"text": "campagne des l\u00e9gislative alors faut-il", "start": 756.44, "duration": 4.28}, {"text": "toucher au 35h et bien le ministre de", "start": 758.88, "duration": 3.959}, {"text": "l'Industrie a r\u00e9pondu \u00e0 g\u00e9ralde haranin", "start": 760.72, "duration": 5.72}, {"text": "et Gabriel Atal \u00e0 titre personnel \u00e7a je", "start": 762.839, "duration": 5.0}, {"text": "ne suis pas certain que ce soit la", "start": 766.44, "duration": 3.12}, {"text": "priorit\u00e9 vers laquelle je serais all\u00e9", "start": 767.839, "duration": 3.041}, {"text": "parce que dans le droit du travail", "start": 769.56, "duration": 2.639}, {"text": "aujourd'hui il y a beaucoup il y a", "start": 770.88, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup de m\u00e9canismes qui permettent", "start": 772.199, "duration": 2.721}, {"text": "d'annualiser le temps de travail qui", "start": 773.6, "duration": 4.08}, {"text": "permettent d'assouplir le le seuil le", "start": 774.92, "duration": 4.719}, {"text": "seuil des 35 he donc", "start": 777.68, "duration": 3.959}, {"text": "mais au fond c'est ce sont des d\u00e9bats", "start": 779.639, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e9gitimes tous les d\u00e9bats sont", "start": 781.639, "duration": 4.401}, {"text": "l\u00e9gitimes et voil\u00e0 et Notter que Michel", "start": 783.399, "duration": 4.281}, {"text": "Barnier est cens\u00e9 rencontrer les d\u00e9put\u00e9s", "start": 786.04, "duration": 3.28}, {"text": "macronistes aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 787.68, "duration": 3.159}, {"text": "nationale pas s\u00fbr qu'il soit bien", "start": 789.32, "duration": 2.959}, {"text": "accueilli ouais \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9", "start": 790.839, "duration": 3.641}, {"text": "pour Michel Barnier ce budget au sein de", "start": 792.279, "duration": 3.601}, {"text": "son camp je parle m\u00eame pas des", "start": 794.48, "duration": 2.88}, {"text": "oppositions de gauche et du", "start": 795.88, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national mais au sein de", "start": 797.36, "duration": 3.159}, {"text": "son camp il va y avoir des d\u00e9bats entre", "start": 798.76, "duration": 3.96}, {"text": "augmentation d'imp\u00f4ts et travailler plus", "start": 800.519, "duration": 3.401}, {"text": "la vraie question c'est c'est quoi son", "start": 802.72, "duration": 3.52}, {"text": "camp parce que pour l'instant il a", "start": 803.92, "duration": 5.2}, {"text": "plut\u00f4t il y a plein de balles perdu \u00e0 l'", "start": 806.24, "duration": 5.52}, {"text": "in\u00e9rieur m\u00eame de ce qui devrait \u00eatre sa", "start": 809.12, "duration": 5.32}, {"text": "majorit\u00e9 qui n'a de majorit\u00e9 que le nom", "start": 811.76, "duration": 4.4}, {"text": "c'est\u00e0-dire que comme vous l'avez dit", "start": 814.44, "duration": 2.759}, {"text": "c'est c'est assez \u00e9trange ce qui se", "start": 816.16, "duration": 2.239}, {"text": "passe c'est\u00e0d que vous avez Michel", "start": 817.199, "duration": 3.041}, {"text": "Barnier qui a essay\u00e9 de faire un un un", "start": 818.399, "duration": 3.8}, {"text": "budget non pas qui satisfasse tout le", "start": 820.24, "duration": 4.8}, {"text": "monde mais en gros qui est qui a essay\u00e9", "start": 822.199, "duration": 5.521}, {"text": "de prendre un peu partout pour \u00e9tablir", "start": 825.04, "duration": 4.599}, {"text": "mettre des propositions sur la table qui", "start": 827.72, "duration": 3.52}, {"text": "puissent essayer de trouver des", "start": 829.639, "duration": 4.801}, {"text": "majorit\u00e9s dans l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 831.24, "duration": 5.24}, {"text": "vous avez deux anciens ministres don un", "start": 834.44, "duration": 3.959}, {"text": "ancien Premier ministre G\u00e9ral Darmanin", "start": 836.48, "duration": 4.88}, {"text": "et Gabriel hatal qui un peu comme Dupon", "start": 838.399, "duration": 5.0}, {"text": "et Dupont hein parce que franchement les", "start": 841.36, "duration": 3.719}, {"text": "les phrases se ressemblaient et les", "start": 843.399, "duration": 3.68}, {"text": "propositions se se ressemblaient alors", "start": 845.079, "duration": 3.241}, {"text": "ils ont mang\u00e9 des frites la semaine", "start": 847.079, "duration": 2.921}, {"text": "derni\u00e8re \u00e0 tourcoin je me dis peut-\u00eatre", "start": 848.32, "duration": 3.079}, {"text": "qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 il s'est scell\u00e9 une", "start": 850.0, "duration": 4.279}, {"text": "esp\u00e8ce de pseudo alliance pour pour 2027", "start": 851.399, "duration": 5.401}, {"text": "en tout cas \u00e7a les a c'est l'alliance de", "start": 854.279, "duration": 5.641}, {"text": "la frite exactement et donc et l\u00e0 ils", "start": 856.8, "duration": 5.52}, {"text": "font des propositions qui sont vraiment", "start": 859.92, "duration": 4.12}, {"text": "dans la dans la droite ligne de la", "start": 862.32, "duration": 4.079}, {"text": "droite dure de ce que proposait Nicolas", "start": 864.04, "duration": 3.919}, {"text": "Sarkozi enfin franchement c'est", "start": 866.399, "duration": 3.521}, {"text": "travailler plus pour gagner plus on va", "start": 867.959, "duration": 4.641}, {"text": "p\u00e9ter les 35 he on va vous allez on va", "start": 869.92, "duration": 5.32}, {"text": "baisser les imp\u00f4ts qui p\u00e8sent sur sur le", "start": 872.6, "duration": 4.4}, {"text": "travail on va faire la r\u00e9forme de", "start": 875.24, "duration": 4.44}, {"text": "l'audiovisuel publ on va faire les 35", "start": 877.0, "duration": 3.88}, {"text": "heures pour vraiment les fonctionnaires", "start": 879.68, "duration": 2.24}, {"text": "parce que vous voyez il travaillent", "start": 880.88, "duration": 2.079}, {"text": "vraiment pas les fonctionnaires il", "start": 881.92, "duration": 3.0}, {"text": "foutent rien enfin c'est des Viennes", "start": 882.959, "duration": 3.641}, {"text": "ancienne genre vraiment c'est toujours", "start": 884.92, "duration": 3.44}, {"text": "la m\u00eame chose en fait qui est propos\u00e9e", "start": 886.6, "duration": 4.039}, {"text": "par des les les candidats de droite he", "start": 888.36, "duration": 3.2}, {"text": "il y a franchement il y a rien de", "start": 890.639, "duration": 2.961}, {"text": "nouveau s soil ils vont un peu plus loin", "start": 891.56, "duration": 3.36}, {"text": "en disant qu'il qu'il veulent p\u00e9ter les", "start": 893.6, "duration": 3.479}, {"text": "35 heures mais sinon vraiment il y a", "start": 894.92, "duration": 3.359}, {"text": "rien de nouveau dans ce que propose", "start": 897.079, "duration": 3.68}, {"text": "G\u00e9ral et gabrielal le truc \u00e9tonnant", "start": 898.279, "duration": 4.8}, {"text": "c'est qu'il se positionne plus \u00e0 droite", "start": 900.759, "duration": 3.841}, {"text": "que Michel Barnier c'est-\u00e0-dire que", "start": 903.079, "duration": 4.0}, {"text": "Michel Barnier se fait doubler en fait", "start": 904.6, "duration": 4.039}, {"text": "sur sa droite par la gauche ce qui est", "start": 907.079, "duration": 3.161}, {"text": "quand m\u00eame ce qui est quand m\u00eame assez", "start": 908.639, "duration": 3.12}, {"text": "paradoxal maintenant c'est pas la gauche", "start": 910.24, "duration": 3.519}, {"text": "hein ouis par sa gauche sa gauche", "start": 911.759, "duration": 3.801}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que bon th\u00e9oriquement on", "start": 913.759, "duration": 3.481}, {"text": "avait effectivement on a un premier", "start": 915.56, "duration": 3.32}, {"text": "ministre AER qui se fait doubler par des", "start": 917.24, "duration": 2.44}, {"text": "par des", "start": 918.88, "duration": 3.72}, {"text": "macronistes sur sur des th\u00e9matiques qui", "start": 919.68, "duration": 4.24}, {"text": "sont cens\u00e9 \u00eatre des th\u00e9matiques de", "start": 922.6, "duration": 3.52}, {"text": "droite c'est des sujets en fait qui", "start": 923.92, "duration": 4.479}, {"text": "incarnent le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique et", "start": 926.12, "duration": 4.519}, {"text": "c'est d' d'utant plus paradoxal que LR", "start": 928.399, "duration": 4.521}, {"text": "n'a cess\u00e9 de dire \u00e0 chaque fois", "start": 930.639, "duration": 3.721}, {"text": "qu'Emmanuel Macron voulait faire une", "start": 932.92, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9forme et bien n'a cess\u00e9 de dire au", "start": 934.36, "duration": 3.32}, {"text": "Parlement cette r\u00e9forme elle est pas", "start": 936.319, "duration": 3.32}, {"text": "assez lib\u00e9rale on va pas assez loin c\u00e9it", "start": 937.68, "duration": 3.279}, {"text": "le cas sur la r\u00e9forme des retraites et", "start": 939.639, "duration": 3.481}, {"text": "donc aujourd'hui on voit que finalement", "start": 940.959, "duration": 3.8}, {"text": "maintenant qu' ils sont au pouvoir et", "start": 943.12, "duration": 3.92}, {"text": "bien Michel Barnier propose des des", "start": 944.759, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9formes qui sont moins lib\u00e9rales que ce", "start": 947.04, "duration": 3.44}, {"text": "que pr\u00e9conisait ou que ce que faisait", "start": 948.68, "duration": 5.36}, {"text": "auparavant Emmanuel Macron ce qui en", "start": 950.48, "duration": 6.359}, {"text": "fait ce ce qu'il faut noter dans dans", "start": 954.04, "duration": 5.64}, {"text": "tout \u00e7aa c'est que on a quand m\u00eame un", "start": 956.839, "duration": 5.321}, {"text": "Michel Barnier qui risque de renvoyer", "start": 959.68, "duration": 4.399}, {"text": "l'id\u00e9e \u00e0 ses \u00e9lecteurs \u00e0 sa famille", "start": 962.16, "duration": 4.52}, {"text": "politique qui trahit ses convictions et", "start": 964.079, "duration": 5.721}, {"text": "donc il risque de perdre en fait son", "start": 966.68, "duration": 5.2}, {"text": "espace politique c'est \u00e7a l'enjeu c'est", "start": 969.8, "duration": 4.44}, {"text": "que l'IR doit garder quand m\u00eame ses", "start": 971.88, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lecteurs s's veulent continuer \u00e0 peser", "start": 974.24, "duration": 3.079}, {"text": "au cours des prochaines \u00e9lections et", "start": 976.04, "duration": 3.0}, {"text": "c'est aussi la raison pour laquelle on a", "start": 977.319, "duration": 4.88}, {"text": "un Gabriel Atal et on a g\u00e9ralde haranin", "start": 979.04, "duration": 5.0}, {"text": "qui font des proposition lib\u00e9rale c'est", "start": 982.199, "duration": 3.961}, {"text": "que demain les \u00e9lecteurs LR ne seront", "start": 984.04, "duration": 4.56}, {"text": "plus o\u00f9 ils doivent r\u00e9ellement aller", "start": 986.16, "duration": 4.479}, {"text": "voter en voyant que et bien dans les", "start": 988.6, "duration": 4.719}, {"text": "faits on a un parti politique qui une", "start": 990.639, "duration": 5.88}, {"text": "fois arriv\u00e9 au pouvoir fait des fait des", "start": 993.319, "duration": 5.041}, {"text": "fait des des r\u00e9formes qui sont des", "start": 996.519, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9formes plus plus \u00e0 gauche que Cell qui", "start": 998.36, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tit auparavant effectu\u00e9 par Emmanuel", "start": 1001.199, "duration": 4.2}, {"text": "Macron et et et les gouvernement en", "start": 1003.04, "duration": 3.799}, {"text": "place ce qui est int\u00e9ressant aussi c'est", "start": 1005.399, "duration": 3.201}, {"text": "que G\u00e9ral harmanin se revendique d'une", "start": 1006.839, "duration": 3.44}, {"text": "droite populaire d'ailleurs il a lanc\u00e9", "start": 1008.6, "duration": 3.239}, {"text": "son nouveau mouvement populaire alors", "start": 1010.279, "duration": 3.441}, {"text": "que et ben voil\u00e0 qu'est-ce qu'il va dire", "start": 1011.839, "duration": 3.92}, {"text": "aux classes populaires avec des", "start": 1013.72, "duration": 4.679}, {"text": "propositions qui refusent finalement de", "start": 1015.759, "duration": 5.44}, {"text": "taxer les plus riches de taxer les super", "start": 1018.399, "duration": 4.44}, {"text": "profits des grandes entreprises donc l\u00e0", "start": 1021.199, "duration": 2.721}, {"text": "on voit qu'il y a il y a une", "start": 1022.839, "duration": 3.36}, {"text": "contradiction et puis on a parl\u00e9 avant", "start": 1023.92, "duration": 3.44}, {"text": "de la nomination du gouvernement de", "start": 1026.199, "duration": 2.64}, {"text": "Michel Barnier et bien d'une possible", "start": 1027.36, "duration": 3.12}, {"text": "alliance entre la gauche et les", "start": 1028.839, "duration": 3.041}, {"text": "macronistes notamment autour de Bernard", "start": 1030.48, "duration": 3.28}, {"text": "casenu mais en fait on voit bien qu'il y", "start": 1031.88, "duration": 4.48}, {"text": "a un \u00e9norme yatus il y a un foss\u00e9 sur", "start": 1033.76, "duration": 4.439}, {"text": "cette question de la fiscalit\u00e9 sur cette", "start": 1036.36, "duration": 4.12}, {"text": "question budg\u00e9taire entre la gauche qui", "start": 1038.199, "duration": 4.801}, {"text": "veut refondre toutes les tranches de", "start": 1040.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'imp\u00f4t sur le revenu et de l'autre des", "start": 1043.0, "duration": 3.6}, {"text": "macronistes qui sont dans ce logiciel", "start": 1044.6, "duration": 4.28}, {"text": "lib\u00e9ral avec une doctrine surtout", "start": 1046.6, "duration": 3.92}, {"text": "n'augmente pas les imp\u00f4ts bien s\u00fbr mais", "start": 1048.88, "duration": 3.919}, {"text": "d'ailleurs Michel Barnier c'est l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 1050.52, "duration": 3.96}, {"text": "s'inscrit un peu en rupture avec ce qui", "start": 1052.799, "duration": 4.201}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par par le macronisme on", "start": 1054.48, "duration": 4.64}, {"text": "va dire pendant pendant 7 ans c'est que", "start": 1057.0, "duration": 4.08}, {"text": "lui il a pas une politique qui est", "start": 1059.12, "duration": 4.08}, {"text": "uniquement pro business c'est-\u00e0-dire", "start": 1061.08, "duration": 3.8}, {"text": "comme avait \u00e9t\u00e9 celle la politique", "start": 1063.2, "duration": 3.32}, {"text": "d'Emmanuel Macron pendant 7 ans c'est\u00e0d", "start": 1064.88, "duration": 3.24}, {"text": "diminuer les imp\u00f4ts sur le travail et", "start": 1066.52, "duration": 4.519}, {"text": "cetera et l\u00e0 pour le coup on peut dire", "start": 1068.12, "duration": 5.48}, {"text": "que il a suivi Emmanuel Macron a pas", "start": 1071.039, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de convictions il a souvent", "start": 1073.6, "duration": 3.6}, {"text": "vari\u00e9 de lignees sur \u00e9norm\u00e9ment de de", "start": 1075.4, "duration": 4.56}, {"text": "sujets l\u00e0 sur ce ce sujet l\u00e0 il a il a", "start": 1077.2, "duration": 4.599}, {"text": "pas vari\u00e9 alors certes il a beaucoup", "start": 1079.96, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9pens\u00e9 notamment pendant la p\u00e9riode du", "start": 1081.799, "duration": 4.441}, {"text": "covid et cetera mais \u00e7a para\u00eet assez", "start": 1083.88, "duration": 4.76}, {"text": "normal mais il a pas vari\u00e9 l\u00e0-dessus et", "start": 1086.24, "duration": 3.919}, {"text": "donc Michel Barnier il arrive et il se", "start": 1088.64, "duration": 4.56}, {"text": "il il se met en fau moi je je pense je", "start": 1090.159, "duration": 4.281}, {"text": "suis pas tellement d'accord parce que", "start": 1093.2, "duration": 2.8}, {"text": "enfin on parle des \u00e9lecteurs LR le", "start": 1094.44, "duration": 2.479}, {"text": "probl\u00e8me c'est qu'il le reste plus", "start": 1096.0, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup des \u00e9lecteurs LR il restera", "start": 1096.919, "duration": 3.441}, {"text": "encore moins \u00e0 partir du moment o\u00f9 ils", "start": 1098.96, "duration": 3.88}, {"text": "sauront m\u00eame plus pour qui V la question", "start": 1100.36, "duration": 3.92}, {"text": "la question pour les LR aujourd'hui", "start": 1102.84, "duration": 3.04}, {"text": "c'est de dire nous pouvons diriger le", "start": 1104.28, "duration": 4.0}, {"text": "pays ce que \u00e0 mon avis il y a beaucoup", "start": 1105.88, "duration": 3.76}, {"text": "de gens qui \u00e9 c'est plus tellement s\u00fbr", "start": 1108.28, "duration": 4.96}, {"text": "que les LR soi en capacit\u00e9 de de diriger", "start": 1109.64, "duration": 4.88}, {"text": "la France c'est \u00e7a qu'il veulent dire", "start": 1113.24, "duration": 2.4}, {"text": "ils veulent dire vous voyez on va", "start": 1114.52, "duration": 2.88}, {"text": "pouvoir vous pr\u00e9senter un budget ce", "start": 1115.64, "duration": 4.159}, {"text": "budget va \u00eatre \u00e0 l'\u00e9quilibre on va vous", "start": 1117.4, "duration": 4.48}, {"text": "trouver des pistes enfin on est", "start": 1119.799, "duration": 3.601}, {"text": "pragmatique c'est\u00e0-dire que", "start": 1121.88, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement les augmentations d'imp\u00f4t", "start": 1123.4, "duration": 2.92}, {"text": "c'est aussi parce qu'ils sont", "start": 1125.08, "duration": 2.76}, {"text": "pragmatiques et parce qu'ils savent que", "start": 1126.32, "duration": 3.04}, {"text": "derri\u00e8re il y a une dette \u00e0 rembourser", "start": 1127.84, "duration": 3.16}, {"text": "il y a des investissements \u00e0 faire on a", "start": 1129.36, "duration": 3.16}, {"text": "parl\u00e9 des ponts tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 1131.0, "duration": 3.12}, {"text": "qu'une petite partie du probl\u00e8me mais en", "start": 1132.52, "duration": 3.039}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 les Fran\u00e7ais sont au courant que", "start": 1134.12, "duration": 2.88}, {"text": "ils ont des services publics qui sont", "start": 1135.559, "duration": 4.081}, {"text": "dans un \u00e9tat assez d\u00e9plorable parfis et", "start": 1137.0, "duration": 4.28}, {"text": "que ils ont besoin de plus", "start": 1139.64, "duration": 3.56}, {"text": "d'investissement donc moi je suis pas", "start": 1141.28, "duration": 3.759}, {"text": "certain en fait que les hausses d'imp\u00f4t", "start": 1143.2, "duration": 4.599}, {"text": "surtout que elles sont tr\u00e8s cibl\u00e9 Surtis", "start": 1145.039, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a tout le monde est d'accord sur le", "start": 1147.799, "duration": 3.88}, {"text": "fait que il faut plus d'investissement", "start": 1149.159, "duration": 3.561}, {"text": "pas tout le monde pour le coup il y a", "start": 1151.679, "duration": 3.321}, {"text": "plein de gens quitisement sur sur sur", "start": 1152.72, "duration": 4.199}, {"text": "les ponts sur les infrastructures voil\u00e0", "start": 1155.0, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a tout le monde tout le monde est", "start": 1156.919, "duration": 3.841}, {"text": "d'accord l\u00e0 Suppr les comit\u00e9s th on sait", "start": 1158.32, "duration": 3.599}, {"text": "tr\u00e8s bien", "start": 1160.76, "duration": 4.12}, {"text": "que c'est r\u00e9former ou tout simplement", "start": 1161.919, "duration": 4.841}, {"text": "augmenter les imp\u00f4ts et on a", "start": 1164.88, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement la doctrine lib\u00e9rale qui", "start": 1166.76, "duration": 3.52}, {"text": "dit qu'il faut r\u00e9former tout le syst\u00e8me", "start": 1168.76, "duration": 2.48}, {"text": "en place on a d\u00e9j\u00e0 le taux de", "start": 1170.28, "duration": 2.519}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire le plus \u00e9lev\u00e9", "start": 1171.24, "duration": 3.319}, {"text": "d'Europe donc augmenter \u00e0 nouveau les", "start": 1172.799, "duration": 3.601}, {"text": "imp\u00f4ts \u00e9videmment \u00e7a a des impacts par", "start": 1174.559, "duration": 5.0}, {"text": "la suite comp\u00e9 sur la comp\u00e9titivit\u00e9 des", "start": 1176.4, "duration": 4.88}, {"text": "entrepris on un des pays du monde o\u00f9 le", "start": 1179.559, "duration": 3.24}, {"text": "consentement \u00e0 l'imp\u00f4t est le plus \u00e9lev\u00e9", "start": 1181.28, "duration": 3.16}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on est on est heureux", "start": 1182.799, "duration": 4.641}, {"text": "en fait de participer \u00e0 un bien national", "start": 1184.44, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 des biens nationaux \u00e0 des communs et", "start": 1187.44, "duration": 4.719}, {"text": "et je pense que \u00e7a aussi il faut le Rapp", "start": 1189.72, "duration": 3.439}, {"text": "ce qu'on constate c'est qu'il y a quand", "start": 1192.159, "duration": 2.961}, {"text": "m\u00eame aussi des expatriations", "start": 1193.159, "duration": 3.76}, {"text": "fiscales oui non mais c'est les rich", "start": 1195.12, "duration": 2.84}, {"text": "mais le probl\u00e8me c'est que les rich", "start": 1196.919, "duration": 4.681}, {"text": "c'est just qui participe plus collec ah", "start": 1197.96, "duration": 5.92}, {"text": "non je suis d\u00e9sol\u00e9 en pourcentage en", "start": 1201.6, "duration": 3.439}, {"text": "pourcentage par rapport \u00e0 ce que les", "start": 1203.88, "duration": 2.279}, {"text": "gens gagnent je suis d\u00e9sol\u00e9 c'est pas", "start": 1205.039, "duration": 2.64}, {"text": "les riches qui participe le plus \u00e0 cause", "start": 1206.159, "duration": 3.161}, {"text": "de la TVA et des trucs comme \u00e7a je suis", "start": 1207.679, "duration": 4.041}, {"text": "vraiment d\u00e9sol\u00e9 mais \u00e7a pe l lorsque", "start": 1209.32, "duration": 4.839}, {"text": "vous gagnez lorsque vous \u00eaes lors vous", "start": 1211.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eaes mais il y a pas que l' RP enfin il y", "start": 1214.159, "duration": 3.841}, {"text": "a aussi il y a plein", "start": 1216.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'autres un taux identique pour tout le", "start": 1218.0, "duration": 4.08}, {"text": "monde oui exactement et donc je peux", "start": 1219.96, "duration": 3.4}, {"text": "vous dire que la TVA elle p\u00e8se beaucoup", "start": 1222.08, "duration": 2.599}, {"text": "plus lorsque vous \u00eates au SMIC que", "start": 1223.36, "duration": 3.08}, {"text": "lorsque vous gagnez 50000 \u20ac par mois", "start": 1224.679, "duration": 3.081}, {"text": "voil\u00e0 genre quand vous achetez une", "start": 1226.44, "duration": 3.479}, {"text": "brosse \u00e0 dand achet une barquette de", "start": 1227.76, "duration": 3.84}, {"text": "frites et ben genre la TVA elle p\u00e8se", "start": 1229.919, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup plus genre lorsque Ben vous", "start": 1231.6, "duration": 3.4}, {"text": "gagnez 1000 balles je suis vraiment", "start": 1233.679, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 donc non non les pauvres dans ce", "start": 1235.0, "duration": 5.12}, {"text": "pays payent participent plus \u00e0 l'effort", "start": 1237.84, "duration": 4.28}, {"text": "national rich sur le reste \u00e0 vivre c'est", "start": 1240.12, "duration": 3.679}, {"text": "une certitude voil\u00e0 merci \u00e0 tous les", "start": 1242.12, "duration": 3.88}, {"text": "deux Pablo tr\u00e8s tr\u00e8s frit he ce matins", "start": 1243.799, "duration": 4.481}, {"text": "fr ce matin on va regarder sil la une de", "start": 1246.0, "duration": 5.6}, {"text": "la presse r\u00e9gionale", "start": 1248.28, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 1254.16, "duration": 3.329}, {"text": "et Alex on regarde les une de la presse", "start": 1259.159, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9gionale on commence par un m\u00e9morial", "start": 1260.96, "duration": 3.199}, {"text": "pour les victimes du 7 octobre inaugur\u00e9", "start": 1262.4, "duration": 3.159}, {"text": "hier \u00e0 Nice ah oui c'est \u00e0 la Une de", "start": 1264.159, "duration": 3.441}, {"text": "Nice Matin le premier m\u00e9morial de France", "start": 1265.559, "duration": 4.281}, {"text": "pour rendre hommage aux plus de 1200", "start": 1267.6, "duration": 3.6}, {"text": "victimes de l'attaque terroriste du", "start": 1269.84, "duration": 3.64}, {"text": "Hamas du 7 octobre ce m\u00e9morial a \u00e9t\u00e9", "start": 1271.2, "duration": 3.839}, {"text": "inaugur\u00e9 hier sur la colline du ch\u00e2teau", "start": 1273.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 Nice surplombant \u00e0 la Baie des Anges", "start": 1275.039, "duration": 4.321}, {"text": "un hommage y sera rendu tous les ans", "start": 1277.44, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs cette sculpture dessin\u00e9e par", "start": 1279.36, "duration": 5.12}, {"text": "l'artiste Johann Spar jxte le m\u00e9morial", "start": 1281.44, "duration": 4.96}, {"text": "des victimes du terrorisme construit", "start": 1284.48, "duration": 5.12}, {"text": "apr\u00e8s l'attentat de Nice le 14 juillet", "start": 1286.4, "duration": 5.639}, {"text": "2016 ne nous leurons pas nous sommes", "start": 1289.6, "duration": 4.559}, {"text": "tous concern\u00e9s a affirm\u00e9 hier le maire", "start": 1292.039, "duration": 4.52}, {"text": "de Nice Christian estroszi je le cite le", "start": 1294.159, "duration": 4.921}, {"text": "combat contre le combat que m\u00e8ne Isra\u00ebl", "start": 1296.559, "duration": 4.961}, {"text": "c'est le n\u00f4tre celui des d\u00e9mocraties", "start": 1299.08, "duration": 4.44}, {"text": "occidentales Christian estosic qui a", "start": 1301.52, "duration": 4.08}, {"text": "aussi critiqu\u00e9 scit\u00e9 Emmanuel Macron et", "start": 1303.52, "duration": 4.159}, {"text": "son appel \u00e0 ne plus livrer d'armes pour", "start": 1305.6, "duration": 4.439}, {"text": "bombarder Gaza comment peut-on vouloir", "start": 1307.679, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9sarmer Isra\u00ebl c'est'est demand\u00e9 le", "start": 1310.039, "duration": 3.481}, {"text": "maire de Nice on en parlait \u00e0 l'instant", "start": 1311.84, "duration": 3.12}, {"text": "les hausses d'imp\u00f4ts contre les plus", "start": 1313.52, "duration": 3.2}, {"text": "fortun\u00e9s c'est \u00e0 la une de la montagne", "start": 1314.96, "duration": 3.0}, {"text": "oui le budget de l'an prochain pr\u00e9voit", "start": 1316.72, "duration": 3.36}, {"text": "que les Fran\u00e7ais les plus ais\u00e9s paient", "start": 1317.96, "duration": 4.0}, {"text": "davantage d'imp\u00f4ts mais le journal La", "start": 1320.08, "duration": 3.68}, {"text": "Montagne pose une question \u00e0 partir de", "start": 1321.96, "duration": 4.28}, {"text": "quand est-on consid\u00e9r\u00e9 comme riche alors", "start": 1323.76, "duration": 4.76}, {"text": "selon l'Observatoire des in\u00e9galit\u00e9s qui", "start": 1326.24, "duration": 4.559}, {"text": "se base sur le revenu m\u00e9dian en France", "start": 1328.52, "duration": 4.48}, {"text": "une personne seule est riche lorsqu'elle", "start": 1330.799, "duration": 5.36}, {"text": "gagne plus de 3700 \u20ac par mois cet", "start": 1333.0, "duration": 5.12}, {"text": "observatoire distingue aussi l'ultra", "start": 1336.159, "duration": 4.841}, {"text": "riche qui gagne plus de 54000 \u20ac par mois", "start": 1338.12, "duration": 4.4}, {"text": "et notez que cette ann\u00e9e la hausse", "start": 1341.0, "duration": 2.64}, {"text": "d'imp\u00f4t qui est pr\u00e9vu pour les plus", "start": 1342.52, "duration": 3.44}, {"text": "fortes tun\u00e9 concerne les foyers fran\u00e7ais", "start": 1343.64, "duration": 5.12}, {"text": "gagnant plus de 41000 \u20ac par mois mois", "start": 1345.96, "duration": 5.52}, {"text": "cela repr\u00e9sente 0,3 % des m\u00e9nages", "start": 1348.76, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7ais et cela devrait rapporter 3", "start": 1351.48, "duration": 3.0}, {"text": "milliards d'euros en Alsace c'est une", "start": 1352.96, "duration": 2.8}, {"text": "autre taxe qui fait beaucoup parler la", "start": 1354.48, "duration": 2.799}, {"text": "taxe poils lourd et oui avec un bras de", "start": 1355.76, "duration": 3.519}, {"text": "fer qui continue entre d'un c\u00f4t\u00e9 les", "start": 1357.279, "duration": 3.721}, {"text": "transporteurs routiers alsaciens les", "start": 1359.279, "duration": 3.52}, {"text": "patrons et de l'autre la collectivit\u00e9", "start": 1361.0, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9enne d'Alsace qui veut mettre en", "start": 1362.799, "duration": 3.48}, {"text": "place le airpass une taxe sur les poids", "start": 1364.2, "duration": 4.8}, {"text": "lourds qui circule en Alsace malgr\u00e9", "start": 1366.279, "duration": 4.361}, {"text": "l'op\u00e9ration escargot r\u00e9alis\u00e9e hier par", "start": 1369.0, "duration": 3.159}, {"text": "les routiers Fr\u00e9d\u00e9ric Bierry le", "start": 1370.64, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la collectivit\u00e9 alsacienne", "start": 1372.159, "duration": 3.921}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir le vote de cette", "start": 1373.96, "duration": 3.959}, {"text": "de cette taxe \u00e0 l'ordre du jour du", "start": 1376.08, "duration": 4.04}, {"text": "conseil d'Alsace une taxe poids lourd", "start": 1377.919, "duration": 3.801}, {"text": "dont on n' pas fini de parler puisque la", "start": 1380.12, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9gion Grand Est a elle aussi un projet", "start": 1381.72, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00e9cotaxe dans ses cartons ces deux", "start": 1383.48, "duration": 4.199}, {"text": "taxes sont pr\u00e9vu pour 2027 et puis on", "start": 1385.64, "duration": 3.32}, {"text": "finit par le d\u00e9part d'une m\u00e8re de", "start": 1387.679, "duration": 2.761}, {"text": "grandeeville c'est Brigitte Fouret la", "start": 1388.96, "duration": 3.079}, {"text": "m\u00e8re d'Amien oui c'est la Brigitte la", "start": 1390.44, "duration": 3.76}, {"text": "plus connue d'Amien avec Brigitte Macron", "start": 1392.039, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 la m\u00e8re udi Damien Brigitte Fouret a", "start": 1394.2, "duration": 3.8}, {"text": "annonc\u00e9 hier dans un communiqu\u00e9 sa", "start": 1396.559, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mission a effet imm\u00e9diat c'est \u00e0 la", "start": 1398.0, "duration": 3.44}, {"text": "une du Courrier Picard un coup de", "start": 1399.919, "duration": 3.0}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre puisque Brigitte Four\u00e9 avait", "start": 1401.44, "duration": 3.239}, {"text": "annonc\u00e9 fin 2022 qu'elle se", "start": 1402.919, "duration": 4.281}, {"text": "repr\u00e9senterait bien au municipal 2026", "start": 1404.679, "duration": 4.841}, {"text": "mais \u00e0 bient\u00f4t so 70 ans elle estime je", "start": 1407.2, "duration": 3.479}, {"text": "cite qu'il est temps de transmettre le", "start": 1409.52, "duration": 3.519}, {"text": "flambau \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration elle a", "start": 1410.679, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9 comme successeur son premier", "start": 1413.039, "duration": 3.401}, {"text": "adjoint membre du parti Renaissance", "start": 1414.64, "duration": 4.48}, {"text": "ubert de jean-liss Brigitte Fouret a", "start": 1416.44, "duration": 3.8}, {"text": "pris les reennes de la ville une", "start": 1419.12, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8re fois entre 2002 et 2007 en", "start": 1420.24, "duration": 3.84}, {"text": "succ\u00e9dant \u00e0 Gilles deobien nomm\u00e9", "start": 1422.6, "duration": 3.0}, {"text": "ministre de Jacques Chirac et puis elle", "start": 1424.08, "duration": 3.959}, {"text": "a ensuite \u00e9t\u00e9 \u00e9lu maire d'Amien en 2014", "start": 1425.6, "duration": 5.0}, {"text": "et en 2020 merci Alex merci beaucoup", "start": 1428.039, "duration": 6.481}, {"text": "merci Louis merci Pablo", "start": 1430.6, "duration": 3.92}]}