{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron s'est exprim\u00e9 pour la", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis l'adoption de la", "start": 1.56, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9forme des retraites voici ce qu'il a", "start": 3.179, "duration": 3.301}, {"text": "dit d'abord premi\u00e8re chose il a maintenu", "start": 4.74, "duration": 3.3}, {"text": "sa position sur la r\u00e9forme des retraites", "start": 6.48, "duration": 3.48}, {"text": "il veut la mettre en place d'ici \u00e0 la", "start": 8.04, "duration": 3.54}, {"text": "fin de l'ann\u00e9e aucun changement donc", "start": 9.96, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e0-dessus je vous en avais d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 11.58, "duration": 3.42}, {"text": "dans les actus du jour deuxi\u00e8me chose", "start": 13.559, "duration": 3.48}, {"text": "concernant l'usage du 49 3 tr\u00e8s", "start": 15.0, "duration": 3.72}, {"text": "controvers\u00e9 pour passer donc cette", "start": 17.039, "duration": 3.9}, {"text": "mesure sans le vote des d\u00e9put\u00e9s il a", "start": 18.72, "duration": 3.899}, {"text": "finalement tr\u00e8s peu \u00e9voqu\u00e9 lors de", "start": 20.939, "duration": 3.901}, {"text": "l'interview il a d\u00e9plac\u00e9 le sujet sur la", "start": 22.619, "duration": 3.481}, {"text": "premi\u00e8re ministre Elisabeth borne", "start": 24.84, "duration": 2.82}, {"text": "estimant qu'elle avait pris ses", "start": 26.1, "duration": 3.06}, {"text": "responsabilit\u00e9s troisi\u00e8me chose il est", "start": 27.66, "duration": 2.76}, {"text": "revenu sur les manifestations ces", "start": 29.16, "duration": 2.519}, {"text": "derniers jours on d\u00e9non\u00e7ant la violence", "start": 30.42, "duration": 3.84}, {"text": "utilis\u00e9e par les manifestants sans pour", "start": 31.679, "duration": 4.201}, {"text": "autant \u00e9voquer de violences polici\u00e8res", "start": 34.26, "duration": 3.42}, {"text": "quatri\u00e8me chose il veut r\u00e9engager un", "start": 35.88, "duration": 3.42}, {"text": "dialogue avec les syndicats sur les", "start": 37.68, "duration": 3.36}, {"text": "conditions de travail on verra donc ce", "start": 39.3, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il en est dans les prochains jours", "start": 41.04, "duration": 2.58}, {"text": "cinqui\u00e8me chose il a parl\u00e9 de son", "start": 41.82, "duration": 2.82}, {"text": "programme pour les prochains mois", "start": 43.62, "duration": 3.18}, {"text": "annon\u00e7ant d'immense ambitions pour", "start": 44.64, "duration": 4.56}, {"text": "l'emploi \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 l'\u00e9cole la sant\u00e9", "start": 46.8, "duration": 5.599}, {"text": "ou encore le climat", "start": 49.2, "duration": 3.199}]}