{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est une arrestation historique le", "start": 0.08, "duration": 4.279}, {"text": "fondateur et PDG de la messagerie", "start": 2.28, "duration": 4.639}, {"text": "chiffr\u00e9e t\u00e9gram a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en France", "start": 4.359, "duration": 4.721}, {"text": "ce samedi et cette arrestation elle fait", "start": 6.919, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9bat notamment dans le monde de la tech", "start": 9.08, "duration": 3.96}, {"text": "alors pourquoi Pavel Durov a-t-il \u00e9t\u00e9", "start": 11.08, "duration": 4.12}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 et que r\u00e9pondent ses soutiens", "start": 13.04, "duration": 4.079}, {"text": "salut C\u00e9a j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 15.2, "duration": 3.999}, {"text": "c'est le sujet \u00e0 la Une aujourd'hui et", "start": 17.119, "duration": 4.281}, {"text": "au passage hugoevendra demain avec le", "start": 19.199, "duration": 4.121}, {"text": "retour du format classique des actu du", "start": 21.4, "duration": 3.92}, {"text": "jour ce samedi Pavel Durov un", "start": 23.32, "duration": 3.799}, {"text": "milliardaire franco-russe \u00e0 la t\u00eate de", "start": 25.32, "duration": 3.92}, {"text": "l'application telegram a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0", "start": 27.119, "duration": 4.521}, {"text": "l'a\u00e9roport du Bourger au nord de Paris \u00e0", "start": 29.24, "duration": 4.159}, {"text": "la sortie de son jet priv\u00e9 il \u00e9tait avec", "start": 31.64, "duration": 3.48}, {"text": "son garde du corps et son assistante qui", "start": 33.399, "duration": 3.641}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 entendu par les enqu\u00eateurs avant", "start": 35.12, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e2ch\u00e9 mais paveldurov lui n'a pas", "start": 37.04, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 et sa garde \u00e0 vue a \u00e9t\u00e9", "start": 39.36, "duration": 4.0}, {"text": "officiellement prolong\u00e9e jusqu'\u00e0", "start": 41.76, "duration": 3.0}, {"text": "mercredi alors en fait ce n'est pas", "start": 43.36, "duration": 3.56}, {"text": "paveldurov qui est directement vis\u00e9 mais", "start": 44.76, "duration": 4.319}, {"text": "c'est sa messagerie chiffr\u00e9e t\u00e9l\u00e9gram et", "start": 46.92, "duration": 3.92}, {"text": "justement avant de revenir concr\u00e8tement", "start": 49.079, "duration": 3.361}, {"text": "sur les raisons de son arrestation", "start": 50.84, "duration": 3.519}, {"text": "rappelons rapidement en quoi consiste", "start": 52.44, "duration": 4.08}, {"text": "l'application telegram telegram c'est un", "start": 54.359, "duration": 3.72}, {"text": "service de messagerie gratuit qui", "start": 56.52, "duration": 4.039}, {"text": "rassemble 900 millions d' utilisateur \u00e0", "start": 58.079, "duration": 4.601}, {"text": "travers le monde dont environ 1 million", "start": 60.559, "duration": 3.64}, {"text": "en France l'application propose", "start": 62.68, "duration": 3.119}, {"text": "plusieurs fonctionnalit\u00e9s comme des", "start": 64.199, "duration": 2.96}, {"text": "discussions de groupe mais aussi des", "start": 65.799, "duration": 3.161}, {"text": "canaux dans lesquel on peut envoyer des", "start": 67.159, "duration": 3.521}, {"text": "messages sans que les autres membres ne", "start": 68.96, "duration": 3.64}, {"text": "puissent y r\u00e9pondre cette fonctionnalit\u00e9", "start": 70.68, "duration": 3.64}, {"text": "est notamment utilis\u00e9e par des cha\u00eenes", "start": 72.6, "duration": 3.36}, {"text": "de m\u00e9dias l'application propose aussi", "start": 74.32, "duration": 3.36}, {"text": "d'avoir des conversations chiffr\u00e9es de", "start": 75.96, "duration": 3.44}, {"text": "bout en bout \u00e7a veut dire que si on", "start": 77.68, "duration": 3.64}, {"text": "active cette fonctionnalit\u00e9 les messages", "start": 79.4, "duration": 3.679}, {"text": "ne sont lisibles que sur l'application", "start": 81.32, "duration": 3.6}, {"text": "avec une cl\u00e9 de d\u00e9chiffrage et ne", "start": 83.079, "duration": 3.881}, {"text": "peuvent donc pas \u00eatre intercept\u00e9s sur un", "start": 84.92, "duration": 4.0}, {"text": "serveur par des hackurs par exemple et", "start": 86.96, "duration": 3.88}, {"text": "ce qui en fait sa sp sp\u00e9cificit\u00e9 c'est", "start": 88.92, "duration": 3.92}, {"text": "que l'application s'est engag\u00e9 \u00e0 ne", "start": 90.84, "duration": 4.16}, {"text": "jamais d\u00e9voiler d'informations sur ses", "start": 92.84, "duration": 3.959}, {"text": "utilisateurs d'ailleurs en mars dernier", "start": 95.0, "duration": 3.88}, {"text": "Pavel Durov avait expliqu\u00e9 dans une", "start": 96.799, "duration": 4.241}, {"text": "interview donn\u00e9 au journal britannique", "start": 98.88, "duration": 4.84}, {"text": "le Financial Times que selon lui t\u00e9gram", "start": 101.04, "duration": 4.64}, {"text": "n'a pas \u00e0 contr\u00f4ler la fa\u00e7on dont les", "start": 103.72, "duration": 3.56}, {"text": "gens s'exprime \u00e0 moins qu'il ne", "start": 105.68, "duration": 3.56}, {"text": "franchisse des lignes rouges mais alors", "start": 107.28, "duration": 4.24}, {"text": "pourquoi Pavel Durov a-t-il \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0", "start": 109.24, "duration": 4.28}, {"text": "Paris ce weekend et bien il est accus\u00e9", "start": 111.52, "duration": 3.84}, {"text": "par les autorit\u00e9 fran\u00e7aise de ne pas", "start": 113.52, "duration": 3.76}, {"text": "suffisamment mod\u00e9rer sa plateforme", "start": 115.36, "duration": 3.84}, {"text": "permettant donc \u00e0 des contenus dangereux", "start": 117.28, "duration": 3.64}, {"text": "de circuler l'application est notamment", "start": 119.2, "duration": 3.279}, {"text": "utilis\u00e9e par des cha\u00eenes terroristes ou", "start": 120.92, "duration": 3.159}, {"text": "p\u00e9docriminelles par exemple qui", "start": 122.479, "duration": 3.201}, {"text": "profitent de la libert\u00e9 qu'offre", "start": 124.079, "duration": 4.081}, {"text": "telegram pour publier du contenu ill\u00e9gal", "start": 125.68, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs telgram avait \u00e9t\u00e9 un moyen de", "start": 128.16, "duration": 4.12}, {"text": "communication privil\u00e9gi\u00e9 des terroristes", "start": 130.16, "duration": 4.159}, {"text": "de l'organisation \u00e9tat islamique lors", "start": 132.28, "duration": 4.4}, {"text": "des attentats de Paris en 2015 alors", "start": 134.319, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00eame si telegram a d\u00e9j\u00e0 par le pass\u00e9", "start": 136.68, "duration": 3.96}, {"text": "supprim\u00e9 quelques cha\u00eenes terroristes ou", "start": 138.76, "duration": 4.199}, {"text": "p\u00e9docriminelles la mod\u00e9ration reste tr\u00e8s", "start": 140.64, "duration": 4.16}, {"text": "rare sur la plateforme les autorit\u00e9s", "start": 142.959, "duration": 3.681}, {"text": "fran\u00e7aises accusent donc Pavel Durov", "start": 144.8, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00eatre complice de plusieurs infractions", "start": 146.64, "duration": 3.8}, {"text": "qui ont lieu directement sur telgram", "start": 148.68, "duration": 3.919}, {"text": "Pavel Durov est entendu pour 12", "start": 150.44, "duration": 4.28}, {"text": "infractions en lien avec la criminalit\u00e9", "start": 152.599, "duration": 4.0}, {"text": "organis\u00e9e parmi elles l'absence de", "start": 154.72, "duration": 3.599}, {"text": "mod\u00e9ration de t\u00e9gram et la non", "start": 156.599, "duration": 3.56}, {"text": "coop\u00e9ration avec les forces de l'ordre", "start": 158.319, "duration": 4.041}, {"text": "mais aussi la complicit\u00e9 d\u00e9tention et de", "start": 160.159, "duration": 3.881}, {"text": "diffusion de l'image d'un mineur", "start": 162.36, "duration": 2.879}, {"text": "pr\u00e9sentant un caract\u00e8re", "start": 164.04, "duration": 3.24}, {"text": "p\u00e9dopornographique d'infraction \u00e0 la", "start": 165.239, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e9gislation sur les stup\u00e9fiants", "start": 167.28, "duration": 4.039}, {"text": "d'escroquerie en bande organis\u00e9e ou", "start": 168.84, "duration": 4.44}, {"text": "encore le blanchiment de CRIM ou de", "start": 171.319, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9lit en bande organis\u00e9e \u00e0 noter que ce", "start": 173.28, "duration": 3.679}, {"text": "n'est pas la premi\u00e8re fois que telegram", "start": 175.4, "duration": 3.919}, {"text": "a des probl\u00e8mes avec la justice en 2018", "start": 176.959, "duration": 3.801}, {"text": "l'application avait fait l'objet de", "start": 179.319, "duration": 3.2}, {"text": "tentative de blocage en Iran et en", "start": 180.76, "duration": 3.32}, {"text": "Russie les deux pays l'accusant", "start": 182.519, "duration": 3.0}, {"text": "d'h\u00e9berger des groupes d'opposition", "start": 184.08, "duration": 3.36}, {"text": "violents et de ne pas avoir livr\u00e9 ses", "start": 185.519, "duration": 3.521}, {"text": "cl\u00e9s de chiffrement plus r\u00e9cemment en", "start": 187.44, "duration": 3.96}, {"text": "2023 le Br\u00e9sil avait bloqu\u00e9 quelques", "start": 189.04, "duration": 3.88}, {"text": "jours l'application accusant la", "start": 191.4, "duration": 3.399}, {"text": "messagerie de ne pas collaborer \u00e0 une", "start": 192.92, "duration": 3.8}, {"text": "enqu\u00eate sur des groupes n\u00e9onazis mais", "start": 194.799, "duration": 3.921}, {"text": "alors pourquoi l'arrestation de Pavel", "start": 196.72, "duration": 4.239}, {"text": "Durov fait-elle d\u00e9bat d\u00e9j\u00e0 on peut noter", "start": 198.72, "duration": 4.439}, {"text": "que t\u00e9gram a directement r\u00e9agi \u00e0", "start": 200.959, "duration": 4.521}, {"text": "l'arrestation de son PDG sur son propre", "start": 203.159, "duration": 4.601}, {"text": "canal en affirmant je cite il est", "start": 205.48, "duration": 4.52}, {"text": "absurde de dire qu'une plateforme o\u00f9 son", "start": 207.76, "duration": 4.6}, {"text": "patron sont responsables des abus op\u00e9r\u00e9s", "start": 210.0, "duration": 3.56}, {"text": "sur la plateforme par ailleurs", "start": 212.36, "duration": 3.0}, {"text": "l'application assure se conformer aux", "start": 213.56, "duration": 3.8}, {"text": "lois europ\u00e9ennes en effet telegram", "start": 215.36, "duration": 4.439}, {"text": "compte 41 millions d'utilisateurs en", "start": 217.36, "duration": 5.159}, {"text": "Europe or le DSA le r\u00e8glement europ\u00e9en", "start": 219.799, "duration": 4.321}, {"text": "sur les services num\u00e9riques qui impose", "start": 222.519, "duration": 3.08}, {"text": "aux grandes plateformes des obligations", "start": 224.12, "duration": 3.319}, {"text": "de mod\u00e9ration s'applique au groupe de", "start": 225.599, "duration": 4.241}, {"text": "plus de 45 millions d'utilisateurs", "start": 227.439, "duration": 4.52}, {"text": "telgram y \u00e9chappe donc de peu alors en", "start": 229.84, "duration": 4.28}, {"text": "dehors de sa propre d\u00e9fense Pavel Durov", "start": 231.959, "duration": 3.64}, {"text": "a re\u00e7u le soutien de nombreuses", "start": 234.12, "duration": 3.28}, {"text": "personnalit\u00e9s \u00e0 l'international comme", "start": 235.599, "duration": 3.64}, {"text": "celui d'Elon musk le milliardaire", "start": 237.4, "duration": 3.839}, {"text": "propri\u00e9taire du r\u00e9seau social X qui a", "start": 239.239, "duration": 3.801}, {"text": "notamment utilis\u00e9 dans une publication", "start": 241.239, "duration": 3.881}, {"text": "le hashtag freep Pavel le lanceur", "start": 243.04, "duration": 4.16}, {"text": "d'alerte am\u00e9ricano-russe Edward Snowden", "start": 245.12, "duration": 4.6}, {"text": "c'est quand elle lui dit je cite surpris", "start": 247.2, "duration": 4.48}, {"text": "et profond\u00e9ment attrist\u00e9 qu'Emmanuel", "start": 249.72, "duration": 3.799}, {"text": "Macron se soit abaiss\u00e9 au point de", "start": 251.68, "duration": 4.119}, {"text": "prendre des otages afin d'acc\u00e9der \u00e0 des", "start": 253.519, "duration": 4.161}, {"text": "communication priv\u00e9e selon lui cette", "start": 255.799, "duration": 3.601}, {"text": "arrestation est une attaque contre la", "start": 257.68, "duration": 3.559}, {"text": "base des droits humains de communication", "start": 259.4, "duration": 3.519}, {"text": "en fait les d\u00e9fenseurs de t\u00e9gram", "start": 261.239, "duration": 3.161}, {"text": "estiment que l'arrestation de Pavel", "start": 262.919, "duration": 3.601}, {"text": "Durov revient \u00e0 restreindre la libert\u00e9", "start": 264.4, "duration": 3.88}, {"text": "d'expression alors face \u00e0 ses critiques", "start": 266.52, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron s'est exprim\u00e9 ce lundi", "start": 268.28, "duration": 3.6}, {"text": "apr\u00e8s-midi sur ses r\u00e9seaux sociaux et il", "start": 270.12, "duration": 3.12}, {"text": "a indiqu\u00e9 que l'arrestation de Pavel", "start": 271.88, "duration": 3.28}, {"text": "Durov n'\u00e9tait je cite en rien une", "start": 273.24, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cision politique et que la France", "start": 275.16, "duration": 3.879}, {"text": "reste attach\u00e9e \u00e0 la libert\u00e9 d'expression", "start": 276.84, "duration": 3.84}, {"text": "et de communication mais en dehors du", "start": 279.039, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9bat autour de la libert\u00e9 d'expression", "start": 280.68, "duration": 2.799}, {"text": "certains voient aussi derri\u00e8re", "start": 282.479, "duration": 2.841}, {"text": "l'arrestation de Pavel Durov un enjeu", "start": 283.479, "duration": 4.081}, {"text": "g\u00e9opolitique en fait Pavel Durov est", "start": 285.32, "duration": 3.879}, {"text": "accus\u00e9 d'entretenir secr\u00e8tement des", "start": 287.56, "duration": 3.6}, {"text": "relations avec le gouvernement russe et", "start": 289.199, "duration": 3.761}, {"text": "notamment d'\u00eatre financ\u00e9 par des proches", "start": 291.16, "duration": 3.56}, {"text": "de Vladimir ptine je vous le disais", "start": 292.96, "duration": 3.44}, {"text": "l'application avait \u00e9t\u00e9 interdite un", "start": 294.72, "duration": 3.479}, {"text": "moment en Russie il y a quelques ann\u00e9es", "start": 296.4, "duration": 3.359}, {"text": "mais elle a de nouveau \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e", "start": 298.199, "duration": 3.601}, {"text": "dans le pays en 2020 depuis t\u00e9l\u00e9gramme", "start": 299.759, "duration": 3.44}, {"text": "est particuli\u00e8rement utilis\u00e9 par les", "start": 301.8, "duration": 2.72}, {"text": "forces militaires russes pour", "start": 303.199, "duration": 2.881}, {"text": "communiquer mais est aussi un outil de", "start": 304.52, "duration": 3.399}, {"text": "propagande essentiel dans le cadre du", "start": 306.08, "duration": 3.72}, {"text": "conflit russo-ukrainien telgram serait", "start": 307.919, "duration": 3.441}, {"text": "notamment exploit\u00e9 par la Russie pour", "start": 309.8, "duration": 2.72}, {"text": "faire du renseignement et de", "start": 311.36, "duration": 3.04}, {"text": "l'espionnage \u00e0 noter que telgram est", "start": 312.52, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement tr\u00e8s utilis\u00e9 en Ukraine alors", "start": 314.4, "duration": 4.16}, {"text": "ce mardi la Russie a demand\u00e9 des preuves", "start": 316.52, "duration": 3.6}, {"text": "solides \u00e0 la France concernant les", "start": 318.56, "duration": 3.52}, {"text": "accusations dont fait l'objet paveldurov", "start": 320.12, "duration": 3.88}, {"text": "et a mis la France en garde contre je", "start": 322.08, "duration": 4.119}, {"text": "cite une tentative d'intimidation par", "start": 324.0, "duration": 4.039}, {"text": "ailleurs les \u00c9mirats arabes unis ont", "start": 326.199, "duration": 3.601}, {"text": "annonc\u00e9 ce mardi avoir demand\u00e9 \u00e0 la", "start": 328.039, "duration": 3.0}, {"text": "France un acc\u00e8s consulaire pour", "start": 329.8, "duration": 3.04}, {"text": "paveldurov le si\u00e8ge social de", "start": 331.039, "duration": 4.16}, {"text": "l'application \u00e9tant \u00e9tabli \u00e0 Duba\u00ef aux", "start": 332.84, "duration": 4.919}, {"text": "\u00c9mirats arabes unis donc concr\u00e8tement \u00e7a", "start": 335.199, "duration": 4.041}, {"text": "veut dire que les autorit\u00e9s des \u00c9mirats", "start": 337.759, "duration": 2.841}, {"text": "arabes unis souhaitent que leur", "start": 339.24, "duration": 2.84}, {"text": "personnel consulaire donc des", "start": 340.6, "duration": 2.92}, {"text": "repr\u00e9sentants de leur ambassade ou", "start": 342.08, "duration": 3.28}, {"text": "consulat en France puissent rencontrer", "start": 343.52, "duration": 4.0}, {"text": "et assister Pavel Durov on verra donc", "start": 345.36, "duration": 3.76}, {"text": "comment tout \u00e7a \u00e9volue je vous laisse", "start": 347.52, "duration": 3.6}, {"text": "avec Sami pour les actualit\u00e9s en bref", "start": 349.12, "duration": 3.519}, {"text": "merci la et bonjour \u00e0 tous on commence", "start": 351.12, "duration": 3.16}, {"text": "avec C actu et manuel Macron a", "start": 352.639, "duration": 3.4}, {"text": "officiellement refus\u00e9 ce lundi de nommer", "start": 354.28, "duration": 3.56}, {"text": "Lucy castetz au poste de premierre", "start": 356.039, "duration": 4.121}, {"text": "ministre au nom je cite de la St abilit\u00e9", "start": 357.84, "duration": 3.96}, {"text": "institutionnelle du pays le pr\u00e9sident", "start": 360.16, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9carte donc un gouvernement du nouveau", "start": 361.8, "duration": 3.2}, {"text": "front populaire l'alliance des partis de", "start": 363.36, "duration": 3.08}, {"text": "gauche selon lui c'est un gouvernement", "start": 365.0, "duration": 3.479}, {"text": "NFP venait \u00e0oir le jour il serait", "start": 366.44, "duration": 3.56}, {"text": "imm\u00e9diatement censur\u00e9 par l'Assembl\u00e9e", "start": 368.479, "duration": 3.0}, {"text": "nationale le rassemblement national a", "start": 370.0, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs r\u00e9affirm\u00e9 ce lundi cette", "start": 371.479, "duration": 3.401}, {"text": "volont\u00e9 de censurer un gouvernement NFP", "start": 373.08, "duration": 3.48}, {"text": "alors la gauche a de son c\u00f4t\u00e9 r\u00e9agit", "start": 374.88, "duration": 3.28}, {"text": "manuel bonpard le coordinateur de la", "start": 376.56, "duration": 3.12}, {"text": "France insoumise a qualifi\u00e9 cette", "start": 378.16, "duration": 2.68}, {"text": "annonce de coup de force", "start": 379.68, "duration": 3.239}, {"text": "antid\u00e9mocratique inacceptable la France", "start": 380.84, "duration": 3.68}, {"text": "insoumise a d'ailleurs annonc\u00e9 ce lundi", "start": 382.919, "duration": 2.84}, {"text": "vouloir pr\u00e9senter une motion de", "start": 384.52, "duration": 2.959}, {"text": "destitution contre Emmanuel Macron et", "start": 385.759, "duration": 3.361}, {"text": "LFI ainsi que plusieurs organisations", "start": 387.479, "duration": 3.84}, {"text": "synd es \u00e9tudiantes ont appel\u00e9 \u00e0 je cite", "start": 389.12, "duration": 3.72}, {"text": "une grande manifestation contre le coup", "start": 391.319, "duration": 2.88}, {"text": "de force d'Emmanuel Macron le 7", "start": 392.84, "duration": 2.639}, {"text": "septembre en tout cas de nouvelles", "start": 394.199, "duration": 2.601}, {"text": "consultations vont avoir lieu dans les", "start": 395.479, "duration": 3.0}, {"text": "prochains jours pour d\u00e9cider de qui sera", "start": 396.8, "duration": 3.239}, {"text": "le nouveau Premier ministre mais le NFP", "start": 398.479, "duration": 3.081}, {"text": "a annonc\u00e9 qu'il refusait de rencontrer", "start": 400.039, "duration": 2.641}, {"text": "Emmanuel Macron pour une nouvelle", "start": 401.56, "duration": 2.44}, {"text": "consultation vous en parlera plus en", "start": 402.68, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9tail dans la Une de demain deuxi\u00e8me", "start": 404.0, "duration": 2.759}, {"text": "actu en Ukraine au moins quatre", "start": 405.4, "duration": 2.76}, {"text": "personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans la nuit de", "start": 406.759, "duration": 3.16}, {"text": "lundi \u00e0 mardi dans de nouvelles frappes", "start": 408.16, "duration": 2.92}, {"text": "russes qui surviennent au lendemain", "start": 409.919, "duration": 2.4}, {"text": "d'une des attaques russes les plus", "start": 411.08, "duration": 2.72}, {"text": "massives en Ukraine depuis le d\u00e9but de", "start": 412.319, "duration": 2.921}, {"text": "la guerre deux personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es", "start": 413.8, "duration": 2.64}, {"text": "dans une frappe contre un h\u00f4tel de la", "start": 415.24, "duration": 3.079}, {"text": "ville de kville rig et deux autres", "start": 416.44, "duration": 3.159}, {"text": "personnes sont mortes dans les attaques", "start": 418.319, "duration": 2.761}, {"text": "de drone dans la ville de zaporidja dans", "start": 419.599, "duration": 2.961}, {"text": "le sud du pays de nombreuses autres", "start": 421.08, "duration": 2.799}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es au total", "start": 422.56, "duration": 3.359}, {"text": "l'Ukraine d'y avoir abattu 5 missiles et", "start": 423.879, "duration": 4.361}, {"text": "60 drones russes sur 91 engins d'attaque", "start": 425.919, "duration": 3.641}, {"text": "envoy\u00e9s par la Russie apr\u00e8s ces", "start": 428.24, "duration": 2.359}, {"text": "nouvelles attaques le pr\u00e9sident", "start": 429.56, "duration": 2.759}, {"text": "ukrainien volodimir Zelenski a de", "start": 430.599, "duration": 3.0}, {"text": "nouveau demand\u00e9 l'aide des arm\u00e9es de", "start": 432.319, "duration": 2.921}, {"text": "l'air de ses voisins europ\u00e9ens 3\u00e8me actu", "start": 433.599, "duration": 3.6}, {"text": "un gendarme de 54 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce", "start": 435.24, "duration": 3.679}, {"text": "lundi soir \u00e0 Mougin pr\u00e8s de Cann apr\u00e8s", "start": 437.199, "duration": 3.361}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par un conducteur qui", "start": 438.919, "duration": 3.081}, {"text": "a pris la fuite refusant un contr\u00f4le", "start": 440.56, "duration": 3.079}, {"text": "routier le chauffard a finalement \u00e9t\u00e9", "start": 442.0, "duration": 3.72}, {"text": "retrouv\u00e9 et interpell\u00e9 dans la nuit han", "start": 443.639, "duration": 3.721}, {"text": "Emmanuel Macron a partag\u00e9 sur X son", "start": 445.72, "duration": 2.919}, {"text": "soutien vers la famille du gendarme", "start": 447.36, "duration": 2.6}, {"text": "quelques heures apr\u00e8s les fait le", "start": 448.639, "duration": 2.641}, {"text": "suspect actuellement en garde \u00e0 vue", "start": 449.96, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9tait notamment connu pour violence et", "start": 451.28, "duration": 3.08}, {"text": "outrage sur personne d\u00e9positaire de", "start": 452.759, "duration": 3.081}, {"text": "l'autorit\u00e9 publique et pour conduite en", "start": 454.36, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 4\u00e8 actu la ministre", "start": 455.84, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9missionnaire de l'\u00e9ducation nationale", "start": 457.8, "duration": 3.48}, {"text": "Nicole Boub\u00e9 a fait plusieurs annonces", "start": 459.44, "duration": 3.319}, {"text": "ce matin sur la rentr\u00e9e des classes la", "start": 461.28, "duration": 2.44}, {"text": "plupart des nouvelles mesures", "start": 462.759, "duration": 2.4}, {"text": "n'entreront pas en vigueur \u00e0 la rentr\u00e9e", "start": 463.72, "duration": 4.199}, {"text": "de septembre 2024 mais plut\u00f4t 2025 \u00e0", "start": 465.159, "duration": 4.44}, {"text": "cause du contexte politique actuel mais", "start": 467.919, "duration": 3.12}, {"text": "parmi les mesures on retrouve la mise en", "start": 469.599, "duration": 3.04}, {"text": "place de nouveaux programmes en math et", "start": 471.039, "duration": 3.12}, {"text": "en fran\u00e7ais qui iront de la maternelle", "start": 472.639, "duration": 3.4}, {"text": "jusqu'au CE2 la ministre souhaite aussi", "start": 474.159, "duration": 3.281}, {"text": "une interdiction g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e des", "start": 476.039, "duration": 3.12}, {"text": "smartphones \u00e0 l'\u00e9cole et au coll\u00e8ge d\u00e8s", "start": 477.44, "duration": 4.4}, {"text": "janvier 2025 et enfin 90 \u00e9tablissements", "start": 479.159, "duration": 4.681}, {"text": "dont 70 \u00e9coles vont tester la tenue", "start": 481.84, "duration": 3.72}, {"text": "unique donc l'uniforme le chiffre a donc", "start": 483.84, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 revu \u00e0 la baisse puisqu'il devait", "start": 485.56, "duration": 3.039}, {"text": "\u00eatre s \u00e9tablissement au d\u00e9part si vous", "start": 487.0, "duration": 2.759}, {"text": "voulez en savoir plus on a fait une", "start": 488.599, "duration": 2.44}, {"text": "vid\u00e9o plus d\u00e9taill\u00e9e que vous pouvez", "start": 489.759, "duration": 2.641}, {"text": "retrouver sur notre compte Instagram ou", "start": 491.039, "duration": 3.481}, {"text": "sur TikTok 5\u00e8 actu l'ONU a lanc\u00e9 ce", "start": 492.4, "duration": 4.32}, {"text": "mardi un SOS mondial sur la mont\u00e9e des", "start": 494.52, "duration": 3.88}, {"text": "eaux dans l'oc\u00e9an Pacifique en fait un", "start": 496.72, "duration": 3.039}, {"text": "nouveau rapport de l'Organisation", "start": 498.4, "duration": 2.919}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologique mondiale montre que le", "start": 499.759, "duration": 4.321}, {"text": "niveau des mers a augment\u00e9 de 9,4 cm en", "start": 501.319, "duration": 3.88}, {"text": "moyenne \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale en", "start": 504.08, "duration": 3.0}, {"text": "seulement 30 ans cette haau s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 15", "start": 505.199, "duration": 3.68}, {"text": "cm dans certaines zones du Pacifique", "start": 507.08, "duration": 3.0}, {"text": "pour vous donner une id\u00e9e \u00e7a veut dire", "start": 508.879, "duration": 2.561}, {"text": "que certaines \u00eeles du Pacifique comme", "start": 510.08, "duration": 2.92}, {"text": "les Tuvalu pourraient \u00eatre enti\u00e8rement", "start": 511.44, "duration": 3.32}, {"text": "submerg\u00e9es d'ici 30 ans le ministre du", "start": 513.0, "duration": 4.039}, {"text": "climat tuvaluan maisatalia a notamment", "start": 514.76, "duration": 4.0}, {"text": "appel\u00e9 les pays les plus pollueurs \u00e0", "start": 517.039, "duration": 3.24}, {"text": "assumer financi\u00e8rement les co\u00fbts de plus", "start": 518.76, "duration": 2.88}, {"text": "en plus importants li\u00e9s au r\u00e9chauffement", "start": 520.279, "duration": 2.841}, {"text": "climatique en effet la hausse du niveau", "start": 521.64, "duration": 2.92}, {"text": "de la mer r\u00e9duit l'espace vital mais", "start": 523.12, "duration": 2.76}, {"text": "aussi les ressources en eau et en", "start": 524.56, "duration": 2.64}, {"text": "nourriture des populations tout en", "start": 525.88, "duration": 2.88}, {"text": "entra\u00eenant plus de catastroph naturelles", "start": 527.2, "duration": 3.079}, {"text": "et on termine avec cette actu le groupe", "start": 528.76, "duration": 3.72}, {"text": "de rock britannique oasis va se r\u00e9former", "start": 530.279, "duration": 4.081}, {"text": "pour une tourn\u00e9e \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2025 cela", "start": 532.48, "duration": 3.24}, {"text": "faisait maintenant 15 ans que les deux", "start": 534.36, "duration": 3.039}, {"text": "fr\u00e8res du groupe Liam et No\u00ebl galager", "start": 535.72, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9taient en froid ils se reproduiront", "start": 537.399, "duration": 3.041}, {"text": "donc pour la premi\u00e8re fois ensemble", "start": 538.88, "duration": 3.68}, {"text": "depuis 2009 pour 14 dates au Royaume-Uni", "start": 540.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 prochain la tourn\u00e9e d\u00e9butera le 4", "start": 542.56, "duration": 3.8}, {"text": "juillet 2025 un Cardif au pays de gale", "start": 544.36, "duration": 3.24}, {"text": "et d'autres concerts seraient en cours", "start": 546.36, "duration": 2.68}, {"text": "de pr\u00e9paration sur d'autres continents", "start": 547.6, "duration": 2.84}, {"text": "cette fois-ci selon le site officiel du", "start": 549.04, "duration": 3.239}, {"text": "groupe merci Sami c'est tout pour", "start": 550.44, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui merci beaucoup d'avoir suivi", "start": 552.279, "duration": 4.361}, {"text": "ces actuses du jour en attendant prenez", "start": 554.399, "duration": 3.961}, {"text": "soin de vous prenez soin de vos proches", "start": 556.64, "duration": 4.56}, {"text": "et je vous dis \u00e0 demain", "start": 558.36, "duration": 2.84}]}