{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP Public S\u00e9nat", "start": 0.44, "duration": 5.839}, {"text": "pr\u00e9sente bonsoir \u00e0 tous bienvenue pour", "start": 17.6, "duration": 3.679}, {"text": "notre grande soir\u00e9e des \u00e9lections", "start": 19.84, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes sur France 24 et les cha\u00eenes", "start": 21.279, "duration": 4.641}, {"text": "parlementaires LCP et Public S\u00e9nat et", "start": 23.32, "duration": 4.08}, {"text": "j'accueille d'ailleurs sur ce plateau", "start": 25.92, "duration": 3.16}, {"text": "mon confr\u00e8re de Public S\u00e9nat Alexandre", "start": 27.4, "duration": 4.44}, {"text": "Poussard bonjour bonsoir Caroline alors", "start": 29.08, "duration": 5.56}, {"text": "dans moins de 5 minutes vous d\u00e9couvrirez", "start": 31.84, "duration": 5.44}, {"text": "notre estimation hipsos soprasteria des", "start": 34.64, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9sultats ou plus exactement des", "start": 37.28, "duration": 4.84}, {"text": "estimations pour ces \u00e9lections pour les", "start": 39.079, "duration": 5.841}, {"text": "81 si\u00e8ges d'eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 pourvoir en", "start": 42.12, "duration": 5.0}, {"text": "France et puis ensuite l'ensemble du", "start": 44.92, "duration": 5.799}, {"text": "Parlement europ\u00e9en soit 720 eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 47.12, "duration": 4.919}, {"text": "et puis nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux sont dans", "start": 50.719, "duration": 3.081}, {"text": "les QG des principaux partis politiques", "start": 52.039, "duration": 3.721}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 Paris pour voir comment vont", "start": 53.8, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre re\u00e7us ces r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 55.76, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ennes vous le voyez nos", "start": 57.8, "duration": 2.399}, {"text": "journalistes sont pr\u00eats pour cette", "start": 59.0, "duration": 2.96}, {"text": "grande soir\u00e9e \u00e9lectorale et puis pour", "start": 60.199, "duration": 3.401}, {"text": "voir comment l'Europe sera gouvern\u00e9e", "start": 61.96, "duration": 3.68}, {"text": "dans les CIN prochaines ann\u00e9es et s'il y", "start": 63.6, "duration": 3.64}, {"text": "aura des surprises \u00e9lectorales dans", "start": 65.64, "duration": 3.88}, {"text": "certains pays cl\u00e9 nous retrouverons nos", "start": 67.24, "duration": 4.6}, {"text": "correspondants vous le voyez \u00e0 Bruxelles", "start": 69.52, "duration": 5.599}, {"text": "Berlin Rome Madrid Budapest et m\u00eame \u00e0", "start": 71.84, "duration": 5.48}, {"text": "Kiev et puis tout au long de la soir\u00e9e", "start": 75.119, "duration": 3.761}, {"text": "notre journaliste Sophie samaille", "start": 77.32, "duration": 3.52}, {"text": "analysera les r\u00e9sultats europ\u00e9ens re\u00e7us", "start": 78.88, "duration": 3.599}, {"text": "en direct et nous montrera \u00e0 quoi va", "start": 80.84, "duration": 3.56}, {"text": "ressembler l'h\u00e9micycle du futur", "start": 82.479, "duration": 3.841}, {"text": "Parlement europ\u00e9en alors pour cette", "start": 84.4, "duration": 3.079}, {"text": "premi\u00e8re heure j'accueille sur ce", "start": 86.32, "duration": 3.24}, {"text": "plateau fabianne Keller bonsoir bonsoir", "start": 87.479, "duration": 3.761}, {"text": "vous \u00eates \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 membre du", "start": 89.56, "duration": 3.48}, {"text": "groupe renu Europe au Parlement europ\u00e9en", "start": 91.24, "duration": 3.6}, {"text": "et vous \u00eates candidate sur la liste de", "start": 93.04, "duration": 3.64}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en France", "start": 94.84, "duration": 3.76}, {"text": "j'accueille \u00e9galement Julie rchagneux", "start": 96.68, "duration": 3.68}, {"text": "bonsoironsir vous \u00eates candidate aux", "start": 98.6, "duration": 2.879}, {"text": "europ\u00e9ennes sur la liste du", "start": 100.36, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national avec nous", "start": 101.479, "duration": 4.881}, {"text": "Christophe lergeot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 103.68, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9galement membre du groupe des", "start": 106.36, "duration": 3.52}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates au Parlement europ\u00e9en", "start": 108.04, "duration": 4.84}, {"text": "candidat sur la liste PS place publique", "start": 109.88, "duration": 5.36}, {"text": "et puis bonsoir Roseline F\u00e8vre aussi", "start": 112.88, "duration": 5.199}, {"text": "chef du service politique de France24", "start": 115.24, "duration": 5.479}, {"text": "alors effectivement", "start": 118.079, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui on a le chiffre de la", "start": 120.719, "duration": 4.481}, {"text": "participation plus exactement celui de", "start": 122.92, "duration": 8.24}, {"text": "l'abstention 48,6 % 48,6 % c'est en fait", "start": 125.2, "duration": 7.24}, {"text": "une campagne qui a beaucoup plus", "start": 131.16, "duration": 4.439}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 les Fran\u00e7ais que pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 132.44, "duration": 6.32}, {"text": "oui vous avez raison puisque plus de", "start": 135.599, "duration": 5.601}, {"text": "participation alors que en g\u00e9n\u00e9ral ces", "start": 138.76, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lections ne passionnent pas forc\u00e9ment", "start": 141.2, "duration": 3.759}, {"text": "les les Fran\u00e7ais mais l\u00e0 il y a un", "start": 143.4, "duration": 3.88}, {"text": "contexte effectivement", "start": 144.959, "duration": 4.161}, {"text": "international c'est le et puis il faut", "start": 147.28, "duration": 3.599}, {"text": "savoir c'est le seul", "start": 149.12, "duration": 5.52}, {"text": "scrutin national du quinquena donc une", "start": 150.879, "duration": 6.72}, {"text": "nationalisation de ces \u00e9lections et la", "start": 154.64, "duration": 5.64}, {"text": "campagne de 2022 qui avait \u00e9t\u00e9 percut\u00e9", "start": 157.599, "duration": 6.121}, {"text": "par le covid a sans doute frustr\u00e9 les", "start": 160.28, "duration": 6.2}, {"text": "les \u00e9lecteurs qui ont voulu retourner", "start": 163.72, "duration": 5.04}, {"text": "aux urnes la guerre en Ukraine", "start": 166.48, "duration": 4.32}, {"text": "effectivement a aussi dramatis\u00e9 ce ce", "start": 168.76, "duration": 5.36}, {"text": "scrutin faut-il livrer des armes faut-il", "start": 170.8, "duration": 5.799}, {"text": "intervenir on a eu ce ce long d\u00e9bat et", "start": 174.12, "duration": 4.32}, {"text": "puis la volont\u00e9 pour les uns et les", "start": 176.599, "duration": 5.121}, {"text": "autres les les v autant soit d'aller", "start": 178.44, "duration": 6.28}, {"text": "conforter les les vents on va dire", "start": 181.72, "duration": 6.48}, {"text": "porteurs soit au contraire faire un une", "start": 184.72, "duration": 5.879}, {"text": "sanction pour pour celui qui qui", "start": 188.2, "duration": 4.8}, {"text": "gouverne ou ceux qui gouvernent allez on", "start": 190.599, "duration": 4.521}, {"text": "va on va aller direction le QG du", "start": 193.0, "duration": 4.68}, {"text": "rassemblement national \u00e0 Paris retrouver", "start": 195.12, "duration": 4.6}, {"text": "notre journaliste Xavier chemisseur", "start": 197.68, "duration": 5.279}, {"text": "Xavier bonsoir Comment va s'organiser", "start": 199.72, "duration": 6.92}, {"text": "cette soir\u00e9e pour le rassemblement", "start": 202.959, "duration": 3.681}, {"text": "national et ici dans le cadre feutr\u00e9 du", "start": 206.799, "duration": 4.041}, {"text": "bois de Vincen les sympathisants", "start": 209.12, "duration": 3.479}, {"text": "attendent leur t\u00eate de liste al il les", "start": 210.84, "duration": 3.64}, {"text": "attendent en costume ou en robe de", "start": 212.599, "duration": 4.121}, {"text": "soir\u00e9e un vert ou un drapeau bleu blanc", "start": 214.48, "duration": 3.36}, {"text": "rouge \u00e0 la main pour leur Jordan", "start": 216.72, "duration": 3.2}, {"text": "Bardella et bien est dans sa loge avec", "start": 217.84, "duration": 4.2}, {"text": "sa garde rapproch\u00e9e en train et bien", "start": 219.92, "duration": 4.56}, {"text": "d'analyser les chiffres de l'abstention", "start": 222.04, "duration": 4.44}, {"text": "en compagnie \u00e9galement de Marine Le Pen", "start": 224.48, "duration": 4.959}, {"text": "avec laquelle il a d\u00e9jeun\u00e9 avec et bien", "start": 226.48, "duration": 5.399}, {"text": "une analyse des chiffres de l'abstention", "start": 229.439, "duration": 4.44}, {"text": "et l'analyse \u00e9galement et bien des", "start": 231.879, "duration": 3.681}, {"text": "chiffres des autres cador de l'extr\u00eame", "start": 233.879, "duration": 3.241}, {"text": "droite en", "start": 235.56, "duration": 4.84}, {"text": "Europe tr\u00e8s rapidement au", "start": 237.12, "duration": 5.16}, {"text": "raissance rrou", "start": 240.4, "duration": 4.88}, {"text": "elava quelques secondes alors que dans", "start": 242.28, "duration": 5.519}, {"text": "une minute vous d\u00e9couvrirez les", "start": 245.28, "duration": 4.56}, {"text": "l'estimation des r\u00e9sultats aux \u00e9lections", "start": 247.799, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9ennes on continue avec vous", "start": 249.84, "duration": 4.28}, {"text": "Roseline en attendant cette estimation", "start": 251.56, "duration": 4.84}, {"text": "on peut dire que Emmanuel Macron s'est", "start": 254.12, "duration": 3.6}, {"text": "beaucoup investi dans cette campagne", "start": 256.4, "duration": 2.959}, {"text": "europ\u00e9enne en France absolument \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 257.72, "duration": 4.84}, {"text": "d'ailleurs une une campagne \u00e9lectorale", "start": 259.359, "duration": 6.161}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 orient\u00e9 sur l'extr\u00eame droite", "start": 262.56, "duration": 4.88}, {"text": "avec la complicit\u00e9 bien s\u00fbr d'Emmanuel", "start": 265.52, "duration": 4.28}, {"text": "Macron et de Gabriel hatal qui voulait", "start": 267.44, "duration": 4.72}, {"text": "servir en quelque sorte de de l'Europe", "start": 269.8, "duration": 3.959}, {"text": "hein et du sentiment", "start": 272.16, "duration": 3.96}, {"text": "proeurop\u00e9en des Fran\u00e7ais pour mettre \u00e0", "start": 273.759, "duration": 5.481}, {"text": "mal le rassemblement national on va voir", "start": 276.12, "duration": 6.84}, {"text": "si ce soir \u00e7a a fonctionn\u00e9 ou pas selon", "start": 279.24, "duration": 6.88}, {"text": "Emmanuel Macron le parti je vous coupe", "start": 282.96, "duration": 4.679}, {"text": "car dans 15 secondes vous allez", "start": 286.12, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9couvrir les estimations de ces", "start": 287.639, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9sultats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes des", "start": 290.28, "duration": 3.88}, {"text": "estimations r\u00e9alis\u00e9es par Ipsos", "start": 291.759, "duration": 5.28}, {"text": "soprasteria pour France T\u00e9l\u00e9vision Radio", "start": 294.16, "duration": 5.84}, {"text": "France France m\u00e9ia monde LCP et Public", "start": 297.039, "duration": 6.0}, {"text": "S\u00e9nat et \u00e0 la premi\u00e8re place le", "start": 300.0, "duration": 5.12}, {"text": "rassemblement national de Jordane", "start": 303.039, "duration": 4.281}, {"text": "mardella cr\u00e9dit\u00e9 de", "start": 305.12, "duration": 6.28}, {"text": "31,5 % des suffrages en 2e position", "start": 307.32, "duration": 8.0}, {"text": "Renaissance 15,2 % des voix en 3e", "start": 311.4, "duration": 7.96}, {"text": "position le PS place publique 14 % pour", "start": 315.32, "duration": 7.08}, {"text": "la liste de Raphael gluxman en 4e", "start": 319.36, "duration": 5.44}, {"text": "position la France insoumise", "start": 322.4, "duration": 6.12}, {"text": "8,7 % des voix voil\u00e0 pour les qure", "start": 324.8, "duration": 6.36}, {"text": "premiers les quatre premiers de ce", "start": 328.52, "duration": 5.519}, {"text": "tirage alors c'est vrai comment est-ce", "start": 331.16, "duration": 5.8}, {"text": "que on peut dans un premier temps", "start": 334.039, "duration": 5.121}, {"text": "Roseline regarder ces quatre premi\u00e8res", "start": 336.96, "duration": 4.079}, {"text": "places qu quelles sont les surprises et", "start": 339.16, "duration": 4.08}, {"text": "les attentes bah les surprises j'ai", "start": 341.039, "duration": 3.761}, {"text": "envie de dire qu'il y en a pas tellement", "start": 343.24, "duration": 3.6}, {"text": "alors il y a peut-\u00eatre le le", "start": 344.8, "duration": 4.119}, {"text": "rassemblement national qui \u00e9tait dans", "start": 346.84, "duration": 4.52}, {"text": "les instituts de sondage \u00e0 peu pr\u00e8s tous", "start": 348.919, "duration": 4.84}, {"text": "qui donnaent le rassemblement national", "start": 351.36, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup plus fort maintenant il va", "start": 353.759, "duration": 5.841}, {"text": "falloir attendre le total de la droitead", "start": 355.52, "duration": 7.84}, {"text": "IIC la droite extr\u00eame avec le score", "start": 359.6, "duration": 7.999}, {"text": "de reconqu\u00eate de de Marion mar\u00e9chal et", "start": 363.36, "duration": 8.6}, {"text": "\u00c9ric Zemour elle est donn\u00e9e \u00e0 5,5 % donc", "start": 367.599, "duration": 6.561}, {"text": "peut-\u00eatre juste au-dessus des 5 % voil\u00e0", "start": 371.96, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a fait \u00e0 peu pr\u00e8s un un rassemblement", "start": 374.16, "duration": 6.159}, {"text": "national \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 hauteur de 37 %", "start": 376.52, "duration": 5.84}, {"text": "c'est \u00e9norme c'est beaucoup mais en tout", "start": 380.319, "duration": 4.041}, {"text": "cas c'est les 31 % c'est un petit peu en", "start": 382.36, "duration": 3.959}, {"text": "dessa de ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu dans tous", "start": 384.36, "duration": 3.239}, {"text": "les instituts de sondage qui se", "start": 386.319, "duration": 4.401}, {"text": "mettaient d'accord en r\u00e9alit\u00e9 entre 33", "start": 387.599, "duration": 5.401}, {"text": "34 parfois", "start": 390.72, "duration": 5.08}, {"text": "34,5 Renaissance bon un tr\u00e8s bon score", "start": 393.0, "duration": 6.96}, {"text": "de de gluxman qui l\u00e0 B c'est le le le", "start": 395.8, "duration": 7.2}, {"text": "score qui \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s annonc\u00e9", "start": 399.96, "duration": 6.28}, {"text": "peut-\u00eatre un point de moins et puis la", "start": 403.0, "duration": 5.36}, {"text": "alors la surprise \u00e7a n n'est pas une non", "start": 406.24, "duration": 5.2}, {"text": "plus les 14 % de de renaissance donc", "start": 408.36, "duration": 5.76}, {"text": "donc c'est vraiment tr\u00e8s t\u00e9nu et l F fi", "start": 411.44, "duration": 4.52}, {"text": "bon bah finalement qui sauve un peu ses", "start": 414.12, "duration": 5.759}, {"text": "meubles apr\u00e8s toutes ces on va dire", "start": 415.96, "duration": 5.919}, {"text": "d'ailles \u00e0 l'Assembl\u00e9 nationale nous", "start": 419.879, "duration": 3.561}, {"text": "partons d'ailleurs tout de suite au au", "start": 421.879, "duration": 3.521}, {"text": "QG du rassemblement national retrouver", "start": 423.44, "duration": 4.92}, {"text": "Xavier chemissur effectivement pour une", "start": 425.4, "duration": 4.799}, {"text": "soir\u00e9e qui s'annonce plut\u00f4t festive de", "start": 428.36, "duration": 4.92}, {"text": "votre c\u00f4t\u00e9", "start": 430.199, "duration": 4.68}, {"text": "oui alors la f\u00eate a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 pour", "start": 433.28, "duration": 3.68}, {"text": "les sympathisant vous les entendez", "start": 434.879, "duration": 5.561}, {"text": "derri\u00e8re moi on a entendu le d\u00e9comte on", "start": 436.96, "duration": 7.28}, {"text": "a gagn\u00e9 et forc\u00e9ment des ambiances de de", "start": 440.44, "duration": 6.72}, {"text": "joie de de de campagne forc\u00e9ment on sait", "start": 444.24, "duration": 5.359}, {"text": "que Jordan Bardella va prendre la parole", "start": 447.16, "duration": 4.879}, {"text": "assez vite dans la soir\u00e9e il est en tout", "start": 449.599, "duration": 4.921}, {"text": "cas appel\u00e9 par tous ces sympathisants", "start": 452.039, "duration": 4.56}, {"text": "qui sont venus se r\u00e9unir et faire le", "start": 454.52, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9compte donc en annon\u00e7ant bien que la", "start": 456.599, "duration": 4.641}, {"text": "soir\u00e9e allait \u00eatre longue euh c'est en", "start": 458.68, "duration": 4.84}, {"text": "tout cas ce que voi tous les", "start": 461.24, "duration": 5.28}, {"text": "sympathisants du du parti euh de Jordan", "start": 463.52, "duration": 5.2}, {"text": "Bardella Jordan Bardella lui aura une", "start": 466.52, "duration": 3.679}, {"text": "autre soir\u00e9e devant lui puisqu'il va", "start": 468.72, "duration": 4.0}, {"text": "scruter les chiffres de la participation", "start": 470.199, "duration": 4.321}, {"text": "les chiffres aussi et bien des autres", "start": 472.72, "duration": 4.319}, {"text": "cador de l'extr\u00eame droite europ\u00e9enne", "start": 474.52, "duration": 5.0}, {"text": "pour voir tout simplement et bien o\u00f9 le", "start": 477.039, "duration": 4.801}, {"text": "assemble nationale se situe concr\u00e8tement", "start": 479.52, "duration": 3.679}, {"text": "pour voir \u00e9galement et bien comment il", "start": 481.84, "duration": 4.319}, {"text": "pourra ensuite et bien cr\u00e9er peut-\u00eatre", "start": 483.199, "duration": 4.881}, {"text": "des alliances sur cette extr\u00eame droite", "start": 486.159, "duration": 3.88}, {"text": "au niveau europ\u00e9en alors on va voir s", "start": 488.08, "duration": 3.959}, {"text": "s'il y a contraste merci Xavier merci", "start": 490.039, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup Xavier on va aller du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 492.039, "duration": 4.321}, {"text": "QG de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 493.879, "duration": 5.561}, {"text": "retrouver Elsa Mondin Gava alors Elsa", "start": 496.36, "duration": 5.72}, {"text": "comment sont accueillis cette estimation", "start": 499.44, "duration": 6.159}, {"text": "des r\u00e9sultats pour la liste de Val\u00e9rie", "start": 502.08, "duration": 6.16}, {"text": "ey et bien \u00e9coutez il y a eu de timides", "start": 505.599, "duration": 4.201}, {"text": "applaudissements ici dans cette celle de", "start": 508.24, "duration": 3.48}, {"text": "la mutualit\u00e9 o\u00f9 il y a environ 300", "start": 509.8, "duration": 4.08}, {"text": "militants certains ont fait le signe de", "start": 511.72, "duration": 3.999}, {"text": "comme un soulagement que la liste de la", "start": 513.88, "duration": 4.279}, {"text": "majorit\u00e9 soit bien 2ux\u00e8 et non derri\u00e8re", "start": 515.719, "duration": 4.56}, {"text": "rapha\u00eb gluxman mais le constat il est l\u00e0", "start": 518.159, "duration": 3.841}, {"text": "c'est que l'\u00e9cart avec le rassemblement", "start": 520.279, "duration": 4.081}, {"text": "national c'est du simple au double on ne", "start": 522.0, "duration": 4.2}, {"text": "sait pas encore quand Val\u00e9rie va", "start": 524.36, "duration": 3.72}, {"text": "s'exprimer il y avait un flou he sur sa", "start": 526.2, "duration": 3.36}, {"text": "prise de parole on le comprend mieux", "start": 528.08, "duration": 3.36}, {"text": "puisque le chef de l'\u00c9tat va s'exprimer", "start": 529.56, "duration": 3.48}, {"text": "on attend donc ici dans cette salle de", "start": 531.44, "duration": 3.959}, {"text": "la Mutualit\u00e9 d'avoir et bien une prise", "start": 533.04, "duration": 4.919}, {"text": "de parole forte de l'ex\u00e9cutifette soir\u00e9e", "start": 535.399, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9lectorale", "start": 537.959, "duration": 5.201}, {"text": "merci beaucoup Elsa mondagava en direct", "start": 540.32, "duration": 5.639}, {"text": "du QG de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle on", "start": 543.16, "duration": 5.04}, {"text": "va maintenant regarder et bien de", "start": 545.959, "duration": 4.521}, {"text": "nouvelles estimations de ces r\u00e9sultats", "start": 548.2, "duration": 5.16}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes en France", "start": 550.48, "duration": 5.4}, {"text": "voil\u00e0 les listes suivantes alors suivent", "start": 553.36, "duration": 7.88}, {"text": "donc les r\u00e9publicains 7,2 % reconqu\u00eate", "start": 555.88, "duration": 8.6}, {"text": "5,5 % de Marion mar\u00e9chal et les", "start": 561.24, "duration": 7.039}, {"text": "\u00e9cologistes de Marie toussin 5,2 % ce", "start": 564.48, "duration": 5.4}, {"text": "sont les trois listes qui se situ a", "start": 568.279, "duration": 4.8}, {"text": "priori au-dessus des 5 % c'est la barre", "start": 569.88, "duration": 4.92}, {"text": "vous savez pour avoir des d\u00e9put\u00e9s", "start": 573.079, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e9lus au Parlement de", "start": 574.8, "duration": 4.12}, {"text": "Strasbourg et en dessous de ce seuil il", "start": 576.68, "duration": 4.2}, {"text": "y a le Parti communiste fran\u00e7ais avec", "start": 578.92, "duration": 6.159}, {"text": "2,5 % des voix le parti animaliste 2,2 %", "start": 580.88, "duration": 6.24}, {"text": "des voix et puis le reste des listes", "start": 585.079, "duration": 4.241}, {"text": "candidates aux europ\u00e9ennes en France a", "start": 587.12, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9colt\u00e9", "start": 589.32, "duration": 5.56}, {"text": "8,0 % des voix je rappelle bien s\u00fbr", "start": 591.2, "duration": 5.96}, {"text": "effectivement les premi\u00e8res listes en", "start": 594.88, "duration": 5.0}, {"text": "t\u00eate toujours rassemblement nationale", "start": 597.16, "duration": 7.679}, {"text": "31,5 % Renaissance 15,2 % PS place", "start": 599.88, "duration": 8.639}, {"text": "publique 14 %, la France insoumise 8,7", "start": 604.839, "duration": 5.921}, {"text": "%. une r\u00e9action bien s\u00fbr sur notre", "start": 608.519, "duration": 5.081}, {"text": "plateau de Julie rchagneux candidate du", "start": 610.76, "duration": 4.88}, {"text": "rassemblement national \u00e0 ses r\u00e9sultats", "start": 613.6, "duration": 4.28}, {"text": "pleinement satisfaite ces r\u00e9sultats", "start": 615.64, "duration": 3.56}, {"text": "correspondent exactement \u00e0 ce que nous", "start": 617.88, "duration": 3.0}, {"text": "avons vu sur le terrain durant des mois", "start": 619.2, "duration": 3.96}, {"text": "c'est ce que nous avons ressenti les", "start": 620.88, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais ont compris l'enjeu de ces", "start": 623.16, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes l'enjeu au niveau", "start": 624.56, "duration": 2.959}, {"text": "europ\u00e9en qui est pour nous de bloquer", "start": 625.959, "duration": 3.601}, {"text": "certains textes qui sont n\u00e9fastes pour", "start": 627.519, "duration": 3.641}, {"text": "eux et l'enjeu aussi au niveau national", "start": 629.56, "duration": 3.6}, {"text": "qui \u00e9tait de sanctionner la politique", "start": 631.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'Emmanuel Macron donc les Fran\u00e7ais se", "start": 633.16, "duration": 3.44}, {"text": "sont saisis de cette possibilit\u00e9 et ils", "start": 634.68, "duration": 3.48}, {"text": "ont vot\u00e9 ils ont vot\u00e9 un peu plus qu'en", "start": 636.6, "duration": 2.96}, {"text": "2019 donc nous sommes au moins", "start": 638.16, "duration": 3.32}, {"text": "satisfaits de ce de cette participation", "start": 639.56, "duration": 3.8}, {"text": "Fabian Keller une r\u00e9ponse c'est un vote", "start": 641.48, "duration": 3.32}, {"text": "sanction contre Emmanuel Macron qui", "start": 643.36, "duration": 4.0}, {"text": "s'est exprim\u00e9 ce soir c'est un vote qui", "start": 644.8, "duration": 4.2}, {"text": "fait suite \u00e0 un d\u00e9bat qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 647.36, "duration": 3.08}, {"text": "nationalis\u00e9 notamment par le", "start": 649.0, "duration": 3.92}, {"text": "rassemblement national on a \u00e9cart\u00e9 c'est", "start": 650.44, "duration": 5.199}, {"text": "vraiment dommage les sujets europ\u00e9ens", "start": 652.92, "duration": 4.24}, {"text": "ces sujets o\u00f9 le pr\u00e9sident de la", "start": 655.639, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique le Premier ministre ont une", "start": 657.16, "duration": 4.08}, {"text": "vraie vis", "start": 658.639, "duration": 2.601}, {"text": "ce soir une volont\u00e9 de changement mais", "start": 664.6, "duration": 6.0}, {"text": "aussi un chemin pour l'avenir ce message", "start": 667.48, "duration": 5.52}, {"text": "clair adress\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron et au", "start": 670.6, "duration": 3.84}, {"text": "dirigeants europ\u00e9ens marque la", "start": 673.0, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9termination de notre pays de voir", "start": 674.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne changer d'orientation", "start": 676.12, "duration": 5.48}, {"text": "pour aller vers davantage de d\u00e9mocratie", "start": 679.0, "duration": 5.0}, {"text": "de protection de consid\u00e9ration pour les", "start": 681.6, "duration": 5.239}, {"text": "peuples d'Europe ce soir un vent", "start": 684.0, "duration": 5.399}, {"text": "d'esp\u00e9rance est lev\u00e9 sur la France et", "start": 686.839, "duration": 4.841}, {"text": "fait que", "start": 689.399, "duration": 2.281}, {"text": "commencer par ce score", "start": 692.76, "duration": 5.56}, {"text": "historique accord\u00e9 au rassemblement", "start": 695.6, "duration": 5.12}, {"text": "national les Fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 leur", "start": 698.32, "duration": 4.199}, {"text": "attachement \u00e0 la France \u00e0 sa", "start": 700.72, "duration": 4.64}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e0 son identit\u00e9 \u00e0 sa", "start": 702.519, "duration": 6.201}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 sa prosp\u00e9rit\u00e9 pard\u00e0 leur", "start": 705.36, "duration": 5.4}, {"text": "soutien \u00e0 une Europe des nations les", "start": 708.72, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais ont pl\u00e9biscit\u00e9 ce soir la", "start": 710.76, "duration": 3.16}, {"text": "reprise en main de notre politique", "start": 712.24, "duration": 3.839}, {"text": "migratoire le retour de l'autorit\u00e9 de", "start": 713.92, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00c9tat sur chaque m\u00e8tre carr\u00e9 du", "start": 716.079, "duration": 4.0}, {"text": "territoire la pr\u00e9servation de leur", "start": 718.24, "duration": 3.839}, {"text": "pouvoir d'achat la d\u00e9fense de nos", "start": 720.079, "duration": 3.841}, {"text": "emplois de nos industries et de nos", "start": 722.079, "duration": 3.44}, {"text": "agriculteurs face \u00e0 la concurrence", "start": 723.92, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9loyale C priorit\u00e9s sont celles que", "start": 725.519, "duration": 4.44}, {"text": "porteront les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 728.44, "duration": 3.44}, {"text": "patriotes \u00e9lus ce soir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s dans", "start": 729.959, "duration": 4.201}, {"text": "la continuit\u00e9 du travail de Marine Le", "start": 731.88, "duration": 3.44}, {"text": "Pen et de nos parlementaires \u00e0", "start": 734.16, "duration": 3.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat", "start": 735.32, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9cart in\u00e9dit", "start": 737.24, "duration": 4.52}, {"text": "entre la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et le", "start": 739.76, "duration": 4.04}, {"text": "premier parti d'opposition traduit ce", "start": 741.76, "duration": 5.12}, {"text": "soir un d\u00e9saveux cinglant et un rejet", "start": 743.8, "duration": 5.0}, {"text": "clair de la politique conduite par", "start": 746.88, "duration": 3.56}, {"text": "emmanu Macron et son", "start": 748.8, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement le pr\u00e9sident de la", "start": 750.44, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique ne peut rester sourd au", "start": 752.24, "duration": 5.0}, {"text": "message envoy\u00e9 ce soir par les Fran\u00e7ais", "start": 754.32, "duration": 4.72}, {"text": "en premier lieu il doit renoncer \u00e0", "start": 757.24, "duration": 3.88}, {"text": "l'agenda qu'il s'appr\u00eatait \u00e0 mettre en", "start": 759.04, "duration": 4.599}, {"text": "\u0153uvre la d\u00e9sindexation des pensions de", "start": 761.12, "duration": 4.839}, {"text": "retraite la nouvelle hausse des prix de", "start": 763.639, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00e9nergie d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 la case de notre", "start": 765.959, "duration": 5.161}, {"text": "mod\u00e8le social ou encore l'application du", "start": 768.959, "duration": 4.481}, {"text": "Pacte asile et immigration qui pr\u00e9voit", "start": 771.12, "duration": 4.0}, {"text": "d'intensifier la r\u00e9partition des", "start": 773.44, "duration": 3.759}, {"text": "migrants dans les communes de France", "start": 775.12, "duration": 4.48}, {"text": "Emmanuel Macron et ce soir pr\u00e9sident", "start": 777.199, "duration": 4.921}, {"text": "affaibli jusqu'ici priv\u00e9 de majorit\u00e9", "start": 779.6, "duration": 5.08}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e et d\u00e9sormais", "start": 782.12, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9ci dans ses moyens d'action au sein", "start": 784.68, "duration": 4.32}, {"text": "du Parlement", "start": 787.12, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9en sous", "start": 789.0, "duration": 5.48}, {"text": "peine sous peine de pr\u00e9server de", "start": 791.0, "duration": 5.639}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rer dans une impasse", "start": 794.48, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratique le pr\u00e9sident de la", "start": 796.639, "duration": 3.801}, {"text": "R\u00e9publique doit choisir de s'en remettre", "start": 798.48, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 l'esprit des institutions nous lui", "start": 800.44, "duration": 4.639}, {"text": "demandons solennellement de prendre acte", "start": 803.399, "duration": 4.041}, {"text": "de cette nouvelle donne politique d'en", "start": 805.079, "duration": 4.241}, {"text": "revenir au peuple fran\u00e7ais et", "start": 807.44, "duration": 5.88}, {"text": "d'organiser de nouvelles \u00e9lections", "start": 809.32, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislatives cette d\u00e9route sans", "start": 815.32, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent pour le pouvoir en place", "start": 818.48, "duration": 5.039}, {"text": "marque la fin d'un cycle et le jour 1 de", "start": 820.32, "duration": 5.24}, {"text": "l'apr\u00e8s Macron qui nous appartient de", "start": 823.519, "duration": 4.68}, {"text": "b\u00e2tir j'adresse aux militants du", "start": 825.56, "duration": 4.36}, {"text": "rassemblement national l'expression de", "start": 828.199, "duration": 3.241}, {"text": "ma reconnaissance pour leur engagement", "start": 829.92, "duration": 4.719}, {"text": "sans faille \u00e0 tous les Fran\u00e7ais qui nous", "start": 831.44, "duration": 5.28}, {"text": "ont fait l'honneur de leur soutien en", "start": 834.639, "duration": 3.841}, {"text": "nous confiant l'\u00e9minente responsabilit\u00e9", "start": 836.72, "duration": 4.119}, {"text": "de pr\u00e9parer et l'alternance je veux leur", "start": 838.48, "duration": 5.68}, {"text": "adresser ma gratitude \u00e0 tous je veux", "start": 840.839, "duration": 4.721}, {"text": "dire qu'avec Marine Le Pen notre", "start": 844.16, "duration": 3.52}, {"text": "ambition d\u00e9passe celle d'un simple parti", "start": 845.56, "duration": 4.8}, {"text": "politique notre volont\u00e9 est de", "start": 847.68, "duration": 5.079}, {"text": "rassembler tous les Fran\u00e7ais tous les", "start": 850.36, "duration": 3.919}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9sireux d'engager le", "start": 852.759, "duration": 3.52}, {"text": "redressement de la nation et de", "start": 854.279, "duration": 4.441}, {"text": "permettre \u00e0 la France de renouer avec", "start": 856.279, "duration": 5.841}, {"text": "l'esp\u00e9rance j'invite ce soir tous les", "start": 858.72, "duration": 5.84}, {"text": "Fran\u00e7ais d'o\u00f9 qu'ils viennent \u00e0 nous", "start": 862.12, "duration": 4.639}, {"text": "rejoindre et \u00e0 venir travailler \u00e0 nos", "start": 864.56, "duration": 4.719}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s le chemin qui conduit au renouau", "start": 866.759, "duration": 5.32}, {"text": "sera exigeant mais nous sommes pr\u00eats \u00e0 y", "start": 869.279, "duration": 4.961}, {"text": "conduire le pays vive la r\u00e9publique et", "start": 872.079, "duration": 4.521}, {"text": "vive la", "start": 874.24, "duration": 2.36}, {"text": "France Fabien Keller quand vous entendez", "start": 880.519, "duration": 6.081}, {"text": "un Jordan Bardella qui a 31,5 % contre", "start": 883.48, "duration": 5.919}, {"text": "15,2 % pour le parti la majorit\u00e9", "start": 886.6, "duration": 4.239}, {"text": "pr\u00e9sidentielle parler d'un pr\u00e9sident", "start": 889.399, "duration": 3.44}, {"text": "affaibli qui doit convoquer de nouvelles", "start": 890.839, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lection qu'est-ce que vous r\u00e9pondez bah", "start": 892.839, "duration": 5.401}, {"text": "qu'il reste fid\u00e8le dans sa strat\u00e9gie qui", "start": 894.959, "duration": 4.921}, {"text": "est de ne pas du du tout tenir compte de", "start": 898.24, "duration": 5.08}, {"text": "l'Europe mais de rester \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 899.88, "duration": 6.56}, {"text": "nationale son r\u00e9sultat est bien s\u00fbr pour", "start": 903.32, "duration": 4.319}, {"text": "nous tous", "start": 906.44, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9mocrate tr\u00e8s", "start": 907.639, "duration": 3.801}, {"text": "inqui\u00e9tant ce n'est d'ailleurs pas un", "start": 909.44, "duration": 3.88}, {"text": "fait isol\u00e9 puisqu'il semblerait que les", "start": 911.44, "duration": 3.24}, {"text": "extr\u00eames droites progressent dans", "start": 913.32, "duration": 4.079}, {"text": "plusieurs pays d'Europe pas dans tous", "start": 914.68, "duration": 4.839}, {"text": "heureusement mais c'est un sujet", "start": 917.399, "duration": 5.0}, {"text": "d'inqui\u00e9tude cela ne leur donne pas", "start": 919.519, "duration": 4.601}, {"text": "forc\u00e9ment une capacit\u00e9 \u00e0 vraiment", "start": 922.399, "duration": 3.201}, {"text": "changer l'Europe puisque en fait", "start": 924.12, "duration": 3.32}, {"text": "monsieur Bardella a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9", "start": 925.6, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9lection la fois d'avant et comme il", "start": 927.44, "duration": 5.759}, {"text": "n'\u00e9tait pas au travail il a eu tr\u00e8s peu", "start": 930.0, "duration": 6.48}, {"text": "de d'effet sur la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 933.199, "duration": 5.44}, {"text": "politique europ\u00e9enne et et c'est vrai", "start": 936.48, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il avait un peu souvent les choses \u00e0", "start": 938.639, "duration": 3.401}, {"text": "l'envers puisque juste apr\u00e8s le brexit", "start": 940.319, "duration": 3.561}, {"text": "si vous voulez le frxit puis il y a", "start": 942.04, "duration": 3.4}, {"text": "finalement renonc\u00e9 on peut souvenir que", "start": 943.88, "duration": 5.24}, {"text": "Madame Le Pen avait voulu renoncer \u00e0 \u00e0", "start": 945.44, "duration": 6.399}, {"text": "l'Euro en son temps donc la la strat\u00e9gie", "start": 949.12, "duration": 5.399}, {"text": "europ\u00e9enne est tr\u00e8s peu certaine au", "start": 951.839, "duration": 4.601}, {"text": "niveau national il joue bien s\u00fbr de son", "start": 954.519, "duration": 4.88}, {"text": "atout qui est le r\u00e9sultat de ce soir", "start": 956.44, "duration": 5.44}, {"text": "mais cela ne construit pas une capacit\u00e9", "start": 959.399, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 g\u00e9rer et \u00e0 prendre des responsabilit\u00e9s", "start": 961.88, "duration": 4.319}, {"text": "notamment en temps de guerre comme", "start": 964.519, "duration": 3.521}, {"text": "aujourd'hui Christophe Clergeot une", "start": 966.199, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 l'estimation du r\u00e9sultat de", "start": 968.04, "duration": 4.52}, {"text": "votre candidat Rapha\u00ebl gluxman qui est", "start": 970.36, "duration": 6.52}, {"text": "estim\u00e9 \u00e0 14 % des voix premier premi\u00e8re", "start": 972.56, "duration": 7.12}, {"text": "liste de gauche c'est une satisfaction B", "start": 976.88, "duration": 4.24}, {"text": "d'abord mon sentiment c'est beaucoup de", "start": 979.68, "duration": 4.159}, {"text": "gravit\u00e9 et d'humilit\u00e9 parce que le score", "start": 981.12, "duration": 4.519}, {"text": "du rassemblement national avec les", "start": 983.839, "duration": 4.12}, {"text": "extr\u00eames droites \u00e0 plus de 35 % c'est un", "start": 985.639, "duration": 4.081}, {"text": "signal terrible terrible pour l'Europe", "start": 987.959, "duration": 3.841}, {"text": "et terrible pour le pays et quand la", "start": 989.72, "duration": 4.08}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle s'effondre le", "start": 991.8, "duration": 3.68}, {"text": "seul rempart qui reste face au", "start": 993.8, "duration": 3.399}, {"text": "rassemblement national c'est la gauche", "start": 995.48, "duration": 3.32}, {"text": "et nous sommes aujourd'hui la premi\u00e8re", "start": 997.199, "duration": 3.12}, {"text": "liste de gauche donc peut-\u00eatre que le", "start": 998.8, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national va travailler \u00e0", "start": 1000.319, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9parer 2027 mais nous aussi nous", "start": 1001.68, "duration": 4.399}, {"text": "allons travailler et le mandat que nous", "start": 1004.0, "duration": 4.12}, {"text": "ont donn\u00e9 les \u00e9lecteurs en doublant le", "start": 1006.079, "duration": 4.361}, {"text": "nombre de voix par rapport \u00e0 2019 en", "start": 1008.12, "duration": 3.92}, {"text": "doublant le nombre de d\u00e9put\u00e9s en nous", "start": 1010.44, "duration": 3.44}, {"text": "pla\u00e7ant t\u00eate \u00e0 gauche c'est la", "start": 1012.04, "duration": 3.919}, {"text": "responsabilit\u00e9 que nous avons maintenant", "start": 1013.88, "duration": 4.16}, {"text": "de bosser de prendre des initiatives", "start": 1015.959, "duration": 4.521}, {"text": "politiques pour f\u00e9d\u00e9rer des \u00e9lectorats", "start": 1018.04, "duration": 3.799}, {"text": "de l'ensemble de la gauche et de", "start": 1020.48, "duration": 3.279}, {"text": "l'\u00e9cologie mais aussi au-del\u00e0 de la", "start": 1021.839, "duration": 3.48}, {"text": "gauche pour mettre en \u00e9chec le", "start": 1023.759, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national en 2027 le pire", "start": 1025.319, "duration": 4.201}, {"text": "n'est pas certain et avec Raphael", "start": 1027.559, "duration": 3.841}, {"text": "gluxman Parti socialiste place publique", "start": 1029.52, "duration": 3.679}, {"text": "nous avons ce mandat de pr\u00e9parer une", "start": 1031.4, "duration": 3.039}, {"text": "alternative alors est-ce que nous", "start": 1033.199, "duration": 2.681}, {"text": "pouvons prendre d'ailleurs la direction", "start": 1034.439, "duration": 3.36}, {"text": "du QG du Parti socialiste pour voir un", "start": 1035.88, "duration": 3.88}, {"text": "petit peu quelle est l'ambiance Parti", "start": 1037.799, "duration": 5.081}, {"text": "socialiste post place publique c'est", "start": 1039.76, "duration": 6.84}, {"text": "normalement Tam tramui qui nous y attend", "start": 1042.88, "duration": 5.679}, {"text": "il a lieu dans le 20e arrondissement \u00e0", "start": 1046.6, "duration": 3.24}, {"text": "la", "start": 1048.559, "duration": 5.161}, {"text": "Bellevilloise est-ce que tamtran", "start": 1049.84, "duration": 5.959}, {"text": "peut nous parler de cette ambiance", "start": 1053.72, "duration": 3.24}, {"text": "justement", "start": 1055.799, "duration": 4.601}, {"text": "l\u00e0-bas \u00e9coutez ici Caroline Alexandre", "start": 1056.96, "duration": 6.48}, {"text": "c'est la foule des grands jours il y a", "start": 1060.4, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de monde lorsque les scorses", "start": 1063.44, "duration": 4.359}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s ils ont \u00e9t\u00e9 accueillis", "start": 1065.559, "duration": 5.36}, {"text": "avec des cris de joie on a entendu le", "start": 1067.799, "duration": 5.401}, {"text": "slogan de la campagne r\u00e9veiller l'Europe", "start": 1070.919, "duration": 4.401}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 scand\u00e9 dans la salle on a vu", "start": 1073.2, "duration": 4.839}, {"text": "aussi des drapeaux du Parti socialiste", "start": 1075.32, "duration": 4.839}, {"text": "de place que et \u00e9galement de ce slogan", "start": 1078.039, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9veiller l'Europe donc c'est plut\u00f4t ici", "start": 1080.159, "duration": 4.841}, {"text": "la joie qui pr\u00e9domine avec ce score et", "start": 1082.36, "duration": 4.439}, {"text": "vous l'entendez sans doute encore", "start": 1085.0, "duration": 4.799}, {"text": "derri\u00e8re moi ce score de 14 % qui fait", "start": 1086.799, "duration": 4.801}, {"text": "oublier la contreperformance d'il y a 5", "start": 1089.799, "duration": 5.601}, {"text": "ans les 6 \u20ac d\u00e9but\u00e9s les 6,19 % d'il y a", "start": 1091.6, "duration": 6.72}, {"text": "5 ans effectivement et bien malgr\u00e9 tout", "start": 1095.4, "duration": 4.6}, {"text": "Raphael Gusman ne parvient pas \u00e0", "start": 1098.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'exploit il ne parvient pas \u00e0 d\u00e9passer", "start": 1100.0, "duration": 4.84}, {"text": "Val\u00e9rie a \u00e7a n'emp\u00eache pas les militants", "start": 1102.12, "duration": 5.88}, {"text": "rassembl\u00e9s ici d'avoir le sourire aux", "start": 1104.84, "duration": 5.92}, {"text": "l\u00e8vres et de savourer la", "start": 1108.0, "duration": 5.96}, {"text": "dynamique merci alors on annonce", "start": 1110.76, "duration": 5.56}, {"text": "d'ailleurs une une allocution d'Emmanuel", "start": 1113.96, "duration": 5.48}, {"text": "Macron \u00e0 21h Julie rag une r\u00e9action sur", "start": 1116.32, "duration": 5.08}, {"text": "l'information de la soir\u00e9e la victoire", "start": 1119.44, "duration": 3.8}, {"text": "du rassemblement national avec un score", "start": 1121.4, "duration": 4.8}, {"text": "historique estim\u00e9 pour l'instant \u00e0 31,5", "start": 1123.24, "duration": 5.4}, {"text": "% des voix c'est un un vote contre", "start": 1126.2, "duration": 4.08}, {"text": "Emmanuel Macron justement qui s'est", "start": 1128.64, "duration": 4.36}, {"text": "exprim\u00e9 ou c'est une vision un peu", "start": 1130.28, "duration": 5.519}, {"text": "sceptique de l'Europe qui a \u00e9t\u00e9 signifi\u00e9", "start": 1133.0, "duration": 4.2}, {"text": "par les Fran\u00e7ais ce soir alors je crois", "start": 1135.799, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il faut ne pas commencer \u00e0 trier les", "start": 1137.2, "duration": 2.64}, {"text": "votes il y a des gens qui votent", "start": 1138.919, "duration": 2.041}, {"text": "\u00e9videmment pour des raisons qui sont", "start": 1139.84, "duration": 2.839}, {"text": "diff\u00e9rentes mais on a quand m\u00eame senti", "start": 1140.96, "duration": 2.88}, {"text": "dans ces \u00e9lections europ\u00e9ennes que la", "start": 1142.679, "duration": 2.841}, {"text": "politique d'Emmanuel Macron blessait les", "start": 1143.84, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais et qu'elle ne leur convenait", "start": 1145.52, "duration": 3.48}, {"text": "pas maintenant on a aussi propos\u00e9 un", "start": 1147.2, "duration": 3.92}, {"text": "programme face \u00e0 l'Europe f\u00e9d\u00e9raliste", "start": 1149.0, "duration": 3.96}, {"text": "dont Val\u00e9rie aet faisait la promotion", "start": 1151.12, "duration": 3.52}, {"text": "avec Emmanuel Macron qui l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9", "start": 1152.96, "duration": 2.76}, {"text": "plusieurs fois qui a notamment fait un", "start": 1154.64, "duration": 2.159}, {"text": "tr\u00e8s long discours le discours de la", "start": 1155.72, "duration": 2.72}, {"text": "Sorbonne dans lequel il a dessin\u00e9 un peu", "start": 1156.799, "duration": 3.041}, {"text": "les contours de l'Europe qu'il voulait", "start": 1158.44, "duration": 3.0}, {"text": "et ce n'est absolument pas l'Europe que", "start": 1159.84, "duration": 3.199}, {"text": "nous nous d\u00e9fendons nous avons d\u00e9fendu", "start": 1161.44, "duration": 2.84}, {"text": "une Europe des nations dans lesquell la", "start": 1163.039, "duration": 2.801}, {"text": "souverainet\u00e9 serait respect\u00e9e et ce", "start": 1164.28, "duration": 2.68}, {"text": "n'est pas ce qu'Emmanuel Macron a", "start": 1165.84, "duration": 2.24}, {"text": "d\u00e9fendu et je crois que les Fran\u00e7ais ont", "start": 1166.96, "duration": 2.32}, {"text": "fait leur choix ce ce soir alors", "start": 1168.08, "duration": 2.92}, {"text": "Roseline est-ce que pr\u00e9cis\u00e9ment cette", "start": 1169.28, "duration": 3.519}, {"text": "omnipr\u00e9sence he d'Emmanuel Macron et", "start": 1171.0, "duration": 3.2}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame du Premier ministre", "start": 1172.799, "duration": 3.281}, {"text": "Gabriel tal dans la campagne est-ce que", "start": 1174.2, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 en quelque sorte", "start": 1176.08, "duration": 3.2}, {"text": "contre-productif pour la pour la", "start": 1177.52, "duration": 3.96}, {"text": "candidate Val\u00e9rie eyet qui avait besoin", "start": 1179.28, "duration": 3.72}, {"text": "de prendre un peu la lumi\u00e8re je pense", "start": 1181.48, "duration": 3.24}, {"text": "pas que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 contreproductif c'est", "start": 1183.0, "duration": 3.919}, {"text": "que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 productif du tout en", "start": 1184.72, "duration": 4.76}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 et que c'est vrai qu'ils ont", "start": 1186.919, "duration": 5.921}, {"text": "satur\u00e9 l'un et l'autre les discours dans", "start": 1189.48, "duration": 5.6}, {"text": "les d\u00e9bats il y a m\u00eame Gabriel LAL qui", "start": 1192.84, "duration": 4.24}, {"text": "s'est invit\u00e9 sur un plateau de", "start": 1195.08, "duration": 4.8}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision alors que sa candidate \u00e9tait", "start": 1197.08, "duration": 5.12}, {"text": "en train de de s'exprimer donc il a fait", "start": 1199.88, "duration": 3.76}, {"text": "irruption sur le plateau on a vu", "start": 1202.2, "duration": 3.8}, {"text": "qu'Emmanuel Maron bien \u00e9videmment parce", "start": 1203.64, "duration": 5.12}, {"text": "qu'il y avait aussi ces rassemblement", "start": 1206.0, "duration": 5.96}, {"text": "pour le le le d\u00e9barquement \u00e0 profit\u00e9", "start": 1208.76, "duration": 5.96}, {"text": "pour m\u00ealer dans le fond l'histoire la", "start": 1211.96, "duration": 4.199}, {"text": "vieille histoire et la nouvelle qui est", "start": 1214.72, "duration": 3.8}, {"text": "en train de s'\u00e9crire donc franchement", "start": 1216.159, "duration": 4.801}, {"text": "pour Jordane Bardella c'est un succ\u00e8s", "start": 1218.52, "duration": 4.639}, {"text": "donc et ce n'est pas une surprise donc", "start": 1220.96, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a c'est clair c'est une claque et un", "start": 1223.159, "duration": 4.361}, {"text": "revers terrible pour Emmanuel Macron", "start": 1225.28, "duration": 4.759}, {"text": "m\u00eame si Val\u00e9ri yet \u00e9tait quand m\u00eame", "start": 1227.52, "duration": 4.76}, {"text": "inconnu au bataillon et qu'en quelques", "start": 1230.039, "duration": 4.361}, {"text": "semaines elle a r\u00e9ussi quand m\u00eame \u00e0", "start": 1232.28, "duration": 5.04}, {"text": "sauver les meubles et enfin je dirais", "start": 1234.4, "duration": 6.04}, {"text": "que bah la surprise c'est Rapha\u00ebl", "start": 1237.32, "duration": 5.839}, {"text": "gluxman et le r\u00e9veil on va dire que le", "start": 1240.44, "duration": 4.8}, {"text": "Parti socialiste \u00e0 de boreste finalement", "start": 1243.159, "duration": 3.561}, {"text": "et", "start": 1245.24, "duration": 3.919}, {"text": "que c'est le r\u00e9veil de la", "start": 1246.72, "duration": 4.92}, {"text": "sociald\u00e9mocratie et peut-\u00eatre", "start": 1249.159, "duration": 4.681}, {"text": "l'\u00e9mancipation face \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie de la", "start": 1251.64, "duration": 4.039}, {"text": "France insoumise on va justement vous", "start": 1253.84, "duration": 3.079}, {"text": "parliez de la France insoumise on va", "start": 1255.679, "duration": 4.321}, {"text": "retrouver Marco Pomier qui est au QG de", "start": 1256.919, "duration": 5.401}, {"text": "la France insoumise euh Marco comment", "start": 1260.0, "duration": 5.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us euh ces r\u00e9sultats euh", "start": 1262.32, "duration": 4.719}, {"text": "notamment celui de la liste de Manon", "start": 1265.36, "duration": 3.4}, {"text": "auri qui est euh qui est qui est ah", "start": 1267.039, "duration": 3.681}, {"text": "alors attendez on va aller tout de suite", "start": 1268.76, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9couter la d\u00e9claration de Rapha\u00ebl", "start": 1270.72, "duration": 3.439}, {"text": "gluxman chers", "start": 1278.32, "duration": 5.479}, {"text": "amis j'aimerais d'abord remercier les", "start": 1280.24, "duration": 5.919}, {"text": "milliers et les milliers de Fran\u00e7aises", "start": 1283.799, "duration": 5.201}, {"text": "et de Fran\u00e7ais qui ont permis \u00e0 \u00e0 cette", "start": 1286.159, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9lection de se tenir une fois de plus", "start": 1289.0, "duration": 4.88}, {"text": "dans notre pays \u00e0 tous ces b\u00e9n\u00e9voles qui", "start": 1291.76, "duration": 3.41}, {"text": "font vivre notre", "start": 1293.88, "duration": 3.84}, {"text": "[Musique]", "start": 1295.17, "duration": 5.91}, {"text": "d\u00e9mocratie j'aimerais remercier les", "start": 1297.72, "duration": 5.079}, {"text": "millions et les millions de Fran\u00e7aises", "start": 1301.08, "duration": 4.079}, {"text": "et de Fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 exprimer leur", "start": 1302.799, "duration": 4.921}, {"text": "vision dans ces \u00e9lections quel qu'ell", "start": 1305.159, "duration": 5.041}, {"text": "soit j'aimerais remercier les millions", "start": 1307.72, "duration": 4.52}, {"text": "de Fran\u00e7aises et de Fran\u00e7ais qui ont", "start": 1310.2, "duration": 4.88}, {"text": "port\u00e9 leur suffrage sur notre liste pour", "start": 1312.24, "duration": 8.12}, {"text": "une puissance \u00e9cologique europ\u00e9enne", "start": 1315.08, "duration": 6.8}, {"text": "j'aimerais", "start": 1320.36, "duration": 4.0}, {"text": "remercier toutes les b\u00e9n\u00e9voles tous les", "start": 1321.88, "duration": 4.279}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette", "start": 1324.36, "duration": 5.559}, {"text": "campagne fond\u00e9 sur l'optimisme la joie", "start": 1326.159, "duration": 6.76}, {"text": "la ferveur l'amour de l'Europe de la", "start": 1329.919, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9mocratie de la solidarit\u00e9 de", "start": 1332.919, "duration": 6.561}, {"text": "l'\u00e9cologie de la justice", "start": 1334.96, "duration": 4.52}, {"text": "j'aimerais j'aimerais leur dire que nous", "start": 1341.679, "duration": 5.321}, {"text": "serons dignes de leur confiance que nous", "start": 1344.279, "duration": 5.121}, {"text": "serons des combattants des combattants", "start": 1347.0, "duration": 5.0}, {"text": "de l'Europe d\u00e9mocratique de l'Europe", "start": 1349.4, "duration": 5.24}, {"text": "souveraine de l'Europe f\u00e9ministe de", "start": 1352.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'Europe humaniste de l'Europe", "start": 1354.64, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9cologiste et de l'Europe", "start": 1356.6, "duration": 3.76}, {"text": "sociale", "start": 1361.84, "duration": 5.6}, {"text": "mais je suis fier de ce que nous avons", "start": 1364.64, "duration": 6.0}, {"text": "fait ensemble mais je n'ai pas l'\u00e2me \u00e0", "start": 1367.44, "duration": 4.16}, {"text": "la", "start": 1370.64, "duration": 4.519}, {"text": "f\u00eate aujourd'hui l'extr\u00eame droite", "start": 1371.6, "duration": 8.04}, {"text": "repr\u00e9sente 40 % en France", "start": 1375.159, "duration": 8.321}, {"text": "non aujourd'hui partout en Europe nous", "start": 1379.64, "duration": 6.88}, {"text": "assistons \u00e0 une vague qui \u00e9branle", "start": 1383.48, "duration": 4.96}, {"text": "profond\u00e9ment nos", "start": 1386.52, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9mocraties nous vivons un moment de", "start": 1388.44, "duration": 5.359}, {"text": "bascule un moment", "start": 1391.44, "duration": 5.2}, {"text": "historique la guerre a fait son retour", "start": 1393.799, "duration": 4.521}, {"text": "sur notre", "start": 1396.64, "duration": 5.039}, {"text": "continent l'extr\u00eame droite est en t\u00eate", "start": 1398.32, "duration": 5.44}, {"text": "dans de nombreux pays", "start": 1401.679, "duration": 5.48}, {"text": "europ\u00e9ens dans les institutions des", "start": 1403.76, "duration": 5.279}, {"text": "ennemis de l'Europe", "start": 1407.159, "duration": 4.561}, {"text": "\u0153uvreront \u00e0 la d\u00e9construction de ce", "start": 1409.039, "duration": 5.201}, {"text": "tr\u00e9sor commun qui est la construction", "start": 1411.72, "duration": 6.16}, {"text": "europ\u00e9enne et la d\u00e9mocratie et bien nous", "start": 1414.24, "duration": 6.12}, {"text": "nous leur tiendrons t\u00eate nous leur", "start": 1417.88, "duration": 5.399}, {"text": "tiendrons t\u00eate en Europe et nous leur", "start": 1420.36, "duration": 6.12}, {"text": "tiendrons t\u00eate en", "start": 1423.279, "duration": 3.201}, {"text": "France avec", "start": 1432.96, "duration": 6.12}, {"text": "nous il n'y aura pas de tergiversation", "start": 1435.0, "duration": 6.84}, {"text": "il n'y aura pas de courbette il n'y aura", "start": 1439.08, "duration": 5.92}, {"text": "pas de de loi immigration vot\u00e9 avec le", "start": 1441.84, "duration": 5.88}, {"text": "rassemblement", "start": 1445.0, "duration": 2.72}, {"text": "national nous l'extr\u00eame droite nous ne", "start": 1451.0, "duration": 7.32}, {"text": "jouons pas avec \u00e0 chaque scrutin nous la", "start": 1454.799, "duration": 7.561}, {"text": "combattons jour apr\u00e8s", "start": 1458.32, "duration": 4.04}, {"text": "jour not responsabilit\u00e9 est d\u00e9sormais", "start": 1466.52, "duration": 10.8}, {"text": "immense en Europe et en France notre", "start": 1471.84, "duration": 7.92}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de combattre ce", "start": 1477.32, "duration": 5.88}, {"text": "sentiment qui se diffuse de plus en plus", "start": 1479.76, "duration": 6.159}, {"text": "le sentiment de l'inexorabilit\u00e9 de la", "start": 1483.2, "duration": 5.04}, {"text": "prise du pouvoir par l'extr\u00eame droite", "start": 1485.919, "duration": 6.0}, {"text": "nous nous ne nous r\u00e9signerons jamais \u00e0", "start": 1488.24, "duration": 6.679}, {"text": "cela", "start": 1491.919, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui nous sommes \u00e0 un niveau que", "start": 1510.279, "duration": 6.041}, {"text": "personne personne n'attendait au d\u00e9but", "start": 1513.559, "duration": 3.761}, {"text": "de la", "start": 1516.32, "duration": 4.2}, {"text": "campagne nous", "start": 1517.32, "duration": 7.479}, {"text": "sommes aujourd'hui \u00e0 un niveau qui nous", "start": 1520.52, "duration": 8.08}, {"text": "oblige chacune et chacun d'entre nous", "start": 1524.799, "duration": 6.681}, {"text": "qui nous oblige face \u00e0 l'Histoire qui", "start": 1528.6, "duration": 6.319}, {"text": "nous oblige et qui nous condamne \u00e0 un", "start": 1531.48, "duration": 4.64}, {"text": "combat", "start": 1534.919, "duration": 4.64}, {"text": "inlassable alors nous ne ferons pas la", "start": 1536.12, "duration": 6.36}, {"text": "f\u00eate ce que nous ferons c'est que nous", "start": 1539.559, "duration": 6.36}, {"text": "nous pr\u00e9parerons \u00e0 la suite nous allons", "start": 1542.48, "duration": 6.72}, {"text": "ensemble travailler travailler et", "start": 1545.919, "duration": 5.401}, {"text": "travailler parce qu'il n'y a rien", "start": 1549.2, "duration": 6.8}, {"text": "d'autre faire \u00e9merger", "start": 1551.32, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9mer ce que ce pouvoir ce que ce pouvoir", "start": 1559.08, "duration": 8.199}, {"text": "de communicant n'a pas su faire \u00e9merger", "start": 1563.32, "duration": 8.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une alternative coh\u00e9rente", "start": 1567.279, "duration": 8.201}, {"text": "puissante ferme et enthousiasement au", "start": 1571.6, "duration": 7.799}, {"text": "repli nationaliste ce que nous", "start": 1575.48, "duration": 7.439}, {"text": "allons ce que nous allons faire", "start": 1579.399, "duration": 7.901}, {"text": "\u00e9merger c'est un nouvel espace politique", "start": 1582.919, "duration": 6.481}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1587.3, "duration": 5.239}, {"text": "[Musique]", "start": 1589.4, "duration": 3.139}, {"text": "en France et en", "start": 1592.799, "duration": 3.24}, {"text": "Europe fond\u00e9 sur l'attachement vicc\u00e9ral", "start": 1596.32, "duration": 8.719}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9mocratie \u00e0 la libert\u00e9 \u00e0", "start": 1600.6, "duration": 7.679}, {"text": "l'\u00e9cologie \u00e0 la", "start": 1605.039, "duration": 7.52}, {"text": "solidarit\u00e9 et c'est C espace politique", "start": 1608.279, "duration": 7.0}, {"text": "qui emp\u00eachera l'extr\u00eame droite de", "start": 1612.559, "duration": 4.681}, {"text": "prendre le", "start": 1615.279, "duration": 5.441}, {"text": "pouvoir politique les amis c'est aussi", "start": 1617.24, "duration": 6.36}, {"text": "une nouvelle mani\u00e8re de faire de la", "start": 1620.72, "duration": 6.72}, {"text": "politique fond\u00e9e sur la clart\u00e9 et sur la", "start": 1623.6, "duration": 7.199}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 sur le refus des outrances le", "start": 1627.44, "duration": 6.8}, {"text": "refus des calomnies le le refus de la", "start": 1630.799, "duration": 6.441}, {"text": "violence", "start": 1634.24, "duration": 3.0}, {"text": "partout", "start": 1647.159, "duration": 4.291}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1648.36, "duration": 3.09}, {"text": "ors ce", "start": 1654.84, "duration": 5.92}, {"text": "soir nous avons trac\u00e9 un d\u00e9but de chemin", "start": 1656.679, "duration": 5.521}, {"text": "et nous devons", "start": 1660.76, "duration": 4.2}, {"text": "appeler toutes les citoyennes et tous", "start": 1662.2, "duration": 5.599}, {"text": "les citoyens \u00e9 pris de justice et de", "start": 1664.96, "duration": 6.199}, {"text": "solidarit\u00e9 amoureux de la d\u00e9mocratie", "start": 1667.799, "duration": 7.281}, {"text": "conscient de l'imp\u00e9ratif \u00e9cologique et", "start": 1671.159, "duration": 7.161}, {"text": "visc\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0 la construction", "start": 1675.08, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9enne nous devons les appeler", "start": 1678.32, "duration": 5.4}, {"text": "toutes et tous \u00e0 nous rejoindre et \u00e0", "start": 1680.6, "duration": 4.559}, {"text": "travailler", "start": 1683.72, "duration": 3.92}, {"text": "ensemble \u00e0 la fois \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1685.159, "duration": 8.281}, {"text": "europ\u00e9enne et ici en France nous", "start": 1687.64, "duration": 5.8}, {"text": "devons nous devons continuer \u00e0 cultiver", "start": 1702.12, "duration": 6.52}, {"text": "cette esp\u00e9rance qui est n\u00e9e", "start": 1706.48, "duration": 4.36}, {"text": "pendant cette campagne c'est notre", "start": 1708.64, "duration": 6.879}, {"text": "devoir et c'est aussi notre Bou\u00e9 de", "start": 1710.84, "duration": 4.679}, {"text": "sauvetage alors consid\u00e9z ce jour comme", "start": 1716.039, "duration": 6.64}, {"text": "une \u00e9tape comme une \u00e9tape dans un combat", "start": 1719.919, "duration": 4.64}, {"text": "qui nous d\u00e9passe et qui doit nous", "start": 1722.679, "duration": 4.441}, {"text": "transcender en tout cas vous pouvez", "start": 1724.559, "duration": 6.561}, {"text": "compter sur moi pas une seconde de r\u00e9pi", "start": 1727.12, "duration": 8.439}, {"text": "pas une minute de pause", "start": 1731.12, "duration": 4.439}, {"text": "la d\u00e9mocratie est notre bien le plus", "start": 1739.799, "duration": 6.401}, {"text": "cher et la d\u00e9mocratie s'affesse et", "start": 1742.679, "duration": 6.521}, {"text": "s'\u00e9rode quand on ne la cultive pas quand", "start": 1746.2, "duration": 5.16}, {"text": "on ne la d\u00e9fend pas quand on ne la fait", "start": 1749.2, "duration": 5.599}, {"text": "pas vivre les \u00e9lites europ\u00e9ennes ont", "start": 1751.36, "duration": 5.76}, {"text": "v\u00e9cu pendant des d\u00e9cennies comme des", "start": 1754.799, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9mocrates d'h\u00e9ritage des d\u00e9mocrates de", "start": 1757.12, "duration": 6.279}, {"text": "confort et bien d\u00e9sormais l'Europe et la", "start": 1760.12, "duration": 5.88}, {"text": "France ont besoin de d\u00e9mocrates de", "start": 1763.399, "duration": 5.921}, {"text": "combat nous serons nous serons ces", "start": 1766.0, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9mocrates de", "start": 1769.32, "duration": 2.92}, {"text": "combat voil\u00e0 Rapha\u00ebl gluxman qui", "start": 1773.0, "duration": 4.72}, {"text": "s'affirme comme le champion d\u00e9sormais de", "start": 1775.64, "duration": 6.0}, {"text": "la gauche loin devant 14 % et il y a", "start": 1777.72, "duration": 6.36}, {"text": "aussi et bien les \u00e9cologistes les", "start": 1781.64, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9cologistes qui sont au-dessus", "start": 1784.08, "duration": 4.079}, {"text": "normalement qui sont donn\u00e9s par nos", "start": 1786.72, "duration": 5.48}, {"text": "partenaires Ipsos au-dessus des 5 % mais", "start": 1788.159, "duration": 7.36}, {"text": "euh Marie toussin va bient\u00f4t s'exprimer", "start": 1792.2, "duration": 5.079}, {"text": "effectivement l\u00e0-dessus euh les", "start": 1795.519, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9cologistes qui euh ont besoin de ces 5", "start": 1797.279, "duration": 5.921}, {"text": "% pour \u00eatre \u00e0 nouveau repr\u00e9sent\u00e9s au", "start": 1800.679, "duration": 4.24}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ce serait quand m\u00eame", "start": 1803.2, "duration": 3.839}, {"text": "assez \u00e9tonnant c'est une \u00e9lection qui", "start": 1804.919, "duration": 4.921}, {"text": "leur d'habitude leur r\u00e9ussit plut\u00f4t aux", "start": 1807.039, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9cologistes \u00e0 la proportionnelle ces", "start": 1809.84, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes ils reviennent", "start": 1811.76, "duration": 4.039}, {"text": "d'un tr\u00e8s bon score avec yanich Gado et", "start": 1813.559, "duration": 4.12}, {"text": "aussi rappelez-vous avec Daniel", "start": 1815.799, "duration": 3.441}, {"text": "conbendit hein o\u00f9 l\u00e0 ils avaient", "start": 1817.679, "duration": 4.321}, {"text": "carr\u00e9ment explos\u00e9 les compteurs mais", "start": 1819.24, "duration": 5.52}, {"text": "dans le fond il payent peut-\u00eatre la on", "start": 1822.0, "duration": 4.919}, {"text": "va dire les dissensions au sein de de", "start": 1824.76, "duration": 5.24}, {"text": "leur parti euh avec les accusations euh", "start": 1826.919, "duration": 5.76}, {"text": "notamment concernant euh un de leurs", "start": 1830.0, "duration": 5.0}, {"text": "membres o\u00f9 euh Sandrine Rousseau \u00e9tait", "start": 1832.679, "duration": 4.801}, {"text": "venue euh faire le proc\u00e8s sur les", "start": 1835.0, "duration": 5.44}, {"text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 euh il y a eu l'affaire du", "start": 1837.48, "duration": 5.36}, {"text": "barbecue euh qui n'a pas plu non plus et", "start": 1840.44, "duration": 4.239}, {"text": "puis aussi le sentiment que les", "start": 1842.84, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9cologistes euh sont les emp\u00eacheurs de", "start": 1844.679, "duration": 6.041}, {"text": "tourner en rond euh et qu'ils euh voil\u00e0", "start": 1847.84, "duration": 4.959}, {"text": "qu'ils ce sont eux les responsables des", "start": 1850.72, "duration": 4.36}, {"text": "normes on l'a vu normalement euh au", "start": 1852.799, "duration": 4.76}, {"text": "moment de de de la crise agricole Marie", "start": 1855.08, "duration": 5.959}, {"text": "ouai ce ce soir l'extr\u00eame droite sourit", "start": 1857.559, "duration": 6.401}, {"text": "et l'\u00e9cologie est en berne face aux", "start": 1861.039, "duration": 4.441}, {"text": "attaques de l'extr\u00eame droite et de ses", "start": 1863.96, "duration": 4.679}, {"text": "alli\u00e9s peu de voix trop peu se sont", "start": 1865.48, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s pour rappeler l'urgence de", "start": 1868.639, "duration": 4.841}, {"text": "prot\u00e9ger le vivant alors dans ce", "start": 1871.12, "duration": 5.679}, {"text": "contexte si difficile je veux remercier", "start": 1873.48, "duration": 6.0}, {"text": "les \u00e9lecteurs et les \u00e9lectrices qui ont", "start": 1876.799, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au rendez-vous de l'\u00e9cologie et qui", "start": 1879.48, "duration": 5.6}, {"text": "ont accord\u00e9 leur confiance aux", "start": 1882.519, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9cologistes et \u00e0 la liste que j'ai eu", "start": 1885.08, "duration": 5.479}, {"text": "l'honneur et le plaisir de", "start": 1886.88, "duration": 3.679}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1890.58, "duration": 5.14}, {"text": "porter je veux", "start": 1893.159, "duration": 6.4}, {"text": "remercier je veux remercier ici aussi", "start": 1895.72, "duration": 6.28}, {"text": "les candidates et candidats \u00e9cologistes", "start": 1899.559, "duration": 4.72}, {"text": "les militantes et les militants qui", "start": 1902.0, "duration": 5.88}, {"text": "n'ont jamais jamais baiss\u00e9 les bras face", "start": 1904.279, "duration": 6.841}, {"text": "aux mensonges face aux attaques et face", "start": 1907.88, "duration": 6.679}, {"text": "aux vents contrair", "start": 1911.12, "duration": 3.439}, {"text": "face \u00e0 la guerre men\u00e9e \u00e0", "start": 1918.559, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00e9cologie nous avons tenu bon mais nous", "start": 1920.72, "duration": 6.439}, {"text": "reculons et nous reculons nettement", "start": 1923.679, "duration": 7.761}, {"text": "notre d\u00e9faite est s\u00e8che elle est am\u00e8re", "start": 1927.159, "duration": 7.681}, {"text": "elle ouvre la porte \u00e0 tous les risques", "start": 1931.44, "duration": 5.64}, {"text": "nous avons fait campagne avec le vent de", "start": 1934.84, "duration": 4.48}, {"text": "face et je prends \u00e9videmment mes", "start": 1937.08, "duration": 4.8}, {"text": "responsabilit\u00e9s dans les difficult\u00e9s", "start": 1939.32, "duration": 6.0}, {"text": "qu'on rencontrit cette campagne j'avais", "start": 1941.88, "duration": 6.12}, {"text": "vu venir j'avais bien vu venir la", "start": 1945.32, "duration": 5.04}, {"text": "bataille contre l'\u00e9cologie le malaise de", "start": 1948.0, "duration": 4.76}, {"text": "l'agriculture et de la p\u00eache mais", "start": 1950.36, "duration": 5.72}, {"text": "j'avais sous-estim\u00e9 la force des lobby", "start": 1952.76, "duration": 5.68}, {"text": "et la bataille culturelle qui est men\u00e9e", "start": 1956.08, "duration": 4.8}, {"text": "en permanence contre nous et contre le", "start": 1958.44, "duration": 4.44}, {"text": "vivant j'avais", "start": 1960.88, "duration": 4.759}, {"text": "sous-estim\u00e9 l'absence de courage de la", "start": 1962.88, "duration": 4.72}, {"text": "droite des macronistes et des", "start": 1965.639, "duration": 3.561}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens qui nous ont", "start": 1967.6, "duration": 3.959}, {"text": "allagrement fait porter le chapeau de", "start": 1969.2, "duration": 5.52}, {"text": "politique que eux avaient d\u00e9cid\u00e9 que eux", "start": 1971.559, "duration": 4.921}, {"text": "avaient mis en place sans jamais", "start": 1974.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'assumer", "start": 1976.48, "duration": 5.52}, {"text": "j'avais aussi", "start": 1979.36, "duration": 6.319}, {"text": "sous-estim\u00e9 la force de TikTok le r\u00e8gne", "start": 1982.0, "duration": 5.919}, {"text": "du mensonge et des faux semblants face \u00e0", "start": 1985.679, "duration": 4.761}, {"text": "l'urgence de prendre avec s\u00e9rieux le", "start": 1987.919, "duration": 5.281}, {"text": "soin apport\u00e9 aux \u00eatres humains et \u00e0 la", "start": 1990.44, "duration": 6.4}, {"text": "plan\u00e8te je marchais en premi\u00e8re ligne et", "start": 1993.2, "duration": 5.52}, {"text": "je n'ai pas su convaincre au-del\u00e0 de", "start": 1996.84, "duration": 4.24}, {"text": "notre socle je n'ai pas su je le", "start": 1998.72, "duration": 4.199}, {"text": "regrette pendant cette campagne", "start": 2001.08, "duration": 4.04}, {"text": "ressusciter la mobilisation que nous", "start": 2002.919, "duration": 3.961}, {"text": "avions fait na\u00eetre avec beaucoup", "start": 2005.12, "duration": 4.24}, {"text": "d'espoir et de d\u00e9termination il y a 5", "start": 2006.88, "duration": 4.759}, {"text": "ans avec les marches pour le climat et", "start": 2009.36, "duration": 6.159}, {"text": "avec l'affaire du si\u00e8cle je m'en excuse", "start": 2011.639, "duration": 6.0}, {"text": "sinc\u00e8rement voil\u00e0 pour ce discours de la", "start": 2015.519, "duration": 4.52}, {"text": "candidate \u00e9cologiste Marie toussin on va", "start": 2017.639, "duration": 4.081}, {"text": "tout de suite \u00e9couter la d\u00e9claration de", "start": 2020.039, "duration": 4.441}, {"text": "l'insoumise Manon auri estim\u00e9e \u00e0 8,7 %", "start": 2021.72, "duration": 5.199}, {"text": "des voix et au coupe budg\u00e9taire dans les", "start": 2024.48, "duration": 3.48}, {"text": "services", "start": 2026.919, "duration": 6.841}, {"text": "publics et il doit reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 2027.96, "duration": 5.8}, {"text": "Palestine au vu", "start": 2035.279, "duration": 6.64}, {"text": "de leur score il est d\u00e9sormais \u00e9vident", "start": 2038.36, "duration": 6.84}, {"text": "que le pays veut tourner la page de", "start": 2041.919, "duration": 6.841}, {"text": "l'air Macron et cette page ne doit pas", "start": 2045.2, "duration": 6.08}, {"text": "se tourner avec le rassemblement", "start": 2048.76, "duration": 5.28}, {"text": "national et l'extr\u00eame droite \u00e7aa \u00e9t\u00e9", "start": 2051.28, "duration": 4.96}, {"text": "finalement dans cette \u00e9lection le seul", "start": 2054.04, "duration": 4.799}, {"text": "succ\u00e8s du macronisme dans cette campagne", "start": 2056.24, "duration": 5.52}, {"text": "le rassemblement national a \u00e9t\u00e9 install\u00e9", "start": 2058.839, "duration": 5.8}, {"text": "comme opposition favorite par le pouvoir", "start": 2061.76, "duration": 4.879}, {"text": "en place en reprenant des P entiers de", "start": 2064.639, "duration": 3.641}, {"text": "leur programme comme comme sur la loi", "start": 2066.639, "duration": 4.681}, {"text": "immigration au final Emmanuel Macron les", "start": 2068.28, "duration": 4.96}, {"text": "choisissant comme leur adversaire de", "start": 2071.32, "duration": 4.72}, {"text": "confort a \u00e9t\u00e9 en quelque sorte le", "start": 2073.24, "duration": 5.56}, {"text": "directeur de campagne d'Emmanuel Macron", "start": 2076.04, "duration": 5.76}, {"text": "si l'on regarde le total des voix de", "start": 2078.8, "duration": 5.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite et la progression de", "start": 2081.8, "duration": 5.359}, {"text": "ces id\u00e9es prouve que d\u00e9pend entier de", "start": 2084.28, "duration": 6.16}, {"text": "notre syst\u00e8me politique m\u00e9diatique et", "start": 2087.159, "duration": 7.2}, {"text": "\u00e9conomique \u00e7a pr\u00eate \u00e0 dire plut\u00f4t Hitler", "start": 2090.44, "duration": 5.959}, {"text": "que le Front populaire et je ne peux", "start": 2094.359, "duration": 3.881}, {"text": "m'emp\u00eacher ce soir", "start": 2096.399, "duration": 4.601}, {"text": "de penser \u00e0 l'immense responsabilit\u00e9 de", "start": 2098.24, "duration": 5.68}, {"text": "tous ceux qui ont refus\u00e9 notre liste", "start": 2101.0, "duration": 4.68}, {"text": "commune notre proposition de liste", "start": 2103.92, "duration": 4.28}, {"text": "commune de laanupes ils ont effac\u00e9", "start": 2105.68, "duration": 5.679}, {"text": "l'acquis de 2022 et laiss\u00e9 le champ", "start": 2108.2, "duration": 6.28}, {"text": "libre \u00e0 l'extr\u00eame droite mais ce soir", "start": 2111.359, "duration": 5.921}, {"text": "notre peuple n'est pas non plus r\u00e9sign\u00e9", "start": 2114.48, "duration": 5.119}, {"text": "la formidable campagne que nous avons", "start": 2117.28, "duration": 5.52}, {"text": "men\u00e9 toutes et tous ensemble nous a", "start": 2119.599, "duration": 5.881}, {"text": "permis de faire reculer l'abstention", "start": 2122.8, "duration": 6.2}, {"text": "dans un certain nombre de P de la", "start": 2125.48, "duration": 6.8}, {"text": "enulier la", "start": 2129.0, "duration": 3.28}, {"text": "jeunesse en particulier dans la jeunesse", "start": 2138.64, "duration": 6.04}, {"text": "et les quartiers populaire et je veux", "start": 2142.56, "duration": 3.84}, {"text": "leur dire qu'\u00e0 chaque fois qu'ils se", "start": 2144.68, "duration": 3.84}, {"text": "mobiliseront nous ferons reculer", "start": 2146.4, "duration": 4.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite jeunesse de ce pays", "start": 2148.52, "duration": 4.72}, {"text": "c'est pour toi qu'on se bat c'est pour", "start": 2150.88, "duration": 6.0}, {"text": "toi qu'on se bat", "start": 2153.24, "duration": 3.64}, {"text": "alors j'ai envie de vous demander d\u00e9j\u00e0", "start": 2160.2, "duration": 4.36}, {"text": "Christophe Clergeot euh cette cette", "start": 2161.76, "duration": 4.72}, {"text": "gauche qui est all\u00e9e aux \u00e9lections", "start": 2164.56, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ennes des Unis av sur trois listes", "start": 2166.48, "duration": 3.839}, {"text": "euh qu'est-ce qu'il le ressort", "start": 2168.68, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui pour vous qu'est-ce qui est", "start": 2170.319, "duration": 4.121}, {"text": "le plus patent la vraie le\u00e7on de ces", "start": 2172.2, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lections d'abord je souhaite de tout", "start": 2174.44, "duration": 3.76}, {"text": "c\u0153ur que les \u00e9cologistes restent au", "start": 2176.28, "duration": 3.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en on en a besoin \u00e0", "start": 2178.2, "duration": 3.2}, {"text": "Bruxelles \u00e0 Strasbourg mais aussi dans", "start": 2179.76, "duration": 3.079}, {"text": "la vie politique fran\u00e7aise parce qu'\u00e0", "start": 2181.4, "duration": 3.439}, {"text": "5,2 % ils sont menac\u00e9s de ne pas passer", "start": 2182.839, "duration": 3.721}, {"text": "la la BAR fatidique encore ex parce que", "start": 2184.839, "duration": 3.24}, {"text": "pour mener la bataille contre le", "start": 2186.56, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national et construire", "start": 2188.079, "duration": 3.0}, {"text": "l'alternative il y aura besoin de tout", "start": 2189.44, "duration": 3.08}, {"text": "le monde et il y aura besoin de", "start": 2191.079, "duration": 2.961}, {"text": "rassembler l'ensemble des \u00e9lectorats de", "start": 2192.52, "duration": 3.599}, {"text": "gauche et d'\u00e9cologie et \u00e0 chaque", "start": 2194.04, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9lection les \u00e9lecteurs de gauche", "start": 2196.119, "duration": 3.601}, {"text": "tranchent des questions politiques l\u00e0", "start": 2197.599, "duration": 4.121}, {"text": "ils ont tranch\u00e9 un engagement", "start": 2199.72, "duration": 4.72}, {"text": "pro-europ\u00e9en une volont\u00e9 d'agir un", "start": 2201.72, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9formisme actif et une radicalit\u00e9", "start": 2204.44, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9cologique et sociale parce que avec", "start": 2207.24, "duration": 3.119}, {"text": "rafhael glman nous n'\u00e9tions pas des", "start": 2208.88, "duration": 3.28}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9s nous sommes pour la r\u00e9volution", "start": 2210.359, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9cologique nous sommes pour la justice", "start": 2212.16, "duration": 3.84}, {"text": "sociale nous sommes pour taxer les", "start": 2213.76, "duration": 4.44}, {"text": "riches donc la vraie question demain", "start": 2216.0, "duration": 3.68}, {"text": "c'est les initiatives que la gauche", "start": 2218.2, "duration": 3.919}, {"text": "prend ensemble pour affronter le", "start": 2219.68, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national ne jamais leur", "start": 2222.119, "duration": 4.041}, {"text": "laisser de r\u00e9pis ni \u00e0 Bruxelles aucun", "start": 2223.8, "duration": 4.44}, {"text": "accord d'aucune sorte de qui que ce soit", "start": 2226.16, "duration": 4.56}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite ni en France et", "start": 2228.24, "duration": 4.119}, {"text": "maintenant la bataille c'est entre eux", "start": 2230.72, "duration": 3.72}, {"text": "et nous et notre responsabilit\u00e9 ce qu'\u00e0", "start": 2232.359, "duration": 3.681}, {"text": "dit rfhael guusman c'est de prendre la", "start": 2234.44, "duration": 3.159}, {"text": "t\u00eate de cette bataille et de le faire", "start": 2236.04, "duration": 3.64}, {"text": "dans un cadre collectif Fabien Keller", "start": 2237.599, "duration": 3.881}, {"text": "une r\u00e9action \u00e0 ce que disait manonri", "start": 2239.68, "duration": 3.72}, {"text": "elle finalement accuse Emmanuel Macron", "start": 2241.48, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00eatre responsable de cette mont\u00e9e du", "start": 2243.4, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national ce soir qu'est-ce", "start": 2245.0, "duration": 2.48}, {"text": "que vous lui r\u00e9pondez alors d'abord", "start": 2246.4, "duration": 2.52}, {"text": "c'est son discours habituel he", "start": 2247.48, "duration": 4.24}, {"text": "maintenant au BRI rend toujours Emmanuel", "start": 2248.92, "duration": 5.56}, {"text": "Macron responsable je pense que le Front", "start": 2251.72, "duration": 4.8}, {"text": "national l'extr\u00eame droite progresse", "start": 2254.48, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement depuis une vingtaine", "start": 2256.52, "duration": 4.68}, {"text": "d'ann\u00e9es maintenant c'est extr\u00eamement", "start": 2258.88, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9occupant puisqu'il ne propose aucune", "start": 2261.2, "duration": 3.52}, {"text": "solution d'ailleurs m\u00eame quand il a des", "start": 2262.839, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9lus il n'en fait rien mais sa technique", "start": 2264.72, "duration": 5.84}, {"text": "son populisme fait \u00e9cho \u00e0 des", "start": 2267.96, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9occupations qui doivent nous nous", "start": 2270.56, "duration": 4.24}, {"text": "interpeller quant \u00e0 la la situation de", "start": 2272.28, "duration": 4.28}, {"text": "de la gauche j'observe que globalement", "start": 2274.8, "duration": 3.84}, {"text": "la nupse c'est-\u00e0-dire les vers plus le", "start": 2276.56, "duration": 4.559}, {"text": "Parti socialiste plus LFI sont assez", "start": 2278.64, "duration": 5.76}, {"text": "stables et je partage votre analyse sur", "start": 2281.119, "duration": 5.841}, {"text": "le faible score des vers je pense que la", "start": 2284.4, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9occupation environnementale l'enjeu", "start": 2286.96, "duration": 3.76}, {"text": "du d\u00e9veloppement durable elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2289.44, "duration": 3.52}, {"text": "port\u00e9e par le Parlement dans son entier", "start": 2290.72, "duration": 4.76}, {"text": "en tout cas dans sa majorit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e", "start": 2292.96, "duration": 4.76}, {"text": "autour du centre que je repr\u00e9sente ici", "start": 2295.48, "duration": 4.56}, {"text": "pendant le mandat \u00e9coul\u00e9 ce qui nous a", "start": 2297.72, "duration": 5.44}, {"text": "permis de mettre en \u0153uvre le Green Deal", "start": 2300.04, "duration": 4.799}, {"text": "avec la r\u00e9action dont on se souvient des", "start": 2303.16, "duration": 3.76}, {"text": "agriculteurs mais quand m\u00eame une", "start": 2304.839, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9marche forte et port\u00e9 conjointement", "start": 2306.92, "duration": 6.12}, {"text": "par la coalition soci am pour les", "start": 2310.119, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9publicains qui s'expriment en ce", "start": 2313.04, "duration": 3.6}, {"text": "moment que nous nous sommes", "start": 2314.24, "duration": 6.24}, {"text": "engag\u00e9 avec tous mes colissers avec", "start": 2316.64, "duration": 5.36}, {"text": "toute l'\u00e9quipe qui a port\u00e9 cette", "start": 2320.48, "duration": 3.839}, {"text": "campagne avec toute notre famille", "start": 2322.0, "duration": 5.2}, {"text": "politique avec \u00c9ric fotti et tous ceux", "start": 2324.319, "duration": 4.361}, {"text": "qui portent aujourd'hui les couleurs de", "start": 2327.2, "duration": 3.32}, {"text": "la droite en France et que je veux", "start": 2328.68, "duration": 4.12}, {"text": "remercier avec tous les \u00e9lus de terrain", "start": 2330.52, "duration": 4.96}, {"text": "qui ont port\u00e9 cet engagement je suis", "start": 2332.8, "duration": 6.559}, {"text": "fier de la campagne que nous avons men\u00e9", "start": 2335.48, "duration": 8.52}, {"text": "avec le s\u00e9rieux l'exigence le courage", "start": 2339.359, "duration": 7.681}, {"text": "l'audace qu'il fallait pour r\u00e9sister \u00e0", "start": 2344.0, "duration": 4.24}, {"text": "la", "start": 2347.04, "duration": 4.36}, {"text": "fatalit\u00e9 aujourd'hui apr\u00e8s tant", "start": 2348.24, "duration": 7.32}, {"text": "d'\u00e9preuves travers\u00e9es nous retrouvons un", "start": 2351.4, "duration": 7.8}, {"text": "\u00e9lan je vous ai rencontr\u00e9 partout dans", "start": 2355.56, "duration": 7.44}, {"text": "le pays pendant 5 ans et pendant ces", "start": 2359.2, "duration": 5.919}, {"text": "derni\u00e8res semaines tous les jours", "start": 2363.0, "duration": 5.28}, {"text": "partout en France sur le terrain", "start": 2365.119, "duration": 6.601}, {"text": "vous m'avez parl\u00e9 de votre col\u00e8re de vos", "start": 2368.28, "duration": 6.44}, {"text": "inqui\u00e9tudes et de vos", "start": 2371.72, "duration": 6.48}, {"text": "aspirations je veux vous promettre que", "start": 2374.72, "duration": 9.119}, {"text": "je resterai que nous resterons \u00e0 vos", "start": 2378.2, "duration": 5.639}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s d\u00e8s demain", "start": 2390.359, "duration": 5.361}, {"text": "matin d\u00e8s demain matin avec les \u00e9lus qui", "start": 2392.76, "duration": 5.8}, {"text": "m'entourent je serai au travail au", "start": 2395.72, "duration": 5.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je retourne au combat", "start": 2398.56, "duration": 4.96}, {"text": "pour faire entendre la voix de la France", "start": 2401.4, "duration": 4.199}, {"text": "et la voix des Fran\u00e7ais au sein de la", "start": 2403.52, "duration": 4.36}, {"text": "droite europ\u00e9enne qui devient cela se", "start": 2405.599, "duration": 5.121}, {"text": "confirme la premi\u00e8re force politique en", "start": 2407.88, "duration": 5.68}, {"text": "Europe celle qui va pouvoir enfin", "start": 2410.72, "duration": 5.599}, {"text": "apporter l'alternance \u00e0 la t\u00eate de", "start": 2413.56, "duration": 4.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dont nous avons", "start": 2416.319, "duration": 5.481}, {"text": "tellement besoin et je m'engage \u00e0 vous", "start": 2418.44, "duration": 7.2}, {"text": "tenir au courant jour apr\u00e8s jour semaine", "start": 2421.8, "duration": 5.799}, {"text": "apr\u00e8s semaine des batailles que nous", "start": 2425.64, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e8nerons comme je l'ai fait pendant 5", "start": 2427.599, "duration": 4.441}, {"text": "ans pour pouvoir tenir parole et", "start": 2429.599, "duration": 6.48}, {"text": "reconstruire la confiance d\u00e8s demain je", "start": 2432.04, "duration": 7.2}, {"text": "seraiis aussi au travail pour relever", "start": 2436.079, "duration": 6.441}, {"text": "notre vie politique en France qui en a", "start": 2439.24, "duration": 6.839}, {"text": "tellement besoin vous m'avez dit vos", "start": 2442.52, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9ceptions vous m'avez dit votre", "start": 2446.079, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9fiance et je mesure que le r\u00e9sultat de", "start": 2448.88, "duration": 7.36}, {"text": "ce soir exprime aussi tout cela vous", "start": 2451.599, "duration": 7.801}, {"text": "m'avez confi\u00e9 votre espoir que se", "start": 2456.24, "duration": 5.839}, {"text": "reconstruise en France un d\u00e9bat", "start": 2459.4, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 la hauteur du pays \u00e0 la", "start": 2462.079, "duration": 5.601}, {"text": "hauteur de la crise qu'il traverse \u00e0 la", "start": 2465.04, "duration": 5.96}, {"text": "hauteur du courage des Fran\u00e7ais aussi", "start": 2467.68, "duration": 5.439}, {"text": "nous ne pouvons plus nous r\u00e9signer \u00e0", "start": 2471.0, "duration": 3.96}, {"text": "cette politique de communication de", "start": 2473.119, "duration": 3.96}, {"text": "spectacle et de slogan qui ab\u00eeme la", "start": 2474.96, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est par le s\u00e9rieux", "start": 2477.079, "duration": 3.881}, {"text": "retrouver par ce courage et cette", "start": 2479.119, "duration": 4.321}, {"text": "lucidit\u00e9 c'est par l'EFF patient que", "start": 2480.96, "duration": 4.28}, {"text": "cette campagne aura commenc\u00e9 que nous", "start": 2483.44, "duration": 4.0}, {"text": "reconstruirons demain avec la rel\u00e8ve qui", "start": 2485.24, "duration": 5.2}, {"text": "se dessine une vie politique fran\u00e7aise", "start": 2487.44, "duration": 5.44}, {"text": "qui soit capable de prendre les Fran\u00e7ais", "start": 2490.44, "duration": 4.44}, {"text": "au s\u00e9rieux capable de prendre la France", "start": 2492.88, "duration": 3.6}, {"text": "au s\u00e9rieux et de lui apporter", "start": 2494.88, "duration": 3.6}, {"text": "l'esp\u00e9rance dont elle a aujourd'hui", "start": 2496.48, "duration": 5.2}, {"text": "besoin ce", "start": 2498.48, "duration": 3.2}, {"text": "soir ce soir chers amis beaucoup", "start": 2505.68, "duration": 4.679}, {"text": "pensaient que nous ne serions plus au", "start": 2508.119, "duration": 4.321}, {"text": "Parlement europ\u00e9en beaucoup pensai que", "start": 2510.359, "duration": 4.041}, {"text": "la droite dispara\u00eetrait de la vie", "start": 2512.44, "duration": 5.0}, {"text": "publique fran\u00e7aise ce soir ce n'est pas", "start": 2514.4, "duration": 5.84}, {"text": "la fin d'une campagne c'est le d\u00e9but", "start": 2517.44, "duration": 5.159}, {"text": "d'un long chemin pour relever la droite", "start": 2520.24, "duration": 4.56}, {"text": "et pour reconstruire avec elle notre vie", "start": 2522.599, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9mocratique je mesure que le temps sera", "start": 2524.8, "duration": 6.6}, {"text": "long et je sais l'immensit\u00e9 du travail \u00e0", "start": 2527.92, "duration": 6.679}, {"text": "accomplir mais je vous l'avait promis et", "start": 2531.4, "duration": 5.439}, {"text": "le rendez-vous nous le prenons ensemble", "start": 2534.599, "duration": 4.72}, {"text": "ce soir et nous nous rappellerons de ce", "start": 2536.839, "duration": 5.041}, {"text": "moment comme le signal d'un nouveau", "start": 2539.319, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9part c'est ce qui se dessine", "start": 2541.88, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui d\u00e8s demain en Europe pour la", "start": 2543.92, "duration": 5.24}, {"text": "France et pour les fran\u00e7ais d\u00e8s demain", "start": 2546.68, "duration": 4.24}, {"text": "pour la droite pour la France et pour", "start": 2549.16, "duration": 4.64}, {"text": "les Fran\u00e7ais aujourd'hui avec vous tous", "start": 2550.92, "duration": 5.8}, {"text": "chers amis c'est le signal du rel\u00e8vement", "start": 2553.8, "duration": 5.2}, {"text": "le moment d'\u00e9crire une nouvelle histoire", "start": 2556.72, "duration": 4.48}, {"text": "pour pouvoir relever le pays le d\u00e9fendre", "start": 2559.0, "duration": 3.96}, {"text": "en Europe demain et lui rendre son", "start": 2561.2, "duration": 2.93}, {"text": "esp\u00e9rance merci", "start": 2562.96, "duration": 7.72}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2564.13, "duration": 9.15}, {"text": "encore voil\u00e0 pour cette d\u00e9claration du", "start": 2570.68, "duration": 4.12}, {"text": "t\u00eate de liste les r\u00e9publicains Fran\u00e7ois", "start": 2573.28, "duration": 4.44}, {"text": "Xavier bami qui fait un score", "start": 2574.8, "duration": 7.2}, {"text": "estim\u00e9 \u00e0 7,2 % des voix ce soir Roseline", "start": 2577.72, "duration": 5.839}, {"text": "f\u00e8bre une r\u00e9action quand m\u00eame sur l'une", "start": 2582.0, "duration": 2.68}, {"text": "des informations de la soir\u00e9e c'est que", "start": 2583.559, "duration": 2.56}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va", "start": 2584.68, "duration": 4.04}, {"text": "s'exprimer un soir de r\u00e9sultats", "start": 2586.119, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9lectorux c'est c'est in\u00e9dit alors d\u00e9j\u00e0", "start": 2588.72, "duration": 5.44}, {"text": "ce qu'il faut savoir c'est quand m\u00eame le", "start": 2591.559, "duration": 5.961}, {"text": "3\u00e8 pr\u00e9sident qui perd les \u00e9lections il", "start": 2594.16, "duration": 5.48}, {"text": "eu Nicolas Sarkozi Fran\u00e7ois Hollande et", "start": 2597.52, "duration": 4.96}, {"text": "Emmanuel Macron donc c'est pas non plus", "start": 2599.64, "duration": 6.0}, {"text": "l\u00e0 pas une chose in\u00e9dite en revanche que", "start": 2602.48, "duration": 5.48}, {"text": "Macron prenne la parole pour dire quoi", "start": 2605.64, "duration": 4.959}, {"text": "est-ce qu'il veut mettre la main sur le", "start": 2607.96, "duration": 5.04}, {"text": "futur agenda c'est\u00e0-dire est-ce qu'il a", "start": 2610.599, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pris va-t-il en tirer les", "start": 2613.0, "duration": 4.68}, {"text": "cons\u00e9quences va-t-il enjamber cette", "start": 2614.44, "duration": 5.24}, {"text": "s\u00e9quence ce scrutin pour dire dans le", "start": 2617.68, "duration": 5.0}, {"text": "fond on voit la rentr\u00e9e surtout pas", "start": 2619.68, "duration": 4.639}, {"text": "c\u00e9der \u00e9videmment aux injonctions de", "start": 2622.68, "duration": 3.28}, {"text": "Jordane Bardella qui est de", "start": 2624.319, "duration": 3.721}, {"text": "dissoudre ou en tout cas tracer un", "start": 2625.96, "duration": 3.52}, {"text": "chemin puisqu'ils veulent tous tracer un", "start": 2628.04, "duration": 3.24}, {"text": "chemin je sais pas si vous avez remarqu\u00e9", "start": 2629.48, "duration": 4.599}, {"text": "dans leur discours un chemin donc quel", "start": 2631.28, "duration": 5.079}, {"text": "est dans le fond celui d'Emmanuel Macron", "start": 2634.079, "duration": 4.361}, {"text": "moi je suis tr\u00e8s impatiente d'attendre", "start": 2636.359, "duration": 4.24}, {"text": "le discours d'Emmanuel Macron pour", "start": 2638.44, "duration": 5.639}, {"text": "savoir ce qu'il a \u00e0 dire ce", "start": 2640.599, "duration": 5.76}, {"text": "soir consid\u00e8re qu'il a pris une claque", "start": 2644.079, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce qu'il consid\u00e8re que dans le fond", "start": 2646.359, "duration": 3.681}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s grave que voil\u00e0 on va", "start": 2647.839, "duration": 4.121}, {"text": "avancer et qu'on verra \u00e7a \u00e0 la rentr\u00e9e", "start": 2650.04, "duration": 3.2}, {"text": "alors \u00e7a va vous int\u00e9resser parce qu'on", "start": 2651.96, "duration": 2.84}, {"text": "va mettre \u00e7a dans le cadre europ\u00e9en", "start": 2653.24, "duration": 3.119}, {"text": "maintenant on commence \u00e0 avoir des", "start": 2654.8, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8res estimations europ\u00e9ennes avec", "start": 2656.359, "duration": 4.72}, {"text": "un parti populaire europ\u00e9en qui est", "start": 2658.76, "duration": 4.44}, {"text": "franchement en t\u00eate qui a repris m\u00eame", "start": 2661.079, "duration": 5.76}, {"text": "des si\u00e8ges 181 si\u00e8ges contre donc ces 5", "start": 2663.2, "duration": 6.399}, {"text": "de plus que pr\u00e9c\u00e9demment et puis", "start": 2666.839, "duration": 5.081}, {"text": "effectivement un groupe des socialistes", "start": 2669.599, "duration": 4.641}, {"text": "et d\u00e9mocrates qui ne d\u00e9croche pas il ne", "start": 2671.92, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9visent pas tant que \u00e7a puisque 135", "start": 2674.24, "duration": 4.56}, {"text": "si\u00e8ges c'est un peu moins que la", "start": 2676.4, "duration": 4.6}, {"text": "derni\u00e8re fois mais \u00e0 quatre si\u00e8ges pr\u00e8s", "start": 2678.8, "duration": 3.96}, {"text": "le groupe ru par contre auquel", "start": 2681.0, "duration": 4.04}, {"text": "appartient votre parti madame Keller", "start": 2682.76, "duration": 6.12}, {"text": "effectivement \u00e0 \u00e0 lui diminuer 82 si\u00e8ges", "start": 2685.04, "duration": 6.64}, {"text": "c'est 20 de moins que lors de la", "start": 2688.88, "duration": 5.959}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente mandature et puis identit\u00e9 et", "start": 2691.68, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8ge le rassemblement", "start": 2694.839, "duration": 2.961}, {"text": "national", "start": 2696.599, "duration": 5.401}, {"text": "effectivement \u00e0 62 si\u00e8ges c'est en l\u00e9ger", "start": 2697.8, "duration": 7.799}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re augmentation effectivement et et", "start": 2702.0, "duration": 6.079}, {"text": "le groupe alors autre groupe tr\u00e8s", "start": 2705.599, "duration": 5.161}, {"text": "souverainiste des conservateurs et", "start": 2708.079, "duration": 5.561}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens 71 si\u00e8ge donc", "start": 2710.76, "duration": 6.079}, {"text": "c'est effectivement une droite populiste", "start": 2713.64, "duration": 5.6}, {"text": "plus extr\u00eame plus radicale qui est en", "start": 2716.839, "duration": 4.361}, {"text": "grande progression nous allons en parler", "start": 2719.24, "duration": 3.68}, {"text": "tout de suite avec notre correspondante", "start": 2721.2, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 Bruxelles Alix lebourdon avec en effet", "start": 2722.92, "duration": 5.48}, {"text": "des premi\u00e8res estimations sur ce que", "start": 2726.359, "duration": 4.921}, {"text": "sera le futur h\u00e9micycle europ\u00e9en qui", "start": 2728.4, "duration": 7.159}, {"text": "sont tr\u00e8s parlantes et et de v\u00e9ritaable", "start": 2731.28, "duration": 4.279}, {"text": "changement alors on est fait mais il", "start": 2736.48, "duration": 4.079}, {"text": "faut encore prendre ces chiffres avec", "start": 2738.8, "duration": 3.319}, {"text": "des pincettes puisqu'il s'agit", "start": 2740.559, "duration": 4.76}, {"text": "d'estimation ils sont amen\u00e9s \u00e0 peut-\u00eatre", "start": 2742.119, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9voluer dans les heures qui viennent", "start": 2745.319, "duration": 4.0}, {"text": "notamment jusqu'\u00e0 23h 23h c'est l'heure", "start": 2746.92, "duration": 4.04}, {"text": "o\u00f9 le dernier bureau de vote ferme dans", "start": 2749.319, "duration": 3.681}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et ce sera en Italie", "start": 2750.96, "duration": 4.04}, {"text": "mais ce qui ressort d\u00e9j\u00e0 de ces", "start": 2753.0, "duration": 4.52}, {"text": "estimations c'est en effet un pp un", "start": 2755.0, "duration": 4.44}, {"text": "parti populaire europ\u00e9en le parti de", "start": 2757.52, "duration": 4.44}, {"text": "droite ici au Parlement europ\u00e9en qui est", "start": 2759.44, "duration": 6.08}, {"text": "confort\u00e9 dans sa premi\u00e8re place avec 181", "start": 2761.96, "duration": 6.0}, {"text": "si\u00e8ges vous l'avez dit c'est un peu plus", "start": 2765.52, "duration": 5.079}, {"text": "qu'en 2019 il est suivi comme dans le", "start": 2767.96, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent h\u00e9micycle par les socialistes", "start": 2770.599, "duration": 4.52}, {"text": "et d\u00e9mocrates et il y a comme vous", "start": 2773.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'avez dit un changement qui s'annonce", "start": 2775.119, "duration": 4.2}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 l'extr\u00eame droite de l'h\u00e9micycle", "start": 2777.04, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en notamment avec le groupe id\u00e9", "start": 2779.319, "duration": 3.841}, {"text": "dans lequel vous le savez si\u00e8ge le", "start": 2781.52, "duration": 4.799}, {"text": "rassemblement national 62 si\u00e8ges", "start": 2783.16, "duration": 5.76}, {"text": "annonc\u00e9s dans ses premi\u00e8res estimations", "start": 2786.319, "duration": 6.641}, {"text": "contre 49 en 2019 et \u00e7a alors que l'AFD", "start": 2788.92, "duration": 7.12}, {"text": "allemande vous le savez a \u00e9t\u00e9 exclus", "start": 2792.96, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9cemment de ce groupe politique", "start": 2796.04, "duration": 3.24}, {"text": "notamment \u00e0 l'initiative du", "start": 2798.04, "duration": 3.559}, {"text": "rassemblement national on a \u00e9galement \u00e0", "start": 2799.28, "duration": 3.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite de cette h\u00e9micycle le", "start": 2801.599, "duration": 3.681}, {"text": "groupe ECR dont la pr\u00e9sidente est", "start": 2803.24, "duration": 4.879}, {"text": "Georgia Meloni la pr\u00e9sidente du Conseil", "start": 2805.28, "duration": 6.48}, {"text": "italien et son parti post-fasciste", "start": 2808.119, "duration": 6.96}, {"text": "Fratelli d'Italia 71 si\u00e8ges annonc\u00e9s", "start": 2811.76, "duration": 7.96}, {"text": "contre 69 en 2000 en 2019 et puis", "start": 2815.079, "duration": 6.121}, {"text": "l'autre changement d'\u00e9quilibre il se", "start": 2819.72, "duration": 3.48}, {"text": "passe en effet au centre avec le groupe", "start": 2821.2, "duration": 5.68}, {"text": "renw qui perdrait 20 qui qui perdrait 20", "start": 2823.2, "duration": 6.52}, {"text": "si\u00e8ges par rapport \u00e0 2019 et puis il y a", "start": 2826.88, "duration": 6.28}, {"text": "aussi bien s\u00fbr le groupe des vers 53", "start": 2829.72, "duration": 5.8}, {"text": "si\u00e8ges annonc\u00e9s dans cette projection du", "start": 2833.16, "duration": 5.199}, {"text": "futur h\u00e9micycle europ\u00e9en contre 72 c'est", "start": 2835.52, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 l'image de cette campagne o\u00f9 le th\u00e8me", "start": 2838.359, "duration": 4.801}, {"text": "de l'environnement a plut\u00f4t est plut\u00f4t", "start": 2840.88, "duration": 5.679}, {"text": "pass\u00e9 au second plan merci beaucoup Alix", "start": 2843.16, "duration": 6.159}, {"text": "pour votre analyse une r\u00e9action Julie", "start": 2846.559, "duration": 4.76}, {"text": "rechagneux puisque on peut le dire vous", "start": 2849.319, "duration": 5.28}, {"text": "\u00eates \u00e9lu eurod\u00e9put\u00e9 ce soir qu'est-ce", "start": 2851.319, "duration": 5.601}, {"text": "que vous attendz de ces groupes", "start": 2854.599, "duration": 5.281}, {"text": "d'extr\u00eame droite identit\u00e9 d\u00e9mocratie et", "start": 2856.92, "duration": 4.52}, {"text": "les le groupe des conservateurs", "start": 2859.88, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens qui font plut\u00f4t", "start": 2861.44, "duration": 2.84}, {"text": "des des bons scores le but c'est quoi", "start": 2863.04, "duration": 2.72}, {"text": "c'est de faire une minorit\u00e9 de blocage \u00e0", "start": 2864.28, "duration": 3.319}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne alors", "start": 2865.76, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9videmment ce sera notre r\u00f4le et c'est", "start": 2867.599, "duration": 3.0}, {"text": "aussi ce que Emmanuel Macron a dit il y", "start": 2869.119, "duration": 2.601}, {"text": "a quelques jour lorsqu'il a pris la", "start": 2870.599, "duration": 2.76}, {"text": "parole dans ses \u00e9lections europ\u00e9ennes il", "start": 2871.72, "duration": 3.08}, {"text": "a dit qu'il ne qu'il ne fallait pas", "start": 2873.359, "duration": 2.72}, {"text": "voter pour le rassemblement national car", "start": 2874.8, "duration": 2.72}, {"text": "nous allons repr\u00e9senter une minorit\u00e9 de", "start": 2876.079, "duration": 2.681}, {"text": "blocage visiblement c'est ce que les", "start": 2877.52, "duration": 2.64}, {"text": "Fran\u00e7ais ont choisi vu queils ont vot\u00e9", "start": 2878.76, "duration": 3.04}, {"text": "pour nous maintenant nous sommes ravis", "start": 2880.16, "duration": 3.04}, {"text": "de voir que les partis patriotes sont", "start": 2881.8, "duration": 2.759}, {"text": "arriv\u00e9s en t\u00eate dans de nombreux pays", "start": 2883.2, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ens et parfois quand ils sont", "start": 2884.559, "duration": 4.241}, {"text": "parent en t\u00eate qu'ils ont augment\u00e9 leur", "start": 2886.92, "duration": 4.24}, {"text": "leur leurs r\u00e9sultats et nous voulons", "start": 2888.8, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 moyen terme pouvoir cr\u00e9er", "start": 2891.16, "duration": 3.919}, {"text": "un groupe qui p\u00e8serait plus lour au sein", "start": 2893.52, "duration": 2.96}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en pour avoir une", "start": 2895.079, "duration": 3.441}, {"text": "v\u00e9ritable action mais vous avez mal \u00e0", "start": 2896.48, "duration": 3.119}, {"text": "vous mettre d'accord entre vous parce", "start": 2898.52, "duration": 3.44}, {"text": "que Georgia M\u00e9loni elle elle si\u00e8ge dans", "start": 2899.599, "duration": 4.921}, {"text": "un autre groupe elle est dragu\u00e9e par bah", "start": 2901.96, "duration": 5.24}, {"text": "la droite plus traditionnelle et puis", "start": 2904.52, "duration": 3.96}, {"text": "vous n'arrivez pas non plus \u00e0 savoir si", "start": 2907.2, "duration": 2.52}, {"text": "vous voulez faire alliance avec Victor", "start": 2908.48, "duration": 4.079}, {"text": "Orban vous venez d'exclure l'alternative", "start": 2909.72, "duration": 4.599}, {"text": "for deutchland qui a tenu des propos", "start": 2912.559, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9gationnistes tout \u00e7a est assez", "start": 2914.319, "duration": 3.201}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e9videmment il faut pas tout", "start": 2916.319, "duration": 2.361}, {"text": "m\u00e9langer oui effectivement nous avons", "start": 2917.52, "duration": 2.72}, {"text": "exclu la FD pour les propos absolument", "start": 2918.68, "duration": 3.32}, {"text": "honteux qu'ils ont tenu maintenant sur", "start": 2920.24, "duration": 3.839}, {"text": "les autres mouvements politiqu europ\u00e9ens", "start": 2922.0, "duration": 3.359}, {"text": "comme je l'ai dit des discussions sont", "start": 2924.079, "duration": 2.48}, {"text": "en cours et nous pourrons nous accorder", "start": 2925.359, "duration": 2.841}, {"text": "sur certains points certains certains", "start": 2926.559, "duration": 3.28}, {"text": "textes c'est ce que font d'ailleurs les", "start": 2928.2, "duration": 3.56}, {"text": "autres partis politique europ\u00e9en puisque", "start": 2929.839, "duration": 2.801}, {"text": "c'est comme \u00e7a que fonctionne le", "start": 2931.76, "duration": 2.44}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est comm\u00eame", "start": 2932.64, "duration": 3.4}, {"text": "extraordinaire les masques tombent votre", "start": 2934.2, "duration": 3.48}, {"text": "seul projet c'est bloquer l'Europe vous", "start": 2936.04, "duration": 3.039}, {"text": "n'allez servir \u00e0 rien au Parlement", "start": 2937.68, "duration": 2.919}, {"text": "europ\u00e9en votre seule ambition c'est", "start": 2939.079, "duration": 3.401}, {"text": "d'emp\u00eacher les textes d'\u00eatre adopt\u00e9s de", "start": 2940.599, "duration": 3.52}, {"text": "bloquer l'Europe ben nous notre ambition", "start": 2942.48, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a va d'emp\u00eacher la droite de se", "start": 2944.119, "duration": 3.48}, {"text": "rapprocher de l'extr\u00eame droite et de", "start": 2946.0, "duration": 3.44}, {"text": "contraindre \u00e0 remettre une digue un", "start": 2947.599, "duration": 3.801}, {"text": "cordon sanitaire contre l'extr\u00eame droite", "start": 2949.44, "duration": 3.32}, {"text": "que l'extr\u00eame droite n'estit aucune", "start": 2951.4, "duration": 3.0}, {"text": "influence aucun r\u00f4le au Parlement", "start": 2952.76, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9en cette extr\u00eame droite qui a vot\u00e9", "start": 2954.4, "duration": 4.08}, {"text": "la PAC et qui ensuite va d\u00e9battre au", "start": 2956.16, "duration": 3.959}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des agriculteurs cette extr\u00eame", "start": 2958.48, "duration": 2.879}, {"text": "droite qui a vot\u00e9 contre toutes les", "start": 2960.119, "duration": 3.401}, {"text": "mesures sociales avec la grande finance", "start": 2961.359, "duration": 4.0}, {"text": "internationale cet extr\u00eame droite qui ne", "start": 2963.52, "duration": 4.0}, {"text": "veut jamais aucune mesure favorable au", "start": 2965.359, "duration": 4.041}, {"text": "plus modeste et au plus d\u00e9favoris\u00e9s dans", "start": 2967.52, "duration": 3.68}, {"text": "ce Parlement donc nous allons vous", "start": 2969.4, "duration": 4.32}, {"text": "laisser \u00e0 la marge du Parlement et", "start": 2971.2, "duration": 5.119}, {"text": "obliger le PPA \u00e0 gouverner et nous nous", "start": 2973.72, "duration": 3.68}, {"text": "allons travailler notamment avec les", "start": 2976.319, "duration": 2.8}, {"text": "Verts parce que socialistes et vert", "start": 2977.4, "duration": 3.719}, {"text": "europ\u00e9ens doivent former un bloc qui", "start": 2979.119, "duration": 4.0}, {"text": "doit \u00eatre le socle d'une coalition ce", "start": 2981.119, "duration": 3.641}, {"text": "n'est pas le PPE qui est en train de se", "start": 2983.119, "duration": 3.24}, {"text": "trahir avec l'extr\u00eame droite qui peut", "start": 2984.76, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre le socle d'une", "start": 2986.359, "duration": 4.361}, {"text": "coalition ah rapidement oui \u00e0 mon tour", "start": 2987.68, "duration": 5.48}, {"text": "je voudrais dire que enfin je suis", "start": 2990.72, "duration": 3.68}, {"text": "extr\u00eamement choqu\u00e9e par ce que vous", "start": 2993.16, "duration": 4.08}, {"text": "dites votre seul projet c'est de bloquer", "start": 2994.4, "duration": 6.08}, {"text": "l'Europe donc c'est bien un retrait de", "start": 2997.24, "duration": 5.8}, {"text": "l'Europe qui est au fond cach\u00e9 que vous", "start": 3000.48, "duration": 4.8}, {"text": "avez cach\u00e9 pendant toute la campagne \u00e0", "start": 3003.04, "duration": 6.48}, {"text": "vos \u00e9lecteurs vous \u00eates peu pr\u00e9sent donc", "start": 3005.28, "duration": 5.72}, {"text": "vous bloquez pas grand-chose mais", "start": 3009.52, "duration": 4.52}, {"text": "peut-\u00eatre avez-vous l'objectif d'\u00eatre un", "start": 3011.0, "duration": 5.16}, {"text": "tout petit peu plus actif dans votre", "start": 3014.04, "duration": 5.64}, {"text": "engagement au Parlement mais se prot\u00e9ger", "start": 3016.16, "duration": 5.639}, {"text": "ensemble contre la guerre qui est \u00e0 nos", "start": 3019.68, "duration": 3.84}, {"text": "portes en Ukraine contre les", "start": 3021.799, "duration": 4.0}, {"text": "cyberataques de votre ami Monsieur", "start": 3023.52, "duration": 6.36}, {"text": "Poutine qui finance votre parti prot\u00e9ger", "start": 3025.799, "duration": 6.28}, {"text": "l'ensemble des \u00c9tats-membres aux", "start": 3029.88, "duration": 4.6}, {"text": "fronti\u00e8res par une politique assum\u00e9e", "start": 3032.079, "duration": 4.561}, {"text": "mais humaniste telle que nous la", "start": 3034.48, "duration": 4.359}, {"text": "souhaitons et non pas cette double", "start": 3036.64, "duration": 4.199}, {"text": "fronti\u00e8re don Gabriel Atal a d\u00e9montr\u00e9", "start": 3038.839, "duration": 5.441}, {"text": "qu'elle n le concept \u00e9tait vide c'est", "start": 3040.839, "duration": 6.081}, {"text": "effrayant que vous ne disiez les choses", "start": 3044.28, "duration": 4.88}, {"text": "qu'une fois l'\u00e9lection pass\u00e9e Julie rag", "start": 3046.92, "duration": 3.28}, {"text": "une r\u00e9ponse puis apr\u00e8s on refire un", "start": 3049.16, "duration": 2.24}, {"text": "point r\u00e9sultat c'est bien parce que on", "start": 3050.2, "duration": 2.919}, {"text": "voit un peu la vision de la d\u00e9mocratie", "start": 3051.4, "duration": 3.6}, {"text": "qu'ont mes adversaires qui ce soir sont", "start": 3053.119, "duration": 3.081}, {"text": "arriv\u00e9s derri\u00e8re le rassemblement", "start": 3055.0, "duration": 2.839}, {"text": "national vous savez si les Fran\u00e7ais ont", "start": 3056.2, "duration": 2.76}, {"text": "vot\u00e9 pour le rassemblement national", "start": 3057.839, "duration": 2.52}, {"text": "c'est pas parce que ce sont des idiots", "start": 3058.96, "duration": 3.28}, {"text": "c'est parce que ils vivent un quotidien", "start": 3060.359, "duration": 3.281}, {"text": "parce", "start": 3062.24, "duration": 3.599}, {"text": "que aujourd'hui les r\u00e9sultats de votre", "start": 3063.64, "duration": 3.8}, {"text": "politique vous vous \u00eates au pouvoir le", "start": 3065.839, "duration": 3.24}, {"text": "Parti socialiste a \u00e9t\u00e9 au pouvoir et si", "start": 3067.44, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui ces \u00e9lecteurs votent pour", "start": 3069.079, "duration": 2.76}, {"text": "nous c'est parce que nous leur proposons", "start": 3070.72, "duration": 2.44}, {"text": "un are projet que c'est ce projet-l\u00e0", "start": 3071.839, "duration": 3.801}, {"text": "visiblement qui le pas dit que c'\u00e9tait", "start": 3073.16, "duration": 4.8}, {"text": "pour bloquer l' vous voulez bloquer", "start": 3075.64, "duration": 4.12}, {"text": "l'Europe et c'est vous venez de nous le", "start": 3077.96, "duration": 4.08}, {"text": "dire Madame alors vous vous \u00eates r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 3079.76, "duration": 5.4}, {"text": "il est 20h45 il est temps de rappeler", "start": 3082.04, "duration": 5.0}, {"text": "les r\u00e9sultats fran\u00e7ais justement don", "start": 3085.16, "duration": 3.919}, {"text": "dont vous d\u00e9battez en ce moment", "start": 3087.04, "duration": 4.36}, {"text": "regardons les ceux qui sont arriv\u00e9s en", "start": 3089.079, "duration": 5.801}, {"text": "t\u00eate selon les instimations hipsos pour", "start": 3091.4, "duration": 5.439}, {"text": "France m\u00e9iaamonde france t\u00e9l\u00e9 radio", "start": 3094.88, "duration": 4.719}, {"text": "France LCP et Public S\u00e9nat Jordan", "start": 3096.839, "duration": 4.561}, {"text": "Bardella en t\u00eate donc rassemblement", "start": 3099.599, "duration": 6.441}, {"text": "national 31,5 % Renaissance 15,2 % des", "start": 3101.4, "duration": 8.8}, {"text": "voix PS place publique 14 % la France", "start": 3106.04, "duration": 7.36}, {"text": "insoumise 8,7 % des voix et derri\u00e8re", "start": 3110.2, "duration": 5.84}, {"text": "donc ce qui d\u00e9passe a priori la barre", "start": 3113.4, "duration": 3.719}, {"text": "des 5", "start": 3116.04, "duration": 5.92}, {"text": "les r\u00e9publicains \u00e0 7,2 reconqu\u00eate \u00e0 5,5", "start": 3117.119, "duration": 7.601}, {"text": "et les \u00e9cologistes \u00e0 5,2 et puis en", "start": 3121.96, "duration": 4.68}, {"text": "dessous de cette barre et bien fatidique", "start": 3124.72, "duration": 5.079}, {"text": "des 5 % on voit et bien l'arriv\u00e9e de", "start": 3126.64, "duration": 6.32}, {"text": "Jean Lassal qui est estim\u00e9 \u00e0 2,5 % des", "start": 3129.799, "duration": 5.0}, {"text": "voix qui men\u00e9 une liste d'alliance rural", "start": 3132.96, "duration": 3.48}, {"text": "et puis le Parti communiste fran\u00e7ais", "start": 3134.799, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 2,5 % des voix l'ensemble", "start": 3136.44, "duration": 3.76}, {"text": "des autres listes candidates aux", "start": 3138.92, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enes en France a r\u00e9colt\u00e9 \u00e0", "start": 3140.2, "duration": 6.32}, {"text": "7,7 % des voix voil\u00e0 alors je nous Pr", "start": 3142.68, "duration": 5.679}, {"text": "prenons justement la direction de ceux", "start": 3146.52, "duration": 3.68}, {"text": "qui sont le plus en danger ce soir \u00e0", "start": 3148.359, "duration": 3.96}, {"text": "savoir les verres puisqu'ils sont \u00e0 un", "start": 3150.2, "duration": 5.08}, {"text": "petit 5,2 % et la barre fatidique des 5", "start": 3152.319, "duration": 5.28}, {"text": "% n'est pas loin nous allons rejoindre", "start": 3155.28, "duration": 6.48}, {"text": "dans l'orqg Flor Simon ce soir beaucoup", "start": 3157.599, "duration": 6.041}, {"text": "beaucoup de r\u00e9signation beaucoup", "start": 3161.76, "duration": 5.16}, {"text": "d'interrogations aussi sur la", "start": 3163.64, "duration": 3.28}, {"text": "suite tout \u00e0 fait Caroline Marie toussin", "start": 3167.079, "duration": 5.161}, {"text": "a pris la parole il y a quelques minutes", "start": 3170.24, "duration": 4.68}, {"text": "avec une mine grave visiblement tr\u00e8s", "start": 3172.24, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9mue elle a parl\u00e9 de faite amer elle a", "start": 3174.92, "duration": 5.639}, {"text": "dit que le les \u00e9cologistes reculaient", "start": 3178.16, "duration": 4.72}, {"text": "nettement qu'il fallait un sursaut elle", "start": 3180.559, "duration": 5.841}, {"text": "a aussi appel\u00e9 \u00e0 la la r\u00e9unification des", "start": 3182.88, "duration": 5.719}, {"text": "gauches et puis ici les militants \u00e0", "start": 3186.4, "duration": 3.8}, {"text": "l'annonce desfin des premi\u00e8res", "start": 3188.599, "duration": 4.801}, {"text": "estimations \u00e0 5,2 % donc se sont pris", "start": 3190.2, "duration": 5.76}, {"text": "dans les bras on a vu des gens \u00e9mus une", "start": 3193.4, "duration": 4.64}, {"text": "ambiance tr\u00e8s morureuse ici parce qu'en", "start": 3195.96, "duration": 3.8}, {"text": "effet Marie tusin on a vu pendant toute", "start": 3198.04, "duration": 3.84}, {"text": "cette campagne qu'elle avait eu du mal", "start": 3199.76, "duration": 4.799}, {"text": "finalement \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 avoir une", "start": 3201.88, "duration": 4.8}, {"text": "dynamique dans cette campagne elle a \u00e9t\u00e9", "start": 3204.559, "duration": 4.841}, {"text": "un peu prise entre le match entre le PS", "start": 3206.68, "duration": 5.879}, {"text": "et les insoumis donc ici c'est vrai que", "start": 3209.4, "duration": 4.64}, {"text": "ensuite \u00e0 la fin de son discours elle a", "start": 3212.559, "duration": 3.881}, {"text": "aussi dit qu'il fallait il fallait", "start": 3214.04, "duration": 4.92}, {"text": "falloir r\u00e9fl\u00e9chir et trouver finalement", "start": 3216.44, "duration": 5.28}, {"text": "une sortie de crise en tout cas tirer", "start": 3218.96, "duration": 4.92}, {"text": "des conclusions de ce r\u00e9sultat qui est", "start": 3221.72, "duration": 3.68}, {"text": "un v\u00e9ritable \u00e9chec pour les verres he", "start": 3223.88, "duration": 3.239}, {"text": "puisque on se souvient qu'en 2019", "start": 3225.4, "duration": 4.36}, {"text": "Yannick jade avait termin\u00e9 \u00e0 plus de 13", "start": 3227.119, "duration": 5.881}, {"text": "% des voix en 3e position il y avait 12", "start": 3229.76, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au Parlement europ\u00e9en si les", "start": 3233.0, "duration": 3.4}, {"text": "estimations de confirment aujourd'hui", "start": 3234.92, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui ils ne seront plus que c", "start": 3236.4, "duration": 4.0}, {"text": "donc forc\u00e9ment cette cette \u00e9lection qui", "start": 3238.079, "duration": 4.681}, {"text": "est plut\u00f4t acquise d'habitude aux", "start": 3240.4, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9cologistes l\u00e0 en tout cas n' absolument", "start": 3242.76, "duration": 3.72}, {"text": "pas fait le plein de voie il va en effet", "start": 3244.839, "duration": 4.24}, {"text": "devoir falloir tirer des conclusions de", "start": 3246.48, "duration": 4.76}, {"text": "ce", "start": 3249.079, "duration": 2.161}, {"text": "r\u00e9sultat merci beaucoup flore pour cette", "start": 3251.799, "duration": 5.841}, {"text": "cette analyse et cette autre information", "start": 3255.359, "duration": 4.081}, {"text": "de la soir\u00e9e le faible score des", "start": 3257.64, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9cologistes dans ces \u00e9lections", "start": 3259.44, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ennes qui sont juste au-dessus", "start": 3260.799, "duration": 2.76}, {"text": "pour l'instant dans les estimations", "start": 3262.44, "duration": 2.879}, {"text": "au-dessus de la barre des 5 % des", "start": 3263.559, "duration": 4.081}, {"text": "suffrages qui permet d'avoir voir des", "start": 3265.319, "duration": 6.201}, {"text": "euro d\u00e9put\u00e9s Julie rchagneux et bien ce", "start": 3267.64, "duration": 6.36}, {"text": "faible score \u00e9cologiste c'est d\u00fb \u00e0 une", "start": 3271.52, "duration": 4.72}, {"text": "une vision de l'\u00e9cologie qui est de plus", "start": 3274.0, "duration": 4.359}, {"text": "en plus sceptique et \u00e0 laquelle", "start": 3276.24, "duration": 3.52}, {"text": "participe \u00e9galement le rassemblement", "start": 3278.359, "duration": 2.401}, {"text": "national qui est toujours en train de", "start": 3279.76, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9noncer par exemple le pacte vert", "start": 3280.76, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en je crois que c'est d\u00fb surtout \u00e0", "start": 3282.52, "duration": 3.92}, {"text": "ce que les \u00e9cologistes font dans les", "start": 3285.24, "duration": 2.359}, {"text": "villes dans lesquelles ils ont gagn\u00e9 aux", "start": 3286.44, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lections municipales on a eu \u00e9norm\u00e9ment", "start": 3287.599, "duration": 3.76}, {"text": "de pol\u00e9miques qui ont bless\u00e9 les", "start": 3289.52, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont d\u00e9grad\u00e9 l'image de ces", "start": 3291.359, "duration": 3.921}, {"text": "villes moi je viens de Bordeaux je vois", "start": 3293.52, "duration": 3.4}, {"text": "que le maire de Bordeaux", "start": 3295.28, "duration": 3.519}, {"text": "ne ne tient pas compte du quotidien", "start": 3296.92, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9bordel\u00e9 et que toute sa politique est", "start": 3298.799, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9e maintenant il paye aussi les", "start": 3301.119, "duration": 3.881}, {"text": "compromissions qu'ils ont avec certaines", "start": 3303.0, "duration": 3.2}, {"text": "personnes qui sont proches de la", "start": 3305.0, "duration": 3.0}, {"text": "mouvance islamiste et ces compromissions", "start": 3306.2, "duration": 3.639}, {"text": "l\u00e0 il les payent ce soir mais c'est quoi", "start": 3308.0, "duration": 2.52}, {"text": "ce", "start": 3309.839, "duration": 2.881}, {"text": "discours d'abord nous nous sommes des", "start": 3310.52, "duration": 4.4}, {"text": "combattants de l'\u00e9cologie donc avec les", "start": 3312.72, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cologies je l'esp\u00e8re m\u00eame s'ils ne sont", "start": 3314.92, "duration": 3.439}, {"text": "pas au Parlement ces positions elles", "start": 3316.52, "duration": 4.039}, {"text": "seront port\u00e9es et si Raphael glxman a", "start": 3318.359, "duration": 4.361}, {"text": "fait 14 % des voix c'est parce qu'il a", "start": 3320.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un combattant de la r\u00e9volution", "start": 3322.72, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9cologique vous refusez de voir voir les", "start": 3324.48, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s en face les r\u00e9alit\u00e9s du", "start": 3326.559, "duration": 3.681}, {"text": "changement climatique les enjeux sur la", "start": 3328.2, "duration": 4.32}, {"text": "sant\u00e9 des pesticides par exemple mais", "start": 3330.24, "duration": 4.16}, {"text": "nous ce que nous allons faire c'est de", "start": 3332.52, "duration": 3.64}, {"text": "faire de la r\u00e9volution \u00e9cologique un", "start": 3334.4, "duration": 3.639}, {"text": "levier de r\u00e9industrialisation et de", "start": 3336.16, "duration": 3.56}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne par exemple dans", "start": 3338.039, "duration": 3.121}, {"text": "les \u00e9nergies renouvelables et nous", "start": 3339.72, "duration": 3.28}, {"text": "allons mener la r\u00e9volution \u00e9cologique et", "start": 3341.16, "duration": 3.919}, {"text": "la justice sociale en m\u00eame temps taxer", "start": 3343.0, "duration": 4.48}, {"text": "les riches taxer les super profits taxer", "start": 3345.079, "duration": 4.201}, {"text": "la sp\u00e9culation financi\u00e8re vous voulez", "start": 3347.48, "duration": 3.4}, {"text": "taxer les riches vous voulez taxer les", "start": 3349.28, "duration": 3.039}, {"text": "grandes entreprises vous voulez faire de", "start": 3350.88, "duration": 3.959}, {"text": "la redistribution sociale jamais vous", "start": 3352.319, "duration": 4.76}, {"text": "n'\u00eates jamais pr\u00e9sent sur ces dossiers-l", "start": 3354.839, "duration": 3.841}, {"text": "donc vous captez aujourd'hui la col\u00e8re", "start": 3357.079, "duration": 3.361}, {"text": "des citoyens et je le regrette cette", "start": 3358.68, "duration": 3.52}, {"text": "col\u00e8re doit \u00eatre entendue et c'est nous", "start": 3360.44, "duration": 3.56}, {"text": "qui apporterons une r\u00e9ponse d'avenir \u00e0", "start": 3362.2, "duration": 3.44}, {"text": "la col\u00e8re des Fran\u00e7ais alors nous nous", "start": 3364.0, "duration": 3.88}, {"text": "partons justement en direction d'un QG", "start": 3365.64, "duration": 4.08}, {"text": "que nous avons pas visit\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 3367.88, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9sent celui des r\u00e9publicains retrouver", "start": 3369.72, "duration": 5.68}, {"text": "Quentin calm\u00e9 alors il faut dire que le", "start": 3373.16, "duration": 4.399}, {"text": "groupe PPE hein au niveau de l'Union", "start": 3375.4, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne il est tr\u00e8s fort il est tr\u00e8s", "start": 3377.559, "duration": 3.56}, {"text": "en avance avec 1880 voix mais en", "start": 3379.28, "duration": 4.799}, {"text": "revanche LR au niveau fran\u00e7ais et bien", "start": 3381.119, "duration": 5.92}, {"text": "c'est plut\u00f4t un r\u00e9sultat tr\u00e8s vent pour", "start": 3384.079, "duration": 5.72}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier", "start": 3387.039, "duration": 5.121}, {"text": "bami oui tout \u00e0 fait Caroline et c'est", "start": 3389.799, "duration": 4.04}, {"text": "exactement l\u00e0-dessus qui a insist\u00e9", "start": 3392.16, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami dans son discours", "start": 3393.839, "duration": 3.801}, {"text": "il y a quelques minutes la droite", "start": 3395.88, "duration": 4.04}, {"text": "premi\u00e8re force politique en Europe en", "start": 3397.64, "duration": 4.199}, {"text": "prenant en compte les chiffres des", "start": 3399.92, "duration": 4.96}, {"text": "autres partie du PPE mais ce soir on", "start": 3401.839, "duration": 6.361}, {"text": "peut le dire le score DLR est d\u00e9cevant", "start": 3404.88, "duration": 5.08}, {"text": "il est encore plus faible qu'il y a 5", "start": 3408.2, "duration": 4.919}, {"text": "ans \u00e0 7,2 % des suffrages la liste de", "start": 3409.96, "duration": 5.119}, {"text": "Fran\u00e7ois xab bami fait moins bien qu'il", "start": 3413.119, "duration": 3.72}, {"text": "y a 5 ans o\u00f9 elle avait r\u00e9alis\u00e9", "start": 3415.079, "duration": 5.201}, {"text": "8,48 % des voix les LR perdrait ainsi un", "start": 3416.839, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e0 deux si\u00e8ges au Parlement europ\u00e9en ici", "start": 3420.28, "duration": 4.2}, {"text": "la quarantaine de militants pr\u00e9sent ont", "start": 3422.64, "duration": 3.12}, {"text": "essay\u00e9 de faire bonne figure en", "start": 3424.48, "duration": 3.119}, {"text": "applaudissant le score \u00e0 20h de Fran\u00e7ois", "start": 3425.76, "duration": 3.799}, {"text": "Xavier Bellami rassur\u00e9 aussi d'avoir", "start": 3427.599, "duration": 3.081}, {"text": "fait un meilleur score qu'\u00e0 la", "start": 3429.559, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 et les quelques", "start": 3430.68, "duration": 5.2}, {"text": "cadres LR pr\u00e9sents ici et bien se sont", "start": 3433.2, "duration": 4.8}, {"text": "f\u00e9licit\u00e9s d'avoir sauv\u00e9 les meubles on", "start": 3435.88, "duration": 4.04}, {"text": "est quand m\u00eame pas tr\u00e8s loin du score de", "start": 3438.0, "duration": 4.4}, {"text": "20199 \u00e0 AINS dit un de ses cadres alors", "start": 3439.92, "duration": 4.08}, {"text": "qu'il y a une liste de plus \u00e0 droite", "start": 3442.4, "duration": 3.199}, {"text": "celle de reconqu\u00eate et que le RN est", "start": 3444.0, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s fort France merci beaucoup Quentin", "start": 3445.599, "duration": 4.44}, {"text": "pour cette intervention alors les", "start": 3448.68, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9publicains avec plut\u00f4t un faible score", "start": 3450.039, "duration": 4.401}, {"text": "en France mais le Parti populaire", "start": 3452.119, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9en le groupe auquel les", "start": 3454.44, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9publicains appartiennent au Parlement", "start": 3455.88, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9en et bien lui arrive en t\u00eate dans", "start": 3457.2, "duration": 4.879}, {"text": "ses \u00e9lections europ\u00e9ennes et justement", "start": 3460.079, "duration": 4.24}, {"text": "on va en parler avec notre journaliste", "start": 3462.079, "duration": 4.801}, {"text": "Sophie sille d\u00e9crivez-nous et bien selon", "start": 3464.319, "duration": 4.201}, {"text": "les projections \u00e0 quoi va ressembler ce", "start": 3466.88, "duration": 4.4}, {"text": "futur Parlement europ\u00e9en effectivement", "start": 3468.52, "duration": 5.16}, {"text": "Alexandre le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 3471.28, "duration": 5.2}, {"text": "PPE o\u00f9 si\u00e8ge les r\u00e9publicains la liste", "start": 3473.68, "duration": 5.639}, {"text": "men\u00e9 par Fran\u00e7ois xier bami et", "start": 3476.48, "duration": 6.599}, {"text": "majoritaire avec 181 si\u00e8ges le second", "start": 3479.319, "duration": 6.081}, {"text": "groupe qui arrive c'est les socialistes", "start": 3483.079, "duration": 4.04}, {"text": "et d\u00e9mocrates les socialistes et", "start": 3485.4, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocrates dans lequel si\u00e8ge place", "start": 3487.119, "duration": 4.48}, {"text": "publique Parti socialiste de Rapha\u00ebl", "start": 3489.28, "duration": 6.519}, {"text": "gluxman avec 135 si\u00e8ges donc ensuite le", "start": 3491.599, "duration": 7.2}, {"text": "groupe renew Europe dans lequel si\u00e8ge la", "start": 3495.799, "duration": 4.481}, {"text": "le parti Renaissance le parti de la", "start": 3498.799, "duration": 3.56}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle la liste men\u00e9e", "start": 3500.28, "duration": 5.92}, {"text": "par Val\u00e9rie a\u00e9 82 si\u00e8ges puis les les", "start": 3502.359, "duration": 6.161}, {"text": "ECR les conservateurs et r\u00e9formistes", "start": 3506.2, "duration": 4.879}, {"text": "europ\u00e9ens la liste reconqu\u00eate en France", "start": 3508.52, "duration": 5.88}, {"text": "71 si\u00e8ges les identit\u00e9s et d\u00e9mocratie o\u00f9", "start": 3511.079, "duration": 5.48}, {"text": "si\u00e8ge le rassemblement national 62", "start": 3514.4, "duration": 6.28}, {"text": "si\u00e8ges puis les vers o\u00f9 si\u00e8ge les vers", "start": 3516.559, "duration": 6.641}, {"text": "les \u00e9cologistes en France la liste men\u00e9e", "start": 3520.68, "duration": 5.399}, {"text": "par Marie toussin 53 si\u00e8ges et enfin de", "start": 3523.2, "duration": 5.76}, {"text": "leftte la gauche avec 34 si\u00e8ges o\u00f9 on", "start": 3526.079, "duration": 5.48}, {"text": "retrouve LFI en France la liste men\u00e9e", "start": 3528.96, "duration": 5.28}, {"text": "par Manon auri alors madame Keller", "start": 3531.559, "duration": 4.56}, {"text": "est-ce que avec quand vous voyez ce n", "start": 3534.24, "duration": 4.24}, {"text": "nouvel h\u00e9micycle tel qu'il ressort on a", "start": 3536.119, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit que au fil des ans il y avait", "start": 3538.48, "duration": 3.96}, {"text": "des grandes majorit\u00e9s entre le Parti", "start": 3540.4, "duration": 4.439}, {"text": "populaire europ\u00e9en les socialistes et", "start": 3542.44, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9mocrates d'une part la derni\u00e8re fois", "start": 3544.839, "duration": 3.801}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de vous prendre vous", "start": 3547.2, "duration": 3.96}, {"text": "le groupe renew pour compl\u00e9ter est-ce", "start": 3548.64, "duration": 4.479}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a une majorit\u00e9 au", "start": 3551.16, "duration": 4.52}, {"text": "centre qui est susceptible de gouverner", "start": 3553.119, "duration": 5.2}, {"text": "de fa\u00e7on pro-europ\u00e9enne ce sur quoi vous", "start": 3555.68, "duration": 4.679}, {"text": "insistez beaucoup oui les chiffres", "start": 3558.319, "duration": 3.72}, {"text": "disent oui cette", "start": 3560.359, "duration": 4.48}, {"text": "majorit\u00e9 existe elle repr\u00e9sente presque", "start": 3562.039, "duration": 5.161}, {"text": "400 d\u00e9put\u00e9s", "start": 3564.839, "duration": 6.041}, {"text": "renw PPE et socialiste et sur pas mal de", "start": 3567.2, "duration": 5.76}, {"text": "dossiers les vers sont \u00e9galement", "start": 3570.88, "duration": 3.76}, {"text": "associ\u00e9s mais pas", "start": 3572.96, "duration": 3.56}, {"text": "syst\u00e9matiquement la question est pour", "start": 3574.64, "duration": 3.76}, {"text": "les prochains jours un accord de", "start": 3576.52, "duration": 4.0}, {"text": "coalition face \u00e0 la force des extr\u00eames", "start": 3578.4, "duration": 4.0}, {"text": "alors l'extr\u00eame gauche c'est plut\u00f4t", "start": 3580.52, "duration": 4.24}, {"text": "affaibli mais l'extr\u00eame droite est", "start": 3582.4, "duration": 4.639}, {"text": "beaucoup plus puissante donc le", "start": 3584.76, "duration": 4.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en s'organise depuis", "start": 3587.039, "duration": 4.76}, {"text": "toujours dans une coalition qui avant", "start": 3589.4, "duration": 4.56}, {"text": "effectivement rassemblit seulement deux", "start": 3591.799, "duration": 3.881}, {"text": "partis socialistes d'une part PPE", "start": 3593.96, "duration": 4.2}, {"text": "d'autre part et renu Europe est", "start": 3595.68, "duration": 5.56}, {"text": "indispensable pour atteindre les 360", "start": 3598.16, "duration": 6.159}, {"text": "si\u00e8ges hein de la de la majorit\u00e9 donc", "start": 3601.24, "duration": 5.0}, {"text": "cette majorit\u00e9 est au centre et renew", "start": 3604.319, "duration": 4.52}, {"text": "Europe m\u00eame un peu moins nombreux et", "start": 3606.24, "duration": 5.799}, {"text": "bien au centre de ce dispositif qui", "start": 3608.839, "duration": 5.48}, {"text": "porte un accord de coalition et celui-l\u00e0", "start": 3612.039, "duration": 4.8}, {"text": "sera tr\u00e8s important qui donne le contenu", "start": 3614.319, "duration": 5.04}, {"text": "de ce sur quoi on s'accorde et qui", "start": 3616.839, "duration": 4.24}, {"text": "permet de tracer des perspectives je", "start": 3619.359, "duration": 3.121}, {"text": "pense par exemp on s'acord par exemple", "start": 3621.079, "duration": 3.0}, {"text": "sur sur celui-l\u00e0 van derleon parce que", "start": 3622.48, "duration": 3.639}, {"text": "c'est vraiment elle qui remet en jeu son", "start": 3624.079, "duration": 3.361}, {"text": "c'est un autre sujet les personnes", "start": 3626.119, "duration": 4.081}, {"text": "pardon je termine sur le Green Deal il", "start": 3627.44, "duration": 4.639}, {"text": "est j'esp\u00e8re et c'est il est", "start": 3630.2, "duration": 4.08}, {"text": "vraisemblable que l'essentiel des action", "start": 3632.079, "duration": 4.72}, {"text": "conduite engag\u00e9 au pr\u00e9c\u00e9dent mandat", "start": 3634.28, "duration": 4.96}, {"text": "seront poursuivies en tout cas ce sera", "start": 3636.799, "duration": 5.32}, {"text": "la position que d\u00e9fend je ne partage pas", "start": 3639.24, "duration": 5.16}, {"text": "l'approche de Fabienne Keller on", "start": 3642.119, "duration": 3.72}, {"text": "commence \u00e0 discuter de ce qu'on veut", "start": 3644.4, "duration": 2.88}, {"text": "faire ensemble quel programme", "start": 3645.839, "duration": 3.041}, {"text": "souverainet\u00e9 industrielle europ\u00e9enne on", "start": 3647.28, "duration": 3.279}, {"text": "le fait on le fait pas poursuite du", "start": 3648.88, "duration": 3.36}, {"text": "Green Deal r\u00e9forme de la pack on l'a", "start": 3650.559, "duration": 3.161}, {"text": "fait ou l' fait pas discussion qui vont", "start": 3652.24, "duration": 3.24}, {"text": "sour les investissements communs taxer", "start": 3653.72, "duration": 3.399}, {"text": "les riches le fait ou ne le fait pas si", "start": 3655.48, "duration": 3.0}, {"text": "nos propositions cl\u00e9s ne sont pas", "start": 3657.119, "duration": 3.92}, {"text": "retenues et nous serons un d\u00e9put\u00e9", "start": 3658.48, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9en sur 10 fran\u00e7ais au sein du", "start": 3661.039, "duration": 4.121}, {"text": "groupe socialistes si nos propositions", "start": 3663.4, "duration": 2.959}, {"text": "ne sont pas retenues nous nous ne", "start": 3665.16, "duration": 3.0}, {"text": "voterons pas pour cela van der layen et", "start": 3666.359, "duration": 3.881}, {"text": "d'abord il faut qu'elle se justifie sur", "start": 3668.16, "duration": 4.36}, {"text": "ses relations avec Madame m\u00e9lonie sur sa", "start": 3670.24, "duration": 4.079}, {"text": "complicit\u00e9 avec l'extr\u00eame droite un il", "start": 3672.52, "duration": 3.44}, {"text": "faut une clarification dans le rapport \u00e0", "start": 3674.319, "duration": 3.04}, {"text": "l'extr\u00eame droite y compris chez les", "start": 3675.96, "duration": 2.639}, {"text": "centristes et deux il faut des", "start": 3677.359, "duration": 3.2}, {"text": "engagements forts sur le fond sur des", "start": 3678.599, "duration": 4.361}, {"text": "grandes lois de progr\u00e8s social \u00e9cologi", "start": 3680.559, "duration": 4.121}, {"text": "pe permettre on a une responsabilit\u00e9 qui", "start": 3682.96, "duration": 3.32}, {"text": "est g\u00e9r\u00e9 le Parlement mais pour", "start": 3684.68, "duration": 3.08}, {"text": "l'instant les socialistes \u00e9taient", "start": 3686.28, "duration": 3.44}, {"text": "marginalis\u00e9s dans le groupe socialiste", "start": 3687.76, "duration": 4.12}, {"text": "donc vous avez aussi un sujet qui vous", "start": 3689.72, "duration": 5.0}, {"text": "14 sur 135 vous", "start": 3691.88, "duration": 4.8}, {"text": "inquinalis fran\u00e7ais ne votent", "start": 3694.72, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement pas comm vous inqui\u00e9tez pas", "start": 3696.68, "duration": 3.84}, {"text": "pour nous on va \u00eatre au c\u0153ur du Grou qui", "start": 3698.48, "duration": 3.559}, {"text": "veent faire avancer l'Europe devront", "start": 3700.52, "duration": 3.0}, {"text": "s'entendre et C les discussions vous", "start": 3702.039, "duration": 3.601}, {"text": "voyez d\u00e9mar \u00eaes dans l'opposition de", "start": 3703.52, "duration": 4.76}, {"text": "toute fa\u00e7on \u00e0 la future Commission", "start": 3705.64, "duration": 4.919}, {"text": "int\u00e9ressant qu m\u00eame soir que Madame", "start": 3708.28, "duration": 3.999}, {"text": "Keller comme certainement Macron dans", "start": 3710.559, "duration": 4.0}, {"text": "quelques minutes ne veut pas prendre", "start": 3712.279, "duration": 3.921}, {"text": "conscience du r\u00e9sultat ces \u00e9le elle est", "start": 3714.559, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 s'allier demain avec son groupe", "start": 3716.2, "duration": 3.44}, {"text": "avec la droite classique et avec le", "start": 3717.839, "duration": 3.72}, {"text": "Parti socialiste pour continuer", "start": 3719.64, "duration": 3.0}, {"text": "continuer exactement les m\u00eames choses", "start": 3721.559, "duration": 2.641}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites avant et contre", "start": 3722.64, "duration": 2.679}, {"text": "lesquelles les Fran\u00e7ais ont vot\u00e9", "start": 3724.2, "duration": 2.56}, {"text": "aujourd'hui donc on voit \u00e0 quel point", "start": 3725.319, "duration": 4.48}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes au final les", "start": 3726.76, "duration": 4.799}, {"text": "macronistes n'ont pas pris n'ont pas", "start": 3729.799, "duration": 3.28}, {"text": "re\u00e7u le message qui leur a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 et", "start": 3731.559, "duration": 2.56}, {"text": "c'est bien dommage par que \u00e7a pose un", "start": 3733.079, "duration": 2.121}, {"text": "grave probl\u00e8me d\u00e9mocratique et vous", "start": 3734.119, "duration": 3.321}, {"text": "allez quand m\u00eame r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 bloquer", "start": 3735.2, "duration": 3.919}, {"text": "cette majorit\u00e9 qui se dessine au", "start": 3737.44, "duration": 3.24}, {"text": "Parlement europ\u00e9en comment vous allez", "start": 3739.119, "duration": 2.521}, {"text": "faire vous allez essayer de vous", "start": 3740.68, "duration": 3.28}, {"text": "accorder parfois avec le groupe de", "start": 3741.64, "duration": 5.159}, {"text": "droite du parti populair europ\u00e9en sur", "start": 3743.96, "duration": 4.52}, {"text": "certains textes c'est possible des AL de", "start": 3746.799, "duration": 3.441}, {"text": "C \u00e9videmment c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas dans", "start": 3748.48, "duration": 3.599}, {"text": "dans dans dans le dernier mandat nous", "start": 3750.24, "duration": 3.64}, {"text": "avons r\u00e9ussi \u00e0 bloquer certains textes", "start": 3752.079, "duration": 3.96}, {"text": "en s'alliant avec certaines personnes du", "start": 3753.88, "duration": 4.679}, {"text": "du PPE donc c'est ce que nous ferons \u00e0", "start": 3756.039, "duration": 5.52}, {"text": "l'avenir et nous voyons vraiment que", "start": 3758.559, "duration": 4.441}, {"text": "c'est assez int\u00e9ressant de voir que ces", "start": 3761.559, "duration": 3.04}, {"text": "personnes veulent continuer exactement", "start": 3763.0, "duration": 3.48}, {"text": "la m\u00eame chose qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faite nous", "start": 3764.599, "duration": 3.72}, {"text": "attendons une allocution imminente", "start": 3766.48, "duration": 4.72}, {"text": "d'Emmanuel Macron enregistr\u00e9 Roseline", "start": 3768.319, "duration": 4.48}, {"text": "effectivement Emmanuel Macron vous le", "start": 3771.2, "duration": 3.399}, {"text": "disiez qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sent dans la", "start": 3772.799, "duration": 4.24}, {"text": "campagne consid\u00e8re qu'il a un grand", "start": 3774.599, "duration": 3.401}, {"text": "bilan", "start": 3777.039, "duration": 3.881}, {"text": "d'Europ\u00e9ens effectivement et qui et qui", "start": 3778.0, "duration": 4.88}, {"text": "consid\u00e8re que cette \u00e9lection finalement", "start": 3780.92, "duration": 4.32}, {"text": "o\u00f9 il a mis son parti sous la banni\u00e8re", "start": 3782.88, "duration": 5.199}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne il m\u00e9ritait", "start": 3785.24, "duration": 4.319}, {"text": "probablement de de faire un meilleur", "start": 3788.079, "duration": 3.0}, {"text": "score qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 3789.559, "duration": 3.681}, {"text": "cette campagne pense qu'il s'en doutait", "start": 3791.079, "duration": 5.441}, {"text": "un petit peu il a bah il a d\u00e9j\u00e0 ramet\u00e9", "start": 3793.24, "duration": 5.16}, {"text": "le banc et l'arri\u00e8reban notamment son", "start": 3796.52, "duration": 4.4}, {"text": "premier ministre il avait fait la", "start": 3798.4, "duration": 4.159}, {"text": "promesse de faire barrage au", "start": 3800.92, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national mais visiblement", "start": 3802.559, "duration": 6.601}, {"text": "ce don parlait Rapha\u00ebl gluxman qui est", "start": 3805.16, "duration": 6.24}, {"text": "l'inexorabilit\u00e9 et bien on le voit ce", "start": 3809.16, "duration": 4.919}, {"text": "soir le dit gluxman d'ailleurs qui ne", "start": 3811.4, "duration": 5.719}, {"text": "veut pas se plier \u00e0 ce \u00e0 ce c\u00f4t\u00e9", "start": 3814.079, "duration": 5.441}, {"text": "inexorable des choses en tout cas il y a", "start": 3817.119, "duration": 5.361}, {"text": "une mont\u00e9e perante c'est vrai avec il a", "start": 3819.52, "duration": 5.079}, {"text": "mis en sc\u00e8ne finalement il a mis en", "start": 3822.48, "duration": 4.04}, {"text": "sc\u00e8ne finalement toujours l'opposition", "start": 3824.599, "duration": 4.72}, {"text": "entre bien lui et la remblementtionist", "start": 3826.52, "duration": 5.319}, {"text": "et puis les nationaliste et je dirais", "start": 3829.319, "duration": 5.201}, {"text": "pour finir que Jordan Bardella a \u00e9largi", "start": 3831.839, "duration": 4.44}, {"text": "le socle des \u00e9lect", "start": 3834.52, "duration": 4.759}, {"text": "et que Marine Le Pen elle a en a fini", "start": 3836.279, "duration": 4.881}, {"text": "avec le jean-marisme r\u00e9sultat des cour", "start": 3839.279, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9cter la lo on va \u00e9couter laallocution", "start": 3841.16, "duration": 2.85}, {"text": "du pr\u00e9sident de la", "start": 3843.039, "duration": 5.471}, {"text": "[Musique]", "start": 3844.01, "duration": 4.5}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise fran\u00e7ais vous avez", "start": 3853.079, "duration": 5.48}, {"text": "eu ce jour \u00e0 voter pour les \u00e9lections", "start": 3856.799, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ennes en m\u00e9tropole dans nos outr", "start": 3858.559, "duration": 3.961}, {"text": "comme \u00e0", "start": 3861.279, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9tranger le principal enseignement est", "start": 3862.52, "duration": 4.96}, {"text": "clair ce n'est pas un bon r\u00e9sultat pour", "start": 3865.16, "duration": 4.919}, {"text": "les partis qui d\u00e9fendent l'Europe dont", "start": 3867.48, "duration": 4.359}, {"text": "celui de la majorit\u00e9", "start": 3870.079, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9sidentielle les partis d'extr\u00eame", "start": 3871.839, "duration": 3.841}, {"text": "droite qui ces derni\u00e8res ann\u00e9es se sont", "start": 3873.96, "duration": 5.04}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 tant d'avanc\u00e9 permises par", "start": 3875.68, "duration": 4.679}, {"text": "notre Europe qu'il s'agisse de la", "start": 3879.0, "duration": 3.599}, {"text": "relance \u00e9conomique de la protection", "start": 3880.359, "duration": 4.801}, {"text": "commune de nos fronti\u00e8res du soutien \u00e0", "start": 3882.599, "duration": 4.44}, {"text": "nos agriculteurs du soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 3885.16, "duration": 4.32}, {"text": "c'estes parties progressent partout sur", "start": 3887.039, "duration": 5.8}, {"text": "le continent en France leurs", "start": 3889.48, "duration": 6.2}, {"text": "repr\u00e9sentants atteignent pr\u00e8s de 40 %", "start": 3892.839, "duration": 5.681}, {"text": "des suffrages exprim\u00e9s pour moi qui est", "start": 3895.68, "duration": 5.599}, {"text": "toujours consid\u00e9r\u00e9 qu'une Europe unie", "start": 3898.52, "duration": 5.68}, {"text": "forte ind\u00e9pendante et bonne pour la", "start": 3901.279, "duration": 5.52}, {"text": "France c'est une situation \u00e0 laquelle je", "start": 3904.2, "duration": 5.68}, {"text": "ne peux me r\u00e9soudre la mont\u00e9e des", "start": 3906.799, "duration": 6.24}, {"text": "nationalistes des d\u00e9magogue est un", "start": 3909.88, "duration": 5.52}, {"text": "danger pour notre nation mais aussi pour", "start": 3913.039, "duration": 5.04}, {"text": "notre Europe pour la place de la France", "start": 3915.4, "duration": 6.199}, {"text": "en Europe et dans le monde et je le dis", "start": 3918.079, "duration": 6.321}, {"text": "alors m\u00eame que nous venons de c\u00e9l\u00e9brer", "start": 3921.599, "duration": 5.161}, {"text": "avec le monde entier le d\u00e9barquement en", "start": 3924.4, "duration": 4.32}, {"text": "Normandie et alors m\u00eame que dans", "start": 3926.76, "duration": 3.24}, {"text": "quelques semaines nous aurons \u00e0", "start": 3928.72, "duration": 2.839}, {"text": "accueillir le monde pour les Jeux", "start": 3930.0, "duration": 4.279}, {"text": "Olympiques et Paralympiques", "start": 3931.559, "duration": 5.161}, {"text": "oui l'extr\u00eame droite est \u00e0 la fois", "start": 3934.279, "duration": 4.441}, {"text": "l'appauvrissement des Fran\u00e7ais et le", "start": 3936.72, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9classement de notre pays je ne", "start": 3938.72, "duration": 5.04}, {"text": "sauraiis donc \u00e0 l'issu de cette journ\u00e9e", "start": 3941.039, "duration": 5.681}, {"text": "faire comme si de rien n\u00e9tait \u00e0 cette", "start": 3943.76, "duration": 5.96}, {"text": "situation s'ajoute une fi\u00e8vre qui s'est", "start": 3946.72, "duration": 4.52}, {"text": "empar\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es du d\u00e9bat", "start": 3949.72, "duration": 4.399}, {"text": "public et parlementaire dans notre pays", "start": 3951.24, "duration": 5.44}, {"text": "un d\u00e9sordre qui qui je le sais vous", "start": 3954.119, "duration": 5.68}, {"text": "inqui\u00e8te parfois vous choque et auquel", "start": 3956.68, "duration": 7.84}, {"text": "je n'entends rien c\u00e9der or aujourd'hui", "start": 3959.799, "duration": 6.681}, {"text": "les d\u00e9fis qui se pr\u00e9sentent \u00e0 nous qu'il", "start": 3964.52, "duration": 3.64}, {"text": "s'agisse des dangers ext\u00e9rieurs du", "start": 3966.48, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et de ses", "start": 3968.16, "duration": 4.159}, {"text": "cons\u00e9quences ou des menaces \u00e0 notre", "start": 3969.68, "duration": 6.639}, {"text": "propre coh\u00e9sion ces d\u00e9fis exigent la", "start": 3972.319, "duration": 6.72}, {"text": "clart\u00e9 dans nos d\u00e9bats l'ambition pour", "start": 3976.319, "duration": 7.361}, {"text": "le pays et le respect pour chaque", "start": 3979.039, "duration": 7.401}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est pourquoi", "start": 3983.68, "duration": 5.2}, {"text": "apr\u00e8s avoir proc\u00e9d\u00e9 aux consultations", "start": 3986.44, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e9vues \u00e0 l'article 12 de notre", "start": 3988.88, "duration": 5.84}, {"text": "Constitution j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous", "start": 3991.88, "duration": 5.36}, {"text": "redonner le choix de notre avenir", "start": 3994.72, "duration": 4.44}, {"text": "parlementaire par le", "start": 3997.24, "duration": 6.52}, {"text": "vote je dissou donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 3999.16, "duration": 6.919}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 4003.76, "duration": 4.16}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 4006.079, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 4007.92, "duration": 6.28}, {"text": "le 30 juin pour le prer tour et le 7", "start": 4011.0, "duration": 6.52}, {"text": "juillet pour le", "start": 4014.2, "duration": 7.639}, {"text": "cette d\u00e9cision est grave lourde mais", "start": 4017.52, "duration": 6.759}, {"text": "c'est avant tout un acte de", "start": 4021.839, "duration": 4.641}, {"text": "confiance confiance en vous mes chers", "start": 4024.279, "duration": 5.28}, {"text": "compatriotes en la capacit\u00e9 du peuple", "start": 4026.48, "duration": 5.079}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 faire le choix le plus juste", "start": 4029.559, "duration": 4.76}, {"text": "pour lui-m\u00eame et pour les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 4031.559, "duration": 6.841}, {"text": "futures confiance en notre d\u00e9mocratie", "start": 4034.319, "duration": 5.96}, {"text": "que la parole soit donn\u00e9e au peuple", "start": 4038.4, "duration": 4.36}, {"text": "souverain rien n'est plus", "start": 4040.279, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9publicain cela vaut mieux que tous les", "start": 4042.76, "duration": 3.76}, {"text": "arrangements", "start": 4044.92, "duration": 4.28}, {"text": "toutes les solutions pr\u00e9caires c'est un", "start": 4046.52, "duration": 5.12}, {"text": "temps de clarification", "start": 4049.2, "duration": 5.76}, {"text": "indispensable confiance en la France qui", "start": 4051.64, "duration": 4.84}, {"text": "face \u00e0 la rudesse des temps c'est", "start": 4054.96, "duration": 3.72}, {"text": "toujours s'unir et r\u00e9sister pour", "start": 4056.48, "duration": 4.639}, {"text": "dessiner l'avenir et non se replier ou", "start": 4058.68, "duration": 4.439}, {"text": "c\u00e9der \u00e0 toutes les", "start": 4061.119, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9magogies dans les prochains jours je", "start": 4063.119, "duration": 4.92}, {"text": "dirai l'orientation que je crois juste", "start": 4066.079, "duration": 4.641}, {"text": "pour la nation j'ai entendu votre", "start": 4068.039, "duration": 6.24}, {"text": "message vos pr\u00e9occupations et je ne les", "start": 4070.72, "duration": 6.92}, {"text": "laisserai pas sans r\u00e9ponse et vous me", "start": 4074.279, "duration": 5.601}, {"text": "connaissez le go\u00fbt de l'avenir celui du", "start": 4077.64, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9passement de la F\u00e9d\u00e9ration", "start": 4079.88, "duration": 5.32}, {"text": "continueront de nourrir ce projet mais", "start": 4081.799, "duration": 6.841}, {"text": "en ce moment de v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9mocratique et", "start": 4085.2, "duration": 4.8}, {"text": "alors m\u00eame que je suis le seul", "start": 4088.64, "duration": 3.159}, {"text": "responsable politique \u00e0", "start": 4090.0, "duration": 4.359}, {"text": "n'avoir aucune \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale", "start": 4091.799, "duration": 4.04}, {"text": "personnelle en", "start": 4094.359, "duration": 5.161}, {"text": "2027 soyez certain d'une", "start": 4095.839, "duration": 6.96}, {"text": "chose ma seule ambition est d'\u00eatre utile", "start": 4099.52, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 notre pays que j'aime tant ma seule", "start": 4102.799, "duration": 3.321}, {"text": "vocation", "start": 4105.0, "duration": 2.799}, {"text": "et de vous", "start": 4106.12, "duration": 4.119}, {"text": "servir je sais pouvoir compter sur vous", "start": 4107.799, "duration": 5.04}, {"text": "pour aller massivement voter les 30 juin", "start": 4110.239, "duration": 5.48}, {"text": "et 7 juillet prochain la France a a", "start": 4112.839, "duration": 5.681}, {"text": "besoin d'une majorit\u00e9 claire pour agir", "start": 4115.719, "duration": 6.08}, {"text": "dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la concorde \u00eatre", "start": 4118.52, "duration": 5.719}, {"text": "fran\u00e7ais est toujours ce", "start": 4121.799, "duration": 4.96}, {"text": "is \u00e0 la hauteur des temps quand il", "start": 4124.239, "duration": 5.401}, {"text": "l'exige conna\u00eetre le prix du vote et le", "start": 4126.759, "duration": 5.121}, {"text": "go\u00fbt de la libert\u00e9 agir queles que", "start": 4129.64, "duration": 3.599}, {"text": "soient les circonstances en", "start": 4131.88, "duration": 3.839}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est au fond chois", "start": 4133.239, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00e9crire l'histoire plut\u00f4t que de la", "start": 4135.719, "duration": 6.681}, {"text": "subir c'est maintenant vive la", "start": 4138.239, "duration": 7.52}, {"text": "R\u00e9publique vive la", "start": 4142.4, "duration": 3.359}, {"text": "France voil\u00e0 Emmanuel Macron qui a", "start": 4148.48, "duration": 5.239}, {"text": "annoncer la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 4151.159, "duration": 5.281}, {"text": "nationale suite \u00e0 ces \u00e9lections", "start": 4153.719, "duration": 5.361}, {"text": "europ\u00e9ennes avec un premier tour de vote", "start": 4156.44, "duration": 5.759}, {"text": "le 30 juin et un second tour le 7", "start": 4159.08, "duration": 6.04}, {"text": "juillet une d\u00e9cision grave dit-il mais", "start": 4162.199, "duration": 6.04}, {"text": "je n'est aucune \u00e9ch\u00e9ance en 2027 et je", "start": 4165.12, "duration": 6.119}, {"text": "dois la prendre c'est l'ensemble de son", "start": 4168.239, "duration": 5.201}, {"text": "discours bonsoir \u00e0 tous et bienvenue", "start": 4171.239, "duration": 3.241}, {"text": "pour ceux qui nous rejoignent dans cette", "start": 4173.44, "duration": 2.56}, {"text": "grande soir\u00e9e des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 4174.48, "duration": 4.799}, {"text": "sur France 24 LCP et Public S\u00e9nat vous", "start": 4176.0, "duration": 5.52}, {"text": "saurez tout ce soir de ces r\u00e9sultats aux", "start": 4179.279, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9ennes et des cons\u00e9quences de ce", "start": 4181.52, "duration": 3.4}, {"text": "scrutin avec des r\u00e9actions politiques", "start": 4183.44, "duration": 4.919}, {"text": "des d\u00e9bats et les le\u00e7ons \u00e0 tirer de ces", "start": 4184.92, "duration": 6.239}, {"text": "\u00e9lections 81 eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais vont", "start": 4188.359, "duration": 4.36}, {"text": "faire leur entr\u00e9e au Parlement europ\u00e9en", "start": 4191.159, "duration": 3.441}, {"text": "pour les 5 prochaines ann\u00e9es nos", "start": 4192.719, "duration": 3.48}, {"text": "journalistes sont dans les coug\u00e9 des", "start": 4194.6, "duration": 3.72}, {"text": "partis politiques fran\u00e7ais pour voir", "start": 4196.199, "duration": 4.361}, {"text": "comment les r\u00e9sultats sont accueillis", "start": 4198.32, "duration": 4.56}, {"text": "apr\u00e8s cette annonce surprise d'une", "start": 4200.56, "duration": 4.96}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 4202.88, "duration": 5.48}, {"text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron et", "start": 4205.52, "duration": 4.6}, {"text": "d'un nouveau vote \u00e0 venir dans les", "start": 4208.36, "duration": 3.52}, {"text": "prochaines semaines et puis nous ferons", "start": 4210.12, "duration": 3.599}, {"text": "aussi un tour d'Europe de ces \u00e9lections", "start": 4211.88, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ennes gr\u00e2ce \u00e0 nos correspondants \u00e0", "start": 4213.719, "duration": 3.96}, {"text": "Bruxelles en Italie en Hongrie en", "start": 4215.92, "duration": 3.92}, {"text": "Allemagne en Espagne et m\u00eame en Ukraine", "start": 4217.679, "duration": 4.321}, {"text": "pour regarder l'impact de ces \u00e9lections", "start": 4219.84, "duration": 4.44}, {"text": "dans chaque pays et au sein de l'Union", "start": 4222.0, "duration": 5.159}, {"text": "europ\u00e9enne alors en quelques mots", "start": 4224.28, "duration": 4.919}, {"text": "effectivement aujourdh de nouveaux", "start": 4227.159, "duration": 4.801}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s hein Sandro godzi", "start": 4229.199, "duration": 6.241}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe renew Europe", "start": 4231.96, "duration": 6.8}, {"text": "italien \u00e9lu sur une liste fran\u00e7aise vous", "start": 4235.44, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9tiez candidat cette ann\u00e9e de la liste", "start": 4238.76, "duration": 4.68}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en France et", "start": 4241.28, "duration": 3.8}, {"text": "vous \u00eates d'ailleurs le candidat", "start": 4243.44, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en de la groupe du groupe renu \u00e0", "start": 4245.08, "duration": 3.72}, {"text": "la pr\u00e9sidence de la Commission", "start": 4247.64, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne on accueille \u00e9galement sur ce", "start": 4248.8, "duration": 4.16}, {"text": "plateau Mounir Satouri bonsoir bonsoir", "start": 4250.52, "duration": 3.96}, {"text": "vous \u00eates candidat sur la liste", "start": 4252.96, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9cologiste emmen\u00e9 par Marie toussin et", "start": 4254.48, "duration": 5.04}, {"text": "vous avez d'ailleurs dirig\u00e9 sa campagne", "start": 4257.4, "duration": 4.279}, {"text": "et puis j'accueille \u00e9galement Christophe", "start": 4259.52, "duration": 4.639}, {"text": "gomard bonsoir alors vous avez dirig\u00e9 le", "start": 4261.679, "duration": 4.161}, {"text": "renseignement militaire Fran fran\u00e7ais", "start": 4264.159, "duration": 3.681}, {"text": "mais vous \u00eates ici ce soir en tant que", "start": 4265.84, "duration": 3.72}, {"text": "candidat aux \u00e9lections europ\u00e9ennes sur", "start": 4267.84, "duration": 4.2}, {"text": "la liste les r\u00e9publicains de Fran\u00e7ois", "start": 4269.56, "duration": 5.679}, {"text": "Xavier Bellami alors nous vous redonnons", "start": 4272.04, "duration": 5.44}, {"text": "les r\u00e9sultats de ce soir et nous", "start": 4275.239, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9cryptons rapidement avec Rosine fl\u00e8vre", "start": 4277.48, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment cette annonce fracassante", "start": 4279.64, "duration": 5.64}, {"text": "alors des r\u00e9sultats 31,5 % pour le", "start": 4281.32, "duration": 5.96}, {"text": "rassemblement national largement en t\u00eate", "start": 4285.28, "duration": 5.24}, {"text": "Renaissance 15,2 % ce sont bien s\u00fbr les", "start": 4287.28, "duration": 5.12}, {"text": "estimations de nos confr\u00e8res d'Ipsos", "start": 4290.52, "duration": 4.719}, {"text": "place publique PS 14 % la France", "start": 4292.4, "duration": 6.68}, {"text": "insoumise 8,7 %. et puis derri\u00e8re la", "start": 4295.239, "duration": 6.44}, {"text": "liste les r\u00e9publicains avec 7,2 % des", "start": 4299.08, "duration": 5.639}, {"text": "voix reconqu\u00eate 5,5 % des voix les", "start": 4301.679, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9cologistes", "start": 4304.719, "duration": 5.361}, {"text": "5,2 % des voix donc au-dessus de ce", "start": 4306.719, "duration": 5.041}, {"text": "seuil fatidique de 5 % des voix pour", "start": 4310.08, "duration": 4.36}, {"text": "obtenir des eurod\u00e9put\u00e9s et puis en", "start": 4311.76, "duration": 5.0}, {"text": "dessous de ce ce seil des 5 % alliance", "start": 4314.44, "duration": 5.36}, {"text": "rurale emmen\u00e9 par Jean la salle 2,5 %,", "start": 4316.76, "duration": 7.0}, {"text": "Parti communiste 2,5 % et 7,7 % des voix", "start": 4319.8, "duration": 5.879}, {"text": "pour les autres listes herosdine la", "start": 4323.76, "duration": 3.52}, {"text": "conclusion tir\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 4325.679, "duration": 3.04}, {"text": "c'est la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 4327.28, "duration": 2.52}, {"text": "nationale pourquoi oui trois", "start": 4328.719, "duration": 2.48}, {"text": "commentaires enfin trois expressions", "start": 4329.8, "duration": 4.399}, {"text": "courageux Gauliste et 2\u00e8 tour des", "start": 4331.199, "duration": 4.361}, {"text": "europ\u00e9ennes en quelque sorte je ne", "start": 4334.199, "duration": 3.641}, {"text": "pouvais pas entre guillemets je fais", "start": 4335.56, "duration": 4.639}, {"text": "parler Emmanuel Macron continuer \u00e0", "start": 4337.84, "duration": 4.879}, {"text": "vivoter il ne pouvait pas gouverner il", "start": 4340.199, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9tait compl\u00e8tement piis\u00e9 pointli\u00e9 donc", "start": 4342.719, "duration": 6.201}, {"text": "c'est une une d\u00e9cision courageuse lourde", "start": 4344.719, "duration": 6.92}, {"text": "peut-\u00eatre de cons\u00e9quence on le verra", "start": 4348.92, "duration": 5.84}, {"text": "bien s\u00fbr au soir du 7 juin avec un", "start": 4351.639, "duration": 6.801}, {"text": "risque de cohabitation avec qui bon nul", "start": 4354.76, "duration": 6.12}, {"text": "n'est ne le sait pour l'instant mais au", "start": 4358.44, "duration": 4.719}, {"text": "regard des r\u00e9sultats aujourd'hui on dit", "start": 4360.88, "duration": 5.96}, {"text": "que c'est la photo du moment en tout cas", "start": 4363.159, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e7a ne manque pas de de de panache ce", "start": 4366.84, "duration": 4.44}, {"text": "soir d'un pr\u00e9sident qui annonce qu'il", "start": 4369.199, "duration": 5.121}, {"text": "dissou euh voil\u00e0 c'est c'est je dirais", "start": 4371.28, "duration": 6.8}, {"text": "c'est une posture gaulienne Sandro godzi", "start": 4374.32, "duration": 5.56}, {"text": "candidat Renaissance on le disait", "start": 4378.08, "duration": 3.72}, {"text": "comment vous l'interpr\u00e9tez effectivement", "start": 4379.88, "duration": 4.24}, {"text": "ce bah je crois que quand on donne la", "start": 4381.8, "duration": 4.32}, {"text": "parole au peuple et on fait confiance au", "start": 4384.12, "duration": 4.039}, {"text": "peuple on se trompe jamais il est clair", "start": 4386.12, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il faut clarifier il est clair qu'on", "start": 4388.159, "duration": 5.52}, {"text": "a tout fait pour nationaliser un enjeu", "start": 4390.8, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9en alors c'est peut-\u00eatre le moment", "start": 4393.679, "duration": 4.161}, {"text": "de nationaliser nationaliser un enjeu", "start": 4395.76, "duration": 5.0}, {"text": "national et donc de de rendre de rendre", "start": 4397.84, "duration": 4.48}, {"text": "la parole au peuple pour qu'il d\u00e9cide", "start": 4400.76, "duration": 3.52}, {"text": "pour qu'il y ait qu' d\u00e9cide clairement", "start": 4402.32, "duration": 3.919}, {"text": "de donner une majorit\u00e9 \u00e9 clair aussi \u00e0 \u00e0", "start": 4404.28, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on a l'extr\u00eame", "start": 4406.239, "duration": 5.4}, {"text": "droite \u00e0 40 % et on peut pas choisir", "start": 4408.28, "duration": 5.76}, {"text": "l'immobilisme ce n'est pas le pr\u00e9sident", "start": 4411.639, "duration": 5.0}, {"text": "de la R\u00e9publique depuis 2017 est rentr\u00e9", "start": 4414.04, "duration": 4.199}, {"text": "en politique pour changer les choses", "start": 4416.639, "duration": 3.441}, {"text": "pour les mouvements et \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 4418.239, "duration": 3.521}, {"text": "nationale on est dans l'immobilisme pour", "start": 4420.08, "duration": 4.159}, {"text": "des raisons claires depuis depuis depuis", "start": 4421.76, "duration": 5.8}, {"text": "trop longtemps je crois que c'est aussi", "start": 4424.239, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e7a que il faut tier qu' les son dans les", "start": 4427.56, "duration": 4.52}, {"text": "dans les votes des Fran\u00e7ais ils ont vot\u00e9", "start": 4429.52, "duration": 4.119}, {"text": "de cette fa\u00e7on notamment pour des", "start": 4432.08, "duration": 3.92}, {"text": "questions int", "start": 4433.639, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s peu par des questions europ\u00e9ennes", "start": 4436.0, "duration": 2.719}, {"text": "on va revenir et donc comme les", "start": 4437.36, "duration": 2.72}, {"text": "questions int\u00e9rieures sont au C des", "start": 4438.719, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais je crois que", "start": 4440.08, "duration": 4.159}, {"text": "c'est un Act de courage golian comme", "start": 4441.679, "duration": 4.321}, {"text": "disait votre coll\u00e8gue du pr\u00e9sident de la", "start": 4444.239, "duration": 3.081}, {"text": "R\u00e9publique de donner la parole au peuple", "start": 4446.0, "duration": 3.4}, {"text": "et nous serons \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9 pour ces", "start": 4447.32, "duration": 4.399}, {"text": "nouveau d\u00e9fi du 3 juin et de 7 juillet", "start": 4449.4, "duration": 3.6}, {"text": "alors pour r\u00e9agir \u00e0 cette annonce de", "start": 4451.719, "duration": 3.0}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 4453.0, "duration": 2.8}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4454.719, "duration": 2.401}, {"text": "j'accueille une \u00e9lu de l'Assembl\u00e9e", "start": 4455.8, "duration": 3.72}, {"text": "nationale du rassemblement national", "start": 4457.12, "duration": 4.599}, {"text": "Alexandra Masson bonsoir vous \u00eates", "start": 4459.52, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 RN des Alpes Maritimes Jordane", "start": 4461.719, "duration": 4.561}, {"text": "Bardella dans sa camp avait demand\u00e9 une", "start": 4464.159, "duration": 3.48}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale en", "start": 4466.28, "duration": 3.6}, {"text": "cas de d\u00e9faite des macronistes", "start": 4467.639, "duration": 4.761}, {"text": "aujourd'hui ce soir c'est chose faite", "start": 4469.88, "duration": 4.96}, {"text": "vous \u00eates et bien satisfaite ce soir on", "start": 4472.4, "duration": 5.6}, {"text": "est extr\u00eamement satisfait nos id\u00e9es sont", "start": 4474.84, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9dominantes on a fait un excellent", "start": 4478.0, "duration": 3.6}, {"text": "score parce que nous avons beaucoup", "start": 4479.639, "duration": 3.761}, {"text": "travaill\u00e9 nous avons \u00e9t\u00e9 beaucoup au", "start": 4481.6, "duration": 3.52}, {"text": "contact du peuple nous l'avons entendu", "start": 4483.4, "duration": 3.0}, {"text": "et nous avons fait des propositions", "start": 4485.12, "duration": 2.24}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que je viens", "start": 4486.4, "duration": 4.08}, {"text": "d'entendre qui sont extr\u00eamement concr\u00e8te", "start": 4487.36, "duration": 5.839}, {"text": "et en rapport \u00e9videmment avec ce qui se", "start": 4490.48, "duration": 4.8}, {"text": "passe \u00e0 Bruxelles ne serait-ce un", "start": 4493.199, "duration": 3.321}, {"text": "exemple tr\u00e8s simple et qui a", "start": 4495.28, "duration": 2.6}, {"text": "certainement motiv\u00e9 aussi les fran\u00e7ais", "start": 4496.52, "duration": 2.679}, {"text": "puisque c\u00e9it dans les sujets", "start": 4497.88, "duration": 3.319}, {"text": "prioritaires les probl\u00e8mes entre autres", "start": 4499.199, "duration": 4.161}, {"text": "d'immigration le PACT desmigration", "start": 4501.199, "duration": 4.48}, {"text": "excusez-moi chers coll\u00e8gues mais c'est", "start": 4503.36, "duration": 5.52}, {"text": "un sujet qui rel\u00e8ve clairement des", "start": 4505.679, "duration": 5.161}, {"text": "programmes pour les europ\u00e9ennes oui", "start": 4508.88, "duration": 3.68}, {"text": "Marine Le Pen l'avait d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9", "start": 4510.84, "duration": 2.92}, {"text": "depuis plusieurs mois l'Assembl\u00e9e", "start": 4512.56, "duration": 3.159}, {"text": "nationale et Jordane Bardella n'a fait", "start": 4513.76, "duration": 3.479}, {"text": "que effectivement reprendre dans la", "start": 4515.719, "duration": 3.161}, {"text": "suite logique du travail qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 4517.239, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale une majorit\u00e9 qui", "start": 4518.88, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9videmment est tr\u00e8s faiblarde et qui", "start": 4522.88, "duration": 3.08}, {"text": "nous a pas permis de travailler", "start": 4524.6, "duration": 2.96}, {"text": "correctement et nous avons demand\u00e9 \u00e0", "start": 4525.96, "duration": 3.4}, {"text": "plusieurs reprises la dissolution de", "start": 4527.56, "duration": 3.159}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale parce que nous", "start": 4529.36, "duration": 3.04}, {"text": "n'avons pas peur de retourner aux urnes", "start": 4530.719, "duration": 3.401}, {"text": "et nous n'avons pas peur de nous battre", "start": 4532.4, "duration": 4.16}, {"text": "et de continuer \u00e0 affirmer que les", "start": 4534.12, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais ont besoin de changement et ils", "start": 4536.56, "duration": 4.24}, {"text": "l'ont montr\u00e9 ce soir alors on continue", "start": 4538.4, "duration": 4.96}, {"text": "ce tour de table Christophe gomard pour", "start": 4540.8, "duration": 5.2}, {"text": "la liste les r\u00e9publicains avec", "start": 4543.36, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9videmment la question toujours des", "start": 4546.0, "duration": 5.36}, {"text": "alliances ou non qui devait \u00eatre faite", "start": 4547.719, "duration": 6.241}, {"text": "avec la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle on avait", "start": 4551.36, "duration": 4.68}, {"text": "parl\u00e9 peut-\u00eatre m\u00eame d' un remanimement", "start": 4553.96, "duration": 3.96}, {"text": "qui ferait rentrer davantage les", "start": 4556.04, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicains en cheville avec", "start": 4557.92, "duration": 4.4}, {"text": "Renaissance qu'en est-il aujourd'hui", "start": 4560.04, "duration": 3.8}, {"text": "vous \u00e9tz pris de cours un peu par cette", "start": 4562.32, "duration": 3.44}, {"text": "annonce ah l'annonce je pense a pris", "start": 4563.84, "duration": 3.52}, {"text": "tout le monde de cours moi je ne trouve", "start": 4565.76, "duration": 3.08}, {"text": "pas \u00e7a courageux du tout en fait", "start": 4567.36, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron fait du en m\u00eame temps", "start": 4568.84, "duration": 4.16}, {"text": "nous am\u00e8ne dans le mur joue avec le feu", "start": 4570.96, "duration": 3.679}, {"text": "c'\u00e9tait le pr\u00e9sident qui devait r\u00e9duire", "start": 4573.0, "duration": 3.0}, {"text": "les extr\u00eames c'est le pr\u00e9sident qui au", "start": 4574.639, "duration": 3.921}, {"text": "contraire a fait monter les extr\u00eames et", "start": 4576.0, "duration": 4.08}, {"text": "je crois que c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain il est pas", "start": 4578.56, "duration": 2.96}, {"text": "question du tout de de nous allier \u00e0", "start": 4580.08, "duration": 2.8}, {"text": "Renaissance et je crois que G\u00e9rard", "start": 4581.52, "duration": 3.679}, {"text": "Larcher encore r\u00e9cemment l'a dit", "start": 4582.88, "duration": 5.319}, {"text": "publiquement et Fran\u00e7ois Fran\u00e7ois xab\u00e9", "start": 4585.199, "duration": 4.201}, {"text": "bami pardon l'a dit \u00e9galement", "start": 4588.199, "duration": 2.561}, {"text": "publiquement donc il est pas du tout", "start": 4589.4, "duration": 3.279}, {"text": "question de nous aller \u00e0 Renaissance il", "start": 4590.76, "duration": 3.36}, {"text": "est question l\u00e0 on voit bien que", "start": 4592.679, "duration": 3.641}, {"text": "Emmanuel Macron joue avec le feu il dit", "start": 4594.12, "duration": 3.64}, {"text": "S l'Assembl\u00e9e nationale bon ce qui", "start": 4596.32, "duration": 2.72}, {"text": "oublie effectivement la la soir\u00e9e", "start": 4597.76, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lectorale de ce soir euh de fait on", "start": 4599.04, "duration": 4.04}, {"text": "vaer voir on va voir ce que ce que vont", "start": 4601.6, "duration": 3.52}, {"text": "dire les Fran\u00e7ais en effet lors de ce", "start": 4603.08, "duration": 3.44}, {"text": "vote \u00e7a remet en question en fait", "start": 4605.12, "duration": 3.16}, {"text": "beaucoup de choses mais c'est vrai que", "start": 4606.52, "duration": 3.56}, {"text": "au niveau du Parlement europ\u00e9en de toute", "start": 4608.28, "duration": 3.359}, {"text": "fa\u00e7on le rassemble national en fait qui", "start": 4610.08, "duration": 3.0}, {"text": "fait partie du groupe identit\u00e9 et", "start": 4611.639, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9mocratie reste un partti", "start": 4613.08, "duration": 6.52}, {"text": "minorire prier parti ce soir en Europe", "start": 4616.36, "duration": 5.64}, {"text": "prier par par le parti rassembl", "start": 4619.6, "duration": 4.68}, {"text": "nationale oui le parti ID sera un des", "start": 4622.0, "duration": 4.04}, {"text": "premiers partis vous verrez \u00e0 l'issue de", "start": 4624.28, "duration": 4.04}, {"text": "tous les", "start": 4626.04, "duration": 2.28}, {"text": "r\u00e9s conseille deer sur la france\u00e8 je", "start": 4629.159, "duration": 5.361}, {"text": "vouse de rester la", "start": 4632.199, "duration": 5.321}, {"text": "France", "start": 4634.52, "duration": 3.0}, {"text": "sitation alors pour \u00eatre pr\u00e9cis sur ce", "start": 4638.12, "duration": 3.599}, {"text": "vous voyez", "start": 4640.6, "duration": 3.44}, {"text": "s'afficher les projections qui vous don", "start": 4641.719, "duration": 4.92}, {"text": "effectiv le par id\u00e9 \u00e0 62 si\u00e8ges he le", "start": 4644.04, "duration": 4.44}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en effectivement", "start": 4646.639, "duration": 4.441}, {"text": "o\u00f9 les LR si\u00e8ge est \u00e9videmment tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4648.48, "duration": 5.52}, {"text": "en t\u00eate \u00e0 181 si\u00e8ges avec les", "start": 4651.08, "duration": 5.88}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates 135 si\u00e8ges", "start": 4654.0, "duration": 5.76}, {"text": "pour le Parlement europ\u00e9en les Verts 53", "start": 4656.96, "duration": 5.44}, {"text": "renew Europe 82 donc en effet vous", "start": 4659.76, "duration": 4.84}, {"text": "n'\u00eates pas tr\u00e8s tr\u00e8s haut et vous n'\u00eates", "start": 4662.4, "duration": 4.799}, {"text": "qu'au 4e de ce Parlement europ\u00e9en exp je", "start": 4664.6, "duration": 3.44}, {"text": "vais expliquer quand m\u00eame ce que j'ai", "start": 4667.199, "duration": 2.561}, {"text": "voulu dire c'est que dans les semaines", "start": 4668.04, "duration": 3.0}, {"text": "qui arrivent vous le savez parfaitement", "start": 4669.76, "duration": 3.959}, {"text": "bien il va y avoir de nouveaux accords", "start": 4671.04, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame de nouveaux", "start": 4673.719, "duration": 5.121}, {"text": "parti et vu nos alli\u00e9s et les scores que", "start": 4675.4, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons tous fait il y aura", "start": 4678.84, "duration": 4.28}, {"text": "certainement un une recomposition avec", "start": 4679.92, "duration": 6.319}, {"text": "un grand parti et on sera", "start": 4683.12, "duration": 3.119}, {"text": "certainement rest sur cette annonce", "start": 4687.32, "duration": 3.0}, {"text": "d'Emmanuel Macron de dissolution de", "start": 4688.92, "duration": 3.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Monir Satour", "start": 4690.32, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4692.52, "duration": 3.08}, {"text": "joue avec le feu pour reprendre les mots", "start": 4693.84, "duration": 5.359}, {"text": "de Christophe Gomar vous voyez que cette", "start": 4695.6, "duration": 5.52}, {"text": "soir\u00e9e \u00e9lectorale d'analyse est \u00e0", "start": 4699.199, "duration": 3.841}, {"text": "l'image de la campagne qu'on a eu on a", "start": 4701.12, "duration": 4.4}, {"text": "eu droit \u00e0 1h10 pour faire le bilan des", "start": 4703.04, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9ennes et avec l'annonce du", "start": 4705.52, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique les d\u00e9bats", "start": 4707.0, "duration": 3.12}, {"text": "qui vont suivre \u00e7a va \u00eatre la politique", "start": 4708.44, "duration": 3.64}, {"text": "nationale \u00e9videmment moi je suis un", "start": 4710.12, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9mocrate un r\u00e9publicain le retour", "start": 4712.08, "duration": 4.119}, {"text": "devant les \u00e9lectrices les \u00e9lecteurs", "start": 4714.4, "duration": 4.48}, {"text": "c'est toujours une bonne chose mais avec", "start": 4716.199, "duration": 4.52}, {"text": "son annonce d\u00e8s ce soir", "start": 4718.88, "duration": 4.48}, {"text": "Emmanuel Macron nous emp\u00eache m\u00eame de", "start": 4720.719, "duration": 5.0}, {"text": "faire un bilan des europ\u00e9ennes et de", "start": 4723.36, "duration": 3.839}, {"text": "d'analyser ce qui va se passer \u00e0", "start": 4725.719, "duration": 3.201}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne comme \u00e7a campagne", "start": 4727.199, "duration": 3.361}, {"text": "on n pas parl\u00e9 d'Europe on n'a pas parl\u00e9", "start": 4728.92, "duration": 3.2}, {"text": "d'Europe alors moi en ce qui me concerne", "start": 4730.56, "duration": 3.28}, {"text": "en tant que sortant \u00e9cologique je prends", "start": 4732.12, "duration": 3.8}, {"text": "la mesure du r\u00e9sultat nous concernant je", "start": 4733.84, "duration": 4.0}, {"text": "le regarde en face et je pense que ma", "start": 4735.92, "duration": 3.6}, {"text": "famille politique doit en tirer toutes", "start": 4737.84, "duration": 4.6}, {"text": "les toutes les conclusions mais le parti", "start": 4739.52, "duration": 4.88}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et l'autre", "start": 4742.44, "duration": 4.48}, {"text": "grand perdant de cette \u00e9lection Emmanuel", "start": 4744.4, "duration": 3.799}, {"text": "Macron nous avait promis d'\u00eatre le", "start": 4746.92, "duration": 3.2}, {"text": "rempart de l'extr\u00eame droite il est", "start": 4748.199, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui le marchepied jamais", "start": 4750.12, "duration": 3.599}, {"text": "l'extr\u00eame droite dans notre pays n'a \u00e9t\u00e9", "start": 4751.96, "duration": 4.88}, {"text": "aussi forte et la responsabilit\u00e9 du", "start": 4753.719, "duration": 4.321}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et sa", "start": 4756.84, "duration": 3.319}, {"text": "majorit\u00e9 elle est pleine et enti\u00e8re ils", "start": 4758.04, "duration": 3.36}, {"text": "ont mis tout leur poids dans cette", "start": 4760.159, "duration": 2.841}, {"text": "campagne encore avanier intervention du", "start": 4761.4, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en plein", "start": 4763.0, "duration": 2.239}, {"text": "processus d\u00e9moc", "start": 4764.08, "duration": 3.24}, {"text": "et Gabriel est all\u00e9 jusqu'\u00e0 m\u00eame", "start": 4765.239, "duration": 3.841}, {"text": "interrompre sa t\u00eate de liste pour aller", "start": 4767.32, "duration": 4.48}, {"text": "parler \u00e0 sa place donc oui le r\u00e9sultat", "start": 4769.08, "duration": 4.84}, {"text": "de cette \u00e9lection est touti assum\u00e9 par", "start": 4771.8, "duration": 4.16}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique alors \u00e7a", "start": 4773.92, "duration": 4.279}, {"text": "va aller vite on a une responsabilit\u00e9", "start": 4775.96, "duration": 4.12}, {"text": "particuli\u00e8re chez les \u00e9cologistes et \u00e0", "start": 4778.199, "duration": 5.361}, {"text": "gauche de retrouver tr\u00e8s vite le chemin", "start": 4780.08, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e7a ne passera au vu du mode de scrutin", "start": 4783.56, "duration": 4.48}, {"text": "que par l'unit\u00e9 pour", "start": 4785.719, "duration": 4.92}, {"text": "emp\u00eacher finalement ce dont r\u00eavait", "start": 4788.04, "duration": 5.04}, {"text": "Emmanuel Macron c'\u00e9tait une cohabitation", "start": 4790.639, "duration": 4.681}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite avec je ne sais", "start": 4793.08, "duration": 6.24}, {"text": "pas ils choisiront Bardella", "start": 4795.32, "duration": 4.0}, {"text": "leution de l'Assembl\u00e9e", "start": 4804.76, "duration": 3.68}, {"text": "nationale le retour au urne du peuple", "start": 4808.719, "duration": 5.161}, {"text": "fran\u00e7ais dans quelques", "start": 4811.719, "duration": 4.52}, {"text": "semaines je ne peux que saluer cette", "start": 4813.88, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cision qui s'inscrit dans la logique", "start": 4816.239, "duration": 5.44}, {"text": "des institutions de la 5\u00e8 R\u00e9publique", "start": 4818.6, "duration": 6.32}, {"text": "nous y sommes pr\u00eats\u00e8s", "start": 4821.679, "duration": 5.601}, {"text": "l\u00e9gislative de 2022 qui avait permis de", "start": 4824.92, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9signer le rassemblement national comme", "start": 4827.28, "duration": 4.959}, {"text": "le principal opposant parlementaire ces", "start": 4829.6, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne consacre notre", "start": 4832.239, "duration": 4.0}, {"text": "mouvement comme la grande force", "start": 4834.08, "duration": 4.04}, {"text": "d'alternance pour la", "start": 4836.239, "duration": 4.761}, {"text": "France nous sommes pr\u00eats \u00e0 exercer le", "start": 4838.12, "duration": 4.64}, {"text": "pouvoir si les Fran\u00e7ais nous font", "start": 4841.0, "duration": 4.679}, {"text": "confiance lors de ces futures \u00e9lections", "start": 4842.76, "duration": 4.959}, {"text": "l\u00e9gislatives nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 4845.679, "duration": 5.121}, {"text": "redresser le pays pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre les", "start": 4847.719, "duration": 5.801}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais pr\u00eat \u00e0 mettre fin", "start": 4850.8, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e0 cette immigration de masse pr\u00eat \u00e0", "start": 4853.52, "duration": 4.28}, {"text": "faire du pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais", "start": 4856.159, "duration": 4.401}, {"text": "une priorit\u00e9 pr\u00eat \u00e0 entamer la", "start": 4857.8, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9industrialisation du pays en clair", "start": 4860.56, "duration": 5.52}, {"text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 redresser le pays", "start": 4863.6, "duration": 6.039}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 faire revivre la", "start": 4866.08, "duration": 3.559}, {"text": "France le message de ce soir y compris", "start": 4870.76, "duration": 7.24}, {"text": "celui de la dissolution s'adresse aussi", "start": 4874.76, "duration": 4.919}, {"text": "aux dirigeants", "start": 4878.0, "duration": 3.84}, {"text": "bruxellois cette grande victoire des", "start": 4879.679, "duration": 3.761}, {"text": "mouvements patriotes s'inscrit dans le", "start": 4881.84, "duration": 4.08}, {"text": "sens de l'histoire qui voit partout dans", "start": 4883.44, "duration": 4.719}, {"text": "le monde le retour des nations des", "start": 4885.92, "duration": 4.319}, {"text": "protections et parce que nous sommes un", "start": 4888.159, "duration": 3.881}, {"text": "peuple et voulons le rester des", "start": 4890.239, "duration": 3.361}, {"text": "affections", "start": 4892.04, "duration": 3.92}, {"text": "elle ferme cette parenth\u00e8se mondialiste", "start": 4893.6, "duration": 5.2}, {"text": "douloureuse qui a tant fait souffrir les", "start": 4895.96, "duration": 5.4}, {"text": "peuples dans le monde nous voyons", "start": 4898.8, "duration": 5.32}, {"text": "poindre l'aurore d'un nouveau jour pour", "start": 4901.36, "duration": 4.48}, {"text": "toutes les nations et les peuples", "start": 4904.12, "duration": 4.0}, {"text": "d'Europe nous l'accueillons avec", "start": 4905.84, "duration": 5.76}, {"text": "optimisme et responsabilit\u00e9 j vois une", "start": 4908.12, "duration": 5.079}, {"text": "preuve de lucidit\u00e9 de courage et", "start": 4911.6, "duration": 4.36}, {"text": "d'ind\u00e9pendance ces qualit\u00e9s si", "start": 4913.199, "duration": 5.561}, {"text": "fran\u00e7aises qui seront dans l'avenir si", "start": 4915.96, "duration": 5.92}, {"text": "indispensables au redressement du pays", "start": 4918.76, "duration": 4.959}, {"text": "comme le r\u00e9sultat de ce soir a contraint", "start": 4921.88, "duration": 4.359}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 revenir aux urnes", "start": 4923.719, "duration": 4.321}, {"text": "j'appelle les Fran\u00e7ais \u00e0 venir nous", "start": 4926.239, "duration": 5.241}, {"text": "rejoindre pour former autour du", "start": 4928.04, "duration": 6.44}, {"text": "rassemblement national une majorit\u00e9 au", "start": 4931.48, "duration": 4.92}, {"text": "service de la seule cause qui guide n", "start": 4934.48, "duration": 5.56}, {"text": "pas la France", "start": 4936.4, "duration": 3.64}, {"text": "paris paris paris paris paris voil\u00e0", "start": 4944.84, "duration": 7.399}, {"text": "Sandro godzi en effet la campagne", "start": 4949.6, "duration": 4.96}, {"text": "commence d\u00e8s ce soir on l'entend la", "start": 4952.239, "duration": 5.161}, {"text": "campagne pour les \u00e9lections en France", "start": 4954.56, "duration": 4.28}, {"text": "les chefs de partis ont repris", "start": 4957.4, "duration": 3.44}, {"text": "l'initiative sur les candidat des", "start": 4958.84, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes nous sommes pr\u00eats", "start": 4960.84, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 gouverner dit en substance Marine Le", "start": 4963.52, "duration": 4.6}, {"text": "Pen est-ce que \u00e7a n'est pas un risque", "start": 4966.84, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9norme que vous prenez justement mais", "start": 4968.12, "duration": 5.36}, {"text": "j'ai entendu risque \u00e9norme jouer avec le", "start": 4970.679, "duration": 4.441}, {"text": "feu euh", "start": 4973.48, "duration": 4.12}, {"text": "il a c'est la cause Macron et la cause", "start": 4975.12, "duration": 5.44}, {"text": "de l'extr\u00eame droite d'abord euh ce n'est", "start": 4977.6, "duration": 5.2}, {"text": "jamais jou\u00e9 avec les feux de faire", "start": 4980.56, "duration": 4.24}, {"text": "confiance au peuple et de retourner \u00e0", "start": 4982.8, "duration": 3.879}, {"text": "donner \u00e0 donner la parole au peuple non", "start": 4984.8, "duration": 3.16}, {"text": "non je vousi \u00e9coutter maintenant je vous", "start": 4986.679, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9coute donc vous savez la d\u00e9mocratie", "start": 4987.96, "duration": 3.36}, {"text": "c'est jamais jou\u00e9 avec le feux et je", "start": 4989.48, "duration": 3.28}, {"text": "vous rappelle queemmanuel Macron c'est", "start": 4991.32, "duration": 2.839}, {"text": "celui qui a battu deux fois l'extr\u00eame", "start": 4992.76, "duration": 4.52}, {"text": "droite en 2017- 2022 il est le seul qui", "start": 4994.159, "duration": 5.401}, {"text": "n'a pas un int\u00e9r\u00eat \u00e9lectoral \u00e0 lui en", "start": 4997.28, "duration": 5.76}, {"text": "2027 et ch seulement \u00e0 \u00eatre utile \u00e0 \u00e0 la", "start": 4999.56, "duration": 6.0}, {"text": "France \u00eatre utile \u00e0 \u00e0 l'Europe il est", "start": 5003.04, "duration": 3.92}, {"text": "clair que on est dans le d\u00e9sordre", "start": 5005.56, "duration": 3.52}, {"text": "parlementaire il est clair qu'il y a des", "start": 5006.96, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9fis tr\u00e8s importants auquels nous", "start": 5009.08, "duration": 4.119}, {"text": "devons faire face et que les r\u00e9sultats", "start": 5010.76, "duration": 3.879}, {"text": "de ce soir d' d'un point de vue", "start": 5013.199, "duration": 3.841}, {"text": "int\u00e9rieur demandent une clarification et", "start": 5014.639, "duration": 4.161}, {"text": "cette clarification sans doute oui c'est", "start": 5017.04, "duration": 3.24}, {"text": "un acte de courage c'est un acte", "start": 5018.8, "duration": 2.64}, {"text": "d'aodace que le Pr\u00e9sident de la", "start": 5020.28, "duration": 2.72}, {"text": "R\u00e9publique a fait il aurait pu se", "start": 5021.44, "duration": 3.68}, {"text": "retrancher derri\u00e8re mais on peut pas se", "start": 5023.0, "duration": 3.6}, {"text": "cacher derri\u00e8re un doigt il faut", "start": 5025.12, "duration": 3.519}, {"text": "clarifier la situation politique en", "start": 5026.6, "duration": 4.0}, {"text": "France et je crois que donc c'est la", "start": 5028.639, "duration": 4.281}, {"text": "bonne c'est la seule d\u00e9cision possible", "start": 5030.6, "duration": 4.28}, {"text": "pour avoir une clarification et et pour", "start": 5032.92, "duration": 5.04}, {"text": "utiliser bien de fa\u00e7on efficace ces 3", "start": 5034.88, "duration": 4.88}, {"text": "ans qui qui nous s\u00e9parent de la fin de", "start": 5037.96, "duration": 4.12}, {"text": "la pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron allez on", "start": 5039.76, "duration": 4.439}, {"text": "va aller direction le QG du", "start": 5042.08, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national retrouver notre", "start": 5044.199, "duration": 4.801}, {"text": "journaliste Xavier chemisseur Xavier", "start": 5046.32, "duration": 5.08}, {"text": "comment a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u cette annonce de la", "start": 5049.0, "duration": 3.96}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 5051.4, "duration": 4.96}, {"text": "Emmanuel Macron", "start": 5052.96, "duration": 3.4}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9ment bien accueilli pour", "start": 5056.48, "duration": 4.44}, {"text": "le rassemblement national ce soir c'est", "start": 5058.639, "duration": 4.08}, {"text": "on consid\u00e8re que c'est quasiment une une", "start": 5060.92, "duration": 4.319}, {"text": "double victoire il y a la victoire dans", "start": 5062.719, "duration": 4.721}, {"text": "les urnes avec cette victoire dans ce", "start": 5065.239, "duration": 4.841}, {"text": "scrutin europ\u00e9en et une trentaine de", "start": 5067.44, "duration": 3.96}, {"text": "si\u00e8ges en perspective et puis cette", "start": 5070.08, "duration": 3.4}, {"text": "victoire c'est la dissolution cette", "start": 5071.4, "duration": 4.12}, {"text": "dissolution qui \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9e par", "start": 5073.48, "duration": 3.56}, {"text": "Marine Le Pen r\u00e9clam\u00e9 \u00e9galement par", "start": 5075.52, "duration": 4.28}, {"text": "jandan Bardella \u00e0 l'occasion de son", "start": 5077.04, "duration": 5.04}, {"text": "discours tout \u00e0 l'heure et puis bien qui", "start": 5079.8, "duration": 5.839}, {"text": "finalement auront re\u00e7u comme r\u00e9ponse du", "start": 5082.08, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et bien ce", "start": 5085.639, "duration": 5.161}, {"text": "oui \u00e0 une dissolution forc\u00e9ment cette", "start": 5088.08, "duration": 5.28}, {"text": "annonce a \u00e9t\u00e9 bien re\u00e7ue naturellement", "start": 5090.8, "duration": 5.879}, {"text": "Marine Le Pen revenu sur l'estrade \u00e0", "start": 5093.36, "duration": 5.0}, {"text": "l'instant cette estrade vous l'avez", "start": 5096.679, "duration": 2.921}, {"text": "entendu d'ailleurs cette estrade qu'elle", "start": 5098.36, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tait venue inspecter aux alentours de", "start": 5099.6, "duration": 6.079}, {"text": "19h pour y faire un discours rassembleur", "start": 5101.44, "duration": 7.0}, {"text": "en tout cas un discours national apr\u00e8s", "start": 5105.679, "duration": 4.161}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 d'ailleurs de de Jordane", "start": 5108.44, "duration": 4.04}, {"text": "Bardella au c\u00f4t\u00e9 de la t\u00eate de liste du", "start": 5109.84, "duration": 4.72}, {"text": "rassemblement national aux europ\u00e9ennes", "start": 5112.48, "duration": 4.56}, {"text": "Marine Le Pen est donc venu \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s", "start": 5114.56, "duration": 5.2}, {"text": "pour appuyer donc et bien la volont\u00e9 du", "start": 5117.04, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national et bien", "start": 5119.76, "duration": 3.72}, {"text": "d'utiliser ce score de ce soir c'\u00e9tait", "start": 5121.32, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9vu pour en faire un strapontin pour", "start": 5123.48, "duration": 3.44}, {"text": "les prochaines \u00e9ch\u00e9ances alors tout le", "start": 5125.48, "duration": 3.56}, {"text": "monde parlait de de 2027 et de la", "start": 5126.92, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9sidentielle finalement il y aura donc", "start": 5129.04, "duration": 4.4}, {"text": "des l\u00e9gislatives auuparavant ainsi que", "start": 5130.639, "duration": 4.641}, {"text": "les dirigeants du rassemblement national", "start": 5133.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'avaient d\u00e9cid\u00e9 alors nous partons", "start": 5135.28, "duration": 4.48}, {"text": "justement prendre la temp\u00e9rature cette", "start": 5137.88, "duration": 4.68}, {"text": "fois du c\u00f4t\u00e9 du QG de Renaissance o\u00f9", "start": 5139.76, "duration": 6.24}, {"text": "nous attend Elsa mondain Gava Elsa", "start": 5142.56, "duration": 5.92}, {"text": "bonjour cette annonce de la dissolition", "start": 5146.0, "duration": 5.119}, {"text": "a-t-elle stup\u00e9fait finalement les", "start": 5148.48, "duration": 7.759}, {"text": "supporters de la liste de la majorit\u00e9", "start": 5151.119, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle oui stup\u00e9fel a \u00e9t\u00e9", "start": 5156.88, "duration": 4.4}, {"text": "accueilli avec des applaudissements \u00e7a", "start": 5159.119, "duration": 5.241}, {"text": "fait 1h et demi que ce sc\u00e9nario tourne", "start": 5161.28, "duration": 5.24}, {"text": "un petit peu autour justement de nous", "start": 5164.36, "duration": 3.4}, {"text": "journalistes dans cette salle puisqu'on", "start": 5166.52, "duration": 3.159}, {"text": "nous annon\u00e7ait une prise de parole tr\u00e8s", "start": 5167.76, "duration": 3.919}, {"text": "importante et donc la dissolution on en", "start": 5169.679, "duration": 4.52}, {"text": "parlait depuis certaines minutes on", "start": 5171.679, "duration": 4.841}, {"text": "essaie d'avoir des invit\u00e9s ici \u00e0 notre", "start": 5174.199, "duration": 3.841}, {"text": "micro mais beaucoup nous disent je suis", "start": 5176.52, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 reparti je vais en campagne", "start": 5178.04, "duration": 4.8}, {"text": "effectivement les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9", "start": 5180.48, "duration": 4.08}, {"text": "par exemple savent que \u00e7a y est va", "start": 5182.84, "duration": 4.24}, {"text": "devoir se mettre sur le terrain d\u00e8s ce", "start": 5184.56, "duration": 4.36}, {"text": "soir cette annonce elle a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 5187.08, "duration": 4.52}, {"text": "une grande surprise pour les d\u00e9put\u00e9s les", "start": 5188.92, "duration": 4.239}, {"text": "parlementaires et les ministres qui ne", "start": 5191.6, "duration": 3.76}, {"text": "s'attendaient pas quand ils sont arriv\u00e9s", "start": 5193.159, "duration": 5.0}, {"text": "ici au QG de Val\u00e9rie Eyer \u00e0 cette salle", "start": 5195.36, "duration": 5.04}, {"text": "de la Mutualit\u00e9 \u00e0 une dissolution mais", "start": 5198.159, "duration": 4.361}, {"text": "ils sont d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 repartir en campagne", "start": 5200.4, "duration": 4.04}, {"text": "on essaiera \u00e9videmment d'en avoir \u00e0", "start": 5202.52, "duration": 4.639}, {"text": "notre micro m\u00eame si pour l'heure ils", "start": 5204.44, "duration": 4.4}, {"text": "sont en train un petit peu de dig\u00e9rer", "start": 5207.159, "duration": 3.08}, {"text": "cette nouvelle cette nouvelle donc d'une", "start": 5208.84, "duration": 3.12}, {"text": "dissolution \u00e7a veut dire que l\u00e0 dans", "start": 5210.239, "duration": 4.521}, {"text": "dans 3 semaines c'est un nouveau vote et", "start": 5211.96, "duration": 4.64}, {"text": "oui et oui la campagne des l\u00e9gislatives", "start": 5214.76, "duration": 4.04}, {"text": "en France est lanc\u00e9e merci beaucoup Elsa", "start": 5216.6, "duration": 4.48}, {"text": "pour votre intervention alors on va", "start": 5218.8, "duration": 4.399}, {"text": "beaucoup parler de cette dissolution de", "start": 5221.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en France \u00e0 la", "start": 5223.199, "duration": 3.0}, {"text": "suite de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes mais", "start": 5224.8, "duration": 4.359}, {"text": "on va revoir et bien les projections des", "start": 5226.199, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e9sultats europ\u00e9en avec notre", "start": 5229.159, "duration": 5.121}, {"text": "journaliste Sophie samaille pour et bien", "start": 5231.44, "duration": 5.12}, {"text": "voir \u00e0 quoi va ressembler le futur", "start": 5234.28, "duration": 5.6}, {"text": "Parlement europ\u00e9en oui Alexandre et on", "start": 5236.56, "duration": 6.8}, {"text": "peut le voir l'h\u00e9micycle est bien d\u00e9fini", "start": 5239.88, "duration": 6.08}, {"text": "cette fois alors les grands gagnants de", "start": 5243.36, "duration": 4.839}, {"text": "cette \u00e9lection ce sont les identit\u00e9s et", "start": 5245.96, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9mocratie le groupe dans lequel si\u00e8ge", "start": 5248.199, "duration": 3.841}, {"text": "le rassemblement national avec quand", "start": 5250.04, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame 13 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires par", "start": 5252.04, "duration": 5.24}, {"text": "rapport \u00e0 la mandature pr\u00e9c\u00e9dente le PPE", "start": 5253.76, "duration": 5.359}, {"text": "aussi enregistre une augmentation du", "start": 5257.28, "duration": 3.919}, {"text": "nombre de si\u00e8ges 191 si\u00e8ges comme vous", "start": 5259.119, "duration": 3.841}, {"text": "pouvez le voir c'est cinq si\u00e8ges", "start": 5261.199, "duration": 2.881}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par rapport \u00e0 la", "start": 5262.96, "duration": 2.6}, {"text": "mandature", "start": 5264.08, "duration": 4.119}, {"text": "2019-2024 par contre les grands perdants", "start": 5265.56, "duration": 5.48}, {"text": "de cette \u00e9lection ce sont les vers avec", "start": 5268.199, "duration": 6.641}, {"text": "53 si\u00e8ges pour cette mandature moins 23", "start": 5271.04, "duration": 5.36}, {"text": "si\u00e8ges tout de m\u00eame par rapport \u00e0 la", "start": 5274.84, "duration": 5.279}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente puis les renew Europe le", "start": 5276.4, "duration": 5.4}, {"text": "groupe dans lequel si\u00e8ge la majorit\u00e9", "start": 5280.119, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron la", "start": 5281.8, "duration": 4.399}, {"text": "liste men\u00e9e par Val\u00e9rie eyet moins 20", "start": 5283.679, "duration": 5.161}, {"text": "si\u00e8ges et puis un \u00e9quilibre tout de m\u00eame", "start": 5286.199, "duration": 4.681}, {"text": "pour les ECR les conservateurs et", "start": 5288.84, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens avec 71 si\u00e8ges", "start": 5290.88, "duration": 6.64}, {"text": "plus 3 si\u00e8ges et aussi pour the left le", "start": 5294.32, "duration": 5.52}, {"text": "groupe dans lequel si\u00e8ge LFI trois", "start": 5297.52, "duration": 4.08}, {"text": "si\u00e8ges aussi et les socialistes et", "start": 5299.84, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9mocrates 135 si\u00e8ges ils perdent eu", "start": 5301.6, "duration": 5.68}, {"text": "quatre si\u00e8ges alors pour justement", "start": 5304.4, "duration": 5.08}, {"text": "analyser ces r\u00e9sultats mais c\u00f4t\u00e9", "start": 5307.28, "duration": 3.52}, {"text": "allemand parce que les Allemands ont", "start": 5309.48, "duration": 3.759}, {"text": "vot\u00e9 jusqu'\u00e0 18h il y a aussi des", "start": 5310.8, "duration": 4.64}, {"text": "estimations et pour mesurer si", "start": 5313.239, "duration": 4.281}, {"text": "effectivement en Allemagne il y a et", "start": 5315.44, "duration": 3.759}, {"text": "bien cet effet miroir de mont\u00e9 de", "start": 5317.52, "duration": 3.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite de d'alternatif F", "start": 5319.199, "duration": 3.761}, {"text": "Deutschland donc", "start": 5321.36, "duration": 4.04}, {"text": "l'AFD nous partons en direction de", "start": 5322.96, "duration": 4.6}, {"text": "Berlin retrouver notre correspondante", "start": 5325.4, "duration": 6.719}, {"text": "Anne mailler qu'en est-il finalement de", "start": 5327.56, "duration": 7.24}, {"text": "de finalement de de ce de ce vote en", "start": 5332.119, "duration": 5.161}, {"text": "Allemagne et surtout peut-on faire un", "start": 5334.8, "duration": 4.04}, {"text": "parall\u00e8le avec la France que vous", "start": 5337.28, "duration": 4.0}, {"text": "connaissez", "start": 5338.84, "duration": 2.44}, {"text": "bien mais \u00e9coutez le parti d'extr\u00eame", "start": 5341.4, "duration": 5.36}, {"text": "droite AFD arrive ici en seconde", "start": 5344.119, "duration": 5.681}, {"text": "position de ce scrutin europ\u00e9en un", "start": 5346.76, "duration": 5.439}, {"text": "excellent r\u00e9sultat bien \u00e9videmment pour", "start": 5349.8, "duration": 5.16}, {"text": "ce parti qui gagne 5 points par rapport", "start": 5352.199, "duration": 5.321}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019 et qui", "start": 5354.96, "duration": 4.12}, {"text": "donc qui compte donc parmi les grands", "start": 5357.52, "duration": 3.96}, {"text": "vainqueurs de la soir\u00e9e alors rappelons", "start": 5359.08, "duration": 3.72}, {"text": "tout de m\u00eame qu'en d\u00e9but d'ann\u00e9e le", "start": 5361.48, "duration": 3.719}, {"text": "parti d'extr\u00eame droite AFD \u00e9t\u00e9 cr\u00e9dit\u00e9", "start": 5362.8, "duration": 4.08}, {"text": "par certains instituts de sondage de", "start": 5365.199, "duration": 4.48}, {"text": "plus de 20 % des intentions de vote et", "start": 5366.88, "duration": 5.68}, {"text": "puis des scandales des affaires et", "start": 5369.679, "duration": 4.96}, {"text": "notamment ces d\u00e9clarations aussi du t\u00eate", "start": 5372.56, "duration": 3.96}, {"text": "de liste de l'AFD au Parlement", "start": 5374.639, "duration": 4.08}, {"text": "Maximilien Kra avec des propos", "start": 5376.52, "duration": 4.32}, {"text": "n\u00e9gationnistes ont finalement rattraper", "start": 5378.719, "duration": 4.561}, {"text": "quand m\u00eame un peu le parti il a \u00e9t\u00e9", "start": 5380.84, "duration": 5.16}, {"text": "exclu du groupe id\u00e9 du Parlement", "start": 5383.28, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9en et a perdu un certain nombre de", "start": 5386.0, "duration": 6.239}, {"text": "points mais avec environ 16 % des votes", "start": 5388.239, "duration": 5.361}, {"text": "il arrive tout de m\u00eame en seconde", "start": 5392.239, "duration": 3.761}, {"text": "position et cela montre bien que le", "start": 5393.6, "duration": 5.8}, {"text": "noyau \u00e9lectoral de ce parti grandit en", "start": 5396.0, "duration": 6.119}, {"text": "Allemagne de scrutin en scrutin et que", "start": 5399.4, "duration": 5.52}, {"text": "ces \u00e9lecteurs d\u00e9sormais fid\u00e8les n'en ont", "start": 5402.119, "duration": 5.201}, {"text": "que faire he finalement des scandales", "start": 5404.92, "duration": 4.44}, {"text": "pour avoir fait de nombreux pour avoir", "start": 5407.32, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 de nombreux reportages dans les", "start": 5409.36, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9gions d'ex-allemagne de l'Est ces", "start": 5412.159, "duration": 3.201}, {"text": "derniers mois je peux vous dire que", "start": 5414.08, "duration": 4.079}, {"text": "l'AFD a essentiellement fait campagne", "start": 5415.36, "duration": 5.44}, {"text": "contre l'immigration et pour un nouveau", "start": 5418.159, "duration": 5.201}, {"text": "rapprochement avec Moscou un discours", "start": 5420.8, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s pro russe et \u00e7a a parfaitement bien", "start": 5423.36, "duration": 4.04}, {"text": "march\u00e9 notamment dans l'est de", "start": 5425.6, "duration": 5.4}, {"text": "l'Allemagne o\u00f9 ce parti l'AFD est arriv\u00e9", "start": 5427.4, "duration": 5.319}, {"text": "ce soir en t\u00eate du scrutin avec en", "start": 5431.0, "duration": 4.159}, {"text": "moyenne 27 % des suffrages dans l'est de", "start": 5432.719, "duration": 4.92}, {"text": "l'Allemagne donc merci beaucoup Anne", "start": 5435.159, "duration": 4.401}, {"text": "pour l'analyse de ces r\u00e9sultats en", "start": 5437.639, "duration": 3.441}, {"text": "Allemagne alors l'information de la", "start": 5439.56, "duration": 3.0}, {"text": "soir\u00e9e en France c'est la dissolution de", "start": 5441.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9cid\u00e9e par", "start": 5442.56, "duration": 4.559}, {"text": "Emmanuel Macron Christophe gomard en", "start": 5444.8, "duration": 5.2}, {"text": "tant qu'\u00e9lu d\u00e9sormais eurod\u00e9put\u00e9s les", "start": 5447.119, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9publicains selon les estimations", "start": 5450.0, "duration": 4.6}, {"text": "est-ce que vous \u00eates inquiet", "start": 5452.639, "duration": 3.881}, {"text": "car que les r\u00e9publicains bien", "start": 5454.6, "duration": 3.48}, {"text": "disparaissent aux prochaines l\u00e9gislativ", "start": 5456.52, "duration": 3.44}, {"text": "en France un risque d\u00e9j\u00e0 on nous avait", "start": 5458.08, "duration": 3.2}, {"text": "annonc\u00e9 qu'on dispara\u00eetrait au cours de", "start": 5459.96, "duration": 3.12}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9enne \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 5461.28, "duration": 3.68}, {"text": "le cas alors certes c'est un faible", "start": 5463.08, "duration": 3.2}, {"text": "score qume c'est un faible score mais il", "start": 5464.96, "duration": 2.759}, {"text": "est toujours meilleur que celui de la", "start": 5466.28, "duration": 2.959}, {"text": "pr\u00e9sidentielle la derni\u00e8re", "start": 5467.719, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 on VO bien", "start": 5469.239, "duration": 3.561}, {"text": "derri\u00e8re qu'il y a un v\u00e9ritable besoin", "start": 5471.0, "duration": 3.719}, {"text": "d'une droite en France et c'est bien ce", "start": 5472.8, "duration": 3.28}, {"text": "que j'ai senti en faisant campagne et \u00e0", "start": 5474.719, "duration": 2.52}, {"text": "travers tous les d\u00e9partements que j'ai", "start": 5476.08, "duration": 3.28}, {"text": "pu visiter droite extr\u00eame qui est \u00e0 40 %", "start": 5477.239, "duration": 3.681}, {"text": "c'est cette droite mais je suis d'accord", "start": 5479.36, "duration": 3.4}, {"text": "avec vous mais la droite LR repr\u00e9sent\u00e9", "start": 5480.92, "duration": 3.36}, {"text": "par LR qui est la droite droite qui", "start": 5482.76, "duration": 3.359}, {"text": "travaille parce que je je rappelle que", "start": 5484.28, "duration": 4.32}, {"text": "le RN au Parlement europ\u00e9en n'a jamais", "start": 5486.119, "duration": 4.641}, {"text": "fait grand-chose alors on verra bien", "start": 5488.6, "duration": 4.76}, {"text": "s'ils font plus demain je je le souhaite", "start": 5490.76, "duration": 5.08}, {"text": "qu' qu'il travaille en effet mais LR en", "start": 5493.36, "duration": 3.759}, {"text": "effet c'est c'est l'occasion de toute", "start": 5495.84, "duration": 2.92}, {"text": "fa\u00e7on c'est on on va rebattre les cartes", "start": 5497.119, "duration": 3.801}, {"text": "au cours de ces de ces futures \u00e9lections", "start": 5498.76, "duration": 4.68}, {"text": "du 30 juin et du 7 juillet ce qui ce qui", "start": 5500.92, "duration": 4.799}, {"text": "va noter je note n\u00e9anmoins qu'Emmanuel", "start": 5503.44, "duration": 4.32}, {"text": "Macron je le r\u00e9p\u00e8 jouer avec le feu pour", "start": 5505.719, "duration": 3.081}, {"text": "moi c'est pas une question de courage", "start": 5507.76, "duration": 2.16}, {"text": "s'il \u00e9tait courageux il aurait", "start": 5508.8, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 puisqueen fait l\u00e0 qu'est-ce", "start": 5509.92, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il dit il fait dire aux gens", "start": 5512.08, "duration": 4.0}, {"text": "les \u00e9lecteurs ont \u00e9t\u00e9 mauvais je dissous", "start": 5514.4, "duration": 3.2}, {"text": "l'assembl\u00e9e et on va rejouer qu'est-ce", "start": 5516.08, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il visent derri\u00e8re il visent quoi il", "start": 5517.6, "duration": 3.36}, {"text": "visent une cohabitation avec le rembl\u00e9", "start": 5519.4, "duration": 4.16}, {"text": "National tr\u00e8s bien pour ensuite en 2027", "start": 5520.96, "duration": 3.92}, {"text": "en effet vous avez vu ils ont pas \u00e9t\u00e9 si", "start": 5523.56, "duration": 4.36}, {"text": "bons que \u00e7a en essayant de sortir par le", "start": 5524.88, "duration": 5.6}, {"text": "haut donc en fait c'est toujours il joue", "start": 5527.92, "duration": 4.36}, {"text": "il joue avec nous il joue avec la France", "start": 5530.48, "duration": 3.32}, {"text": "et il a amen\u00e9 la France dans le mur je", "start": 5532.28, "duration": 2.64}, {"text": "rappelle avec 1000 milliards de dettes", "start": 5533.8, "duration": 2.52}, {"text": "en 7 ans et il continue d'amener la", "start": 5534.92, "duration": 3.12}, {"text": "France dans le mur il joue une", "start": 5536.32, "duration": 2.96}, {"text": "cohabitation vous dites avec le", "start": 5538.04, "duration": 2.8}, {"text": "rassemblement national dans tous les cas", "start": 5539.28, "duration": 2.839}, {"text": "si on fait des projections aujourd'hui", "start": 5540.84, "duration": 3.04}, {"text": "si les Fran\u00e7ais votaient en l\u00e9gislative", "start": 5542.119, "duration": 2.961}, {"text": "comme ils l'ont vot\u00e9 aujourd'hui on", "start": 5543.88, "duration": 2.2}, {"text": "pourrait se dire qu'effectivement il", "start": 5545.08, "duration": 2.72}, {"text": "risque d'avoir plus de d\u00e9put\u00e9s rassem", "start": 5546.08, "duration": 2.72}, {"text": "nationale je n'en sais rien encore", "start": 5547.8, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment mais mais je pense qu'il y a", "start": 5548.8, "duration": 3.8}, {"text": "un vrai pari \u00e9lectoral chez lui Mounir", "start": 5550.8, "duration": 4.08}, {"text": "Satouri effectivement vous \u00eates", "start": 5552.6, "duration": 4.519}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e9lu ce soir hein la le en", "start": 5554.88, "duration": 6.52}, {"text": "effet les vers sont \u00e0 5,2 % euh et il il", "start": 5557.119, "duration": 5.6}, {"text": "vous esp\u00e9rez bien s\u00fbr qu'il reste", "start": 5561.4, "duration": 3.239}, {"text": "au-dessus de la barre des 5 % qui envoie", "start": 5562.719, "duration": 4.4}, {"text": "un certain nombre de d\u00e9put\u00e9s dans", "start": 5564.639, "duration": 5.52}, {"text": "l'h\u00e9micycle de Strasbourg en attendant", "start": 5567.119, "duration": 4.761}, {"text": "vous allez devoir recomposer cette", "start": 5570.159, "duration": 4.241}, {"text": "gauche qui est vraiment a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dur", "start": 5571.88, "duration": 3.96}, {"text": "les uns envers les autres on pense bien", "start": 5574.4, "duration": 5.759}, {"text": "s\u00fbr au duel LFI et avec rapha\u00eb gluxman", "start": 5575.84, "duration": 7.279}, {"text": "et m\u00eame les les \u00e9cologistes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 5580.159, "duration": 5.681}, {"text": "effectivement tr\u00e8s \u00e9gratin\u00e9s et il va", "start": 5583.119, "duration": 4.841}, {"text": "falloir la recomposer en 3 semaines", "start": 5585.84, "duration": 4.96}, {"text": "avant les \u00e9lections nationale qu'est-ce", "start": 5587.96, "duration": 4.64}, {"text": "qui va se passer exactement vous avez", "start": 5590.8, "duration": 3.56}, {"text": "raison et d'ailleurs il y a peut-\u00eatre un", "start": 5592.6, "duration": 4.039}, {"text": "coup tactique chez Emmanuel Macron il", "start": 5594.36, "duration": 3.64}, {"text": "sait bien que nous sommes pr\u00e9sent\u00e9 sur", "start": 5596.639, "duration": 3.281}, {"text": "trois listes diff\u00e9rentes et que le temps", "start": 5598.0, "duration": 3.8}, {"text": "peut jouer en sa faveur et ben il faut", "start": 5599.92, "duration": 4.199}, {"text": "qu'on rel\u00e8ve ce d\u00e9fi moi je pense que la", "start": 5601.8, "duration": 3.52}, {"text": "gauche et les \u00e9cologistes n'ont aucune", "start": 5604.119, "duration": 2.761}, {"text": "chance ils sont pas rassembl\u00e9s le mode", "start": 5605.32, "duration": 3.879}, {"text": "du scrutin nous oblige nous incite \u00e0 ce", "start": 5606.88, "duration": 4.359}, {"text": "rassemblement et donc il va falloir tr\u00e8s", "start": 5609.199, "duration": 4.48}, {"text": "vite construire l'unit\u00e9 travailler un", "start": 5611.239, "duration": 5.4}, {"text": "programme et mener campagne pour \u00e9viter", "start": 5613.679, "duration": 6.201}, {"text": "ce duel mortif\u00e8re le Macron d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 5616.639, "duration": 5.04}, {"text": "l'extr\u00eame droite de l'autre et donc oui", "start": 5619.88, "duration": 3.52}, {"text": "vous avez raison le d\u00e9fi est taille mais", "start": 5621.679, "duration": 2.881}, {"text": "il faut le relever dans l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 5623.4, "duration": 2.6}, {"text": "pays et vous pensez qu'on peut vraiment", "start": 5624.56, "duration": 3.8}, {"text": "recr\u00e9er la nupess vu la violence des \u00e9ch", "start": 5626.0, "duration": 4.92}, {"text": "pon pas d'autre choix que d'y arriver je", "start": 5628.36, "duration": 5.72}, {"text": "pense que il faut qu'on prenne la mesure", "start": 5630.92, "duration": 4.52}, {"text": "de la difficult\u00e9 pour le pays", "start": 5634.08, "duration": 4.079}, {"text": "sinc\u00e8rement 3 ann\u00e9es de cohabitation", "start": 5635.44, "duration": 4.84}, {"text": "Macron extr\u00eame droite je pense que pour", "start": 5638.159, "duration": 4.121}, {"text": "la France c'est un d\u00e9sastre et donc on a", "start": 5640.28, "duration": 4.24}, {"text": "le devoir de r\u00e9ussir en tr\u00e8s peu de", "start": 5642.28, "duration": 4.439}, {"text": "temps l'impossible pour pouvoir offrir", "start": 5644.52, "duration": 4.639}, {"text": "une alternative une alternative sociale", "start": 5646.719, "duration": 4.201}, {"text": "une alternative \u00e9cologiste et une", "start": 5649.159, "duration": 4.201}, {"text": "alternative de protection au \u00e0 nos", "start": 5650.92, "duration": 4.08}, {"text": "concitoyens vous voyez les insoumis se", "start": 5653.36, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9unir une nouvelle fois avec les", "start": 5655.0, "duration": 3.159}, {"text": "socialistes mais je pense que la", "start": 5656.08, "duration": 4.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 va devoir obliger tout le", "start": 5658.159, "duration": 3.52}, {"text": "monde \u00e0 se mettre autour d'une table et", "start": 5660.119, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 trouver un programme commun pour faire", "start": 5661.679, "duration": 3.921}, {"text": "campagne vous c'est ce que vous visez", "start": 5663.119, "duration": 4.12}, {"text": "une cohabitation avec l'extr\u00eame droite", "start": 5665.6, "duration": 4.639}, {"text": "non on vise \u00e0 une clarification C pays a", "start": 5667.239, "duration": 5.96}, {"text": "besoin de clart\u00e9 et il est clair", "start": 5670.239, "duration": 5.601}, {"text": "que \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il y a", "start": 5673.199, "duration": 5.321}, {"text": "majorit\u00e9 relative laanupes est", "start": 5675.84, "duration": 4.879}, {"text": "responsable", "start": 5678.52, "duration": 5.36}, {"text": "corespons vous", "start": 5680.719, "duration": 3.161}, {"text": "pasesonsable de l'impossibilit\u00e9 du", "start": 5685.48, "duration": 5.96}, {"text": "Parlement de fonctionner de fa\u00e7on utile", "start": 5687.679, "duration": 6.281}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais donc en plus on a on a", "start": 5691.44, "duration": 4.679}, {"text": "on a entendu c'est que on a d\u00e9nonc\u00e9 tout", "start": 5693.96, "duration": 3.36}, {"text": "au long de la campagne pour les", "start": 5696.119, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9ennes glousman stambleuf queil", "start": 5697.32, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9tait avec l'anups en 2022 qui sera avec", "start": 5699.56, "duration": 4.84}, {"text": "l'anupes vraisemblablement le 30 juin je", "start": 5702.119, "duration": 4.481}, {"text": "disais 2027 anticiper les 30 juin mais", "start": 5704.4, "duration": 3.44}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 responsable de", "start": 5706.6, "duration": 2.96}, {"text": "l'immobilisme de ce pays parce que vous", "start": 5707.84, "duration": 3.24}, {"text": "n'avz pas compris que dans un parlement", "start": 5709.56, "duration": 3.44}, {"text": "un parlement est fait pour coop\u00e9rer sur", "start": 5711.08, "duration": 4.0}, {"text": "des projets pour les pays vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 5713.0, "duration": 4.08}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 tout le temps sur une", "start": 5715.08, "duration": 3.84}, {"text": "opposition sur une opposition", "start": 5717.08, "duration": 3.92}, {"text": "id\u00e9ologique c'est pas \u00e7a le Parlement le", "start": 5718.92, "duration": 3.759}, {"text": "Parlement c'est pas s'opposer tout le", "start": 5721.0, "duration": 3.239}, {"text": "temps le Parlement c'est je suis \u00e9lu", "start": 5722.679, "duration": 3.601}, {"text": "pour faire l'int\u00e9r\u00eat de mon pays il y a", "start": 5724.239, "duration": 3.761}, {"text": "besoin de clart\u00e9 et je crois que les", "start": 5726.28, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais auront justement les droit de", "start": 5728.0, "duration": 5.52}, {"text": "faire clart\u00e9 dans les parlements le le", "start": 5731.04, "duration": 4.199}, {"text": "scrutin ne sera pas proportionnel cette", "start": 5733.52, "duration": 3.48}, {"text": "fois-ci c'est un scrutin majoritaire \u00e0", "start": 5735.239, "duration": 3.801}, {"text": "deux tours qui donne beaucoup moins de", "start": 5737.0, "duration": 3.84}, {"text": "si\u00e8ges tritionnellement au rassemblement", "start": 5739.04, "duration": 4.28}, {"text": "national ah oui alors il est 21h30 on va", "start": 5740.84, "duration": 4.799}, {"text": "justement r\u00e9\u00e9couter l'annonce du", "start": 5743.32, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de", "start": 5745.639, "duration": 4.241}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 5746.679, "duration": 6.361}, {"text": "nationale j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner", "start": 5749.88, "duration": 4.96}, {"text": "le choix de de notre avenir", "start": 5753.04, "duration": 3.8}, {"text": "parlementaire par le", "start": 5754.84, "duration": 6.68}, {"text": "vote je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 5756.84, "duration": 6.879}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 5761.52, "duration": 4.04}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 5763.719, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 5765.56, "duration": 6.28}, {"text": "le 30 juin pour le prer tour et le 7", "start": 5768.56, "duration": 5.559}, {"text": "juillet pour le", "start": 5771.84, "duration": 7.64}, {"text": "2 cette d\u00e9cision est grave lourde mais", "start": 5774.119, "duration": 8.441}, {"text": "c'est avant tout un acte de confiance", "start": 5779.48, "duration": 4.84}, {"text": "alors nous accueill de nouvelles", "start": 5782.56, "duration": 4.44}, {"text": "invit\u00e9es parmi nous EMA rafovic bonjour", "start": 5784.32, "duration": 5.799}, {"text": "candidate pour le PS place publique vous", "start": 5787.0, "duration": 5.0}, {"text": "\u00eates en notre compagnie ce soir Aur\u00e9lie", "start": 5790.119, "duration": 4.321}, {"text": "trouvet d\u00e9put\u00e9 nationale de la France", "start": 5792.0, "duration": 5.239}, {"text": "insoumise bienvenue aussi et nous", "start": 5794.44, "duration": 5.16}, {"text": "revenons sur cette annonce effectivement", "start": 5797.239, "duration": 6.241}, {"text": "de d'Emmanuel Macron vous nous disiez", "start": 5799.6, "duration": 6.44}, {"text": "peut-\u00eatre avoir des chances ou non", "start": 5803.48, "duration": 4.84}, {"text": "madame ma\u00e7on Alexandra ma\u00e7on d\u00e9put\u00e9", "start": 5806.04, "duration": 4.199}, {"text": "national vous \u00eates dissoute d'ailleurs", "start": 5808.32, "duration": 4.72}, {"text": "ce soir d'avoir des chances de", "start": 5810.239, "duration": 3.88}, {"text": "l'emporter", "start": 5813.04, "duration": 3.92}, {"text": "enti d'avoir des chances de l'emporter", "start": 5814.119, "duration": 4.681}, {"text": "sur sur un scrutin qui cette fois-ci", "start": 5816.96, "duration": 3.84}, {"text": "n'est pas un scrutin proportionnel", "start": 5818.8, "duration": 3.879}, {"text": "int\u00e9gral mais un scrutin \u00e0 deux tours o\u00f9", "start": 5820.8, "duration": 4.2}, {"text": "il faut effectivement remporter au", "start": 5822.679, "duration": 4.321}, {"text": "deux\u00e8me tour et bien un si\u00e8ge tout \u00e0", "start": 5825.0, "duration": 3.159}, {"text": "fait ce qui est certain c'est que ce", "start": 5827.0, "duration": 2.56}, {"text": "soir vu les r\u00e9sultats que nous avons", "start": 5828.159, "duration": 2.841}, {"text": "fait y compris dans des circonscriptions", "start": 5829.56, "duration": 2.84}, {"text": "o nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s haut comme la", "start": 5831.0, "duration": 3.08}, {"text": "mienne nous avons encore beaucoup", "start": 5832.4, "duration": 4.08}, {"text": "augment\u00e9 nos r\u00e9sultats donc oui je pense", "start": 5834.08, "duration": 4.2}, {"text": "que clairement on peut avoir un nombre", "start": 5836.48, "duration": 3.679}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s suffisamment important pour", "start": 5838.28, "duration": 3.64}, {"text": "avoir une majorit\u00e9 je suis quand m\u00eame", "start": 5840.159, "duration": 3.0}, {"text": "assez choqu\u00e9e c'est dommage que Monsieur", "start": 5841.92, "duration": 3.199}, {"text": "Gomar sont parti parce que depuis tout \u00e0", "start": 5843.159, "duration": 3.841}, {"text": "l'heure en fait on niit au pr\u00e9sident de", "start": 5845.119, "duration": 4.201}, {"text": "la R\u00e9publique le fait d'appliquer l'\u00e9tat", "start": 5847.0, "duration": 4.719}, {"text": "d'esprit global de la 5e R\u00e9publique qui", "start": 5849.32, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 quand une Assembl\u00e9e", "start": 5851.719, "duration": 3.801}, {"text": "nationale est difficilement g\u00e9rable et", "start": 5853.32, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on a une \u00e9lection interm\u00e9diaire dans", "start": 5855.52, "duration": 3.44}, {"text": "laquelle effectivement un parti et a", "start": 5857.04, "duration": 4.92}, {"text": "plus du double du parti du pr\u00e9sident de", "start": 5858.96, "duration": 5.679}, {"text": "la R\u00e9publique on dissou pour rebattre", "start": 5861.96, "duration": 4.92}, {"text": "les cartes et avoir une majorit\u00e9", "start": 5864.639, "duration": 3.761}, {"text": "beaucoup plus sc\u00e8ne \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 5866.88, "duration": 3.319}, {"text": "nationale je vois pas ce que \u00e7a a de", "start": 5868.4, "duration": 3.799}, {"text": "choquant et quand monsieur gomard et", "start": 5870.199, "duration": 3.761}, {"text": "leslr de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale dit ils", "start": 5872.199, "duration": 3.121}, {"text": "envoient les Fran\u00e7ais droit dans le mur", "start": 5873.96, "duration": 2.6}, {"text": "je crois que c'est les LR qui vont aller", "start": 5875.32, "duration": 3.319}, {"text": "droit dans le mur for de le souvenir de", "start": 5876.56, "duration": 3.36}, {"text": "Jacques Chirac \u00e7a n'y a pas r\u00e9ussi", "start": 5878.639, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9lectoire allemand je suis \u00e9coutez-moi", "start": 5879.92, "duration": 3.44}, {"text": "mais vous n'\u00eates pas \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 5881.76, "duration": 2.8}, {"text": "nationale regardez ce qui se passe", "start": 5883.36, "duration": 3.359}, {"text": "actuellement les LR ne sont jamais", "start": 5884.56, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sents ne sont jamais l\u00e0 pour aucun", "start": 5886.719, "duration": 3.88}, {"text": "vote important et donc aujourd'hui en", "start": 5888.56, "duration": 3.48}, {"text": "fait les les grands perdants", "start": 5890.599, "duration": 2.961}, {"text": "certainement du scrutin \u00e0 venir ce sera", "start": 5892.04, "duration": 3.72}, {"text": "les LR et il faut que les LR arr\u00eate", "start": 5893.56, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00eatre hors sol et et prennent la", "start": 5895.76, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du probl\u00e8me \u00e0 bras le corp alors", "start": 5897.76, "duration": 3.839}, {"text": "les insoumis et les socialistes sont", "start": 5899.8, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9sormais sur ce plateau pour battre de", "start": 5901.599, "duration": 4.241}, {"text": "cette annonce de la dissolution de", "start": 5903.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Aur\u00e9lie Trouv\u00e9", "start": 5905.84, "duration": 3.12}, {"text": "vous \u00eates concern\u00e9 au premier chef", "start": 5907.52, "duration": 3.52}, {"text": "puisque en tant que d\u00e9put\u00e9 vous allez", "start": 5908.96, "duration": 3.88}, {"text": "devoir repartir en campagne est-ce que", "start": 5911.04, "duration": 4.24}, {"text": "cette dissolution d\u00e9cid\u00e9e par Emmanuel", "start": 5912.84, "duration": 4.68}, {"text": "Macron elle est d\u00e9mocratique apr\u00e8s ce", "start": 5915.28, "duration": 3.68}, {"text": "revers \u00e9lectoral est-ce qu'elle est", "start": 5917.52, "duration": 3.8}, {"text": "logique alors je nous on l'a toujours", "start": 5918.96, "duration": 4.159}, {"text": "dit on a absolument pas peur de la la", "start": 5921.32, "duration": 3.56}, {"text": "dissolution en ce qui concerne la France", "start": 5923.119, "duration": 3.08}, {"text": "insoumise parce que nous pensons qu'il", "start": 5924.88, "duration": 3.16}, {"text": "n'y a rien de mieux que le vote pour la", "start": 5926.199, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9mocratie il se trouve que la macronie", "start": 5928.04, "duration": 4.159}, {"text": "le pr\u00e9sident Macron vient de subir une", "start": 5930.239, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9faite singlante un rejet populaire", "start": 5932.199, "duration": 4.561}, {"text": "massif hein 15 % des voix \u00e9chec aussi", "start": 5934.4, "duration": 4.48}, {"text": "parce qu'il avait dit qu'il serait celui", "start": 5936.76, "duration": 3.68}, {"text": "qui permettrait de mettre l'extr\u00eame", "start": 5938.88, "duration": 2.88}, {"text": "droite au plus bas le r\u00e9sultat c'est", "start": 5940.44, "duration": 3.56}, {"text": "qu'elle est au plus haut et que \u00e0 force", "start": 5941.76, "duration": 3.8}, {"text": "de vouloir aller chasser sur les terres", "start": 5944.0, "duration": 3.0}, {"text": "du rassemblement national et bien le", "start": 5945.56, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sident Macron en v\u00e9hiculant des id\u00e9es", "start": 5947.0, "duration": 3.92}, {"text": "raciste comme le fait le rassemblement", "start": 5949.159, "duration": 4.04}, {"text": "national se retrouve avec un un voil\u00e0 un", "start": 5950.92, "duration": 4.679}, {"text": "rassemblement national au plus haut donc", "start": 5953.199, "duration": 4.4}, {"text": "donc pour il raciste par exemple dans la", "start": 5955.599, "duration": 3.881}, {"text": "loi migration qu'ils ont vot\u00e9 ensemble", "start": 5957.599, "duration": 3.841}, {"text": "le rassemblement", "start": 5959.48, "duration": 3.6}, {"text": "nationalac expliqu\u00e9 quand m\u00eame les", "start": 5961.44, "duration": 3.799}, {"text": "choses je ne vous ai pas coup\u00e9 etil faut", "start": 5963.08, "duration": 3.36}, {"text": "bien dire aux Fran\u00e7ais d'abord que le", "start": 5965.239, "duration": 3.201}, {"text": "rassemblement national est une imposture", "start": 5966.44, "duration": 3.759}, {"text": "parce qu'en fait la plupart des votes je", "start": 5968.44, "duration": 3.719}, {"text": "suis d\u00e9put\u00e9 nationale la plupart des", "start": 5970.199, "duration": 4.241}, {"text": "votes de la minorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle la", "start": 5972.159, "duration": 4.201}, {"text": "plupart de ces votes en fait sont vot\u00e9s", "start": 5974.44, "duration": 3.96}, {"text": "aussi par le rassemblement national d\u00e8s", "start": 5976.36, "duration": 3.68}, {"text": "lors qu'il s'agit de favoriser les", "start": 5978.4, "duration": 3.36}, {"text": "riches et les multinationales par", "start": 5980.04, "duration": 4.24}, {"text": "exemple le rassemblement national a vot\u00e9", "start": 5981.76, "duration": 4.919}, {"text": "et pour supprimer l'imp\u00f4t sur la fortune", "start": 5984.28, "duration": 4.359}, {"text": "ne veut pas le r\u00e9tablir le rassemblement", "start": 5986.679, "duration": 4.0}, {"text": "national est contre la hausse du SMIC le", "start": 5988.639, "duration": 3.441}, {"text": "rassemblement national ne veut pas", "start": 5990.679, "duration": 3.321}, {"text": "plafonner les loyers donc je dis \u00e0 tous", "start": 5992.08, "duration": 3.72}, {"text": "les gens nous avons un rendez-vous au", "start": 5994.0, "duration": 3.52}, {"text": "peuple je le dis nous avons un", "start": 5995.8, "duration": 3.799}, {"text": "rendez-vous dans 3 semaines ne tombez", "start": 5997.52, "duration": 4.119}, {"text": "pas dans le pi\u00e8ge du rassemblement", "start": 5999.599, "duration": 5.241}, {"text": "national que la macronie a nourri a", "start": 6001.639, "duration": 4.921}, {"text": "aliment\u00e9 est-ce que est-ce que vous", "start": 6004.84, "duration": 4.04}, {"text": "allez r\u00e9ussir \u00e0 y aller \u00e0 ce rendez-vous", "start": 6006.56, "duration": 4.599}, {"text": "uni ou pas \u00e0 gauche \u00e7a c'est la vraie", "start": 6008.88, "duration": 4.6}, {"text": "question que je pose aussi \u00e0 Ema rafovit", "start": 6011.159, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 vous deux c'est-\u00e0-dire est-ce que la", "start": 6013.48, "duration": 3.56}, {"text": "nupes peut se reformer en l'espace de", "start": 6015.28, "duration": 3.919}, {"text": "quelques semaines pour justement mener", "start": 6017.04, "duration": 4.119}, {"text": "une campagne puisqu'on le disait c'est", "start": 6019.199, "duration": 3.52}, {"text": "un scrutin majoritaire il faut", "start": 6021.159, "duration": 3.881}, {"text": "effectivement ement \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00eatre", "start": 6022.719, "duration": 3.801}, {"text": "sur les listes ensemble pour que pour", "start": 6025.04, "duration": 4.04}, {"text": "passer le le cap de la majorit\u00e9 vous", "start": 6026.52, "duration": 3.8}, {"text": "savez moi je suis j'ai aussi la chance", "start": 6029.08, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sidente des jeunes socialiste", "start": 6030.32, "duration": 4.08}, {"text": "en plus d'\u00eatre ce soir \u00e9lu eurod\u00e9put\u00e9", "start": 6031.92, "duration": 5.4}, {"text": "socialiste j'ai port\u00e9 avec des camarades", "start": 6034.4, "duration": 4.04}, {"text": "de l'ensemble des organisations de", "start": 6037.32, "duration": 2.52}, {"text": "jeunesse de gauche le Forum europ\u00e9en des", "start": 6038.44, "duration": 3.04}, {"text": "jeunes de laanupes il y a maintenant", "start": 6039.84, "duration": 3.48}, {"text": "quelques mois moi l'espoir de l'Union", "start": 6041.48, "duration": 3.719}, {"text": "c'est un espoir que je n'ai auquel je", "start": 6043.32, "duration": 4.16}, {"text": "n'ai jamais renonc\u00e9 et je n'y renoncerai", "start": 6045.199, "duration": 4.561}, {"text": "pas j'esp\u00e8re que nous pourant candidat", "start": 6047.48, "duration": 3.48}, {"text": "est devant d\u00e9sormais \u00e7a change quand", "start": 6049.76, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame un petit peu le l'ambiance he", "start": 6050.96, "duration": 4.32}, {"text": "et vous avez raison de rappeler que ce", "start": 6054.04, "duration": 3.199}, {"text": "soir effectivement nous sommes premers \u00e0", "start": 6055.28, "duration": 3.879}, {"text": "gauche mais \u00eatre premier \u00e0 gauche \u00e7a ne", "start": 6057.239, "duration": 3.48}, {"text": "veut pas dire que nous sommes autoris\u00e9s", "start": 6059.159, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 fanfaron\u00e9 \u00e7a veut dire que justement", "start": 6060.719, "duration": 4.761}, {"text": "notre situation et c'est celle \u00e7a", "start": 6063.56, "duration": 3.88}, {"text": "devrait \u00eatre celle en tout cas de", "start": 6065.48, "duration": 3.52}, {"text": "comprendre cette responsabilit\u00e9", "start": 6067.44, "duration": 3.6}, {"text": "historique qui est face \u00e0 nous alors moi", "start": 6069.0, "duration": 3.32}, {"text": "j'esp\u00e8re que nous arriverons \u00e0", "start": 6071.04, "duration": 2.92}, {"text": "construire une union une union", "start": 6072.32, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement sans doute r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9e", "start": 6073.96, "duration": 4.679}, {"text": "une union sur des bases plus saines plus", "start": 6076.52, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est ce \u00e0 quoi en tout cas", "start": 6078.639, "duration": 3.841}, {"text": "moi je travaillerai avec Olivier fort", "start": 6080.76, "duration": 3.12}, {"text": "notre premier secr\u00e9taire au Parti", "start": 6082.48, "duration": 3.4}, {"text": "socialiste auit trouv\u00e9 vous y croyez \u00e0", "start": 6083.88, "duration": 3.799}, {"text": "cette union avec les socialistes d'AB", "start": 6085.88, "duration": 3.04}, {"text": "cette union nous l'avons toujours voulu", "start": 6087.679, "duration": 2.96}, {"text": "nous avons demand\u00e9 aux autres partis de", "start": 6088.92, "duration": 3.44}, {"text": "gauche de sunir pour les europ\u00e9ennes et", "start": 6090.639, "duration": 3.321}, {"text": "je dois dire que leur refus est une", "start": 6092.36, "duration": 2.839}, {"text": "catastrophe aujourd'hui parce que \u00e7a", "start": 6093.96, "duration": 3.0}, {"text": "permet \u00e0 l'extr\u00eame droite de caracoler", "start": 6095.199, "duration": 3.321}, {"text": "en t\u00eate \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose nous", "start": 6096.96, "duration": 3.08}, {"text": "leur avons dit unissons-nous sur notre", "start": 6098.52, "duration": 3.28}, {"text": "programme d'il y a 2 ans qui nous a", "start": 6100.04, "duration": 4.04}, {"text": "permis d'\u00eatre d\u00e9put\u00e9 d'\u00eatre 150 d\u00e9put\u00e9s", "start": 6101.8, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale refus mais je", "start": 6104.08, "duration": 4.24}, {"text": "suis optimiste parce que je j'esp\u00e8re", "start": 6106.0, "duration": 6.599}, {"text": "bien que il va y avoir un un r\u00e9flexe de", "start": 6108.32, "duration": 6.44}, {"text": "raisonn qui vise \u00e0 se remettre au", "start": 6112.599, "duration": 3.881}, {"text": "travail sur ce programme de rupture que", "start": 6114.76, "duration": 3.12}, {"text": "nous avons construit ensemble qui est le", "start": 6116.48, "duration": 3.52}, {"text": "programme de l'anup\u00e8 donc j'appelle tout", "start": 6117.88, "duration": 4.839}, {"text": "le monde \u00e0 s'unir sur ce programme qui", "start": 6120.0, "duration": 4.56}, {"text": "n'est pas un qui n'est pas une remise en", "start": 6122.719, "duration": 4.0}, {"text": "cause par exemple il est vrai glxman a", "start": 6124.56, "duration": 4.36}, {"text": "dit je suis contre la r\u00e9forme de", "start": 6126.719, "duration": 4.721}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans bon et bien et bien", "start": 6128.92, "duration": 3.719}, {"text": "tant mieux tant mieux s'il est pour la", "start": 6131.44, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9forme \u00e0 60 ans unissons-nous sur ce", "start": 6132.639, "duration": 3.441}, {"text": "programme de l'anupes si tout le monde", "start": 6134.32, "duration": 3.68}, {"text": "revient \u00e0 la raison et que nous revenons", "start": 6136.08, "duration": 4.519}, {"text": "sur ces bases solides et je je pense que", "start": 6138.0, "duration": 4.599}, {"text": "chacun le fera je l'esp\u00e8re bien et bien", "start": 6140.599, "duration": 3.64}, {"text": "reprenons le programme de la nu pas il", "start": 6142.599, "duration": 3.201}, {"text": "existe nous l'avons construit il y a 2", "start": 6144.239, "duration": 3.96}, {"text": "ans juste une phrase peut-\u00eatre ce que je", "start": 6145.8, "duration": 3.799}, {"text": "crois c'est que notre responsabilit\u00e9", "start": 6148.199, "duration": 2.801}, {"text": "c'est de construire une gauche qui", "start": 6149.599, "duration": 3.401}, {"text": "puisse gagner et et ce qu'a montr\u00e9", "start": 6151.0, "duration": 3.48}, {"text": "Rapha\u00ebl gluman lors de toute cette", "start": 6153.0, "duration": 3.48}, {"text": "campagne avec les socialistes c'est que", "start": 6154.48, "duration": 3.759}, {"text": "le peuple de gauche attendait quelque", "start": 6156.48, "duration": 3.44}, {"text": "chose de nous attendez de voir une", "start": 6158.239, "duration": 4.081}, {"text": "gauche qui puisse gagner sans outrance", "start": 6159.92, "duration": 5.88}, {"text": "sans effectivement d\u00e9bat excessif et je", "start": 6162.32, "duration": 5.68}, {"text": "pense que nous arriverons demain \u00e0 le", "start": 6165.8, "duration": 3.72}, {"text": "faire si nous arrivons \u00e0 incarner cette", "start": 6168.0, "duration": 2.96}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la coh\u00e9rence de nos", "start": 6169.52, "duration": 2.88}, {"text": "convictions alors nous avons de", "start": 6170.96, "duration": 4.159}, {"text": "nouvelles animation en France qui change", "start": 6172.4, "duration": 4.68}, {"text": "un peu la donne et change l'ordre", "start": 6175.119, "duration": 5.12}, {"text": "d'arriv\u00e9e et \u00e7a je vous autorise \u00e0 aller", "start": 6177.08, "duration": 4.88}, {"text": "regarder de tr\u00e8s pr\u00e8s rassemblement", "start": 6180.239, "duration": 4.36}, {"text": "national toujours premier 31,5 % mais", "start": 6181.96, "duration": 4.759}, {"text": "regardez l'\u00e9cart se resserre entre", "start": 6184.599, "duration": 4.801}, {"text": "Renaissance et PS place publique avec", "start": 6186.719, "duration": 6.041}, {"text": "Renaissance \u00e0 14,7 % des voix PS place", "start": 6189.4, "duration": 6.759}, {"text": "publique 14 % des voix la France", "start": 6192.76, "duration": 6.72}, {"text": "insoumise 9,5 % des suffrages et", "start": 6196.159, "duration": 4.52}, {"text": "derri\u00e8re", "start": 6199.48, "duration": 3.639}, {"text": "attention l\u00e0 c'est l\u00e0 que l'ordre juste", "start": 6200.679, "duration": 4.04}, {"text": "justement est en train de changer en", "start": 6203.119, "duration": 4.08}, {"text": "particulier plut\u00f4t bonne nouvelle pour", "start": 6204.719, "duration": 5.041}, {"text": "les Verts les \u00e9cologistes qui passent", "start": 6207.199, "duration": 5.0}, {"text": "devant reconqu\u00eate alors les r\u00e9publicains", "start": 6209.76, "duration": 6.08}, {"text": "sont \u00e0 7,2 %, les \u00e9cologistes \u00e0 5,5", "start": 6212.199, "duration": 5.761}, {"text": "devant je le disais le parti de Mario", "start": 6215.84, "duration": 5.12}, {"text": "mar\u00e9chal reconqu\u00eate \u00e0 5,4 tout cela sont", "start": 6217.96, "duration": 6.0}, {"text": "au-dessus de la barre des 5 % qui leur", "start": 6220.96, "duration": 5.239}, {"text": "permet d'envoyer des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 6223.96, "duration": 4.04}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en 5 d\u00e9put\u00e9s en", "start": 6226.199, "duration": 4.361}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral hein voil\u00e0 et puis et puis 2,5 %", "start": 6228.0, "duration": 5.199}, {"text": "des voix pour le parti communiste 2,2 %", "start": 6230.56, "duration": 5.92}, {"text": "pour l'Alliance rurale de Jean Lassal et", "start": 6233.199, "duration": 5.361}, {"text": "puis pour le reste des listes candidates", "start": 6236.48, "duration": 4.04}, {"text": "aux europ\u00e9ennes en France elle r\u00e9colte", "start": 6238.56, "duration": 5.32}, {"text": "au total 7,5 % des voix et nous vous", "start": 6240.52, "duration": 5.159}, {"text": "proposons de regarder ce qu'il en est de", "start": 6243.88, "duration": 4.2}, {"text": "l'h\u00e9micycle europ\u00e9en parce que l\u00e0 les", "start": 6245.679, "duration": 5.0}, {"text": "dynamiques sont un peu diff\u00e9rente et en", "start": 6248.08, "duration": 4.2}, {"text": "effet on va pouvoir se demander avec", "start": 6250.679, "duration": 4.04}, {"text": "Sophie samaille si tout simplement il y", "start": 6252.28, "duration": 4.48}, {"text": "a toujours une majorit\u00e9 pro-europ\u00e9enne", "start": 6254.719, "duration": 3.761}, {"text": "est-ce qu'il y a une sorte de majorit\u00e9", "start": 6256.76, "duration": 5.08}, {"text": "van der Leen est-ce que la mont\u00e9e des", "start": 6258.48, "duration": 6.36}, {"text": "extr\u00eames augure finalement d'un blocage", "start": 6261.84, "duration": 6.12}, {"text": "de ce Parlement europ\u00e9en Sophie et bien", "start": 6264.84, "duration": 5.0}, {"text": "Caroline comme vous le voyez il y a eu", "start": 6267.96, "duration": 3.36}, {"text": "une l\u00e9g\u00e8re \u00e9volution dans les", "start": 6269.84, "duration": 4.12}, {"text": "estimations au Parlement le Parti", "start": 6271.32, "duration": 4.96}, {"text": "populaire europ\u00e9en toujours en t\u00eate a", "start": 6273.96, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9sormais 186", "start": 6276.28, "duration": 5.12}, {"text": "si\u00e8ges c'est suivi ensuite par le", "start": 6278.599, "duration": 4.281}, {"text": "socialiste et le groupe socialiste et", "start": 6281.4, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9mocrate donc la la liste socialiste et", "start": 6282.88, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocrate place publique en France 133", "start": 6285.52, "duration": 4.96}, {"text": "si\u00e8ges puis le groupe runion Europe 82", "start": 6287.88, "duration": 4.359}, {"text": "si\u00e8ges le groupe de la majorit\u00e9", "start": 6290.48, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sidentielle Renaissance en France ces", "start": 6292.239, "duration": 3.561}, {"text": "trois groupes qui forment actuellement", "start": 6294.44, "duration": 3.239}, {"text": "ce qu'on appelle la coalition van", "start": 6295.8, "duration": 3.96}, {"text": "derleen du nom de la pr\u00e9sidente de la", "start": 6297.679, "duration": 4.52}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui garde donc une", "start": 6299.76, "duration": 5.32}, {"text": "majorit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en alors", "start": 6302.199, "duration": 4.681}, {"text": "apr\u00e8s on verra s'il y a des alliances", "start": 6305.08, "duration": 3.92}, {"text": "avec les autres groupes puisqu'ils sont", "start": 6306.88, "duration": 5.68}, {"text": "quand m\u00eame suivi \u00e0 70 si\u00e8ges pour les", "start": 6309.0, "duration": 6.08}, {"text": "conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens", "start": 6312.56, "duration": 4.84}, {"text": "60 si\u00e8ges pour les identit\u00e9s d\u00e9mocratie", "start": 6315.08, "duration": 5.28}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8ge le parti rassemblement national", "start": 6317.4, "duration": 5.799}, {"text": "puis les vers 53 si\u00e8ges la liste les", "start": 6320.36, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e9cologistes en France et de Left les la", "start": 6323.199, "duration": 6.681}, {"text": "gauche LFI en France la liste men\u00e9e par", "start": 6326.96, "duration": 6.0}, {"text": "Manon auri merci beaucoup Sophie", "start": 6329.88, "duration": 4.799}, {"text": "samaille pour l'analyse de ces", "start": 6332.96, "duration": 5.239}, {"text": "projections de r\u00e9sultats et de ce futur", "start": 6334.679, "duration": 6.56}, {"text": "h\u00e9micycle du Parlement europ\u00e9en on va", "start": 6338.199, "duration": 4.561}, {"text": "revenir sur les r\u00e9actions \u00e0 l'annonce de", "start": 6341.239, "duration": 3.48}, {"text": "la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6342.76, "duration": 4.439}, {"text": "en France par Emmanuel Macron et on va", "start": 6344.719, "duration": 5.121}, {"text": "se diriger dans le QG du Parti", "start": 6347.199, "duration": 4.92}, {"text": "socialiste et de place publique le QG de", "start": 6349.84, "duration": 5.359}, {"text": "la liste emmen\u00e9e par Rapha\u00ebl gluxman on", "start": 6352.119, "duration": 6.161}, {"text": "va retrouver tamtranui tamtranui comment", "start": 6355.199, "duration": 5.201}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 accueilli cette annonce de", "start": 6358.28, "duration": 4.76}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 6360.4, "duration": 6.279}, {"text": "nationale \u00e9coutez ici on a senti les", "start": 6363.04, "duration": 6.76}, {"text": "militants et les cadres du parti", "start": 6366.679, "duration": 4.881}, {"text": "socialiste et de place publique qui", "start": 6369.8, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9tait tout simplement", "start": 6371.56, "duration": 4.079}, {"text": "estomaqu\u00e9 puis ensuite et bien on a", "start": 6373.199, "duration": 6.121}, {"text": "senti beaucoup de col\u00e8re vis-\u00e0-vis de", "start": 6375.639, "duration": 6.401}, {"text": "cette annonce de dissolution d'Emmanuel", "start": 6379.32, "duration": 5.44}, {"text": "Macron ensuite et bien rapha\u00eb gluxman a", "start": 6382.04, "duration": 5.0}, {"text": "pris la parole il a estim\u00e9 que le", "start": 6384.76, "duration": 4.24}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avec cette", "start": 6387.04, "duration": 3.679}, {"text": "annonce de dissolution \u00e9tait en train de", "start": 6389.0, "duration": 4.159}, {"text": "jouer avec les institutions que c'\u00e9tait", "start": 6390.719, "duration": 5.721}, {"text": "un jeu extr\u00eamement dangereux et auquel", "start": 6393.159, "duration": 5.401}, {"text": "et bien lui et toutes ses troupes ne", "start": 6396.44, "duration": 5.159}, {"text": "pouvaient se r\u00e9soudre se r\u00e9soudre \u00e0", "start": 6398.56, "duration": 5.0}, {"text": "l'inexorabilit\u00e9 de la mont\u00e9e du", "start": 6401.599, "duration": 4.681}, {"text": "rassemblement national il a estim\u00e9 que", "start": 6403.56, "duration": 5.599}, {"text": "c'\u00e9tait un coup politique un coup de", "start": 6406.28, "duration": 4.879}, {"text": "communication et que cela resterait", "start": 6409.159, "duration": 4.761}, {"text": "comme une t\u00e2che sur le Kena d'Emmanuel", "start": 6411.159, "duration": 5.08}, {"text": "Macron rappelant qu'ainsi le pr\u00e9sident", "start": 6413.92, "duration": 4.56}, {"text": "de la R\u00e9publique r\u00e9pondait \u00e0 la demande", "start": 6416.239, "duration": 4.641}, {"text": "qu'avait faite quelques minutes plus\u00f4t", "start": 6418.48, "duration": 5.6}, {"text": "Jordan Bardella l\u00e0 et bien je peux vous", "start": 6420.88, "duration": 5.0}, {"text": "le dire l'ambiance a chang\u00e9 du tout au", "start": 6424.08, "duration": 5.0}, {"text": "tout on est pass\u00e9 d'un v\u00e9ritable moment", "start": 6425.88, "duration": 5.2}, {"text": "de joie en voyant le score de Rapha\u00ebl", "start": 6429.08, "duration": 4.119}, {"text": "guusman \u00e0 un moment o\u00f9 tout le monde est", "start": 6431.08, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s interrogatif et on a \u00e9galement", "start": 6433.199, "duration": 5.561}, {"text": "entendu et bien certains qui se sont mis", "start": 6436.08, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 entonner des champs antifascistes ou", "start": 6438.76, "duration": 5.32}, {"text": "encore l'Inter nationale pour dire et", "start": 6441.8, "duration": 4.919}, {"text": "bien leur mobilisation face \u00e0 une", "start": 6444.08, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9ventuelle victoire du rassemblement", "start": 6446.719, "duration": 4.281}, {"text": "national lors de ses prochaines", "start": 6449.239, "duration": 4.841}, {"text": "l\u00e9gislative alors \u00e9coutons alors", "start": 6451.0, "duration": 4.76}, {"text": "contraste l\u00e0 encore et toujours \u00e0 gauche", "start": 6454.08, "duration": 3.28}, {"text": "he dans le camp de la gauche Jean-Luc", "start": 6455.76, "duration": 3.399}, {"text": "M\u00e9lenchon c'est c'est le retour des chef", "start": 6457.36, "duration": 4.44}, {"text": "de parti puisque on se dirige vers des", "start": 6459.159, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lections nationales le chef donc de la", "start": 6461.8, "duration": 5.16}, {"text": "France insoumise lui se r\u00e9jouit de cette", "start": 6464.159, "duration": 5.52}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 6466.96, "duration": 6.08}, {"text": "nationale le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 6469.679, "duration": 5.401}, {"text": "qui repr\u00e9sente l'autorit\u00e9 la plus", "start": 6473.04, "duration": 4.159}, {"text": "importante du fait des institutions de", "start": 6475.08, "duration": 5.8}, {"text": "la 5e R\u00e9publique n'a nulement mis son", "start": 6477.199, "duration": 7.561}, {"text": "propre mandat en jeu ce qui e \u00e9t\u00e9 une", "start": 6480.88, "duration": 5.0}, {"text": "logique de", "start": 6484.76, "duration": 4.359}, {"text": "situation puisqu'il demande au peuple de", "start": 6485.88, "duration": 5.96}, {"text": "choisir quelle orientation il veut voir", "start": 6489.119, "duration": 6.04}, {"text": "appliquer il peut envisager que celle", "start": 6491.84, "duration": 5.92}, {"text": "que lui a propos\u00e9 est refus\u00e9 par tout le", "start": 6495.159, "duration": 5.48}, {"text": "monde mais ce n'est pas ce qu'il a fait", "start": 6497.76, "duration": 5.76}, {"text": "il a choisi de dissoudre", "start": 6500.639, "duration": 5.161}, {"text": "l'assembl\u00e9e c'est-\u00e0-dire de renvoyer", "start": 6503.52, "duration": 4.679}, {"text": "chez eux les seuls qui avaient une", "start": 6505.8, "duration": 5.68}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 jusqu'\u00e0 cette heure voil\u00e0", "start": 6508.199, "duration": 4.44}, {"text": "pour cette d\u00e9claration de Jean-Luc", "start": 6511.48, "duration": 4.28}, {"text": "M\u00e9lenchon qui se se f\u00e9licite de la", "start": 6512.639, "duration": 6.361}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 6515.76, "duration": 6.76}, {"text": "Emmanuel Macron Alexandra Masson on a vu", "start": 6519.0, "duration": 5.84}, {"text": "alors que \u00e0 l'oppos\u00e9 chez les", "start": 6522.52, "duration": 5.599}, {"text": "socialistes il y a une une inqui\u00e9tude", "start": 6524.84, "duration": 5.279}, {"text": "sur une \u00e9ventuelle paralysie", "start": 6528.119, "duration": 4.641}, {"text": "institutionnelle avec cette dissolution", "start": 6530.119, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut \u00eatre le cas si par", "start": 6532.76, "duration": 3.32}, {"text": "exemple aucune formation politique", "start": 6534.599, "duration": 3.281}, {"text": "n'arrive \u00e0 vraiment avoir une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 6536.08, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale au terme de ces", "start": 6537.88, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e9gislatives non ce soir j'y crois pas", "start": 6539.32, "duration": 3.12}, {"text": "du tout je vois pas pourquoi il y aurait", "start": 6541.239, "duration": 3.561}, {"text": "pas de majorit\u00e9 \u00e0 la sortie de cette", "start": 6542.44, "duration": 4.04}, {"text": "nouvelle \u00e9lection il n'y a aucune raison", "start": 6544.8, "duration": 4.04}, {"text": "par contre effectivir une majorit\u00e9", "start": 6546.48, "duration": 4.719}, {"text": "absolue oui pourquoi pas oui il y a pas", "start": 6548.84, "duration": 3.759}, {"text": "de raison par contre on voit bien en", "start": 6551.199, "duration": 2.841}, {"text": "fait aujourd'hui le probl\u00e8me le probl\u00e8me", "start": 6552.599, "duration": 3.321}, {"text": "c'est que c'est les partis on va dire", "start": 6554.04, "duration": 3.119}, {"text": "qui sont un peu au centre qui", "start": 6555.92, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9bordaient un peu entre Lot les LR qui", "start": 6557.159, "duration": 4.201}, {"text": "en fait sont tr\u00e8s mal \u00e0 l'aise et vont", "start": 6559.96, "duration": 3.159}, {"text": "perdre certainement de de nombreux", "start": 6561.36, "duration": 4.12}, {"text": "si\u00e8ges mais \u00e0 \u00e0 l'issue de ce scrutin et", "start": 6563.119, "duration": 3.761}, {"text": "je pense que nous aurons beaucoup de", "start": 6565.48, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et bien oui il y a pas de raison", "start": 6566.88, "duration": 3.359}, {"text": "que nous n'ayons pas une majorit\u00e9 il y a", "start": 6568.599, "duration": 3.0}, {"text": "quand m\u00eame je je rappelais que vous", "start": 6570.239, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9tiez candidat aussi spedzon candidate", "start": 6571.599, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9en Sandro godzi c'est-\u00e0-dire", "start": 6574.36, "duration": 4.08}, {"text": "diriger le groupe renu il y a quand m\u00eame", "start": 6576.719, "duration": 3.44}, {"text": "un paradoxe on voit bien que au niveau", "start": 6578.44, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9en vous \u00eates dans une entente", "start": 6580.159, "duration": 4.761}, {"text": "quasi parfaite entre les socialistes et", "start": 6582.199, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9mocrates renu et le Parti populaire", "start": 6584.92, "duration": 3.719}, {"text": "europ\u00e9en pour avoir une majorit\u00e9 van", "start": 6586.88, "duration": 3.68}, {"text": "derleyen qui fait progresser l'Europe en", "start": 6588.639, "duration": 4.401}, {"text": "revanche l\u00e0 vous redevenez des enemi", "start": 6590.56, "duration": 5.32}, {"text": "politique de fa\u00e7on assez assez s\u00e9rieuse", "start": 6593.04, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale je te disise", "start": 6595.88, "duration": 4.799}, {"text": "jamais la l'expression ennemi en", "start": 6598.719, "duration": 4.241}, {"text": "politique adversaire concurrent mais on", "start": 6600.679, "duration": 4.161}, {"text": "na pas d'ennemis et sans doute les", "start": 6602.96, "duration": 3.52}, {"text": "socialistes dans l'h\u00e9micycle \u00e0", "start": 6604.84, "duration": 3.52}, {"text": "Strasbourg ne sont pas nos ennemis nous", "start": 6606.48, "duration": 4.88}, {"text": "l'avons dit nous \u00e9tons nous sommes pr\u00eats", "start": 6608.36, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 reconstituer une majorit\u00e9", "start": 6611.36, "duration": 4.0}, {"text": "pro-europ\u00e9enne au Parlement europ\u00e9en", "start": 6613.28, "duration": 3.64}, {"text": "parce que alors que l'assembl\u00e9e national", "start": 6615.36, "duration": 3.0}, {"text": "avait du mal \u00e0 fonctionner les", "start": 6616.92, "duration": 3.16}, {"text": "parlements europ\u00e9ens dans ces ann\u00e9es a", "start": 6618.36, "duration": 3.92}, {"text": "bien fonctionn\u00e9 nous avons fait avancer", "start": 6620.08, "duration": 3.72}, {"text": "le il est clair que nous devons faire", "start": 6622.28, "duration": 4.76}, {"text": "encore plus encore mieux et que les la", "start": 6623.8, "duration": 5.04}, {"text": "possibilit\u00e9 des r\u00e9cr\u00e9s majorit\u00e9", "start": 6627.04, "duration": 5.159}, {"text": "proeurop\u00e9enne entre renw les partis", "start": 6628.84, "duration": 4.279}, {"text": "populair europ\u00e9ens et les", "start": 6632.199, "duration": 2.281}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates est l\u00e0 les Parlement", "start": 6633.119, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ens c'est un parlement \u00e9lu la", "start": 6634.48, "duration": 3.8}, {"text": "proportionnel dans lesquel les mots", "start": 6636.239, "duration": 4.96}, {"text": "compromis n'est pas un gros mot dans les", "start": 6638.28, "duration": 4.319}, {"text": "dans dans lesquel les mots compromis", "start": 6641.199, "duration": 4.321}, {"text": "c'est les les cell de la d\u00e9mocratie dans", "start": 6642.599, "duration": 4.801}, {"text": "dans un parlement la proportionnel il", "start": 6645.52, "duration": 4.199}, {"text": "faut faire des efforts pour trouver des", "start": 6647.4, "duration": 5.199}, {"text": "solutions qui puissent avoir la majorit\u00e9", "start": 6649.719, "duration": 4.0}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en nous sommes", "start": 6652.599, "duration": 3.48}, {"text": "absolument absolument pr\u00eat j'ai entendu", "start": 6653.719, "duration": 5.48}, {"text": "euh de la part des gluxman B la", "start": 6656.079, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9couverte de la de la constitution de", "start": 6659.199, "duration": 3.801}, {"text": "la 5e R\u00e9publique c'est la premi\u00e8re fois", "start": 6661.04, "duration": 4.44}, {"text": "que je vois que on crie au scandal on", "start": 6663.0, "duration": 4.84}, {"text": "est estomaqu\u00e9 parce que le Pr\u00e9sident de", "start": 6665.48, "duration": 4.719}, {"text": "la R\u00e9publique a utiliser sa pr\u00e9rogative", "start": 6667.84, "duration": 5.2}, {"text": "qui existe depuis 1958 et c'est une", "start": 6670.199, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9cision il a pris un risque c'est une", "start": 6673.04, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9cision courageuse mais aujourd'hui la", "start": 6674.48, "duration": 3.84}, {"text": "France se trouve dans un marasme \u00e0 la", "start": 6676.639, "duration": 3.841}, {"text": "lumi\u00e8re des des r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 6678.32, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ennes je crois pas qu'on pe on", "start": 6680.48, "duration": 3.52}, {"text": "peut rester 3 ans d'almarasme il faut", "start": 6682.04, "duration": 4.32}, {"text": "avoir un moment des clarification donc", "start": 6684.0, "duration": 4.639}, {"text": "c'est c'est \u00e0 il faut pas il faut pas", "start": 6686.36, "duration": 4.2}, {"text": "dramatiser c'est la d\u00e9mocratie les", "start": 6688.639, "duration": 3.96}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9cideront quelle majorit\u00e9", "start": 6690.56, "duration": 3.679}, {"text": "voudront avoir \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6692.599, "duration": 3.161}, {"text": "et vous semblez surtout d\u00e9couvrir le", "start": 6694.239, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique dans lequel vous nous", "start": 6695.76, "duration": 4.839}, {"text": "avez plong\u00e9 nous avons comme beaucoup de", "start": 6697.88, "duration": 4.64}, {"text": "Fran\u00e7ais r\u00e9publicains responsables en", "start": 6700.599, "duration": 4.441}, {"text": "2022 vot\u00e9 pour Emmanuel Macron au second", "start": 6702.52, "duration": 4.119}, {"text": "tour de la pr\u00e9sidentielle parce que nous", "start": 6705.04, "duration": 3.159}, {"text": "voulions faire barrage au rassemblement", "start": 6706.639, "duration": 3.921}, {"text": "national et aux id\u00e9es racistes que", "start": 6708.199, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup de leurs d\u00e9put\u00e9s ont port\u00e9 mais", "start": 6710.56, "duration": 5.4}, {"text": "vous le savez quand aujourd'hui Emmanuel", "start": 6713.239, "duration": 4.681}, {"text": "Macron place parce que c'est par son", "start": 6715.96, "duration": 3.92}, {"text": "action par la d\u00e9ception qu'il a cr\u00e9\u00e9", "start": 6717.92, "duration": 3.679}, {"text": "chez les Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7ais le", "start": 6719.88, "duration": 4.12}, {"text": "racement National \u00e0 33 % c'est votre", "start": 6721.599, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9chec alors vous venez finalement", "start": 6724.0, "duration": 4.88}, {"text": "critiquer des bruits que des militants", "start": 6726.599, "duration": 3.681}, {"text": "ont fait un QG de campagne mais", "start": 6728.88, "duration": 3.759}, {"text": "excusez-moi monsieur mais moi je suis", "start": 6730.28, "duration": 5.52}, {"text": "tr\u00e8s sereine nous nous", "start": 6732.639, "duration": 3.161}, {"text": "allit rap GL c'est votre et d\u00e9clar\u00e9", "start": 6736.4, "duration": 8.08}, {"text": "et nous sommes surtout estomaqu\u00e9s du", "start": 6741.52, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9sultat que vous avez cr\u00e9\u00e9 ce soir de", "start": 6744.48, "duration": 5.639}, {"text": "votre d\u00e9faite et aujourd'hui", "start": 6746.88, "duration": 5.48}, {"text": "auourdh arr\u00eatez de arr\u00eatez de me couper", "start": 6750.119, "duration": 4.12}, {"text": "s' vous pla\u00eet remarque vousz couper les", "start": 6752.36, "duration": 3.6}, {"text": "jeunes femmes \u00e7a ne marche pas", "start": 6754.239, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui moi j'aimerais que", "start": 6755.96, "duration": 3.04}, {"text": "j'aimerais sinc\u00e8rement que vous", "start": 6757.679, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9alisiez que l'\u00e9chec auquel nous", "start": 6759.0, "duration": 5.119}, {"text": "assistons tous ce soir est votre \u00e9chec", "start": 6761.239, "duration": 4.721}, {"text": "et \u00e7a vous ne le reconnaissez pas quand", "start": 6764.119, "duration": 4.12}, {"text": "les Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7ais aujourd'hui", "start": 6765.96, "duration": 4.719}, {"text": "n'arrivent pas \u00e0 payer l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0", "start": 6768.239, "duration": 3.88}, {"text": "la fin du mois quand ils vivent mal", "start": 6770.679, "duration": 2.96}, {"text": "quand sil n'arrivve pas \u00e0 manger \u00e0 leur", "start": 6772.119, "duration": 3.281}, {"text": "fin pour un jeune sur deux dans ce pays", "start": 6773.639, "duration": 3.6}, {"text": "c'est aussi oui la responsabilit\u00e9 de la", "start": 6775.4, "duration": 3.64}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle alors que vous", "start": 6777.239, "duration": 4.36}, {"text": "niez \u00e7a finalement d'un revers de main", "start": 6779.04, "duration": 3.76}, {"text": "que vous essayz de balayer \u00e7a d'un", "start": 6781.599, "duration": 3.04}, {"text": "revers de main en disant que tout est un", "start": 6782.8, "duration": 3.64}, {"text": "jeu que tout est de la communication que", "start": 6784.639, "duration": 4.96}, {"text": "tout est petites phras je trouve \u00e7a", "start": 6786.44, "duration": 6.639}, {"text": "extr\u00ea vre \u00e9che la parole au", "start": 6789.599, "duration": 6.921}, {"text": "Fran\u00e7is assumez V trouver justement on a", "start": 6793.079, "duration": 5.12}, {"text": "entendu Jean-Luc M\u00e9lenchon plut\u00f4t", "start": 6796.52, "duration": 3.28}, {"text": "satisfait de cette dissolution mais", "start": 6798.199, "duration": 3.0}, {"text": "qu'est-ce que vous pouvez en attendre de", "start": 6799.8, "duration": 3.6}, {"text": "positif dans le fond bon d'abord je veux", "start": 6801.199, "duration": 4.601}, {"text": "dire que la France insoumise comme il a", "start": 6803.4, "duration": 4.6}, {"text": "dit Jean-Luc M\u00e9lenchon ne craint jamais", "start": 6805.8, "duration": 4.12}, {"text": "le peuple euh il y a 2 ans nous avons", "start": 6808.0, "duration": 4.52}, {"text": "fait \u00e9lir 151 d\u00e9put\u00e9s sur le programme", "start": 6809.92, "duration": 4.96}, {"text": "de laanupes sur un programme de rupture", "start": 6812.52, "duration": 5.4}, {"text": "avec le syst\u00e8me actuel et nous irons et", "start": 6814.88, "duration": 5.839}, {"text": "nous irons je continue et nous irons", "start": 6817.92, "duration": 4.96}, {"text": "avec ce m\u00eame programme nous avons r\u00e9ussi", "start": 6820.719, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e0 \u00eatre \u00e0 22 % au pr\u00e9sidentiel \u00e0 deux", "start": 6822.88, "duration": 4.96}, {"text": "doigts d'\u00eatre au second tour entre-temps", "start": 6825.36, "duration": 4.359}, {"text": "pour ces europ\u00e9enses nous avons fait un", "start": 6827.84, "duration": 3.68}, {"text": "gros travail de terrain vous le savez la", "start": 6829.719, "duration": 3.681}, {"text": "France insoumise moi par exemple dans ma", "start": 6831.52, "duration": 3.8}, {"text": "circonscription sa sa c'est des milliers", "start": 6833.4, "duration": 4.04}, {"text": "des milliers de portes qui on \u00e9t\u00e9", "start": 6835.32, "duration": 4.839}, {"text": "toqu votre coll\u00e8gue insoumise on va on", "start": 6837.44, "duration": 6.199}, {"text": "va on va retrouver Man qui est \u00e0 notre", "start": 6840.159, "duration": 5.44}, {"text": "micro mais disons que c'est pas notre", "start": 6843.639, "duration": 3.281}, {"text": "hypoth\u00e8se", "start": 6845.599, "duration": 4.281}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e alors Marco Pomier vous \u00eates", "start": 6846.92, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e0 l'antenne avec", "start": 6849.88, "duration": 3.88}, {"text": "manonri et nous sommes et nous sommes \u00e0", "start": 6851.159, "duration": 4.601}, {"text": "l'antenne Manon obri quelle r\u00e9action ce", "start": 6853.76, "duration": 3.72}, {"text": "soir Emmanuel Macron dissous l'Assembl\u00e9e", "start": 6855.76, "duration": 3.6}, {"text": "nationale les Fran\u00e7ais vont revenir aux", "start": 6857.48, "duration": 3.04}, {"text": "urnes vous \u00eates satisfait de cette", "start": 6859.36, "duration": 3.44}, {"text": "annonce \u00e9coutez il prend acte qu' n'a", "start": 6860.52, "duration": 3.96}, {"text": "pas de majorit\u00e9 dans le pays pour", "start": 6862.8, "duration": 3.96}, {"text": "gouverner qu' n'a pas de majorit\u00e9 pour", "start": 6864.48, "duration": 3.759}, {"text": "faire sa politique qui fait la poche des", "start": 6866.76, "duration": 2.879}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais une politique", "start": 6868.239, "duration": 3.0}, {"text": "sociale tr\u00e8s dure avec notamment la", "start": 6869.639, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage qu'il n'y", "start": 6871.239, "duration": 3.4}, {"text": "a pas de majorit\u00e9 pour sa politique", "start": 6872.8, "duration": 4.12}, {"text": "anti-\u00e9cologique il n'y a pas de majorit\u00e9", "start": 6874.639, "duration": 4.841}, {"text": "pour sa strat\u00e9gie qui a \u00e9t\u00e9 la sienne en", "start": 6876.92, "duration": 4.56}, {"text": "Ukraine comme \u00e0 Gaza sur la sc\u00e8ne", "start": 6879.48, "duration": 3.639}, {"text": "internationale et donc nous n'avons", "start": 6881.48, "duration": 3.92}, {"text": "jamais eu peort de la mobilisation de la", "start": 6883.119, "duration": 5.161}, {"text": "participation populaire et nous sommes", "start": 6885.4, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 repartir en campagne \u00e7a tombe", "start": 6888.28, "duration": 4.959}, {"text": "bien il y a 2 ans de cela nous avions", "start": 6890.36, "duration": 4.279}, {"text": "dit que nous \u00e9tions pr\u00eats \u00e0 gouverner", "start": 6893.239, "duration": 3.121}, {"text": "nous sommes toujours pr\u00eats \u00e0 gouverner", "start": 6894.639, "duration": 3.52}, {"text": "et d\u00e8s demain nous allons repartir en", "start": 6896.36, "duration": 3.239}, {"text": "campagne et je veux envoyer un message", "start": 6898.159, "duration": 3.281}, {"text": "en particulier \u00e0 la jeunesse au", "start": 6899.599, "duration": 4.0}, {"text": "quartiers populairire qui se sont", "start": 6901.44, "duration": 3.84}, {"text": "davantage mobilis\u00e9s pour cette \u00e9lection", "start": 6903.599, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9enne d'\u00eatre au rendez-vous au", "start": 6905.28, "duration": 2.879}, {"text": "rendez-vous de l'Histoire en quelque", "start": 6906.92, "duration": 3.239}, {"text": "sorte le 30 juin prochain pour tourner", "start": 6908.159, "duration": 3.48}, {"text": "la page de l'air Macron qui nous a fait", "start": 6910.159, "duration": 3.641}, {"text": "tant de mal pr\u00eate \u00e0 repartir en campagne", "start": 6911.639, "duration": 3.921}, {"text": "mais avec qui avec les socialistes les", "start": 6913.8, "duration": 3.24}, {"text": "communistes les \u00e9cologistes sous la", "start": 6915.56, "duration": 4.159}, {"text": "banni\u00e8re nupes comme en 2022 \u00e9coutez moi", "start": 6917.04, "duration": 4.679}, {"text": "je souhaite qu'on puisse repartir sur la", "start": 6919.719, "duration": 3.321}, {"text": "base d'un programme qui \u00e9tait un", "start": 6921.719, "duration": 2.44}, {"text": "programme clair qui \u00e9tait le programme", "start": 6923.04, "duration": 3.0}, {"text": "de l'anupes mais la question il faut", "start": 6924.159, "duration": 3.641}, {"text": "l'adresser \u00e0 nos partenaires de l'anupes", "start": 6926.04, "duration": 3.4}, {"text": "puisque quand j'ai propos\u00e9 une liste", "start": 6927.8, "duration": 3.76}, {"text": "commune pour les \u00e9lection europ\u00e9enne ils", "start": 6929.44, "duration": 4.48}, {"text": "ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 en tourner le dos et la", "start": 6931.56, "duration": 4.639}, {"text": "refuser ce que je regrette \u00e9videmment et", "start": 6933.92, "duration": 4.08}, {"text": "je le regrette d'autant plus ce soir au", "start": 6936.199, "duration": 3.241}, {"text": "vu du score du rassemblement national", "start": 6938.0, "duration": 3.32}, {"text": "c'est quand m\u00eame le fait majeur aussi de", "start": 6939.44, "duration": 4.88}, {"text": "cette soir\u00e9e un score absolument \u00e9lev\u00e9", "start": 6941.32, "duration": 5.24}, {"text": "j'ai le sentiment qu'Emmanuel Macron a", "start": 6944.32, "duration": 4.52}, {"text": "un peu jou\u00e9 comme un le directeur de", "start": 6946.56, "duration": 4.519}, {"text": "campagne de Jordan Bardella ce qui est", "start": 6948.84, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9videmment extr\u00eamement dangereux qui se", "start": 6951.079, "duration": 3.04}, {"text": "traduit par les r\u00e9sultats qu'on conna\u00eet", "start": 6952.48, "duration": 3.48}, {"text": "ce soir donc il nous faudra une", "start": 6954.119, "duration": 3.761}, {"text": "strat\u00e9gie d'unit\u00e9 mais d'unit\u00e9 dans la", "start": 6955.96, "duration": 4.56}, {"text": "clart\u00e9 donc les discussions vont avoir", "start": 6957.88, "duration": 4.12}, {"text": "lieu dans les prochaines heures en tout", "start": 6960.52, "duration": 3.92}, {"text": "cas c'est mon souhait j'ai toujours \u00e9t\u00e9", "start": 6962.0, "duration": 4.88}, {"text": "une croyante et une pratiquante de", "start": 6964.44, "duration": 4.799}, {"text": "l'anupes je le reste d'autant plus ce", "start": 6966.88, "duration": 4.359}, {"text": "soir un mot sur votre score aux", "start": 6969.239, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9ennes vous \u00eates \u00e9lu au Parlement", "start": 6971.239, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9en d'autres parlementaires aussi", "start": 6972.52, "duration": 4.599}, {"text": "qui vous rejoigne maintenant au", "start": 6975.56, "duration": 3.4}, {"text": "Parlement vous \u00eates satisfait de ce de", "start": 6977.119, "duration": 3.161}, {"text": "ce score on est quand m\u00eame loin du score", "start": 6978.96, "duration": 2.679}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lanchon 2022 qui avait", "start": 6980.28, "duration": 2.72}, {"text": "fait plus de 22% sont des suffrages", "start": 6981.639, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9coutez en 2019 aux \u00e9lections", "start": 6983.0, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9ennes nous avions fait 6 % des", "start": 6985.0, "duration": 3.119}, {"text": "voix aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles nous", "start": 6986.639, "duration": 3.801}, {"text": "avions fait 22 % des voix \u00e0 cette", "start": 6988.119, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lection nous sommes donn\u00e9s 8 et5i 9 %", "start": 6990.44, "duration": 3.759}, {"text": "on va attendre les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs", "start": 6992.679, "duration": 2.641}, {"text": "donc c'est plut\u00f4t de bonne augur pour", "start": 6994.199, "duration": 3.121}, {"text": "les \u00e9lections suivantes nous progressons", "start": 6995.32, "duration": 4.72}, {"text": "nous aurons demain plus d'\u00e9lus \u00e0 si\u00e9ger", "start": 6997.32, "duration": 5.279}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en plus d'\u00e9lus \u00e0", "start": 7000.04, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9fendre par exemple la relocalisation", "start": 7002.599, "duration": 4.48}, {"text": "de notre production notre industrie", "start": 7005.4, "duration": 4.0}, {"text": "notre agriculture plus d'\u00e9lus \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 7007.079, "duration": 4.201}, {"text": "la paix en Ukraine comme \u00e0 Gaza plus", "start": 7009.4, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9lus \u00e0 d\u00e9fend aussi notre pouvoir", "start": 7011.28, "duration": 4.48}, {"text": "d'achat contre l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire", "start": 7013.36, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9enne les coupes budg\u00e9taires dans", "start": 7015.76, "duration": 3.399}, {"text": "les services publics je m'en satisfais", "start": 7017.159, "duration": 3.401}, {"text": "je m'en satisfais d'autant plus en tant", "start": 7019.159, "duration": 2.601}, {"text": "que pr\u00e9sidente du groupe de la Gauche au", "start": 7020.56, "duration": 3.28}, {"text": "Parlement europ\u00e9en puisque nous avons un", "start": 7021.76, "duration": 3.399}, {"text": "certain nombre de progr\u00e8s assez", "start": 7023.84, "duration": 3.56}, {"text": "sensibles dans des des \u00c9tats europ\u00e9ens", "start": 7025.159, "duration": 5.161}, {"text": "je pense \u00e0 la Belgique \u00e0 la Finlande o\u00f9", "start": 7027.4, "duration": 5.88}, {"text": "nous progressons sensiblement parce que", "start": 7030.32, "duration": 5.24}, {"text": "l'ampleur de de du score de l'extr\u00eame", "start": 7033.28, "duration": 3.52}, {"text": "droite est vrai en France mais aussi", "start": 7035.56, "duration": 3.679}, {"text": "vrai dans l'ensemble de l'Europe donc il", "start": 7036.8, "duration": 3.12}, {"text": "nous", "start": 7039.239, "duration": 3.521}, {"text": "faudra une forme de commando de ance au", "start": 7039.92, "duration": 4.719}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour d\u00e9jouer les", "start": 7042.76, "duration": 3.64}, {"text": "mauvais projets de l'extr\u00eame droite qui", "start": 7044.639, "duration": 3.241}, {"text": "a d\u00e9montr\u00e9 dans cette campagne \u00e0 quel", "start": 7046.4, "duration": 3.36}, {"text": "point elle \u00e9tait encore aujourd'hui", "start": 7047.88, "duration": 4.359}, {"text": "raciste x\u00e9nophobe mais aussi s'opposer", "start": 7049.76, "duration": 3.959}, {"text": "syst\u00e9matiquement au droits des femmes et", "start": 7052.239, "duration": 3.161}, {"text": "c'est cette digue que nous entendons", "start": 7053.719, "duration": 3.241}, {"text": "reconstruire et je pense qu'elle se", "start": 7055.4, "duration": 5.239}, {"text": "reconstruit avec de l'\u00e9lan de l'envie de", "start": 7056.96, "duration": 6.719}, {"text": "de et un projet qui qui qui se dessine", "start": 7060.639, "duration": 4.321}, {"text": "et qu'on avait d\u00e9j\u00e0 construit avec le", "start": 7063.679, "duration": 3.44}, {"text": "projet de l'ANUP merci beaucoup man je", "start": 7064.96, "duration": 4.32}, {"text": "rappelle que votre liste des insoumis", "start": 7067.119, "duration": 3.96}, {"text": "est bien fini en 4e position ce soir aux", "start": 7069.28, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 7071.079, "duration": 5.201}, {"text": "merci beaucoup Marco Pomier sandreogi on", "start": 7073.119, "duration": 4.761}, {"text": "l'a vu en la campagne des l\u00e9gislatives a", "start": 7076.28, "duration": 3.319}, {"text": "commenc\u00e9 d'ailleurs on le rappelle le", "start": 7077.88, "duration": 3.239}, {"text": "premier tour des l\u00e9gislative en France", "start": 7079.599, "duration": 4.52}, {"text": "sera le 30 juin le second tour le 7", "start": 7081.119, "duration": 6.361}, {"text": "juillet quel va \u00eatre le message port\u00e9", "start": 7084.119, "duration": 5.681}, {"text": "par Emmanuel Macron dans cette campagne", "start": 7087.48, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre encore le le danger de", "start": 7089.8, "duration": 2.68}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui va arriver au", "start": 7091.119, "duration": 3.08}, {"text": "pouvoir c'est le danger de l'immobilisme", "start": 7092.48, "duration": 3.96}, {"text": "faire face \u00e0 laan\u00e9 des changements et", "start": 7094.199, "duration": 3.641}, {"text": "sur des sur des th\u00e8mes sur lesquels", "start": 7096.44, "duration": 3.04}, {"text": "c'est pas le Parlement europ\u00e9en qui doit", "start": 7097.84, "duration": 3.279}, {"text": "s'exprimer intervenir mais c'est le", "start": 7099.48, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais l'ins\u00e9curit\u00e9 les", "start": 7101.119, "duration": 3.721}, {"text": "pouvoirs d'achat ont caract\u00e9ris\u00e9 cette", "start": 7103.04, "duration": 3.36}, {"text": "campagne \u00e9lectorale sont des th\u00e8mes", "start": 7104.84, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9minemment int\u00e9rieurs et donc il faut", "start": 7106.4, "duration": 4.4}, {"text": "que au Parlement il y ait une majorit\u00e9", "start": 7108.48, "duration": 5.119}, {"text": "CLA pour voir comment r\u00e9pondre \u00e0 aux", "start": 7110.8, "duration": 4.96}, {"text": "besoins ou \u00e0 la perception au besoins de", "start": 7113.599, "duration": 4.0}, {"text": "plus de s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00e0 la", "start": 7115.76, "duration": 3.76}, {"text": "question du pouvoir d'achat on a fait", "start": 7117.599, "duration": 3.721}, {"text": "une campagne et l\u00e0 c'est notre \u00e9chec oui", "start": 7119.52, "duration": 3.48}, {"text": "mais notre \u00e9chec c'est pas celui qui la", "start": 7121.32, "duration": 3.919}, {"text": "don le C parlait notre \u00e9chec c'est qu'on", "start": 7123.0, "duration": 3.84}, {"text": "on n pas r\u00e9ussi \u00e0 europ\u00e9aniser", "start": 7125.239, "duration": 2.761}, {"text": "suffisamment cette campagne cette", "start": 7126.84, "duration": 4.44}, {"text": "campagne a \u00e9t\u00e9 jou\u00e9 compl\u00e8tement sur des", "start": 7128.0, "duration": 5.96}, {"text": "th\u00e8mes intern et donc comme ce sont des", "start": 7131.28, "duration": 4.439}, {"text": "th\u00e8mes internes les deux exemples que", "start": 7133.96, "duration": 3.159}, {"text": "j'ai donn\u00e9 il faut absolument que", "start": 7135.719, "duration": 3.841}, {"text": "l'assembl\u00e9e d\u00e9gage une majorit\u00e9 claire", "start": 7137.119, "duration": 4.681}, {"text": "parce que s'il y a quelque chose qui est", "start": 7139.56, "duration": 4.72}, {"text": "dans l'ADN de Macron et de macronisme", "start": 7141.8, "duration": 5.08}, {"text": "c'est les changement aujourd'hui on se", "start": 7144.28, "duration": 4.799}, {"text": "trouve en France dansation du mobilisme", "start": 7146.88, "duration": 4.12}, {"text": "ce soir les danger du mobilisme est", "start": 7149.079, "duration": 3.761}, {"text": "encore est encore plus grave et donc il", "start": 7151.0, "duration": 3.92}, {"text": "faut il faut aller \u00e0 demander une", "start": 7152.84, "duration": 4.359}, {"text": "clarification en fran\u00e7ais mais parce que", "start": 7154.92, "duration": 4.319}, {"text": "c'est c'est c'est ce sont des questions", "start": 7157.199, "duration": 3.561}, {"text": "internes dont on a d\u00e9battu dans cette", "start": 7159.239, "duration": 4.041}, {"text": "campagne \u00e9lectorale sur quel th\u00e8me et", "start": 7160.76, "duration": 3.72}, {"text": "avec qui d'ailleurs j'ai envie de dire", "start": 7163.28, "duration": 2.64}, {"text": "parce que reconqu\u00eate entre aussi au", "start": 7164.48, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9sultats", "start": 7165.92, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9finitifs on les a pas pour personne", "start": 7168.04, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8re chose moi je constate quand", "start": 7169.719, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00eame qu'il y a un \u00e9chec quand m\u00eame", "start": 7171.52, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9norme de la politique de Monsieur", "start": 7173.239, "duration": 3.561}, {"text": "Macron et qui ne vient pas des de mois", "start": 7174.639, "duration": 3.6}, {"text": "de campagne ou des TR mois de campagnes", "start": 7176.8, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9ennes que nous vons de vivre qui", "start": 7178.239, "duration": 3.321}, {"text": "vient des deux derni\u00e8res ann\u00e9es qu'on a", "start": 7179.76, "duration": 3.919}, {"text": "pass\u00e9 au Parlement je suis d\u00e9sol\u00e9 et", "start": 7181.56, "duration": 3.44}, {"text": "quand vous arr\u00eatez pas depuis tout \u00e0", "start": 7183.679, "duration": 2.601}, {"text": "l'heure de dire il y a des sujets", "start": 7185.0, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9ens on n' pas \u00e9t\u00e9 assez dessus il", "start": 7186.28, "duration": 3.72}, {"text": "y a des sujets nationaux mais enfin", "start": 7188.04, "duration": 5.44}, {"text": "franchement euh soyez r\u00e9aliste le march\u00e9", "start": 7190.0, "duration": 6.119}, {"text": "europ\u00e9en d'\u00e9lectricit\u00e9 et toutes les", "start": 7193.48, "duration": 4.44}, {"text": "probl\u00e9matiques qu'on a eu d'\u00e9nergie et", "start": 7196.119, "duration": 3.56}, {"text": "les surcouts les surcouts il y a des", "start": 7197.92, "duration": 3.4}, {"text": "gens qui ont pas pu se chauffer monsieur", "start": 7199.679, "duration": 3.681}, {"text": "cet hiver il y a des gens qui n'ont plus", "start": 7201.32, "duration": 6.72}, {"text": "de quoi payer leur fact", "start": 7203.36, "duration": 4.68}, {"text": "termintion pour monsieur vous allez", "start": 7211.04, "duration": 4.0}, {"text": "Siger dans un parlement qui aujourd'hui", "start": 7212.84, "duration": 3.52}, {"text": "vous le VO", "start": 7215.04, "duration": 4.52}, {"text": "bien\u00e9 tr\u00e8s \u00e0ite et vous avez mis et vous", "start": 7216.36, "duration": 5.799}, {"text": "avez mis les Fran\u00e7ais en Grand\u00e9 et vous", "start": 7219.56, "duration": 4.44}, {"text": "ne voulez pas l'assumer alors", "start": 7222.159, "duration": 4.881}, {"text": "effectivement par vous \u00eates marginal", "start": 7224.0, "duration": 5.32}, {"text": "margin col\u00e8es femmes \u00e7a vous arr", "start": 7227.04, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00e9couter les autes de temps en temps", "start": 7229.32, "duration": 3.399}, {"text": "d'accord ah ben c'est vous qui vous", "start": 7230.76, "duration": 4.399}, {"text": "mettez tout seul dans la gueule du loup", "start": 7232.719, "duration": 4.52}, {"text": "he alors tr\u00e8s", "start": 7235.159, "duration": 3.96}, {"text": "important vous vous mentez depuis tout \u00e0", "start": 7237.239, "duration": 3.041}, {"text": "l'heure d'ailles vous mentez tellement", "start": 7239.119, "duration": 2.56}, {"text": "fran\u00e7ais que ce soir ils vous ont donn\u00e9", "start": 7240.28, "duration": 3.439}, {"text": "une belle racl\u00e9 en vous montrant que", "start": 7241.679, "duration": 3.281}, {"text": "depuis 2 ans vous avez fait une", "start": 7243.719, "duration": 3.161}, {"text": "politique minable que vous avez mis les", "start": 7244.96, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais en difficult\u00e9 sur le plan", "start": 7246.88, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9conomique que vous avez abaiss\u00e9 leur", "start": 7248.76, "duration": 3.8}, {"text": "pouvoir d'achat que vous avait emp\u00each\u00e9", "start": 7250.639, "duration": 3.281}, {"text": "de pouvoir se chauffer de mettre de", "start": 7252.56, "duration": 4.0}, {"text": "l'essence dans leur voiture de pouvoir", "start": 7253.92, "duration": 5.44}, {"text": "prendre leur retraite \u00e0 un \u00e2ge d\u00e9cent et", "start": 7256.56, "duration": 5.0}, {"text": "vous continuer maintenant vouloir aller", "start": 7259.36, "duration": 4.719}, {"text": "saccager le r\u00e9gime de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 7261.56, "duration": 5.72}, {"text": "sociale vous assumez ce soir ce score", "start": 7264.079, "duration": 5.201}, {"text": "Emmanuel Macron remet les Fran\u00e7ais", "start": 7267.28, "duration": 4.12}, {"text": "devant les urnes et il a bien raison", "start": 7269.28, "duration": 3.68}, {"text": "parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il y a des", "start": 7271.4, "duration": 3.0}, {"text": "institutions en France il faut pouvoir", "start": 7272.96, "duration": 3.08}, {"text": "les respecter l'esprit de la 5\u00e8e", "start": 7274.4, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique quand on a plus une majorit\u00e9", "start": 7276.04, "duration": 3.559}, {"text": "coh\u00e9rente et qu'\u00e0 mi mandat on prend une", "start": 7277.84, "duration": 3.2}, {"text": "telle racl\u00e9 on renvoie les Fran\u00e7ais", "start": 7279.599, "duration": 3.08}, {"text": "devant les urnes vous a trouv\u00e9 un point", "start": 7281.04, "duration": 4.079}, {"text": "d'accord avec Emmanuel Macron Alexandre", "start": 7282.679, "duration": 4.44}, {"text": "amamasson alors on va quand m\u00eame", "start": 7285.119, "duration": 4.241}, {"text": "rappeler un peu quand m\u00eame ce ce scrutin", "start": 7287.119, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en c'est vrai qu'il il a l'air de", "start": 7289.36, "duration": 5.6}, {"text": "s'estomper face \u00e0 des enjeux tr\u00e8s", "start": 7292.119, "duration": 4.761}, {"text": "fran\u00e7ais mais tout de m\u00eame rappelons", "start": 7294.96, "duration": 3.679}, {"text": "peut-\u00eatre les score des diff\u00e9rents", "start": 7296.88, "duration": 4.16}, {"text": "partis parce que l\u00e0 l'ordre d'arriv\u00e9e \u00e7a", "start": 7298.639, "duration": 3.96}, {"text": "vous le soullignez Sandro godzi n'est", "start": 7301.04, "duration": 4.559}, {"text": "pas le m\u00eame et la la le poids de cette", "start": 7302.599, "duration": 4.961}, {"text": "droite plus radicale au Parlement", "start": 7305.599, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9en est aussi plus l\u00e9ger on va en", "start": 7307.56, "duration": 4.559}, {"text": "parler avec Sophie samaille qui nous", "start": 7310.04, "duration": 3.52}, {"text": "rappelle quelques chiffres et puis nous", "start": 7312.119, "duration": 4.881}, {"text": "prendrons la direction de Bruxelles", "start": 7313.56, "duration": 3.44}]}