{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la sant\u00e9 de Joe Biden le pr\u00e9sident", "start": 0.08, "duration": 4.56}, {"text": "am\u00e9ricain le plus \u00e2g\u00e9 de l'histoire \u00e0 la", "start": 2.08, "duration": 5.16}, {"text": "Maison Blanche interroge de plus en plus", "start": 4.64, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 81 ans le pr\u00e9sident am\u00e9ricain encha\u00eene", "start": 7.24, "duration": 4.519}, {"text": "les gaffes et les confusions confondant", "start": 9.96, "duration": 3.839}, {"text": "notamment mitteran et Macron il y a", "start": 11.759, "duration": 3.84}, {"text": "quelques jours et un nouveau rapport", "start": 13.799, "duration": 4.281}, {"text": "publi\u00e9 ce jeudi vient renforcer de", "start": 15.599, "duration": 4.081}, {"text": "nombreux doutes mais alors que se", "start": 18.08, "duration": 4.279}, {"text": "passe-t-il avec Joe Biden comment r\u00e9agit", "start": 19.68, "duration": 4.96}, {"text": "son entourage et tout cela peut-il lui", "start": 22.359, "duration": 4.68}, {"text": "co\u00fbter sa place pour la pr\u00e9sidentielle", "start": 24.64, "duration": 4.24}, {"text": "au mois de novembre salut c'est Hugo", "start": 27.039, "duration": 3.521}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien de retour", "start": 28.88, "duration": 3.92}, {"text": "donc au bureau aujourd'hui et c'est donc", "start": 30.56, "duration": 4.2}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 32.8, "duration": 4.4}, {"text": "perte de", "start": 34.76, "duration": 2.44}, {"text": "m\u00e9moire probl\u00e8me", "start": 43.6, "duration": 3.36}, {"text": "d'orientationute", "start": 58.92, "duration": 3.0}, {"text": "ces derniers mois des doutes ont \u00e9merg\u00e9", "start": 63.8, "duration": 4.319}, {"text": "sur la sant\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe", "start": 66.159, "duration": 3.681}, {"text": "Biden rien que cette semaine il y a eu", "start": 68.119, "duration": 4.201}, {"text": "trois confusions qui interrogent pas mal", "start": 69.84, "duration": 4.48}, {"text": "les Am\u00e9ricains la presse par exemple", "start": 72.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sente cette semaine \u00e0 un", "start": 74.32, "duration": 3.839}, {"text": "endroit o\u00f9 Joe Biden a \u00e9voqu\u00e9 un", "start": 76.0, "duration": 5.119}, {"text": "entretien lors d'une r\u00e9union en 2021", "start": 78.159, "duration": 5.32}, {"text": "avec le chancelier allemand elmoud colle", "start": 81.119, "duration": 5.441}, {"text": "sauf que helmoud Cole est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2017", "start": 83.479, "duration": 4.721}, {"text": "Joe Biden faisait donc s\u00fbrement", "start": 86.56, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Angela Merkel de la m\u00eame", "start": 88.2, "duration": 5.08}, {"text": "fa\u00e7on le 4 f\u00e9vrier \u00e0 Las Vegas devant", "start": 90.479, "duration": 5.161}, {"text": "les cam\u00e9ras cette fois-ci Joe Biden a", "start": 93.28, "duration": 5.24}, {"text": "visiblement confondu Emmanuel Macron et", "start": 95.64, "duration": 7.08}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois", "start": 98.52, "duration": 4.2}, {"text": "miteran enfin jeudi soir lors d'un", "start": 107.88, "duration": 4.879}, {"text": "discours o\u00f9 justement il \u00e9tait en train", "start": 110.439, "duration": 3.881}, {"text": "de d\u00e9clarer qu'il n'avait pas de", "start": 112.759, "duration": 4.241}, {"text": "probl\u00e8me de m\u00e9moire et bien Joe Biden a", "start": 114.32, "duration": 5.52}, {"text": "parl\u00e9 du pr\u00e9sident \u00e9gyptien Abdel Fatah", "start": 117.0, "duration": 6.28}, {"text": "alcc en le pr\u00e9sentant comme le pr\u00e9sident", "start": 119.84, "duration": 5.8}, {"text": "du", "start": 123.28, "duration": 2.36}, {"text": "Mexique et en l'occurrence ces gaff elle", "start": 131.76, "duration": 4.36}, {"text": "ne datent pas d'hier ces derni\u00e8res", "start": 134.44, "duration": 3.519}, {"text": "ann\u00e9es il y a plusieurs vid\u00e9os de Joe", "start": 136.12, "duration": 4.479}, {"text": "Biden qui l'ont montr\u00e9 confus ou", "start": 137.959, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9sorient\u00e9 des vid\u00e9os \u00e9videmment qui", "start": 140.599, "duration": 4.081}, {"text": "sont toujours dures \u00e0 interpr\u00e9t\u00e9 tel", "start": 142.64, "duration": 3.48}, {"text": "quel he parce que c'est pas un bilan", "start": 144.68, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00e9dical de regarder une vid\u00e9o \u00e0 la fin", "start": 146.12, "duration": 3.92}, {"text": "d'un discours ou quoi que ce soit mais", "start": 148.239, "duration": 4.041}, {"text": "ces vid\u00e9os il faut le voir qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 150.04, "duration": 4.52}, {"text": "utilis\u00e9es notamment par le parti de", "start": 152.28, "duration": 4.76}, {"text": "Donald Trump des r\u00e9publicains pour", "start": 154.56, "duration": 5.28}, {"text": "tenter de d\u00e9cr\u00e9dibiliser Joe Biden et", "start": 157.04, "duration": 4.76}, {"text": "d'illustrer sa fragilit\u00e9 bon mais", "start": 159.84, "duration": 3.36}, {"text": "au-del\u00e0 de toutes ces confusions et de", "start": 161.8, "duration": 3.079}, {"text": "ces probl\u00e8mes de m\u00e9moire cette semaine", "start": 163.2, "duration": 3.88}, {"text": "en l'occurrence c'est un nouvel \u00e9l\u00e9ment", "start": 164.879, "duration": 4.321}, {"text": "qui est venu ici en fin de semaine", "start": 167.08, "duration": 4.64}, {"text": "rajouter une couche \u00e0 ce sujet en effet", "start": 169.2, "duration": 4.319}, {"text": "la conclusion d'une enqu\u00eate est venue", "start": 171.72, "duration": 3.92}, {"text": "mettre du feu au poudre cette enqu\u00eate", "start": 173.519, "duration": 4.0}, {"text": "elle porte sur des documents", "start": 175.64, "duration": 4.519}, {"text": "confidentiels qui avaient \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9", "start": 177.519, "duration": 4.761}, {"text": "ill\u00e9galement par Joe Biden chez lui", "start": 180.159, "duration": 3.72}, {"text": "apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 son poste de", "start": 182.28, "duration": 4.64}, {"text": "vice-pr\u00e9sident avec Obama en 2017 en", "start": 183.879, "duration": 4.92}, {"text": "gros le procureur en charge de l'enqu\u00eate", "start": 186.92, "duration": 4.52}, {"text": "Robert our a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas l'inculper", "start": 188.799, "duration": 5.401}, {"text": "et donc de ne pas le mettre en examen", "start": 191.44, "duration": 5.28}, {"text": "car selon lui un jury pourrait accorder", "start": 194.2, "duration": 5.28}, {"text": "le b\u00e9n\u00e9fice du doute \u00e0 je cite un homme", "start": 196.72, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e2g\u00e9 sympathique bien intentionn\u00e9 avec", "start": 199.48, "duration": 6.24}, {"text": "une mauvaise m\u00e9moire dans son rapport il", "start": 202.879, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9clare aussi que Joe Biden je cite ne", "start": 205.72, "duration": 4.2}, {"text": "se souvenait plus exactement quand il", "start": 207.84, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait vice-pr\u00e9sident ni exactement de", "start": 209.92, "duration": 6.44}, {"text": "l'ann\u00e9e de d\u00e9c\u00e8s de son fils a\u00een\u00e9 beau", "start": 212.68, "duration": 6.759}, {"text": "qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2015 alors \u00e0 9 mois de", "start": 216.36, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et alors qu'il", "start": 219.439, "duration": 3.08}, {"text": "est en pleine campagne pour sa", "start": 221.04, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection cette d\u00e9claration du", "start": 222.519, "duration": 4.881}, {"text": "procureur elle relance des doutes sur la", "start": 224.599, "duration": 5.761}, {"text": "sant\u00e9 physique et mentale du pr\u00e9sident", "start": 227.4, "duration": 5.199}, {"text": "am\u00e9ricain surtout que pour une fois il", "start": 230.36, "duration": 4.0}, {"text": "ne s'agit pas de commentaire des", "start": 232.599, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9publicains donc du camp adverse qui", "start": 234.36, "duration": 4.159}, {"text": "est en course pour la Maison Blanche", "start": 236.68, "duration": 4.04}, {"text": "avec en t\u00eate de Donald Trump mais en", "start": 238.519, "duration": 3.481}, {"text": "l'occurrence et bien donc c'est des", "start": 240.72, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9clarations d'une personnalit\u00e9 d'un", "start": 242.0, "duration": 4.2}, {"text": "procureur un procureur qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 243.959, "duration": 4.401}, {"text": "par l'actuel ministre de la justice", "start": 246.2, "duration": 3.84}, {"text": "am\u00e9ricaine en tout cas dans le camp de", "start": 248.36, "duration": 3.76}, {"text": "Donald Trump candidat donc \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 250.04, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle l'un des conseillers de", "start": 252.12, "duration": 4.44}, {"text": "Trump Alex pefer en a profit\u00e9 pour", "start": 254.2, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9clarer je cite si vous \u00eates trop s\u00e9nil", "start": 256.56, "duration": 5.239}, {"text": "pour \u00eatre jug\u00e9 alors vous \u00eates trop", "start": 259.28, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9nil pour \u00eatre pr\u00e9sident alors je le", "start": 261.799, "duration": 3.881}, {"text": "disais Joe Biden s'est exprim\u00e9 sur ce", "start": 263.88, "duration": 3.4}, {"text": "rapport ce jeudi soir lors d'une", "start": 265.68, "duration": 4.519}, {"text": "allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e d\u00e9clarant je cite", "start": 267.28, "duration": 4.639}, {"text": "je suis bien intentionn\u00e9 je suis un", "start": 270.199, "duration": 4.081}, {"text": "homme \u00e2g\u00e9 et je sais ce que je fais bon", "start": 271.919, "duration": 4.56}, {"text": "sang je n'ai pas de probl\u00e8me de m\u00e9moire", "start": 274.28, "duration": 4.32}, {"text": "il a aussi \u00e9voqu\u00e9 les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 son", "start": 276.479, "duration": 4.401}, {"text": "fils beau d\u00e9clarant tr\u00e8s \u00e9mu qu'il", "start": 278.6, "duration": 4.439}, {"text": "n'avait besoin de personne pour se", "start": 280.88, "duration": 4.48}, {"text": "rappeler quand il \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il faut", "start": 283.039, "duration": 3.72}, {"text": "savoir que \u00e7a illustre tout de m\u00eame une", "start": 285.36, "duration": 2.88}, {"text": "forme de changement de ton puisque", "start": 286.759, "duration": 3.841}, {"text": "jusqu'ici Joe Biden r\u00e9agissait surtout", "start": 288.24, "duration": 5.08}, {"text": "avec humour \u00e0 ces diff\u00e9rentes rumeurs en", "start": 290.6, "duration": 5.8}, {"text": "plaisantant r\u00e9guli\u00e8rement sur son \u00e2ge et", "start": 293.32, "duration": 4.68}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de son entourage aujourd'hui on", "start": 296.4, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9vite de r\u00e9pondre directement \u00e0 la", "start": 298.0, "duration": 3.52}, {"text": "question mettant en avant plut\u00f4t son", "start": 299.24, "duration": 4.72}, {"text": "exp\u00e9rience ou sa sagesse en tout cas ces", "start": 301.52, "duration": 3.959}, {"text": "derni\u00e8rees semaines ses apparitions", "start": 303.96, "duration": 4.16}, {"text": "publiques sont limit\u00e9es par exemple", "start": 305.479, "duration": 4.961}, {"text": "aucune conf\u00e9rence de presse n'est pr\u00e9vue", "start": 308.12, "duration": 3.48}, {"text": "lors de la visite officielle \u00e0", "start": 310.44, "duration": 3.479}, {"text": "Washington DC du chancelier allemand", "start": 311.6, "duration": 4.439}, {"text": "Olaf Scholz ce vendredi et globalement", "start": 313.919, "duration": 3.801}, {"text": "cette derni\u00e8re semaine les apparitions", "start": 316.039, "duration": 3.561}, {"text": "de Joe Biden sont tr\u00e8s br\u00e8ves il", "start": 317.72, "duration": 3.52}, {"text": "privil\u00e9gie surtout des monologues des", "start": 319.6, "duration": 3.96}, {"text": "discours plut\u00f4t que des interviews avec", "start": 321.24, "duration": 4.12}, {"text": "plusieurs journalistes et pourtant son", "start": 323.56, "duration": 3.24}, {"text": "dernier bilan de sant\u00e9 qui est rendu", "start": 325.36, "duration": 3.119}, {"text": "public chaque ann\u00e9e ne montre rien", "start": 326.8, "duration": 3.959}, {"text": "d'alarmant il ne semble pas avoir de", "start": 328.479, "duration": 4.041}, {"text": "trouble cognitifs en tout cas selon les", "start": 330.759, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9decins rien ne permet de conclure \u00e0", "start": 332.52, "duration": 4.04}, {"text": "partir de ces bilans de sant\u00e9 publi\u00e9s", "start": 334.319, "duration": 4.361}, {"text": "d'une \u00e9ventuelle alt\u00e9ration de ses", "start": 336.56, "duration": 3.759}, {"text": "capacit\u00e9s de d\u00e9cision bref dans tous les", "start": 338.68, "duration": 2.84}, {"text": "cas ce qui est s\u00fbr vous l'aurez compris", "start": 340.319, "duration": 2.761}, {"text": "c'est que la question de l'\u00e2ge de Joe", "start": 341.52, "duration": 3.36}, {"text": "Biden va beaucoup revenir dans les", "start": 343.08, "duration": 3.36}, {"text": "prochains mois alors que son adversaire", "start": 344.88, "duration": 4.2}, {"text": "quasiment confirm\u00e9 Donald Trump a de son", "start": 346.44, "duration": 5.199}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 77 ans donc il n'est pas beaucoup", "start": 349.08, "duration": 4.48}, {"text": "plus jeune selon un sondage publi\u00e9 par", "start": 351.639, "duration": 5.201}, {"text": "le m\u00e9dia NBC News le 6 f\u00e9vrier 76 % des", "start": 353.56, "duration": 5.04}, {"text": "personnes interrog\u00e9es exprimaient des", "start": 356.84, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9occupations majeur ou mod\u00e9r\u00e9 sur le", "start": 358.6, "duration": 5.0}, {"text": "fait que Joe Biden ne serait pas capable", "start": 361.4, "duration": 3.88}, {"text": "de r\u00e9aliser un second mandat de", "start": 363.6, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sident que ce soit mentalement ou", "start": 365.28, "duration": 3.44}, {"text": "physiquement en tout cas les \u00e9lections", "start": 367.52, "duration": 2.84}, {"text": "am\u00e9ricaines ont lieu le 8 novembre mais", "start": 368.72, "duration": 3.84}, {"text": "la campagne a en r\u00e9alit\u00e9 bien d\u00e9but\u00e9", "start": 370.36, "duration": 4.04}, {"text": "vous l'aurez donc compris on risque donc", "start": 372.56, "duration": 3.44}, {"text": "de se retrouver avec un nouveau duel", "start": 374.4, "duration": 4.199}, {"text": "entre Joe Biden et Donald Trump si", "start": 376.0, "duration": 4.44}, {"text": "Donald Trump de son c\u00f4t\u00e9 s'en sort face", "start": 378.599, "duration": 3.641}, {"text": "aux diff\u00e9rentes poursuites judiciaires", "start": 380.44, "duration": 3.52}, {"text": "dont on a parl\u00e9 ces derniers jours on", "start": 382.24, "duration": 3.12}, {"text": "suivra en tout cas cette pr\u00e9sidentielle", "start": 383.96, "duration": 3.16}, {"text": "on sera aussi je pense sur place pour", "start": 385.36, "duration": 3.44}, {"text": "couvrir tout \u00e7a je laisse la parole \u00e0", "start": 387.12, "duration": 3.16}, {"text": "blanche pour les les actualit\u00e9s en bref", "start": 388.8, "duration": 3.44}, {"text": "et je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 390.28, "duration": 3.28}, {"text": "salut tout le monde on commence avec", "start": 392.24, "duration": 3.56}, {"text": "cette actu en France l'ancien ministre", "start": 393.56, "duration": 4.68}, {"text": "de la Justice Robert Badinter connu pour", "start": 395.8, "duration": 4.119}, {"text": "son combat contre la peine de mort en", "start": 398.24, "duration": 4.56}, {"text": "France est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans sous", "start": 399.919, "duration": 4.801}, {"text": "la pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois mitteran le 17", "start": 402.8, "duration": 4.76}, {"text": "septembre 1981 il avait d\u00e9fendu devant", "start": 404.72, "duration": 4.68}, {"text": "le Parlement l'abolition de la peine", "start": 407.56, "duration": 4.24}, {"text": "capitale dans un discours tr\u00e8s connu il", "start": 409.4, "duration": 4.44}, {"text": "avait ensuite \u00e9t\u00e9 pendant pr\u00e8s d'un ans", "start": 411.8, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel", "start": 413.84, "duration": 4.28}, {"text": "l'institution charg\u00e9e de v\u00e9rifier qu'une", "start": 415.919, "duration": 4.601}, {"text": "loi est bien conforme \u00e0 la loi supr\u00eame", "start": 418.12, "duration": 4.32}, {"text": "puis il avait \u00e9t\u00e9 S\u00e9nateur pendant 15", "start": 420.52, "duration": 3.239}, {"text": "ans il faisait partie des derni\u00e8res", "start": 422.44, "duration": 3.08}, {"text": "figures proches de Fran\u00e7ois mitteran \u00e0", "start": 423.759, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eatre encore en vie Emmanuel Macron lui a", "start": 425.52, "duration": 3.799}, {"text": "rendu hommage sur X parlant je cite", "start": 427.199, "duration": 4.601}, {"text": "d'une figure du si\u00e8cle une conscience", "start": 429.319, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9publicaine l'esprit fran\u00e7ais il a", "start": 431.8, "duration": 3.92}, {"text": "annonc\u00e9 par ailleurs qu'un hommage", "start": 434.0, "duration": 3.599}, {"text": "national lui serait rendu mais on ne", "start": 435.72, "duration": 3.759}, {"text": "conna\u00eet pas encore la date on en a parl\u00e9", "start": 437.599, "duration": 3.801}, {"text": "sur nos autres r\u00e9seaux sociaux notamment", "start": 439.479, "duration": 4.12}, {"text": "sur Instagram et TikTok n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 441.4, "duration": 4.12}, {"text": "vous abonner pour en savoir plus deux\u00e8me", "start": 443.599, "duration": 4.121}, {"text": "actu le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine", "start": 445.52, "duration": 4.32}, {"text": "a donn\u00e9 ce jeudi soir une Inter de plus", "start": 447.72, "duration": 3.8}, {"text": "de 2 Hees au journaliste am\u00e9ricains", "start": 449.84, "duration": 3.84}, {"text": "Tucker Carlson ancien pr\u00e9sentateur de", "start": 451.52, "duration": 4.44}, {"text": "Fox News et proche de Donald Trump", "start": 453.68, "duration": 3.959}, {"text": "c'\u00e9tait la premi\u00e8re interview accord\u00e9 \u00e0", "start": 455.96, "duration": 2.88}, {"text": "un journaliste occidental depuis", "start": 457.639, "duration": 3.041}, {"text": "l'invasion de l'Ukraine il y a 2 ans la", "start": 458.84, "duration": 2.919}, {"text": "premi\u00e8re chose \u00e0 retenir c'est que", "start": 460.68, "duration": 3.12}, {"text": "Vladimir Poutine a assur\u00e9 qu'une d\u00e9faite", "start": 461.759, "duration": 4.12}, {"text": "de la Russie en Ukraine \u00e9tait je cite", "start": 463.8, "duration": 3.679}, {"text": "impossible tout en pr\u00e9cisant que la", "start": 465.879, "duration": 3.04}, {"text": "guerre serait termin\u00e9e en quelques", "start": 467.479, "duration": 3.321}, {"text": "semaines si l'Occident arr\u00eatait de", "start": 468.919, "duration": 3.601}, {"text": "fournir des armes \u00e0 l'Ukraine Vladimir", "start": 470.8, "duration": 3.28}, {"text": "Poutine a \u00e9galement exclu une invasion", "start": 472.52, "duration": 3.44}, {"text": "de la Pologne ou de la Lettonie sauf si", "start": 474.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'un des deux pays attaquit directement", "start": 475.96, "duration": 3.6}, {"text": "la Russie cette question fait suite aux", "start": 477.8, "duration": 3.32}, {"text": "inqui\u00e9tudes de la Pologne notamment qui", "start": 479.56, "duration": 3.44}, {"text": "a d\u00e9clar\u00e9 cette semaine se pr\u00e9parer \u00e0", "start": 481.12, "duration": 3.56}, {"text": "une potentielle guerre avec la Russie", "start": 483.0, "duration": 3.479}, {"text": "autre chose \u00e0 retenir Poutine accuse la", "start": 484.68, "duration": 3.6}, {"text": "CIA donc les services de renseignement", "start": 486.479, "duration": 4.201}, {"text": "am\u00e9ricain d'avoir d\u00e9truit le gazoduc", "start": 488.28, "duration": 4.72}, {"text": "Nordstream se conduit de gaz reliant la", "start": 490.68, "duration": 4.12}, {"text": "Russie \u00e0 l'Europe sans pour autant", "start": 493.0, "duration": 3.599}, {"text": "fournir de preuve Vladimir Poutine s'est", "start": 494.8, "duration": 3.399}, {"text": "aussi exprim\u00e9 sur la situation du", "start": 496.599, "duration": 4.0}, {"text": "journaliste am\u00e9ricain Evan garchkovic", "start": 498.199, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9tenu en Russie depuis presque 1 an il", "start": 500.599, "duration": 3.6}, {"text": "a d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait possible de", "start": 502.72, "duration": 3.24}, {"text": "trouver un accord pour sa lib\u00e9ration", "start": 504.199, "duration": 3.201}, {"text": "enfin le pr\u00e9sident russe a estim\u00e9 que", "start": 505.96, "duration": 2.679}, {"text": "l'\u00e9lection du nouveau pr\u00e9sident", "start": 507.4, "duration": 3.799}, {"text": "am\u00e9ricain donc Joe Biden ou Donald Trump", "start": 508.639, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e ne changerait rien", "start": 511.199, "duration": 4.001}, {"text": "aux relations entre les \u00c9tats-Unis et la", "start": 513.2, "duration": 4.16}, {"text": "Russie 3\u00e8 actu pour la premi\u00e8re fois la", "start": 515.2, "duration": 3.839}, {"text": "France a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par la Cour", "start": 517.36, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme pour", "start": 519.039, "duration": 5.0}, {"text": "avoir r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Lyon en octobre 2010 une", "start": 520.68, "duration": 5.24}, {"text": "Naas une pratique polici\u00e8re qui vise \u00e0", "start": 524.039, "duration": 3.401}, {"text": "encercler les manifestants \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 525.92, "duration": 3.0}, {"text": "cette nase polici\u00e8re avait emp\u00each\u00e9", "start": 527.44, "duration": 2.959}, {"text": "plusieurs centaines de personnes de", "start": 528.92, "duration": 3.2}, {"text": "manifester contre un projet de loi sur", "start": 530.399, "duration": 3.521}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites plus de 600", "start": 532.12, "duration": 3.399}, {"text": "personnes avaient d\u00fb rester sur place", "start": 533.92, "duration": 3.8}, {"text": "sans pouvoir partir tout en \u00e9tant arros\u00e9", "start": 535.519, "duration": 4.281}, {"text": "de larymog\u00e8ne \u00e0 plusieurs ur reprises", "start": 537.72, "duration": 3.239}, {"text": "par les forces de l'ordre la Cour", "start": 539.8, "duration": 2.479}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme qui est", "start": 540.959, "duration": 3.201}, {"text": "charg\u00e9e de v\u00e9rifier que les droits et", "start": 542.279, "duration": 3.8}, {"text": "les garanties pr\u00e9vu par la Convention", "start": 544.16, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme sont", "start": 546.079, "duration": 3.641}, {"text": "bien respect\u00e9 a donc jug\u00e9 que", "start": 547.56, "duration": 4.16}, {"text": "l'utilisation de cette pratique \u00e9tait", "start": 549.72, "duration": 3.679}, {"text": "une violation de la libert\u00e9 de", "start": 551.72, "duration": 3.84}, {"text": "circulation et de r\u00e9union car elle", "start": 553.399, "duration": 3.88}, {"text": "n'\u00e9tait pas encadr\u00e9e l\u00e9galement alors", "start": 555.56, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui les choses sont un peu", "start": 557.279, "duration": 3.041}, {"text": "diff\u00e9rentes cette technique est beaucoup", "start": 558.56, "duration": 3.719}, {"text": "plus encadr\u00e9e apr\u00e8s la mise en place en", "start": 560.32, "duration": 4.68}, {"text": "2021 d'un nouveau sch\u00e9ma d'utilisation", "start": 562.279, "duration": 4.68}, {"text": "pour les forces de l'ordre 4\u00e8 actu les", "start": 565.0, "duration": 3.6}, {"text": "publicit\u00e9s pour faire la promotion de", "start": 566.959, "duration": 4.521}, {"text": "libu proph\u00e8ne 400 mg qui est utilis\u00e9", "start": 568.6, "duration": 4.56}, {"text": "pour soulager la douleur et faire", "start": 571.48, "duration": 3.76}, {"text": "baisser la fi\u00e8vre seront interdites \u00e0", "start": 573.16, "duration": 4.0}, {"text": "partir du 2 avril c'est ce qu' a annonc\u00e9", "start": 575.24, "duration": 3.56}, {"text": "ce jeudi l'Agence nationale de la", "start": 577.16, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament concr\u00e8tement les", "start": 578.8, "duration": 3.88}, {"text": "publicit\u00e9s de ce m\u00e9dicament disponibles", "start": 580.8, "duration": 4.279}, {"text": "sans ordonnance en pharmacie seront donc", "start": 582.68, "duration": 4.12}, {"text": "supprim\u00e9 dans les journaux \u00e0 la", "start": 585.079, "duration": 3.801}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision ou encore sur internet selon", "start": 586.8, "duration": 4.0}, {"text": "l'agence elles auraient trop encourag\u00e9", "start": 588.88, "duration": 4.04}, {"text": "les consommateurs \u00e0 directement utiliser", "start": 590.8, "duration": 5.44}, {"text": "l'buprop\u00e8ne en 400 mg et non la dose la", "start": 592.92, "duration": 5.44}, {"text": "plus faible \u00e0 savoir 200 mg cette", "start": 596.24, "duration": 3.8}, {"text": "habitude aurait provoquer une hausse des", "start": 598.36, "duration": 3.44}, {"text": "signalements des effets ind\u00e9sirables", "start": 600.04, "duration": 3.479}, {"text": "lors de la prise de ce m\u00e9dicament alors", "start": 601.8, "duration": 2.92}, {"text": "attention \u00e7a ne veut pas dire que la", "start": 603.519, "duration": 2.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 ou l'efficacit\u00e9 de", "start": 604.72, "duration": 3.679}, {"text": "l'ibuproph\u00e8ne en 400 mg sont remises en", "start": 605.959, "duration": 4.201}, {"text": "cause simplement les professionnels de", "start": 608.399, "duration": 3.601}, {"text": "sant\u00e9 expliquent qu'il existe d'autres", "start": 610.16, "duration": 4.0}, {"text": "solutions \u00e0 prioriser en cas de fi\u00e8vre", "start": 612.0, "duration": 4.16}, {"text": "ou de douleur comme le parac\u00e9tamol par", "start": 614.16, "duration": 4.72}, {"text": "exemple 5e actu au Br\u00e9sil l'ex-pr\u00e9sident", "start": 616.16, "duration": 4.84}, {"text": "d'extr\u00eame droite jaer bolsonaro est", "start": 618.88, "duration": 3.959}, {"text": "soup\u00e7onn\u00e9 avec plusieurs de ses proches", "start": 621.0, "duration": 3.64}, {"text": "d'avoir souhait\u00e9 organiser un coup", "start": 622.839, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00c9tat dans le but de rester au pouvoir", "start": 624.64, "duration": 4.439}, {"text": "malgr\u00e9 sa d\u00e9faite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en", "start": 626.959, "duration": 3.841}, {"text": "2022 concr\u00e8tement une op\u00e9ration d'une", "start": 629.079, "duration": 3.32}, {"text": "grande ampleur a \u00e9t\u00e9 mise en place par", "start": 630.8, "duration": 3.88}, {"text": "les forces de l'ordre visant je cite une", "start": 632.399, "duration": 4.401}, {"text": "organisation criminelle ayant pris part", "start": 634.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 une tentative de coup d'\u00c9tat pour", "start": 636.8, "duration": 4.24}, {"text": "maintenir jaer bolsonaro au pouvoir lors", "start": 638.76, "duration": 4.16}, {"text": "de la perquisition de l'ex-pr\u00e9sident la", "start": 641.04, "duration": 3.919}, {"text": "police a trouv\u00e9 plusieurs documents dont", "start": 642.92, "duration": 4.039}, {"text": "un brouillon de discours poste coup", "start": 644.959, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00c9tat et des documents annon\u00e7ant", "start": 646.959, "duration": 3.921}, {"text": "l'organisation de nouvelles \u00e9lections le", "start": 649.0, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sident du parti de bolsonaro Valdemar", "start": 650.88, "duration": 4.92}, {"text": "koasta Neto a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 pour port", "start": 653.12, "duration": 4.159}, {"text": "ill\u00e9gal d'armes \u00e0 feu ainsi que", "start": 655.8, "duration": 3.44}, {"text": "plusieurs hautgrad\u00e9s militaires", "start": 657.279, "duration": 3.481}, {"text": "favorable \u00e0 un coup d'\u00c9tat de son c\u00f4t\u00e9", "start": 659.24, "duration": 3.8}, {"text": "Jair bolsonaro a interdiction de quitter", "start": 660.76, "duration": 3.84}, {"text": "le Br\u00e9sil et il a d\u00fb remettre son", "start": 663.04, "duration": 3.359}, {"text": "passeport aux autorit\u00e9s ce qui pourrait", "start": 664.6, "duration": 4.0}, {"text": "amener par la suite \u00e0 une incarc\u00e9ration", "start": 666.399, "duration": 3.841}, {"text": "vous tiendra au courant 6e actu le", "start": 668.6, "duration": 3.679}, {"text": "rappeur fran\u00e7ais moalasqual mis en", "start": 670.24, "duration": 4.0}, {"text": "examen pour viol et en fuite depuis", "start": 672.279, "duration": 4.56}, {"text": "plusieurs semaines a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 il y", "start": 674.24, "duration": 4.599}, {"text": "a plusieurs jours en Allemagne c'est ce", "start": 676.839, "duration": 3.721}, {"text": "que r\u00e9v\u00e8le Le Parisien ce vendredi pour", "start": 678.839, "duration": 3.12}, {"text": "vous remettre dans le contexte il avait", "start": 680.56, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en examen en 2021 pour agression", "start": 681.959, "duration": 4.68}, {"text": "sexuelle s\u00e9questration et menace de mort", "start": 684.24, "duration": 4.039}, {"text": "sur diff\u00e9rentes victimes l'affaire avait", "start": 686.639, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e lors du mouvement music to", "start": 688.279, "duration": 4.0}, {"text": "une d\u00e9clinaison du mouvement Mitou dans", "start": 690.44, "duration": 3.28}, {"text": "le monde de la musique alors il avait", "start": 692.279, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence avec un bracelet", "start": 693.72, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lectronique l'\u00e9t\u00e9 dernier mais avait", "start": 695.68, "duration": 3.44}, {"text": "pris la fuite en Allemagne il a donc \u00e9t\u00e9", "start": 697.519, "duration": 2.921}, {"text": "remis cette semaine aux autorit\u00e9s", "start": 699.12, "duration": 3.2}, {"text": "fran\u00e7aises et risque d'\u00eatre envoy\u00e9 en", "start": 700.44, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9tention provisoire derni\u00e8re actu assez", "start": 702.32, "duration": 4.44}, {"text": "insolite les grimpeurs du Mont verest le", "start": 704.32, "duration": 4.199}, {"text": "plus haut sommet du monde situ\u00e9 \u00e0 la", "start": 706.76, "duration": 4.44}, {"text": "fronti\u00e8re entre le N\u00e9pal et le Tibet", "start": 708.519, "duration": 4.681}, {"text": "devront d\u00e9sormais ramasser et", "start": 711.2, "duration": 4.24}, {"text": "transporter avec eux leurs excr\u00e9ments au", "start": 713.2, "duration": 3.84}, {"text": "cours de leur ascension c'est un choix", "start": 715.44, "duration": 4.04}, {"text": "de la municipalit\u00e9 de passanglamour qui", "start": 717.04, "duration": 4.039}, {"text": "couvre la majeure partie de la r\u00e9gion de", "start": 719.48, "duration": 3.479}, {"text": "l'evest selon elle la montagne commence", "start": 721.079, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 sentir de plus en plus mauvais \u00e0 cause", "start": 722.959, "duration": 3.56}, {"text": "de la pr\u00e9sence des d\u00e9jections des", "start": 725.0, "duration": 3.839}, {"text": "alpinistes qui ne se d\u00e9grade pas en", "start": 726.519, "duration": 4.0}, {"text": "raison des temp\u00e9ratures extr\u00eamement", "start": 728.839, "duration": 3.281}, {"text": "froides pour y rem\u00e9dier la commune va", "start": 730.519, "duration": 3.56}, {"text": "donc distribuer \u00e0 tous les alpinistes", "start": 732.12, "duration": 3.36}, {"text": "des sacs qui vont permettre de", "start": 734.079, "duration": 3.2}, {"text": "solidifier les excr\u00e9ments et les rendre", "start": 735.48, "duration": 3.76}, {"text": "inodor merci beaucoup blanche pour ces", "start": 737.279, "duration": 3.601}, {"text": "actualit\u00e9s en bref alors ce weekend pas", "start": 739.24, "duration": 2.88}, {"text": "d'actu du jour je pense que vous", "start": 740.88, "duration": 3.199}, {"text": "commencez \u00e0 le savoir ce weekend il faut", "start": 742.12, "duration": 3.44}, {"text": "aller donc directement sur Instagram", "start": 744.079, "duration": 3.241}, {"text": "pour plus d'actualit\u00e9 le nom du compte", "start": 745.56, "duration": 3.079}, {"text": "c'est Hugo descrypt je rappelle que ce", "start": 747.32, "duration": 2.759}, {"text": "format est aussi disponible en version", "start": 748.639, "duration": 3.521}, {"text": "podcast donc en version audio vous tapez", "start": 750.079, "duration": 4.241}, {"text": "Hugo descrypt sur Spotify Apple podcast", "start": 752.16, "duration": 3.64}, {"text": "ou autre et vous allez pouvoir le", "start": 754.32, "duration": 3.4}, {"text": "retrouver gratuitement \u00e9coutez prenez", "start": 755.8, "duration": 3.159}, {"text": "soin de vous prenez soin de vos proches", "start": 757.72, "duration": 2.799}, {"text": "passez un excellent weekend et on se dit", "start": 758.959, "duration": 4.601}, {"text": "du coup \u00e0 lundi", "start": 760.519, "duration": 3.041}]}