{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il sera bient\u00f4t possible d'aller voir", "start": 0.0, "duration": 3.419}, {"text": "des vid\u00e9os YouTube au cin\u00e9ma c'est ce", "start": 1.26, "duration": 4.26}, {"text": "qui a annonc\u00e9 le groupe de cin\u00e9ma MK2 en", "start": 3.419, "duration": 4.021}, {"text": "partenariat avec Youtube alors comment", "start": 5.52, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a va se passer et surtout \u00e0 partir de", "start": 7.44, "duration": 3.48}, {"text": "quand et bien concr\u00e8tement ce sera les", "start": 9.12, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9ances de projection de deux heures qui", "start": 10.92, "duration": 3.42}, {"text": "vont contenir \u00e0 la fois des vid\u00e9os", "start": 13.08, "duration": 3.42}, {"text": "connues de la plateforme mais aussi des", "start": 14.34, "duration": 3.96}, {"text": "vid\u00e9os en avant-premi\u00e8re alors si \u00e7a", "start": 16.5, "duration": 2.88}, {"text": "dure 2h c'est pour plusieurs raisons", "start": 18.3, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 c'est pas qu'une projection tout \u00e7a", "start": 19.38, "duration": 3.12}, {"text": "devrait \u00eatre anim\u00e9 notamment par", "start": 21.0, "duration": 3.84}, {"text": "Ambroise Carminati de la cha\u00eene sympa", "start": 22.5, "duration": 3.6}, {"text": "cool par ailleurs certains cr\u00e9ateurs", "start": 24.84, "duration": 2.88}, {"text": "devraient venir pour projeter donc", "start": 26.1, "duration": 3.599}, {"text": "certaines vid\u00e9os et proposer aussi par", "start": 27.72, "duration": 3.6}, {"text": "exemple des s\u00e9ances de d\u00e9dicaces selon", "start": 29.699, "duration": 3.241}, {"text": "les organisateurs il y aura aussi des", "start": 31.32, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00e9quences de questions-r\u00e9ponses et m\u00eame", "start": 32.94, "duration": 3.48}, {"text": "des quiz g\u00e9ants alors pour l'instant six", "start": 34.32, "duration": 3.6}, {"text": "projections sont pr\u00e9vues d'ici fin 2024", "start": 36.42, "duration": 3.18}, {"text": "la premi\u00e8re devrait avoir lieu d\u00e9but", "start": 37.92, "duration": 3.299}, {"text": "juillet \u00e0 l'occasion du Festival de", "start": 39.6, "duration": 3.36}, {"text": "Cin\u00e9ma Paradiso \u00e0 Paris on ne sait pas", "start": 41.219, "duration": 3.66}, {"text": "encore le d\u00e9tail de la programmation ni", "start": 42.96, "duration": 3.779}, {"text": "des MK2 qui sont concern\u00e9s \u00e9videmment je", "start": 44.879, "duration": 4.221}, {"text": "vous tiens au courant", "start": 46.739, "duration": 2.361}]}