{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 1.04, "duration": 5.96}, {"text": " Bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous ", "start": 18.48, "duration": 1.6}, {"text": " et bienvenue \n dans \"Politiques, \u00e0 table !\", ", "start": 20.12, "duration": 1.72}, {"text": " l'\u00e9mission qui fait revenir \n \u00e0 feu doux l'actualit\u00e9 politique ", "start": 21.88, "duration": 2.52}, {"text": " et gastronomique. ", "start": 24.44, "duration": 1.68}, {"text": " On va d\u00e9guster ensemble des sujets, \n des reportages ", "start": 26.16, "duration": 2.48}, {"text": " sur notre production alimentaire, \n sur l'avenir de notre agriculture. ", "start": 28.68, "duration": 3.72}, {"text": " Un programme riche que nous avons \n le plaisir de partager avec vous, ", "start": 32.44, "duration": 2.68}, {"text": " Marie Pochon. Bonjour. \n  \n -Bonjour. ", "start": 35.16, "duration": 1.96}, {"text": "  -Bonjour, Jean-Pierre Montanay. ", "start": 37.16, "duration": 1.52}, {"text": " -Bonjour. \n  -Marie Pochon, vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e ", "start": 38.72, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e9cologiste de la 3e circonscription \n de la Dr\u00f4me, ", "start": 40.84, "duration": 2.8}, {"text": " un territoire \n qui vous a vu pousser ", "start": 43.68, "duration": 1.88}, {"text": " entre les c\u00e8pes de votre maman ", "start": 45.6, "duration": 1.64}, {"text": "  viticultrice. Travailler \n  la terre, prot\u00e9ger les vignes, ", "start": 47.28, "duration": 2.84}, {"text": " cueillir d\u00e9licatement \n les grappes plus ou moins ", "start": 50.16, "duration": 2.72}, {"text": "  fournies en fonction \n  des ann\u00e9es, des intemp\u00e9ries ", "start": 52.92, "duration": 2.72}, {"text": " ou des maladies, \n voil\u00e0 autant de graines ", "start": 55.68, "duration": 2.12}, {"text": " qui ont fait germer en vous ", "start": 57.84, "duration": 1.4}, {"text": "  le combat pour la protection \n  du climat, pour le respect ", "start": 59.28, "duration": 3.4}, {"text": " de notre plan\u00e8te et de celles \n et ceux qui la cultivent. En 2016, ", "start": 62.72, "duration": 2.8}, {"text": " vous devenez coordinatrice \n de l'association ", "start": 65.56, "duration": 2.52}, {"text": "  Notre affaire \u00e0 tous \n  qui fera condamner l'Etat ", "start": 68.12, "duration": 2.04}, {"text": "  pour inaction climatique. ", "start": 70.2, "duration": 1.24}, {"text": " En 2022, vous entrez ici, \n dans l'h\u00e9micycle ", "start": 71.48, "duration": 2.76}, {"text": " dans lequel vous d\u00e9fendrez \n une r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 74.28, "duration": 2.36}, {"text": "  plus juste pour les agriculteurs ", "start": 76.68, "duration": 2.16}, {"text": "  parce que la lutte \n  pour l'environnement ", "start": 78.88, "duration": 1.84}, {"text": "  n'est pas l'ennemi des paysans, ", "start": 80.76, "duration": 1.48}, {"text": " bien au contraire. \n Vous travaillez \u00e0 changer l'image ", "start": 82.28, "duration": 2.8}, {"text": " des \u00e9cologistes et prouver ", "start": 85.12, "duration": 1.12}, {"text": " qu'ils peuvent \u00eatre \n les meilleurs alli\u00e9s ", "start": 86.28, "duration": 1.68}, {"text": " de la ruralit\u00e9. \n C'est pour faire honneur ", "start": 88.0, "duration": 2.32}, {"text": "  \u00e0 votre enfance \n  et \u00e0 vos engagements ", "start": 90.36, "duration": 1.92}, {"text": "  que vous avez choisis le menu ", "start": 92.32, "duration": 2.04}, {"text": " que va nous d\u00e9crire Jean-Pierre. ", "start": 94.4, "duration": 1.36}, {"text": " -Oui, un menu dr\u00f4mois. \n Gratin de ravioles et en dessert, ", "start": 95.8, "duration": 3.16}, {"text": " une tarte aux pommes \n aux noix de Grenoble. ", "start": 99.0, "duration": 2.2}, {"text": " -Dans \"Le dessous des plats\", \n nous reviendrons ", "start": 101.64, "duration": 2.36}, {"text": " sur les n\u00e9gociations avec les pays ", "start": 104.04, "duration": 1.8}, {"text": " d'Am\u00e9rique latine. \n Que pourrait changer l'accord ", "start": 105.88, "duration": 2.44}, {"text": " avec le Mercosur \n pour nos agriculteurs ", "start": 108.36, "duration": 2.56}, {"text": " et dans le contenu \n de nos assiettes ? ", "start": 110.96, "duration": 2.2}, {"text": " -Dans \"Les pieds dans le plat\", \n l'exasp\u00e9ration et l'impuissance ", "start": 113.2, "duration": 2.64}, {"text": " des \u00e9leveurs de moutons et de brebis \n dont les troupeaux sont d\u00e9cim\u00e9s ", "start": 115.88, "duration": 2.72}, {"text": " par la fi\u00e8vre catarrhale. \n Reportage dans la Dr\u00f4me \u00e0 suivre. ", "start": 118.64, "duration": 3.8}, {"text": " -Voil\u00e0 pour le menu, \n maintenant on passe ", "start": 122.48, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 table et je vous propose \n de nous ouvrir l'app\u00e9tit ", "start": 124.32, "duration": 2.56}, {"text": " avec \"Cuisine et confidences\". ", "start": 126.92, "duration": 1.92}, {"text": "  Jingle ", "start": 129.36, "duration": 4.16}, {"text": " -Marie Pochon, \n vous le savez bien ", "start": 134.84, "duration": 1.76}, {"text": " en mati\u00e8re de nourriture, \n les clich\u00e9s sont ", "start": 136.64, "duration": 1.92}, {"text": "  l\u00e9gion. Et quand on invite ", "start": 138.6, "duration": 1.16}, {"text": " une d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste comme vous, ", "start": 139.8, "duration": 1.76}, {"text": " il est tellement facile \n de tomber dans la caricature ", "start": 141.64, "duration": 2.56}, {"text": " ou la raillerie. Moi le premier, ", "start": 144.24, "duration": 1.48}, {"text": "  car on imagine toujours \n  que l'on va ", "start": 145.76, "duration": 1.84}, {"text": " avoir droit \u00e0 du tofu, \n du quinoa... ", "start": 147.64, "duration": 2.28}, {"text": " Bref, jamais rien de tr\u00e8s glamour ", "start": 149.96, "duration": 2.32}, {"text": " ni de tr\u00e8s canaille. \n Eh bien non, avec vous, ", "start": 152.32, "duration": 2.0}, {"text": " on est pass\u00e9 tout pr\u00e8s \n d'une dinguerie. ", "start": 154.36, "duration": 2.04}, {"text": "  Personne ici ne connaissait, \n  personnellement je l'avoue, ", "start": 157.12, "duration": 2.4}, {"text": " je croyais m\u00eame \n que c'\u00e9tait une blague. ", "start": 159.56, "duration": 1.6}, {"text": " Accrochez-vous bien, ", "start": 161.2, "duration": 1.76}, {"text": "  Marie Pochon, d\u00e9put\u00e9e verte, ", "start": 163.0, "duration": 1.6}, {"text": "  voulait au d\u00e9part une pizza, \n  une pizza aux... ", "start": 164.64, "duration": 1.84}, {"text": "  -Aux ravioles. \n  \n -Aux ravioles. ", "start": 166.52, "duration": 1.44}, {"text": "  De la p\u00e2te \u00e0 pizza ", "start": 168.48, "duration": 1.0}, {"text": "  garnie d'une autre p\u00e2te, \n  celle des ravioles. C'est un peu ", "start": 169.52, "duration": 3.28}, {"text": " comme si on d\u00e9gustait \n une gaufre \u00e0 la cr\u00eape. ", "start": 172.84, "duration": 2.08}, {"text": "  Et vu comme \u00e7a, \u00e7a a un effet, \n  un petit air de malbouffe ", "start": 174.96, "duration": 2.72}, {"text": " qui r\u00e9jouissait l'experte ", "start": 177.72, "duration": 1.64}, {"text": "  de la malbouffe, Val\u00e9rie. \n  \n -J'adore. ", "start": 179.4, "duration": 1.52}, {"text": " -Mais bon, soyons indulgents, ", "start": 181.04, "duration": 1.48}, {"text": "  on a vu pire en mati\u00e8re de gras ", "start": 182.56, "duration": 1.72}, {"text": " et de sucre, donc banco \n pour cette pizza ", "start": 184.32, "duration": 2.48}, {"text": "  dr\u00f4moise. H\u00e9las, apr\u00e8s \n  cette mise en bouche gourmande, ", "start": 186.84, "duration": 2.76}, {"text": " voil\u00e0 la mauvaise nouvelle : \n on ne la verra pas sur cette table, ", "start": 189.64, "duration": 2.48}, {"text": " car introuvable \u00e0 Paris, ", "start": 192.16, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 r\u00e8gne en ma\u00eetre \n la toute puissante napolitaine. ", "start": 193.56, "duration": 3.0}, {"text": "  Alors consolons-nous avec ", "start": 196.6, "duration": 1.56}, {"text": " ces ravioles v\u00e9n\u00e9r\u00e9es, ", "start": 198.2, "duration": 1.84}, {"text": " pr\u00e9par\u00e9es cette fois en gratin. ", "start": 200.08, "duration": 1.72}, {"text": "  Il manque la p\u00e2te \u00e0 pizza, \n  mais c'est d\u00e9j\u00e0 pas si mal, non ? ", "start": 201.84, "duration": 3.32}, {"text": "  -Moi, je suis absolument ravie ", "start": 205.2, "duration": 1.24}, {"text": " de d\u00e9guster des ravioles. \n J'en mange tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement. ", "start": 206.48, "duration": 2.84}, {"text": " Je suis une grande fan. \n  \n  -Tous les jours. ", "start": 209.36, "duration": 1.84}, {"text": " -Effectivement. ", "start": 211.24, "duration": 1.0}, {"text": " Et c'est vrai que j'avais propos\u00e9 \n la pizza aux ravioles ", "start": 212.28, "duration": 2.96}, {"text": " parce que d\u00e8s qu'on en parle \n en dehors du d\u00e9partement... ", "start": 215.28, "duration": 2.44}, {"text": " Ca existe vraiment ? \n -Oui, ", "start": 217.76, "duration": 1.32}, {"text": " on trouve m\u00eame \n dans les supermarch\u00e9s, des pizzas ", "start": 219.12, "duration": 2.88}, {"text": "  surgel\u00e9es aux ravioles. ", "start": 222.04, "duration": 1.56}, {"text": " On en trouve dans les restaurants. \n  \n  -A Paris ? ", "start": 223.64, "duration": 1.8}, {"text": " -Non, on en trouve dans la Dr\u00f4me. ", "start": 225.48, "duration": 1.96}, {"text": " Dans les restaurants, \n on en trouve en Is\u00e8re, dans le Rh\u00f4ne, ", "start": 227.48, "duration": 2.72}, {"text": " dans la Dr\u00f4me. \n  \n  -Ca ne d\u00e9passe pas la fronti\u00e8re. ", "start": 230.24, "duration": 1.88}, {"text": " -Oui, et moi je me rappelle ", "start": 232.16, "duration": 1.92}, {"text": " juste et c'est pour \u00e7a \n que je l'avais propos\u00e9 ", "start": 234.12, "duration": 2.04}, {"text": " au menu aujourd'hui \n mais je me rappelle ", "start": 236.2, "duration": 2.16}, {"text": " des bagarres entre fr\u00e8res et soeurs, ", "start": 238.4, "duration": 2.16}, {"text": "  j'ai une soeur ", "start": 240.6, "duration": 1.32}, {"text": " et deux petits fr\u00e8res pour avoir ", "start": 241.96, "duration": 3.08}, {"text": "  les derni\u00e8res parts de pizza ", "start": 245.08, "duration": 1.56}, {"text": " aux ravioles \u00e0 chaque fois \n qu'on en commandait ", "start": 246.68, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 la maison. \n  \n  -OK. ", "start": 249.48, "duration": 1.2}, {"text": " -Donc c'est quelque chose \n qui fait partie en tout cas ", "start": 250.72, "duration": 2.6}, {"text": " de mon histoire familiale \n et quelque chose ", "start": 253.36, "duration": 3.72}, {"text": " que j'adore manger et c'est vrai que \n je d\u00e9couvre tous les jours ", "start": 257.12, "duration": 2.88}, {"text": " des nouvelles exp\u00e9rimentations ", "start": 260.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 base de ravioles qui peuvent ", "start": 261.44, "duration": 1.44}, {"text": " para\u00eetre un peu surprenantes \n pour toute personne ", "start": 262.92, "duration": 2.36}, {"text": " qui n'habite pas la Dr\u00f4me. \n Notamment, la derni\u00e8re fois, ", "start": 265.32, "duration": 2.44}, {"text": " j'ai vu dans un restaurant servir \n un croque-monsieur aux ravioles. ", "start": 267.8, "duration": 3.2}, {"text": " Donc, imaginez \n l'inventivit\u00e9 qu'on peut avoir. ", "start": 271.04, "duration": 2.36}, {"text": "  -On attend le hamburger \n  aux ravioles. Le champ ", "start": 273.44, "duration": 2.64}, {"text": " des possibles est infini. ", "start": 276.12, "duration": 1.6}, {"text": " -Je vous propose ", "start": 277.92, "duration": 1.0}, {"text": "  de go\u00fbter ces ravioles. \n  \n  -C'est la fiert\u00e9 ", "start": 278.96, "duration": 1.88}, {"text": " de tout un terroir, quand m\u00eame. ", "start": 280.88, "duration": 1.84}, {"text": " On va go\u00fbter. \n  \n -Alors, ", "start": 282.76, "duration": 1.24}, {"text": " vous allez nous dire \n si elles sont r\u00e9ussies, ", "start": 284.04, "duration": 3.04}, {"text": " si elles sont comme chez vous ", "start": 287.12, "duration": 1.84}, {"text": "  dans la Dr\u00f4me. Dites-nous. \n -Ce serait terrible pour Le Bourbon ", "start": 289.0, "duration": 2.68}, {"text": " de dire autrement. \n  \n -Le Bourbon qu'on salue ", "start": 291.72, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e9videmment, c'est le restaurant \n qui nous fait \u00e0 chaque fois ", "start": 293.88, "duration": 2.4}, {"text": " ces plats d\u00e9licieux \n pour \"Politiques, \u00e0 table !\". Alors ? ", "start": 296.32, "duration": 2.48}, {"text": " -C'est bon. \n  \n -Mmh ! ", "start": 298.84, "duration": 1.4}, {"text": "  -Alors ? \n  \n -C'est d\u00e9licieux. ", "start": 300.8, "duration": 1.6}, {"text": "  -C'est vrai, d\u00e9licieux ? \n  \n -D\u00e9licieux. ", "start": 302.44, "duration": 1.6}, {"text": " Ce qui est bien avec les ravioles, \n c'est la facilit\u00e9 aussi ", "start": 304.08, "duration": 3.36}, {"text": " pour les cuisiner. ", "start": 308.0, "duration": 1.04}, {"text": " -La rapidit\u00e9. \n  \n -C'est pratique, quoi. ", "start": 309.64, "duration": 2.0}, {"text": " -Ca se cuit en une minute, \n \u00e7a va avec absolument tout. ", "start": 312.08, "duration": 3.28}, {"text": " Et c'est vrai que ", "start": 315.76, "duration": 1.52}, {"text": " c'est quelque chose \n qui nous rend fiers ", "start": 317.32, "duration": 1.6}, {"text": " dans la Dr\u00f4me. \n  \n -C'est votre fa\u00e7on ", "start": 318.96, "duration": 1.36}, {"text": "  pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, le gratin, \n  ou il y a d'autres choses ", "start": 320.36, "duration": 1.92}, {"text": "  qui sont un peu plus light \n  que vous aimez aussi ? ", "start": 322.32, "duration": 1.92}, {"text": "  Les possibilit\u00e9s sont... ", "start": 324.28, "duration": 1.4}, {"text": " -Oui, il y a plein de mani\u00e8res. ", "start": 325.72, "duration": 1.68}, {"text": "  -Le gratin, c'est tr\u00e8s bien. ", "start": 327.44, "duration": 1.44}, {"text": " Les ravioles toutes simples, \n \u00e9galement, avec un filet ", "start": 328.92, "duration": 2.2}, {"text": "  d'huile d'olive, c'est d\u00e9licieux. \n  \n -C'est-\u00e0-dire, cuite dans l'eau ", "start": 331.16, "duration": 3.56}, {"text": " et apr\u00e8s, termin\u00e9. \n  \n -Oui, avec un peu ", "start": 334.76, "duration": 2.84}, {"text": " d'huile d'olive, un peu de basilic \n et \u00e7a se mange de cette mani\u00e8re-l\u00e0. ", "start": 337.64, "duration": 3.68}, {"text": "  -Elle acquiesce \n  Est-ce que ", "start": 341.36, "duration": 1.88}, {"text": "  vous les faites aussi, \n  les ravioles ? ", "start": 343.64, "duration": 1.72}, {"text": "  Ca vous arrive d'en faire ? ", "start": 345.4, "duration": 1.16}, {"text": " Vous en avez fait par le pass\u00e9 ? ", "start": 346.6, "duration": 1.44}, {"text": " -J'en ai fabriqu\u00e9 \n juste une seule fois, ", "start": 348.08, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 la f\u00eate de la raviole \u00e0 Saillans, \n il y a peut-\u00eatre deux ans. ", "start": 349.76, "duration": 2.48}, {"text": " Mais effectivement, \n on a des fabriques traditionnelles, ", "start": 352.64, "duration": 2.4}, {"text": " notamment dans la vall\u00e9e de la Dr\u00f4me ", "start": 355.08, "duration": 1.64}, {"text": " et dans le Diois. ", "start": 357.12, "duration": 1.2}, {"text": " -Je pense notamment ", "start": 358.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 votre famille, \n peut-\u00eatre chez vous, ", "start": 359.96, "duration": 3.04}, {"text": " des parents qui faisaient tourner \n la machine \u00e0 p\u00e2tes ", "start": 363.04, "duration": 3.2}, {"text": " pour faire lisser, non ? ", "start": 366.28, "duration": 1.36}, {"text": " -Je n'ai pas eu ", "start": 367.68, "duration": 1.08}, {"text": " ce type de cuisine \u00e0 la maison, ", "start": 368.8, "duration": 3.08}, {"text": " dans le sens o\u00f9 j'avais \n un papa qui travaillait beaucoup ", "start": 372.56, "duration": 2.32}, {"text": " et qui \u00e9tait peu pr\u00e9sent, \n il \u00e9tait dans l'\u00e9ducation nationale, ", "start": 374.92, "duration": 2.56}, {"text": " proviseur de plusieurs lyc\u00e9es ", "start": 377.52, "duration": 1.96}, {"text": " dans la Dr\u00f4me, et ma maman, qui est ", "start": 379.52, "duration": 2.76}, {"text": " vigneronne, d\u00e9sormais, \n mais \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 382.32, "duration": 1.84}, {"text": " quand j'habitais encore \u00e0 la maison, \n elle \u00e9tait en polyculture. ", "start": 384.2, "duration": 5.04}, {"text": " On faisait des asperges, \n des abricotiers, des cerisiers. ", "start": 389.28, "duration": 2.6}, {"text": " C'est un peu plus tardivement, moi, ", "start": 392.12, "duration": 2.16}, {"text": " quand j'ai eu 14, 15 ans, \n qu'elle s'est lanc\u00e9e totalement ", "start": 394.32, "duration": 2.32}, {"text": " dans la vigne, m\u00eame si on avait d\u00e9j\u00e0 ", "start": 396.68, "duration": 1.64}, {"text": " des vignes \u00e0 la maison, \n bien \u00e9videmment, ", "start": 398.36, "duration": 3.16}, {"text": " et dans la fabrication du vin. ", "start": 401.56, "duration": 1.32}, {"text": " Mais de fait, \n on n'avait pas forc\u00e9ment le temps, ", "start": 403.44, "duration": 4.6}, {"text": " tout le temps, de faire ", "start": 408.08, "duration": 1.24}, {"text": " des grands plats \u00e0 la maison. ", "start": 409.36, "duration": 1.44}, {"text": " -Mais je rebondis, \n parce que c'est vrai ", "start": 410.84, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il y a beaucoup de gens qui font \n leurs propres p\u00e2tes italiennes, ", "start": 412.88, "duration": 3.04}, {"text": " mais la p\u00e2te \u00e0 raviole \n n'est pas un peu plus compliqu\u00e9e ? ", "start": 415.96, "duration": 2.24}, {"text": " Parce qu'elle me para\u00eet \n tr\u00e8s fine, non ? ", "start": 418.24, "duration": 1.96}, {"text": "  -Elle est extr\u00eamement fine, \n  ce ne sont pas ", "start": 420.24, "duration": 1.96}, {"text": " des raviolis classiques, \n ce sont des p\u00e2tes ", "start": 422.24, "duration": 2.2}, {"text": " tr\u00e8s fines. \n  \n  -Vous n'aimez pas qu'on les compare ", "start": 424.48, "duration": 1.92}, {"text": "  aux raviolis ? \n  \n -Ca n'a rien \u00e0 voir, ", "start": 426.44, "duration": 1.48}, {"text": "  et souvent on les confond. ", "start": 427.96, "duration": 1.52}, {"text": "  -Mais le nom vient de \"ravioli\", ", "start": 429.52, "duration": 1.76}, {"text": " ravioles... \n  \n  -Oui, tout \u00e0 fait. Mais les ravioles ", "start": 431.32, "duration": 2.64}, {"text": " dr\u00f4moises ou les ravioles du Royans, ", "start": 434.0, "duration": 2.0}, {"text": " d'ailleurs il y a un d\u00e9bat \n sur de Royans ou du Royans, ", "start": 436.04, "duration": 3.08}, {"text": " ou de Romans, ou de Saint-Jean... \n L\u00e0 je crois qu'on mange ", "start": 439.16, "duration": 4.08}, {"text": " des ravioles de Saint-Jean. ", "start": 443.28, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a un grand d\u00e9bat \n sur l'appellation ", "start": 445.36, "duration": 1.68}, {"text": " des ravioles, mais effectivement ", "start": 447.08, "duration": 1.48}, {"text": " c'est une sp\u00e9cificit\u00e9 ", "start": 448.6, "duration": 3.0}, {"text": " du Royans, globalement, dr\u00f4mois ", "start": 452.68, "duration": 2.28}, {"text": " et is\u00e9rois. ", "start": 455.0, "duration": 1.0}, {"text": " -Et la farce est toujours la m\u00eame ? ", "start": 456.04, "duration": 1.48}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. \n  \n -Il y a du persil, ", "start": 457.56, "duration": 1.44}, {"text": " un peu de comt\u00e9, c'est \u00e7a, non ? ", "start": 459.04, "duration": 1.76}, {"text": " -Oui, c'est des fromages frais \n et effectivement des herbes. ", "start": 460.84, "duration": 3.72}, {"text": " -C'est un plat \n qu'on pourrait qualifier ", "start": 466.56, "duration": 2.44}, {"text": " de v\u00e9g\u00e9tarien, \n il n'y a pas de viande. ", "start": 469.04, "duration": 1.48}, {"text": " Est-ce que c'est un choix aussi ? \n Est-ce que c'\u00e9tait volontaire ? ", "start": 470.56, "duration": 3.92}, {"text": " Au-del\u00e0 de la Dr\u00f4me, ", "start": 474.52, "duration": 1.0}, {"text": " au-del\u00e0 de vos origines dr\u00f4moises, \n est-ce que vous aviez aussi envie ", "start": 475.56, "duration": 3.84}, {"text": "  de passer un message sur le fait de \n  peut-\u00eatre manger moins de viande ? ", "start": 479.44, "duration": 2.84}, {"text": "  Quelle est votre position \n  sur la viande ? ", "start": 482.32, "duration": 1.68}, {"text": " -Je ne suis pas v\u00e9g\u00e9tarienne, ", "start": 484.04, "duration": 1.68}, {"text": " par contre je comprends celles \n et ceux qui font le choix de r\u00e9duire ", "start": 485.76, "duration": 2.8}, {"text": " leur consommation de viande \n ou m\u00eame de l'arr\u00eater totalement, ", "start": 488.6, "duration": 2.96}, {"text": " ce dont on a besoin aujourd'hui \n c'est d'assumer, ", "start": 491.6, "duration": 2.52}, {"text": " d'avoir un d\u00e9bat politique \n sur la r\u00e9duction ", "start": 494.16, "duration": 1.84}, {"text": " de la consommation de viande. \n Et \u00e7a, c'est pas pour ", "start": 496.04, "duration": 2.04}, {"text": "  mettre fin \u00e0 l'\u00e9levage. ", "start": 498.12, "duration": 2.08}, {"text": " Justement pour pouvoir accompagner \n et pr\u00e9server ", "start": 500.24, "duration": 2.76}, {"text": "  l'\u00e9levage fran\u00e7ais pastoral \n  extensif, ", "start": 503.04, "duration": 2.2}, {"text": " nous avons besoin de r\u00e9duire ", "start": 505.28, "duration": 1.96}, {"text": " notre consommation de viande \n et c'est un imp\u00e9ratif. ", "start": 507.28, "duration": 4.08}, {"text": " Alors c'est un imp\u00e9ratif \u00e0 la fois \n pour pr\u00e9server notre production ", "start": 511.4, "duration": 3.0}, {"text": " et l'\u00e9levage fran\u00e7ais \n qui fait notre fiert\u00e9 ", "start": 514.44, "duration": 3.8}, {"text": " et qui pr\u00e9serve \n l'environnement, l'\u00e9levage durable, ", "start": 518.28, "duration": 2.28}, {"text": " mais c'est \u00e9galement un imp\u00e9ratif \n en mati\u00e8re sanitaire. ", "start": 520.6, "duration": 3.24}, {"text": " Aujourd'hui on mange deux fois trop \n de prot\u00e9ines animales. ", "start": 523.88, "duration": 3.72}, {"text": "  -Ca concerne surtout ", "start": 527.8, "duration": 1.2}, {"text": " la viande rouge, ce d\u00e9bat. \n  \n -Oui, bien s\u00fbr. ", "start": 529.04, "duration": 1.88}, {"text": " Mais le probl\u00e8me, \n c'est qu'aujourd'hui, ", "start": 530.96, "duration": 1.92}, {"text": " si on demande aux gens ", "start": 532.92, "duration": 2.16}, {"text": " s'ils ont l'impression d'avoir chang\u00e9 \n leurs habitudes alimentaires ", "start": 535.12, "duration": 3.16}, {"text": " en mati\u00e8re de consommation de viande, \n la plupart des gens vont dire : ", "start": 538.32, "duration": 2.92}, {"text": " \"Ah oui, \n moi je suis devenue flexitarien, ", "start": 541.28, "duration": 2.36}, {"text": " j'ai r\u00e9duit \n ma consommation de viande.\" ", "start": 543.68, "duration": 1.64}, {"text": " Tout le monde a l'impression \n de l'avoir r\u00e9duit ", "start": 545.36, "duration": 1.88}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 547.28, "duration": 1.0}, {"text": " suite aux alertes climatiques, \n environnementales, sanitaires... ", "start": 548.32, "duration": 2.8}, {"text": " En v\u00e9rit\u00e9, elle continue \u00e0 augmenter. ", "start": 551.16, "duration": 2.84}, {"text": " -Mais \u00e0 cause du poulet \n qui a doubl\u00e9 en 20 ans, ", "start": 554.04, "duration": 1.8}, {"text": " alors que le boeuf a baiss\u00e9. ", "start": 555.88, "duration": 1.36}, {"text": " -De la restauration ext\u00e9rieure, ", "start": 557.28, "duration": 1.76}, {"text": " mais en v\u00e9rit\u00e9, c'est effectivement \n \u00e0 cause de publicit\u00e9s massives ", "start": 559.08, "duration": 4.88}, {"text": " qui vont mettre en avant \n certains types de produits, ", "start": 564.0, "duration": 3.0}, {"text": " et notamment \n les produits transform\u00e9s. ", "start": 567.04, "duration": 2.08}, {"text": " C'est... ", "start": 569.16, "duration": 1.04}, {"text": " c'est la restauration en ext\u00e9rieur, \n on n'a plus le temps de rien du tout, ", "start": 571.4, "duration": 2.96}, {"text": " donc on ach\u00e8te des sandwiches, \n des plats tout pr\u00e9par\u00e9s ", "start": 574.4, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on se fait livrer. \n C'est toutes ces choses-l\u00e0 ", "start": 577.16, "duration": 2.36}, {"text": " qui font qu'aujourd'hui, \n la viande que nous consommons, ", "start": 579.56, "duration": 2.56}, {"text": " et que nous consommons de plus \n en plus, vient de plus en plus aussi ", "start": 582.16, "duration": 2.88}, {"text": " d'\u00e9levages concentr\u00e9s, \n intensifs, hors sol, ", "start": 585.08, "duration": 5.44}, {"text": " ou bien de viande ", "start": 591.36, "duration": 1.88}, {"text": " provenant de l'import, ", "start": 593.28, "duration": 1.88}, {"text": " et de moins en moins \n des \u00e9levages extensifs ", "start": 595.2, "duration": 2.84}, {"text": " qui font la fiert\u00e9 \n de notre agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 598.08, "duration": 2.32}, {"text": " Et moi, mon combat, \n et j'ai d'ailleurs initi\u00e9 ", "start": 600.44, "duration": 2.52}, {"text": " pour la premi\u00e8re fois une mission ", "start": 603.0, "duration": 1.36}, {"text": "  d'information sur la pr\u00e9servation \n  de l'\u00e9levage pastoral ", "start": 604.4, "duration": 2.36}, {"text": " dans cette Assembl\u00e9e, \n dont je suis co-rapporteur ", "start": 606.8, "duration": 3.08}, {"text": " avec un \u00e9lu ", "start": 609.92, "duration": 1.12}, {"text": " de la droite r\u00e9publicaine, ", "start": 611.08, "duration": 1.44}, {"text": " l'enjeu, c'est de pr\u00e9server \n cet \u00e9levage pastoral et donc ", "start": 613.52, "duration": 3.68}, {"text": " de limiter ou de r\u00e9guler \n la concurrence des loyales. ", "start": 617.24, "duration": 2.88}, {"text": " Alors, celle de l'\u00e9tranger, \n je crois qu'on en parlera ", "start": 620.16, "duration": 2.76}, {"text": "  avec le Mercosur, mais aussi celle ", "start": 622.96, "duration": 1.92}, {"text": " des \u00e9levages intensifs, hors sol. ", "start": 624.92, "duration": 2.32}, {"text": " Et plus on veut de la viande \n tout le temps, ", "start": 627.28, "duration": 2.6}, {"text": " plus il faut r\u00e9duire les co\u00fbts, \n c'est l'enjeu ", "start": 629.92, "duration": 2.32}, {"text": " sur la restauration collective, ", "start": 632.28, "duration": 1.36}, {"text": " l'application d'EGAlim. ", "start": 633.68, "duration": 1.24}, {"text": " Il faut pouvoir, \n si on veut de la viande ", "start": 634.96, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 tous les repas, \n il faut que le prix de la viande ", "start": 636.88, "duration": 1.88}, {"text": " diminue et donc \u00e7a pousse \n \u00e0 la concentration des \u00e9levages ", "start": 638.8, "duration": 3.2}, {"text": " ou \u00e7a pousse \u00e0 l'importation et \u00e7a, \n \u00e7a tue notre \u00e9levage pastoral ", "start": 642.04, "duration": 3.12}, {"text": " dans notre pays. \n  \n  -Donc il faut moins ", "start": 645.2, "duration": 1.48}, {"text": " de viande, \n tout simplement. ", "start": 646.72, "duration": 1.2}, {"text": " -Il faut manger moins de viande \n et accompagner, en termes de prix ", "start": 647.96, "duration": 3.08}, {"text": " pour les producteurs, \n les \u00e9levages pastoraux et extensifs. ", "start": 651.08, "duration": 4.48}, {"text": "  -Alors, cette fibre ", "start": 655.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9colo, on la sent bien chez vous, \n est-ce qu'elle inspire ", "start": 656.64, "duration": 2.24}, {"text": " votre cuisine ? \n Est-ce que vous cuisinez, ", "start": 658.92, "duration": 2.56}, {"text": " d'ailleurs, vous-m\u00eame ? ", "start": 661.52, "duration": 1.28}, {"text": " -J'essaie de cuisiner, \n je cuisinais plus avant. ", "start": 662.84, "duration": 2.4}, {"text": "  -D'\u00eatre \u00e9lue ? \n  \n -Oui. ", "start": 666.24, "duration": 1.48}, {"text": "  -J'avoue que depuis 2022, ", "start": 667.76, "duration": 1.24}, {"text": " c'est un peu plus compliqu\u00e9. ", "start": 669.04, "duration": 2.0}, {"text": "  -Est-ce que \u00e7a inspire ", "start": 671.08, "duration": 1.0}, {"text": " les pats que vous commandez ", "start": 672.12, "duration": 1.24}, {"text": " ou que vous pr\u00e9parez, \n cette fibre \u00e9colo ? ", "start": 673.4, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce qu'elle \n est toujours pr\u00e9sente ", "start": 675.12, "duration": 1.88}, {"text": " au moment de passer \u00e0 l'action ? ", "start": 677.04, "duration": 1.28}, {"text": " -Je crois. J'essaie de consommer ", "start": 678.36, "duration": 1.76}, {"text": " et de manger \n que des produits de saison. ", "start": 680.16, "duration": 2.76}, {"text": " J'essaie, ", "start": 683.48, "duration": 1.24}, {"text": " en tout cas \n dans ce que je mange, ", "start": 684.76, "duration": 2.12}, {"text": " de favoriser des fili\u00e8res \n qui sont locales. ", "start": 686.92, "duration": 2.72}, {"text": " J'essaie au maximum de faire \n les march\u00e9s quand je peux, \u00e0 Crest, ", "start": 689.68, "duration": 2.72}, {"text": "  l\u00e0 o\u00f9 j'habite. \n  \n -Vous faites vos courses ", "start": 692.44, "duration": 1.68}, {"text": "  o\u00f9, comment ? Vous faite appel ", "start": 694.16, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 des paniers ? Vous allez ", "start": 695.88, "duration": 1.04}, {"text": " chez le producteur ? \n  \n  -Je n'ai pas d'AMAP, ", "start": 696.96, "duration": 1.92}, {"text": " parce que c'est probl\u00e9matique ", "start": 698.92, "duration": 1.96}, {"text": " avec le rythme que nous avons \n en tant que parlementaires ", "start": 700.92, "duration": 2.56}, {"text": " de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale. \n Et puis, la circonscription ", "start": 703.52, "duration": 2.68}, {"text": " sur laquelle je suis \u00e9lue, \n qui est tr\u00e8s particuli\u00e8re, ", "start": 706.24, "duration": 2.2}, {"text": " c'est une des plus grandes de France, ", "start": 708.48, "duration": 1.48}, {"text": " c'est des centaines \n et des centaines de kilom\u00e8tres ", "start": 710.0, "duration": 2.16}, {"text": " et des zones de montagne. \n C'est les Plateaux ", "start": 712.2, "duration": 2.64}, {"text": "  du Vercors, les Baronnies... ", "start": 714.88, "duration": 1.44}, {"text": " Je pense \u00eatre une des seules d\u00e9put\u00e9es ", "start": 716.36, "duration": 1.68}, {"text": " qui doit prendre \n des chambres d'h\u00f4tel ", "start": 718.08, "duration": 1.6}, {"text": " dans sa propre circonscription, \n parce que c'est deux heures de route, ", "start": 719.72, "duration": 3.6}, {"text": " parfois, entre l\u00e0 o\u00f9 j'habite, \n qui est dans ma circonscription, ", "start": 723.36, "duration": 3.24}, {"text": " et certaines zones du territoire. ", "start": 726.64, "duration": 2.0}, {"text": " Donc dans ces conditions-l\u00e0, ", "start": 728.68, "duration": 1.52}, {"text": " c'est compliqu\u00e9 d'aller chercher \n ces paniers \u00e0 l'AMAP ", "start": 730.24, "duration": 3.0}, {"text": " ou de se faire livrer \n \u00e0 des horaires ", "start": 733.28, "duration": 1.48}, {"text": " qu'on peut contr\u00f4ler d'avance. ", "start": 734.8, "duration": 1.56}, {"text": " L\u00e0, je ne parle \n que de la circonscription, ", "start": 736.4, "duration": 1.76}, {"text": " mais sans parler des soubresauts \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 738.2, "duration": 2.88}, {"text": " qui font qu'il faut changer \n notre agenda tout le temps ", "start": 741.12, "duration": 2.16}, {"text": " pour pouvoir \u00eatre l\u00e0 \n pour un vote important, ", "start": 743.32, "duration": 2.24}, {"text": " notamment, l\u00e0, o\u00f9 on est \n sur les budgets en pagaille, ", "start": 745.6, "duration": 3.08}, {"text": " et j'ai m\u00eame d\u00fb \u00eatre un petit peu \n en retard au tournage ", "start": 748.72, "duration": 3.2}, {"text": " de cette \u00e9mission, \n du fait des budgets. ", "start": 751.96, "duration": 3.56}, {"text": " Donc, c'est vrai \n que c'est compliqu\u00e9. ", "start": 755.92, "duration": 1.56}, {"text": " C'est compliqu\u00e9 aussi pour \u00eatre l\u00e0 \n lors des jours de march\u00e9. ", "start": 757.52, "duration": 4.16}, {"text": " Et derri\u00e8re, c'est compliqu\u00e9 aussi ", "start": 761.96, "duration": 2.2}, {"text": " de stocker des produits frais. ", "start": 764.2, "duration": 1.68}, {"text": " Et moi, mon vrai manque \n depuis que je suis d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 765.92, "duration": 2.32}, {"text": " c'est le manque de produits frais. ", "start": 768.28, "duration": 1.84}, {"text": " C'est une vraie difficult\u00e9. ", "start": 770.6, "duration": 1.4}, {"text": " Ici, \n on les a \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 772.04, "duration": 1.64}, {"text": " et on a cette chance-la. \n Mais c'est vrai ", "start": 773.72, "duration": 2.24}, {"text": "  qu'\u00e0 la maison, souvent, je... ", "start": 776.0, "duration": 2.32}, {"text": " -Vous n'avez pas ", "start": 778.36, "duration": 1.12}, {"text": "  un petit producteur \n  qui vous fait passer... ", "start": 779.52, "duration": 1.84}, {"text": "  -Souvent, je dois surgeler ", "start": 781.4, "duration": 1.44}, {"text": " les produits. Je rentre \n tr\u00e8s tard en circonscription. ", "start": 782.88, "duration": 2.2}, {"text": " C'est souvent \u00e0 23 h 00. \n Je pars souvent tr\u00e8s t\u00f4t ", "start": 785.12, "duration": 1.96}, {"text": " pour des d\u00e9placements \n qui sont lointains. ", "start": 787.12, "duration": 1.88}, {"text": " Donc, c'est plus compliqu\u00e9 \n depuis que je suis \u00e9lue. ", "start": 789.04, "duration": 3.76}, {"text": " -C'est s\u00fbr. Il y a du fromage ", "start": 792.84, "duration": 1.28}, {"text": " dans les ravioles, mais on en a aussi ", "start": 794.16, "duration": 1.52}, {"text": " sur la table. ", "start": 795.72, "duration": 1.52}, {"text": " Qu'est-ce que c'est que \u00e7a ? ", "start": 797.48, "duration": 1.4}, {"text": " Vous le reconnaissez ? \n  \n -C'est du picodon. ", "start": 799.2, "duration": 1.68}, {"text": " -Oui ! Je me sers ", "start": 800.92, "duration": 1.08}, {"text": "  et je vous fais passer ", "start": 802.04, "duration": 1.88}, {"text": " l'assiette. \n  \n -Merci. ", "start": 804.72, "duration": 1.2}, {"text": " -Qu'on le go\u00fbte. ", "start": 805.96, "duration": 1.0}, {"text": "  -On vous avait dit ", "start": 807.0, "duration": 1.6}, {"text": " que c'\u00e9tait convivial, ici. \n  \n -Bien s\u00fbr, on partage ! ", "start": 808.64, "duration": 2.28}, {"text": " -Il y a du pain. ", "start": 810.96, "duration": 1.28}, {"text": "  -Alors, qu'est-ce que c'est ", "start": 813.24, "duration": 1.72}, {"text": " exactement ce fromage ? \n  \n -C'est le fromage ", "start": 815.0, "duration": 2.2}, {"text": " de ch\u00e8vre. \n  \n  -Elle acquiesce ", "start": 817.24, "duration": 1.28}, {"text": " L'AOP Picodon ", "start": 818.76, "duration": 1.0}, {"text": "  s'\u00e9tend entre ", "start": 819.8, "duration": 1.88}, {"text": " la Dr\u00f4me et l'Ard\u00e8che, ", "start": 821.72, "duration": 1.92}, {"text": "  avec un certain nombre \n  de producteurs, ", "start": 823.68, "duration": 1.6}, {"text": "  je ne saurais pas vous dire combien, ", "start": 825.32, "duration": 2.76}, {"text": " exactement qui font partie \n de cette appellation ", "start": 828.12, "duration": 2.36}, {"text": " et qui correspond \n \u00e0 un certain cahier des charges ", "start": 830.52, "duration": 3.84}, {"text": " en termes d'\u00e9levage extensif, ", "start": 834.4, "duration": 2.24}, {"text": " en termes de conditions animales, ", "start": 836.68, "duration": 1.96}, {"text": " en termes de production \u00e9galement \n du picodon. ", "start": 838.68, "duration": 2.2}, {"text": " On a plusieurs types de picodon. ", "start": 841.64, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a des picodons plus frais \n et plus secs. ", "start": 843.04, "duration": 1.68}, {"text": " -Celui-l\u00e0 ? ", "start": 844.76, "duration": 1.16}, {"text": "  -Plus sec. \n  \n -Un peu dur, mais il est bon. ", "start": 845.96, "duration": 1.76}, {"text": " -Ah, il est d\u00e9licieux. \n  \n  -C'est d\u00e9licieux ! ", "start": 848.0, "duration": 2.56}, {"text": "  -Et moi, j'ai l'honneur, \n  effectivement, ", "start": 850.6, "duration": 1.68}, {"text": " depuis \u00e0 peu pr\u00e8s un an, \n d'avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ", "start": 852.32, "duration": 5.0}, {"text": " chevali\u00e8re \n de la Confr\u00e9rie du Picodon. ", "start": 858.04, "duration": 1.88}, {"text": "  -Mais qu'est-ce que \u00e7a implique ? ", "start": 859.96, "duration": 1.76}, {"text": "  Vous en mangez \u00e0 chaque repas ? \n  \n -Tout le temps. ", "start": 861.76, "duration": 2.32}, {"text": " Non, je dois promouvoir le picodon. \n  \n  -Ah ben l\u00e0, ", "start": 864.12, "duration": 3.28}, {"text": "  vous faites bien le job. \n  Ils vont \u00eatre contents. ", "start": 867.44, "duration": 2.12}, {"text": "  -Promouvoir les \u00e9leveurs, \n  les producteurs ", "start": 870.08, "duration": 2.44}, {"text": " qui fabriquent le picodon \n dans nos r\u00e9gions ", "start": 872.56, "duration": 2.84}, {"text": " et promouvoir \u00e9galement le type ", "start": 875.44, "duration": 2.4}, {"text": "  d'\u00e9levage auquel ", "start": 877.88, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e7a correspond. Je crois que \u00e7a, \n au-del\u00e0 des productions ", "start": 879.88, "duration": 2.92}, {"text": " qui font notre fiert\u00e9 et qui... ", "start": 882.84, "duration": 2.48}, {"text": " remplissent nos assiettes \n et qui nous r\u00e9galent, ", "start": 886.6, "duration": 2.64}, {"text": " bien \u00e9videmment, ", "start": 889.28, "duration": 1.0}, {"text": " ce type de produit, \n \u00e7a dessine tout un territoire. ", "start": 890.32, "duration": 3.88}, {"text": " Et l'\u00e9levage pastoral, ", "start": 894.24, "duration": 1.12}, {"text": " par chez moi, c'est quelque chose \n qui est absolument fondamental. ", "start": 895.4, "duration": 2.96}, {"text": " On est sur des territoires \n o\u00f9 ce n'est pas tant ", "start": 898.4, "duration": 1.84}, {"text": " l'artificialisation, \n l'urbanisation qui mangent ", "start": 900.28, "duration": 4.4}, {"text": "  sur les terres agricoles m\u00eame si ", "start": 904.72, "duration": 1.44}, {"text": " c'est un sujet aussi \n mais c'est beaucoup ", "start": 906.2, "duration": 2.4}, {"text": " les espaces forestiers et en fait \n l'entretien du paysage ", "start": 908.64, "duration": 3.36}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9levage pastoral, ", "start": 912.04, "duration": 1.76}, {"text": " gr\u00e2ce au p\u00e2turage \n est absolument fondamental ", "start": 913.84, "duration": 2.44}, {"text": " c'est une vie \u00e9conomique \n qui existe sur nos territoires, ", "start": 916.32, "duration": 3.32}, {"text": " on a la chance d'avoir encore ", "start": 919.68, "duration": 1.88}, {"text": " cet \u00e9levage qui existe. \n Et donc voil\u00e0, le travail ", "start": 921.92, "duration": 3.4}, {"text": " d'un chevalier du Picodon, \n c'est de promouvoir ces pratiques-l\u00e0, ", "start": 925.36, "duration": 3.36}, {"text": " ces produits de qualit\u00e9 \n qui font la grandeur et la fiert\u00e9 ", "start": 928.76, "duration": 3.92}, {"text": "  de notre agriculture fran\u00e7aise. \n  Je crois ", "start": 932.72, "duration": 1.96}, {"text": " qu'\u00e0 l'heure de la course \n aux prix les plus bas ", "start": 934.72, "duration": 3.56}, {"text": " et \u00e0 la concentration ", "start": 938.32, "duration": 2.68}, {"text": "  des \u00e9levages, \n  \u00e0 la concentration \u00e9galement... ", "start": 941.04, "duration": 2.6}, {"text": " enfin, \n l'intensification, en tout cas, ", "start": 943.68, "duration": 2.24}, {"text": " de la production agricole \n pour \u00eatre les plus comp\u00e9titifs ", "start": 945.96, "duration": 2.32}, {"text": " sur la sc\u00e8ne internationale, ", "start": 948.32, "duration": 1.32}, {"text": " je crois qu'il faut valoriser \n les productions qui font ", "start": 949.68, "duration": 2.6}, {"text": " la fiert\u00e9 de nos territoires \n et le picodon en fait partie. ", "start": 952.32, "duration": 2.44}, {"text": "  -Alors, vous parliez ", "start": 954.8, "duration": 1.76}, {"text": " du frais et puis du un peu plus sec. ", "start": 956.6, "duration": 1.92}, {"text": " Celui-ci est un peu plus sec. \n Il pique aussi ", "start": 958.56, "duration": 1.8}, {"text": "  un peu plus. Vous aimez \n  quand il pique ? Il porte bien ", "start": 960.4, "duration": 2.28}, {"text": " son nom, \"pique-odon\". ", "start": 962.72, "duration": 1.64}, {"text": " -Alors, je ne sais pas \n si c'est li\u00e9 \u00e0 \u00e7a. ", "start": 964.4, "duration": 1.92}, {"text": " Mais... peut-\u00eatre. \n  -Si, je croyais qu'en proven\u00e7al, ", "start": 966.36, "duration": 2.24}, {"text": "  c'est \"picardou\" et \u00e7a voulait dire \n  le fromage qui pique un petit peu. ", "start": 968.64, "duration": 2.92}, {"text": "  -LV2 ", "start": 971.6, "duration": 1.16}, {"text": "  en proven\u00e7al. ", "start": 972.8, "duration": 1.32}, {"text": "  -Oui, je suis admirative. ", "start": 974.16, "duration": 1.2}, {"text": " C'est mon objectif d'apprendre \n l'occitan pendant mon mandat. ", "start": 975.96, "duration": 2.8}, {"text": " -Alors, vous aimez quand il pique ? \n  \n  -Ah, j'adore. ", "start": 978.8, "duration": 2.84}, {"text": "  Elle acquiesce ", "start": 981.68, "duration": 1.12}, {"text": " Avec un petit bout de pain, \n ce serait encore... ", "start": 982.84, "duration": 2.44}, {"text": " -Alors, du pain, Val\u00e9rie. \n  \n -Justement, j'allais vous le passer. ", "start": 985.32, "duration": 2.6}, {"text": " -Et vous avez \u00e7a \n \u00e0 nous pr\u00e9senter aussi, non ? ", "start": 987.96, "duration": 1.88}, {"text": " -J'allais dire, le picodon, \n l\u00e0, on le mange... ", "start": 989.88, "duration": 2.24}, {"text": " -Merci beaucoup. \n  \n -On le mange comme \u00e7a, ", "start": 992.16, "duration": 2.12}, {"text": " un peu presque \u00e0 l'ap\u00e9ro. \n On l'a pris apr\u00e8s les ravioles. ", "start": 994.72, "duration": 3.28}, {"text": "  Mais c'est un peu l'ap\u00e9ro typique. ", "start": 998.04, "duration": 1.64}, {"text": "  L\u00e0, on fait un ap\u00e9ro typique \n  de la Dr\u00f4me. Du picodon ", "start": 999.72, "duration": 2.32}, {"text": " en cube, de la tapenade. ", "start": 1002.08, "duration": 3.48}, {"text": " C'est \u00e7a ? \n C'est l'ap\u00e9ro de la Dr\u00f4me ? ", "start": 1005.6, "duration": 1.92}, {"text": " -Oui, des olives. \n Alors l\u00e0, c'est un petit... ", "start": 1008.04, "duration": 3.0}, {"text": " -Un petit aper\u00e7u. \n  \n -Oui, ", "start": 1012.36, "duration": 1.8}, {"text": " parce que forc\u00e9ment, \n quand on est \u00e9lue \u00e0 la fois ", "start": 1014.2, "duration": 1.88}, {"text": " des Plateaux du Vercors \n et des Baronnies, ", "start": 1016.12, "duration": 3.12}, {"text": " du Tricastin, de la Plaine \n de Valence... Les sp\u00e9cialit\u00e9s, ", "start": 1019.28, "duration": 3.64}, {"text": " elles sont diff\u00e9rentes \n d'un pays \u00e0 un autre. ", "start": 1022.96, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a plusieurs pays dr\u00f4mois, \n sur ma circonscription, ", "start": 1025.36, "duration": 2.72}, {"text": " avec des habitudes culinaires... ", "start": 1028.12, "duration": 1.56}, {"text": "  -Des montagnes, des plaines... \n  \n -Des sociologies totalement ", "start": 1029.72, "duration": 2.48}, {"text": "  diff\u00e9rentes. On ne vit pas du tout ", "start": 1032.24, "duration": 1.68}, {"text": "  de la m\u00eame mani\u00e8re quand on est ", "start": 1033.96, "duration": 1.24}, {"text": " proche de Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux ", "start": 1035.24, "duration": 2.44}, {"text": " et qu'on travaille \n \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire du Tricastin, ", "start": 1037.72, "duration": 2.52}, {"text": "  que quand on habite ", "start": 1040.28, "duration": 1.64}, {"text": " sur le Plateau du Vercors \n ou au fin fond des Baronnies. ", "start": 1041.96, "duration": 2.56}, {"text": " Donc c'est forc\u00e9ment compliqu\u00e9 \n de r\u00e9sumer tout un territoire. ", "start": 1044.56, "duration": 4.24}, {"text": " -C'est un \u00e9chantillon \n de ce qu'on peut trouver ? ", "start": 1048.84, "duration": 1.92}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. \n  \n -Avec des olives de Nyons ? ", "start": 1050.8, "duration": 2.08}, {"text": "  -Tout \u00e0 fait. \n  \n -Expliquez-nous, ", "start": 1052.92, "duration": 1.52}, {"text": " c'est quoi ces olives de Nyons ? ", "start": 1054.48, "duration": 2.0}, {"text": " -Alors \u00e7a, \n c'est une production ancestrale, ", "start": 1057.76, "duration": 1.84}, {"text": " effectivement, \n des Baronnies Proven\u00e7ales, ", "start": 1059.64, "duration": 2.24}, {"text": " la production d'olives. ", "start": 1062.2, "duration": 1.28}, {"text": " On a encore des oliviers qui sont... ", "start": 1064.08, "duration": 3.4}, {"text": " -en fonction. \n  \n -Tr\u00e8s importante, ", "start": 1067.52, "duration": 1.48}, {"text": " sur le territoire des Baronnies. ", "start": 1069.04, "duration": 1.36}, {"text": " Moi, j'ai l'honneur \u00e9galement ", "start": 1071.0, "duration": 1.24}, {"text": " d'avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e chevali\u00e8re \n de la confr\u00e9rie... ", "start": 1072.28, "duration": 2.76}, {"text": " -Toutes les confr\u00e9ries. \n  \n  -Quasi. ", "start": 1075.08, "duration": 2.2}, {"text": " J'essaie... \n  \n  -Toutes les confr\u00e9ries culinaires. ", "start": 1077.32, "duration": 2.12}, {"text": " -Non, mais il y en a beaucoup \n et elles sont importantes. ", "start": 1079.48, "duration": 2.48}, {"text": " Ca peut para\u00eetre \n un peu de l'ordre du... ", "start": 1082.0, "duration": 1.64}, {"text": " -Ca fait partie du folklore aussi. \n  \n -Oui, c'est du folklore ", "start": 1083.68, "duration": 3.08}, {"text": " et c'est peu connu en v\u00e9rit\u00e9. \n Il y a un monde sp\u00e9cifique ", "start": 1086.8, "duration": 2.8}, {"text": "  des confr\u00e9ries ", "start": 1089.64, "duration": 1.96}, {"text": " et \u00e7a je le connais \n depuis que je suis \u00e9lue. ", "start": 1093.04, "duration": 1.72}, {"text": " Mais pour autant, \n je crois que c'est super important ", "start": 1094.8, "duration": 2.64}, {"text": " de valoriser les terroirs, ", "start": 1097.48, "duration": 1.36}, {"text": " de valoriser \n les productions locales. ", "start": 1098.88, "duration": 1.68}, {"text": " Ca donne aussi une autre image ", "start": 1100.6, "duration": 1.6}, {"text": " dans le territoire ruraux \n que celle qui est souvent d\u00e9peinte ", "start": 1102.24, "duration": 3.76}, {"text": " dans les m\u00e9dias, \n dans les d\u00e9bats politiques, ", "start": 1106.04, "duration": 1.84}, {"text": " d'une forme de mis\u00e9rabilisme, \n de conservatisme, etc. ", "start": 1107.92, "duration": 2.68}, {"text": " L\u00e0, \u00e7a redonne une fiert\u00e9 \n d'habiter ces territoires, ", "start": 1111.0, "duration": 3.4}, {"text": " parce qu'on est des territoires \n aussi d'innovation, ", "start": 1114.44, "duration": 2.4}, {"text": " des territoires \n certes de tradition, ", "start": 1116.88, "duration": 1.76}, {"text": " mais qu'on met en avant \n et qui cr\u00e9ent ", "start": 1118.68, "duration": 2.6}, {"text": "  du commun. \n  \n -Des produits connus ", "start": 1121.32, "duration": 1.6}, {"text": " dans la France enti\u00e8re. \n Ca, c'est de la tapenade, alors ? ", "start": 1122.96, "duration": 2.6}, {"text": " -Oui. \n  \n  -C'est-\u00e0-dire une pur\u00e9e d'olives. ", "start": 1125.6, "duration": 1.68}, {"text": " -Oui, que j'ai pu rapporter, \n parce que c'\u00e9tait compliqu\u00e9 ", "start": 1127.32, "duration": 2.4}, {"text": " de ramener des produits \n frais, d\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 1129.76, "duration": 1.96}, {"text": " -Vous nous l'avez expliqu\u00e9. Ca, ", "start": 1131.76, "duration": 1.6}, {"text": " pour le coup, \u00e7a se transporte bien. ", "start": 1133.4, "duration": 1.48}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. ", "start": 1134.92, "duration": 1.0}, {"text": "  -Avec ces olives, ", "start": 1136.32, "duration": 1.08}, {"text": " on fait aussi de l'huile ? \n  \n  -Oui. ", "start": 1137.44, "duration": 2.28}, {"text": "  -Du coup, ", "start": 1139.76, "duration": 1.0}, {"text": " vous cuisinez \u00e0 l'huile d'olive \n de Nyons ou pas forc\u00e9ment ? ", "start": 1140.8, "duration": 2.96}, {"text": " -Oui. Moi, j'essaie. ", "start": 1143.8, "duration": 2.52}, {"text": " Oui. Et moi, je peux me le permettre, ", "start": 1146.36, "duration": 2.28}, {"text": " parce que je fais beaucoup \n d'allers-retours ", "start": 1148.68, "duration": 3.2}, {"text": " dans les Baronnies, \n donc je peux me permettre d'acheter ", "start": 1151.92, "duration": 2.24}, {"text": " mon huile, effectivement, ", "start": 1154.2, "duration": 1.64}, {"text": " sur les march\u00e9s de Nyons \n ou de Buis-les-Baronnies, ", "start": 1155.88, "duration": 2.88}, {"text": " ce que tout le monde \n ne peut pas faire. ", "start": 1159.04, "duration": 1.48}, {"text": " Et, en supermarch\u00e9, \n on n'a pas toujours... ", "start": 1160.56, "duration": 1.92}, {"text": " la question des circuits courts \n ne fonctionne pas toujours ", "start": 1162.52, "duration": 2.76}, {"text": " parfaitement. ", "start": 1165.32, "duration": 1.0}, {"text": "  -C'est une huile ", "start": 1167.32, "duration": 1.12}, {"text": " un peu ch\u00e8re quand m\u00eame. \n  \n -Ca co\u00fbte cher, oui. ", "start": 1168.48, "duration": 2.72}, {"text": " Mais \u00e7a permet... \n  \n  -C'est pas une huile ", "start": 1171.24, "duration": 1.76}, {"text": " avec des olives transform\u00e9es \n de Gr\u00e8ce ou d'Espagne, ", "start": 1173.04, "duration": 3.8}, {"text": "  il n'y a pas de m\u00e9lange. \n  \n -Mais derri\u00e8re, le... ", "start": 1176.88, "duration": 2.96}, {"text": " l'alimentation \n qui permet de r\u00e9mun\u00e9rer justement ", "start": 1181.52, "duration": 4.2}, {"text": " les producteurs, ", "start": 1185.76, "duration": 1.12}, {"text": " de pr\u00e9server des fili\u00e8res locales, ", "start": 1188.4, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e9conomiques, etc., \n \u00e7a a un co\u00fbt, effectivement. ", "start": 1190.56, "duration": 2.32}, {"text": " Je peux le supporter aujourd'hui. \n Je n'ai pas toujours ", "start": 1192.92, "duration": 2.2}, {"text": " cuisin\u00e9 \u00e0 l'huile de Nyons, \n bien \u00e9videmment. ", "start": 1195.16, "duration": 4.92}, {"text": " Mais je crois que c'est important \n de faire ce geste-l\u00e0, ", "start": 1200.12, "duration": 2.64}, {"text": " effectivement, pour soutenir \n nos producteurs locaux. ", "start": 1202.8, "duration": 2.24}, {"text": "  -Et Val\u00e9rie, ", "start": 1205.08, "duration": 1.0}, {"text": " si vous en avez, \n mettez-la dans une salade fra\u00eeche, ", "start": 1206.12, "duration": 2.08}, {"text": " mais ne vous amusez pas \n \u00e0 faire de la friture ", "start": 1208.24, "duration": 1.72}, {"text": " avec, \u00e7a serait g\u00e2ch\u00e9. ", "start": 1210.0, "duration": 1.48}, {"text": "  -Ah d'accord, c'est bien ", "start": 1211.52, "duration": 1.84}, {"text": " de me le pr\u00e9ciser, ", "start": 1213.4, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s bien. \n Alors, on en sait plus ", "start": 1214.44, "duration": 1.88}, {"text": "  sur le picodon, \n  sur les olives \u00e9videmment, ", "start": 1216.36, "duration": 2.44}, {"text": " mais il nous reste encore \n plein de choses \u00e0 prendre ", "start": 1218.84, "duration": 2.24}, {"text": " sur les ravioles, n'est-ce pas ? ", "start": 1221.12, "duration": 1.32}, {"text": " -Tr\u00e8s vite, parce que ", "start": 1222.48, "duration": 1.56}, {"text": " quand on s'adresse \u00e0 quelqu'un \n de la confr\u00e9rie ", "start": 1224.08, "duration": 2.04}, {"text": " des ravioles... \n  \n -Je n'y suis pas encore. ", "start": 1226.16, "duration": 2.52}, {"text": "  -Mais bient\u00f4t, \u00e7a ne saurait tarder. ", "start": 1228.72, "duration": 2.16}, {"text": " -Alors, il faut privil\u00e9gier ", "start": 1230.92, "duration": 1.48}, {"text": " des ravioles de Royans, une IGP, \n c'est-\u00e0-dire une appellation ", "start": 1232.44, "duration": 4.56}, {"text": " g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e, \n et un label rouge. ", "start": 1237.04, "duration": 2.44}, {"text": " Donc \u00e7a, vous avez le \"must\". ", "start": 1239.52, "duration": 1.28}, {"text": " Et tant vous y \u00eates, \n prenez celles avec du comt\u00e9 AOP. L\u00e0, ", "start": 1240.84, "duration": 3.32}, {"text": "  c'est vraiment la Rolls \n  de la raviole. ", "start": 1244.2, "duration": 2.12}, {"text": " Il n'est pas idiot de congeler \n les plaques ", "start": 1246.36, "duration": 2.64}, {"text": "  de ravioles, car quel que soit \n  ensuite leur usage, ", "start": 1249.04, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e7a simplifie la pr\u00e9paration \n et la manipulation ", "start": 1252.0, "duration": 3.2}, {"text": " parce que vous pouvez casser \n facilement les petites ravioles ", "start": 1255.24, "duration": 3.2}, {"text": "  congel\u00e9es. \n  Vous pouvez les mettre ", "start": 1258.48, "duration": 1.68}, {"text": " sur votre fameuse pizza \n avec un peu de cr\u00e8me ", "start": 1260.2, "duration": 2.0}, {"text": "  et vous passez \u00e7a au four. ", "start": 1262.24, "duration": 1.64}, {"text": " Moi, j'aime bien aussi, \n et je pense que Marie Pochon cona\u00eet, ", "start": 1263.92, "duration": 2.72}, {"text": "  c'est aussi les petites ravioles \n  qu'on jette dans l'huile ", "start": 1266.68, "duration": 2.44}, {"text": "  et qu'on fait griller \n  tr\u00e8s rapidement. ", "start": 1269.16, "duration": 1.6}, {"text": " Alors pas tr\u00e8s longtemps \n sinon on se retrouve ", "start": 1270.8, "duration": 1.84}, {"text": " avec une boule de ravioles, \n ce qui n'est pas le but. ", "start": 1272.68, "duration": 2.04}, {"text": " Mais si on les laisse frire \n un petit peu, ", "start": 1274.76, "duration": 1.8}, {"text": "  c'est tr\u00e8s bon pour accompagner \n  une petite viande. C'est tr\u00e8s sympa. ", "start": 1276.6, "duration": 2.8}, {"text": " Donc les usages sont multiples. ", "start": 1279.44, "duration": 3.64}, {"text": " Pizza, on peut faire \n une petite soupe ", "start": 1283.12, "duration": 1.88}, {"text": " aux ravioles. Il y a vraiment \n plein de choses \u00e0 faire ", "start": 1285.04, "duration": 2.88}, {"text": " avec les ravioles. On peut en manger \n tous les jours sans se lasser. ", "start": 1287.96, "duration": 3.32}, {"text": "  -Non, \u00e9videmment. ", "start": 1291.32, "duration": 1.28}, {"text": "  -Je ne suis pas s\u00fbre que ce soit bon \n  pour la sant\u00e9, cela dit. ", "start": 1292.64, "duration": 2.56}, {"text": "  -Avec mod\u00e9ration, comme tout, ", "start": 1295.24, "duration": 1.72}, {"text": " et comme ce vin \n que vous nous avez apport\u00e9 aussi ", "start": 1297.0, "duration": 3.8}, {"text": " pour accompagner ces ravioles. \n Qu'est-ce que c'est ? ", "start": 1300.84, "duration": 2.56}, {"text": " Il vient d'o\u00f9, ce vin ? ", "start": 1303.44, "duration": 1.28}, {"text": " -Symboliquement, \n il est important pour moi ", "start": 1305.4, "duration": 2.92}, {"text": " parce que c'est le vin de ma maman. \n Je ne sais pas si on a ", "start": 1308.36, "duration": 2.16}, {"text": "  le droit de faire de la pub. \n  \n -Si, pour la famille. ", "start": 1310.56, "duration": 2.8}, {"text": "  -Celle-ci est autoris\u00e9e. ", "start": 1313.4, "duration": 1.52}, {"text": " -Moi, je ne suis pas une sp\u00e9cialiste \n du vin particuli\u00e8rement. ", "start": 1314.96, "duration": 3.44}, {"text": " J'\u00e9tais plut\u00f4t de celle \n dans ma famille ", "start": 1318.44, "duration": 2.12}, {"text": " qui rechignait \n \u00e0 faire les vendanges. ", "start": 1320.6, "duration": 1.92}, {"text": " -Pourquoi ? \n Trop compliqu\u00e9 ? Trop dur ? ", "start": 1322.56, "duration": 1.64}, {"text": "  -Moi, j'ai grandi \n  l\u00e0-dedans, ma maman ", "start": 1324.24, "duration": 3.08}, {"text": " et mes grands-parents. \n Je viens d'une famille de vignerons ", "start": 1327.36, "duration": 2.48}, {"text": " et d'agriculteurs de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1329.88, "duration": 1.64}, {"text": " et j'ai toujours eu une admiration \n absolument dingue ", "start": 1331.56, "duration": 2.2}, {"text": " pour ce m\u00e9tier-l\u00e0. Je trouve \n que c'est le plus beau m\u00e9tier ", "start": 1333.8, "duration": 2.32}, {"text": " du monde. Et pour autant, ", "start": 1336.16, "duration": 1.72}, {"text": " c'est d'une immense difficult\u00e9 ", "start": 1338.84, "duration": 2.96}, {"text": "  physique, morale \u00e9galement. ", "start": 1341.84, "duration": 1.96}, {"text": " On peut s'investir \u00e0 200 %, ", "start": 1343.84, "duration": 1.8}, {"text": "  tout faire bien, \n  tout faire parfaitement ", "start": 1345.68, "duration": 1.84}, {"text": " et pour autant \n voir une r\u00e9colte s'\u00e9crouler ", "start": 1347.56, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 cause de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques \n compliqu\u00e9es et \u00e0 cause ", "start": 1350.2, "duration": 3.44}, {"text": " des changements climatiques. \n C'est en train de s'acc\u00e9l\u00e9rer aussi ", "start": 1353.68, "duration": 2.96}, {"text": " cette destruction des r\u00e9coltes et... ", "start": 1358.84, "duration": 1.92}, {"text": "  -Vous le constatez sur le terrain ? ", "start": 1360.8, "duration": 1.72}, {"text": "  -Non, mais m\u00eame ma maman, \n  nous, on en discute r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 1362.56, "duration": 2.72}, {"text": " et on voit, effectivement, \n des ann\u00e9es ", "start": 1365.32, "duration": 3.16}, {"text": " qui commencent \u00e0 s'encha\u00eener \n en termes de difficult\u00e9s climatiques, ", "start": 1368.52, "duration": 3.28}, {"text": " mais ce n'est pas qu'elles. \n L\u00e0, on l'a vu, et je crois ", "start": 1371.84, "duration": 2.08}, {"text": " que cette ann\u00e9e 2024 est assez ", "start": 1373.96, "duration": 1.68}, {"text": " symptomatique \n d'un effondrement global ", "start": 1375.68, "duration": 2.84}, {"text": " des r\u00e9coltes. Et dans ", "start": 1378.56, "duration": 1.52}, {"text": " tous les secteurs, \n il n'y a rien qui va. ", "start": 1380.12, "duration": 2.16}, {"text": " C'est les risques climatiques, \n c'est les inondations, ", "start": 1382.32, "duration": 2.28}, {"text": " le trop d'eau, c'est les s\u00e9cheresses ", "start": 1384.64, "duration": 1.92}, {"text": "  les autres ann\u00e9es, c'est ", "start": 1386.6, "duration": 1.52}, {"text": " les maladies \u00e9galement ", "start": 1388.16, "duration": 2.12}, {"text": " qui touchent \u00e0 la fois \n les productions v\u00e9g\u00e9tales ", "start": 1390.32, "duration": 2.08}, {"text": " et animales. ", "start": 1392.44, "duration": 1.48}, {"text": " On est en tr\u00e8s grande difficult\u00e9. ", "start": 1393.96, "duration": 2.08}, {"text": " Je pense qu'on doit questionner ", "start": 1396.08, "duration": 1.92}, {"text": " notre mod\u00e8le agricole \n parce qu'on ne va pas pouvoir tenir ", "start": 1398.04, "duration": 2.32}, {"text": " comme \u00e7a \u00e0 base d'aide \n d'urgence permanente. ", "start": 1400.4, "duration": 2.52}, {"text": " -Chemin des Mulets, pourquoi ? \n  \n -C'est un ", "start": 1402.96, "duration": 2.64}, {"text": " des chemins qui parcourt les vignes, ", "start": 1405.64, "duration": 2.2}, {"text": " les 11 hectares \n que ma maman cultive. ", "start": 1407.88, "duration": 3.32}, {"text": " Donc c'est ", "start": 1412.32, "duration": 1.08}, {"text": " certains terrains \n o\u00f9 on avait avant des fruitiers, ", "start": 1413.44, "duration": 2.8}, {"text": " on avait d'autres productions. ", "start": 1416.28, "duration": 1.32}, {"text": " Et ma maman s'est reconvertie ", "start": 1417.92, "duration": 2.16}, {"text": " et a construit sa propre cave ", "start": 1420.12, "duration": 4.16}, {"text": "  en 2005, \u00e0 peu pr\u00e8s. ", "start": 1424.32, "duration": 1.76}, {"text": " Donc, j'avais 14, 15 ans. ", "start": 1426.12, "duration": 1.44}, {"text": " Et elle s'est lanc\u00e9e. \n Avant, sa vigne, elle l'apportait ", "start": 1427.6, "duration": 5.72}, {"text": " \u00e0 mon oncle, qui est en gros ermitage \n du c\u00f4t\u00e9 de Chanos-Curson. ", "start": 1433.36, "duration": 5.96}, {"text": " Donc l\u00e0, elle s'est lanc\u00e9e \n dans la production. ", "start": 1440.0, "duration": 1.92}, {"text": " Donc, elle a converti les terres, ", "start": 1441.96, "duration": 2.96}, {"text": " elle a plant\u00e9 des vignes et donc \u00e7a \n c'est sa derni\u00e8re production, ", "start": 1446.08, "duration": 5.32}, {"text": " c'est en agriculture biologique. ", "start": 1451.44, "duration": 1.4}, {"text": "  -J'allais le dire, on le voit ", "start": 1452.88, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e9videmment sur l'\u00e9tiquette, \n c'est du vin bio. ", "start": 1454.12, "duration": 2.0}, {"text": " C'est important de le pr\u00e9ciser. ", "start": 1456.16, "duration": 1.44}, {"text": " -Elle a fait cette transition \n peu apr\u00e8s ", "start": 1457.64, "duration": 2.08}, {"text": " son installation et je crois ", "start": 1459.76, "duration": 2.2}, {"text": " que \u00e7a correspond \n \u00e0 certaines valeurs, ", "start": 1462.0, "duration": 3.76}, {"text": " oui, \u00e0 une certaine mani\u00e8re \n de concevoir ", "start": 1466.8, "duration": 3.48}, {"text": " l'agriculture \n qui lui tenait \u00e0 coeur. ", "start": 1470.32, "duration": 1.96}, {"text": " -Maintenant \n qu'on a commenc\u00e9 \u00e0 nourrir ", "start": 1472.32, "duration": 1.8}, {"text": " nos estomacs, je vous propose ", "start": 1474.16, "duration": 1.24}, {"text": " de rassasier nos esprits \n avec un peu de culture g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1475.44, "duration": 3.84}, {"text": " Et c'est tout de suite \n avec le \"Quiz\". ", "start": 1479.32, "duration": 1.8}, {"text": "  Jingle ", "start": 1482.12, "duration": 2.16}, {"text": " -D\u00e9put\u00e9 de la Dr\u00f4me, \n vous connaissez forc\u00e9ment ", "start": 1485.0, "duration": 1.92}, {"text": " la chef star \n du d\u00e9partement multi-\u00e9toil\u00e9, ", "start": 1486.96, "duration": 2.72}, {"text": " Anne-Sophie Pic. ", "start": 1489.72, "duration": 1.12}, {"text": "  Sauriez-vous nous dire \n  si ces affirmations ", "start": 1490.88, "duration": 1.8}, {"text": " la concernant \n sont vraies ou fausses ? ", "start": 1492.72, "duration": 3.08}, {"text": " Elle est la seconde femme chef \n \u00e0 obtenir trois \u00e9toiles. ", "start": 1496.0, "duration": 4.6}, {"text": "  -Vrai ? ", "start": 1502.92, "duration": 1.12}, {"text": " -Non, faux, c'est la premi\u00e8re. ", "start": 1504.56, "duration": 2.48}, {"text": " C'est la premi\u00e8re. \n Vous avez une h\u00e9ro\u00efne ", "start": 1507.08, "duration": 2.08}, {"text": "  dans la Dr\u00f4me. ", "start": 1509.2, "duration": 1.32}, {"text": "  Elle obtient sa troisi\u00e8me \u00e9toile \n  dix ans seulement ", "start": 1510.56, "duration": 3.76}, {"text": "  apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chef. ", "start": 1514.36, "duration": 1.52}, {"text": " -Ca, c'est possible. ", "start": 1516.2, "duration": 1.08}, {"text": "  -Oui, \u00e7a, c'est possible \n  et c'est un exploit. ", "start": 1517.32, "duration": 1.84}, {"text": " -Oui, Bravo. ", "start": 1519.2, "duration": 1.08}, {"text": "  -Vous \u00eates chef \n  et dix ans apr\u00e8s, trois \u00e9toiles. ", "start": 1520.32, "duration": 2.16}, {"text": "  Bravo, \n  m\u00eame les mecs n'y arrivent pas. ", "start": 1522.52, "duration": 1.6}, {"text": " L'hu\u00eetre au th\u00e9 \n est l'une de ses recettes signatures ", "start": 1524.24, "duration": 3.6}, {"text": " en 2014. ", "start": 1527.88, "duration": 1.08}, {"text": "  L'hu\u00eetre au th\u00e9. Vrai ou faux ? ", "start": 1529.0, "duration": 3.56}, {"text": " -Je ne saurais pas dire, d\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 1533.4, "duration": 1.84}, {"text": "  -Vous avez une chance sur deux. ", "start": 1535.28, "duration": 1.68}, {"text": " -Faux ? \n  \n  -Faux, bravo. Elle en a fait une ", "start": 1537.0, "duration": 2.92}, {"text": " au caf\u00e9. \n  \n  -C'est pas vrai ? ", "start": 1539.96, "duration": 1.04}, {"text": " -Si. Sans doute, ", "start": 1541.04, "duration": 1.0}, {"text": "  pas un petit expresso, mais ", "start": 1542.08, "duration": 1.28}, {"text": " au caf\u00e9. ", "start": 1543.4, "duration": 1.28}, {"text": "  Et Anne-Sophie Pic \n  vient d'ouvrir en 2024 ", "start": 1544.72, "duration": 3.04}, {"text": "  un nouveau restaurant, \n  La Dame de Pic, \u00e0 Berlin. ", "start": 1547.8, "duration": 2.92}, {"text": "  Est-ce que c'est vrai ou faux ? ", "start": 1550.76, "duration": 1.52}, {"text": " -Je dirais faux. \n  \n  -Oui, c'est faux, bravo. ", "start": 1554.52, "duration": 2.0}, {"text": "  Elle vient d'en ouvrir un \u00e0 Duba\u00ef, \n  dans une magnifique ", "start": 1556.56, "duration": 2.32}, {"text": " tour. Et elle en a ouvert \n aussi, apr\u00e8s Valence, ", "start": 1558.92, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 Londres, ", "start": 1561.92, "duration": 1.72}, {"text": "  en 2017. \n  \n -D'accord. ", "start": 1563.68, "duration": 1.12}, {"text": "  -Trois Dames de Pic. ", "start": 1564.84, "duration": 1.0}, {"text": "  -Pas mal, pas mal. ", "start": 1565.88, "duration": 1.08}, {"text": "  Deuxi\u00e8me petit quiz, ", "start": 1567.32, "duration": 1.0}, {"text": " vous qui \u00eates n\u00e9 un 4 mai, ", "start": 1568.36, "duration": 2.24}, {"text": "  figurez-vous que le 4 mai 1703 \n  disparaissait le marquis de Nointel. ", "start": 1570.64, "duration": 4.0}, {"text": " Le marquis de Nointel, \n c'est Louis de B\u00e9chamel, ", "start": 1574.68, "duration": 2.72}, {"text": " inventeur de la sauce \n qui porte son nom. ", "start": 1577.44, "duration": 2.04}, {"text": " Est-ce que vous saurez nous dire \n si ces ingr\u00e9dients figurent ou pas ", "start": 1579.52, "duration": 2.84}, {"text": " dans la recette originale ? ", "start": 1582.4, "duration": 1.4}, {"text": " Ah, vous avez l'air \n un peu plus confiante. ", "start": 1583.84, "duration": 1.72}, {"text": "  -Non, pas vraiment. ", "start": 1585.6, "duration": 1.28}, {"text": " -Alors, est-ce qu'on met du lait \n dans la b\u00e9chamel ? ", "start": 1587.84, "duration": 2.4}, {"text": " -Oui. \n  \n  -Non, on met de la cr\u00e8me. ", "start": 1590.28, "duration": 1.72}, {"text": " -Ah oui, on met de la cr\u00e8me. ", "start": 1592.04, "duration": 1.52}, {"text": "  -Est-ce qu'on met \n  de la noix de muscade ? ", "start": 1593.6, "duration": 1.6}, {"text": "  -Dans la recette originale. ", "start": 1596.52, "duration": 1.4}, {"text": "  -Bien s\u00fbr, ", "start": 1597.96, "duration": 1.0}, {"text": "  la noix de muscade ? \n  \n -Moi, j'en mets... ", "start": 1599.0, "duration": 1.68}, {"text": "  -Eh bien, vous avez raison, ", "start": 1600.72, "duration": 1.32}, {"text": " on en met. \n Est-ce qu'on met des \u00e9chalotes ? ", "start": 1602.08, "duration": 1.8}, {"text": " -Non, enfin, moi, j'en mets pas. ", "start": 1604.4, "duration": 1.32}, {"text": "  -Ah, ben alors, \n  dans la recette originale, ", "start": 1605.76, "duration": 2.56}, {"text": " il y a des \u00e9chalotes. \n Et est-ce qu'on met du saindoux ? ", "start": 1608.36, "duration": 2.12}, {"text": " -Moi, je n'en mets pas non plus. \n  \n  -Vous mettez quoi \u00e0 la place ? ", "start": 1611.28, "duration": 2.4}, {"text": "  Du beurre ? \n  \n -Oui. ", "start": 1613.72, "duration": 1.2}, {"text": "  Vous avez raison. ", "start": 1614.96, "duration": 1.6}, {"text": "  Et oui, on met du beurre \n  dans la recette originelle, ", "start": 1617.4, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e9videmment, de la b\u00e9chamel. ", "start": 1620.32, "duration": 1.68}, {"text": "  Et maintenant qu'on sait faire ", "start": 1622.04, "duration": 1.68}, {"text": " tous ensemble une b\u00e9chamel, \n on va poursuivre ce d\u00e9jeuner ", "start": 1623.76, "duration": 2.64}, {"text": " avec le philosophe \n Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel qui \u00e9crivait ", "start": 1626.44, "duration": 3.28}, {"text": " que le partage d'un repas \n est le d\u00e9but d'une conversation ", "start": 1629.76, "duration": 2.68}, {"text": "  sans fin. Et \u00e7a tombe bien \n  puisque c'est maintenant ", "start": 1632.48, "duration": 2.32}, {"text": " l'heure de la \"Br\u00e8ve de comptoir\". ", "start": 1634.84, "duration": 1.56}, {"text": "  Jingle ", "start": 1637.48, "duration": 2.08}, {"text": " Alors, pour pr\u00e9parer \n cette \u00e9mission, ", "start": 1640.68, "duration": 1.88}, {"text": "  on vous a demand\u00e9 \n  de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une anecdote, ", "start": 1642.6, "duration": 2.0}, {"text": " un souvenir o\u00f9 politique ", "start": 1644.64, "duration": 1.76}, {"text": " et cuisine se m\u00e9langent. \n Et vous avez choisi ", "start": 1646.44, "duration": 1.88}, {"text": "  de nous emmener pas tr\u00e8s loin \n  de ce studio, ", "start": 1648.36, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 la buvette de l'Assembl\u00e9e, \n je crois ? ", "start": 1650.36, "duration": 2.44}, {"text": " -Oui. \n  \n -Expliquez-nous. ", "start": 1652.84, "duration": 1.32}, {"text": " -C'est pas une anecdote ", "start": 1654.2, "duration": 1.72}, {"text": " dingue, mais moi, j'avais... ", "start": 1655.96, "duration": 3.84}, {"text": "  Quand on a termin\u00e9 ", "start": 1660.72, "duration": 0.8}, {"text": " les d\u00e9bats sur la loi \n d'orientation agricole, ", "start": 1661.56, "duration": 2.28}, {"text": " ces d\u00e9bats qui ont pris \u00e9norm\u00e9ment \n de temps \u00e0 notre Assembl\u00e9e, ", "start": 1663.88, "duration": 3.28}, {"text": " qu'on avait attendu \n pendant tr\u00e8s longtemps aussi, ", "start": 1667.2, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e7a faisait deux ans qu'on attendait \n une loi d'orientation agricole ", "start": 1669.32, "duration": 2.76}, {"text": " qui permettrait v\u00e9ritablement ", "start": 1672.12, "duration": 1.72}, {"text": " de massifier l'installation paysanne ", "start": 1674.64, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 l'heure o\u00f9 50 % des agriculteurs \n partiront \u00e0 la retraite ", "start": 1677.04, "duration": 3.32}, {"text": " d'ici 2030. \n Donc il y avait un enjeu ", "start": 1680.4, "duration": 2.44}, {"text": " absolument massif \n \u00e0 pouvoir faciliter l'installation, ", "start": 1682.88, "duration": 2.32}, {"text": " la transmission et installer \n massivement des agriculteurs ", "start": 1685.24, "duration": 3.48}, {"text": " sur nos territoires, \n \u00e9galement pour tenir ", "start": 1688.76, "duration": 3.12}, {"text": " nos objectifs en mati\u00e8re \n de transition \u00e9cologique ", "start": 1691.92, "duration": 2.56}, {"text": " et de souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 1694.52, "duration": 1.64}, {"text": " Et donc, on a eu ces d\u00e9bats \n au printemps dernier, ", "start": 1696.2, "duration": 2.52}, {"text": " finalement, juste avant ", "start": 1698.76, "duration": 1.08}, {"text": " la dissolution. \n  \n  -Oui. ", "start": 1699.88, "duration": 1.16}, {"text": " Donc, d'abord ", "start": 1701.88, "duration": 1.0}, {"text": "  en commission, pendant 15 jours, \n  ensuite en h\u00e9micycle. ", "start": 1702.92, "duration": 2.56}, {"text": " Alors, il faut imaginer... ", "start": 1705.52, "duration": 1.92}, {"text": "  La fatigue, il faut imaginer ", "start": 1708.44, "duration": 2.36}, {"text": " que pendant quinze jours, on a \n les commissaires qui sontresponsables ", "start": 1710.96, "duration": 4.36}, {"text": "  de chaque texte. \n  J'\u00e9tais chef de file ", "start": 1715.36, "duration": 1.64}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste \n et c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois ", "start": 1717.04, "duration": 2.2}, {"text": " que j'\u00e9tais chef de file  \n pour un texte aussi immense ", "start": 1719.28, "duration": 2.24}, {"text": " et avec autant de cons\u00e9quences. ", "start": 1721.56, "duration": 2.2}, {"text": "  Et voil\u00e0, c'est des s\u00e9ances ", "start": 1724.6, "duration": 1.84}, {"text": " qui durent de 9 h 00 \u00e0 minuit \n chaque jour. ", "start": 1726.48, "duration": 2.08}, {"text": "  -C'est intense. \n  \n -C'est tout \u00e0 fait intense ", "start": 1728.6, "duration": 3.56}, {"text": " et \u00e0 la toute fin, on est... ", "start": 1732.2, "duration": 2.12}, {"text": " Je ne sais plus quel jour c'\u00e9tait, \n c'\u00e9tait un vendredi soir ", "start": 1734.44, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 minuit, \n on venait de terminer les d\u00e9bats, ", "start": 1737.16, "duration": 2.2}, {"text": " et donc le texte... \n C'\u00e9tait m\u00eame minuit pass\u00e9 ", "start": 1739.4, "duration": 4.64}, {"text": " puisqu'on avait fini \n les derniers amendements, etc. ", "start": 1744.08, "duration": 2.28}, {"text": " Et en fait, ce qui se passe souvent, \n quand on finit ", "start": 1747.16, "duration": 2.88}, {"text": " un gros texte comme celui-l\u00e0, \n tous les d\u00e9put\u00e9s, le ministre, etc., ", "start": 1750.08, "duration": 3.8}, {"text": " c'\u00e9tait Marc Fesneau \n \u00e0 l'\u00e9poque qui \u00e9tait ministre, ", "start": 1753.92, "duration": 2.2}, {"text": " vont \u00e0 la buvette, ", "start": 1756.16, "duration": 2.32}, {"text": "  qui est une forme \n  de restaurant privatif ", "start": 1758.52, "duration": 1.84}, {"text": " pour les d\u00e9put\u00e9s et les ministres, \n juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'h\u00e9micycle, ", "start": 1760.4, "duration": 3.0}, {"text": " et qui est ouvert ", "start": 1763.44, "duration": 1.04}, {"text": " encore une demi-heure \n apr\u00e8s la fin des d\u00e9bats. ", "start": 1764.52, "duration": 1.88}, {"text": " Et donc on va l\u00e0-bas. ", "start": 1766.44, "duration": 1.16}, {"text": " On n'est pas all\u00e9s manger, \n en v\u00e9rit\u00e9, \u00e0 ce moment-l\u00e0. ", "start": 1767.64, "duration": 3.48}, {"text": " Mais ce qui \u00e9tait assez \u00e9tonnant, \n et moi ce qui m'a ", "start": 1771.72, "duration": 2.0}, {"text": "  un peu marqu\u00e9e de ce moment-l\u00e0, \n  c'est que, ", "start": 1773.76, "duration": 2.24}, {"text": " nous, avec mes coll\u00e8gues \u00e9cologistes, \n on rejoint les coll\u00e8gues insoumis, ", "start": 1776.04, "duration": 4.12}, {"text": " socialistes qui sont \u00e0 une table  \n et puis on se verse de la tisane. ", "start": 1780.2, "duration": 3.44}, {"text": " On avait perdu le vote \n sur la loi de l'orientation agricole, ", "start": 1783.68, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 mon sens et \u00e0 notre sens. ", "start": 1787.24, "duration": 1.8}, {"text": " -Vous avez m\u00eame d\u00e9fendu \n une motion de rejet. ", "start": 1789.08, "duration": 2.12}, {"text": " -Oui, j'avais d\u00e9fendu le rejet. \n Non pas parce qu'il ne fallait pas ", "start": 1791.24, "duration": 2.68}, {"text": " d\u00e9battre de ces questions-l\u00e0, \n mais parce que les solutions ", "start": 1793.96, "duration": 2.44}, {"text": " dans ce texte, \n elles \u00e9taient dangereuses. ", "start": 1796.44, "duration": 2.16}, {"text": " Quand elles n'\u00e9taient pas \n absolument inutiles, ", "start": 1798.64, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e7a ne changeait rien. ", "start": 1800.76, "duration": 1.8}, {"text": "  Et je crois que face \u00e0 l'urgence \n  qui a \u00e9t\u00e9 dite dans la rue ", "start": 1802.6, "duration": 2.6}, {"text": " par les agriculteurs \n en janvier-f\u00e9vrier dernier, ", "start": 1805.24, "duration": 2.88}, {"text": " et face aux situations qu'on ne cesse \n de voir sur le territoire, ", "start": 1808.16, "duration": 3.52}, {"text": " moi je passe ma vie \u00e0 aller voir \n des \u00e9leveurs, des agriculteurs, ", "start": 1811.72, "duration": 2.64}, {"text": " viticulteurs, partout ", "start": 1814.4, "duration": 1.68}, {"text": "  sur ma circonscription,  c'est un... ", "start": 1816.12, "duration": 1.76}, {"text": " C'est absolument essentiel \n sur un territoire comme le mien ", "start": 1817.92, "duration": 2.68}, {"text": " que de faire vivre cette agriculture  \n et de faire vivre l'installation. ", "start": 1820.64, "duration": 2.96}, {"text": " En fait, un texte comme celui-l\u00e0 \n ne r\u00e9pondait \u00e0 absolument rien, ", "start": 1823.64, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque. \n Et je crois que l\u00e0, ", "start": 1826.64, "duration": 2.68}, {"text": " la col\u00e8re est en train de revenir \n aujourd'hui, on en entend parler. ", "start": 1829.36, "duration": 3.4}, {"text": " Donc c'\u00e9tait juste \n une grande d\u00e9ception. ", "start": 1833.56, "duration": 1.92}, {"text": " Donc on \u00e9tait tous l\u00e0 \n \u00e0 boire de la tisane, v\u00e9ritablement. ", "start": 1835.52, "duration": 3.72}, {"text": " Et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a, on avait le camp \n de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ", "start": 1839.28, "duration": 5.68}, {"text": " de l'\u00e9poque \n qui sabrait le champagne. ", "start": 1845.0, "duration": 2.6}, {"text": " Ca se fait souvent  \n quand quelqu'un gagne ", "start": 1848.36, "duration": 3.24}, {"text": "  et c'est souvent pas nous. \n  Elle rit ", "start": 1851.64, "duration": 1.4}, {"text": " Mais il y avait l\u00e0, \n une inad\u00e9quation dans ce qui venait ", "start": 1853.08, "duration": 4.32}, {"text": "  d'\u00eatre fait. ", "start": 1857.44, "duration": 1.2}, {"text": " -Alors, on poursuit ce repas \n avec un accord ", "start": 1858.68, "duration": 1.72}, {"text": " assez difficile \u00e0 dig\u00e9rer : \n Le trait\u00e9 de libre-\u00e9change ", "start": 1860.44, "duration": 3.52}, {"text": " entre l'Union europ\u00e9enne \n et les pays du Mercosur ", "start": 1864.0, "duration": 2.36}, {"text": " qui refait surface. ", "start": 1866.4, "duration": 1.56}, {"text": " Et on en parle tout de suite \n dans Le dessous des plats. ", "start": 1868.0, "duration": 2.12}, {"text": "  Jingle ", "start": 1870.88, "duration": 5.04}, {"text": " Depuis 20 ans,  l'Europe \n et les pays d'Am\u00e9rique latine ", "start": 1876.36, "duration": 2.64}, {"text": " essaient de s'entendre ", "start": 1879.04, "duration": 1.2}, {"text": " pour faire circuler \n leurs marchandises. ", "start": 1880.28, "duration": 1.92}, {"text": " Les pays du Mercosur r\u00eavent d'envoyer \n de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique ", "start": 1882.24, "duration": 4.16}, {"text": " leurs viandes bovines argentines, ", "start": 1886.44, "duration": 1.6}, {"text": " leurs volailles sucre et soja \n br\u00e9siliens, ", "start": 1888.08, "duration": 2.32}, {"text": " des denr\u00e9es qui pourraient d\u00e9barquer \n sur notre march\u00e9 ", "start": 1890.44, "duration": 2.24}, {"text": " et d\u00e9stabiliser \n nos fili\u00e8res agricoles. ", "start": 1892.72, "duration": 2.08}, {"text": " Alors que la France \n s'est souvent montr\u00e9e prudente, ", "start": 1894.84, "duration": 2.64}, {"text": " les n\u00e9gociations ont bel et bien \n repris ces derniers mois ", "start": 1897.52, "duration": 2.68}, {"text": " sous l'impulsion \n de l'Allemagne et de l'Espagne. ", "start": 1900.24, "duration": 2.56}, {"text": " Que propose ce trait\u00e9 ", "start": 1902.84, "duration": 1.52}, {"text": " et pourquoi f\u00e2chent-ils \n les agriculteurs ? ", "start": 1904.4, "duration": 2.08}, {"text": " Les r\u00e9ponses d'H\u00e9l\u00e8ne Bonduelle. ", "start": 1906.52, "duration": 1.76}, {"text": "  -Dans le Sud, \n  comme un peu partout en France, ", "start": 1909.68, "duration": 2.76}, {"text": "  la col\u00e8re gronde de nouveau \n  dans le monde agricole. ", "start": 1912.48, "duration": 2.96}, {"text": " -On fait 70, 90 heures par semaine \n et on n'arrive plus ", "start": 1915.48, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 se sortir un SMIC. ", "start": 1919.08, "duration": 1.6}, {"text": " Ca ne va plus. ", "start": 1920.72, "duration": 1.36}, {"text": " On nourrit le peuple et on n'arrive \n plus \u00e0 vivre nous-m\u00eames. ", "start": 1922.12, "duration": 3.68}, {"text": "  -Les engagements \n  pris par le gouvernement ", "start": 1926.2, "duration": 2.12}, {"text": "  apr\u00e8s les grandes manifestations \n  de cet hiver ", "start": 1928.36, "duration": 2.88}, {"text": "  se font toujours attendre. ", "start": 1931.28, "duration": 1.44}, {"text": "  Et les moissons \n  ont \u00e9t\u00e9 catastrophiques, ", "start": 1932.76, "duration": 2.4}, {"text": "  sans compter la fi\u00e8vre catarrhale \n  qui a d\u00e9cim\u00e9 des troupeaux. ", "start": 1935.2, "duration": 3.52}, {"text": "  Mais ce qui a relanc\u00e9 la col\u00e8re, \n  c'est que l'Europe ", "start": 1938.76, "duration": 2.84}, {"text": "  s'appr\u00eate \u00e0 signer \n  l'accord du Mercosur, ", "start": 1941.64, "duration": 2.56}, {"text": "  b\u00eate noire \n  des agriculteurs fran\u00e7ais. ", "start": 1944.24, "duration": 2.88}, {"text": " -C'est ce retour \n de l'incoh\u00e9rence europ\u00e9enne ", "start": 1947.92, "duration": 2.08}, {"text": " qui se traduit \u00e0 mots \n \u00e0 peine couverts par l'explication ", "start": 1950.04, "duration": 4.88}, {"text": " que finalement on va finir \n par signer le Mercosur en Europe ", "start": 1954.96, "duration": 3.92}, {"text": " et qu'on est m\u00eame pr\u00eat \u00e0 d\u00e9dommager \n les agriculteurs fran\u00e7ais. ", "start": 1958.92, "duration": 4.2}, {"text": "  -L'accord commercial est \n  sur la table de l'Union europ\u00e9enne ", "start": 1963.36, "duration": 2.92}, {"text": "  depuis 25ans, ", "start": 1966.32, "duration": 1.84}, {"text": "  mais toujours en attente \n  de ratification ", "start": 1968.2, "duration": 2.08}, {"text": "  par les vingt-sept pays membres. ", "start": 1970.32, "duration": 1.68}, {"text": "  Il pr\u00e9voit un libre-\u00e9change \n  entre ce march\u00e9 commun du Mercosur, ", "start": 1972.04, "duration": 3.8}, {"text": "  qui comprend une partie \n  de l'Am\u00e9rique du Sud ", "start": 1975.88, "duration": 2.28}, {"text": "  et l'Union europ\u00e9enne. ", "start": 1978.2, "duration": 1.56}, {"text": "  Un accord que la France bloque \n  depuis cinq ans. ", "start": 1979.8, "duration": 2.92}, {"text": " -Le Mercosur en l'\u00e9tat \n n'est pas un trait\u00e9 ", "start": 1983.96, "duration": 2.64}, {"text": " qui est acceptable. ", "start": 1986.64, "duration": 1.12}, {"text": " Nous soutenons le fait \n que pour nos agriculteurs ", "start": 1987.8, "duration": 2.44}, {"text": " et nos industriels,  \n on ne doit pas avoir ", "start": 1990.28, "duration": 2.16}, {"text": " de distorsion de concurrence. On doit \n \u00eatre avec les m\u00eames r\u00e8gles du jeu. ", "start": 1992.48, "duration": 2.96}, {"text": " Ce n'est pas l'\u00e9tat de la discussion. ", "start": 1995.48, "duration": 2.0}, {"text": "  -C\u00f4t\u00e9 agriculture, l'accord pr\u00e9voit \n  une suppression des droits de douane ", "start": 1997.52, "duration": 4.12}, {"text": "  \u00e0 des dizaines de milliers \n  de tonnes de sucre, volailles, riz, ", "start": 2001.68, "duration": 4.04}, {"text": "  miel ou encore viande bovine \n  import\u00e9e d'Am\u00e9rique du Sud. ", "start": 2005.76, "duration": 4.12}, {"text": "  La France s'ouvrirait, elle, \n  un nouveau march\u00e9 ", "start": 2010.28, "duration": 2.76}, {"text": "  avec des \u00e9changes facilit\u00e9s, \n  notamment sur le lait, ", "start": 2013.08, "duration": 3.08}, {"text": "  le fromage ou le vin. ", "start": 2016.2, "duration": 1.52}, {"text": "  Mais l'Hexagone semble \n  plus que jamais isol\u00e9 ", "start": 2017.76, "duration": 3.36}, {"text": "  avec sa position de fermet\u00e9. ", "start": 2021.16, "duration": 1.56}, {"text": "  L'Italie, l'Espagne \n  ou encore l'Allemagne ", "start": 2023.08, "duration": 2.16}, {"text": "  veulent avancer. ", "start": 2025.28, "duration": 1.28}, {"text": " -Ces accords commerciaux \n ont un grand poids g\u00e9ostrat\u00e9gique. ", "start": 2026.84, "duration": 4.28}, {"text": " Ces n\u00e9gociations, \n il faudrait tout de m\u00eame les finir, ", "start": 2031.16, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e7a ne vous \u00e9tonnerait pas. ", "start": 2033.88, "duration": 1.08}, {"text": "  -L'accord pourrait \u00eatre \n  ent\u00e9rin\u00e9 mi-novembre ", "start": 2035.0, "duration": 3.04}, {"text": "  lors du G-20 de Rio, ", "start": 2038.08, "duration": 1.36}, {"text": "  face \u00e0 une France isol\u00e9e \n  et au pied du mur. ", "start": 2039.48, "duration": 3.52}, {"text": " -Marie Pochon, \n pourquoi se priver de cet accord ", "start": 2044.52, "duration": 3.68}, {"text": "  qui pourrait faire baisser les prix \n  pour les consommateurs ? ", "start": 2048.24, "duration": 2.52}, {"text": " -Je ne sais pas si \u00e7a ferait baisser ", "start": 2050.8, "duration": 2.24}, {"text": " les prix pour les consommateurs. ", "start": 2053.08, "duration": 1.36}, {"text": " -Par le jeu de la concurrence, \n tout simplement ? ", "start": 2054.48, "duration": 2.2}, {"text": " -Oui, mais la course au bas prix, \n que ce soit ", "start": 2056.72, "duration": 1.84}, {"text": " pour les consommateurs \n ou pour les productions agricoles ", "start": 2058.6, "duration": 2.36}, {"text": " que nous faisons en France, \n elle est absolument d\u00e9l\u00e9t\u00e8re, ", "start": 2061.0, "duration": 2.56}, {"text": "  elle est en train de tout tuer. ", "start": 2063.6, "duration": 2.0}, {"text": " C'est finalement \n ce qui conduit globalement ", "start": 2065.64, "duration": 1.84}, {"text": " la politique agricole et alimentaire \n depuis 40 ans. ", "start": 2067.52, "duration": 2.16}, {"text": " Ce qu'on voit, \n c'est que le nombre d'\u00e9leveurs ", "start": 2069.72, "duration": 1.88}, {"text": " et d'agriculteurs \n est en train de s'effondrer. ", "start": 2071.64, "duration": 2.0}, {"text": "  -Je vous coupe. ", "start": 2073.68, "duration": 1.0}, {"text": " Vous comprenez bien \n et vous entendez certainement ", "start": 2074.72, "duration": 2.2}, {"text": " les Fran\u00e7ais qui ont \n de plus en plus de mal ", "start": 2076.96, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 acheter de la viande. ", "start": 2079.32, "duration": 1.32}, {"text": " -Tout \u00e0 fait, \n mais c'est absolument anormal... ", "start": 2080.68, "duration": 2.6}, {"text": " Ce qu'il faut pouvoir conduire, \n c'est des politiques alimentaires ", "start": 2084.0, "duration": 2.8}, {"text": " et c'est conduire \n le choix \u00e0 l'alimentation. ", "start": 2086.84, "duration": 2.88}, {"text": " Aujourd'hui, \n c'est un Fran\u00e7ais sur cinq ", "start": 2089.76, "duration": 1.68}, {"text": "  qui ne mange pas \u00e0 sa faim \n  dans ce pays. ", "start": 2091.48, "duration": 1.68}, {"text": "  Et pourtant, Dieu sait qu'on en a \n  des enseignes qui permettent ", "start": 2093.2, "duration": 2.88}, {"text": "  des prix les plus bas possibles ", "start": 2096.12, "duration": 1.32}, {"text": " pour des produits \n de tr\u00e8s mauvaise qualit\u00e9. ", "start": 2097.48, "duration": 1.84}, {"text": " Derri\u00e8re, \n c'est des cons\u00e9quences sanitaires, ", "start": 2099.36, "duration": 1.96}, {"text": " des cons\u00e9quences environnementales \n qui sont massives ", "start": 2101.36, "duration": 2.24}, {"text": "  et des cons\u00e9quences \n  en mati\u00e8re du nombre ", "start": 2103.72, "duration": 1.92}, {"text": " d'agriculteurs et d'\u00e9leveurs \n sur nos territoires ", "start": 2105.76, "duration": 2.08}, {"text": " qui sont en train de s'effondrer. \n Donc, ce n'est pas une solution ", "start": 2107.88, "duration": 2.68}, {"text": " la course au plus bas prix. \n La solution, c'est de donner ", "start": 2110.6, "duration": 2.72}, {"text": " du pouvoir d'achat aux consommateurs, \n c'est de conduire des politiques ", "start": 2113.36, "duration": 3.12}, {"text": " d'\u00e9ducation \u00e0 l'alimentation \n et d'accompagnement \u00e9galement ", "start": 2116.52, "duration": 4.0}, {"text": " en termes de pouvoir d'achat \n pour que les consommateurs ", "start": 2120.56, "duration": 2.44}, {"text": " puissent s'alimenter dignement \n et sainement \u00e9galement. ", "start": 2123.04, "duration": 4.44}, {"text": " Ce n'est pas normal que \n dans les cantines de nos enfants... ", "start": 2127.52, "duration": 3.36}, {"text": " On laisse encore de la viande \n qui est import\u00e9e de l'\u00e9tranger, ", "start": 2130.92, "duration": 2.68}, {"text": " o\u00f9 on n'ait pas aujourd'hui \n 20 % par exemple de produits bio, ", "start": 2133.64, "duration": 4.4}, {"text": " ou on n'ait pas une prime \n \u00e0 l'alimentation locale, ", "start": 2138.08, "duration": 4.44}, {"text": " c'est-\u00e0-dire aux productions ", "start": 2142.56, "duration": 1.28}, {"text": "  qui sont du territoire. ", "start": 2143.88, "duration": 1.92}, {"text": "  -C'est pas une question ", "start": 2145.84, "duration": 1.0}, {"text": " d'appel d'offre ? \n  \n  -Bien \u00e9videmment, ", "start": 2146.88, "duration": 2.0}, {"text": " mais il y a tout un syst\u00e8me \n \u00e0 repenser. ", "start": 2148.92, "duration": 1.56}, {"text": " Moi, ce que je promeus \n en tant qu'\u00e9cologiste, ", "start": 2150.52, "duration": 2.36}, {"text": " c'est de pouvoir garantir \n aux Fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais ", "start": 2152.92, "duration": 2.8}, {"text": " de pouvoir s'alimenter sainement \n et de mani\u00e8re durable ", "start": 2155.76, "duration": 3.28}, {"text": " et avec une alimentation qui permet \n une r\u00e9mun\u00e9ration digne ", "start": 2159.08, "duration": 2.76}, {"text": " des agriculteurs derri\u00e8re. ", "start": 2161.88, "duration": 1.44}, {"text": " Moi, j'ai effectivement port\u00e9 \n une proposition de loi ", "start": 2163.36, "duration": 2.32}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 2165.72, "duration": 1.68}, {"text": " pour des prix r\u00e9mun\u00e9rateurs. \n  \n -En avril dernier. ", "start": 2167.44, "duration": 2.64}, {"text": " Voil\u00e0, en avril dernier, \n qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e. ", "start": 2170.12, "duration": 1.84}, {"text": " La premi\u00e8re des contradictions \n que j'avais, c'\u00e9tait : ", "start": 2172.0, "duration": 2.2}, {"text": " \"Ah ben oui, vous vous rendez compte, \n le prix pour les consommateurs ?\" ", "start": 2174.24, "duration": 2.84}, {"text": " Dans cette logique-l\u00e0, \n on est en train de tuer l'agriculture ", "start": 2177.12, "duration": 2.64}, {"text": " et on est en train, en m\u00eame temps, \n de pourrir l'assiette des Fran\u00e7ais. ", "start": 2179.8, "duration": 3.08}, {"text": " On ne peut pas \n se satisfaire de cette situation. ", "start": 2182.92, "duration": 2.2}, {"text": " Il faut faire des choix politiques. \n Et c'est ce que je fais ", "start": 2185.16, "duration": 2.56}, {"text": " en tant que repr\u00e9sentante politique ", "start": 2187.76, "duration": 1.52}, {"text": "  et en tant qu'\u00e9cologiste. ", "start": 2189.32, "duration": 1.68}, {"text": " Et moi, je consid\u00e8re \n qu'on peut changer, de braquer, ", "start": 2191.04, "duration": 3.12}, {"text": " changer de mod\u00e8le, \n changer de logiciel. ", "start": 2194.2, "duration": 2.16}, {"text": " -Que craignent les agriculteurs, \n concr\u00e8tement, ", "start": 2196.4, "duration": 2.12}, {"text": " avec cet accord du Mercosur ? ", "start": 2198.56, "duration": 1.2}, {"text": " On sait que \n ce qui sera import\u00e9 ne sera pas ", "start": 2199.8, "duration": 2.04}, {"text": " si cons\u00e9quent que \u00e7a. ", "start": 2201.88, "duration": 1.12}, {"text": " -Alors d\u00e9j\u00e0, c'est quand m\u00eame, \n en termes de production de bovines, ", "start": 2203.72, "duration": 3.04}, {"text": " c'est quand m\u00eame 50 % ", "start": 2206.8, "duration": 1.68}, {"text": " d'importations en plus \n qui pourraient \u00eatre d\u00e9bloqu\u00e9es. ", "start": 2208.52, "duration": 3.64}, {"text": " C'est quand m\u00eame \n de la concurrence directe, ", "start": 2212.2, "duration": 3.16}, {"text": " sachant que l'agriculture  \n dans les pays du Mercosur ", "start": 2215.4, "duration": 4.6}, {"text": " n'est pas la m\u00eame \n que l'agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 2220.04, "duration": 2.56}, {"text": " Elle n'est pas soumise \n aux m\u00eames normes. ", "start": 2222.64, "duration": 2.32}, {"text": " Je crois que sur les 500 produits \n phytosanitaires ", "start": 2225.0, "duration": 4.88}, {"text": " qui sont autoris\u00e9s au Br\u00e9sil, ", "start": 2229.92, "duration": 1.4}, {"text": " 150 sont interdits en Europe \n et pourtant, ", "start": 2231.36, "duration": 3.4}, {"text": " on va importer des produits \n qui ont \u00e9t\u00e9 produits ", "start": 2234.8, "duration": 1.92}, {"text": " avec ces phytos, \n ici sur le sol europ\u00e9en. ", "start": 2236.76, "duration": 2.28}, {"text": " C'est une concurrence d\u00e9loyale \n pour nos agriculteurs. ", "start": 2239.08, "duration": 2.24}, {"text": " -Val\u00e9rie a raison, ", "start": 2241.36, "duration": 1.32}, {"text": "  c'est pas grand-chose, \n  on insiste sur le chiffre ", "start": 2242.72, "duration": 1.96}, {"text": "  67 % de hausse. \n  Mais si on part de rien, ", "start": 2244.72, "duration": 1.96}, {"text": "  et on part de rien, \n  \u00e7a fait tr\u00e8s peu de boeuf ", "start": 2246.72, "duration": 2.16}, {"text": " qui va arriver sur le continent \n europ\u00e9en, quand m\u00eame, honn\u00eatement. ", "start": 2248.92, "duration": 2.92}, {"text": " Donc, l'ensemble du Mercosur, \n c'est un 1 % ", "start": 2251.88, "duration": 2.44}, {"text": " de la consommation europ\u00e9enne. ", "start": 2254.36, "duration": 1.6}, {"text": " Donc, on peut pas dire \n que \u00e7a peut mettre en p\u00e9ril ", "start": 2256.0, "duration": 2.24}, {"text": " et la souverainet\u00e9 \n et l'agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 2258.28, "duration": 3.4}, {"text": " On crie pas un peu \n avant d'avoir mal ? ", "start": 2261.72, "duration": 2.16}, {"text": " -Je pense que c'est deux choses. \n Je pense que c'est la question ", "start": 2265.08, "duration": 3.0}, {"text": " de r\u00e9duire la production agricole \n qui doit en premier lieu ", "start": 2270.24, "duration": 4.12}, {"text": " \u00eatre nourrici\u00e8re, \u00eatre durable, ", "start": 2274.4, "duration": 2.56}, {"text": " faire vivre \n nos territoires ruraux, etc., ", "start": 2277.0, "duration": 2.04}, {"text": " qui finalement est r\u00e9duite \n \u00e0 son seul poids ", "start": 2279.08, "duration": 1.96}, {"text": " sur la balance commerciale. ", "start": 2281.08, "duration": 1.24}, {"text": " Et c'est tous les d\u00e9bats \n que nous avons eus ", "start": 2282.36, "duration": 1.72}, {"text": " pendant la loi d'orientation agricole \n d'ailleurs, ", "start": 2284.12, "duration": 2.12}, {"text": " qui \u00e9tait de dire \u00e0 quoi sert  \n notre agriculture ", "start": 2286.28, "duration": 2.16}, {"text": " et qu'est-ce que la souverainet\u00e9 \n alimentaire. ", "start": 2288.48, "duration": 2.2}, {"text": " Pour nous, c'est une agriculture \n nourrici\u00e8re, durable, ", "start": 2290.72, "duration": 2.36}, {"text": " qui permet aux Fran\u00e7ais \n de s'alimenter sainement. ", "start": 2293.12, "duration": 2.28}, {"text": "  C'est une agriculture qui r\u00e9mun\u00e8re \n  les agriculteurs. ", "start": 2295.44, "duration": 2.36}, {"text": "  Pour le gouvernement, \n  c'\u00e9tait tout le d\u00e9bat, ", "start": 2297.84, "duration": 2.04}, {"text": " c'\u00e9tait une agriculture \n permettant d'\u00eatre exc\u00e9dentaire ", "start": 2299.92, "duration": 2.44}, {"text": " sur la balance commerciale. ", "start": 2302.4, "duration": 1.2}, {"text": " C'est une vision \n totalement diff\u00e9rente du monde. ", "start": 2303.64, "duration": 2.16}, {"text": " Et donc, on a \n un certain nombre d'agriculteurs ", "start": 2305.84, "duration": 1.92}, {"text": " et l'ensemble \n des organisations syndicales ", "start": 2307.8, "duration": 1.84}, {"text": " qui disent : \"Attention, \n mettre l'agriculture fran\u00e7aise ", "start": 2309.68, "duration": 2.96}, {"text": " au m\u00eame niveau, \n et d'ailleurs sud-am\u00e9ricaine, ", "start": 2312.68, "duration": 4.0}, {"text": " les impacts vont \u00eatre les m\u00eames \n des deux c\u00f4t\u00e9s de l'Atlantique, ", "start": 2316.72, "duration": 3.2}, {"text": " au m\u00eame niveau \n que la production de voitures\", ", "start": 2320.4, "duration": 2.76}, {"text": " c'est probl\u00e9matique. ", "start": 2323.2, "duration": 1.32}, {"text": " On ne peut pas consid\u00e9rer \n la production agricole ", "start": 2324.56, "duration": 2.4}, {"text": " et l'agriculture au m\u00eame niveau  \n que des productions industrielles, ", "start": 2327.0, "duration": 3.08}, {"text": " parce que l'agriculture, \n elle est absolument essentielle, ", "start": 2330.12, "duration": 2.64}, {"text": " elle est vivri\u00e8re, nourrici\u00e8re \n sur nos territoires, ", "start": 2332.8, "duration": 3.28}, {"text": " et donc on ne peut pas se permettre \n ces accords-l\u00e0. ", "start": 2336.12, "duration": 2.4}, {"text": " La deuxi\u00e8me chose, \n c'est quand m\u00eame les impacts ", "start": 2338.56, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e9galement environnementaux, ", "start": 2340.72, "duration": 2.36}, {"text": " aujourd'hui la production \n de soja notamment ", "start": 2343.2, "duration": 4.44}, {"text": " pour alimenter ", "start": 2347.68, "duration": 2.08}, {"text": " le b\u00e9tail europ\u00e9en ", "start": 2351.08, "duration": 1.88}, {"text": " pose des probl\u00e8mes immenses \n en mati\u00e8re de d\u00e9forestation. ", "start": 2353.0, "duration": 3.12}, {"text": " Je crois que c'est l'ensemble \n de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique ", "start": 2356.16, "duration": 2.28}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9forest\u00e9e. ", "start": 2358.48, "duration": 1.0}, {"text": " -Honn\u00eatement la d\u00e9forestation \n il va y avoir un protocole ", "start": 2359.52, "duration": 2.88}, {"text": " sur la d\u00e9forestation... ", "start": 2362.44, "duration": 1.24}, {"text": " -Et qui n'est pas appliqu\u00e9 \n et qui est pour l'instant retard\u00e9 ", "start": 2363.72, "duration": 2.44}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2366.2, "duration": 1.44}, {"text": "  -Le Mercosur \n  ne pourra pas \u00eatre sign\u00e9 ", "start": 2367.68, "duration": 2.12}, {"text": " si cet accord sur la d\u00e9forestation \n n'est pas sign\u00e9. ", "start": 2369.84, "duration": 2.24}, {"text": " -Le probl\u00e8me, c'est que, \n cet accord sur la d\u00e9forestation, ", "start": 2372.12, "duration": 2.36}, {"text": " il est retard\u00e9, \n justement, pour pouvoir garantir ", "start": 2374.52, "duration": 3.4}, {"text": "  la signature du Mercosur. ", "start": 2377.96, "duration": 1.68}, {"text": " Donc, on a un probl\u00e8me. ", "start": 2379.68, "duration": 1.32}, {"text": " C'est \u00e0 la fois en termes \n de concurrence d\u00e9loyale ", "start": 2381.04, "duration": 2.08}, {"text": " pour nos agriculteurs. \n Alors, vous pouvez dire ", "start": 2383.16, "duration": 1.96}, {"text": " que ce n'est pas beaucoup, mais c'est ", "start": 2385.16, "duration": 1.48}, {"text": " toujours un peu plus de concurrence. ", "start": 2386.68, "duration": 1.72}, {"text": "  -Oui, mais gr\u00e2ce au Mercosur, \n  votre maman pourra vendre ", "start": 2388.44, "duration": 2.32}, {"text": " plus facilement du vin. \n  \n  -Oui, mais est-ce que faire ", "start": 2390.8, "duration": 2.12}, {"text": " le toujours plus loin, \n toujours plus vite, moins cher, ", "start": 2392.96, "duration": 3.32}, {"text": " est-ce que c'est \u00e7a un horizon \n durable pour notre agriculture ? ", "start": 2396.32, "duration": 2.68}, {"text": " Alors m\u00eame que tout nous dit,  \n tous les rapports scientifiques, ", "start": 2399.04, "duration": 3.08}, {"text": " tous les rapports \n \u00e9galement des instituts ", "start": 2402.16, "duration": 1.96}, {"text": " qui travaillent sur l'agriculture \n aujourd'hui nous disent ", "start": 2404.16, "duration": 2.44}, {"text": " de d\u00e9velopper \n les circuits courts, ", "start": 2406.64, "duration": 1.44}, {"text": " garantir la souverainet\u00e9, \n donc l'autonomie alimentaire ", "start": 2408.12, "duration": 2.36}, {"text": " de nos territoires. ", "start": 2410.52, "duration": 1.0}, {"text": "  -Notre agriculture, ", "start": 2411.56, "duration": 1.88}, {"text": " elle fonctionne aussi \n parce qu'il y a de l'export. ", "start": 2413.48, "duration": 2.72}, {"text": " Agn\u00e8s Pannier-Runacher le disait, \n le libre-\u00e9change, ", "start": 2416.24, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e7a peut avoir du bon. ", "start": 2418.64, "duration": 2.08}, {"text": " Qu'est-ce que vous r\u00e9pondez ? ", "start": 2420.76, "duration": 1.68}, {"text": " -Le libre-\u00e9change existe d\u00e9j\u00e0 \n avec l'ensemble des pays ", "start": 2422.48, "duration": 2.56}, {"text": " d'Am\u00e9rique latine. ", "start": 2425.08, "duration": 1.28}, {"text": " L\u00e0, ce qui est pos\u00e9 sur la table \n avec ce Mercosur, ", "start": 2426.4, "duration": 2.44}, {"text": " ce n'est pas l'ouverture \n du libre-\u00e9change. ", "start": 2428.88, "duration": 2.4}, {"text": " Bien \u00e9videmment qu'on \u00e9change d\u00e9j\u00e0 \n avec l'Am\u00e9rique latine, ", "start": 2431.32, "duration": 2.88}, {"text": " tout comme avec la Nouvelle-Z\u00e9lande. ", "start": 2434.24, "duration": 2.2}, {"text": "  L'an dernier, \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, ", "start": 2436.48, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'automne dernier, ", "start": 2438.28, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e9tait sign\u00e9 l'accord Union europ\u00e9enne \n Nouvelle-Z\u00e9lande. ", "start": 2439.76, "duration": 2.92}, {"text": " Et on nous disait : \"Oh l\u00e0 l\u00e0\", ", "start": 2442.72, "duration": 2.28}, {"text": " parce que nous on s'y opposait \n bien \u00e9videmment, ", "start": 2445.04, "duration": 2.0}, {"text": " c'\u00e9tait plut\u00f4t sur la viande bovine \n que \u00e7a posait des sujets, ", "start": 2447.08, "duration": 2.64}, {"text": " on s'y opposait et on nous disait : \n \"Oh l\u00e0 l\u00e0, vous refusez ", "start": 2449.76, "duration": 2.36}, {"text": " le commerce avec la Nouvelle-Z\u00e9lande \n et c'est un scandale.\" ", "start": 2452.16, "duration": 2.8}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne est d\u00e9j\u00e0 \n le troisi\u00e8me partenaire commercial ", "start": 2455.0, "duration": 3.72}, {"text": " de la Nouvelle-Z\u00e9lande. ", "start": 2458.76, "duration": 1.24}, {"text": " Mais on veut juste accro\u00eetre, \n toujours intensifier ", "start": 2460.04, "duration": 2.24}, {"text": " les \u00e9changes avec un pays qui est \n exactement de l'autre c\u00f4t\u00e9 ", "start": 2462.32, "duration": 4.36}, {"text": " de la plan\u00e8te, \n \u00e0 l'heure de l'urgence climatique, ", "start": 2466.72, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'heure o\u00f9 il faut \n poser la question ", "start": 2469.16, "duration": 2.44}, {"text": " de l'autonomie alimentaire, \n de la r\u00e9silience de nos territoires ", "start": 2471.64, "duration": 2.76}, {"text": " face \u00e0 des chocs climatiques,  \n des chocs g\u00e9opolitiques, etc., ", "start": 2474.44, "duration": 2.52}, {"text": " qui vont s'acc\u00e9l\u00e9rer. ", "start": 2477.0, "duration": 1.2}, {"text": " Et on est dans cette p\u00e9riode \n de crise permanente. ", "start": 2478.24, "duration": 1.96}, {"text": "  -Mais pour vous, \u00e7a ne va pas ", "start": 2480.24, "duration": 1.52}, {"text": " dans le bon sens. \n  \n  -Ce qu'il faut assurer, c'est ", "start": 2481.8, "duration": 1.96}, {"text": " la souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 2483.8, "duration": 1.32}, {"text": " et donc la possibilit\u00e9 \n d'\u00eatre r\u00e9silient ", "start": 2485.16, "duration": 1.68}, {"text": " en mati\u00e8re \u00e0 la fois de production \n et de consommation alimentaire. ", "start": 2486.88, "duration": 3.8}, {"text": " -Une toute derni\u00e8re question \n sur ce sujet. ", "start": 2490.72, "duration": 1.72}, {"text": " On sait que le 15 novembre, il y a ", "start": 2492.48, "duration": 1.68}, {"text": " des manifestations, il y a \n un appel \u00e0 un nouveau mouvement ", "start": 2494.2, "duration": 2.84}, {"text": " des agriculteurs. \n Vous en serez ? ", "start": 2497.08, "duration": 1.52}, {"text": " Est-ce que vous accompagnerez \n dans la Dr\u00f4me ", "start": 2498.64, "duration": 2.12}, {"text": " les agriculteurs  \n de votre circonscription ? ", "start": 2500.8, "duration": 1.92}, {"text": " -Je ne sais pas si c'est mon r\u00f4le \n que d'\u00eatre chef de file ", "start": 2502.76, "duration": 3.68}, {"text": " des mobilisations agricoles. ", "start": 2506.48, "duration": 1.28}, {"text": " Moi, je ne suis pas agricultrice, \n je suis fille de. ", "start": 2507.8, "duration": 2.04}, {"text": " C'est une cause \n que je d\u00e9fends \u00e9norm\u00e9ment. ", "start": 2509.88, "duration": 2.64}, {"text": " Moi, j'avais, en janvier, \n f\u00e9vrier dernier, bien \u00e9videmment, ", "start": 2513.56, "duration": 3.24}, {"text": " j'avais \u00e9t\u00e9 \u00e0 la rencontre \n des agriculteurs. ", "start": 2516.84, "duration": 1.84}, {"text": " Et par ailleurs, \n je tiens \u00e0 le dire, mais... ", "start": 2518.72, "duration": 1.8}, {"text": " Ce qui est important, \n ce n'est pas d'y \u00eatre ", "start": 2520.56, "duration": 1.68}, {"text": " quand il y a des mobilisations, \n c'est d'y \u00eatre tout le temps ", "start": 2522.28, "duration": 2.36}, {"text": " et de garder ce sujet en t\u00eate. \n On a vu M. Attal ", "start": 2524.68, "duration": 2.0}, {"text": " sur une botte de paille \n lors des derni\u00e8res mobilisations ", "start": 2526.72, "duration": 2.8}, {"text": " pour, franchement, \n \u00e0 regarder ce qu'il en a \u00e9t\u00e9 fait ", "start": 2529.56, "duration": 2.48}, {"text": " ces six derniers mois. ", "start": 2532.08, "duration": 1.16}, {"text": " Et l\u00e0, je vise \n l'ancienne majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, ", "start": 2533.28, "duration": 2.96}, {"text": " mais c'est pareil \n pour la Droite R\u00e9publicaine, ", "start": 2536.28, "duration": 1.96}, {"text": " c'est pareil pour le RN. ", "start": 2538.28, "duration": 1.12}, {"text": "  Plus personne ne votait \n  les 100 % de viande fran\u00e7aise ", "start": 2539.44, "duration": 2.16}, {"text": " dans les cantines scolaires. ", "start": 2541.64, "duration": 1.24}, {"text": " Il n'y avait personne \n pour voter les prix r\u00e9mun\u00e9rateurs ", "start": 2542.92, "duration": 2.24}, {"text": " pour les agriculteurs. \n Il n'y avait plus personne ", "start": 2545.2, "duration": 2.04}, {"text": " pour toutes ces mesures-l\u00e0. ", "start": 2547.28, "duration": 1.68}, {"text": " Donc, je crois que ce qui est \n important, c'est d'\u00eatre l\u00e0 ", "start": 2549.0, "duration": 2.68}, {"text": " de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \n bien \u00e9videmment d'\u00eatre attentif ", "start": 2551.72, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 ce qui va se dire, \n ce qui va se passer ", "start": 2554.52, "duration": 1.92}, {"text": " lors de ces mobilisations. ", "start": 2556.48, "duration": 1.52}, {"text": " Mais moi, la mobilisation... \n Nous, on alerte l\u00e0-dessus ", "start": 2558.04, "duration": 3.24}, {"text": " depuis d\u00e9j\u00e0 plusieurs mois. ", "start": 2561.32, "duration": 2.2}, {"text": " -Oui ? ", "start": 2563.72, "duration": 1.08}, {"text": " -Juste une question, \n c'est oui ou non. ", "start": 2564.84, "duration": 1.56}, {"text": " La petite musique de Bruxelles \n nous laisse entendre ", "start": 2566.44, "duration": 2.12}, {"text": " que c'est d\u00e9j\u00e0 pli\u00e9, ", "start": 2568.6, "duration": 1.0}, {"text": "  le Mercosur va \u00eatre sign\u00e9. ", "start": 2569.64, "duration": 1.16}, {"text": " Oui ou non ? C'est pli\u00e9 ou pas ? ", "start": 2570.84, "duration": 1.68}, {"text": " -Mais ce n'est pas pli\u00e9 \n si la France dit non. ", "start": 2573.04, "duration": 2.12}, {"text": " Et la France doit dire non. ", "start": 2575.2, "duration": 1.6}, {"text": "  -Elle ne p\u00e8sera peut-\u00eatre pas lourd. \n  \n -Mais c'est un vote \u00e0 l'unanimit\u00e9. ", "start": 2576.84, "duration": 3.48}, {"text": " Donc la France peut bloquer l'accord \n Union Europ\u00e9enne-Mercosur. ", "start": 2580.36, "duration": 2.96}, {"text": " Et toute personne qui dirait \n le contraire est un menteur. ", "start": 2583.36, "duration": 2.4}, {"text": "  -Tr\u00e8s bien. \n  Apr\u00e8s les grands march\u00e9s mondiaux, ", "start": 2585.8, "duration": 2.4}, {"text": " je vous propose de zoomer \n sur votre belle r\u00e9gion. ", "start": 2588.24, "duration": 2.32}, {"text": " Je vous emm\u00e8ne \n dans votre circonscription ", "start": 2590.6, "duration": 1.72}, {"text": "  de la Dr\u00f4me o\u00f9, malheureusement, \n  de plus en plus ", "start": 2592.36, "duration": 1.92}, {"text": " de brebis souffrent \n de la fi\u00e8vre catarrhale. ", "start": 2594.32, "duration": 3.2}, {"text": " Un v\u00e9ritable cauchemar \n pour les \u00e9leveurs. ", "start": 2597.56, "duration": 2.0}, {"text": " Et avec eux, \n on met Les pieds dans le plat. ", "start": 2599.6, "duration": 1.96}, {"text": "  Jingle ", "start": 2601.96, "duration": 5.08}, {"text": " -Alors Val\u00e9rie, \n on l'appelle aussi ", "start": 2607.08, "duration": 1.72}, {"text": " la maladie de la langue bleue. ", "start": 2608.84, "duration": 1.48}, {"text": " Cette fi\u00e8vre catarrhale \n fait des ravages ", "start": 2610.36, "duration": 1.68}, {"text": "  dans les troupeaux ", "start": 2612.08, "duration": 1.24}, {"text": " de moutons et de brebis. \n La maladie est provoqu\u00e9e par un virus ", "start": 2613.36, "duration": 2.8}, {"text": " transmis par certaines esp\u00e8ces \n de moucherons piqueurs. ", "start": 2616.2, "duration": 2.52}, {"text": " Il existe bien des vaccins, \n mais pas toujours disponibles ", "start": 2618.76, "duration": 2.36}, {"text": "  ni vraiment efficaces. ", "start": 2621.16, "duration": 1.6}, {"text": " Les \u00e9leveurs \n semblent donc bien d\u00e9munis ", "start": 2622.8, "duration": 2.24}, {"text": " devant la progression du virus, ", "start": 2625.08, "duration": 1.6}, {"text": " comme ont pu le constater \n dans la Dr\u00f4me ", "start": 2626.72, "duration": 1.76}, {"text": " Dario Borgogno et Pierre Beretta. ", "start": 2628.52, "duration": 2.24}, {"text": " -Toutes les muqueuses \n qui sont attaqu\u00e9es. ", "start": 2632.44, "duration": 2.16}, {"text": "  Ce que je craignais qui commence, \n  \u00e7a commence. ", "start": 2634.64, "duration": 2.68}, {"text": "  -D\u00e9but d'une nouvelle vague \n  de fi\u00e8vre catarrhale ovine ", "start": 2637.36, "duration": 2.72}, {"text": "  pour le troupeau \n  de cet agriculteur. ", "start": 2640.12, "duration": 1.96}, {"text": "  Chaque matin, depuis cet \u00e9t\u00e9, \n  il trouve r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 2642.12, "duration": 2.56}, {"text": "  sur ses b\u00eates des sympt\u00f4mes \n  de cette maladie ", "start": 2644.72, "duration": 2.16}, {"text": "  transmise par des moucherons. ", "start": 2646.92, "duration": 1.44}, {"text": "  Sur son cheptel de 500 brebis, \n  presque 100 en sont mortes. ", "start": 2648.4, "duration": 3.12}, {"text": " -On en a eu une toutes les semaines, \n tous les deux jours, ", "start": 2651.8, "duration": 2.64}, {"text": " tous les trois jours. \n C'est assez calme. ", "start": 2654.48, "duration": 1.68}, {"text": " Et l\u00e0, cet \u00e9t\u00e9, \n on a eu des pics qui \u00e9taient... ", "start": 2656.2, "duration": 2.6}, {"text": " Ouais, on \u00e9tait \u00e0 quatre, cinq \n par jour. ", "start": 2663.44, "duration": 2.44}, {"text": "  On a du mal \u00e0 aller voir \n  le troupeau le matin. ", "start": 2667.56, "duration": 2.24}, {"text": "  -Pourtant, il a suivi \n  le protocole sanitaire \u00e0 la lettre. ", "start": 2669.84, "duration": 2.72}, {"text": "  Deux doses avec le vaccin \n  qu'on lui a propos\u00e9, insuffisant. ", "start": 2672.6, "duration": 3.16}, {"text": " -Ca a peut-\u00eatre couvert un petit peu, \n \u00e7a a peut-\u00eatre limit\u00e9 ", "start": 2675.88, "duration": 3.08}, {"text": "  par rapport au reste, \n  mais \u00e7a meurt quand m\u00eame. ", "start": 2679.0, "duration": 2.6}, {"text": " Au printemps, la question \n va \u00eatre oblig\u00e9e de se reposer. ", "start": 2681.64, "duration": 2.44}, {"text": " Il va falloir revacciner \n parce qu'on ne peut pas repasser ", "start": 2684.12, "duration": 2.4}, {"text": " un \u00e9t\u00e9 pareil. \n Mais avec quel vaccin ? ", "start": 2686.56, "duration": 2.0}, {"text": " Moi, je ne veux pas revacciner \n avec le vaccin que j'ai eu ", "start": 2688.6, "duration": 2.84}, {"text": " parce que j'ai eu trop de pertes \n derri\u00e8re. ", "start": 2691.48, "duration": 1.96}, {"text": "  Ce n'est pas possible en fait. \n  -Si Arnaud se pose cette question, ", "start": 2693.48, "duration": 2.6}, {"text": "  c'est qu'il existe dans la Dr\u00f4me \n  deux variants de la maladie, ", "start": 2696.12, "duration": 2.76}, {"text": "  le s\u00e9rotype 8 et le 3. \n  Alors dans l'id\u00e9al, ", "start": 2698.92, "duration": 2.2}, {"text": "  il faudrait vacciner deux fois. ", "start": 2701.16, "duration": 1.48}, {"text": "  -Pour les 500 b\u00eates, \n  j'en ai eu pour ", "start": 2702.68, "duration": 1.56}, {"text": " 2 500 euros de vaccins. \n Donc s'il faut que je vaccine ", "start": 2704.28, "duration": 4.4}, {"text": " pour le 8 et pour le 3, \n j'en ai pour 5 000 euros de vaccins. ", "start": 2708.72, "duration": 3.48}, {"text": " 5 000 euros avec moins parce que \n j'ai moins de b\u00eates maintenant. ", "start": 2712.24, "duration": 3.68}, {"text": " Mais avec moins de b\u00eates, ", "start": 2716.2, "duration": 1.8}, {"text": " avec un revenu \n qui va se casser la figure. ", "start": 2718.04, "duration": 2.72}, {"text": "  Parce qu'il va me manquer, \n  dans l'imm\u00e9diat, ", "start": 2720.8, "duration": 2.08}, {"text": "  il me manque 200 agneaux \n  pour janvier. ", "start": 2722.92, "duration": 2.16}, {"text": "  -Un peu plus haut en altitude, \n  le troupeau d'Elisabeth Moreau ", "start": 2725.12, "duration": 3.12}, {"text": "  n'a pas eu les m\u00eames difficult\u00e9s \n  malgr\u00e9 30 b\u00e9liers malades ", "start": 2728.28, "duration": 2.4}, {"text": "  sur 83. ", "start": 2730.72, "duration": 1.44}, {"text": "  -Lui, il a \u00e9t\u00e9 malade de la FCO ", "start": 2732.2, "duration": 1.76}, {"text": " au mi-ao\u00fbt. ", "start": 2734.0, "duration": 1.16}, {"text": " Donc l\u00e0, il est en train \n de se remettre. ", "start": 2735.2, "duration": 1.8}, {"text": "  -Peu de b\u00eates sont mortes \n  dans son cheptel. ", "start": 2737.04, "duration": 1.88}, {"text": "  Deux explications possibles, \n  l'utilisation d'un autre vaccin ", "start": 2738.96, "duration": 2.68}, {"text": "  ou l'environnement. ", "start": 2741.68, "duration": 1.28}, {"text": "  -Il y a certainement \n  le c\u00f4t\u00e9 altitude qui joue ", "start": 2743.0, "duration": 2.6}, {"text": " puisqu'on a des coll\u00e8gues \n qui sont dans le Royan qui, eux, ", "start": 2745.64, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 mille m\u00e8tres d'altitude, \n leur troupeau a \u00e9t\u00e9 malade ", "start": 2748.4, "duration": 2.24}, {"text": " et ils ont un troupeau qui est \n au m\u00eame niveau que le n\u00f4tre ", "start": 2750.68, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 1 600 m\u00e8tres d'altitude \n o\u00f9 ils ont eu quelques cas dessus. ", "start": 2753.84, "duration": 2.76}, {"text": " Et nous, sur 800 b\u00eates \n qu'on avait sur les hauts plateaux, ", "start": 2756.64, "duration": 3.2}, {"text": " on en a eu 5 de malades \n et 3 qui sont mortes de la FCO. ", "start": 2759.88, "duration": 2.48}, {"text": "  -L'arriv\u00e9e du froid \n  devrait freiner l'\u00e9pid\u00e9mie ", "start": 2762.4, "duration": 2.56}, {"text": "  avec une disparition temporaire \n  du moucheron. ", "start": 2765.0, "duration": 1.92}, {"text": " -L\u00e0, il fait 22 degr\u00e9s. ", "start": 2766.96, "duration": 1.2}, {"text": " Tant qu'il ne fait pas moins \n de 15 degr\u00e9s, ", "start": 2768.2, "duration": 2.0}, {"text": " on peut choper d'autres FCO. ", "start": 2770.56, "duration": 2.96}, {"text": "  -Fin octobre, plus de 6 500 foyers \n  de la fi\u00e8vre ", "start": 2773.56, "duration": 2.8}, {"text": "  \u00e9taient recens\u00e9s en France. ", "start": 2776.4, "duration": 1.48}, {"text": " -Alors, Marie Pochon, j'ai entendu \n il y a quelques jours, ", "start": 2778.4, "duration": 2.4}, {"text": "  un \u00e9leveur de votre r\u00e9gion dire : ", "start": 2780.84, "duration": 2.0}, {"text": " \"C'est un scandale, \n les vaccins existent, ", "start": 2782.88, "duration": 1.72}, {"text": " mais sont au compte-gouttes. \n Cette plateforme ", "start": 2784.64, "duration": 1.92}, {"text": " avec les v\u00e9t\u00e9rinaires ", "start": 2786.6, "duration": 1.0}, {"text": " les \u00e9leveurs, fonctionne \n dans votre d\u00e9partement ? ", "start": 2787.64, "duration": 2.08}, {"text": " Ces \u00e9leveurs sont-ils assez \n approvisionn\u00e9s en vaccins ? ", "start": 2789.76, "duration": 2.36}, {"text": " -La question sur la FCO, \n c'est pas tant... ", "start": 2793.16, "duration": 2.04}, {"text": " Alors, il y a une question \n de vaccins, clairement, ", "start": 2795.24, "duration": 2.16}, {"text": " mais il y a eu une question \n de manque d'anticipation, ", "start": 2797.44, "duration": 2.36}, {"text": " notamment pour le variant \n qui a beaucoup touch\u00e9 la Dr\u00f4me, ", "start": 2799.84, "duration": 2.52}, {"text": " l'Is\u00e8re, l'Ard\u00e8che, ", "start": 2802.4, "duration": 1.04}, {"text": " pui, s'est d\u00e9plac\u00e9 \n dans tout le sud-est de la France, ", "start": 2803.48, "duration": 2.4}, {"text": " qui \u00e9tait le variant 8. ", "start": 2805.92, "duration": 1.0}, {"text": "  -Vous avez le 3? \n  \n -Oui, ", "start": 2806.96, "duration": 2.12}, {"text": "  on avait des vaccins pour le 3, ", "start": 2809.12, "duration": 1.6}, {"text": " globalement, en tout cas \n ils ont \u00e9t\u00e9 command\u00e9s, ", "start": 2810.76, "duration": 1.96}, {"text": " ils ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition, etc., \n et gratuitement. ", "start": 2812.76, "duration": 2.76}, {"text": " Et par ailleurs, m\u00eame l'ensemble \n des annonces qui ont \u00e9t\u00e9 faites ", "start": 2815.56, "duration": 3.0}, {"text": " par la nouvelle ministre \n de l'Agriculture ", "start": 2818.6, "duration": 1.96}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 faites sur le 3. \n Les 75 millions d'euros ", "start": 2820.6, "duration": 2.2}, {"text": " d'aides de crise, etc., \n sont faites sur un seul variant. ", "start": 2822.84, "duration": 3.04}, {"text": " Et donc, nous, \n ce qu'on dit dans le Sud-Est ", "start": 2825.92, "duration": 2.68}, {"text": " et ce sur quoi on alerte, \n c'est effectivement de pouvoir ", "start": 2828.64, "duration": 3.36}, {"text": " mettre en place ces mesures \n de crise et d'accompagnement ", "start": 2832.04, "duration": 2.48}, {"text": " pour l'ensemble ", "start": 2834.56, "duration": 1.0}, {"text": " des variants et \u00e9galement \n pour le variant 8. ", "start": 2835.6, "duration": 2.08}, {"text": " -Vous voulez dire qu'il n'y a \n pas assez de recherche ? ", "start": 2837.72, "duration": 2.32}, {"text": " On sait faire le vaccin ", "start": 2840.08, "duration": 1.0}, {"text": "  pour le variant 8? \n  \n -On sait faire. ", "start": 2841.12, "duration": 1.52}, {"text": " Des alertes ont \u00e9t\u00e9 faites \n ce printemps en disant peut-\u00eatre ", "start": 2842.68, "duration": 2.4}, {"text": " qu'il va y avoir une flamb\u00e9 ", "start": 2845.12, "duration": 1.64}, {"text": "  du variant 8, ", "start": 2846.8, "duration": 2.28}, {"text": " faites attention, etc. ", "start": 2849.12, "duration": 1.4}, {"text": " Et donc c'est ce sur quoi \n les services de l'Etat rebondissent ", "start": 2851.28, "duration": 2.8}, {"text": " en disant : \"Vous avez \u00e9t\u00e9 alert\u00e9, \n vous n'avez pas vaccin\u00e9, ", "start": 2854.12, "duration": 2.84}, {"text": " tant pis pour vous.\" \n Globalement, ", "start": 2857.0, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 beaucoup le discours \n qui a \u00e9t\u00e9 t\u00e9nu ", "start": 2858.52, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 un certain nombre d'\u00e9leveurs. \n  \n -On a rejet\u00e9 la faute ", "start": 2860.64, "duration": 2.36}, {"text": " sur les \u00e9leveurs ? \n  \n -Dont certains qui sont l\u00e0 ", "start": 2863.04, "duration": 1.8}, {"text": " dans le reportage, \n mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le sentiment, ", "start": 2864.88, "duration": 2.52}, {"text": " ce qui a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu, c'est celui \n de : \"Vous n'avez qu'\u00e0 vacciner, ", "start": 2867.44, "duration": 3.92}, {"text": " on avait pr\u00e9venu\".  \n Moi, j'ai fait le tour ", "start": 2871.4, "duration": 2.64}, {"text": " de pas mal d'\u00e9levages, etc., \n et c'est sur quoi j'ai alert\u00e9 ", "start": 2874.08, "duration": 2.76}, {"text": " les services de la pr\u00e9fecture, \n c'est de dire qu'en v\u00e9rit\u00e9, ", "start": 2876.88, "duration": 2.44}, {"text": " on a des \u00e9leveurs qui sont \u00e9cras\u00e9s ", "start": 2879.36, "duration": 4.08}, {"text": " en termes de tr\u00e9sorerie. ", "start": 2883.48, "duration": 2.76}, {"text": " Et donc, c'est super compliqu\u00e9 \n au moment o\u00f9 on leur dit : ", "start": 2886.28, "duration": 2.28}, {"text": " \"L\u00e0, il y a peut-\u00eatre \n un risque de flamb\u00e9 de l'\u00e9pid\u00e9mie\", ", "start": 2888.6, "duration": 3.32}, {"text": " de vacciner, quand on n'est pas \n \u00e0 100 % s\u00fbr. ", "start": 2891.96, "duration": 2.56}, {"text": " Le FCO 8, on le conna\u00eet, \n il est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 par chez nous. ", "start": 2894.56, "duration": 2.56}, {"text": " Il avait fait tr\u00e8s peu de d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 2897.16, "duration": 1.32}, {"text": " par le pass\u00e9. ", "start": 2898.52, "duration": 1.28}, {"text": " Et donc, effectivement, on a \n un certain nombre d'\u00e9leveurs qui, ", "start": 2899.84, "duration": 2.56}, {"text": " au vu de leur tr\u00e9sorerie \n qui est assez exsangue, ", "start": 2902.44, "duration": 1.92}, {"text": " ont fait le choix de ne pas vacciner, ", "start": 2904.4, "duration": 2.08}, {"text": " parce qu'il faut avancer \n cet argent-l\u00e0 sans \u00eatre en capacit\u00e9 ", "start": 2906.52, "duration": 3.48}, {"text": " d'\u00eatre rembours\u00e9, \n en tout cas pour le moment. ", "start": 2910.04, "duration": 2.08}, {"text": " Et puis, par ailleurs, l'alerte \n n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment aussi claire. ", "start": 2913.36, "duration": 2.88}, {"text": " Elle n'a pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \n par les services de l'Etat. ", "start": 2916.28, "duration": 2.04}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par le GDS, \n le Groupement de D\u00e9fense Sanitaire, ", "start": 2918.36, "duration": 2.88}, {"text": " c'est-\u00e0-dire par la fili\u00e8re, \n eux-m\u00eames. ", "start": 2921.28, "duration": 1.72}, {"text": " Et \u00e7a n'a pas forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9 compris \n comme une alerte. ", "start": 2923.04, "duration": 2.32}, {"text": " Et donc, on s'est retrouv\u00e9s \n au mois d'ao\u00fbt ", "start": 2925.4, "duration": 2.08}, {"text": " sans gouvernement, ", "start": 2927.52, "duration": 1.84}, {"text": " tout simplement. ", "start": 2929.4, "duration": 1.0}, {"text": " Plus personne pour r\u00e9pondre \n dans les administrations car c'\u00e9tait ", "start": 2930.44, "duration": 3.04}, {"text": "  l'\u00e9t\u00e9, tout le monde \u00e9tait \n  en vacances, ", "start": 2933.52, "duration": 1.6}, {"text": " avec des \u00e9leveurs \n qui voyaient chaque matin ", "start": 2935.16, "duration": 2.04}, {"text": "  cinq, six b\u00eates malades, etc. ", "start": 2937.24, "duration": 1.36}, {"text": " On est arriv\u00e9 \u00e0 30, 40 %, \n 50 % parfois ", "start": 2938.64, "duration": 3.36}, {"text": " de pertes sur certains cheptels. ", "start": 2942.04, "duration": 1.96}, {"text": " Sachant que l\u00e0, on ne parle \n que de pertes imm\u00e9diates. ", "start": 2944.04, "duration": 2.2}, {"text": " On ne parle pas des pertes \n \u00e0 long terme ", "start": 2946.28, "duration": 1.76}, {"text": " dues au manque de fertilit\u00e9, \n dues \u00e0 toutes ces questions-l\u00e0. ", "start": 2948.08, "duration": 2.92}, {"text": " On en a pour deux, trois ans \n \u00e0 payer ce qui s'est pass\u00e9. ", "start": 2951.04, "duration": 2.96}, {"text": "  -Donc l'incurie de l'Etat ", "start": 2954.04, "duration": 1.08}, {"text": " pour vous ? \n  \n  -Pas que, ", "start": 2955.16, "duration": 1.52}, {"text": " il y a eu une incurie \u00e9galement. ", "start": 2956.72, "duration": 1.4}, {"text": "  -En vous \u00e9coutant, un peu. ", "start": 2958.16, "duration": 1.32}, {"text": " -Je pense qu'il y a eu aussi \n une incurie de la fili\u00e8re, ", "start": 2959.52, "duration": 2.4}, {"text": " on n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9, \n et les professionnels ont aussi ", "start": 2961.96, "duration": 2.48}, {"text": " leur responsabilit\u00e9 l\u00e0-dedans. ", "start": 2964.48, "duration": 1.48}, {"text": " L'Etat aussi qui n'a pas totalement ", "start": 2966.0, "duration": 1.64}, {"text": " anticip\u00e9 les crises sanitaires, \n et elles vont se multiplier ", "start": 2967.68, "duration": 4.44}, {"text": " dans un climat qui change \u00e9galement, \n et \u00e7a peut para\u00eetre ", "start": 2972.16, "duration": 3.0}, {"text": "  un peu tarabiscot\u00e9 de se dire : ", "start": 2975.2, "duration": 1.76}, {"text": " \"Mais o\u00f9 est la question climatique \n l\u00e0-dedans ?\" ", "start": 2977.0, "duration": 2.44}, {"text": " On l'entend, s'il fait chaud, \n les moucherons, ils sont l\u00e0. ", "start": 2979.48, "duration": 2.8}, {"text": " -La mouche se reproduit plus, ", "start": 2982.32, "duration": 1.2}, {"text": "  \u00e0 des temp\u00e9ratures plus hautes. ", "start": 2983.56, "duration": 1.32}, {"text": " Et en fait, ces virus-l\u00e0, \n ils risquent de s'accentuer ", "start": 2984.92, "duration": 3.76}, {"text": " dans les ann\u00e9es \u00e0 venir \n et leurs impacts, ", "start": 2988.72, "duration": 1.68}, {"text": " d'\u00eatre de plus en plus forts. \n Donc, il faut des plans vaccinaux. ", "start": 2990.44, "duration": 2.72}, {"text": " Il faut des politiques sanitaires \n qui se suivent sur le temps long. ", "start": 2993.2, "duration": 2.72}, {"text": " Pourquoi je parle \n d'incurie de l'Etat ? ", "start": 2995.96, "duration": 1.84}, {"text": " C'est parce que, moi, ", "start": 2997.84, "duration": 1.72}, {"text": "  en entendant tous ces \u00e9leveurs, ", "start": 2999.6, "duration": 1.76}, {"text": " je pensais \u00e0 la politique sanitaire \n pour les humains. ", "start": 3001.4, "duration": 2.24}, {"text": " Et je me disais que si on avait \n un Covid demain qui revenait, ", "start": 3003.68, "duration": 2.56}, {"text": " il est encore pr\u00e9sent, \n bien \u00e9videmment, ", "start": 3006.28, "duration": 1.92}, {"text": " si une nouvelle pand\u00e9mie ", "start": 3008.24, "duration": 1.64}, {"text": "  de cette nature apparaissait, ", "start": 3009.92, "duration": 1.8}, {"text": " je ne suis pas s\u00fbre qu'on soit \n plus pr\u00eats qu'il y a cinq ans, ", "start": 3011.76, "duration": 2.84}, {"text": " bien malheureusement. ", "start": 3014.64, "duration": 1.12}, {"text": " Et on a du mal  \n \u00e0 penser structurellement ", "start": 3015.8, "duration": 2.24}, {"text": " la politique de pr\u00e9vention \n en mati\u00e8re sanitaire, ", "start": 3018.08, "duration": 2.2}, {"text": " que ce soit pour les humains, \n que ce soit pour les animaux. ", "start": 3020.32, "duration": 2.48}, {"text": " L\u00e0, le vrai sujet, \n c'est qu'on est en train de perdre ", "start": 3022.84, "duration": 3.0}, {"text": " tout un pan d'un \u00e9levage extensif ", "start": 3025.88, "duration": 3.68}, {"text": " ovin qui fait vivre nos territoires. ", "start": 3029.6, "duration": 3.56}, {"text": " Moi, c'est de \u00e7a ", "start": 3033.2, "duration": 1.12}, {"text": " dont je suis inqui\u00e8te. ", "start": 3034.36, "duration": 1.12}, {"text": " Les gens qui sont les plus arm\u00e9s, \n c'est-\u00e0-dire les plus gros, ", "start": 3035.52, "duration": 3.08}, {"text": " vont s'en sortir globalement. ", "start": 3038.64, "duration": 2.52}, {"text": " Et en fait, \n on a plein de petits \u00e9levages ", "start": 3041.2, "duration": 2.28}, {"text": " qui vont devoir fermer. \n dans les mois et ann\u00e9es \u00e0 venir. ", "start": 3043.52, "duration": 2.36}, {"text": " -On sent la d\u00e9tresse \n dans le reportage. ", "start": 3045.92, "duration": 1.92}, {"text": " -Et au-del\u00e0 \n de cette d\u00e9tresse actuelle, ", "start": 3047.88, "duration": 2.04}, {"text": " moi, beaucoup m'alertaient \n en me disant : \"L\u00e0, aujourd'hui, ", "start": 3049.96, "duration": 2.56}, {"text": " on nous regarde\", parce qu'au mois ", "start": 3052.56, "duration": 1.6}, {"text": "  de septembre, au mois d'ao\u00fbt, etc., ", "start": 3054.2, "duration": 1.84}, {"text": " on a fait des grandes rencontres, \n on a fait venir des gens ", "start": 3056.08, "duration": 2.44}, {"text": " dans la Dr\u00f4me, \n on a tout organis\u00e9 autour de \u00e7a, ", "start": 3058.56, "duration": 2.08}, {"text": " mais qu'est-ce qui va se passer \n cet hiver ? ", "start": 3060.68, "duration": 1.88}, {"text": " On aura 50 % de notre troupeau \n en moins, ", "start": 3062.6, "duration": 1.96}, {"text": " on sera tout seul dans notre ferme, \n et l\u00e0, le risque d'isolement, ", "start": 3064.6, "duration": 4.0}, {"text": " de suicide, de mal-\u00eatre, \n il est absolument immense, ", "start": 3068.64, "duration": 2.8}, {"text": " et derri\u00e8re, il faut... ", "start": 3071.48, "duration": 1.4}, {"text": " Il y a tout un travail  \u00e0 faire ", "start": 3073.04, "duration": 1.68}, {"text": " sur le temps long pour pouvoir \n accompagner les \u00e9leveurs, ", "start": 3075.4, "duration": 3.32}, {"text": " refaire des investissements. \n C'est une question financi\u00e8re. ", "start": 3078.76, "duration": 2.6}, {"text": " J'ai d\u00e9pos\u00e9 des amendements \n et je les ai d\u00e9fendus pour la FCO. ", "start": 3081.4, "duration": 3.04}, {"text": " Mais il faut penser le temps long  \n et penser les ann\u00e9es qui viennent. ", "start": 3084.48, "duration": 3.24}, {"text": "  -On les salue et on salue ", "start": 3087.76, "duration": 1.12}, {"text": " leur courage. \n On ne termine jamais un repas ", "start": 3088.92, "duration": 2.12}, {"text": "  sans une note sucr\u00e9e. ", "start": 3091.08, "duration": 1.76}, {"text": " Et c'est maintenant avec ", "start": 3092.88, "duration": 1.52}, {"text": "  Le p\u00e9ch\u00e9 mignon, ", "start": 3094.44, "duration": 1.2}, {"text": " Jean-Pierre, c'est \u00e7a ? \n  \n  -Oui. ", "start": 3095.68, "duration": 1.4}, {"text": "  Jingle ", "start": 3097.12, "duration": 2.8}, {"text": " Alors, Marie Pochon, ne prenez pas \n l'expression au pied de la lettre, ", "start": 3099.96, "duration": 3.36}, {"text": " mais on a un dessert \u00e0 la noix. ", "start": 3103.36, "duration": 1.44}, {"text": "  Oui, une tarte aux pommes \n  avec des noix de Grenoble. ", "start": 3104.84, "duration": 2.56}, {"text": "  C'est votre dessert d'enfance, \n  j'imagine. ", "start": 3107.44, "duration": 2.12}, {"text": "  Mais c'est tr\u00e8s chauvin, ce menu. ", "start": 3109.6, "duration": 1.8}, {"text": " Dr\u00f4me, Dr\u00f4me, Dr\u00f4me. ", "start": 3111.44, "duration": 1.4}, {"text": " -Oui, apr\u00e8s, \n j'avais un peu compris que ", "start": 3112.88, "duration": 2.32}, {"text": " c'\u00e9tait le concept de l'\u00e9mission. ", "start": 3115.24, "duration": 1.52}, {"text": "  Il rient ", "start": 3116.8, "duration": 1.0}, {"text": "  -Mettre en avant... ", "start": 3117.84, "duration": 1.24}, {"text": "  -Vous avez respect\u00e9 la consigne. ", "start": 3119.12, "duration": 1.76}, {"text": " -Effectivement, \n les tartes aux pommes font partie ", "start": 3121.0, "duration": 2.6}, {"text": " des desserts \n qu'on mangeait \u00e0 la maison. ", "start": 3123.64, "duration": 1.96}, {"text": " Et voil\u00e0, c'est simple \u00e0 faire. ", "start": 3125.64, "duration": 1.8}, {"text": "  -Vous la faites vous-m\u00eame ? ", "start": 3127.48, "duration": 1.52}, {"text": " -Moi, je... ", "start": 3129.48, "duration": 1.48}, {"text": " -Vous faisiez ? \n  \n  -Oui, ", "start": 3131.0, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 3132.48, "duration": 1.0}, {"text": " Quand je pouvais encore cuisiner. \n Je faisais souvent ", "start": 3133.52, "duration": 2.2}, {"text": " des tartes aux pommes. ", "start": 3135.76, "duration": 1.0}, {"text": " -M\u00eame la p\u00e2te ? \n  \n  -Oui. ", "start": 3136.8, "duration": 1.4}, {"text": " -Je ne connais pas bien. ", "start": 3139.08, "duration": 1.32}, {"text": "  P\u00e2te feuillet\u00e9e, p\u00e2te sabl\u00e9e ? ", "start": 3140.44, "duration": 1.88}, {"text": " -C'est du sabl\u00e9, normalement. ", "start": 3142.36, "duration": 1.28}, {"text": " -C'est comme \u00e7a qu'il faut la faire ? \n Avec de la p\u00e2te sabl\u00e9e ? ", "start": 3143.68, "duration": 2.6}, {"text": " Go\u00fbtez. Allez-y ! \n  \n -Sabl\u00e9e ou bris\u00e9e. ", "start": 3146.32, "duration": 2.0}, {"text": " -Ou bris\u00e9e ? ", "start": 3148.36, "duration": 2.24}, {"text": "  -Apr\u00e8s, une p\u00e2te feuillet\u00e9e \n  aux pommes. ", "start": 3150.64, "duration": 2.08}, {"text": " Vous savez, \n les tartes fines aux pommes, ", "start": 3152.76, "duration": 2.16}, {"text": " elles sont souvent faites \n \u00e0 la p\u00e2te feuillet\u00e9e. ", "start": 3154.96, "duration": 2.04}, {"text": " Toutes les p\u00e2tes vont. ", "start": 3157.04, "duration": 1.52}, {"text": " Il y en a qui sont \n plus faciles \u00e0 faire. ", "start": 3158.6, "duration": 1.72}, {"text": " La bris\u00e9e, c'est la plus simple. \n La sabl\u00e9e, ", "start": 3160.36, "duration": 1.72}, {"text": " plus compliqu\u00e9e, \n elle peut partir en sable. ", "start": 3162.12, "duration": 1.8}, {"text": "  Puis la feuillet\u00e9e, \n  c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 ", "start": 3163.96, "duration": 1.88}, {"text": " si on n'est pas p\u00e2tissier. ", "start": 3165.88, "duration": 1.56}, {"text": " -Et alors, les noix, \n c'est typique de chez vous aussi ? ", "start": 3167.48, "duration": 2.6}, {"text": " -Alors, plut\u00f4t dans le nord  \n du d\u00e9partement et en Is\u00e8re. ", "start": 3170.12, "duration": 2.56}, {"text": " Effectivement, \n d\u00e8s qu'on remonte dans le Royan, ", "start": 3172.8, "duration": 2.16}, {"text": " notamment, ", "start": 3175.0, "duration": 1.28}, {"text": " on a pas mal de noy\u00e9s. ", "start": 3176.32, "duration": 1.44}, {"text": " La noix, \n c'est peut-\u00eatre le seul secteur, ", "start": 3177.8, "duration": 2.56}, {"text": " en tout cas dans la Dr\u00f4me, ", "start": 3180.4, "duration": 1.4}, {"text": " qui a pass\u00e9 une bonne ann\u00e9e, \n \u00e9conomiquement et climatiquement. ", "start": 3182.08, "duration": 5.52}, {"text": " Donc voil\u00e0, et puis c'est super. \n C'est tr\u00e8s bon. ", "start": 3187.64, "duration": 2.84}, {"text": "  -Et pour accompagner \n  cette magnifique tarte, ", "start": 3190.52, "duration": 1.92}, {"text": "  vous avez choisi \n  un morceau de Neil Young ", "start": 3192.48, "duration": 1.92}, {"text": " qu'on \u00e9coute maintenant. ", "start": 3194.44, "duration": 1.24}, {"text": "  Musique ", "start": 3195.72, "duration": 5.96}, {"text": "  ... ", "start": 3201.8, "duration": 5.96}, {"text": " Alors, c'est une chanson \n de Neil Young, on le disait. ", "start": 3209.4, "duration": 3.28}, {"text": " Pourquoi ce choix ? ", "start": 3212.72, "duration": 1.4}, {"text": " -Moi, Neil Young, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un des... ", "start": 3215.4, "duration": 2.6}, {"text": " On avait une machine \u00e0 Vinyle \n \u00e0 la maison ", "start": 3218.04, "duration": 2.52}, {"text": " pour \u00e9couter \n les vinyles de mon p\u00e8re, ", "start": 3221.32, "duration": 2.04}, {"text": " quand il \u00e9tait jeune, lui, \n j'imagine. ", "start": 3223.4, "duration": 1.56}, {"text": " Et c'est comme \u00e7a  que j'ai d\u00e9couvert \n de la grande musique, ", "start": 3225.0, "duration": 2.32}, {"text": " c'est-\u00e0-dire celle qui sortait pas \n de la radio classique. ", "start": 3227.36, "duration": 3.08}, {"text": " Et Neil Young, moi \n j'en suis tomb\u00e9e amoureuse ", "start": 3231.96, "duration": 2.68}, {"text": " effectivement \n en testant tous les vinyles ", "start": 3234.68, "duration": 2.56}, {"text": " qui tra\u00eenaient dans le salon ", "start": 3237.28, "duration": 1.2}, {"text": " et voil\u00e0, via les vinyles \n de mon papa. ", "start": 3238.52, "duration": 3.0}, {"text": "  -Un artiste tr\u00e8s engag\u00e9. ", "start": 3241.56, "duration": 1.32}, {"text": "  -Ca, je l'ai d\u00e9couvert ", "start": 3243.0, "duration": 1.48}, {"text": " bien plus tard. \n Moi j'\u00e9coutais sa musique, ", "start": 3244.52, "duration": 1.84}, {"text": " j'adorais, c'\u00e9tait Led Zeppelin, \n c'\u00e9tait tout ce que je trouvais ", "start": 3246.4, "duration": 3.0}, {"text": " dans ce bric-\u00e0-brac \n que mon p\u00e8re avait de sa jeunesse. ", "start": 3249.44, "duration": 3.64}, {"text": " -Mais disons que c'est coh\u00e9rent ", "start": 3253.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec vos combats d'aujourd'hui. ", "start": 3254.52, "duration": 1.44}, {"text": " -Plus tard, j'ai d\u00e9couvert \n que c'\u00e9tait aussi, ", "start": 3256.0, "duration": 1.92}, {"text": " c'\u00e9tait une autre de ses qualit\u00e9s, ", "start": 3257.96, "duration": 1.56}, {"text": " c'\u00e9tait effectivement \n quelqu'un qui \u00e9tait tr\u00e8s engag\u00e9 ", "start": 3259.56, "duration": 2.36}, {"text": " non seulement \n sur la question \u00e9cologique ", "start": 3261.96, "duration": 1.84}, {"text": " et \u00e0 des moments o\u00f9 ce n'\u00e9tait pas \n un sujet ", "start": 3263.84, "duration": 1.64}, {"text": "  pour beaucoup... \n  \n -Pas \u00e0 la mode. ", "start": 3265.52, "duration": 1.52}, {"text": " M\u00eame si on ne peut pas dire \n qu'aujourd'hui ce soit un grand sujet ", "start": 3267.08, "duration": 2.56}, {"text": " pour grand monde, mais bon. \n Mais les gens sont globalement ", "start": 3269.68, "duration": 2.44}, {"text": " au courant qu'il y a un probl\u00e8me. ", "start": 3272.16, "duration": 1.88}, {"text": " Lui, il l'a fait dans les ann\u00e9es 70, \n dans les ann\u00e9es 80, ", "start": 3274.08, "duration": 2.28}, {"text": " au moment o\u00f9 naissait \n l'\u00e9cologie politique, par ailleurs, ", "start": 3276.4, "duration": 2.44}, {"text": " dans un pays comme le n\u00f4tre. ", "start": 3278.88, "duration": 1.16}, {"text": " Et il \u00e9tait aussi tr\u00e8s engag\u00e9 \n sur les questions agricoles. ", "start": 3280.08, "duration": 3.44}, {"text": " -Sur la ruralit\u00e9. ", "start": 3283.56, "duration": 1.36}, {"text": " -Et c'est tout l'enjeu \n du lien absolument immense. ", "start": 3284.96, "duration": 2.96}, {"text": " Il n'y a pas d'agriculture \n sans \u00e9cologie, ", "start": 3287.96, "duration": 2.04}, {"text": "  il n'y a pas d'\u00e9cologie ", "start": 3290.04, "duration": 1.52}, {"text": " sans une centralit\u00e9 absolue \n de la question agricole. ", "start": 3291.6, "duration": 2.32}, {"text": " Moi, c'est pour \u00e7a que je me bagarre \n sur ces questions-l\u00e0, ", "start": 3293.96, "duration": 2.48}, {"text": " au-del\u00e0 de l\u00e0 o\u00f9 je viens. ", "start": 3296.48, "duration": 1.76}, {"text": "  Je pense qu'on ne peut pas parler ", "start": 3298.36, "duration": 1.76}, {"text": " d'\u00e9cologie si on ne fait pas \n de la question agricole ", "start": 3300.16, "duration": 2.16}, {"text": " et alimentaire \n un socle au coeur de tout \u00e7a. ", "start": 3302.36, "duration": 2.88}, {"text": " Et il avait lanc\u00e9 \n une fondation effectivement ", "start": 3305.92, "duration": 2.32}, {"text": " qui s'appelait Farm Aid \n et qui, \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 3308.28, "duration": 1.92}, {"text": " venait en aide aux paysans am\u00e9ricains ", "start": 3310.24, "duration": 5.0}, {"text": " qui \u00e9taient endett\u00e9s. ", "start": 3315.28, "duration": 1.32}, {"text": " La question de l'endettement  \n et la question de la d\u00e9pendance ", "start": 3316.64, "duration": 3.64}, {"text": " dans laquelle on place \n un certain nombre d'agriculteurs ", "start": 3320.32, "duration": 2.6}, {"text": " est absolument immense. \n C'est un sujet chez nous aussi. ", "start": 3322.96, "duration": 2.64}, {"text": " Je crois que dans les ann\u00e9es 80, ", "start": 3325.64, "duration": 1.76}, {"text": " l'endettement \n des agriculteurs fran\u00e7ais ", "start": 3327.44, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e9tait en moyenne de 50 000 euros. ", "start": 3329.64, "duration": 1.76}, {"text": " Aujourd'hui, elle est \n de 230 000 euros. ", "start": 3331.44, "duration": 2.8}, {"text": " Et en fait, on coince. \n les agriculteurs ", "start": 3334.28, "duration": 2.32}, {"text": " dans tout un syst\u00e8me qui fait \n qu'ils ne peuvent pas s'en d\u00e9p\u00eatrer, ", "start": 3336.64, "duration": 3.28}, {"text": " ce qui cr\u00e9e un grand sentiment \n d'impuissance qui, ", "start": 3339.96, "duration": 2.2}, {"text": " je crois, dit beaucoup, \n est en grande partie le moteur ", "start": 3342.2, "duration": 4.68}, {"text": " de ce qu'on entend ", "start": 3346.92, "duration": 1.6}, {"text": "  en termes de mobilisation. ", "start": 3348.8, "duration": 2.36}, {"text": " -Et oui, et oui. \n Et en tout cas, ", "start": 3351.2, "duration": 2.36}, {"text": " une mobilisation que Neil Young \n avait peut-\u00eatre compris ", "start": 3353.6, "duration": 3.88}, {"text": "  bien avant tout le monde. \n  Merci infiniment, Marie Pochon ", "start": 3357.52, "duration": 3.0}, {"text": " d'avoir partag\u00e9 ce repas. \n Merci, Jean-Pierre. ", "start": 3360.56, "duration": 1.96}, {"text": "  Et puis on remercie \u00e9videmment ", "start": 3362.56, "duration": 1.44}, {"text": " le restaurant Le Bourbon ", "start": 3364.04, "duration": 1.2}, {"text": " qui nous a pr\u00e9par\u00e9 \n tous ces plats merveilleux. ", "start": 3365.28, "duration": 3.44}, {"text": " On se retrouve tr\u00e8s vite \n pour un nouveau num\u00e9ro ", "start": 3368.76, "duration": 2.08}, {"text": " de Politiques \u00e0 table. A tr\u00e8s vite. ", "start": 3370.88, "duration": 1.68}, {"text": "  Musique ", "start": 3372.6, "duration": 5.24}]}