{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "en Europe la nouvelle Commission de", "start": 0.08, "duration": 3.28}, {"text": "Bruxelles peut entrer en fonction", "start": 1.92, "duration": 4.12}, {"text": "oursela van derlen a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0", "start": 3.36, "duration": 4.36}, {"text": "Strasbourg sa nouvelle \u00e9quipe de 26", "start": 6.04, "duration": 3.24}, {"text": "commissairees certains d'entre eux", "start": 7.72, "duration": 3.4}, {"text": "suscitaient la pol\u00e9mique et les d\u00e9put\u00e9s", "start": 9.28, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 voter ils", "start": 11.12, "duration": 3.759}, {"text": "ont donn\u00e9 leur feu vert \u00e0 cette nouvelle", "start": 13.04, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9quipe \u00e0 la majorit\u00e9 des voix 370 pour", "start": 14.879, "duration": 5.881}, {"text": "282 contre et 36 abstentions Paul", "start": 17.76, "duration": 4.72}, {"text": "Germain est en direct de Strasbourg", "start": 20.76, "duration": 3.4}, {"text": "bonsoir Paul comment oursou la vanon", "start": 22.48, "duration": 4.039}, {"text": "derlayen a-t-elle r\u00e9ussi pour obtenir ce", "start": 24.16, "duration": 4.8}, {"text": "vote \u00e0 la", "start": 26.519, "duration": 4.561}, {"text": "majorit\u00e9 et bien Mohamed en faisant", "start": 28.96, "duration": 4.04}, {"text": "quelques contortions politiques je", "start": 31.08, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9sume Ursula vanlon c'est la droite", "start": 33.0, "duration": 4.44}, {"text": "classique en Europe mais depuis un", "start": 35.84, "duration": 3.32}, {"text": "certain temps elle n'h\u00e9site pas \u00e0", "start": 37.44, "duration": 3.799}, {"text": "s'entendre au moins tacitement avec", "start": 39.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'extr\u00eame droite et elle a d'ailleurs de", "start": 41.239, "duration": 3.961}, {"text": "tr\u00e8s bonnes relations avec Georgia", "start": 43.36, "duration": 3.92}, {"text": "M\u00e9loni la premi\u00e8re ministre italienne et", "start": 45.2, "duration": 3.72}, {"text": "puis elle a aussi donn\u00e9 des gages au", "start": 47.28, "duration": 3.04}, {"text": "groupe des verrs en nommant cette", "start": 48.92, "duration": 3.88}, {"text": "semaine un \u00e9cologiste belge Philippe", "start": 50.32, "duration": 5.039}, {"text": "Lambertz comme conseiller sp\u00e9cial sur le", "start": 52.8, "duration": 4.759}, {"text": "climat c'est un ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 55.359, "duration": 5.081}, {"text": "et c'est ainsi qu'Ursula vleer est", "start": 57.559, "duration": 4.8}, {"text": "parvenu \u00e0 obtenir la b\u00e9n\u00e9diction du", "start": 60.44, "duration": 4.079}, {"text": "Parlement europ\u00e9en un vote \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 62.359, "duration": 4.641}, {"text": "mais ce n'est pas le ras de marar\u00e9e et", "start": 64.519, "duration": 4.96}, {"text": "il y avait un risque r\u00e9el que les", "start": 67.0, "duration": 4.52}, {"text": "socialistes et les \u00e9cologistes mettent", "start": 69.479, "duration": 4.761}, {"text": "leur v\u00e9au \u00e0 l'entr\u00e9e en fonction de la", "start": 71.52, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelle Commission parce qu'il y avait", "start": 74.24, "duration": 3.68}, {"text": "des grain de sable en particulier", "start": 75.68, "duration": 5.479}, {"text": "Raphael raphaell fito membre du parti de", "start": 77.92, "duration": 5.48}, {"text": "m\u00e9lonie qui va recevoir un gros", "start": 81.159, "duration": 5.041}, {"text": "portefeuille et s sur le g\u00e2teau Ursula", "start": 83.4, "duration": 5.44}, {"text": "vorleon lui a promis le poste de", "start": 86.2, "duration": 4.64}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de la Commission", "start": 88.84, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9enne un poste tr\u00e8s important pour", "start": 90.84, "duration": 4.919}, {"text": "beaucoup de d\u00e9put\u00e9s de gauche c'est une", "start": 93.64, "duration": 4.799}, {"text": "mani\u00e8re de banaliser l'extr\u00eame droite", "start": 95.759, "duration": 4.68}, {"text": "mais vous savez au Parlement europ\u00e9en \u00e7a", "start": 98.439, "duration": 4.68}, {"text": "se passe parfois en coulisse et il y a", "start": 100.439, "duration": 5.96}, {"text": "eu des marchandages en r\u00e9sum\u00e9 la droite", "start": 103.119, "duration": 5.241}, {"text": "a dit \u00e0 la gauche si vous bloquez", "start": 106.399, "duration": 4.561}, {"text": "l'italien phito et bien nous on bloquera", "start": 108.36, "duration": 4.68}, {"text": "un candidat de gauche en l'occurrence la", "start": 110.96, "duration": 5.199}, {"text": "candidate socialiste espagnol et comme", "start": 113.04, "duration": 6.079}, {"text": "par magie on a rang\u00e9 les couteaux et la", "start": 116.159, "duration": 4.841}, {"text": "nouvelle Commission peut commencer \u00e0", "start": 119.119, "duration": 4.441}, {"text": "travailler merci Paul en direct de", "start": 121.0, "duration": 5.68}, {"text": "Strasbourg et parmi les", "start": 123.56, "duration": 3.12}]}