{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.71, "duration": 3.069}, {"text": "tout de suite sur public s\u00e9nna", "start": 5.56, "duration": 4.04}, {"text": "[Musique]", "start": 11.81, "duration": 17.709}, {"text": "consultation votre m\u00e9decin ne vous", "start": 30.439, "duration": 3.401}, {"text": "prescrit pas de m\u00e9dicaments c'est", "start": 32.04, "duration": 3.56}, {"text": "simplement parce que vous n'en avez pas", "start": 33.84, "duration": 4.52}, {"text": "besoin oui \u00e7a peut surprendre mais c'est", "start": 35.6, "duration": 5.16}, {"text": "plut\u00f4t une bonne nouvelle le bon", "start": 38.36, "duration": 4.039}, {"text": "traitement c'est pas forc\u00e9ment un", "start": 40.76, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9dicament parlez-en avec votre m\u00e9decin", "start": 42.399, "duration": 5.361}, {"text": "ou votre pharmacien", "start": 44.44, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 52.87, "duration": 13.77}, {"text": "11h sur Public S\u00e9nat bonjour \u00e0 tous", "start": 64.08, "duration": 4.84}, {"text": "C'est reparti on suit depuis lundi en", "start": 66.64, "duration": 5.36}, {"text": "direct les d\u00e9bats autour du budget 2025", "start": 68.92, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9bats qui doivent se terminer le 12", "start": 72.0, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9cembre date du votes solennel 40", "start": 74.6, "duration": 4.519}, {"text": "articles au total plus de 2200", "start": 77.32, "duration": 3.839}, {"text": "amendements d\u00e9pos\u00e9s en h\u00e9micycle", "start": 79.119, "duration": 4.161}, {"text": "aujourd'hui les s\u00e9nateurs s'attaquent \u00e0", "start": 81.159, "duration": 4.521}, {"text": "l'article 8 du projet de loi article qui", "start": 83.28, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9voit l'alourdissement du malus", "start": 85.68, "duration": 4.759}, {"text": "automobile sur la plupart des v\u00e9hicules", "start": 88.119, "duration": 4.761}, {"text": "essence et diesel l'id\u00e9e du gouvernement", "start": 90.439, "duration": 5.161}, {"text": "est notamment d'encourager la transition", "start": 92.88, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique du parc automobile ici au", "start": 95.6, "duration": 5.6}, {"text": "S\u00e9nat les \u00e9lus vont sans doute retoucher", "start": 97.96, "duration": 5.88}, {"text": "ce dispositif rejet\u00e9 par l'Assembl\u00e9e", "start": 101.2, "duration": 4.32}, {"text": "nationale il me il me reste quelques", "start": 103.84, "duration": 3.08}, {"text": "instants pour vous faire un point sur", "start": 105.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'avanc\u00e9e de ce budget hier soir les", "start": 106.92, "duration": 4.559}, {"text": "s\u00e9nateurs se sont oppos\u00e9s \u00e0 la hausse de", "start": 108.88, "duration": 4.44}, {"text": "la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 hausse", "start": 111.479, "duration": 4.121}, {"text": "souhait\u00e9e par le gouvernement qui veut", "start": 113.32, "duration": 4.399}, {"text": "relever la fiscalit\u00e9 sur l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 115.6, "duration": 4.879}, {"text": "au-del\u00e0 de son niveau d'avant pr soit \u00e0", "start": 117.719, "duration": 6.601}, {"text": "32 \u20ac par mgaw l'ex\u00e9cutif s'est engag\u00e9 \u00e0", "start": 120.479, "duration": 6.481}, {"text": "garantir une baisse de 9 % du tarif", "start": 124.32, "duration": 5.279}, {"text": "r\u00e9glement\u00e9 le S\u00e9nat s'est oppos\u00e9 au", "start": 126.96, "duration": 4.4}, {"text": "dispositif du gouvernement un amendement", "start": 129.599, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 par le rapporteur Jean-Fran\u00e7ois", "start": 131.36, "duration": 4.68}, {"text": "Husson a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 la s\u00e9ance vient de", "start": 132.879, "duration": 4.961}, {"text": "reprendre on file dans l'h\u00e9micycle et on", "start": 136.04, "duration": 5.72}, {"text": "en reparle juste apr\u00e8s pour 2025 dans la", "start": 137.84, "duration": 5.52}, {"text": "discussion des articles nous sommes", "start": 141.76, "duration": 4.759}, {"text": "parvenus \u00e0 l'amendement num\u00e9ro", "start": 143.36, "duration": 8.48}, {"text": "572 et identique au sein de l'article", "start": 146.519, "duration": 5.321}, {"text": "8 monsieur", "start": 155.04, "duration": 5.919}, {"text": "auchard allez-y", "start": 157.56, "duration": 4.959}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident cet", "start": 160.959, "duration": 2.961}, {"text": "amendement pr\u00e9voit d'augmenter la taxe", "start": 162.519, "duration": 3.481}, {"text": "sur les installations \u00e9oliennes offshore", "start": 163.92, "duration": 3.399}, {"text": "tout en renfor\u00e7ant la priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0", "start": 166.0, "duration": 2.879}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire les oliennes en mer", "start": 167.319, "duration": 2.881}, {"text": "outre leur impact esth\u00e9tique et", "start": 168.879, "duration": 2.481}, {"text": "environnemental ne sont pas en mesure", "start": 170.2, "duration": 2.399}, {"text": "d'assurer une production \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 171.36, "duration": 2.68}, {"text": "constante et suffisante pour notre", "start": 172.599, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9conomie en parall\u00e8le l'\u00e9nergie", "start": 174.04, "duration": 3.0}, {"text": "nucl\u00e9aire P notre souverainet\u00e9", "start": 175.76, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique continue \u00eatre un outil", "start": 177.04, "duration": 2.44}, {"text": "fiable et respectueux des engagements", "start": 178.36, "duration": 3.04}, {"text": "climatiques l'augmentation de cette taxe", "start": 179.48, "duration": 3.92}, {"text": "incitera une transition \u00e9nerg\u00e9tique plus", "start": 181.4, "duration": 3.52}, {"text": "coh\u00e9rente tout en finan\u00e7ant des", "start": 183.4, "duration": 2.839}, {"text": "technologies d'avenir notamment les", "start": 184.92, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9acteurs de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration et je", "start": 186.239, "duration": 2.681}, {"text": "profite de cet amendement monsieur le", "start": 187.84, "duration": 2.16}, {"text": "ministre pour vous alerter \u00e9galement sur", "start": 188.92, "duration": 2.52}, {"text": "l'IFER l'imposition forfaitaire aux", "start": 190.0, "duration": 2.92}, {"text": "entreprises de de r\u00e9seau o\u00f9 la", "start": 191.44, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9partition semble assez d\u00e9favorable aux", "start": 192.92, "duration": 3.879}, {"text": "communes puisque depuis finance de 2019", "start": 194.68, "duration": 4.4}, {"text": "la commune touche que 20 % contre 50 %", "start": 196.799, "duration": 4.0}, {"text": "pour pour le PCI \u00e7a semble assez peu je", "start": 199.08, "duration": 4.32}, {"text": "pense qu'une r\u00e9flexion est \u00e0 faire \u00e0 ce", "start": 200.799, "duration": 4.401}, {"text": "niveauul-l\u00e0", "start": 203.4, "duration": 4.96}, {"text": "merci Monsieur Jacquin", "start": 205.2, "duration": 6.319}, {"text": "ou madame", "start": 208.36, "duration": 3.159}, {"text": "monsieur monsieur weberz oui monsieur le", "start": 212.159, "duration": 6.481}, {"text": "pr\u00e9sident monsieur le ministre mes chers", "start": 216.28, "duration": 3.76}, {"text": "coll\u00e8gues par cet amendement nous", "start": 218.64, "duration": 3.0}, {"text": "proposons de lisser dans le temps avec", "start": 220.04, "duration": 4.04}, {"text": "une \u00e9volution progressive le malus CO2", "start": 221.64, "duration": 3.84}, {"text": "applicable sur les v\u00e9hicules les plus", "start": 224.08, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9metteur dans un souci de juste de", "start": 225.48, "duration": 4.36}, {"text": "justice sociale ce nouvel \u00e9quipement", "start": 228.36, "duration": 3.0}, {"text": "permet d'exclure les petits v\u00e9hicules", "start": 229.84, "duration": 4.399}, {"text": "comme la 208 ou la cliou jusqu'en 2027", "start": 231.36, "duration": 4.28}, {"text": "alors qu'ils \u00e9taient initialement", "start": 234.239, "duration": 3.161}, {"text": "concern\u00e9s dans des proportions non", "start": 235.64, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9gligeiables par le malus CO2 or ces", "start": 237.4, "duration": 4.679}, {"text": "v\u00e9hicules plus l\u00e9gers consomment moins", "start": 240.2, "duration": 3.239}, {"text": "et peuvent \u00eatre achet\u00e9s par une plus", "start": 242.079, "duration": 3.24}, {"text": "grande partie de nos concitoyens", "start": 243.439, "duration": 3.44}, {"text": "rappelons que la transition \u00e9cologique", "start": 245.319, "duration": 3.681}, {"text": "doit reposer sur ces deux jambes", "start": 246.879, "duration": 4.36}, {"text": "incitation fiscale \u00e0 modifier nos achats", "start": 249.0, "duration": 4.28}, {"text": "et nos comportements en contrepartie de", "start": 251.239, "duration": 5.081}, {"text": "dispositif d'aide efficace accessible au", "start": 253.28, "duration": 5.079}, {"text": "plus grand nombre et en r\u00e9duisant \u00e0 z\u00e9ro", "start": 256.32, "duration": 4.4}, {"text": "les restes \u00e0 charge pour nos concitoyens", "start": 258.359, "duration": 4.081}, {"text": "des classes moyennes et modestes en ce", "start": 260.72, "duration": 3.919}, {"text": "sens la transition \u00e9cologique doit \u00eatre", "start": 262.44, "duration": 3.759}, {"text": "synonyme d'am\u00e9lioration des conditions", "start": 264.639, "duration": 3.361}, {"text": "de vie des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais d'", "start": 266.199, "duration": 3.0}, {"text": "esprit de justice sociale et", "start": 268.0, "duration": 3.28}, {"text": "d'accompagne syst\u00e9matique vers des", "start": 269.199, "duration": 4.961}, {"text": "solutions de mobilit\u00e9 moins \u00e9mettrice et", "start": 271.28, "duration": 5.12}, {"text": "je pr\u00e9cise aussi que cet amendement a", "start": 274.16, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 travaill\u00e9 avec en lien avec le", "start": 276.4, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 G\u00e9rard leul au titre de sa", "start": 278.68, "duration": 5.239}, {"text": "mission flash sur le verdissement des", "start": 281.32, "duration": 6.159}, {"text": "flottes merci merci chers coll\u00e8gues la", "start": 283.919, "duration": 5.12}, {"text": "parole est maintenant \u00e0adame paulig", "start": 287.479, "duration": 5.601}, {"text": "gagin pour le 844 rectifiebis oui", "start": 289.039, "duration": 5.961}, {"text": "monsieur pr\u00e9sident merci beaucoup", "start": 293.08, "duration": 3.76}, {"text": "l'article 8 pr\u00e9voit de renforcer cette", "start": 295.0, "duration": 5.12}, {"text": "ann\u00e9e encore le malus", "start": 296.84, "duration": 5.88}, {"text": "CO2 et le malus poids sur les v\u00e9hicules", "start": 300.12, "duration": 4.16}, {"text": "de tourisme apr\u00e8s plusieurs", "start": 302.72, "duration": 4.6}, {"text": "augmentations ces derni\u00e8res", "start": 304.28, "duration": 3.04}, {"text": "ann\u00e9es cette mesure p\u00e8sera lourdement", "start": 307.72, "duration": 4.96}, {"text": "sur les m\u00e9nages les plus modestes", "start": 310.08, "duration": 5.119}, {"text": "notamment sur nos concitoyens qui vivent", "start": 312.68, "duration": 4.16}, {"text": "dans des zones rural ou qui sont mal", "start": 315.199, "duration": 3.641}, {"text": "desservis par les transports publics le", "start": 316.84, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sent amendement propose d'att\u00e9nuer", "start": 318.84, "duration": 4.12}, {"text": "l'augmentation de la fiscalit\u00e9 dans un", "start": 321.4, "duration": 4.68}, {"text": "esprit de justice \u00e0 cet effet je vous", "start": 322.96, "duration": 6.84}, {"text": "remercie merci l'amendement identique 8", "start": 326.08, "duration": 7.04}, {"text": "98 qui est d\u00e9fendu par Monsieur kenv\u00e9 il", "start": 329.8, "duration": 4.44}, {"text": "est", "start": 333.12, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9fendu le", "start": 334.24, "duration": 4.519}, {"text": "1525 rectifi\u00e9 par Monsieur Rochet", "start": 336.199, "duration": 4.56}, {"text": "allez-y chers coll\u00e8gue merci pr\u00e9sident", "start": 338.759, "duration": 3.88}, {"text": "alors juste un petit rappel ce matin", "start": 340.759, "duration": 4.0}, {"text": "donc quand nous avons lev\u00e9 la s\u00e9ance", "start": 342.639, "duration": 4.441}, {"text": "vers vers 2h nous \u00e9tions sur un \u00e9change", "start": 344.759, "duration": 4.361}, {"text": "autour du bonus malus le bonus malus", "start": 347.08, "duration": 3.6}, {"text": "est-il bon pour l'industrie automobile", "start": 349.12, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7aise en r\u00e9alit\u00e9 je crois que", "start": 350.68, "duration": 3.32}, {"text": "c'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait le sujet sujet", "start": 352.24, "duration": 3.88}, {"text": "c'est la trajectoire industrielle qui a", "start": 354.0, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9t\u00e9 initi\u00e9e chez les constructeurs", "start": 356.12, "duration": 5.079}, {"text": "fran\u00e7ais et cet amend il VI il vise \u00e0", "start": 358.319, "duration": 5.281}, {"text": "r\u00e9tablir une trajectoire industrielle de", "start": 361.199, "duration": 6.12}, {"text": "- 5 g par kilom\u00e8tre qui \u00e9tait celle qui", "start": 363.6, "duration": 6.96}, {"text": "initialement avait \u00e9t\u00e9 choisi et donc", "start": 367.319, "duration": 5.6}, {"text": "qui serait de mon point de vue un un", "start": 370.56, "duration": 3.96}, {"text": "amendement favorable pour notre", "start": 372.919, "duration": 3.881}, {"text": "industrie automobile fran\u00e7aise puisque", "start": 374.52, "duration": 6.16}, {"text": "plus l\u00e9ger plus plus en conformit\u00e9 avec", "start": 376.8, "duration": 6.119}, {"text": "ce que nous avions imagin\u00e9 initialement", "start": 380.68, "duration": 4.0}, {"text": "et le si vous me le permettez monsieur", "start": 382.919, "duration": 3.241}, {"text": "le Pr\u00e9sident je vais parler du 1527 en", "start": 384.68, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame temps c'est la m\u00eame chose pour le", "start": 386.16, "duration": 3.96}, {"text": "la taxe masse", "start": 388.36, "duration": 3.559}, {"text": "merci", "start": 390.12, "duration": 6.68}, {"text": "merci le num\u00e9ro 57 madame Lavarde \u00e0 vous", "start": 391.919, "duration": 6.56}, {"text": "chers coll\u00e8gues oui merci monsieur le", "start": 396.8, "duration": 2.88}, {"text": "Pr\u00e9sident donc lors de la discussion", "start": 398.479, "duration": 2.641}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale je vous ai dit que nous \u00e9tions", "start": 399.68, "duration": 2.919}, {"text": "tr\u00e8s attentiv \u00e0 ce qu'il n'y ait pas de", "start": 401.12, "duration": 3.479}, {"text": "changement de r\u00e8gles notamment lorsque", "start": 402.599, "duration": 3.761}, {"text": "les industriels ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 faire", "start": 404.599, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9voluer leur processus de production", "start": 406.36, "duration": 4.16}, {"text": "pour se conformer \u00e0 la r\u00e8gle donc il n'a", "start": 408.28, "duration": 3.8}, {"text": "pas il n'a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 personne qu'au 1er", "start": 410.52, "duration": 3.399}, {"text": "janvier 2025 il y aura de nouvelles", "start": 412.08, "duration": 3.679}, {"text": "obligations europ\u00e9ennes en terme", "start": 413.919, "duration": 4.521}, {"text": "d'\u00e9mission maximum pour les v\u00e9hicules", "start": 415.759, "duration": 4.321}, {"text": "donc en fait l'amendement", "start": 418.44, "duration": 3.68}, {"text": "57 vise \u00e0 revenir sur la \u00e0 la", "start": 420.08, "duration": 3.559}, {"text": "trajectoire qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie", "start": 422.12, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment et qui portait sur les", "start": 423.639, "duration": 4.68}, {"text": "exercices 25 26 et 27 et Monsieur le", "start": 425.0, "duration": 5.68}, {"text": "Ministre hier soir vous avez satisfait", "start": 428.319, "duration": 4.121}, {"text": "un de mes amendements par le v\u00f4tre je", "start": 430.68, "duration": 3.0}, {"text": "vous rends la monnaie de la pi\u00e8ce", "start": 432.44, "duration": 2.92}, {"text": "puisque mon amendement tient compte", "start": 433.68, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9galement de l'amendement 2089 que vous", "start": 435.36, "duration": 5.839}, {"text": "avez d\u00e9pos\u00e9 et qui vient merci", "start": 438.319, "duration": 7.081}, {"text": "amendement 2089 monsieur le", "start": 441.199, "duration": 6.801}, {"text": "ministre amendement du Gouvernement donc", "start": 445.4, "duration": 5.88}, {"text": "c'est \u00e0 vous tout perturb\u00e9 par l'annonce", "start": 448.0, "duration": 5.28}, {"text": "de la s\u00e9natrice Lavarde donc \u00e7a rectifie", "start": 451.28, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement l'un des bar\u00eames de la", "start": 453.28, "duration": 5.039}, {"text": "taxe sur les \u00e9missions de", "start": 454.52, "duration": 3.799}, {"text": "CO2 le", "start": 459.8, "duration": 4.519}, {"text": "1527 qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu pr\u00e9c\u00e9demment par", "start": 461.68, "duration": 5.88}, {"text": "Monsieur Rochette le", "start": 464.319, "duration": 3.241}, {"text": "1206 merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 467.96, "duration": 4.76}, {"text": "Monsieur le Ministre chers coll\u00e8gues", "start": 470.68, "duration": 4.44}, {"text": "donc cet amendement \u00e0 l'article 8 donc", "start": 472.72, "duration": 4.159}, {"text": "article 8 on le sait qui renforce en", "start": 475.12, "duration": 4.72}, {"text": "2026 la taxe sur la masse en ord de", "start": 476.879, "duration": 5.521}, {"text": "masse en la baissant de 100 kg et qui", "start": 479.84, "duration": 4.639}, {"text": "limite l'abattement des h\u00e9brines non", "start": 482.4, "duration": 3.84}, {"text": "rechargeables au plus performant sur le", "start": 484.479, "duration": 3.881}, {"text": "plan environnemental cet article 8 est", "start": 486.24, "duration": 4.799}, {"text": "une bonne \u00e9volution il lui manque \u00e0", "start": 488.36, "duration": 4.08}, {"text": "notre sens l'engagement d'une", "start": 491.039, "duration": 2.84}, {"text": "trajectoire et c'est ce que propose", "start": 492.44, "duration": 3.4}, {"text": "notre amendement qui liste l'\u00e9volution", "start": 493.879, "duration": 3.921}, {"text": "du du poids de d\u00e9clenchement du malus", "start": 495.84, "duration": 5.52}, {"text": "poid en le d\u00e9clenchant d\u00e8s 1500 kg en", "start": 497.8, "duration": 6.64}, {"text": "2025 puis ensuite tous les ans le", "start": 501.36, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9clencher \u00e0 chaque fois 50 kg de moins", "start": 504.44, "duration": 4.36}, {"text": "pour aboutir en 2030 \u00e0 un d\u00e9", "start": 506.8, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9clenchement par partir de 1300 kg", "start": 508.8, "duration": 4.2}, {"text": "ainsi les constructeurs automobiles", "start": 511.36, "duration": 3.559}, {"text": "auront la visibilit\u00e9 d'une trajectoire", "start": 513.0, "duration": 3.479}, {"text": "pour adapter leur d\u00e9veloppement et leur", "start": 514.919, "duration": 4.24}, {"text": "offre en cons\u00e9quence ainsi en g\u00e9n\u00e9rant", "start": 516.479, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e8s 2025 c'est pr\u00eas quand m\u00eame de 220", "start": 519.159, "duration": 4.841}, {"text": "millions additionnels de recettes ce", "start": 522.12, "duration": 3.68}, {"text": "cadre \u00e9volutif induira un effet", "start": 524.0, "duration": 3.76}, {"text": "budg\u00e9taire et environnemental certain je", "start": 525.8, "duration": 3.96}, {"text": "crois qu'il s'agit l\u00e0 par l\u00e0 d'activer", "start": 527.76, "duration": 4.12}, {"text": "la transition n\u00e9cessaire qui r\u00e9duira la", "start": 529.76, "duration": 4.44}, {"text": "part des v\u00e9hicules lourds et volumineux", "start": 531.88, "duration": 3.76}, {"text": "pour faire place \u00e0 des v\u00e9hicules plus", "start": 534.2, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gers moins encombrants plus abordabl", "start": 535.64, "duration": 4.16}, {"text": "c'est l\u00e0 qui est l'avenir viable de", "start": 538.12, "duration": 4.08}, {"text": "l'automobile et si nos constructeurs n'y", "start": 539.8, "duration": 4.479}, {"text": "viennent pas \u00e0 temps ce sont nos emplois", "start": 542.2, "duration": 3.84}, {"text": "et leur vitalit\u00e9 \u00e9conomique qui", "start": 544.279, "duration": 4.281}, {"text": "s'\u00e9tioleront en 15 ans rappelons-le les", "start": 546.04, "duration": 4.76}, {"text": "SUV ont vampiris\u00e9 le parc accru", "start": 548.56, "duration": 4.16}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 pour les autres usagers en", "start": 550.8, "duration": 4.12}, {"text": "ville ils ont rench\u00e9ri les co\u00fbts", "start": 552.72, "duration": 3.48}, {"text": "entra\u00een\u00e9 des frais annuels", "start": 554.92, "duration": 3.64}, {"text": "suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'usage de plus de 400", "start": 556.2, "duration": 4.6}, {"text": "\u20ac contribu\u00e9 pour une part importante \u00e0", "start": 558.56, "duration": 3.88}, {"text": "l'augmentation des \u00e9missions de CO2 du", "start": 560.8, "duration": 3.279}, {"text": "secteur des transports leur mod\u00e8le", "start": 562.44, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9conomique \u00e9nerg\u00e9tique et et", "start": 564.079, "duration": 5.281}, {"text": "environnemental n'est \u00e0 terme pas viable", "start": 566.279, "duration": 5.0}, {"text": "l'article 8 propose donc un abaissement", "start": 569.36, "duration": 3.96}, {"text": "significatif du seuil de d\u00e9clenchement", "start": 571.279, "duration": 4.041}, {"text": "et notre amendement n'en reste pas l\u00e0 il", "start": 573.32, "duration": 4.04}, {"text": "propose une trajectoire coh\u00e9rente une", "start": 575.32, "duration": 4.199}, {"text": "visibilit\u00e9 merci de votre attention", "start": 577.36, "duration": 4.32}, {"text": "merci la parole est maintenant pour le", "start": 579.519, "duration": 5.641}, {"text": "1028 \u00e0 Monsieur kzic Merci monsieur le", "start": 581.68, "duration": 5.719}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est un amendement propos\u00e9", "start": 585.16, "duration": 5.119}, {"text": "par mon coll\u00e8gue R\u00e9mi Ferraud donc qui", "start": 587.399, "duration": 5.601}, {"text": "propose d'ajuster le le malus \u00e9cologique", "start": 590.279, "duration": 4.641}, {"text": "des SUV d'inclure les v\u00e9hicules", "start": 593.0, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lectriques particuliers dans le", "start": 594.92, "duration": 3.44}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de cette taxe en diminuant", "start": 596.12, "duration": 3.92}, {"text": "pour eux le seuil du poids minimal du", "start": 598.36, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9clenchement du Malis afin de r\u00e9duire", "start": 600.04, "duration": 4.4}, {"text": "les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre", "start": 602.6, "duration": 5.88}, {"text": "les SUV \u00e9mettent en moyenne 20 % de CO2", "start": 604.44, "duration": 5.88}, {"text": "de plus unee voiture standard il", "start": 608.48, "duration": 4.0}, {"text": "repr\u00e9sente m\u00eame la 3\u00e8 source de hausse", "start": 610.32, "duration": 4.56}, {"text": "des \u00e9missions mondiales derri\u00e8re", "start": 612.48, "duration": 3.96}, {"text": "respectivement les secteurs de l'a\u00e9rien", "start": 614.88, "duration": 3.36}, {"text": "et de l'\u00e9nergie", "start": 616.44, "duration": 5.0}, {"text": "entre 1990 et 2020 le point moyen d'une", "start": 618.24, "duration": 5.0}, {"text": "voiture vendue en France est pass\u00e9 de", "start": 621.44, "duration": 6.68}, {"text": "953 \u00e0 1233 kg selon laadem parall\u00e8lement", "start": 623.24, "duration": 6.92}, {"text": "les ventes de SUV ont ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9", "start": 628.12, "duration": 4.92}, {"text": "par 7 les \u00e9tudes sur les zones \u00e0 faible", "start": 630.16, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e9mission les fameuses ZFE ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 633.04, "duration": 4.32}, {"text": "l'impact plus cons\u00e9quent des v\u00e9hicules", "start": 635.639, "duration": 3.361}, {"text": "lourd sur la pollution de l'air", "start": 637.36, "duration": 4.08}, {"text": "comparativement au v\u00e9hicules plus l\u00e9gers", "start": 639.0, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 cause d'une usure beaucoup plus", "start": 641.44, "duration": 3.36}, {"text": "importante de la gomme des pneus au", "start": 643.48, "duration": 3.96}, {"text": "moment du freinage source cons\u00e9quente de", "start": 644.8, "duration": 5.279}, {"text": "particules fines c'est donc une", "start": 647.44, "duration": 5.639}, {"text": "aberration climatique \u00e0 laquelle il nous", "start": 650.079, "duration": 4.841}, {"text": "faut r\u00e9pondre en cr\u00e9ant comme nous le", "start": 653.079, "duration": 4.361}, {"text": "proposons ici une incitation \u00e0 opter", "start": 654.92, "duration": 5.359}, {"text": "pour des v\u00e9hicules plus l\u00e9gers le bar le", "start": 657.44, "duration": 4.72}, {"text": "bar\u00ea du malus \u00e9cologique actuellement", "start": 660.279, "duration": 4.24}, {"text": "retenu demeure largement sdimensionn\u00e9", "start": 662.16, "duration": 4.4}, {"text": "car il ne s'applique qu'au 12 % de", "start": 664.519, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00e9hicules vendus chaque ann\u00e9e en France", "start": 666.56, "duration": 5.04}, {"text": "l'abaissement du seuil \u00e0 1 T5 d\u00e8s 2026", "start": 668.639, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9vu par le gouvernement dans ce projet", "start": 671.6, "duration": 3.479}, {"text": "de loi de finance ne devrait engendrer", "start": 673.079, "duration": 4.161}, {"text": "que 150 millions d'euros de recettes", "start": 675.079, "duration": 5.121}, {"text": "suppl\u00e9mentaires d\u00e8s 2025 sur les 300", "start": 677.24, "duration": 5.36}, {"text": "millions annonc\u00e9s initialement incluant", "start": 680.2, "duration": 4.72}, {"text": "le malus", "start": 682.6, "duration": 5.2}, {"text": "CO2 ce nouveau dispositif en conclusion", "start": 684.92, "duration": 5.08}, {"text": "propose de r\u00e9ajuster les param\u00e8tres du", "start": 687.8, "duration": 4.719}, {"text": "malus poid autour d'un seuil de 1300 kg", "start": 690.0, "duration": 4.2}, {"text": "et d'un bar\u00ea plus progressif dans les", "start": 692.519, "duration": 3.401}, {"text": "tranches basses et ajust\u00e9 dans les", "start": 694.2, "duration": 3.96}, {"text": "tranches hautes je vous remerci merci", "start": 695.92, "duration": 5.8}, {"text": "chers coll\u00e8gues le 58 rectifi\u00e9 TER", "start": 698.16, "duration": 5.08}, {"text": "madame Lavarde oui merci alors", "start": 701.72, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui le malus poid porte", "start": 703.24, "duration": 3.92}, {"text": "uniquement sur les v\u00e9hicules thermiques", "start": 705.079, "duration": 3.641}, {"text": "et je pense qu'il faut aussi entendre", "start": 707.16, "duration": 3.16}, {"text": "que les v\u00e9hicules \u00e9lectriques s'ils", "start": 708.72, "duration": 3.76}, {"text": "apportent un avantage sur les \u00e9missions", "start": 710.32, "duration": 4.4}, {"text": "de CO2 sont n\u00e9 au moins des v\u00e9hicules", "start": 712.48, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s polluants au regard de leur masse", "start": 714.72, "duration": 4.0}, {"text": "quand on consid\u00e8re la pollution de l'air", "start": 717.0, "duration": 3.36}, {"text": "et les \u00e9mission de", "start": 718.72, "duration": 4.359}, {"text": "particules si on voulait avoir un effet", "start": 720.36, "duration": 4.08}, {"text": "et d'ailleurs on a qu'\u00e0 voir que", "start": 723.079, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui les v\u00e9hicules \u00e9lectriques et", "start": 724.44, "duration": 2.92}, {"text": "les gros v\u00e9hicules \u00e9lectriques sont plus", "start": 725.92, "duration": 3.64}, {"text": "en plus important y repr\u00e9senter moins de", "start": 727.36, "duration": 4.039}, {"text": "1 % des ventes de v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 729.56, "duration": 3.6}, {"text": "en 2017 aujourd'hui on est quasiment \u00e0", "start": 731.399, "duration": 4.081}, {"text": "un v\u00e9hicule sur 3 qui est un v\u00e9hicule", "start": 733.16, "duration": 3.239}, {"text": "dit", "start": 735.48, "duration": 3.84}, {"text": "isuv si on voulait avoir un dispositif", "start": 736.399, "duration": 5.161}, {"text": "compl\u00e8tement op\u00e9rant et qui soit un vrai", "start": 739.32, "duration": 4.519}, {"text": "signal sur le poids il faudrait porter", "start": 741.56, "duration": 4.519}, {"text": "le seuil \u00e0 1 tonne ne c'est-\u00e0-dire le", "start": 743.839, "duration": 4.841}, {"text": "m\u00eame seuil que le malus thermique en", "start": 746.079, "duration": 5.281}, {"text": "tenant compte du poids embarqu\u00e9 de la", "start": 748.68, "duration": 5.0}, {"text": "batterie et des composants inh\u00e9rents au", "start": 751.36, "duration": 3.96}, {"text": "mode de fonctionnement d'un v\u00e9hicule", "start": 753.68, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9lectrique pour autant et pour ne pas", "start": 755.32, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eatre contradictoire avec ce que je vous", "start": 757.519, "duration": 3.0}, {"text": "disais pr\u00e9c\u00e9demment au moment o\u00f9 je vous", "start": 758.8, "duration": 5.039}, {"text": "ai invit\u00e9 \u00e0 r\u00e9viser la trajectoire du", "start": 760.519, "duration": 6.201}, {"text": "malus CO2 il me semble qu'il ne faut pas", "start": 763.839, "duration": 5.24}, {"text": "venir p\u00e9naliser les industriels fran\u00e7ais", "start": 766.72, "duration": 4.0}, {"text": "qui ont adapt\u00e9 des cha\u00eenes de de", "start": 769.079, "duration": 4.241}, {"text": "conversion de des productions pour", "start": 770.72, "duration": 3.799}, {"text": "pouvoir produire des v\u00e9hicules", "start": 773.32, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9lectriques de taille un peu plus", "start": 774.519, "duration": 5.161}, {"text": "importantes que les petits v\u00e9hicules euh", "start": 776.279, "duration": 5.8}, {"text": "segment sur lequel s'\u00e9tait positionn\u00e9", "start": 779.68, "duration": 4.36}, {"text": "l'industrie automobile fran\u00e7aise c'est", "start": 782.079, "duration": 3.801}, {"text": "la raison pour laquelle je vous propose", "start": 784.04, "duration": 3.56}, {"text": "un seuil pour les v\u00e9hicules \u00e9lectrique \u00e0", "start": 785.88, "duration": 4.56}, {"text": "2 tonnes 3 il s'av\u00e8re que pour le fixer", "start": 787.6, "duration": 5.08}, {"text": "j'ai regard\u00e9 l'int\u00e9gralit\u00e9 des v\u00e9hicules", "start": 790.44, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lectriques vendus en France en 2024 et", "start": 792.68, "duration": 5.64}, {"text": "ceux qu'ils seront en 2025 j'ai bien", "start": 794.88, "duration": 5.24}, {"text": "conscience que ce seuil ne permet pas", "start": 798.32, "duration": 4.079}, {"text": "d'embarquer l'int\u00e9gralit\u00e9 de tous les", "start": 800.12, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00e9hicules produit en France pour toutes", "start": 802.399, "duration": 4.321}, {"text": "leurs options cependant il envoie quand", "start": 804.24, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame un v\u00e9ritable signal sur les les", "start": 806.72, "duration": 5.119}, {"text": "v\u00e9hicules produits \u00e0 l'\u00e9tranger qui", "start": 809.24, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui sont quand m\u00eame ceux qui", "start": 811.839, "duration": 4.601}, {"text": "sont en train de d\u00e9ferler sur notre", "start": 814.0, "duration": 3.959}, {"text": "march\u00e9 et je pense qu'il est important", "start": 816.44, "duration": 3.28}, {"text": "de pr\u00e9server notre fili\u00e8re et d'envoyer", "start": 817.959, "duration": 3.88}, {"text": "un signal sur les cons\u00e9quences en terme", "start": 819.72, "duration": 3.88}, {"text": "de pollution de l'air des gros v\u00e9hicules", "start": 821.839, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9lectriques merci chers coll\u00e8gues", "start": 823.6, "duration": 5.28}, {"text": "amendement 1529 rectifi\u00e9 bis par", "start": 825.92, "duration": 5.0}, {"text": "Monsieur Rochette merci monsieur le", "start": 828.88, "duration": 3.879}, {"text": "Pr\u00e9sident il s'agit d'un amendement qui", "start": 830.92, "duration": 3.8}, {"text": "permet de d'exclure les v\u00e9hicules", "start": 832.759, "duration": 4.681}, {"text": "hybrides rechargeable du malus il faut", "start": 834.72, "duration": 4.88}, {"text": "comprendre que en fonction des usages", "start": 837.44, "duration": 4.16}, {"text": "et si l'on vit en ruralit\u00e9 comme c'est", "start": 839.6, "duration": 3.32}, {"text": "le cas dans mon d\u00e9partement de la Loire", "start": 841.6, "duration": 4.12}, {"text": "on peut facilement utiliser son v\u00e9hicule", "start": 842.92, "duration": 4.64}, {"text": "hybride rechargeable toute la semaine", "start": 845.72, "duration": 4.08}, {"text": "sans jamais avoir faire usage du moteur", "start": 847.56, "duration": 4.16}, {"text": "thermique donc il nous semblerait", "start": 849.8, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9vident de de corriger ce malus et de", "start": 851.72, "duration": 4.84}, {"text": "sortir les v\u00e9hicule hbride rechargeable", "start": 854.56, "duration": 8.0}, {"text": "merci amendement 1291 rectifi\u00e9 terre par", "start": 856.56, "duration": 9.56}, {"text": "Madame Paul", "start": 862.56, "duration": 3.56}, {"text": "oui monsieur le Pr\u00e9sident c'est un", "start": 866.32, "duration": 2.91}, {"text": "amendement qui concerne les flottes", "start": 867.639, "duration": 2.76}, {"text": "[Musique]", "start": 869.23, "duration": 3.529}, {"text": "les flottes professionnelles la loi", "start": 870.399, "duration": 4.0}, {"text": "d'orientation des mobilit\u00e9s avait", "start": 872.759, "duration": 4.281}, {"text": "instaur\u00e9 le forfait mobilit\u00e9 durable qui", "start": 874.399, "duration": 3.88}, {"text": "permett \u00e0 l'employeur de prendre en", "start": 877.04, "duration": 2.88}, {"text": "charge toute partie des frais engag\u00e9s", "start": 878.279, "duration": 4.321}, {"text": "par les salari\u00e9s qui se d\u00e9placent \u00e0 v\u00e9lo", "start": 879.92, "duration": 4.8}, {"text": "font du covoiturage ou utilisent des", "start": 882.6, "duration": 4.96}, {"text": "mobilit\u00e9s douce pour se rendre sur leur", "start": 884.72, "duration": 5.16}, {"text": "trajet domicile travail cependant la", "start": 887.56, "duration": 4.04}, {"text": "location de v\u00e9hicules propres par les", "start": 889.88, "duration": 4.56}, {"text": "salari\u00e9s en est aujourd'hui exclu c'est", "start": 891.6, "duration": 5.12}, {"text": "une anomalie et si l'objectif du forfait", "start": 894.44, "duration": 3.88}, {"text": "est d'encourager les salari\u00e9s \u00e0 utiliser", "start": 896.72, "duration": 3.72}, {"text": "des modes de transport plus propre et", "start": 898.32, "duration": 3.639}, {"text": "moins co\u00fbteux pour se rendre \u00e0 leur", "start": 900.44, "duration": 3.959}, {"text": "travail de nombreux freins \u00e0 sa mise en", "start": 901.959, "duration": 4.401}, {"text": "place persiste qui emp\u00eache une r\u00e9elle", "start": 904.399, "duration": 3.521}, {"text": "prise en main du dispositif par les", "start": 906.36, "duration": 3.599}, {"text": "entreprises cet amendement propose donc", "start": 907.92, "duration": 4.44}, {"text": "d'inclure les services de location de", "start": 909.959, "duration": 5.041}, {"text": "v\u00e9hicules propres dans le dispositif de", "start": 912.36, "duration": 4.919}, {"text": "forfait des mobilit\u00e9s", "start": 915.0, "duration": 6.36}, {"text": "durabl merci amendement 2086 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 917.279, "duration": 6.201}, {"text": "par le gouvernement monsieur le", "start": 921.36, "duration": 4.76}, {"text": "ministre merci Monsieur le le Pr\u00e9sident", "start": 923.48, "duration": 5.039}, {"text": "c'est un amendement technique qui d\u00e9cale", "start": 926.12, "duration": 4.079}, {"text": "l'ENT en vigueur de la limitation du", "start": 928.519, "duration": 3.521}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice de l'abattement de malusmass au", "start": 930.199, "duration": 3.921}, {"text": "seul v\u00e9hicule performant sur le plan", "start": 932.04, "duration": 4.4}, {"text": "environnemental notamment li\u00e9 \u00e0", "start": 934.12, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9volution du syst\u00e8me d'immatriculation", "start": 936.44, "duration": 4.079}, {"text": "des v\u00e9hicules et pour pouvoir avoir un", "start": 938.319, "duration": 6.281}, {"text": "calendrier qui soit techniquement", "start": 940.519, "duration": 7.281}, {"text": "r\u00e9aliste merci avis de la commission", "start": 944.6, "duration": 5.2}, {"text": "monsieur le rapporteur", "start": 947.8, "duration": 4.56}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral alors c'est des demandes de", "start": 949.8, "duration": 5.32}, {"text": "retrait ou des avis", "start": 952.36, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9favorables je vais donner les quelques", "start": 955.12, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments d'explication sur l'ensemble", "start": 957.399, "duration": 5.56}, {"text": "des amendements \u00e0 l'exception d'un avis", "start": 960.0, "duration": 5.6}, {"text": "favorable pour les deux", "start": 962.959, "duration": 5.721}, {"text": "amendements d\u00e9pos\u00e9 par Christine Lavarde", "start": 965.6, "duration": 4.719}, {"text": "dont", "start": 968.68, "duration": 4.32}, {"text": "l'objectif rejoint", "start": 970.319, "duration": 8.481}, {"text": "et parfois consolide et \u00e9crit mieux pour", "start": 973.0, "duration": 9.6}, {"text": "faire simple le la comment dirais-je la", "start": 978.8, "duration": 6.479}, {"text": "volont\u00e9 que l'on poursuit verdissement", "start": 982.6, "duration": 3.799}, {"text": "des", "start": 985.279, "duration": 3.761}, {"text": "flottes ajustement", "start": 986.399, "duration": 6.24}, {"text": "euh des trajectoires malus mais surtout", "start": 989.04, "duration": 6.44}, {"text": "et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit je crois sur tous les", "start": 992.639, "duration": 5.68}, {"text": "bancs revenir d'une certaine mani\u00e8re \u00e0", "start": 995.48, "duration": 4.88}, {"text": "l'engagement alors qui n'\u00e9tait pas", "start": 998.319, "duration": 3.681}, {"text": "inscrit dans le marbre mais de travail", "start": 1000.36, "duration": 4.959}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 fait de la trajectoire de", "start": 1002.0, "duration": 6.759}, {"text": "r\u00e9duction des \u00e9missions de CO2 par les", "start": 1005.319, "duration": 5.721}, {"text": "v\u00e9hicules trajectoire qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9", "start": 1008.759, "duration": 5.361}, {"text": "donc avec les je dirais les parties", "start": 1011.04, "duration": 5.159}, {"text": "prenantes et les parties prenantes c'est", "start": 1014.12, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9videmment les constructeurs et donc il", "start": 1016.199, "duration": 4.681}, {"text": "faut \u00eatre tr\u00e8s attentif \u00e0 ne pas", "start": 1018.519, "duration": 5.04}, {"text": "remettre en cause je je le dis parce que", "start": 1020.88, "duration": 5.439}, {"text": "c'est \u00e7a va parler \u00e0 tout le monde quand", "start": 1023.559, "duration": 6.921}, {"text": "on a voulu \u00e0 un moment la majorit\u00e9 de", "start": 1026.319, "duration": 6.12}, {"text": "l'\u00e9poque", "start": 1030.48, "duration": 3.88}, {"text": "euh", "start": 1032.439, "duration": 4.721}, {"text": "renforcer la trajectoire de la taxe", "start": 1034.36, "duration": 5.8}, {"text": "carbone \u00e7a nous a co\u00fbt\u00e9 cher mais parce", "start": 1037.16, "duration": 5.399}, {"text": "que je pense que quand on a pos\u00e9 les", "start": 1040.16, "duration": 4.759}, {"text": "condition d'un d\u00e9bat et que \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1042.559, "duration": 6.36}, {"text": "travaill\u00e9 avec les les acteurs du du", "start": 1044.919, "duration": 5.721}, {"text": "syst\u00e8me et notamment de la production et", "start": 1048.919, "duration": 3.161}, {"text": "de la cha\u00eene de production industrielle", "start": 1050.64, "duration": 4.08}, {"text": "ben il faut respecter cette trajectoire", "start": 1052.08, "duration": 6.88}, {"text": "elle permet en g\u00e9n\u00e9ral de d'atteindre", "start": 1054.72, "duration": 6.68}, {"text": "les objectifs donc c'est vraiment sur", "start": 1058.96, "duration": 6.28}, {"text": "cette trajectoire que il faut tenir et", "start": 1061.4, "duration": 6.159}, {"text": "puis il y aura un amendement \u00e9galement", "start": 1065.24, "duration": 4.319}, {"text": "un avis favorable pardon sur", "start": 1067.559, "duration": 4.921}, {"text": "l'amendement du Gouvernement qui proc\u00e8de", "start": 1069.559, "duration": 6.12}, {"text": "aussi aux ajustements", "start": 1072.48, "duration": 7.679}, {"text": "n\u00e9cessaires il y en avait de le", "start": 1075.679, "duration": 6.48}, {"text": "chez rapporteur g\u00e9n\u00e9ral il y en avait il", "start": 1080.159, "duration": 3.76}, {"text": "y en avait deux de la part du", "start": 1082.159, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernement le dernier qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1083.919, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9", "start": 1085.24, "duration": 4.76}, {"text": "le 2086 oui et sur le", "start": 1086.44, "duration": 7.96}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent d\u00e9favorable", "start": 1090.0, "duration": 4.4}, {"text": "d'accord avis du", "start": 1101.799, "duration": 5.161}, {"text": "gouvernement sur l'ensemble ou sur", "start": 1104.48, "duration": 5.8}, {"text": "chacun des des amendements pr\u00e9senter oui", "start": 1106.96, "duration": 4.52}, {"text": "ben ce sera le m\u00eame avis que le", "start": 1110.28, "duration": 2.44}, {"text": "rapporteur ce sera des demandes de", "start": 1111.48, "duration": 3.439}, {"text": "retrait \u00e0 d\u00e9faut d\u00e9favorables sauf celui", "start": 1112.72, "duration": 5.48}, {"text": "du gouvernement et de", "start": 1114.919, "duration": 3.281}, {"text": "l\u00e0b d\u00e9favorable \u00e0 tout sauf au votre", "start": 1120.0, "duration": 6.72}, {"text": "bien s\u00fbr et favorable \u00e0 celui de \u00e0 ceux", "start": 1122.96, "duration": 4.839}, {"text": "de de Madame", "start": 1126.72, "duration": 4.68}, {"text": "Lavarde non plus", "start": 1127.799, "duration": 3.601}, {"text": "d'accord prise de parole de monsieur", "start": 1135.0, "duration": 5.72}, {"text": "canevier je vous en prie chers coll\u00e8gues", "start": 1137.159, "duration": 3.561}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 1142.12, "duration": 3.64}, {"text": "Ministre chers coll\u00e8gues alors il y a", "start": 1143.919, "duration": 4.561}, {"text": "toute une s\u00e9rie d'amendements qui l\u00e0", "start": 1145.76, "duration": 5.64}, {"text": "encore \u00e0 mon avis vont p\u00e9naliser \u00e0 la", "start": 1148.48, "duration": 4.72}, {"text": "fois la fili\u00e8re automobile dans notre", "start": 1151.4, "duration": 4.2}, {"text": "pays mais aussi disons-le clairement les", "start": 1153.2, "duration": 3.839}, {"text": "zones rurales les zones rurales dans", "start": 1155.6, "duration": 3.24}, {"text": "lesquelles nos concitoyens n'ont pas", "start": 1157.039, "duration": 4.041}, {"text": "d'autre moyen de se d\u00e9placer que", "start": 1158.84, "duration": 5.199}, {"text": "d'acqu\u00e9rir un un v\u00e9hicule que que", "start": 1161.08, "duration": 4.44}, {"text": "d'utiliser un v\u00e9hicule et on sait bien", "start": 1164.039, "duration": 3.681}, {"text": "aussi que dans les zones rurales il y a", "start": 1165.52, "duration": 3.76}, {"text": "souvent des niveaux de vie qui sont", "start": 1167.72, "duration": 4.839}, {"text": "particuli\u00e8rement bas et donc qui rendent", "start": 1169.28, "duration": 5.56}, {"text": "difficile l'acquisition de v\u00e9hicules", "start": 1172.559, "duration": 5.401}, {"text": "on\u00e9ux on voit bien que la transformation", "start": 1174.84, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 cet \u00e9gard co\u00fbte beaucoup", "start": 1177.96, "duration": 5.8}, {"text": "d'argent pour nos concitoyens et donc", "start": 1180.48, "duration": 6.0}, {"text": "rend difficile les choses et donc je", "start": 1183.76, "duration": 5.88}, {"text": "veux vous vous alerter une nouvelle fois", "start": 1186.48, "duration": 5.64}, {"text": "sur les cons\u00e9quences en particulier pour", "start": 1189.64, "duration": 4.519}, {"text": "la fili\u00e8re automobile fran\u00e7aise qui est", "start": 1192.12, "duration": 4.88}, {"text": "un un qui \u00e9tait un secteur d'excellence", "start": 1194.159, "duration": 5.601}, {"text": "au plan \u00e9conomique les cons\u00e9quences de", "start": 1197.0, "duration": 4.24}, {"text": "d'une partie des amendements qui sont", "start": 1199.76, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9s qui visent \u00e0 lourdir les charges", "start": 1201.24, "duration": 6.48}, {"text": "sur pour le malus pour le consur qui", "start": 1204.4, "duration": 5.159}, {"text": "vont faire que ils n'ach\u00e8teront pas de", "start": 1207.72, "duration": 4.4}, {"text": "de v\u00e9hicues et donc cela risque d'avoir", "start": 1209.559, "duration": 4.921}, {"text": "un effet r\u00e9cessif encore plus", "start": 1212.12, "duration": 5.64}, {"text": "fort merci pas d'autrre prise de parole", "start": 1214.48, "duration": 7.24}, {"text": "nous allons donc voter le 572 monsieur", "start": 1217.76, "duration": 6.76}, {"text": "auchard vous le maintenez avec un double", "start": 1221.72, "duration": 5.24}, {"text": "avis d\u00e9favorable de la commission et du", "start": 1224.52, "duration": 5.159}, {"text": "gouvernement qui est pour", "start": 1226.96, "duration": 3.959}, {"text": "qui est", "start": 1229.679, "duration": 4.0}, {"text": "contre qui s'abstient il n'est pas", "start": 1230.919, "duration": 4.921}, {"text": "s'adopt\u00e9 le", "start": 1233.679, "duration": 4.961}, {"text": "1815 avis d\u00e9favorable de la commission", "start": 1235.84, "duration": 4.719}, {"text": "et du gouvernement qui est", "start": 1238.64, "duration": 6.08}, {"text": "pour qui qui est contre qui s'abstient", "start": 1240.559, "duration": 5.6}, {"text": "il n'est pas", "start": 1244.72, "duration": 5.48}, {"text": "adopt\u00e9 le 1000 le 844 rectifi\u00e9 bis avec", "start": 1246.159, "duration": 8.801}, {"text": "un double avis d\u00e9favorable ainsi", "start": 1250.2, "duration": 4.76}, {"text": "que que le 898 qui lui aussi a re\u00e7u le", "start": 1255.039, "duration": 7.601}, {"text": "les m\u00eames les m\u00eames avis donc qui est", "start": 1258.799, "duration": 7.441}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient ils", "start": 1262.64, "duration": 7.48}, {"text": "ne sont pas adopt\u00e9 le 1525 rectifi\u00e9 avec", "start": 1266.24, "duration": 5.919}, {"text": "un double avis d\u00e9favorable de la", "start": 1270.12, "duration": 4.559}, {"text": "commission et du gouvernement qui est", "start": 1272.159, "duration": 5.76}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1274.679, "duration": 4.161}, {"text": "n'est pas", "start": 1277.919, "duration": 4.601}, {"text": "adopt\u00e9 le 57 rectifi\u00e9 de Madame Lavarde", "start": 1278.84, "duration": 6.24}, {"text": "qui a re\u00e7u un avis favorable de la", "start": 1282.52, "duration": 4.36}, {"text": "commission et d\u00e9favorable du", "start": 1285.08, "duration": 5.12}, {"text": "gouvernement qui est pour", "start": 1286.88, "duration": 7.0}, {"text": "qui est contre qui s'abstient il est", "start": 1290.2, "duration": 6.479}, {"text": "adopt\u00e9ber et il fait", "start": 1293.88, "duration": 4.679}, {"text": "tomber et il fait tomber celui du", "start": 1296.679, "duration": 4.281}, {"text": "gouvernement le 2089", "start": 1298.559, "duration": 4.841}, {"text": "ensuite le 1527 rectifi\u00e9 de Monsieur", "start": 1300.96, "duration": 4.16}, {"text": "Rochette qui a re\u00e7u un double avis", "start": 1303.4, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9favorable de la commission et du", "start": 1305.12, "duration": 5.84}, {"text": "gouvernement qui est pour qui est contre", "start": 1306.72, "duration": 6.88}, {"text": "qui s'abstient il n'est pas adopt\u00e9 le", "start": 1310.96, "duration": 6.12}, {"text": "1206 qui a re\u00e7u un double avis", "start": 1313.6, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9favorable de la commission du", "start": 1317.08, "duration": 4.8}, {"text": "gouvernement qui est pour qui est contre", "start": 1318.72, "duration": 4.959}, {"text": "il n'est pas", "start": 1321.88, "duration": 4.0}, {"text": "adopt\u00e9 le", "start": 1323.679, "duration": 5.681}, {"text": "1028 avec les m\u00eames avis d\u00e9favorables de", "start": 1325.88, "duration": 4.84}, {"text": "la Commission et du gouvernement qui est", "start": 1329.36, "duration": 5.04}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1330.72, "duration": 7.68}, {"text": "n'est pas adopt\u00e9 le 58 rectifi\u00e9 terire", "start": 1334.4, "duration": 5.759}, {"text": "de Madame Lavarde qui a re\u00e7u un avis", "start": 1338.4, "duration": 3.36}, {"text": "favorable de la commission et", "start": 1340.159, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9favorable du gouvernement qui est", "start": 1341.76, "duration": 6.399}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1344.559, "duration": 4.521}, {"text": "est", "start": 1348.159, "duration": 4.841}, {"text": "adopt\u00e9 le 1529 rectifi\u00e9 bis qui a re\u00e7u", "start": 1349.08, "duration": 6.44}, {"text": "un double avis d\u00e9favorable qui est", "start": 1353.0, "duration": 6.48}, {"text": "pour qui est contre il n'est pas adopt\u00e9", "start": 1355.52, "duration": 4.92}, {"text": "le", "start": 1359.48, "duration": 3.92}, {"text": "1291 rectifiataire double avis", "start": 1360.44, "duration": 6.719}, {"text": "d\u00e9favorable qui est pour qui est contre", "start": 1363.4, "duration": 7.04}, {"text": "qui s'abstient il n'est pas adopt\u00e9 le", "start": 1367.159, "duration": 6.52}, {"text": "2086 qui a re\u00e7u un avis favorable de la", "start": 1370.44, "duration": 5.16}, {"text": "commission et bien \u00e9videmment du", "start": 1373.679, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement puisque c'est lui qui l'a", "start": 1375.6, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 qui est pour", "start": 1376.919, "duration": 6.161}, {"text": "qui est contre il est", "start": 1379.72, "duration": 3.36}, {"text": "adopt\u00e9 je suis saisi ensuite de deux", "start": 1383.64, "duration": 4.44}, {"text": "amendements qui font l'objet d'une", "start": 1386.6, "duration": 4.28}, {"text": "discussion commune le 500", "start": 1388.08, "duration": 7.079}, {"text": "rectifi\u00e9 par Madame concon allez-y chers", "start": 1390.88, "duration": 6.48}, {"text": "coll\u00e8gues merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 1395.159, "duration": 3.76}, {"text": "monsieur le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 1397.36, "duration": 3.559}, {"text": "cet amendement vise \u00e0 exon\u00e9rer les", "start": 1398.919, "duration": 4.081}, {"text": "territoires ultramarins de la mesure", "start": 1400.919, "duration": 4.441}, {"text": "instaurant le renforcement du", "start": 1403.0, "duration": 4.799}, {"text": "malus sur les \u00e9missions de CO2", "start": 1405.36, "duration": 5.84}, {"text": "applicable au v\u00e9hicules de tourisme et", "start": 1407.799, "duration": 4.88}, {"text": "au v\u00e9hicules de tourisme des", "start": 1411.2, "duration": 3.359}, {"text": "particuliers et des entreprises une", "start": 1412.679, "duration": 4.161}, {"text": "telle mesure serait des plus p\u00e9nalisante", "start": 1414.559, "duration": 4.36}, {"text": "en Outremer o\u00f9 les particuliers sont", "start": 1416.84, "duration": 4.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement contraints de recourir \u00e0", "start": 1418.919, "duration": 4.801}, {"text": "des v\u00e9hicules personnels comp tenu de", "start": 1421.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'inexistence ou de la faiblesse des", "start": 1423.72, "duration": 4.16}, {"text": "transports en commun d'autre part le", "start": 1425.72, "duration": 5.04}, {"text": "co\u00fbt prohibitif des v\u00e9hicules en outreem", "start": 1427.88, "duration": 6.08}, {"text": "constitue un obstacle \u00e0 la modernisation", "start": 1430.76, "duration": 6.039}, {"text": "de la flotte des particuliers en outre", "start": 1433.96, "duration": 4.959}, {"text": "les v\u00e9hicules \u00e9lectriques ne sont sont \u00e0", "start": 1436.799, "duration": 4.24}, {"text": "l'heure actuelle pas forc\u00e9ment adapt\u00e9 \u00e0", "start": 1438.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'ensemble des territoires ultramarins", "start": 1441.039, "duration": 4.481}, {"text": "de plus il est pr\u00e9vu de limiter", "start": 1443.12, "duration": 4.52}, {"text": "l'abattement du malus mass dont", "start": 1445.52, "duration": 4.039}, {"text": "profitent aujourd'hui tous les v\u00e9hicules", "start": 1447.64, "duration": 4.44}, {"text": "hybrides non rechargeables seuls", "start": 1449.559, "duration": 5.281}, {"text": "v\u00e9hicules performants sur le plan", "start": 1452.08, "duration": 4.8}, {"text": "environnemental ainsi alors que les", "start": 1454.84, "duration": 4.079}, {"text": "outremers ne trouvent ne se trouvent pas", "start": 1456.88, "duration": 4.039}, {"text": "en mesure d'effectuer une transition", "start": 1458.919, "duration": 4.081}, {"text": "brutale vers le tout \u00e9lectriques les", "start": 1460.919, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9hicules hybrides qui peuvent", "start": 1463.0, "duration": 4.279}, {"text": "constituer un compromis pourraient se", "start": 1464.919, "duration": 4.401}, {"text": "trouver p\u00e9nalis\u00e9", "start": 1467.279, "duration": 4.481}, {"text": "enfin en renfor\u00e7ant ce malus \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 1469.32, "duration": 4.479}, {"text": "de la flotte des", "start": 1471.76, "duration": 5.88}, {"text": "entreprises les ce renforcement est en", "start": 1473.799, "duration": 6.0}, {"text": "mesure de peser sur leur activit\u00e9 dans", "start": 1477.64, "duration": 4.68}, {"text": "un contexte d\u00e9j\u00e0 difficile en ce qu'il", "start": 1479.799, "duration": 4.561}, {"text": "pourrait induire des investissements", "start": 1482.32, "duration": 3.8}, {"text": "pour le verdissement des dites", "start": 1484.36, "duration": 4.24}, {"text": "automobiles Infin\u00e9 l'\u00e9volution de cette", "start": 1486.12, "duration": 4.919}, {"text": "taxe pr\u00e9sent\u00e9e par l'expos\u00e9 des motifs", "start": 1488.6, "duration": 4.84}, {"text": "comme visant \u00e0 faciliter la transition", "start": 1491.039, "duration": 4.921}, {"text": "vers des v\u00e9hicules moins \u00e9metteurs ne", "start": 1493.44, "duration": 5.44}, {"text": "saurait s'appliquer indistincte", "start": 1495.96, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e0 l'exagone et au outr m qui ne r\u00e9unit", "start": 1498.88, "duration": 6.12}, {"text": "pas \u00e0 l'heure actuelle les conditions", "start": 1502.36, "duration": 4.84}, {"text": "pour la r\u00e9alisation d'un tel objectif je", "start": 1505.0, "duration": 4.2}, {"text": "vous remercie est-ce que je consid\u00e8re", "start": 1507.2, "duration": 5.16}, {"text": "que le50 est", "start": 1509.2, "duration": 3.16}, {"text": "aussi ah non il est pas", "start": 1513.44, "duration": 3.76}, {"text": "signataire le50 il n'est pas", "start": 1518.36, "duration": 7.24}, {"text": "soutenu avis du rapporteur g\u00e9n\u00e9ral cher", "start": 1522.08, "duration": 5.24}, {"text": "coll\u00e8gue", "start": 1525.6, "duration": 5.04}, {"text": "jean-f\u00e7 euh ce sera un avis d\u00e9forable", "start": 1527.32, "duration": 5.359}, {"text": "parce que je pense que l'amendement tel", "start": 1530.64, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il est \u00e9crit euh est frapp\u00e9", "start": 1532.679, "duration": 5.48}, {"text": "d'inconstitutionnalit\u00e9 puisque vous", "start": 1535.64, "duration": 6.0}, {"text": "proposez dans l'amendement euh en fait", "start": 1538.159, "duration": 6.441}, {"text": "que il exon\u00e8re les territoires ultraarin", "start": 1541.64, "duration": 5.8}, {"text": "mais en fait comme il est \u00e9crit il euh", "start": 1544.6, "duration": 6.4}, {"text": "exon\u00e8re tout le monde y compris euh tous", "start": 1547.44, "duration": 6.479}, {"text": "les mod\u00e8les et y compris \u00e9videmment sur", "start": 1551.0, "duration": 5.12}, {"text": "le territoire m\u00e9tropolitain donc vous", "start": 1553.919, "duration": 4.88}, {"text": "imaginez la port\u00e9e de cette", "start": 1556.12, "duration": 6.799}, {"text": "amendement qui en plus ouvrirait me", "start": 1558.799, "duration": 6.521}, {"text": "semble-t-il des risques de fraude", "start": 1562.919, "duration": 5.561}, {"text": "massive donc il y aurait besoin de enfin", "start": 1565.32, "duration": 5.04}, {"text": "il y aurait eu besoin de l'\u00e9crire", "start": 1568.48, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9remment et puis comme comme le", "start": 1570.36, "duration": 5.08}, {"text": "suivant est pas soutenu donc avis", "start": 1572.6, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9favorable monsieur le ministre m\u00eame", "start": 1575.44, "duration": 5.56}, {"text": "avis m\u00eame avis je vais donc mettre au", "start": 1577.559, "duration": 6.321}, {"text": "voie cet amendement 500 rectifi\u00e9s avec", "start": 1581.0, "duration": 5.32}, {"text": "un double avis d\u00e9favorable de la", "start": 1583.88, "duration": 5.76}, {"text": "commission et du gouvernement qui est", "start": 1586.32, "duration": 6.64}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1589.64, "duration": 4.759}, {"text": "n'est pas", "start": 1592.96, "duration": 4.92}, {"text": "adopt\u00e9 amendement 1526 rectifi\u00e9 par", "start": 1594.399, "duration": 5.361}, {"text": "Monsieur Rochet \u00e0 vous chers coll\u00e8gue", "start": 1597.88, "duration": 3.24}, {"text": "merci pr\u00e9sident il s'agit d'un", "start": 1599.76, "duration": 3.799}, {"text": "amendement de de mise en conformit\u00e9 des", "start": 1601.12, "duration": 4.36}, {"text": "des malus sur les acquisitions de", "start": 1603.559, "duration": 3.24}, {"text": "v\u00e9hicules d'au moins 8 places pour les", "start": 1605.48, "duration": 3.12}, {"text": "personnes", "start": 1606.799, "duration": 6.6}, {"text": "morales avis de la commission un avis", "start": 1608.6, "duration": 7.04}, {"text": "favorable puisque il est je dirais il", "start": 1613.399, "duration": 4.201}, {"text": "est \u00e0 la fois un amendement de coh\u00e9rence", "start": 1615.64, "duration": 5.8}, {"text": "et il compl\u00e8te utilement l'amendement de", "start": 1617.6, "duration": 6.88}, {"text": "notre coll\u00e8gue Christine Lavarde", "start": 1621.44, "duration": 4.8}, {"text": "monsieur le ministre pour le", "start": 1624.48, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement", "start": 1626.24, "duration": 3.0}, {"text": "oui ce sera un avis d\u00e9favorable proposer", "start": 1630.32, "duration": 3.839}, {"text": "une hausse", "start": 1632.96, "duration": 3.8}, {"text": "pluriannuelle pendant 3 ans avec une", "start": 1634.159, "duration": 4.361}, {"text": "compensation d'au moins 8 places", "start": 1636.76, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9tenues par une personne", "start": 1638.52, "duration": 4.48}, {"text": "morale bon quasiment similaire \u00e0 la", "start": 1640.32, "duration": 4.719}, {"text": "trajectoire que nous proposons donc ce", "start": 1643.0, "duration": 3.44}, {"text": "sera une demande de retrait \u00e0 d\u00e9faut", "start": 1645.039, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9favorable", "start": 1646.44, "duration": 4.04}, {"text": "je vais donc mettre au voix cet", "start": 1648.88, "duration": 3.64}, {"text": "amendement qui a re\u00e7u un avis favorable", "start": 1650.48, "duration": 3.64}, {"text": "de la commission et d\u00e9favorable du", "start": 1652.52, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement qui est", "start": 1654.12, "duration": 4.52}, {"text": "pour qui est", "start": 1656.72, "duration": 5.76}, {"text": "contre qui s'abstient il est adopt\u00e9", "start": 1658.64, "duration": 6.12}, {"text": "amendement 1057", "start": 1662.48, "duration": 4.72}, {"text": "rectifi\u00e9 monsieur demi \u00e0 vous chers", "start": 1664.76, "duration": 3.96}, {"text": "coll\u00e8gues oui merci monsieur le", "start": 1667.2, "duration": 2.839}, {"text": "Pr\u00e9sident cet amendement vise \u00e0", "start": 1668.72, "duration": 2.72}, {"text": "neutraliser la baisse du seuil de", "start": 1670.039, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9clenchement du malus mass pour les", "start": 1671.44, "duration": 4.839}, {"text": "v\u00e9hicules taxi VTC et LTI afin de tenir", "start": 1673.48, "duration": 4.039}, {"text": "compte des contraintes de ces", "start": 1676.279, "duration": 3.24}, {"text": "professionnels en terme de gabarit des", "start": 1677.519, "duration": 3.201}, {"text": "v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 leur usage", "start": 1679.519, "duration": 3.601}, {"text": "professionnel sp\u00e9cifique en effet vous", "start": 1680.72, "duration": 4.559}, {"text": "savez les les v\u00e9hicules taxi et VTC sont", "start": 1683.12, "duration": 3.52}, {"text": "oblig\u00e9s d'acheter des v\u00e9hicule d'une", "start": 1685.279, "duration": 3.12}, {"text": "certaine taille pour garantir un un", "start": 1686.64, "duration": 3.12}, {"text": "niveau minimum de confort pour les", "start": 1688.399, "duration": 3.681}, {"text": "passagers mais aussi surtout pour les", "start": 1689.76, "duration": 4.12}, {"text": "chauffeurs qui travaillent jusqu'\u00e0 11h", "start": 1692.08, "duration": 4.24}, {"text": "par jour dans leur v\u00e9hicule il s'agite", "start": 1693.88, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9galement de r\u00e9pondre \u00e0 des usages", "start": 1696.32, "duration": 3.56}, {"text": "sp\u00e9cifiques \u00e0 leur activit\u00e9 comme le", "start": 1697.799, "duration": 3.921}, {"text": "transport des familles notamment la", "start": 1699.88, "duration": 3.36}, {"text": "possibilit\u00e9 d'installer et de stocker un", "start": 1701.72, "duration": 3.92}, {"text": "si\u00e8ge b\u00e9b\u00e9 un volume de coffre suffisant", "start": 1703.24, "duration": 4.319}, {"text": "pour transporter des bagages volumineux", "start": 1705.64, "duration": 3.36}, {"text": "ou encore la la possibilit\u00e9 d'accueillir", "start": 1707.559, "duration": 2.561}, {"text": "un chien guide pour les passagers", "start": 1709.0, "duration": 3.559}, {"text": "malvoyants ainsi ces professionnels", "start": 1710.12, "duration": 4.08}, {"text": "n'ont donc pas d'autre choix que", "start": 1712.559, "duration": 3.521}, {"text": "d'acqu\u00e9rir des mod\u00e8les de type berline", "start": 1714.2, "duration": 4.28}, {"text": "dont la plupart d\u00e9passe les 1500 kg et", "start": 1716.08, "duration": 5.479}, {"text": "deviendront donc soumis au malus masse", "start": 1718.48, "duration": 4.76}, {"text": "en cas d'abaissement du seuil \u00e0 compter", "start": 1721.559, "duration": 3.881}, {"text": "de 2026 et donc cet amendement monsieur", "start": 1723.24, "duration": 4.2}, {"text": "le Pr\u00e9sident propose de maintenir le se", "start": 1725.44, "duration": 3.359}, {"text": "de d\u00e9clenchement actuellement en vigueur", "start": 1727.44, "duration": 3.64}, {"text": "de 1600 kg dans le casadre des v\u00e9hicules", "start": 1728.799, "duration": 4.681}, {"text": "utilis\u00e9s par les taxis VTC et", "start": 1731.08, "duration": 5.04}, {"text": "LTI avis de la", "start": 1733.48, "duration": 4.76}, {"text": "commission monsieur le rapporteur", "start": 1736.12, "duration": 4.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pardon autant pour moi une une", "start": 1738.24, "duration": 6.4}, {"text": "demande de retrait je je signale que", "start": 1740.88, "duration": 6.919}, {"text": "s'agissant des v\u00e9hicules de places il y", "start": 1744.64, "duration": 7.0}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 un un abattement major\u00e9 par cet", "start": 1747.799, "duration": 6.961}, {"text": "article qui a pour objet et pour", "start": 1751.64, "duration": 6.2}, {"text": "objectif de neutraliser le durcissement", "start": 1754.76, "duration": 4.84}, {"text": "du malus d'o\u00f9 la demande de retrait", "start": 1757.84, "duration": 4.4}, {"text": "sinon d\u00e9favorable monsieur le ministre", "start": 1759.6, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00eame avis m\u00eame avis chers coll\u00e8gues vous", "start": 1762.24, "duration": 6.08}, {"text": "le retirez il est retir\u00e9 amendement 1718", "start": 1764.08, "duration": 6.959}, {"text": "rectifi\u00e9 madame", "start": 1768.32, "duration": 5.8}, {"text": "av merci monsieur le Pr\u00e9sident le Pr le", "start": 1771.039, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9sent amendement propose une extension", "start": 1774.12, "duration": 4.12}, {"text": "de malus \u00e9cologique au fourgon avec un", "start": 1775.84, "duration": 4.4}, {"text": "bar\u00ea ra\u00e9sonn\u00e9 et ne portant que sur les", "start": 1778.24, "duration": 3.76}, {"text": "grandes flottes d'entreprises les", "start": 1780.24, "duration": 3.279}, {"text": "fourgons acquis par ces soci\u00e9t\u00e9s", "start": 1782.0, "duration": 3.72}, {"text": "repr\u00e9sentent quasiment 65 % des", "start": 1783.519, "duration": 3.841}, {"text": "immatriculations annuelles des", "start": 1785.72, "duration": 5.24}, {"text": "utilitaires de cat\u00e9gorie N1 \u00e9gal ou \u00e0", "start": 1787.36, "duration": 7.199}, {"text": "moins de 3 T5 soit 180000", "start": 1790.96, "duration": 6.599}, {"text": "immatriculation en 2023 en appliquant", "start": 1794.559, "duration": 5.24}, {"text": "par exemple une taxe CO2 \u00e0 hauteur de", "start": 1797.559, "duration": 4.761}, {"text": "3000 \u20ac par fourgon sur cet \u00e9chantillon", "start": 1799.799, "duration": 4.161}, {"text": "il est possible de g\u00e9n\u00e9rer plus de 500", "start": 1802.32, "duration": 3.359}, {"text": "millions d'euros de recette par an qui", "start": 1803.96, "duration": 4.04}, {"text": "suffise \u00e0 autofinancer le soutien ou", "start": 1805.679, "duration": 5.48}, {"text": "l'achat de location de fourgon z\u00e9ro", "start": 1808.0, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9mission", "start": 1811.159, "duration": 4.201}, {"text": "merci avis de la", "start": 1813.039, "duration": 4.961}, {"text": "commission c'est une une demande de", "start": 1815.36, "duration": 5.039}, {"text": "retrait puisque vous proposez s'agissant", "start": 1818.0, "duration": 7.039}, {"text": "de la fixation des taux assiettes et et", "start": 1820.399, "duration": 6.801}, {"text": "donc le montant de que soit fix\u00e9 par un", "start": 1825.039, "duration": 4.721}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 donc que ce serait", "start": 1827.2, "duration": 4.599}, {"text": "inconstitutionnel vous le savez je pense", "start": 1829.76, "duration": 4.68}, {"text": "d'o\u00f9 la demande de retrait monsieur le", "start": 1831.799, "duration": 3.841}, {"text": "ministre m\u00eame avis pour les m\u00eame Rais", "start": 1834.44, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame avis trs bon il est", "start": 1835.64, "duration": 5.0}, {"text": "retir\u00e9 je vous demande de voter", "start": 1838.72, "duration": 6.72}, {"text": "d\u00e9sormais l'article 8 qui est", "start": 1840.64, "duration": 4.8}, {"text": "favorable qui est", "start": 1845.84, "duration": 6.64}, {"text": "contre adopt\u00e9 apr\u00e8s l'article 8 je suis", "start": 1848.32, "duration": 7.079}, {"text": "saisi d'un amendement 564 par Monsieur", "start": 1852.48, "duration": 5.6}, {"text": "auchard", "start": 1855.399, "duration": 3.441}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident cet", "start": 1858.08, "duration": 1.88}, {"text": "amendement propose d'introduire une", "start": 1858.84, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9volution de la taxe sur les \u00e9missions", "start": 1859.96, "duration": 3.199}, {"text": "de dioxyde de carbone en ajustant les", "start": 1861.399, "duration": 3.561}, {"text": "barines de taxation en fonction des", "start": 1863.159, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9missions li\u00e9es \u00e0 la production et \u00e0", "start": 1864.96, "duration": 2.959}, {"text": "l'importation de ces v\u00e9hicules", "start": 1866.36, "duration": 3.439}, {"text": "actuellement le malus CO2 est calcul\u00e9", "start": 1867.919, "duration": 2.88}, {"text": "uniquement sur les \u00e9missions de", "start": 1869.799, "duration": 2.801}, {"text": "v\u00e9hicules en circulation sans prendre en", "start": 1870.799, "duration": 3.36}, {"text": "compte l'impact environnemental des", "start": 1872.6, "duration": 2.919}, {"text": "processus de fabrication et", "start": 1874.159, "duration": 3.081}, {"text": "d'importation or la production de", "start": 1875.519, "duration": 3.04}, {"text": "v\u00e9hicules notamment \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e8re", "start": 1877.24, "duration": 3.159}, {"text": "des \u00e9missions de CO2 consid\u00e9rables bien", "start": 1878.559, "duration": 3.041}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 celle des v\u00e9hicules", "start": 1880.399, "duration": 2.801}, {"text": "thermiques par exemple la production de", "start": 1881.6, "duration": 3.199}, {"text": "certaines de certaines voitures", "start": 1883.2, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lectriques peut \u00e9mettre entre 5 et 15", "start": 1884.799, "duration": 3.201}, {"text": "tonnes de CO2 un chiffre bien plus plus", "start": 1886.12, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 que celui des voitures thermiques", "start": 1888.0, "duration": 2.679}, {"text": "ce qui n'est pas pris en compte dans le", "start": 1889.24, "duration": 3.48}, {"text": "calcul actuel du malus cet amendement", "start": 1890.679, "duration": 3.761}, {"text": "vise donc \u00e0 adopter une approche plus", "start": 1892.72, "duration": 3.16}, {"text": "compl\u00e8te et \u00e9quitable pour la taxation", "start": 1894.44, "duration": 3.079}, {"text": "de ces v\u00e9hicules en prenant en compte", "start": 1895.88, "duration": 3.36}, {"text": "leur emprinte carbone totale depuis leur", "start": 1897.519, "duration": 2.801}, {"text": "production jusqu'\u00e0 la mise en", "start": 1899.24, "duration": 3.159}, {"text": "circulation en ajustant la fiscalit\u00e9 sur", "start": 1900.32, "duration": 4.239}, {"text": "les \u00e9missions en incluant celle li\u00e9 \u00e0 la", "start": 1902.399, "duration": 3.721}, {"text": "fabrication et \u00e0 l'importation on", "start": 1904.559, "duration": 2.96}, {"text": "offrirait une vision plus r\u00e9aliste de", "start": 1906.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'impact \u00e9cologique des diff\u00e9rents types", "start": 1907.519, "duration": 2.921}, {"text": "de v\u00e9hicules cette mesure permettrait d'", "start": 1908.88, "duration": 3.32}, {"text": "instaurer un malus plus juste et coh\u00e9ent", "start": 1910.44, "duration": 3.359}, {"text": "incitant \u00e0 la fois \u00e0 la transition", "start": 1912.2, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et \u00e0 une meilleure prise en", "start": 1913.799, "duration": 2.84}, {"text": "compte des impacts environnementaux", "start": 1915.08, "duration": 3.24}, {"text": "globaux de ces v\u00e9hicules je vous remerci", "start": 1916.639, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral pour la", "start": 1918.32, "duration": 4.64}, {"text": "commission je viens je viens d'entendre", "start": 1920.559, "duration": 4.041}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur que ce serait plus", "start": 1922.96, "duration": 3.599}, {"text": "clair plus", "start": 1924.6, "duration": 5.439}, {"text": "coh\u00e9rent je je retrouve pas par rapport", "start": 1926.559, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9fense de l'amendement que vous", "start": 1930.039, "duration": 3.52}, {"text": "venez de faire le les m\u00ea la m\u00eame", "start": 1931.639, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9cision et la m\u00eame clart\u00e9 je le dis", "start": 1933.559, "duration": 5.761}, {"text": "dans ce que j'appelle un une", "start": 1937.519, "duration": 3.52}, {"text": "appr\u00e9ciation objective parce que votre", "start": 1939.32, "duration": 3.92}, {"text": "amendement reste tr\u00e8s flou la r\u00e9daction", "start": 1941.039, "duration": 7.64}, {"text": "est approximative donc si si vous voulez", "start": 1943.24, "duration": 7.039}, {"text": "pouvoir permettre son adoption en tous", "start": 1948.679, "duration": 3.081}, {"text": "les cas il faudrait l'\u00e9crire", "start": 1950.279, "duration": 3.801}, {"text": "diff\u00e9remment d'o\u00f9 la demande de retrait", "start": 1951.76, "duration": 3.48}, {"text": "sinon", "start": 1954.08, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9favorableur le", "start": 1955.24, "duration": 4.72}, {"text": "ministre d\u00e9favorable pas de prise de", "start": 1957.159, "duration": 4.64}, {"text": "parole je ve vous demander donc de voter", "start": 1959.96, "duration": 5.559}, {"text": "sur sur cet AM monsieur", "start": 1961.799, "duration": 6.641}, {"text": "pardon il est", "start": 1965.519, "duration": 6.64}, {"text": "retir\u00e9 apr\u00e8s l'article 8 je suis saisi", "start": 1968.44, "duration": 6.76}, {"text": "de deux amendements identiques le", "start": 1972.159, "duration": 6.961}, {"text": "1474 par Monsieur Barros", "start": 1975.2, "duration": 5.68}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident chers", "start": 1979.12, "duration": 4.6}, {"text": "coll\u00e8gues cet amendement fait \u00e9cho \u00e0 \u00e0", "start": 1980.88, "duration": 4.399}, {"text": "l'amendement propos\u00e9 par Victor Lurel", "start": 1983.72, "duration": 3.52}, {"text": "tout \u00e0 l'heure mais se restreint \u00e0 la", "start": 1985.279, "duration": 3.76}, {"text": "situation de la Guyane nous le relons", "start": 1987.24, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs ici la demande de notre", "start": 1989.039, "duration": 3.52}, {"text": "coll\u00e8gue d\u00e9put\u00e9 du groupe communiste \u00e0", "start": 1990.72, "duration": 4.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Jean-Victor castor", "start": 1992.559, "duration": 4.441}, {"text": "nous ne pouvons pas ignorer le contexte", "start": 1995.48, "duration": 3.0}, {"text": "particulier de la Guyane o\u00f9 la", "start": 1997.0, "duration": 2.76}, {"text": "transition \u00e9cologique bien que", "start": 1998.48, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00e9cessaire se heurte \u00e0 des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 1999.76, "duration": 2.96}, {"text": "g\u00e9ographique \u00e9conomique et", "start": 2001.36, "duration": 3.279}, {"text": "infrastructurel qui rendent le malus", "start": 2002.72, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9cologique difficilement applicable", "start": 2004.639, "duration": 4.721}, {"text": "laaguillan souffre d'un enclavement qui", "start": 2007.76, "duration": 4.399}, {"text": "n'est pas r\u00e9gl\u00e9 avec seulement 440 km de", "start": 2009.36, "duration": 5.199}, {"text": "route nationale de pi\u00e8tre qualit\u00e9 pour", "start": 2012.159, "duration": 4.64}, {"text": "un territoire de plus de 8 millions", "start": 2014.559, "duration": 4.281}, {"text": "d'hectares se d\u00e9placer en dehors des", "start": 2016.799, "duration": 4.88}, {"text": "laxes littoraux euh devient un v\u00e9ritable", "start": 2018.84, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9fi cette situation impose", "start": 2021.679, "duration": 4.041}, {"text": "l'utilisation de v\u00e9hicules robustes CAPA", "start": 2023.919, "duration": 3.64}, {"text": "de circuler sur des pistes ou des", "start": 2025.72, "duration": 4.04}, {"text": "chemins accident\u00e9s la r\u00e9alit\u00e9 est donc", "start": 2027.559, "duration": 4.12}, {"text": "celle-ci l'aiguill annaet n'ont pas", "start": 2029.76, "duration": 3.159}, {"text": "d'autrre choix que d'acheter des", "start": 2031.679, "duration": 3.36}, {"text": "v\u00e9hicules plus lourds thermiques qui ont", "start": 2032.919, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement un impact environnemental", "start": 2035.039, "duration": 3.88}, {"text": "mais qui sont n\u00e9cessair pour garantir la", "start": 2036.799, "duration": 3.84}, {"text": "mobilit\u00e9 dans un territoire o\u00f9 les", "start": 2038.919, "duration": 4.041}, {"text": "alternatives sont", "start": 2040.639, "duration": 4.88}, {"text": "inexistantes la transition vers un parc", "start": 2042.96, "duration": 4.319}, {"text": "automobile \u00e9lectrique en Guyane bien que", "start": 2045.519, "duration": 4.001}, {"text": "louable est aujourd'hui irr\u00e9aliste il", "start": 2047.279, "duration": 4.041}, {"text": "faut l'encourager mais pour y arriver il", "start": 2049.52, "duration": 3.399}, {"text": "y aura besoin d'un plan d'investissement", "start": 2051.32, "duration": 3.16}, {"text": "ambitieux qui n'est malheureusement pas", "start": 2052.919, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 l'ordre du jour du gouvernement", "start": 2054.48, "duration": 4.359}, {"text": "peut-\u00eatre va-t-il arriver dans le cadre", "start": 2056.72, "duration": 3.6}, {"text": "d'amendement en tout cas pour le cas", "start": 2058.839, "duration": 3.641}, {"text": "aujourd'hui on n'y est pas l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 2060.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lectricit\u00e9 est aujourd'hui encore tr\u00e8s", "start": 2062.48, "duration": 3.199}, {"text": "difficile pour de nombreux foyers et les", "start": 2064.0, "duration": 3.96}, {"text": "infrastructures de recharge sont quasi", "start": 2065.679, "duration": 4.4}, {"text": "inexistante comment dans ce contexte", "start": 2067.96, "duration": 4.439}, {"text": "imaginer une transformation rapide du", "start": 2070.079, "duration": 5.441}, {"text": "parc automobile enfin ajouter un malus", "start": 2072.399, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9cologique en Guyane alors que le", "start": 2075.52, "duration": 4.359}, {"text": "carburant est d\u00e9j\u00e0 plus cher reviendrait", "start": 2077.28, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 imposer une double peine nous", "start": 2079.879, "duration": 3.8}, {"text": "proposons de ne pas faire appliquer le", "start": 2081.56, "duration": 4.96}, {"text": "malus \u00e9cologique \u00e0 la Guyane merci le", "start": 2083.679, "duration": 6.2}, {"text": "2033 par Monsieur", "start": 2086.52, "duration": 3.359}, {"text": "patient reprend l'amendement de mon", "start": 2096.0, "duration": 7.28}, {"text": "coll\u00e8gue guanet Jean-Victor castor qui a", "start": 2099.24, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en premi\u00e8re lecture \u00e0", "start": 2103.28, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e bon je vais pas m'\u00e9tendre", "start": 2104.96, "duration": 4.32}, {"text": "davantage j'ai quasiment les m\u00eames", "start": 2107.28, "duration": 6.52}, {"text": "arguments que mon coll\u00e8gue donc voil\u00e0 je", "start": 2109.28, "duration": 8.839}, {"text": "remercie avis de monsieur le rapporteur", "start": 2113.8, "duration": 4.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je suis toujours attentif \u00e0 la", "start": 2119.44, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9fense des amendements et j'entends la", "start": 2121.92, "duration": 4.08}, {"text": "petite", "start": 2124.96, "duration": 3.879}, {"text": "pression puisque dans un certain nombre", "start": 2126.0, "duration": 6.0}, {"text": "de cas on a expliqu\u00e9 qu'on qui \u00e9tait", "start": 2128.839, "duration": 4.921}, {"text": "rendu des avis sur des amendements qui", "start": 2132.0, "duration": 3.32}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s et adopt\u00e9s \u00e0", "start": 2133.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais comme j'ai eu", "start": 2135.32, "duration": 5.0}, {"text": "l'occasion de le dire tout \u00e0 l'heure sur", "start": 2137.52, "duration": 4.68}, {"text": "des amendements allant un peu dans le", "start": 2140.32, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00eame sens sur le sujet de d'une esp\u00e8ce", "start": 2142.2, "duration": 5.32}, {"text": "de", "start": 2145.4, "duration": 4.24}, {"text": "d'exception", "start": 2147.52, "duration": 6.24}, {"text": "territoriale le risque de qui est devant", "start": 2149.64, "duration": 5.959}, {"text": "nous c'est un risque", "start": 2153.76, "duration": 3.64}, {"text": "d'inconstitutionnalit\u00e9 de la mesure qui", "start": 2155.599, "duration": 4.72}, {"text": "est propos\u00e9 par cet amendement raison", "start": 2157.4, "duration": 4.76}, {"text": "pour laquelle j'en demande le retrait ou", "start": 2160.319, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e0 d\u00e9faut", "start": 2162.16, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9favorable merci avis du gouvernement", "start": 2163.44, "duration": 4.76}, {"text": "c'est le m\u00eame avis pour les m\u00eames", "start": 2166.319, "duration": 4.52}, {"text": "raisons donc je soumets au voix ces deux", "start": 2168.2, "duration": 3.96}, {"text": "amendements", "start": 2170.839, "duration": 5.201}, {"text": "1474 et 2033 rectifi\u00e9s qui ont un double", "start": 2172.16, "duration": 5.8}, {"text": "avis d\u00e9favorable de la commission et du", "start": 2176.04, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement qui est", "start": 2177.96, "duration": 5.08}, {"text": "pour qui est", "start": 2180.8, "duration": 4.68}, {"text": "contre qui s'abstient ils ne sont pas", "start": 2183.04, "duration": 4.88}, {"text": "adopt\u00e9s", "start": 2185.48, "duration": 6.08}, {"text": "apr\u00e8s l'article 8 amendement 1528", "start": 2187.92, "duration": 6.0}, {"text": "rectifi\u00e9 de Monsieur Rochette \u00e0 vous", "start": 2191.56, "duration": 3.72}, {"text": "chers coll\u00e8gu merci monsieur le", "start": 2193.92, "duration": 2.84}, {"text": "Pr\u00e9sident il s'agit d'un amendement qui", "start": 2195.28, "duration": 3.16}, {"text": "permet de", "start": 2196.76, "duration": 4.76}, {"text": "corriger certainement quelque chose qui", "start": 2198.44, "duration": 4.48}, {"text": "pose un vrai probl\u00e8me au quotidien dans", "start": 2201.52, "duration": 2.92}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s de location de courte dur\u00e9e", "start": 2202.92, "duration": 3.919}, {"text": "o\u00f9 on oblige aujourd'hui les entreprises", "start": 2204.44, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e0 immatriculer un v\u00e9hicule de location", "start": 2206.839, "duration": 4.921}, {"text": "courte dur\u00e9e obligatoirement sur le lieu", "start": 2209.319, "duration": 5.241}, {"text": "de la premi\u00e8re agence d'affectation cet", "start": 2211.76, "duration": 5.359}, {"text": "amendement propose d'matriculer les", "start": 2214.56, "duration": 3.88}, {"text": "v\u00e9hic", "start": 2217.119, "duration": 3.72}, {"text": "sur le lieu du si\u00e8ge social qui facilite", "start": 2218.44, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup la vie des entreprises par la", "start": 2220.839, "duration": 4.121}, {"text": "suite imaginez un v\u00e9hicule qui va se", "start": 2222.72, "duration": 3.84}, {"text": "faire flasher qui va avoir une amende", "start": 2224.96, "duration": 3.44}, {"text": "sur son lieu de premi\u00e8re affectation", "start": 2226.56, "duration": 3.4}, {"text": "quand le v\u00e9hicule aura chang\u00e9 trois fois", "start": 2228.4, "duration": 4.719}, {"text": "d'agence l'entreprise met en place des", "start": 2229.96, "duration": 5.52}, {"text": "des moyens administratif pour suivre", "start": 2233.119, "duration": 4.96}, {"text": "rechercher qui a \u00e9t\u00e9 l'auteur de", "start": 2235.48, "duration": 4.839}, {"text": "l'infraction c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 c'est", "start": 2238.079, "duration": 3.961}, {"text": "complexe et aujourd'hui c'est", "start": 2240.319, "duration": 3.121}, {"text": "administrativement tr\u00e8s lourd pour les", "start": 2242.04, "duration": 2.799}, {"text": "entreprises donc c'est un amendement qui", "start": 2243.44, "duration": 4.72}, {"text": "permet de simplifier la vie des Reis de", "start": 2244.839, "duration": 6.601}, {"text": "location dur\u00e9 merci avis de monsieur le", "start": 2248.16, "duration": 6.4}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral sur cet", "start": 2251.44, "duration": 3.12}, {"text": "amendement avis du", "start": 2254.76, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement alors \u00e0 vous monsieur le", "start": 2258.04, "duration": 4.92}, {"text": "ministre oui c'est un avis d\u00e9favorable", "start": 2260.44, "duration": 4.0}, {"text": "rattacher la d\u00e9livrance du certificat", "start": 2262.96, "duration": 3.08}, {"text": "d'immatriculation au lieu du si\u00e8ge", "start": 2264.44, "duration": 3.12}, {"text": "social provoquerit des strat\u00e9gies de", "start": 2266.04, "duration": 3.079}, {"text": "contournement de taxes \u00e9ventuellement", "start": 2267.56, "duration": 2.68}, {"text": "une rupture d'\u00e9galit\u00e9 entre les", "start": 2269.119, "duration": 3.0}, {"text": "contribuables donc avis", "start": 2270.24, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9favorable voulez reprendre la parole", "start": 2272.119, "duration": 5.441}, {"text": "allez-y chers coll\u00e8gu", "start": 2273.96, "duration": 3.6}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 je vois pas vraiment le", "start": 2278.92, "duration": 5.24}, {"text": "contournement parce que \u00e0 ce compteel", "start": 2281.88, "duration": 4.0}, {"text": "les entreprises de location courte dur\u00e9e", "start": 2284.16, "duration": 3.76}, {"text": "vont aller s'immatriculer en premi\u00e8re", "start": 2285.88, "duration": 3.239}, {"text": "affectation dans la r\u00e9gion la plus", "start": 2287.92, "duration": 3.12}, {"text": "favorable ou dans le lieu le plus", "start": 2289.119, "duration": 5.2}, {"text": "favorable je je vois pas tellement donc", "start": 2291.04, "duration": 5.76}, {"text": "bon je comprends pas mais c'est tant", "start": 2294.319, "duration": 5.321}, {"text": "pis pr\u00e9sident reyal \u00e0", "start": 2296.8, "duration": 6.319}, {"text": "vous non sur cet amendement on peut pas", "start": 2299.64, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9videmment voter cet amendement puisque", "start": 2303.119, "duration": 3.321}, {"text": "pour une raison simple c'est qu'on", "start": 2305.0, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9placerait \u00e9galement les taxes de", "start": 2306.44, "duration": 4.32}, {"text": "d'immatriculation", "start": 2309.24, "duration": 3.16}, {"text": "entre les r\u00e9gions pour tout ramener sur", "start": 2310.76, "duration": 3.72}, {"text": "les si\u00e8ges sociaux c'est-\u00e0-dire tout", "start": 2312.4, "duration": 4.4}, {"text": "dans la r\u00e9gion parisienne bon je je je", "start": 2314.48, "duration": 6.24}, {"text": "vois pas bien d'int\u00e9r\u00eat quoi", "start": 2316.8, "duration": 3.92}, {"text": "ok donc je vais mettre au voix cet", "start": 2321.04, "duration": 3.2}, {"text": "amendement", "start": 2322.92, "duration": 4.24}, {"text": "1528 pour lequel la Commission ne s'est", "start": 2324.24, "duration": 4.68}, {"text": "pas prononc\u00e9 et a laiss\u00e9 le gouvernement", "start": 2327.16, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9mettre un avis", "start": 2328.92, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9favorable qui est", "start": 2330.48, "duration": 6.56}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 2333.2, "duration": 6.0}, {"text": "n'est pas", "start": 2337.04, "duration": 6.48}, {"text": "adopt\u00e9 toujours apr\u00e8s l'article 8 je", "start": 2339.2, "duration": 8.28}, {"text": "suis saisi de plusieurs amendements un", "start": 2343.52, "duration": 5.76}, {"text": "amendement et de cinq sous-amendements", "start": 2347.48, "duration": 2.76}, {"text": "le", "start": 2349.28, "duration": 4.24}, {"text": "575 rectifi\u00e9 madame Lavarde \u00e0 vous oui", "start": 2350.24, "duration": 5.28}, {"text": "par deux fois le Parlement a fix\u00e9 des", "start": 2353.52, "duration": 3.72}, {"text": "objectifs en mati\u00e8re de verdissement des", "start": 2355.52, "duration": 3.24}, {"text": "flottes automobiles une premi\u00e8re fois", "start": 2357.24, "duration": 3.96}, {"text": "dans la loi de l'homme en 2019 puis a", "start": 2358.76, "duration": 4.559}, {"text": "renforcer les obligations dans la loi", "start": 2361.2, "duration": 4.96}, {"text": "climat et r\u00e9silience en 2021 mais il", "start": 2363.319, "duration": 5.28}, {"text": "s'av\u00e8re que c'est obligations en fait ne", "start": 2366.16, "duration": 4.8}, {"text": "sont pas assorties de p\u00e9nalit\u00e9s si", "start": 2368.599, "duration": 4.48}, {"text": "jamais les entreprises ne respectent pas", "start": 2370.96, "duration": 4.639}, {"text": "le cadre r\u00e9glementaire et d'ailleurs \u00e0", "start": 2373.079, "duration": 4.161}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale une proposition de", "start": 2375.599, "duration": 4.641}, {"text": "loi en ce sens a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au d\u00e9but de", "start": 2377.24, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 et donc en fait cet amendement", "start": 2380.24, "duration": 4.04}, {"text": "reprend l'esprit de cette proposition de", "start": 2382.28, "duration": 5.039}, {"text": "loi etant donn\u00e9 que le verdissement des", "start": 2384.28, "duration": 4.52}, {"text": "flottes professionnelles est un", "start": 2387.319, "duration": 4.361}, {"text": "v\u00e9ritable enjeu pour le d\u00e9veloppement de", "start": 2388.8, "duration": 5.76}, {"text": "la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique puisque on sait", "start": 2391.68, "duration": 4.639}, {"text": "tous que les flottes d'entreprises", "start": 2394.56, "duration": 4.559}, {"text": "cr\u00e9ent ensuite le march\u00e9 secondaire", "start": 2396.319, "duration": 4.76}, {"text": "auquel les m\u00e9nages notamment les plus", "start": 2399.119, "duration": 5.48}, {"text": "modestes peuvent recourir pour pouvoir", "start": 2401.079, "duration": 5.441}, {"text": "changer leur v\u00e9hicule et donc passer", "start": 2404.599, "duration": 5.0}, {"text": "d'un v\u00e9hicule thermique \u00e0 un v\u00e9hicule", "start": 2406.52, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9lectrique d'ailleurs c'est un objectif", "start": 2409.599, "duration": 3.921}, {"text": "que poursuit \u00e9galement le gouvernement", "start": 2411.8, "duration": 3.96}, {"text": "puisque le 15 octobre dernier le", "start": 2413.52, "duration": 4.24}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie lui-m\u00eame a", "start": 2415.76, "duration": 3.559}, {"text": "indiqu\u00e9 que si des nouvelles", "start": 2417.76, "duration": 3.359}, {"text": "dispositions s'av\u00e8rent n\u00e9cessair pour", "start": 2419.319, "duration": 3.641}, {"text": "faire respecter la loi nous les", "start": 2421.119, "duration": 4.081}, {"text": "proposerons dans les plus brefs d\u00e9lais", "start": 2422.96, "duration": 4.359}, {"text": "et d'ailleurs je viens de constater que", "start": 2425.2, "duration": 3.72}, {"text": "que le gouvernement a d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 2427.319, "duration": 5.241}, {"text": "amendement 2257 qui me semble mieux", "start": 2428.92, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9 et qui poursuit exactement les", "start": 2432.56, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eames objectifs que le 575 donc je", "start": 2434.319, "duration": 7.081}, {"text": "retire apr\u00e8s avoir parl\u00e9 du fond le 575", "start": 2437.2, "duration": 8.159}, {"text": "et je soutiendrai le de le", "start": 2441.4, "duration": 7.679}, {"text": "2257 merci sous- amendement il est", "start": 2445.359, "duration": 5.641}, {"text": "retir\u00e9 il est retir\u00e9 donc", "start": 2449.079, "duration": 5.081}, {"text": "sousamendement les trois t oui donc les", "start": 2451.0, "duration": 4.8}, {"text": "trois sous-amendements tous les", "start": 2454.16, "duration": 3.64}, {"text": "sousamendements sousamendements tous les", "start": 2455.8, "duration": 3.48}, {"text": "sousamendements", "start": 2457.8, "duration": 5.24}, {"text": "tombent avis", "start": 2459.28, "duration": 3.76}, {"text": "donc43", "start": 2468.76, "duration": 5.16}, {"text": "1943", "start": 2470.92, "duration": 3.0}, {"text": "as", "start": 2474.56, "duration": 5.84}, {"text": "d'accord pas amendement", "start": 2476.119, "duration": 8.281}, {"text": "1943 madameier", "start": 2480.4, "duration": 4.0}, {"text": "madame", "start": 2490.92, "duration": 2.36}, {"text": "pucher amendement 1943 rectifi\u00e9 bis oui", "start": 2495.079, "duration": 6.121}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident alors cet", "start": 2499.56, "duration": 3.039}, {"text": "amendement a pour objectif de pr\u00e9voir", "start": 2501.2, "duration": 3.32}, {"text": "dans les dans la codification du mal", "start": 2502.599, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9cologique des dispositions sp\u00e9ciales", "start": 2504.52, "duration": 3.839}, {"text": "pour les activit\u00e9s agricoles en effet le", "start": 2506.2, "duration": 3.919}, {"text": "code des impositions des biens et", "start": 2508.359, "duration": 3.841}, {"text": "services a pr\u00e9vu des exon\u00e9ration totale", "start": 2510.119, "duration": 3.641}, {"text": "ou partielle pour les personnes", "start": 2512.2, "duration": 3.48}, {"text": "titulaires d'une carte d'invalidit\u00e9 les", "start": 2513.76, "duration": 3.92}, {"text": "familles ou encore pour les usages", "start": 2515.68, "duration": 3.96}, {"text": "d'activit\u00e9s de service public comme la", "start": 2517.68, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 civile l'ES10 l'ONF et les", "start": 2519.64, "duration": 5.0}, {"text": "services des collectivit\u00e9s territoriales", "start": 2522.68, "duration": 3.96}, {"text": "mais rien n'est cependant pr\u00e9vu pour", "start": 2524.64, "duration": 3.56}, {"text": "tenir compte des besoins sp\u00e9cifiques des", "start": 2526.64, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs pour se d\u00e9placer hors route", "start": 2528.2, "duration": 4.399}, {"text": "et travailler sur leurs exploitations", "start": 2530.96, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0exception des tracteurs alors m\u00eame", "start": 2532.599, "duration": 4.281}, {"text": "qu'ils sont les principaux acteurs de la", "start": 2535.2, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9carbonation de notre environnement", "start": 2536.88, "duration": 4.6}, {"text": "impact\u00e9 par ce malus il il renonce", "start": 2539.079, "duration": 4.161}, {"text": "actuellement \u00e0 ces v\u00e9hicules et utilise", "start": 2541.48, "duration": 4.119}, {"text": "par d\u00e9faut des v\u00e9hicules utilitaires", "start": 2543.24, "duration": 5.0}, {"text": "inadapt\u00e9s \u00e0 titre formatif un malus", "start": 2545.599, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9cologique sur un v\u00e9hicule toutterrain", "start": 2548.24, "duration": 4.92}, {"text": "est de l'ordre de 20 \u00e0 40000 \u20ac. alors je", "start": 2550.0, "duration": 4.72}, {"text": "vous propose donc d'ajouter les", "start": 2553.16, "duration": 3.36}, {"text": "activit\u00e9s agricoes \u00e0 la liste des", "start": 2554.72, "duration": 4.04}, {"text": "activit\u00e9s exon\u00e9r\u00e9es tel est l'objet de", "start": 2556.52, "duration": 5.319}, {"text": "cet amendement merci merci avis de la", "start": 2558.76, "duration": 4.599}, {"text": "commission du", "start": 2561.839, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernement qui se range \u00e0 l'avis du", "start": 2563.359, "duration": 5.48}, {"text": "Gouvernement oui ce sera un avis", "start": 2566.319, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9favorable puisque nous aurons", "start": 2568.839, "duration": 4.0}, {"text": "l'occasion de le voir avec l'amendement", "start": 2570.839, "duration": 3.121}, {"text": "du Gouvernement la poursuite du", "start": 2572.839, "duration": 2.561}, {"text": "verdissement de la fiscalit\u00e9 sur les", "start": 2573.96, "duration": 3.92}, {"text": "v\u00e9hicules nous la partageons elle est", "start": 2575.4, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9videmment n\u00e9cessaire et c'est pour \u00e7a", "start": 2577.88, "duration": 4.439}, {"text": "que nous le proposons en la mati\u00e8re ceci", "start": 2579.559, "duration": 4.361}, {"text": "dit le secteur agricole b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9j\u00e0", "start": 2582.319, "duration": 3.681}, {"text": "d'exon\u00e9ration sur plusieurs taxes sur", "start": 2583.92, "duration": 3.72}, {"text": "les \u00e9missions de CO2 de polluant", "start": 2586.0, "duration": 3.64}, {"text": "atmosph\u00e9rique sur les v\u00e9hicules lourds", "start": 2587.64, "duration": 3.919}, {"text": "de transport de marchandises pourquoi", "start": 2589.64, "duration": 3.52}, {"text": "nous ne souhaitons pas l'adosser \u00e0 la", "start": 2591.559, "duration": 2.961}, {"text": "proposition du gouvernement \u00e0 cet", "start": 2593.16, "duration": 4.12}, {"text": "article additionnel donc avis", "start": 2594.52, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9favorable merci vous ne souhaitez pas", "start": 2597.28, "duration": 3.88}, {"text": "reprendre la parole chers coll\u00e8gues donc", "start": 2599.48, "duration": 4.56}, {"text": "je vais mettre au voix le cet amendement", "start": 2601.16, "duration": 5.56}, {"text": "1943 rectifi\u00e9 bis pour lequel la", "start": 2604.04, "duration": 5.16}, {"text": "commission n'ayant pas d'avis et ayant", "start": 2606.72, "duration": 4.28}, {"text": "laiss\u00e9 le gouvernement s'exprimer qui", "start": 2609.2, "duration": 3.44}, {"text": "lui-m\u00eame a \u00e9mis un avis", "start": 2611.0, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9favorable qui est pour cet", "start": 2612.64, "duration": 3.719}, {"text": "amendement qui est", "start": 2616.64, "duration": 8.04}, {"text": "contre et qui s'abstient il n'est pas", "start": 2619.92, "duration": 4.76}, {"text": "adopt\u00e9 amendement", "start": 2625.28, "duration": 6.96}, {"text": "982 monsieur kzic monsieur", "start": 2628.079, "duration": 5.801}, {"text": "jacqu", "start": 2632.24, "duration": 4.839}, {"text": "madame blatrix conta merci monsieur", "start": 2633.88, "duration": 5.52}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident le le pr\u00e9sent", "start": 2637.079, "duration": 4.641}, {"text": "amendement du groupe S vise \u00e0 cr\u00e9er une", "start": 2639.4, "duration": 4.76}, {"text": "taxe sur les d\u00e9penses de publicit\u00e9 en", "start": 2641.72, "duration": 4.44}, {"text": "faveur des v\u00e9hicules polluant", "start": 2644.16, "duration": 4.199}, {"text": "s'inspirant de la taxe sur certaines", "start": 2646.16, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9penses de publicit\u00e9 elle sera du par", "start": 2648.359, "duration": 5.0}, {"text": "toute personne physique ou morale", "start": 2651.4, "duration": 4.6}, {"text": "assujetti \u00e0 la TVA engageant des", "start": 2653.359, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9penses concourrant \u00e0 la r\u00e9alisation et", "start": 2656.0, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 la distribution de tout type de", "start": 2659.2, "duration": 4.76}, {"text": "publicit\u00e9 affiche t\u00e9l\u00e9vision en faveur", "start": 2661.28, "duration": 6.44}, {"text": "des v\u00e9hicules polluants le seuil de", "start": 2663.96, "duration": 6.52}, {"text": "de pollution retenue correspond \u00e0 celui", "start": 2667.72, "duration": 4.72}, {"text": "retenu dans le cadre de la nouvelle", "start": 2670.48, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9glementation europ\u00e9enne le parc vendu", "start": 2672.44, "duration": 5.36}, {"text": "par les constructeurs automobiles devant", "start": 2675.28, "duration": 5.24}, {"text": "avoir \u00e0 partir de 2020 une moyenne", "start": 2677.8, "duration": 6.84}, {"text": "d'\u00e9mission de CO2 inf\u00e9rieure \u00e0 95 g de", "start": 2680.52, "duration": 7.039}, {"text": "CO2 par kilom\u00e8 nous ne disposons pas de", "start": 2684.64, "duration": 4.32}, {"text": "chiffres permettant d'estimer", "start": 2687.559, "duration": 3.56}, {"text": "correctement le montant des recettes", "start": 2688.96, "duration": 5.0}, {"text": "attendu n\u00e9anmoins \u00e9tant donn\u00e9 que tous", "start": 2691.119, "duration": 6.2}, {"text": "les ans en France l'industrie automobile", "start": 2693.96, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9pense environ 3,3 milliards d'euros de", "start": 2697.319, "duration": 6.721}, {"text": "publicit\u00e9 soit environ 1500 de de", "start": 2700.52, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9penses par voiture vendu les recettes", "start": 2704.04, "duration": 5.12}, {"text": "attendues sont importantes \u00e0 l'heure de", "start": 2706.48, "duration": 4.639}, {"text": "l'urgence \u00e9cologique il est temps", "start": 2709.16, "duration": 3.84}, {"text": "d'envoyer un signal fort au", "start": 2711.119, "duration": 5.041}, {"text": "constructeurs aux concessionnaires et au", "start": 2713.0, "duration": 5.0}, {"text": "consommateurs aux publicitaires", "start": 2716.16, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9galement pour changer la motorisation", "start": 2718.0, "duration": 4.319}, {"text": "et la nature des v\u00e9hicules qui sont", "start": 2720.24, "duration": 4.16}, {"text": "toujours plus gros toujours plus lourds", "start": 2722.319, "duration": 3.921}, {"text": "et toujours plus gourmands en ressources", "start": 2724.4, "duration": 3.159}, {"text": "je vous remercie", "start": 2726.24, "duration": 3.56}, {"text": "merci avis de la commission chers", "start": 2727.559, "duration": 4.641}, {"text": "coll\u00e8gu", "start": 2729.8, "duration": 6.559}, {"text": "oui je je comprends l'intention de cet", "start": 2732.2, "duration": 7.48}, {"text": "amendement simplement comme il est \u00e9crit", "start": 2736.359, "duration": 5.24}, {"text": "il y a un probl\u00e8me de qualification", "start": 2739.68, "duration": 5.72}, {"text": "juridique sur les modalit\u00e9s notamment", "start": 2741.599, "duration": 6.801}, {"text": "des des acteurs concern\u00e9s sur le sujet", "start": 2745.4, "duration": 6.199}, {"text": "de la publicit\u00e9 d'o\u00f9 la demande de", "start": 2748.4, "duration": 6.28}, {"text": "retrait m\u00eame avis m\u00eame avis du", "start": 2751.599, "duration": 5.641}, {"text": "gouvernement donc demande de retrait ou", "start": 2754.68, "duration": 4.8}, {"text": "j'imagine avis d\u00e9favorable de la part de", "start": 2757.24, "duration": 3.72}, {"text": "la Commission et du gouvernement qui est", "start": 2759.48, "duration": 3.76}, {"text": "pour cet", "start": 2760.96, "duration": 5.96}, {"text": "amendement qui est contre qui s'abstient", "start": 2763.24, "duration": 6.0}, {"text": "il n'est pas adopt\u00e9 toujours apr\u00e8s", "start": 2766.92, "duration": 4.76}, {"text": "l'article", "start": 2769.24, "duration": 2.44}, {"text": "8 l'amendement 498 rectifi\u00e9 bis n'est", "start": 2772.72, "duration": 7.399}, {"text": "pas soutenu parce qu'il n'y a pas les", "start": 2776.88, "duration": 5.76}, {"text": "auteurs de l'amendement en", "start": 2780.119, "duration": 6.801}, {"text": "s\u00e9ance apr\u00e8s l'article 8 un amendement 2", "start": 2782.64, "duration": 5.919}, {"text": "157 pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement", "start": 2786.92, "duration": 2.96}, {"text": "monsieur le ministre \u00e0 vous merci", "start": 2788.559, "duration": 2.8}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 2789.88, "duration": 2.88}, {"text": "Messieurs les S\u00e9nateurs rappelez le", "start": 2791.359, "duration": 3.841}, {"text": "contexte qu'a bien pr\u00e9sent\u00e9 Christine", "start": 2792.76, "duration": 4.68}, {"text": "Lavarde on a un contexte avec des", "start": 2795.2, "duration": 4.28}, {"text": "entreprises qui repr\u00e9sentent 60 % des", "start": 2797.44, "duration": 4.04}, {"text": "immatriculations avec une obligation de", "start": 2799.48, "duration": 4.28}, {"text": "verdissement qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu dans les", "start": 2801.48, "duration": 5.16}, {"text": "textes ass sorti de sanction europ\u00e9ennes", "start": 2803.76, "duration": 4.16}, {"text": "notamment sur les constructeurs", "start": 2806.64, "duration": 3.56}, {"text": "automobiles tout \u00e7a fait un contexte qui", "start": 2807.92, "duration": 5.159}, {"text": "invite \u00e9videmment \u00e0 \u00e9volu\u00e9 dans ce", "start": 2810.2, "duration": 4.919}, {"text": "projet de loi de finances avec une", "start": 2813.079, "duration": 4.841}, {"text": "fiscalit\u00e9 incitative au verdissement", "start": 2815.119, "duration": 4.44}, {"text": "pour les flottes de plus de 100", "start": 2817.92, "duration": 3.36}, {"text": "v\u00e9hicules qui doit cibler les", "start": 2819.559, "duration": 3.961}, {"text": "propri\u00e9taires et les preneurs de", "start": 2821.28, "duration": 3.96}, {"text": "v\u00e9hicules en location pour pouvoir", "start": 2823.52, "duration": 4.319}, {"text": "atteindre l'objectif qui a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 de", "start": 2825.24, "duration": 4.92}, {"text": "20 % de v\u00e9hicules \u00e9lectriques ou hybride", "start": 2827.839, "duration": 6.24}, {"text": "en 2025 qui va monter en 2030 \u00e0 50 %", "start": 2830.16, "duration": 6.04}, {"text": "c'est donc bien l'objet de l'amendement", "start": 2834.079, "duration": 3.681}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2836.2, "duration": 4.04}, {"text": "sollicit\u00e9 par vous-m\u00eame madame la", "start": 2837.76, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9natrice et je vous remercie d'avoir", "start": 2840.24, "duration": 4.2}, {"text": "retir\u00e9 vos amendements au profit de", "start": 2842.48, "duration": 4.879}, {"text": "celui-ci av", "start": 2844.44, "duration": 5.76}, {"text": "la commission monsieur le rapporteur", "start": 2847.359, "duration": 7.361}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ce sera un avis de de", "start": 2850.2, "duration": 7.8}, {"text": "sagesse je remercie le gouvernement", "start": 2854.72, "duration": 7.8}, {"text": "d'avoir compl\u00e9t\u00e9 l'amendement de notre", "start": 2858.0, "duration": 8.319}, {"text": "coll\u00e8gue je pense qu'il je le dis aussi", "start": 2862.52, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 l'endroit du gouvernement alors c'est", "start": 2866.319, "duration": 3.24}, {"text": "vrai qu'il est pas en place depuis tr\u00e8s", "start": 2867.72, "duration": 3.879}, {"text": "longtemps mais on a quand m\u00eame de", "start": 2869.559, "duration": 4.961}, {"text": "nombreux amendements qui", "start": 2871.599, "duration": 5.321}, {"text": "arrivent je dirais dans les derni\u00e8res", "start": 2874.52, "duration": 5.88}, {"text": "minute ce qui nous prive de de toute la", "start": 2876.92, "duration": 7.04}, {"text": "capacit\u00e9 d'analyse et d'expertise et", "start": 2880.4, "duration": 6.719}, {"text": "donc oui sur l'ambition et la", "start": 2883.96, "duration": 5.24}, {"text": "trajectoire mais monsieur le ministre je", "start": 2887.119, "duration": 4.44}, {"text": "pense qu'il faut aussi euh parce que \u00e7a", "start": 2889.2, "duration": 4.879}, {"text": "donne un signe ou un signal j'ai bien", "start": 2891.559, "duration": 5.081}, {"text": "entendu j'ai fait v\u00e9rifier que \u00e7a", "start": 2894.079, "duration": 6.081}, {"text": "concerne les entreprises euh voil\u00e0 c'est", "start": 2896.64, "duration": 6.36}, {"text": "parce queon pense aussi \u00e0 d'autres", "start": 2900.16, "duration": 5.6}, {"text": "op\u00e9rateurs hein qui peuvent \u00eatre", "start": 2903.0, "duration": 5.079}, {"text": "concern\u00e9s l' exemple des collectivit\u00e9s", "start": 2905.76, "duration": 4.319}, {"text": "locales ou d'autres op\u00e9rateurs qui ont", "start": 2908.079, "duration": 4.441}, {"text": "des flottes de plus de 100 v\u00e9hicules oui", "start": 2910.079, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e0 l'ambition mais je je le redis il faut", "start": 2912.52, "duration": 6.2}, {"text": "\u00eatre aussi attentif \u00e0 la faisabilit\u00e9 de", "start": 2915.64, "duration": 4.84}, {"text": "la mise en \u0153uvre", "start": 2918.72, "duration": 5.32}, {"text": "progressive merci Monsieur", "start": 2920.48, "duration": 3.56}, {"text": "Bazin merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2925.92, "duration": 3.6}, {"text": "Monsieur le Ministre est-ce que vous", "start": 2928.0, "duration": 3.2}, {"text": "pouvez nous confirmer qu'au terme de", "start": 2929.52, "duration": 3.839}, {"text": "votre amendement la situation des", "start": 2931.2, "duration": 3.8}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s de cr\u00e9ditbail qui restent", "start": 2933.359, "duration": 4.641}, {"text": "propri\u00e9taire des v\u00e9hic", "start": 2935.0, "duration": 6.16}, {"text": "ne va pas \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 si les les choix", "start": 2938.0, "duration": 5.319}, {"text": "de l'entreprise qui loue ces v\u00e9hicules", "start": 2941.16, "duration": 3.28}, {"text": "ne sont pas conformes \u00e0 ce qu'on", "start": 2943.319, "duration": 2.361}, {"text": "souhaite c'est\u00e0-dire le verdissement de", "start": 2944.44, "duration": 3.24}, {"text": "la flotte en clair est-ce qu'on va pas", "start": 2945.68, "duration": 5.04}, {"text": "faire peser au terme de cet amendement", "start": 2947.68, "duration": 6.36}, {"text": "le poids de la de de la sanction en", "start": 2950.72, "duration": 4.8}, {"text": "quelque sorte sur des gens qui ne sont", "start": 2954.04, "duration": 2.72}, {"text": "pas une soci\u00e9t\u00e9 qui n'est pas", "start": 2955.52, "duration": 3.48}, {"text": "responsable de la situation si vous avez", "start": 2956.76, "duration": 3.28}, {"text": "pris les pr\u00e9cautions dans votre", "start": 2959.0, "duration": 2.28}, {"text": "amendement j'ai pas de probl\u00e8me pour le", "start": 2960.04, "duration": 3.12}, {"text": "voter mais si c'\u00e9tait pas le cas il y", "start": 2961.28, "duration": 3.12}, {"text": "aurait un vrai", "start": 2963.16, "duration": 3.6}, {"text": "sujet merci Monsieur le Ministre pouvez", "start": 2964.4, "duration": 6.08}, {"text": "vous r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 2966.76, "duration": 3.72}, {"text": "pertinente", "start": 2976.119, "duration": 4.921}, {"text": "allez-y-y merci Monsieur pr\u00e9sident donc", "start": 2977.799, "duration": 5.0}, {"text": "oui les entreprises de cr\u00e9dit bail sont", "start": 2981.04, "duration": 4.079}, {"text": "bien", "start": 2982.799, "duration": 2.32}, {"text": "exclus", "start": 2985.76, "duration": 7.039}, {"text": "voil\u00e0 qui c'est qui monsieur", "start": 2988.04, "duration": 4.759}, {"text": "canenv merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2995.64, "duration": 4.159}, {"text": "Monsieur le Ministre chers coll\u00e8gues", "start": 2997.52, "duration": 4.039}, {"text": "effectivement il y a un vrai probl\u00e8me", "start": 2999.799, "duration": 4.641}, {"text": "l\u00e0-dessus il est clair qu'on va aller", "start": 3001.559, "duration": 6.401}, {"text": "vers r\u00e9duction de des dispositifs de", "start": 3004.44, "duration": 5.2}, {"text": "leasing par exemple dans notre pays \u00e7a", "start": 3007.96, "duration": 3.28}, {"text": "c'est absolument clair avec une taxe de", "start": 3009.64, "duration": 5.08}, {"text": "cette nature l\u00e0 faut\u00ea les soci\u00e9t\u00e9s qui", "start": 3011.24, "duration": 5.359}, {"text": "font du les institutions financi\u00e8res qui", "start": 3014.72, "duration": 3.16}, {"text": "font du leasing sont effectivement", "start": 3016.599, "duration": 3.041}, {"text": "propri\u00e9taires de la flotte de voiture", "start": 3017.88, "duration": 4.719}, {"text": "mais c'est le client qui vient acheter", "start": 3019.64, "duration": 4.479}, {"text": "la voiture qui va choisir le type de", "start": 3022.599, "duration": 5.161}, {"text": "voiture auquel il va va devoir enfin", "start": 3024.119, "duration": 5.881}, {"text": "qu'il va vouloir acheter et donc le", "start": 3027.76, "duration": 4.64}, {"text": "choix est strictement du du ressort du", "start": 3030.0, "duration": 4.28}, {"text": "client et donc \u00e7a veut dire que tr\u00e8s", "start": 3032.4, "duration": 3.76}, {"text": "clairement les les institutions", "start": 3034.28, "duration": 3.799}, {"text": "financi\u00e8res qui font le leasing et elles", "start": 3036.16, "duration": 3.24}, {"text": "sont de plus en plus nombreuses dans le", "start": 3038.079, "duration": 4.561}, {"text": "pays n qu'une solution c'est de r\u00e9duire", "start": 3039.4, "duration": 5.159}, {"text": "le volume d'activit\u00e9 pour \u00e9viter d'\u00eatre", "start": 3042.64, "duration": 3.8}, {"text": "p\u00e9nalis\u00e9 parce que sinon elles sont", "start": 3044.559, "duration": 5.56}, {"text": "p\u00e9nalis\u00e9es et donc \u00e7a va \u00eatre absolument", "start": 3046.44, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9sastreux donc moi je peux pas voter un", "start": 3050.119, "duration": 4.48}, {"text": "amendement pareil et puis de toute fa\u00e7on", "start": 3052.0, "duration": 4.96}, {"text": "il s'agit encore de taxer t toujours", "start": 3054.599, "duration": 4.441}, {"text": "plus donc il y a un moment o\u00f9 \u00e7a va", "start": 3056.96, "duration": 4.52}, {"text": "devenir", "start": 3059.04, "duration": 4.84}, {"text": "compliqu\u00e9 merci monsieur le ministre", "start": 3061.48, "duration": 4.87}, {"text": "vous voulez encore d\u00e9velopper sur ce", "start": 3063.88, "duration": 5.529}, {"text": "[Musique]", "start": 3066.35, "duration": 3.059}, {"text": "sujet bon les entreprises de leasing", "start": 3071.079, "duration": 4.0}, {"text": "sont", "start": 3073.64, "duration": 3.84}, {"text": "exclus et en revanche", "start": 3075.079, "duration": 5.121}, {"text": "l'achat par l'entreprise de v\u00e9hicule de", "start": 3077.48, "duration": 5.68}, {"text": "leasing lui est", "start": 3080.2, "duration": 2.96}, {"text": "encourag\u00e9 madame Levard madame", "start": 3085.559, "duration": 6.24}, {"text": "levarde juste peut-\u00eatre pour enfin pour", "start": 3089.28, "duration": 4.039}, {"text": "dire que c'est une taxe suppl\u00e9mentaire", "start": 3091.799, "duration": 4.04}, {"text": "mais qui vise juste \u00e0 mettre en place", "start": 3093.319, "duration": 4.681}, {"text": "l'effectivit\u00e9 de la loi que nous avons", "start": 3095.839, "duration": 5.24}, {"text": "adopt\u00e9 deux fois en 2019 et en 2021 donc", "start": 3098.0, "duration": 5.52}, {"text": "si les entreprises respecte ce que nous", "start": 3101.079, "duration": 4.28}, {"text": "avons vot\u00e9 collectivement alors apr\u00e8s on", "start": 3103.52, "duration": 3.96}, {"text": "peut vouloir remettre en cause la loi", "start": 3105.359, "duration": 3.841}, {"text": "d'orientation des mobilit\u00e9s et la loi", "start": 3107.48, "duration": 3.44}, {"text": "climat et r\u00e9silience elle ne pont pas", "start": 3109.2, "duration": 3.399}, {"text": "d'amende c'est de la fiscalit\u00e9", "start": 3110.92, "duration": 3.399}, {"text": "incitative juste pour demander le", "start": 3112.599, "duration": 4.24}, {"text": "respect des obligations et de de toute", "start": 3114.319, "duration": 3.881}, {"text": "fa\u00e7on si vous vous souvenez on a aussi", "start": 3116.839, "duration": 4.24}, {"text": "un cadre europ\u00e9en qui en 2035 interdit", "start": 3118.2, "duration": 4.68}, {"text": "la vente de v\u00e9hicules thermiques on a", "start": 3121.079, "duration": 3.681}, {"text": "aussi une strat\u00e9gie nationale bacarbon", "start": 3122.88, "duration": 3.76}, {"text": "qui nous fixe des objectifs de", "start": 3124.76, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9carbonation donc si en fait on", "start": 3126.64, "duration": 3.84}, {"text": "respecte collectivement les objectifs", "start": 3128.599, "duration": 4.0}, {"text": "que nous nous sommes fix\u00e9s il n'y aura", "start": 3130.48, "duration": 3.16}, {"text": "pas de", "start": 3132.599, "duration": 4.081}, {"text": "taxes monsieur Piednoir", "start": 3133.64, "duration": 4.24}, {"text": "oui merci monsieur le pr\u00e9sident monsieur", "start": 3136.68, "duration": 2.56}, {"text": "le ministre mes chers coll\u00e8gues juste", "start": 3137.88, "duration": 3.8}, {"text": "une petite intervention pour \u00e9voquer un", "start": 3139.24, "duration": 5.72}, {"text": "cas particulier on pense aux flottes", "start": 3141.68, "duration": 5.96}, {"text": "d'entreprises qui font \u00e0 priori plut\u00f4t", "start": 3144.96, "duration": 4.68}, {"text": "de de petits d\u00e9placement il y a", "start": 3147.64, "duration": 3.32}, {"text": "peut-\u00eatre", "start": 3149.64, "duration": 3.959}, {"text": "une part une part cach\u00e9e dans dans ce", "start": 3150.96, "duration": 5.0}, {"text": "dispositif qui est les soci\u00e9t\u00e9s de", "start": 3153.599, "duration": 5.841}, {"text": "location de v\u00e9hicules euh \u00e0 disposition", "start": 3155.96, "duration": 5.56}, {"text": "en destination des des usagers qui", "start": 3159.44, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9voient plut\u00f4t des long d\u00e9placement et", "start": 3161.52, "duration": 5.279}, {"text": "comme ce ce dispositif est bas\u00e9 sur un", "start": 3164.24, "duration": 4.319}, {"text": "taux sur une proportion de v\u00e9hicules", "start": 3166.799, "duration": 3.121}, {"text": "hein proportion de v\u00e9hicules dans leur", "start": 3168.559, "duration": 4.441}, {"text": "flotte je rejoins les l'argument de de", "start": 3169.92, "duration": 4.84}, {"text": "de mon coll\u00e8gue canv tout \u00e0 l'heure en", "start": 3173.0, "duration": 3.68}, {"text": "disant le risque c'est simplement de", "start": 3174.76, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9duire la flotte globale et donc de", "start": 3176.68, "duration": 5.28}, {"text": "diminuer l'offre \u00e0 disposition des", "start": 3179.68, "duration": 5.159}, {"text": "clients pour permettre de de de remplir", "start": 3181.96, "duration": 5.0}, {"text": "ses crit\u00e8res alors peut-\u00eatre que la loi", "start": 3184.839, "duration": 4.161}, {"text": "initiale que nous avons collectivement", "start": 3186.96, "duration": 4.24}, {"text": "vot\u00e9 ici \u00e9tait pas suffisamment pr\u00e9cise", "start": 3189.0, "duration": 4.04}, {"text": "sur ce secteur en particulier mais", "start": 3191.2, "duration": 3.72}, {"text": "j'attire l'attention de de de la", "start": 3193.04, "duration": 4.44}, {"text": "Commission et du ministre sur cette", "start": 3194.92, "duration": 5.199}, {"text": "activit\u00e9 particuli\u00e8re de location de de", "start": 3197.48, "duration": 4.16}, {"text": "v\u00e9hicules et notamment pour les grandes", "start": 3200.119, "duration": 4.361}, {"text": "distances dans notre pays merci monsieur", "start": 3201.64, "duration": 5.84}, {"text": "dela\u00e9", "start": 3204.48, "duration": 3.0}, {"text": "oui monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 3212.359, "duration": 3.321}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 3213.799, "duration": 3.481}, {"text": "effectivement il il y a quand m\u00eame une", "start": 3215.68, "duration": 3.8}, {"text": "ambigu\u00e9 l\u00e0 par rapport \u00e0 cet amendement", "start": 3217.28, "duration": 5.12}, {"text": "parce que je voudrais compl\u00e9ter ce qu' a", "start": 3219.48, "duration": 4.4}, {"text": "pu dire mon coll\u00e8gue Michel", "start": 3222.4, "duration": 4.0}, {"text": "Canevet dans ce qui est \u00e9crit dans dans", "start": 3223.88, "duration": 5.439}, {"text": "l'objet on dit que les v\u00e9hicules pris en", "start": 3226.4, "duration": 5.959}, {"text": "compte sont tous les v\u00e9hicules l\u00e9gers et", "start": 3229.319, "duration": 5.76}, {"text": "euh tous les v\u00e9hicules dont l'entreprise", "start": 3232.359, "duration": 4.44}, {"text": "dispose en pleine propri\u00e9t\u00e9 en location", "start": 3235.079, "duration": 3.52}, {"text": "longue dur\u00e9e en cr\u00e9dit bail ou en", "start": 3236.799, "duration": 3.721}, {"text": "location courte dur\u00e9e sont prises en", "start": 3238.599, "duration": 4.161}, {"text": "compte donc est-ce que par rapport \u00e0 ce", "start": 3240.52, "duration": 4.079}, {"text": "qu'a dit le ministre est-ce qu'il y a", "start": 3242.76, "duration": 3.72}, {"text": "quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9 ou pas", "start": 3244.599, "duration": 4.24}, {"text": "dans le dans l'amendement ou est-ce que", "start": 3246.48, "duration": 4.0}, {"text": "au contraire l'objet qui nous est", "start": 3248.839, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 est le bon objet et dans ces", "start": 3250.48, "duration": 6.04}, {"text": "cas-l\u00e0 Michel canv a tout \u00e0 fait", "start": 3252.48, "duration": 4.04}, {"text": "raison vous voulez reprendre la parole", "start": 3256.96, "duration": 3.68}, {"text": "allez-y monsieur le", "start": 3259.24, "duration": 3.76}, {"text": "ministre sur les entreprises de location", "start": 3260.64, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 courte dur\u00e9e cette fois-ci elles sont", "start": 3263.0, "duration": 3.96}, {"text": "bien exclues et la location par", "start": 3264.599, "duration": 5.041}, {"text": "l'entreprise de v\u00e9hicules \u00e9lectriques et", "start": 3266.96, "duration": 5.28}, {"text": "elle prise en", "start": 3269.64, "duration": 2.6}, {"text": "compte cela vous satisfait des r\u00e9ponses", "start": 3276.44, "duration": 5.24}, {"text": "monsieur rapporteur g\u00e9n\u00e9ral vous voulez", "start": 3280.079, "duration": 5.24}, {"text": "dire quelque chose non donc je vais", "start": 3281.68, "duration": 6.639}, {"text": "mettre au voix cet amendement du", "start": 3285.319, "duration": 5.48}, {"text": "Gouvernement le", "start": 3288.319, "duration": 6.561}, {"text": "2257 pour lequel la Commission n'a pas", "start": 3290.799, "duration": 8.201}, {"text": "eu euh a vu un avis de sagesse et bien", "start": 3294.88, "duration": 6.16}, {"text": "s\u00fbr le gouvernement de fait il il lui", "start": 3299.0, "duration": 3.88}, {"text": "est favorable puisque allez-y monsieur", "start": 3301.04, "duration": 3.88}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral pour un petit peu", "start": 3302.88, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9caircir la situation je veux cl parce", "start": 3304.92, "duration": 5.439}, {"text": "que comme d\u00e9j\u00e0 quand \u00e7a discute pas mais", "start": 3307.4, "duration": 4.48}, {"text": "mais quand \u00e7a discute c'est pas la", "start": 3310.359, "duration": 3.96}, {"text": "commission c'est le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3311.88, "duration": 5.84}, {"text": "au nom de la commission puisque le le", "start": 3314.319, "duration": 6.401}, {"text": "l'amendement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 tardivement et", "start": 3317.72, "duration": 4.52}, {"text": "c'est la raison pour laquelle \u00e7a n'a", "start": 3320.72, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9 \u00e0 personne je pense qu'il faut", "start": 3322.24, "duration": 6.48}, {"text": "je je voulais dire sagesse", "start": 3325.319, "duration": 6.76}, {"text": "prudente on a notre coll\u00e8gue Christine", "start": 3328.72, "duration": 5.2}, {"text": "Lavarde d\u00e9pose un", "start": 3332.079, "duration": 4.441}, {"text": "amendement j'aurais eu tendance \u00e0 y \u00eatre", "start": 3333.92, "duration": 4.8}, {"text": "favorable on a un amendement tardif qui", "start": 3336.52, "duration": 5.079}, {"text": "vient compl\u00e9ter j'entends d'ailleurs ce", "start": 3338.72, "duration": 5.399}, {"text": "que dit notre coll\u00e8gue Christine Lavarde", "start": 3341.599, "duration": 4.0}, {"text": "mais c'est pas parce qu'elle le dit que", "start": 3344.119, "duration": 3.521}, {"text": "je partage toujours tout et j'essaie", "start": 3345.599, "duration": 4.48}, {"text": "d'avoir je dirais la", "start": 3347.64, "duration": 6.8}, {"text": "r\u00e9flexion qui soit assez p\u00e9riph\u00e9rique \u00e0", "start": 3350.079, "duration": 8.96}, {"text": "360\u00b0 donc je je je pr\u00e9f\u00e8re dire qu'il y", "start": 3354.44, "duration": 8.08}, {"text": "a peut-\u00eatre des \u00e9l\u00e9ments que non on", "start": 3359.039, "duration": 5.52}, {"text": "n'est pas en mesure de prendre", "start": 3362.52, "duration": 5.319}, {"text": "totalement en compte d'o\u00f9 le fait que je", "start": 3364.559, "duration": 7.961}, {"text": "je prononce un avis de sagesse \u00e0 titre", "start": 3367.839, "duration": 7.081}, {"text": "personnel alors je vais mettre au voix", "start": 3372.52, "duration": 4.24}, {"text": "cette amendement donc du gouvernement", "start": 3374.92, "duration": 6.639}, {"text": "qui a un avis de sagesse \u00e0 titre", "start": 3376.76, "duration": 7.96}, {"text": "personnel du rapporteur g\u00e9n\u00e9ral qui est", "start": 3381.559, "duration": 6.161}, {"text": "pour", "start": 3384.72, "duration": 3.0}, {"text": "qui est", "start": 3389.079, "duration": 2.441}, {"text": "contre qui", "start": 3392.92, "duration": 3.399}, {"text": "s'abstient il est", "start": 3396.52, "duration": 3.559}, {"text": "adopt\u00e9 article", "start": 3403.24, "duration": 7.64}, {"text": "9 amendement 553 monsieur", "start": 3405.88, "duration": 5.0}, {"text": "auchard monsieur le Pr\u00e9sident ch", "start": 3413.88, "duration": 4.239}, {"text": "coll\u00e8gue l'article 9 introduit un malus", "start": 3416.28, "duration": 3.839}, {"text": "CO2 et un malus poids sur les v\u00e9hicules", "start": 3418.119, "duration": 4.2}, {"text": "d'occasion p\u00e9nalisant ainsi les Fran\u00e7ais", "start": 3420.119, "duration": 3.24}, {"text": "Encore une fois qui d\u00e9pendent de ces", "start": 3422.319, "duration": 2.8}, {"text": "v\u00e9hicules pour se d\u00e9plac\u00e9s notamment", "start": 3423.359, "duration": 3.041}, {"text": "dans les zones les plus rurales o\u00f9 les", "start": 3425.119, "duration": 2.761}, {"text": "transports en commun sont insuffisants", "start": 3426.4, "duration": 2.84}, {"text": "ces v\u00e9hicules souvent choisis par des", "start": 3427.88, "duration": 2.6}, {"text": "m\u00e9nages modestes verront leur co\u00fbt", "start": 3429.24, "duration": 2.52}, {"text": "augment\u00e9 aggravant les difficult\u00e9s", "start": 3430.48, "duration": 2.76}, {"text": "financi\u00e8res de ceux qui n'ont pas", "start": 3431.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'alternative \u00e0 la voiture de plus cette", "start": 3433.24, "duration": 3.879}, {"text": "mesure risque d'avoir un effet pervers", "start": 3435.76, "duration": 3.12}, {"text": "en rench\u00e9rissant l'acc\u00e8s \u00e0 des voitures", "start": 3437.119, "duration": 3.281}, {"text": "plus r\u00e9centes elle pourrait inciter \u00e0", "start": 3438.88, "duration": 2.88}, {"text": "conserver des v\u00e9hicules plus anciens et", "start": 3440.4, "duration": 3.32}, {"text": "polluants limitant ainsi ses b\u00e9n\u00e9fices", "start": 3441.76, "duration": 3.799}, {"text": "environnementaux enfin cette disposition", "start": 3443.72, "duration": 3.599}, {"text": "acction encore les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 3445.559, "duration": 3.441}, {"text": "territoriales en frappant plus durement", "start": 3447.319, "duration": 3.0}, {"text": "les habit les habitants des zones", "start": 3449.0, "duration": 2.72}, {"text": "rurales et pri urbaines pour cette", "start": 3450.319, "duration": 2.48}, {"text": "raison je vous invite \u00e0 soutenir la", "start": 3451.72, "duration": 2.359}, {"text": "suppression de cet article qui ne r\u00e9pond", "start": 3452.799, "duration": 2.76}, {"text": "ni aux exigences sociales ni aux", "start": 3454.079, "duration": 2.641}, {"text": "objectifs", "start": 3455.559, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9cologiques", "start": 3456.72, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je crains mon cher coll\u00e8gue que", "start": 3461.72, "duration": 3.92}, {"text": "vous", "start": 3464.16, "duration": 3.24}, {"text": "n'ayez une", "start": 3465.64, "duration": 5.439}, {"text": "analyse un peu rapide et par trop", "start": 3467.4, "duration": 6.719}, {"text": "simpliste parce que \u00e7a n ce que vous", "start": 3471.079, "duration": 5.801}, {"text": "venez de d\u00e9fendre dans l'amendement", "start": 3474.119, "duration": 4.92}, {"text": "ne correspond pas du tout \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 3476.88, "duration": 5.959}, {"text": "il y a absolument aucun nouveau malus", "start": 3479.039, "duration": 6.361}, {"text": "sur les v\u00e9hicules d'occasion aucun", "start": 3482.839, "duration": 4.2}, {"text": "nouveau malus sur les v\u00e9hicules", "start": 3485.4, "duration": 5.199}, {"text": "d'occasion c'est simplement un m\u00e9canisme", "start": 3487.039, "duration": 6.721}, {"text": "qui adapte le calcul du malus aux", "start": 3490.599, "duration": 6.881}, {"text": "v\u00e9hicules qui ont \u00e9t\u00e9 immatricul\u00e9s \u00e0", "start": 3493.76, "duration": 6.52}, {"text": "l'\u00e9tranger je prends le cas de mon", "start": 3497.48, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9partement mais il y a pas c'est pas le", "start": 3500.28, "duration": 5.24}, {"text": "seul qui est proche de la fronti\u00e8re du", "start": 3502.359, "duration": 4.321}, {"text": "Luxembourg", "start": 3505.52, "duration": 3.68}, {"text": "voil\u00e0 mais c'est donc \u00e7a n'a donc rien \u00e0", "start": 3506.68, "duration": 4.96}, {"text": "voir il y a pas de nouveau malus il est", "start": 3509.2, "duration": 6.119}, {"text": "logique que les v\u00e9hicules qui sont", "start": 3511.64, "duration": 6.8}, {"text": "import\u00e9s soit comme les", "start": 3515.319, "duration": 7.161}, {"text": "autres affect\u00e9s d'un malus il n'y a donc", "start": 3518.44, "duration": 6.639}, {"text": "rien de plus il faut juste dire les", "start": 3522.48, "duration": 6.04}, {"text": "choses ce qui me me conduit \u00e0 rendre un", "start": 3525.079, "duration": 6.04}, {"text": "avis clairement d\u00e9favorable parce que", "start": 3528.52, "duration": 4.76}, {"text": "vous vous trompez et ce que vous dites", "start": 3531.119, "duration": 3.92}, {"text": "est profond\u00e9ment", "start": 3533.28, "duration": 5.24}, {"text": "inexact monsieur le ministre m\u00eame avis", "start": 3535.039, "duration": 5.32}, {"text": "monsieur on le", "start": 3538.52, "duration": 5.599}, {"text": "garde alors donc cet amendement 553 re\u00e7u", "start": 3540.359, "duration": 5.161}, {"text": "un double avis d\u00e9favorable de la", "start": 3544.119, "duration": 3.801}, {"text": "commission et du gouvernement qui est", "start": 3545.52, "duration": 6.24}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 3547.92, "duration": 5.28}, {"text": "n'est pas", "start": 3551.76, "duration": 3.68}, {"text": "adopt\u00e9 monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3553.2, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez un", "start": 3555.44, "duration": 5.28}, {"text": "amendement r\u00e9dactionnel qui est quatre", "start": 3556.44, "duration": 7.599}, {"text": "fois donc on va \u00e9mettre un avis sur", "start": 3560.72, "duration": 6.0}, {"text": "chacun surtout sur l'ensemble sur 2000 6", "start": 3564.039, "duration": 3.361}, {"text": "le", "start": 3566.72, "duration": 2.96}, {"text": "247 le", "start": 3567.4, "duration": 5.679}, {"text": "248 et le", "start": 3569.68, "duration": 7.679}, {"text": "249 avis du gouvernement favorable sur", "start": 3573.079, "duration": 7.28}, {"text": "ces quatre amendements qui est pour qui", "start": 3577.359, "duration": 6.72}, {"text": "est contre ils sont adopt\u00e9 article 9 qui", "start": 3580.359, "duration": 4.48}, {"text": "est", "start": 3584.079, "duration": 4.361}, {"text": "pour qui est contre il est", "start": 3584.839, "duration": 10.361}, {"text": "adopt\u00e9 apr\u00e8s l'article 9 amendement 1817", "start": 3588.44, "duration": 6.76}, {"text": "monsieur", "start": 3596.599, "duration": 6.561}, {"text": "monsieur monsieur Weber monsieur", "start": 3599.0, "duration": 4.16}, {"text": "Weber bien c'est donc un un amendement", "start": 3605.44, "duration": 5.84}, {"text": "qui vise \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser la possibilit\u00e9", "start": 3608.599, "duration": 4.281}, {"text": "pour les r\u00e9gions de mettre en place une", "start": 3611.28, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9coontribution sur la circulation des", "start": 3612.88, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9hicules de transport routier de", "start": 3614.599, "duration": 3.641}, {"text": "marchandis empruntant les voies du", "start": 3616.48, "duration": 4.04}, {"text": "domaine public routier national mise \u00e0", "start": 3618.24, "duration": 4.119}, {"text": "leur disposition en supprimant les", "start": 3620.52, "duration": 3.72}, {"text": "conditions li\u00e9es au report du trafic et", "start": 3622.359, "duration": 3.76}, {"text": "c'est un sujet que l'on conna\u00eet bien", "start": 3624.24, "duration": 3.559}, {"text": "notamment dans le Grand Est puisque vous", "start": 3626.119, "duration": 3.72}, {"text": "savez que la r\u00e9gion grandest est", "start": 3627.799, "duration": 3.681}, {"text": "particuli\u00e8rement engag\u00e9e sur le sujet", "start": 3629.839, "duration": 5.28}, {"text": "merci Monsieur rapporteur", "start": 3631.48, "duration": 3.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral comme mon coll\u00e8gue s\u00e9nateur et", "start": 3636.039, "duration": 5.441}, {"text": "comme mon coll\u00e8gue conseiller r\u00e9gional", "start": 3639.079, "duration": 5.081}, {"text": "je sais mais je pense qu'il faut laisser", "start": 3641.48, "duration": 4.8}, {"text": "la conditionnalit\u00e9 puisque c'est le", "start": 3644.16, "duration": 4.639}, {"text": "choix d'ailleurs qu'a fait la la r\u00e9gion", "start": 3646.28, "duration": 5.079}, {"text": "grandest la conditionnalit\u00e9 c'est", "start": 3648.799, "duration": 4.961}, {"text": "notamment au fait que les axes qui sont", "start": 3651.359, "duration": 5.161}, {"text": "concern\u00e9s fassent l'objet d'un report de", "start": 3653.76, "duration": 6.359}, {"text": "trafic depuis des voies sur lesquelles", "start": 3656.52, "duration": 6.599}, {"text": "sont impos\u00e9 une taxe de ce type on voit", "start": 3660.119, "duration": 6.561}, {"text": "bien en ce qui se passe dans la r\u00e9gion", "start": 3663.119, "duration": 6.041}, {"text": "Grand Est entre les r\u00e9gions frontali\u00e8res", "start": 3666.68, "duration": 6.159}, {"text": "et notamment entre l'Allemagne qui toute", "start": 3669.16, "duration": 6.959}, {"text": "proche a un premier effet de d\u00e9port sur", "start": 3672.839, "duration": 6.2}, {"text": "l'Alsace enfin la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 3676.119, "duration": 6.2}, {"text": "d'Alsace et \u00e9galement on aurait chez", "start": 3679.039, "duration": 6.52}, {"text": "nous le l'axe de la N400 l'ancienne", "start": 3682.319, "duration": 7.52}, {"text": "nation 4 et de l'autoroute A31 un avis", "start": 3685.559, "duration": 6.601}, {"text": "d\u00e9favorable monsieur le ministre m\u00eame", "start": 3689.839, "duration": 5.441}, {"text": "avis je mets donc oui allez-y monsieur", "start": 3692.16, "duration": 5.199}, {"text": "fernic", "start": 3695.28, "duration": 4.279}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 3697.359, "duration": 5.041}, {"text": "le rapporteur je crois qu'effectivement", "start": 3699.559, "duration": 4.361}, {"text": "l'amendement de notre coll\u00e8gue Jacquin", "start": 3702.4, "duration": 3.04}, {"text": "et nos coll\u00e8gues socialistes est", "start": 3703.92, "duration": 4.32}, {"text": "bienvenu parce que oui il faudra", "start": 3705.44, "duration": 6.0}, {"text": "reprendre cette politique d'contribution", "start": 3708.24, "duration": 4.799}, {"text": "poids lourd qui a \u00e9t\u00e9 brutalement", "start": 3711.44, "duration": 4.839}, {"text": "interrompu on on s'en souvient", "start": 3713.039, "duration": 5.04}, {"text": "alors \u00e7a va \u00eatre une r\u00e9alit\u00e9 bient\u00f4t \u00e7a", "start": 3716.279, "duration": 5.121}, {"text": "vient d'\u00eatre rael\u00e9 en collectivit\u00e9", "start": 3718.079, "duration": 5.881}, {"text": "europ\u00e9enne d'Alsace et et dans le grand", "start": 3721.4, "duration": 4.36}, {"text": "Tex dans le Grand T pardon sur leurs", "start": 3723.96, "duration": 4.72}, {"text": "axes principaux alors pour le Grand T", "start": 3725.76, "duration": 4.559}, {"text": "c'est parce qu'effectivement il y avait", "start": 3728.68, "duration": 4.08}, {"text": "cette conditionnalit\u00e9 qui faisait que", "start": 3730.319, "duration": 5.24}, {"text": "c'\u00e9tait possible s'il y avait un report", "start": 3732.76, "duration": 6.039}, {"text": "venu de l'\u00e9tranger r\u00e9sultant d'une taxe", "start": 3735.559, "duration": 4.681}, {"text": "analogue \u00e0", "start": 3738.799, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9tranger alors il faut bien prendre", "start": 3740.24, "duration": 3.799}, {"text": "conscience que", "start": 3742.279, "duration": 4.641}, {"text": "que la feuille de rout de la CEA c'\u00e9tait", "start": 3744.039, "duration": 5.8}, {"text": "pas hier c'\u00e9tait il a d\u00e9j\u00e0 quelques", "start": 3746.92, "duration": 5.359}, {"text": "ann\u00e9es la possibilit\u00e9 pour le Grand Est", "start": 3749.839, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e7a date de la loi climat donc il y a", "start": 3752.279, "duration": 4.161}, {"text": "tout un temps de pr\u00e9paration de", "start": 3754.64, "duration": 4.719}, {"text": "concertation donc ouvrir d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 3756.44, "duration": 4.48}, {"text": "donner le signal que le S\u00e9nat le", "start": 3759.359, "duration": 4.041}, {"text": "souhaite \u00e7a signifie pas d\u00e9clencher tout", "start": 3760.92, "duration": 3.96}, {"text": "de suite \u00e0 nouveau la la guerre des", "start": 3763.4, "duration": 4.28}, {"text": "bonnets rouges c'est ouvrir un cycle de", "start": 3764.88, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9paration de", "start": 3767.68, "duration": 4.439}, {"text": "concertation je crois que c'est \u00e7a", "start": 3769.92, "duration": 3.679}, {"text": "permettrait de commencer d'inscrire", "start": 3772.119, "duration": 3.24}, {"text": "notre pays justement dans un contexte", "start": 3773.599, "duration": 3.641}, {"text": "Europe eur\u00e9en o\u00f9 l'\u00e9contribution des", "start": 3775.359, "duration": 3.601}, {"text": "poids lourds c'est-\u00e0-dire en gros", "start": 3777.24, "duration": 5.64}, {"text": "l'eurovgette appliqu\u00e9 en mieux permet", "start": 3778.96, "duration": 5.599}, {"text": "d'avoir un levier significatif de", "start": 3782.88, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9carbonation des transports alors on", "start": 3784.559, "duration": 4.401}, {"text": "peut nous dire que \u00e7a rel\u00e8vera de la", "start": 3786.839, "duration": 4.24}, {"text": "fameuse conf\u00e9rence \u00e0 venir sur le", "start": 3788.96, "duration": 4.319}, {"text": "financement des mobilit\u00e9 je crois qu'en", "start": 3791.079, "duration": 3.801}, {"text": "votant cet amendement qui a une", "start": 3793.279, "duration": 3.76}, {"text": "possibilit\u00e9 offerte aux r\u00e9gions ce sera", "start": 3794.88, "duration": 4.239}, {"text": "le signal que notre S\u00e9nat pr\u00e9pare", "start": 3797.039, "duration": 4.56}, {"text": "justement cette conf\u00e9rence de mobilit\u00e9", "start": 3799.119, "duration": 3.96}, {"text": "de financement de mobilit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 3801.599, "duration": 4.881}, {"text": "activement et en attend beaucoup", "start": 3803.079, "duration": 5.841}, {"text": "merci je vais donc mettre au le", "start": 3806.48, "duration": 6.04}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral jean-fan\u00e7oison pardon", "start": 3808.92, "duration": 5.439}, {"text": "je veux pas prolonger le d\u00e9bat parce qu'", "start": 3812.52, "duration": 4.2}, {"text": "il aurait comment dirais-je une il", "start": 3814.359, "duration": 3.601}, {"text": "pourrait \u00eatre per\u00e7u comme une", "start": 3816.72, "duration": 4.559}, {"text": "connotation r\u00e9gionale mais je le dis", "start": 3817.96, "duration": 5.2}, {"text": "devant chacun d'entre nous on le voit", "start": 3821.279, "duration": 5.481}, {"text": "d'ailleurs sur les sujets malus flotte", "start": 3823.16, "duration": 5.56}, {"text": "entreprise il y a eu effectivement la", "start": 3826.76, "duration": 4.519}, {"text": "taxe carbone pour la mise il faut", "start": 3828.72, "duration": 5.079}, {"text": "d'abord du temps il faut donner un", "start": 3831.279, "duration": 4.84}, {"text": "signal et apr\u00e8s il y a du temps", "start": 3833.799, "duration": 6.0}, {"text": "n\u00e9gociation pour \u00eatre aujourd'hui avec", "start": 3836.119, "duration": 5.44}, {"text": "d'autres coll\u00e8gues pour si\u00e9ger \u00e0 la", "start": 3839.799, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9gion c'est m\u00e9thodique mais je peux", "start": 3841.559, "duration": 5.361}, {"text": "vous dire que \u00e7a freine aussi sur un", "start": 3844.079, "duration": 5.401}, {"text": "certain nombre d'acteurs et notamment", "start": 3846.92, "duration": 6.0}, {"text": "professionnels qui ont le sentiment que", "start": 3849.48, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e7a arrive brutalement que c'est injuste", "start": 3852.92, "duration": 6.04}, {"text": "qu'il n'ont pas \u00e0 payer je dirais \u00e0 la", "start": 3855.4, "duration": 5.36}, {"text": "place ou pour d'autres et donc il y a", "start": 3858.96, "duration": 4.96}, {"text": "tous des m\u00e9canismes \u00e0 imaginer et \u00e0", "start": 3860.76, "duration": 5.24}, {"text": "mettre en place pour assurer la", "start": 3863.92, "duration": 4.08}, {"text": "faisabilit\u00e9 et je vais vous dire je vais", "start": 3866.0, "duration": 4.359}, {"text": "juste vous prendre un exemple une de nos", "start": 3868.0, "duration": 4.44}, {"text": "anciennes coll\u00e8gues avant de quitter le", "start": 3870.359, "duration": 5.801}, {"text": "S\u00e9nat avait rendu un un rapport sur les", "start": 3872.44, "duration": 5.639}, {"text": "p\u00e9ages urbains en expliquant qu'il", "start": 3876.16, "duration": 3.679}, {"text": "fallait le faire tr\u00e8s vite et cetera et", "start": 3878.079, "duration": 3.841}, {"text": "je me souviens je vais je ne vais", "start": 3879.839, "duration": 3.52}, {"text": "prendre que ma r\u00e9action mais voil\u00e0 on", "start": 3881.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait assez nombreux j'avais r\u00e9pondu \u00e0", "start": 3883.359, "duration": 4.561}, {"text": "notre coll\u00e8gue c'est tr\u00e8s bien mais si", "start": 3885.92, "duration": 4.08}, {"text": "c'est pour demain m\u00eame pas en", "start": 3887.92, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00eave d'ailleurs elle nous expliquait que", "start": 3890.0, "duration": 4.88}, {"text": "en Su\u00e8de il avait fallu 20 ans et qu'il", "start": 3892.52, "duration": 4.759}, {"text": "avait eu des m pour arriver \u00e0 ce", "start": 3894.88, "duration": 3.8}, {"text": "dispositif il y a eu des moments de", "start": 3897.279, "duration": 4.76}, {"text": "crise y compris de crise \u00e0 l'\u00e9chelle du", "start": 3898.68, "duration": 4.48}, {"text": "pays", "start": 3902.039, "duration": 5.481}, {"text": "donc le pour arriver \u00e0 \u00e0 mettre en place", "start": 3903.16, "duration": 6.959}, {"text": "il faut une ligne de conduite il faut", "start": 3907.52, "duration": 5.24}, {"text": "arriver \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs calmer les", "start": 3910.119, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ticences et trouver des voies de", "start": 3912.76, "duration": 3.64}, {"text": "passage c'est toujours plus facile \u00e0", "start": 3914.319, "duration": 5.641}, {"text": "faire quand on est au moment de voter un", "start": 3916.4, "duration": 5.879}, {"text": "texte sur les intentions mais il faut", "start": 3919.96, "duration": 4.399}, {"text": "aussi qu'on accepte de se dire que quand", "start": 3922.279, "duration": 4.681}, {"text": "on est confront\u00e9 \u00e0 la du terrain c'est", "start": 3924.359, "duration": 5.44}, {"text": "parfois plus compliqu\u00e9 merci monsieur le", "start": 3926.96, "duration": 5.119}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral je vais donc mettre", "start": 3929.799, "duration": 5.8}, {"text": "au voix le 187 rectifi\u00e9 qui a re\u00e7u un", "start": 3932.079, "duration": 5.681}, {"text": "double avis d\u00e9favorable de la commission", "start": 3935.599, "duration": 4.361}, {"text": "et du gouvernement qui est", "start": 3937.76, "duration": 6.2}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 3939.96, "duration": 6.44}, {"text": "n'est pas adopt\u00e9 toujours apr\u00e8s", "start": 3943.96, "duration": 6.319}, {"text": "l'article 9 le", "start": 3946.4, "duration": 3.879}, {"text": "1380 pardon le pr\u00e9sident de la", "start": 3950.559, "duration": 4.841}, {"text": "commission oui non juste un petit point", "start": 3952.72, "duration": 5.559}, {"text": "de forme \u00e0 cet instant nous avons", "start": 3955.4, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant monsieur le Pr\u00e9sident une", "start": 3958.279, "duration": 4.241}, {"text": "discussion commune tr\u00e8s importante avec", "start": 3959.88, "duration": 4.64}, {"text": "un nombre de sousamendement \u00e0", "start": 3962.52, "duration": 4.279}, {"text": "l'amendement du Gouvernement extr\u00eamement", "start": 3964.52, "duration": 4.559}, {"text": "important \u00e9galement euh ce que je", "start": 3966.799, "duration": 4.361}, {"text": "sugg\u00e8re pour pas qu'on s'y perde si", "start": 3969.079, "duration": 3.96}, {"text": "c'est possible autant que faire ce peut", "start": 3971.16, "duration": 3.72}, {"text": "sur les sous-amendements \u00e7a serait bien", "start": 3973.039, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il ait des d\u00e9fendus les textes", "start": 3974.88, "duration": 4.719}, {"text": "existent vous les avez vous pouvez les", "start": 3977.319, "duration": 3.76}, {"text": "consulter il y a pas de difficult\u00e9 on", "start": 3979.599, "duration": 3.48}, {"text": "ira plus vite pour avoir la r\u00e9ponse et", "start": 3981.079, "duration": 3.48}, {"text": "pour passer cette \u00e9norme discussion", "start": 3983.079, "duration": 3.28}, {"text": "commune merci", "start": 3984.559, "duration": 3.8}, {"text": "merci ceci \u00e9tant dit on vous invite donc", "start": 3986.359, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 aller beaucoup plus rapidement", "start": 3988.359, "duration": 3.0}, {"text": "monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral vous", "start": 3990.119, "duration": 3.601}, {"text": "voulez dire quelque chose sans ajoutter", "start": 3991.359, "duration": 5.641}, {"text": "trop al non non je je veux pas rajouter", "start": 3993.72, "duration": 5.399}, {"text": "trop mais vous savez j'ai bien", "start": 3997.0, "duration": 4.559}, {"text": "conscience que le d\u00e9bat qui arrive vu la", "start": 3999.119, "duration": 5.361}, {"text": "tonne de sous-amendements qui est arriv\u00e9", "start": 4001.559, "duration": 5.72}, {"text": "c'est pas c'est un d\u00e9bat qui est l\u00e0", "start": 4004.48, "duration": 4.44}, {"text": "encore entre les intentions la", "start": 4007.279, "duration": 3.721}, {"text": "faisabilit\u00e9 et puis les r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues", "start": 4008.92, "duration": 4.0}, {"text": "sur le terrain je veux", "start": 4011.0, "duration": 5.0}, {"text": "peut-\u00eatre simplement donner quelques", "start": 4012.92, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments", "start": 4016.0, "duration": 5.359}, {"text": "d'\u00e9clairage tris l'amendement du", "start": 4017.4, "duration": 6.52}, {"text": "Gouvernement doit \u00eatre de mon point de", "start": 4021.359, "duration": 5.641}, {"text": "vue celui de notre base de", "start": 4023.92, "duration": 6.199}, {"text": "travail raison pour", "start": 4027.0, "duration": 6.119}, {"text": "laquelle il y aura des des avis de", "start": 4030.119, "duration": 7.281}, {"text": "retrait sur les dispositifs concurrents", "start": 4033.119, "duration": 8.24}, {"text": "deuxi\u00e8mement euh il y a des exon\u00e9rations", "start": 4037.4, "duration": 8.199}, {"text": "et des tarifs r\u00e9duits pour les outrmers", "start": 4041.359, "duration": 8.521}, {"text": "\u00e7a n'est pas possible donc l\u00e0 encore il", "start": 4045.599, "duration": 7.601}, {"text": "y aura par rapport au droit europ\u00e9ens l\u00e0", "start": 4049.88, "duration": 6.32}, {"text": "encore il y aura des retraits et enfin", "start": 4053.2, "duration": 5.52}, {"text": "je le dis j'imis des r\u00e9serves par", "start": 4056.2, "duration": 5.639}, {"text": "rapport au risque de on va dire", "start": 4058.72, "duration": 6.76}, {"text": "simplement de tension sur les dessertes", "start": 4061.839, "duration": 6.681}, {"text": "int\u00e9rieur et outrmer et donc l\u00e0 il va", "start": 4065.48, "duration": 5.72}, {"text": "falloir il va nous falloir \u00eatre tr\u00e8s", "start": 4068.52, "duration": 5.16}, {"text": "attentif parce que nous avons en plus", "start": 4071.2, "duration": 4.399}, {"text": "des territoires", "start": 4073.68, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 la fois sur le continent et euh par", "start": 4075.599, "duration": 5.0}, {"text": "rapport aux autres m\u00e8es on comprend bien", "start": 4077.92, "duration": 6.24}, {"text": "pour lesquels ce le l'avion le transport", "start": 4080.599, "duration": 8.041}, {"text": "a\u00e9rien est le seul dispositif et il faut", "start": 4084.16, "duration": 7.6}, {"text": "\u00e9videmment ne pas p\u00e9naliser ces", "start": 4088.64, "duration": 5.959}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires qui dans ce cas-l\u00e0 ou trop", "start": 4091.76, "duration": 5.399}, {"text": "les p\u00e9nalis\u00e9s euh enfin qui dans ce", "start": 4094.599, "duration": 5.361}, {"text": "cas-l\u00e0 se trouveraient euh des victimes", "start": 4097.159, "duration": 6.16}, {"text": "malgr\u00e9 elle et et \u00e7a cr\u00e9era forc\u00e9ment", "start": 4099.96, "duration": 6.0}, {"text": "des foyers de contestation et \u00e7a cr\u00e9 \u00e0", "start": 4103.319, "duration": 6.36}, {"text": "mon avis de mani\u00e8re l\u00e9gitime donc il y a", "start": 4105.96, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 trouver une juste", "start": 4109.679, "duration": 6.16}, {"text": "appr\u00e9ciation sur le les recettes qui est", "start": 4113.0, "duration": 4.56}, {"text": "qui sont escompt\u00e9es j'ai failli dire qui", "start": 4115.839, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9taient escompt\u00e9 ce qui traduit un peu", "start": 4117.56, "duration": 6.159}, {"text": "mon \u00e9tat d'esprit et puis euh je dirais", "start": 4119.88, "duration": 6.879}, {"text": "le les attentes qui sont aussi celles du", "start": 4123.719, "duration": 5.881}, {"text": "gouvernement mais je je le redis on a", "start": 4126.759, "duration": 5.681}, {"text": "vol int\u00e9rieur et outreem qui doivent", "start": 4129.6, "duration": 6.159}, {"text": "\u00eatre monsieur le ministre au c\u0153ur de nos", "start": 4132.44, "duration": 5.719}, {"text": "pr\u00e9occupation mais de toute fa\u00e7on je", "start": 4135.759, "duration": 4.801}, {"text": "pense que vous allez l'entendre d\u00e8s", "start": 4138.159, "duration": 4.56}, {"text": "maintenant merci monsieur le rapporteur", "start": 4140.56, "duration": 4.279}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral donc il va y avoir 23", "start": 4142.719, "duration": 3.64}, {"text": "amendements qui font l'objet d'une", "start": 4144.839, "duration": 3.32}, {"text": "discussion commune et 29", "start": 4146.359, "duration": 4.161}, {"text": "sous-amendements donc ce qu'on dit", "start": 4148.159, "duration": 4.481}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident de la Commission", "start": 4150.52, "duration": 3.759}, {"text": "mon rapporteur g\u00e9n\u00e9ral ce qu'ils ont dit", "start": 4152.64, "duration": 3.48}, {"text": "tous les deux est extr\u00eamement important", "start": 4154.279, "duration": 3.48}, {"text": "nous sommes limit\u00e9s par le temps Madame", "start": 4156.12, "duration": 3.679}, {"text": "c\u00e9 je vous en prie d\u00e9fendez votre", "start": 4157.759, "duration": 3.08}, {"text": "amendement", "start": 4159.799, "duration": 3.121}, {"text": "1387 alors c'est un amendement de mon", "start": 4160.839, "duration": 4.761}, {"text": "coll\u00e8gue Thomas DSU alors l\u00e0 nous va", "start": 4162.92, "duration": 5.08}, {"text": "parler des des jets priv\u00e9s hein euh et", "start": 4165.6, "duration": 5.199}, {"text": "sur lequel il vise \u00e0 inclure donc ces", "start": 4168.0, "duration": 4.679}, {"text": "jets priv\u00e9s dans l'assiette de la taxe", "start": 4170.799, "duration": 3.721}, {"text": "sur le transport a\u00e9rien des passagers", "start": 4172.679, "duration": 3.201}, {"text": "avec un renforcement du montant en", "start": 4174.52, "duration": 3.52}, {"text": "distinguant les destinations europ\u00e9ennes", "start": 4175.88, "duration": 4.6}, {"text": "des destinations Europe il s'inspire des", "start": 4178.04, "duration": 4.08}, {"text": "propositions de la convention citoyenne", "start": 4180.48, "duration": 2.92}, {"text": "pour le climat et d'organisation de la", "start": 4182.12, "duration": 3.28}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile l'objectif est", "start": 4183.4, "duration": 4.48}, {"text": "d'appliquer le principe du PO payer en", "start": 4185.4, "duration": 4.439}, {"text": "ciblant particuli\u00e8rement les voyageurs", "start": 4187.88, "duration": 4.0}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiant de servicees haut de gamme", "start": 4189.839, "duration": 4.521}, {"text": "tout en pr\u00e9servant les passagers en", "start": 4191.88, "duration": 4.319}, {"text": "classe \u00e9conomique l'avion mode de", "start": 4194.36, "duration": 4.28}, {"text": "transport extr\u00eamement polluant b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 4196.199, "duration": 3.921}, {"text": "encore en France d'une fiscalit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 4198.64, "duration": 5.88}, {"text": "favorable notamment pour les jets priv\u00e9", "start": 4200.12, "duration": 7.84}, {"text": "selon l'ADEM l'avion \u00e9met 14 \u00e0 40 fois", "start": 4204.52, "duration": 5.88}, {"text": "plus de CO2 par passager kilom\u00e8t que le", "start": 4207.96, "duration": 4.239}, {"text": "train plusieurs pays comme les", "start": 4210.4, "duration": 4.04}, {"text": "\u00c9tats-Unis le Canada l'Australie", "start": 4212.199, "duration": 4.48}, {"text": "l'Italie et la Suisse conscient du sujet", "start": 4214.44, "duration": 4.96}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 instaur\u00e9 des taxes sur les jet", "start": 4216.679, "duration": 5.04}, {"text": "priv\u00e9 c'est le choix fait par tous nos", "start": 4219.4, "duration": 5.2}, {"text": "voisins et notamment les pays \u00e9mergentss", "start": 4221.719, "duration": 5.52}, {"text": "des Prin princip weub europ\u00e9en qui", "start": 4224.6, "duration": 4.52}, {"text": "dispose tous de niveau de taxation bien", "start": 4227.239, "duration": 3.601}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 ceux de la France", "start": 4229.12, "duration": 3.32}, {"text": "l'initiative de la convention citoyenne", "start": 4230.84, "duration": 6.04}, {"text": "pourrait rapporter 3,7 milliards et 2,5", "start": 4232.44, "duration": 6.96}, {"text": "\u00e0 3,5 milliards si l'on souhaite plut\u00f4t", "start": 4236.88, "duration": 4.04}, {"text": "l'alignement sur les bar\u00e8es Britanniques", "start": 4239.4, "duration": 3.52}, {"text": "ou allemands ces recettes se r\u00e9fl\u00e9chi", "start": 4240.92, "duration": 3.68}, {"text": "par la fit pour renforcer les", "start": 4242.92, "duration": 3.88}, {"text": "investissements dans les infrastructures", "start": 4244.6, "duration": 5.88}, {"text": "de transport des carbon\u00e9s euh il est", "start": 4246.8, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9videmment un crucial aujourd'hui", "start": 4250.48, "duration": 3.0}, {"text": "d'adapter une politique fiscale qui", "start": 4251.92, "duration": 2.68}, {"text": "favorise les modes de transport les", "start": 4253.48, "duration": 2.719}, {"text": "moins polluants tout en responsabilitant", "start": 4254.6, "duration": 4.72}, {"text": "ce qui g\u00e9n\u00e8re l'impact \u00e9cologique le", "start": 4256.199, "duration": 4.48}, {"text": "plus important cette r\u00e9vision de la", "start": 4259.32, "duration": 4.48}, {"text": "fiscalit\u00e9 a\u00e9rienne offrirait un levier", "start": 4260.679, "duration": 4.881}, {"text": "financier important pour acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 4263.8, "duration": 3.399}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique et moderniser les", "start": 4265.56, "duration": 3.72}, {"text": "infrastructures ferroviaires soutenant", "start": 4267.199, "duration": 3.841}, {"text": "ainsi la d\u00e9carbonation du secteur des", "start": 4269.28, "duration": 4.36}, {"text": "transport dans son ensemble monsieur", "start": 4271.04, "duration": 5.92}, {"text": "Dantin pour le 1168 rectifi\u00e9", "start": 4273.64, "duration": 5.88}, {"text": "oui cet amendement AAC comme objectif", "start": 4276.96, "duration": 4.4}, {"text": "qu'on ne m\u00e9lange pas les d\u00e9bats et que", "start": 4279.52, "duration": 5.0}, {"text": "notamment cette question des liaisons", "start": 4281.36, "duration": 4.72}, {"text": "ultramarines ou d'am\u00e9nagement du", "start": 4284.52, "duration": 3.88}, {"text": "territoire ne soit pas pris euh", "start": 4286.08, "duration": 4.76}, {"text": "finalement comme pr\u00e9texte pour aller", "start": 4288.4, "duration": 5.24}, {"text": "contre la la taxation elle-m\u00eame donc", "start": 4290.84, "duration": 4.64}, {"text": "j'ai bien entendu ce qu'a dit monsieur", "start": 4293.64, "duration": 3.44}, {"text": "le rapporteur donc je vais retirer cet", "start": 4295.48, "duration": 3.52}, {"text": "amendement et je r\u00e9interviendrai dans le", "start": 4297.08, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9bat g\u00e9n\u00e9ral j'ai bien entendu votre", "start": 4299.0, "duration": 8.719}, {"text": "dem le 2076 monsieur monsieur le", "start": 4301.84, "duration": 5.879}, {"text": "ministre merci Monsieur le le Pr\u00e9sident", "start": 4309.32, "duration": 4.359}, {"text": "c'est donc cet amendement qui propose de", "start": 4312.12, "duration": 3.24}, {"text": "faire contribuer les passagers a\u00e9riens \u00e0", "start": 4313.679, "duration": 3.56}, {"text": "l'effort de r\u00e9tablissement des comptes", "start": 4315.36, "duration": 4.72}, {"text": "publics mais il s'agit aussi sur cet", "start": 4317.239, "duration": 5.241}, {"text": "amendement d'une proposition de", "start": 4320.08, "duration": 3.76}, {"text": "fiscalit\u00e9", "start": 4322.48, "duration": 4.0}, {"text": "environnementale deux mesures pr\u00e9vues \u00e0", "start": 4323.84, "duration": 5.08}, {"text": "cet amendement d'abord sur les trajets \u00e0", "start": 4326.48, "duration": 4.759}, {"text": "l'aviation commerciale d'affaires \u00e0", "start": 4328.92, "duration": 5.12}, {"text": "hauteur de 150 millions d'euros avec la", "start": 4331.239, "duration": 5.201}, {"text": "cr\u00e9ation d'un tarif de solidarit\u00e9 de la", "start": 4334.04, "duration": 4.52}, {"text": "taxe sur le transport a\u00e9rien de", "start": 4336.44, "duration": 3.84}, {"text": "passagers qui sera donc sp\u00e9cifique \u00e0", "start": 4338.56, "duration": 4.679}, {"text": "cette cat\u00e9gorie de service et puis c'est", "start": 4340.28, "duration": 5.24}, {"text": "l'objet principal de cet amendement la", "start": 4343.239, "duration": 5.321}, {"text": "hausse du tarif de solidarit\u00e9 de la ttap", "start": 4345.52, "duration": 5.88}, {"text": "en elle-m\u00eame \u00e9videmment \u00e0 disposition on", "start": 4348.56, "duration": 5.44}, {"text": "aura une longue discussion l\u00e0dessus vous", "start": 4351.4, "duration": 4.839}, {"text": "avez dans l'expos\u00e9 des motifs notamment", "start": 4354.0, "duration": 4.76}, {"text": "le barem qui propose donc des", "start": 4356.239, "duration": 5.241}, {"text": "diff\u00e9rences sensibles entre les", "start": 4358.76, "duration": 5.04}, {"text": "destinations donc europ\u00e9ennes ou", "start": 4361.48, "duration": 5.04}, {"text": "assimil\u00e9 et interm\u00e9diaire et lointaine", "start": 4363.8, "duration": 6.76}, {"text": "et aussi et surtout entre la classe", "start": 4366.52, "duration": 7.96}, {"text": "utilis\u00e9e lors du d\u00e9placement avec une", "start": 4370.56, "duration": 5.76}, {"text": "volont\u00e9 du gouvernement de limiter \u00e0", "start": 4374.48, "duration": 4.36}, {"text": "moins de 10 \u20ac concernant la cat\u00e9gorie de", "start": 4376.32, "duration": 4.08}, {"text": "service normal pour la destination", "start": 4378.84, "duration": 4.839}, {"text": "europ\u00e9enne ou assimul\u00e9 donc 9,50 \u20ac et", "start": 4380.4, "duration": 6.2}, {"text": "puis plus importante de fa\u00e7on plus que", "start": 4383.679, "duration": 4.801}, {"text": "proportionnelle sur la classe affair et", "start": 4386.6, "duration": 3.72}, {"text": "sur les longs courriers et donc vous", "start": 4388.48, "duration": 4.32}, {"text": "avez l'ensemble du bar\u00ea qui est \u00e0 votre", "start": 4390.32, "duration": 6.48}, {"text": "disposition dans l'expos\u00e9 des motifs", "start": 4392.8, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0-dessus sousamendement 2 209 rectifi\u00e9", "start": 4398.719, "duration": 6.801}, {"text": "monsieur Lurel", "start": 4403.0, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e0 vous", "start": 4405.52, "duration": 3.159}, {"text": "oui merci monsieur le", "start": 4411.92, "duration": 6.52}, {"text": "Pr\u00e9sident pardonner mes h\u00e9sitations il", "start": 4415.52, "duration": 6.4}, {"text": "s'agit de sousamendement d\u00e9pos\u00e9 par", "start": 4418.44, "duration": 7.32}, {"text": "notre coll\u00e8gue BIM qui consiste en fait", "start": 4421.92, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e0 ne rien changer \u00e0 ce que le", "start": 4425.76, "duration": 5.8}, {"text": "Gouvernement pr\u00e9sente dans son", "start": 4428.92, "duration": 6.48}, {"text": "amendement mais quie le probl\u00e8me des", "start": 4431.56, "duration": 6.599}, {"text": "anticip\u00e9 par les compagnies a\u00e9riennes", "start": 4435.4, "duration": 5.12}, {"text": "les gens ne n'ach\u00e8tent pas des billets \u00e0", "start": 4438.159, "duration": 6.601}, {"text": "l'a\u00e9roport c'est r\u00e9serv\u00e9 or depuis d\u00e9j\u00e0", "start": 4440.52, "duration": 6.84}, {"text": "quelques longues semaines la compagnie", "start": 4444.76, "duration": 5.6}, {"text": "France French be et bien d'autres ont", "start": 4447.36, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 par anticipation alors que nous", "start": 4450.36, "duration": 5.56}, {"text": "sommes en discussion de la loi ont d\u00e9j\u00e0", "start": 4452.96, "duration": 6.12}, {"text": "appliqu\u00e9 ces tarifs on vous demande de", "start": 4455.92, "duration": 5.52}, {"text": "mettre dans votre amendement que il y", "start": 4459.08, "duration": 3.599}, {"text": "aura un", "start": 4461.44, "duration": 3.199}, {"text": "remboursement c'est pas possible de", "start": 4462.679, "duration": 4.96}, {"text": "p\u00e9nal \u00e0 ce pointl", "start": 4464.639, "duration": 6.481}, {"text": "les les voyageurs", "start": 4467.639, "duration": 6.52}, {"text": "et je pr\u00e9senter l'autre", "start": 4471.12, "duration": 6.599}, {"text": "apr\u00e8s merci pour le 2220 monsieur", "start": 4474.159, "duration": 6.281}, {"text": "Anglars allez-y chers coll\u00e8gues merci", "start": 4477.719, "duration": 5.761}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident il est", "start": 4480.44, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9fendu tr\u00e8s bien le 2218 par Monsieur", "start": 4483.52, "duration": 8.32}, {"text": "sotarel oui merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 4488.8, "duration": 4.64}, {"text": "monsieur le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 4491.84, "duration": 4.16}, {"text": "efftivement le gouvernement propose une", "start": 4493.44, "duration": 4.88}, {"text": "augmentation de la taxe sur le transport", "start": 4496.0, "duration": 5.48}, {"text": "a\u00e9rien de de passagers or cette", "start": 4498.32, "duration": 4.96}, {"text": "augmentation aurait pour eff faet de", "start": 4501.48, "duration": 3.679}, {"text": "surench\u00e9rir le prix des billets dont le", "start": 4503.28, "duration": 3.56}, {"text": "montant est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 ce qui", "start": 4505.159, "duration": 3.08}, {"text": "seraduait une baisse de fr\u00e9quentation", "start": 4506.84, "duration": 3.399}, {"text": "des lignes d'am\u00e9nagement du territoire", "start": 4508.239, "duration": 3.561}, {"text": "donc mon amendement porte sur ces lignes", "start": 4510.239, "duration": 4.241}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire qui en fait", "start": 4511.8, "duration": 4.48}, {"text": "auraiit pour cons\u00e9quence de voir leur", "start": 4514.48, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9ficit aujourd'hui pris en charge par", "start": 4516.28, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00c9tat et par les collectivit\u00e9s", "start": 4518.28, "duration": 4.919}, {"text": "augment\u00e9es du fait de cette d\u00e9cision", "start": 4520.0, "duration": 4.96}, {"text": "donc une telle augmentation fragile", "start": 4523.199, "duration": 3.641}, {"text": "iserit encore davantage l'\u00e9quilibre", "start": 4524.96, "duration": 3.56}, {"text": "budg\u00e9taire de ces petites lignes pour", "start": 4526.84, "duration": 3.68}, {"text": "des dessertes qui n'ont pas", "start": 4528.52, "duration": 5.159}, {"text": "d'alternative ni par le rail ni par la", "start": 4530.52, "duration": 6.0}, {"text": "route dans notre pays donc cet", "start": 4533.679, "duration": 4.96}, {"text": "amendement vise \u00e0 exempter les lignes", "start": 4536.52, "duration": 3.719}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire de", "start": 4538.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'augmentation de la taxe de solidarit\u00e9", "start": 4540.239, "duration": 4.0}, {"text": "sur les billets envisag\u00e9 par le", "start": 4542.12, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement dans son amendement", "start": 4544.239, "duration": 5.0}, {"text": "j'ajoute enfin que \u00e7a aurait un c\u00f4t\u00e9", "start": 4545.88, "duration": 5.2}, {"text": "contreproductif parce qu'en fait on", "start": 4549.239, "duration": 6.0}, {"text": "viendrait taxer et donc faire rentrer", "start": 4551.08, "duration": 6.04}, {"text": "des des recettes dans les dans les", "start": 4555.239, "duration": 4.361}, {"text": "budgets de l'\u00c9tat qui devrait ensuite", "start": 4557.12, "duration": 4.2}, {"text": "soit directement \u00e0 son niveau soit au", "start": 4559.6, "duration": 4.039}, {"text": "niveau des collectivit\u00e9s le compenser", "start": 4561.32, "duration": 4.319}, {"text": "pour \u00e9quilibrer le d\u00e9ficit de ces lignes", "start": 4563.639, "duration": 4.801}, {"text": "donc je vous remercie pour votre \u00e9coute", "start": 4565.639, "duration": 5.841}, {"text": "merci Monsieur delcro pour le 201236", "start": 4568.44, "duration": 4.36}, {"text": "rectifi\u00e9 oui merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4571.48, "duration": 3.0}, {"text": "oui cet amendement concerne aussi les", "start": 4572.8, "duration": 3.08}, {"text": "les lignes d'am\u00e9nagement du territoire", "start": 4574.48, "duration": 2.36}, {"text": "ce sont des lignes il y en a pas", "start": 4575.88, "duration": 3.08}, {"text": "beaucoup une dizaine en France qui sont", "start": 4576.84, "duration": 4.0}, {"text": "structurellement d\u00e9ficitair mais qui", "start": 4578.96, "duration": 4.759}, {"text": "sont maintenu parce que elles reli des", "start": 4580.84, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9fectures les plus enclav avit dans", "start": 4583.719, "duration": 4.121}, {"text": "notre pays \u00e0 la capitale quand il y a", "start": 4585.36, "duration": 5.319}, {"text": "pas d'alternative ferroviaire et donc", "start": 4587.84, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9tat effectivement participe au", "start": 4590.679, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9ficit de ces lignes l\u00e0 et augmenter", "start": 4592.28, "duration": 5.84}, {"text": "finalement la taxe reviendrait \u00e0", "start": 4596.52, "duration": 3.48}, {"text": "augmenter le billet d'avion \u00e0 r\u00e9duire la", "start": 4598.12, "duration": 3.88}, {"text": "fr\u00e9quentation \u00e0 augmenter le d\u00e9ficit", "start": 4600.0, "duration": 4.48}, {"text": "pour lequel l'\u00c9tat serait appel\u00e9 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 4602.0, "duration": 4.639}, {"text": "contribuer donc je pense que il faut", "start": 4604.48, "duration": 4.679}, {"text": "exon\u00e9rer ces lignes d'am\u00e9nagement du", "start": 4606.639, "duration": 6.04}, {"text": "territoire de de l'augmentation de cette", "start": 4609.159, "duration": 6.08}, {"text": "taxe de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir maintenir et", "start": 4612.679, "duration": 4.081}, {"text": "si possible d\u00e9velopper d'ailleurs le", "start": 4615.239, "duration": 3.0}, {"text": "niveau de fr\u00e9quentation pour r\u00e9duire les", "start": 4616.76, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9ficit et non pas l'aggraver par", "start": 4618.239, "duration": 5.44}, {"text": "l'augmentation de la taxe madame JAC", "start": 4619.88, "duration": 6.839}, {"text": "pour le 2238 monsieur monsieur le", "start": 4623.679, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9sident monsieur le ministre mes chers", "start": 4626.719, "duration": 2.881}, {"text": "coll\u00e8gues c'est un amendement de notre", "start": 4628.08, "duration": 5.04}, {"text": "coll\u00e8gue anque P\u00e9trus qui vise \u00e0 ne pas", "start": 4629.6, "duration": 7.68}, {"text": "impacter la recette fiscale pr\u00e9vue par", "start": 4633.12, "duration": 6.92}, {"text": "cette taxe mais de mieux l'\u00e9quilibr\u00e9 en", "start": 4637.28, "duration": 7.0}, {"text": "r\u00e9duisant sur les les tarifs utilis\u00e9s en", "start": 4640.04, "duration": 6.48}, {"text": "classe conomique et en augmentant un", "start": 4644.28, "duration": 5.48}, {"text": "petit peu la taxe sur les tarifs des des", "start": 4646.52, "duration": 5.76}, {"text": "classes affaires et", "start": 4649.76, "duration": 4.56}, {"text": "premium le", "start": 4652.28, "duration": 5.359}, {"text": "2258 monsieur", "start": 4654.32, "duration": 3.319}, {"text": "paant ce sous-amendement vise \u00e0 moduler", "start": 4660.08, "duration": 5.32}, {"text": "le tarif de solidarit\u00e9 compris dans la", "start": 4663.159, "duration": 4.281}, {"text": "taxe sur les billets d'avion pour les", "start": 4665.4, "duration": 3.6}, {"text": "vols de la premi\u00e8re cat\u00e9gorie entre", "start": 4667.44, "duration": 4.799}, {"text": "l'outrem\u00e8 et l'hexagone et pour les vols", "start": 4669.0, "duration": 5.36}, {"text": "internes \u00e0 l'outr\u00e8 en le conservant au", "start": 4672.239, "duration": 3.841}, {"text": "plancher de celui appliqu\u00e9 aujourd'hui", "start": 4674.36, "duration": 4.64}, {"text": "pour les vols commerciaux l'augmentation", "start": 4676.08, "duration": 5.8}, {"text": "du tarif de solidarit\u00e9 si elle \u00e9tait", "start": 4679.0, "duration": 4.639}, {"text": "appliqu\u00e9e pour les autres m tel que", "start": 4681.88, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9vu par l'amendement du Gouvernement", "start": 4683.639, "duration": 4.121}, {"text": "viendrait en compl\u00e8te contradiction de", "start": 4685.48, "duration": 4.36}, {"text": "la politique de continuit\u00e9 territoriale", "start": 4687.76, "duration": 4.36}, {"text": "et conduiraiit in\u00e9vitablement \u00e0 la", "start": 4689.84, "duration": 4.96}, {"text": "hausse du budget qui lui est d\u00e9di\u00e9 les", "start": 4692.12, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9placements en avion rel\u00e8vent bien", "start": 4694.8, "duration": 2.68}, {"text": "souvent pour nos compatriotes", "start": 4696.199, "duration": 2.921}, {"text": "ultramarins ou hexagonaux en poste en", "start": 4697.48, "duration": 3.759}, {"text": "outreem\u00e8re d'une n\u00e9cessit\u00e9 quand il", "start": 4699.12, "duration": 3.8}, {"text": "s'agit d'aller retrouver la famille", "start": 4701.239, "duration": 3.561}, {"text": "participer \u00e0 des obs\u00e8ques partir suiv", "start": 4702.92, "duration": 3.64}, {"text": "une formation postul\u00e9 \u00e0 un emploi ou", "start": 4704.8, "duration": 3.8}, {"text": "suivre un traitement m\u00e9dical or les", "start": 4706.56, "duration": 3.639}, {"text": "outr-om\u00e8es sont des territoires touch\u00e9s", "start": 4708.6, "duration": 4.0}, {"text": "par une pauvret\u00e9 importante coupl\u00e9 \u00e0 un", "start": 4710.199, "duration": 4.721}, {"text": "niveau des prix entre 13 et 17 % plus", "start": 4712.6, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s pour les biens de consommation", "start": 4714.92, "duration": 3.96}, {"text": "courante le pouvoir d'achat est donc", "start": 4716.28, "duration": 4.76}, {"text": "bien moins \u00e9lev\u00e9 ainsi toute", "start": 4718.88, "duration": 3.759}, {"text": "augmentation m\u00eame minime il y a un", "start": 4721.04, "duration": 2.96}, {"text": "impact bien plus fort que dans", "start": 4722.639, "duration": 4.04}, {"text": "l'Hexagone pour \u00e9viter qu'on nous oppose", "start": 4724.0, "duration": 3.96}, {"text": "une possible", "start": 4726.679, "duration": 3.04}, {"text": "inconstitutionnalit\u00e9 je rappelle que la", "start": 4727.96, "duration": 3.84}, {"text": "politique fiscale ent entre dans le", "start": 4729.719, "duration": 4.241}, {"text": "champ de l'article 349 du trait\u00e9 sur le", "start": 4731.8, "duration": 4.72}, {"text": "fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne ce", "start": 4733.96, "duration": 3.64}, {"text": "qui autorise par exemple les", "start": 4736.52, "duration": 2.719}, {"text": "d\u00e9partements fran\u00e7ais d'aoutres ma\u00e8 \u00e0 ne", "start": 4737.6, "duration": 2.92}, {"text": "pas faire partie du territoire", "start": 4739.239, "duration": 3.601}, {"text": "communautaire en mati\u00e8re de TVA pour le", "start": 4740.52, "duration": 3.76}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 sur les billets", "start": 4742.84, "duration": 3.359}, {"text": "d'avion la m\u00eame d\u00e9rogation doit pouvoir", "start": 4744.28, "duration": 3.72}, {"text": "s'appliquer dans la limite du respect", "start": 4746.199, "duration": 4.281}, {"text": "des principes g\u00e9n\u00e9raux du", "start": 4748.0, "duration": 6.76}, {"text": "trait\u00e9 sous-amendement maintenant 2114", "start": 4750.48, "duration": 6.56}, {"text": "rectifi\u00e9 bis par Monsieur capocanelas", "start": 4754.76, "duration": 3.68}, {"text": "allez-y chers coll\u00e8gues merci monsieur", "start": 4757.04, "duration": 2.32}, {"text": "le Pr\u00e9sident Monsieur le pr\u00e9sident", "start": 4758.44, "duration": 2.32}, {"text": "monsieur le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 4759.36, "duration": 3.12}, {"text": "euh monsieur le ministre a fait une", "start": 4760.76, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sentation tr\u00e8s sobre de son de son", "start": 4762.48, "duration": 4.96}, {"text": "amendement euh je peux le comprendre", "start": 4764.88, "duration": 6.64}, {"text": "mais d'abord sitons l'enjeu il y a \u00e0 peu", "start": 4767.44, "duration": 5.799}, {"text": "pr\u00e8s 340 millions qui sont collect\u00e9s", "start": 4771.52, "duration": 3.639}, {"text": "aujourd'hui et le gouvernement nous", "start": 4773.239, "duration": 3.681}, {"text": "propose d'ajouter 1 milliard donc c'est", "start": 4775.159, "duration": 5.04}, {"text": "quand m\u00eame un un coup de barre qui est", "start": 4776.92, "duration": 6.6}, {"text": "important et je vois deux deux sujets", "start": 4780.199, "duration": 5.0}, {"text": "majeurs le premier sujet c'est la", "start": 4783.52, "duration": 3.08}, {"text": "desserte de nos territoires quel est", "start": 4785.199, "duration": 2.52}, {"text": "l'impact sur la desserte de nos", "start": 4786.6, "duration": 3.599}, {"text": "territoires qui soit m\u00e9tropolitain", "start": 4787.719, "duration": 4.92}, {"text": "ultramarin et en particulier les lignes", "start": 4790.199, "duration": 3.361}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire et", "start": 4792.639, "duration": 2.6}, {"text": "l'Outremer sont deux Pr tion que nous", "start": 4793.56, "duration": 3.44}, {"text": "avons je vis rappeler d'abord que nous", "start": 4795.239, "duration": 3.121}, {"text": "avons essay\u00e9 lors de la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 4797.0, "duration": 3.28}, {"text": "augmentation de cette taxe il y a \u00e0 peu", "start": 4798.36, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e8s 4 ans nous avons essay\u00e9 d'exclure", "start": 4800.28, "duration": 4.76}, {"text": "l'outrem et les liges d'am\u00e9nagement du", "start": 4803.04, "duration": 4.04}, {"text": "territoire nous n'avons pas pu le mettre", "start": 4805.04, "duration": 4.32}, {"text": "en \u0153uvre pour des raisons europ\u00e9ennes et", "start": 4807.08, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des charges donc il", "start": 4809.36, "duration": 3.839}, {"text": "nous faut trouver une solution pour", "start": 4812.199, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9server cette desser territoriale et", "start": 4813.199, "duration": 4.04}, {"text": "l'emploi qui va avec il y a des bases en", "start": 4815.0, "duration": 4.28}, {"text": "province pour les compagnie qui", "start": 4817.239, "duration": 3.881}, {"text": "desservent nos territoire je veux", "start": 4819.28, "duration": 4.6}, {"text": "simplement rappeler que", "start": 4821.12, "duration": 4.24}, {"text": "80 %", "start": 4823.88, "duration": 4.24}, {"text": "souvent voire 100 % pour un certain", "start": 4825.36, "duration": 4.56}, {"text": "nombre de nos a\u00e9roports sont desservis", "start": 4828.12, "duration": 3.36}, {"text": "par des lowcosts on peut le d\u00e9plorer", "start": 4829.92, "duration": 3.239}, {"text": "mais c'est en fait et c'est ce qui", "start": 4831.48, "duration": 3.84}, {"text": "assure la dessert de nos territoire bon", "start": 4833.159, "duration": 3.641}, {"text": "donc l\u00e0 il y a une sensibilit\u00e9 au prix", "start": 4835.32, "duration": 4.44}, {"text": "qui est tr\u00e8s importante euh et ensuite", "start": 4836.8, "duration": 4.8}, {"text": "il y a un manque d'avion en Europe et", "start": 4839.76, "duration": 4.0}, {"text": "dans le monde donc les lowost finalement", "start": 4841.6, "duration": 4.32}, {"text": "si on taxe trop en France vont mettre", "start": 4843.76, "duration": 4.439}, {"text": "leurs avions ailleurs et on va perdre", "start": 4845.92, "duration": 3.48}, {"text": "notre desserte et ensuite il y a de", "start": 4848.199, "duration": 3.121}, {"text": "l'emploi bien \u00e9videmment des bases", "start": 4849.4, "duration": 3.799}, {"text": "importantes qui font de l'emploi donc je", "start": 4851.32, "duration": 3.879}, {"text": "propose deux choses un", "start": 4853.199, "duration": 3.801}, {"text": "ramener l'augmentation en premi\u00e8re", "start": 4855.199, "duration": 4.641}, {"text": "cat\u00e9gorie classe \u00e9conomique \u00e0 X 2 et non", "start": 4857.0, "duration": 5.0}, {"text": "pas quasi quasi x 4 comme le propose le", "start": 4859.84, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement ce qui permettra de", "start": 4862.0, "duration": 3.159}, {"text": "maintenir nos dessertes on se situe au", "start": 4863.4, "duration": 4.239}, {"text": "seuil de rentabilit\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s pour ces", "start": 4865.159, "duration": 4.241}, {"text": "compagnies en question et deuxi\u00e8mement", "start": 4867.639, "duration": 3.641}, {"text": "pour l'avation d'affaires faire la m\u00eame", "start": 4869.4, "duration": 3.56}, {"text": "chose pour \u00e9viter qu'elle soit", "start": 4871.28, "duration": 4.439}, {"text": "compl\u00e8tement remise \u00e0 z\u00e9ro voil\u00e0 c'est", "start": 4872.96, "duration": 4.64}, {"text": "un sous-amendement je crois d'\u00e9quilibre", "start": 4875.719, "duration": 2.681}, {"text": "qui reste dans la volont\u00e9 du", "start": 4877.6, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement mais qui en \u00e9tu les effets", "start": 4878.4, "duration": 6.839}, {"text": "nocifs monsieur demi pour le 2256 qui C", "start": 4881.04, "duration": 6.36}, {"text": "214 oui merci beaucoup monsieur le", "start": 4885.239, "duration": 3.161}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Ministre le", "start": 4887.4, "duration": 3.4}, {"text": "secteur a\u00e9rien a d\u00e9j\u00e0 subi une hausse", "start": 4888.4, "duration": 3.72}, {"text": "marqu\u00e9e de la fiscalit\u00e9 \u00e0 l'occasion de", "start": 4890.8, "duration": 3.839}, {"text": "la loi de finance 2024 avec la fameuse", "start": 4892.12, "duration": 3.76}, {"text": "taxe sur les infrastructures de", "start": 4894.639, "duration": 2.52}, {"text": "transport de longue distance dont sont", "start": 4895.88, "duration": 3.24}, {"text": "redevables les grands a\u00e9roports fran\u00e7ais", "start": 4897.159, "duration": 3.56}, {"text": "pour un montant qui devrait \u00eatre compris", "start": 4899.12, "duration": 3.92}, {"text": "entre 120 et 150 millions d'euros en", "start": 4900.719, "duration": 4.48}, {"text": "2024 dans le contexte budg\u00e9taire", "start": 4903.04, "duration": 3.96}, {"text": "contraint actuel chaque secteur doit", "start": 4905.199, "duration": 3.561}, {"text": "naturellement prendre sa part au", "start": 4907.0, "duration": 3.679}, {"text": "redressement des finances publiques la", "start": 4908.76, "duration": 4.879}, {"text": "hausse de la tsba et de surcroix la la", "start": 4910.679, "duration": 5.321}, {"text": "moins mauvaise euh des solutions car", "start": 4913.639, "duration": 3.681}, {"text": "elle est fond\u00e9e sur la destination", "start": 4916.0, "duration": 3.4}, {"text": "finale du passager elle limite donc les", "start": 4917.32, "duration": 3.76}, {"text": "effets de distorsion de concurrence au", "start": 4919.4, "duration": 3.799}, {"text": "profit des vols avec des escale hors de", "start": 4921.08, "duration": 4.04}, {"text": "France cependant monsieur le ministre", "start": 4923.199, "duration": 4.161}, {"text": "l'ampleur de la taxation envisag\u00e9e par", "start": 4925.12, "duration": 4.68}, {"text": "le gouvernement sans \u00e9tude d'impact est", "start": 4927.36, "duration": 4.2}, {"text": "trop massive elle pourrait notamment", "start": 4929.8, "duration": 3.04}, {"text": "mener \u00e0 la fermeture de lignes qui", "start": 4931.56, "duration": 3.36}, {"text": "dcerent les a\u00e9roports le rapporteur y a", "start": 4932.84, "duration": 3.44}, {"text": "fait allusion tout \u00e0 l'heure les", "start": 4934.92, "duration": 3.08}, {"text": "a\u00e9roports r\u00e9gionaux bien s\u00fbr notamment", "start": 4936.28, "duration": 3.76}, {"text": "des liaisons transversal qui ne peuvent", "start": 4938.0, "duration": 4.32}, {"text": "pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s actuellement en train", "start": 4940.04, "duration": 3.599}, {"text": "les les lignes d'am\u00e9nagement du", "start": 4942.32, "duration": 3.08}, {"text": "territoire dont l'qu \u00e9quilibre financier", "start": 4943.639, "duration": 3.361}, {"text": "est actuellement assur\u00e9 par le versement", "start": 4945.4, "duration": 3.4}, {"text": "d'une subvention pour charge de service", "start": 4947.0, "duration": 3.44}, {"text": "public pourrait voir donc leur mod\u00e8le", "start": 4948.8, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9conomique compl\u00e8tement d\u00e9grad\u00e9 par", "start": 4950.44, "duration": 3.36}, {"text": "ailleurs le niveau de taxation sur", "start": 4952.639, "duration": 2.841}, {"text": "l'aviation d'affaires commerciales qui", "start": 4953.8, "duration": 3.52}, {"text": "pourrait atteindre 3000 \u20ac par passager", "start": 4955.48, "duration": 3.6}, {"text": "sur certains vols est particuli\u00e8rement", "start": 4957.32, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 et menacerait la fili\u00e8re en France", "start": 4959.08, "duration": 3.96}, {"text": "et donc par cons\u00e9quent monsieur le", "start": 4961.36, "duration": 3.72}, {"text": "ministre le pr\u00e9sent sous-amendement", "start": 4963.04, "duration": 4.96}, {"text": "propose un doublement de la tsba sur les", "start": 4965.08, "duration": 4.639}, {"text": "sur les billet concernant les vols", "start": 4968.0, "duration": 3.56}, {"text": "intraeurop\u00e9ens en classe \u00e9conomique", "start": 4969.719, "duration": 4.121}, {"text": "plut\u00f4t que le quadruplement et propose", "start": 4971.56, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9galement une par 3 du tarif de la tsba", "start": 4973.84, "duration": 4.2}, {"text": "sur l'aviation d'affaires par rapport au", "start": 4976.199, "duration": 3.96}, {"text": "dispositif propos\u00e9 par le gouvernement", "start": 4978.04, "duration": 3.36}, {"text": "les passagers en classe affaires", "start": 4980.159, "duration": 3.201}, {"text": "seraient ainsi tax\u00e9s entre qu fois et 10", "start": 4981.4, "duration": 3.4}, {"text": "fois plus que les passagers en classe", "start": 4983.36, "duration": 3.2}, {"text": "business en fonction des vols et des", "start": 4984.8, "duration": 4.0}, {"text": "a\u00e9ronefs utilis\u00e9s mais ce ratio pourrait", "start": 4986.56, "duration": 4.36}, {"text": "atteindre 25 fois dans le dispositif", "start": 4988.8, "duration": 3.839}, {"text": "gouvernemental vous en conviendrait", "start": 4990.92, "duration": 3.96}, {"text": "c'est v\u00e9ritablement", "start": 4992.639, "duration": 4.961}, {"text": "disproportionn\u00e9 sous amendement 2210", "start": 4994.88, "duration": 5.96}, {"text": "monsieur Durel", "start": 4997.6, "duration": 3.24}, {"text": "merci monsieur le\u00e9sident je vais r\u00e9sumer", "start": 5005.04, "duration": 5.0}, {"text": "il s'agit d'exon\u00e9rer tout voyage en", "start": 5006.679, "duration": 6.0}, {"text": "classe \u00e9conomique \u00e0", "start": 5010.04, "duration": 7.199}, {"text": "destination de l'Europe", "start": 5012.679, "duration": 4.56}, {"text": "voil\u00e0 merci et merci pour la bri\u00e8vet\u00e9", "start": 5017.4, "duration": 8.239}, {"text": "de don vous avez fait preuve le 2224", "start": 5021.6, "duration": 5.88}, {"text": "rectifier bis madame", "start": 5025.639, "duration": 3.801}, {"text": "Jacques monsieur le pr\u00e9sident monsieur", "start": 5027.48, "duration": 3.6}, {"text": "le ministre mes chers coll\u00e8gues dans le", "start": 5029.44, "duration": 4.4}, {"text": "doigt fil des des amendements pr\u00e9sent\u00e9s", "start": 5031.08, "duration": 5.28}, {"text": "par par par nos coll\u00e8gues madame madame", "start": 5033.84, "duration": 7.12}, {"text": "P\u00e9trus propose aussi sans affecter le le", "start": 5036.36, "duration": 7.44}, {"text": "budget qui revient au gouvernement de", "start": 5040.96, "duration": 6.719}, {"text": "cr\u00e9er plus d'\u00e9quit\u00e9 entre les voyageurs", "start": 5043.8, "duration": 6.48}, {"text": "ayant peu de moyens et les", "start": 5047.679, "duration": 5.281}, {"text": "voyageurs b\u00e9n\u00e9ficiant des des des", "start": 5050.28, "duration": 6.32}, {"text": "voyages en classe affaires et en classe", "start": 5052.96, "duration": 7.32}, {"text": "business amendement 2212 pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 5056.6, "duration": 6.96}, {"text": "monsieur Lurel", "start": 5060.28, "duration": 3.28}, {"text": "merci une fois de", "start": 5065.52, "duration": 3.88}, {"text": "plus le", "start": 5067.52, "duration": 4.52}, {"text": "2212 en fait il s'agit de l'amendement", "start": 5069.4, "duration": 6.4}, {"text": "de Charles arm\u00e9i de Courson qui \u00e9tait", "start": 5072.04, "duration": 7.72}, {"text": "tomb\u00e9 parce que un amendement moins", "start": 5075.8, "duration": 6.439}, {"text": "satisfaisant avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "start": 5079.76, "duration": 7.479}, {"text": "euh on le reprend en en gardant un", "start": 5082.239, "duration": 8.96}, {"text": "certain nombre de tarifs on n'a pas pu", "start": 5087.239, "duration": 6.241}, {"text": "supprimer la distinction turbeux", "start": 5091.199, "duration": 5.161}, {"text": "propulseur et turbo r\u00e9acteur bon", "start": 5093.48, "duration": 4.28}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il y a une distinction que", "start": 5096.36, "duration": 5.0}, {"text": "je j'ignore mais \u00e7a nous para\u00eet un", "start": 5097.76, "duration": 6.6}, {"text": "amendement euh bien r\u00e9dig\u00e9 et qui", "start": 5101.36, "duration": 5.64}, {"text": "pourrait euh \u00eatre adopt\u00e9 c'est un", "start": 5104.36, "duration": 4.64}, {"text": "sous-amendement \u00e0 l'amendement du", "start": 5107.0, "duration": 3.44}, {"text": "Gouvernement si vous permettez monsieur", "start": 5109.0, "duration": 4.92}, {"text": "le Pr\u00e9sident je pr\u00e9sent\u00e9 aussi le 2250", "start": 5110.44, "duration": 9.799}, {"text": "euh qui euh conserve euh deux choses le", "start": 5113.92, "duration": 10.52}, {"text": "blocage en tarif classe normale et euh", "start": 5120.239, "duration": 6.601}, {"text": "qui maintient la hausse pour les classes", "start": 5124.44, "duration": 5.759}, {"text": "affaires et les jets voil\u00e0 r\u00e9sumer les", "start": 5126.84, "duration": 8.56}, {"text": "deux amendements le 2249 par Monsieur", "start": 5130.199, "duration": 5.201}, {"text": "patient ce sous-amendement propose", "start": 5136.76, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9galement d'exclure l'application de", "start": 5139.239, "duration": 4.561}, {"text": "l'augmentation de la taxe sur les vols", "start": 5141.8, "duration": 3.919}, {"text": "a\u00e9riens de la cat\u00e9gorie destination", "start": 5143.8, "duration": 4.839}, {"text": "europ\u00e9enne et assimil\u00e9 pour les trajet", "start": 5145.719, "duration": 4.881}, {"text": "entre l'outremre et l'Hexagone ainsi que", "start": 5148.639, "duration": 4.401}, {"text": "pour les vols internes \u00e0 l'outrem par", "start": 5150.6, "duration": 4.28}, {"text": "contre \u00e0 la diff\u00e9rence du Pr dent il n'y", "start": 5153.04, "duration": 3.52}, {"text": "a pas de compensation par la hausse du", "start": 5154.88, "duration": 3.16}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 sur les autres", "start": 5156.56, "duration": 3.599}, {"text": "billets de la cat\u00e9gorie 1 et donc le", "start": 5158.04, "duration": 3.72}, {"text": "rendement global de la taxe sur les", "start": 5160.159, "duration": 3.121}, {"text": "billets d'avion en sera affect\u00e9", "start": 5161.76, "duration": 5.64}, {"text": "d'environ 70 millions d'euros le 2255 de", "start": 5163.28, "duration": 6.32}, {"text": "Monsieur Durel qui est identique \u00e0 celui", "start": 5167.4, "duration": 3.36}, {"text": "que vient de d\u00e9fendre monsieur patient", "start": 5169.6, "duration": 2.8}, {"text": "je vous c'est d\u00e9fendu c'est identique \u00e0", "start": 5170.76, "duration": 4.359}, {"text": "celui de mon coll\u00e8gue patient je", "start": 5172.4, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9sente \u00e9galement le", "start": 5175.119, "duration": 3.161}, {"text": "223 euh c'est bien \u00e7a 2213", "start": 5178.679, "duration": 8.161}, {"text": "qui est un amendement qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 5184.6, "duration": 4.24}, {"text": "adopt\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et c'est", "start": 5186.84, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment cet amendement qui a fait", "start": 5188.84, "duration": 5.48}, {"text": "tomber l'amendement de", "start": 5191.0, "duration": 3.32}, {"text": "Courson parce que Madame BIM n'est pas", "start": 5199.96, "duration": 5.84}, {"text": "l\u00e0 donc le 2213 vient d'\u00eatre soutenu", "start": 5202.159, "duration": 6.761}, {"text": "monsieur Buval pour le", "start": 5205.8, "duration": 3.12}, {"text": "2253 merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5209.159, "duration": 4.52}, {"text": "Monsieur le Ministre chers coll\u00e8gues ce", "start": 5211.28, "duration": 4.64}, {"text": "sousamend vise \u00e0 exon\u00e9rer du tarif de", "start": 5213.679, "duration": 3.601}, {"text": "solidarit\u00e9 les vols entre les", "start": 5215.92, "duration": 3.56}, {"text": "autresom\u00e8es et d'hexagon ces territoires", "start": 5217.28, "duration": 3.8}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e9loign\u00e9s de l'hexagon pour", "start": 5219.48, "duration": 3.92}, {"text": "lesquels le tourisme constitue l'un des", "start": 5221.08, "duration": 4.4}, {"text": "principaux secteurs \u00e9conomiques serait", "start": 5223.4, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s fortement impact\u00e9 par un", "start": 5225.48, "duration": 2.8}, {"text": "rench\u00e9rissement des prix des billets", "start": 5226.76, "duration": 4.04}, {"text": "d'avion par ailleurs pour les natifs de", "start": 5228.28, "duration": 3.919}, {"text": "ces territoires qui font donc plus", "start": 5230.8, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement des d\u00e9placements pour se", "start": 5232.199, "duration": 3.321}, {"text": "rapprocher de leurs familles ou de leurs", "start": 5233.679, "duration": 3.801}, {"text": "int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux une telle", "start": 5235.52, "duration": 4.159}, {"text": "augmentation serait un facteur aggravant", "start": 5237.48, "duration": 3.96}, {"text": "du sentiment d'abandon et de", "start": 5239.679, "duration": 3.761}, {"text": "marginalisation qu'ils peuvent ressentir", "start": 5241.44, "duration": 4.199}, {"text": "enabsence de dispositifs abordabl en", "start": 5243.44, "duration": 4.04}, {"text": "mati\u00e8re de continuit\u00e9 territoriale je", "start": 5245.639, "duration": 4.681}, {"text": "vous remercie al tant que vous y \u00eates", "start": 5247.48, "duration": 6.88}, {"text": "vous d\u00e9fendez aussi de 2254", "start": 5250.32, "duration": 4.04}, {"text": "oui j'y vais tout de suite monsieur le", "start": 5254.96, "duration": 3.84}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Ministre", "start": 5257.28, "duration": 4.76}, {"text": "l'amendement n 2076 d\u00e9pos\u00e9 par le", "start": 5258.8, "duration": 6.04}, {"text": "Gouvernement au S\u00e9nat pour le PLF 2025 a", "start": 5262.04, "duration": 4.24}, {"text": "pour objet de faire contribuer les", "start": 5264.84, "duration": 3.44}, {"text": "passagers a\u00e9riens \u00e0 l'effort de", "start": 5266.28, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9tablissement des comptes publics \u00e0", "start": 5268.28, "duration": 4.52}, {"text": "hauteur de 1 million d'euros qui porte", "start": 5269.719, "duration": 4.601}, {"text": "milliard d'euros qui portera sur des", "start": 5272.8, "duration": 2.72}, {"text": "trajets de l'aviation commerciale", "start": 5274.32, "duration": 2.919}, {"text": "d'affair \u00e0 hauteur de 150 millions", "start": 5275.52, "duration": 3.84}, {"text": "d'euros et sur les trajets relevant d'un", "start": 5277.239, "duration": 5.081}, {"text": "service a\u00e9rien r\u00e9gulier \u00e0 hauteur de 850", "start": 5279.36, "duration": 4.48}, {"text": "millions d'euros pour une hausse", "start": 5282.32, "duration": 3.799}, {"text": "significative du tarif de solidarit\u00e9", "start": 5283.84, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9vu \u00e0 l'article L", "start": 5286.119, "duration": 4.761}, {"text": "422-20 du code des exposition et des", "start": 5288.48, "duration": 4.719}, {"text": "biens or cette documentation aura pour", "start": 5290.88, "duration": 4.359}, {"text": "effet de surench\u00e9rir les prix des", "start": 5293.199, "duration": 3.561}, {"text": "billets dont le montant est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s", "start": 5295.239, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 sur ces destination qui ce qui se", "start": 5296.76, "duration": 4.2}, {"text": "traduirait par une baisse de", "start": 5299.76, "duration": 3.16}, {"text": "fr\u00e9quentation de ces liges et par voie", "start": 5300.96, "duration": 3.96}, {"text": "de cons\u00e9quence une baisse de l'activit\u00e9", "start": 5302.92, "duration": 3.759}, {"text": "touristique fondamentalement pour", "start": 5304.92, "duration": 3.44}, {"text": "l'emploi l'\u00e9conomie et le d\u00e9veloppement", "start": 5306.679, "duration": 3.401}, {"text": "de ces territoires qui ne peuvent \u00eatre", "start": 5308.36, "duration": 4.16}, {"text": "desservis par le rail ou la route ainsi", "start": 5310.08, "duration": 5.32}, {"text": "le pr\u00e9sent sous-amendement vise \u00e0", "start": 5312.52, "duration": 4.96}, {"text": "exempter les voyageurs des classes", "start": 5315.4, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9conomiques voyageant vers ou depuis le", "start": 5317.48, "duration": 4.239}, {"text": "territoir d'utre maire de la taxe de", "start": 5319.639, "duration": 3.56}, {"text": "solidarit\u00e9 sur les billets d'avion", "start": 5321.719, "duration": 3.201}, {"text": "envisag\u00e9 par le gouvernement je vous", "start": 5323.199, "duration": 5.081}, {"text": "remercie merci sous amendement 221", "start": 5324.92, "duration": 5.84}, {"text": "rectifi\u00e9 TER par Monsieur", "start": 5328.28, "duration": 4.68}, {"text": "palzi Merci monsieur le Pr\u00e9sident ce", "start": 5330.76, "duration": 4.24}, {"text": "sousamendement vise maintenir le tarif", "start": 5332.96, "duration": 3.8}, {"text": "de solidarit\u00e9 sur les billets d'avion \u00e0", "start": 5335.0, "duration": 3.4}, {"text": "son montant initial pour les vols", "start": 5336.76, "duration": 3.76}, {"text": "effectu\u00e9s entre la Corse et la France", "start": 5338.4, "duration": 5.2}, {"text": "continentale ou l'inverse en effet la", "start": 5340.52, "duration": 4.48}, {"text": "Corse seule r\u00e9gion \u00e0 la fois", "start": 5343.6, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00e9tropolitaine et insulaire d\u00e9pend", "start": 5345.0, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup plus du transport a\u00e9rien que", "start": 5347.159, "duration": 3.881}, {"text": "maritime en cons\u00e9quence la continuit\u00e9", "start": 5348.76, "duration": 3.879}, {"text": "territoriale d\u00e9pend directement de", "start": 5351.04, "duration": 3.48}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 tarifaire du transport", "start": 5352.639, "duration": 4.681}, {"text": "de voyageurs par voie a\u00e9rienne une", "start": 5354.52, "duration": 4.639}, {"text": "hausse indiff\u00e9rencier de cette taxe", "start": 5357.32, "duration": 4.16}, {"text": "nuirait fortement aux r\u00e9sidents course", "start": 5359.159, "duration": 5.56}, {"text": "augmentant les prix de leur billet de", "start": 5361.48, "duration": 5.88}, {"text": "plus de 13 \u20ac pour un aller pour un", "start": 5364.719, "duration": 5.321}, {"text": "trajet allerretour il s'agit d'un double", "start": 5367.36, "duration": 4.64}, {"text": "enjeu d'attractivit\u00e9 \u00e9conomique d'une", "start": 5370.04, "duration": 4.92}, {"text": "part et sanitaire d'autre part alors que", "start": 5372.0, "duration": 4.639}, {"text": "la situation sanitaire de l\u00eele est", "start": 5374.96, "duration": 3.719}, {"text": "unique en France en l'absence d'un", "start": 5376.639, "duration": 4.841}, {"text": "centre hospitalier universaire plus de", "start": 5378.679, "duration": 4.721}, {"text": "26000 d\u00e9placements m\u00e9dicaux sont", "start": 5381.48, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9s vers le continent chaque ann\u00e9e", "start": 5383.4, "duration": 4.239}, {"text": "par avion dans leur grande majorit\u00e9 il", "start": 5385.119, "duration": 4.52}, {"text": "convient donc pour tenir compte des", "start": 5387.639, "duration": 3.841}, {"text": "caract\u00e9ristiques de ce territoire et de", "start": 5389.639, "duration": 4.401}, {"text": "ses besoins de mobilit\u00e9 sp\u00e9cifiques de", "start": 5391.48, "duration": 4.56}, {"text": "de maintenir le tarif de solidarit\u00e9 \u00e0", "start": 5394.04, "duration": 3.159}, {"text": "son montant", "start": 5396.04, "duration": 3.8}, {"text": "initial merci toujours dans le cadre des", "start": 5397.199, "duration": 4.04}, {"text": "sous-amendements \u00e0 l'amendement du", "start": 5399.84, "duration": 4.839}, {"text": "Gouvernement 2076 le 2216 rectifi terire", "start": 5401.239, "duration": 5.761}, {"text": "par monsieur", "start": 5404.679, "duration": 2.321}, {"text": "Lurel d\u00e9fendu d'accord sous amendement", "start": 5409.44, "duration": 7.199}, {"text": "2201 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur parid", "start": 5413.48, "duration": 4.28}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 5416.639, "duration": 3.241}, {"text": "ministre monsieur le rapporteur si les", "start": 5417.76, "duration": 3.879}, {"text": "billets d'avion de passagers \u00e0", "start": 5419.88, "duration": 3.359}, {"text": "destination en provenance de la Corse", "start": 5421.639, "duration": 4.241}, {"text": "n'\u00e9tait pas exclu de la hausse massive", "start": 5423.239, "duration": 3.96}, {"text": "de la taxation annonc\u00e9e par le", "start": 5425.88, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement ce sous-amendement entend", "start": 5427.199, "duration": 4.44}, {"text": "permettre \u00e0 la collectivit\u00e9 de Corse de", "start": 5429.48, "duration": 5.6}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'\u00c9tat et de", "start": 5431.639, "duration": 6.721}, {"text": "l'AFITF d'une partie du rendement du", "start": 5435.08, "duration": 5.2}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 de la taxe sur les", "start": 5438.36, "duration": 4.08}, {"text": "billets d'avion cette demande est", "start": 5440.28, "duration": 5.2}, {"text": "l\u00e9gitime \u00e0 plusieurs", "start": 5442.44, "duration": 3.04}, {"text": "titres", "start": 5445.84, "duration": 4.48}, {"text": "merci sous amendement", "start": 5447.92, "duration": 5.719}, {"text": "2219 monsieur Anglars merci Monsieur le", "start": 5450.32, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sid pr\u00e9sident monsieur le ministre", "start": 5453.639, "duration": 3.6}, {"text": "monsieur le rapporteur cet amendement", "start": 5454.96, "duration": 3.719}, {"text": "vise \u00e0 exclure les 12 lignes", "start": 5457.239, "duration": 3.121}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire de", "start": 5458.679, "duration": 3.52}, {"text": "l'augmentation de la taxe tout a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 5460.36, "duration": 3.6}, {"text": "sur le sujet je voudrais simplement", "start": 5462.199, "duration": 2.841}, {"text": "rappeler que ces lignes sont", "start": 5463.96, "duration": 2.6}, {"text": "essentielles pour les zones \u00e9loign\u00e9es", "start": 5465.04, "duration": 2.76}, {"text": "qui ne disposent pas de mode de", "start": 5466.56, "duration": 3.72}, {"text": "transport alternatif aussi efficace", "start": 5467.8, "duration": 4.399}, {"text": "comme le rail ou la route et si on prend", "start": 5470.28, "duration": 3.2}, {"text": "des exemples de nos territoires de", "start": 5472.199, "duration": 2.96}, {"text": "l'avyon et du", "start": 5473.48, "duration": 4.6}, {"text": "Cantal cela n\u00e9cessite plus de 6 heur de", "start": 5475.159, "duration": 4.801}, {"text": "route ou 7h de train pour atteindre", "start": 5478.08, "duration": 4.0}, {"text": "Paris et si je prends l'exemple de rod\u00e8", "start": 5479.96, "duration": 4.88}, {"text": "rod\u00e8 est \u00e0 7h de route et \u00e0 12h de train", "start": 5482.08, "duration": 3.96}, {"text": "de nuit donc vous comprendez que pour ce", "start": 5484.84, "duration": 3.6}, {"text": "territoire l'avion est donc la seule", "start": 5486.04, "duration": 4.92}, {"text": "solution rapide et", "start": 5488.44, "duration": 4.719}, {"text": "efficace merci chers", "start": 5490.96, "duration": 5.4}, {"text": "coll\u00e8gues maintenant le sous-amendement", "start": 5493.159, "duration": 7.441}, {"text": "2124 rectifi\u00e9 bis il en aura 4 identique", "start": 5496.36, "duration": 8.279}, {"text": "celui-ci est d\u00e9fendu par Madame", "start": 5500.6, "duration": 4.039}, {"text": "Jacques 21", "start": 5506.6, "duration": 7.76}, {"text": "24 il est d\u00e9fendu il est d\u00e9fendu", "start": 5509.08, "duration": 6.0}, {"text": "le", "start": 5514.36, "duration": 4.799}, {"text": "2126 qui est identique par Monsieur", "start": 5515.08, "duration": 7.84}, {"text": "paridi d\u00e9fendu le", "start": 5519.159, "duration": 8.0}, {"text": "225 d\u00e9fendu par Madame tituani est", "start": 5522.92, "duration": 7.68}, {"text": "d\u00e9fendu aussi le 2260 monsieur", "start": 5527.159, "duration": 6.161}, {"text": "salvodelli ou Baros monsieur salvodelli", "start": 5530.6, "duration": 3.96}, {"text": "oui merci monsieur le pr\u00e9sident monsieur", "start": 5533.32, "duration": 3.76}, {"text": "le ministre mes chers coll\u00e8gues euh", "start": 5534.56, "duration": 4.28}, {"text": "notre groupe le groupe communiste et", "start": 5537.08, "duration": 3.559}, {"text": "kanaki souhait soutenir le d\u00e9veloppement", "start": 5538.84, "duration": 3.52}, {"text": "d'alternative plus durable et", "start": 5540.639, "duration": 3.761}, {"text": "respectueuse de l'environnement", "start": 5542.36, "duration": 3.68}, {"text": "et vous le savez notre attachement au", "start": 5544.4, "duration": 4.2}, {"text": "transport ferroviaire principalement", "start": 5546.04, "duration": 3.76}, {"text": "mais je pense que dans le d\u00e9bat et", "start": 5548.6, "duration": 2.8}, {"text": "d'autres l'ont fait ici il faut penser", "start": 5549.8, "duration": 3.12}, {"text": "et tenir compte de r\u00e9alit\u00e9s", "start": 5551.4, "duration": 3.52}, {"text": "particuli\u00e8res de certains territoires", "start": 5552.92, "duration": 4.48}, {"text": "fran\u00e7ais en ce qui nous concerne c'est", "start": 5554.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'objet de notre", "start": 5557.4, "duration": 3.319}, {"text": "sous-amendement nous partageons les", "start": 5558.96, "duration": 3.679}, {"text": "craintes de nos coll\u00e8gues ultramarins de", "start": 5560.719, "duration": 3.721}, {"text": "renforcer l'isolement et les difficult\u00e9s", "start": 5562.639, "duration": 3.52}, {"text": "v\u00e9cues par nos concitoyens de ces", "start": 5564.44, "duration": 4.04}, {"text": "territoires et au contraire nous pensons", "start": 5566.159, "duration": 3.841}, {"text": "n\u00e9cessaire de faciliter les liens entre", "start": 5568.48, "duration": 4.159}, {"text": "l'hexagone et les outresmerses en", "start": 5570.0, "duration": 4.36}, {"text": "permettant d'ailleurs des des navettes", "start": 5572.639, "duration": 2.441}, {"text": "plus", "start": 5574.36, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8res que ce soit pour les", "start": 5575.08, "duration": 5.559}, {"text": "marchandises ou les habitants notre", "start": 5577.8, "duration": 4.52}, {"text": "amendement vise donc \u00e0 exclure de la", "start": 5580.639, "duration": 3.241}, {"text": "hausse de la taxe de solidarit\u00e9 sur les", "start": 5582.32, "duration": 3.2}, {"text": "billets d'avion les vols en provenance", "start": 5583.88, "duration": 4.04}, {"text": "et \u00e0 destination des outres mers dans un", "start": 5585.52, "duration": 3.88}, {"text": "contexte o\u00f9 le co\u00fbt de la vie est d\u00e9j\u00e0", "start": 5587.92, "duration": 3.719}, {"text": "superbe de 20 \u00e0 40 % pour les citoyens", "start": 5589.4, "duration": 4.759}, {"text": "qui y vivent le signal envoy\u00e9 si nous ne", "start": 5591.639, "duration": 4.641}, {"text": "permons pas cette exon\u00e9ration serait", "start": 5594.159, "duration": 3.801}, {"text": "particuli\u00e8rement d\u00e9connect\u00e9 de leur", "start": 5596.28, "duration": 4.12}, {"text": "difficult\u00e9s sur lesquelles il faut agir", "start": 5597.96, "duration": 4.96}, {"text": "urgemment faire faire ce choix-l\u00e0", "start": 5600.4, "duration": 4.48}, {"text": "n'exclut pas la n\u00e9cessit\u00e9 de soutenir la", "start": 5602.92, "duration": 3.56}, {"text": "transition \u00e9cologique notamment en", "start": 5604.88, "duration": 3.52}, {"text": "facilitant et l\u00e0 c'est un autre d\u00e9bat", "start": 5606.48, "duration": 3.759}, {"text": "mais qui est tr\u00e8s important en", "start": 5608.4, "duration": 4.44}, {"text": "facilitant le commerce entre les outrm", "start": 5610.239, "duration": 4.801}, {"text": "et les territoires voisins plut\u00f4t que", "start": 5612.84, "duration": 4.16}, {"text": "d'entretenir des exportations et", "start": 5615.04, "duration": 5.92}, {"text": "importations depuis le continent", "start": 5617.0, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en le sous-amendement 2214", "start": 5622.32, "duration": 6.2}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par monsieur Lurel", "start": 5625.639, "duration": 4.321}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident il", "start": 5628.52, "duration": 3.4}, {"text": "s'agit", "start": 5629.96, "duration": 4.6}, {"text": "d'exclure du", "start": 5631.92, "duration": 6.6}, {"text": "dispositif pr\u00e9vu par le gouvernement les", "start": 5634.56, "duration": 7.44}, {"text": "territoires des outremes je rappelle en", "start": 5638.52, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e9tant bref que je quitte pote pu", "start": 5642.0, "duration": 4.48}, {"text": "Guadeloupe je vais \u00e0 Cayenne c'est pr\u00e8s", "start": 5644.84, "duration": 5.2}, {"text": "de 2000 \u20ac alors s'il faut encore ajouter", "start": 5646.48, "duration": 7.6}, {"text": "on va \u00eatre encore plus insularis\u00e9 et", "start": 5650.04, "duration": 6.639}, {"text": "englav\u00e9 sous amendement 2200 par", "start": 5654.08, "duration": 3.559}, {"text": "Monsieur", "start": 5656.679, "duration": 4.121}, {"text": "pari il est d\u00e9fendu le", "start": 5657.639, "duration": 7.761}, {"text": "2198 toujours monsieur parid", "start": 5660.8, "duration": 4.6}, {"text": "il est", "start": 5666.119, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9fendu le sous-amendement 2122 rectifi\u00e9", "start": 5668.0, "duration": 7.719}, {"text": "terre par Monsieur panonzi", "start": 5672.04, "duration": 3.679}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident le", "start": 5680.92, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sent sous-amendement propose de", "start": 5682.679, "duration": 5.161}, {"text": "limiter la hausse de la taxe sur les", "start": 5684.679, "duration": 5.56}, {"text": "billets d'avion \u00e0 une dur\u00e9e d'un an \u00e0", "start": 5687.84, "duration": 4.56}, {"text": "compt\u00e9 de son entr\u00e9e en vigueur au terme", "start": 5690.239, "duration": 3.96}, {"text": "de cette p\u00e9riode une \u00e9valuation sera", "start": 5692.4, "duration": 3.92}, {"text": "men\u00e9 par les services comp\u00e9tents pour", "start": 5694.199, "duration": 3.96}, {"text": "analyser les cons\u00e9quences \u00e9conomiques et", "start": 5696.32, "duration": 3.919}, {"text": "sociales de cette mesure en effet", "start": 5698.159, "duration": 3.881}, {"text": "l'introduction de cette hausse n'a fait", "start": 5700.239, "duration": 3.48}, {"text": "l'objet d'aucune \u00e9tude d'impact \u00e0 ce", "start": 5702.04, "duration": 3.639}, {"text": "jour alors que celle-ci enti\u00e8rement", "start": 5703.719, "duration": 4.081}, {"text": "support\u00e9e par les compagnies a\u00e9riennes", "start": 5705.679, "duration": 3.96}, {"text": "entra\u00eenerait in\u00e9vitablement une hausse", "start": 5707.8, "duration": 5.04}, {"text": "du prix des billets pour les", "start": 5709.639, "duration": 3.201}, {"text": "voyageurs", "start": 5715.84, "duration": 5.92}, {"text": "merci le l'amendement 1233 pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 5718.04, "duration": 7.0}, {"text": "Madame guid\u00e8", "start": 5721.76, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9fendu le 1125 rectifier\u00e9 bis pr\u00e9sent\u00e9", "start": 5726.88, "duration": 5.16}, {"text": "par Monsieur", "start": 5730.76, "duration": 4.399}, {"text": "paridi il est", "start": 5732.04, "duration": 7.679}, {"text": "d\u00e9fendu le 124 rectifi bis pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 5735.159, "duration": 6.841}, {"text": "Madame", "start": 5739.719, "duration": 2.281}, {"text": "ttuani d\u00e9fendu ah", "start": 5743.32, "duration": 7.319}, {"text": "pardon oubl ou excusez-moi j'ai oubli\u00e9", "start": 5746.8, "duration": 4.68}, {"text": "le", "start": 5750.639, "duration": 4.241}, {"text": "1490 rectifi\u00e9", "start": 5751.48, "duration": 5.639}, {"text": "bis par Madame chiling veuillez", "start": 5754.88, "duration": 3.48}, {"text": "m'excuser chers", "start": 5757.119, "duration": 4.52}, {"text": "coll\u00e8gues il est d\u00e9fendu c'est ce que", "start": 5758.36, "duration": 5.72}, {"text": "j'avais cru", "start": 5761.639, "duration": 2.441}, {"text": "subor\u00e9 ah ouais", "start": 5767.04, "duration": 3.88}, {"text": "d'accord le 252 rectifi\u00e9 bis par", "start": 5774.0, "duration": 7.76}, {"text": "Monsieur Panzi", "start": 5778.44, "duration": 3.32}, {"text": "j'imagine qu'il est", "start": 5783.88, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9fendu", "start": 5785.84, "duration": 3.0}, {"text": "parfait le le 601 pardon rectifier", "start": 5792.159, "duration": 6.161}, {"text": "madame met il est retir\u00e9 monsieur le", "start": 5795.76, "duration": 5.56}, {"text": "Pr\u00e9sident il est", "start": 5798.32, "duration": 5.08}, {"text": "retir\u00e9 le", "start": 5801.32, "duration": 5.24}, {"text": "1427 rectifi\u00e9", "start": 5803.4, "duration": 6.56}, {"text": "bis euh par Monsieur patient peut-\u00eatre", "start": 5806.56, "duration": 5.96}, {"text": "qui", "start": 5809.96, "duration": 4.96}, {"text": "ou monsieur monsieur", "start": 5812.52, "duration": 5.32}, {"text": "Buval ah pardon je vous avez pas vu", "start": 5814.92, "duration": 6.12}, {"text": "monsieur Buval allez-y il est d\u00e9fendu ou", "start": 5817.84, "duration": 4.52}, {"text": "vous le", "start": 5821.04, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9fendez", "start": 5822.36, "duration": 3.0}, {"text": "allez-y monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 5827.8, "duration": 4.8}, {"text": "le Ministre chers coll\u00e8gues cet", "start": 5830.76, "duration": 4.479}, {"text": "amendement vise \u00e0 exon\u00e9rer int\u00e9gralement", "start": 5832.6, "duration": 4.24}, {"text": "tout embarquement au d\u00e9part \u00e0", "start": 5835.239, "duration": 3.96}, {"text": "destination des territoire ultramarin de", "start": 5836.84, "duration": 4.16}, {"text": "trois des quatre tarifs composant la", "start": 5839.199, "duration": 3.121}, {"text": "taxe sur le transport a\u00e9rien des", "start": 5841.0, "duration": 4.119}, {"text": "passagers \u00e0 savoir 1 le tarif de", "start": 5842.32, "duration": 5.0}, {"text": "l'aviation civile 2 le tarif de", "start": 5845.119, "duration": 5.361}, {"text": "solidarit\u00e9 3 le tarif de s\u00fbret\u00e9 et de", "start": 5847.32, "duration": 5.6}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 seul le tarif de pr\u00e9\u00e9quation", "start": 5850.48, "duration": 4.52}, {"text": "a\u00e9roporti\u00e8re est maintenu dans des", "start": 5852.92, "duration": 4.4}, {"text": "conditions actuelles il s'agit enfin et", "start": 5855.0, "duration": 4.239}, {"text": "surtout de garantir une meilleure", "start": 5857.32, "duration": 4.64}, {"text": "contin\u00e9 territuiale des ultrarin je vous", "start": 5859.239, "duration": 5.721}, {"text": "remercie", "start": 5861.96, "duration": 3.0}, {"text": "merci le 223 rectifier Mame Ramia", "start": 5865.76, "duration": 5.52}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 5875.199, "duration": 3.0}, {"text": "ministre monsieur le rapporteur je dois", "start": 5876.4, "duration": 4.48}, {"text": "m'avouer peiner de devoir expliquer", "start": 5878.199, "duration": 4.48}, {"text": "pourquoi il n'est plus possible de taxer", "start": 5880.88, "duration": 4.88}, {"text": "nos compatriotes maor\u00e9s ultramarins en", "start": 5882.679, "duration": 5.52}, {"text": "plus du c\u00fbt d\u00e9j\u00e0 anormalement \u00e9lev\u00e9 de", "start": 5885.76, "duration": 4.68}, {"text": "leur billets d'avion on ne peut pas", "start": 5888.199, "duration": 3.881}, {"text": "consid\u00e9rer que ce sont les territoires", "start": 5890.44, "duration": 3.799}, {"text": "les plus pauvres d'Europe les qualifier", "start": 5892.08, "duration": 4.28}, {"text": "de r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques et ne pas", "start": 5894.239, "duration": 4.281}, {"text": "en tirer toutes les cons\u00e9quences des", "start": 5896.36, "duration": 5.279}, {"text": "textes europ\u00e9ens et internes oui je le", "start": 5898.52, "duration": 5.44}, {"text": "redis il n'est pas normal appliquer ces", "start": 5901.639, "duration": 4.161}, {"text": "taxes de solidarit\u00e9 pour les habitants", "start": 5903.96, "duration": 4.04}, {"text": "des territoires qui souffrent de", "start": 5905.8, "duration": 4.799}, {"text": "discontinuit\u00e9 territoriale avec", "start": 5908.0, "duration": 4.639}, {"text": "l'Hexagone lorsqu'ils quittent leur", "start": 5910.599, "duration": 4.201}, {"text": "territoire ils viennent parce que le", "start": 5912.639, "duration": 4.281}, {"text": "service public est en carence ils", "start": 5914.8, "duration": 4.72}, {"text": "viennent pour se former se soigner", "start": 5916.92, "duration": 4.719}, {"text": "trouver un emploi il n'ach\u00e8te pas un", "start": 5919.52, "duration": 3.8}, {"text": "billet d'avion pour s'inscrire en classe", "start": 5921.639, "duration": 4.08}, {"text": "de neige c'est la raison pour laquelle", "start": 5923.32, "duration": 4.799}, {"text": "l'amendement que propose que que je", "start": 5925.719, "duration": 4.681}, {"text": "propose vise \u00e0 exclure cette taxe pour", "start": 5928.119, "duration": 3.801}, {"text": "l'ensemble de leur trajet vers", "start": 5930.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'hexagone et leur et et lors du retour", "start": 5931.92, "duration": 6.319}, {"text": "vers leur lieu de r\u00e9sidence se sentir", "start": 5935.52, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7ais et int\u00e9gr\u00e9 dans la dans la", "start": 5938.239, "duration": 4.121}, {"text": "R\u00e9publique cela passe \u00e9galement par", "start": 5940.08, "duration": 5.039}, {"text": "l'application de mesures justes je vous", "start": 5942.36, "duration": 7.12}, {"text": "remercie merci le 529 rectifi\u00e9 bis", "start": 5945.119, "duration": 6.6}, {"text": "monsieur Lurel", "start": 5949.48, "duration": 3.6}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident il", "start": 5951.719, "duration": 3.121}, {"text": "s'agit l\u00e0", "start": 5953.08, "duration": 4.4}, {"text": "euh d'int\u00e9grer", "start": 5954.84, "duration": 4.319}, {"text": "[Musique]", "start": 5957.48, "duration": 4.159}, {"text": "les non c'est pour les voyages de moins", "start": 5959.159, "duration": 5.52}, {"text": "de 1000 km en fait les vols r\u00e9gionaux", "start": 5961.639, "duration": 9.921}, {"text": "euh de de moins de 1000 km\u00e8 tout \u00e7a", "start": 5964.679, "duration": 11.0}, {"text": "pour un texte qui serait pr\u00e9cis\u00e9 par", "start": 5971.56, "duration": 8.679}, {"text": "d\u00e9cret merci amendement 1311 rectifi\u00e9", "start": 5975.679, "duration": 5.641}, {"text": "monsieur", "start": 5980.239, "duration": 3.641}, {"text": "Paris", "start": 5981.32, "duration": 7.319}, {"text": "retir\u00e9 le 1328 rectifi\u00e9", "start": 5983.88, "duration": 6.719}, {"text": "bis", "start": 5988.639, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9fendu le 1048 rectif", "start": 5990.599, "duration": 7.341}, {"text": "qui c'est qui le d\u00e9fend", "start": 5995.199, "duration": 5.4}, {"text": "[Musique]", "start": 5997.94, "duration": 5.58}, {"text": "madameatri allez-y madame c'est vous qui", "start": 6000.599, "duration": 4.481}, {"text": "tout \u00e0 l'heure avez d\u00e9fendu d'autres", "start": 6003.52, "duration": 5.36}, {"text": "donc je vous sugg\u00e8re d\u00e9fendre d\u00e9fendu", "start": 6005.08, "duration": 9.8}, {"text": "parfait le 690 mon ou monsieur", "start": 6008.88, "duration": 6.0}, {"text": "Baros membre du groupe allez-y madame", "start": 6016.44, "duration": 6.199}, {"text": "vous le savez le gouvernement le sait en", "start": 6025.56, "duration": 5.119}, {"text": "fait tout le monde le sait les voyages", "start": 6028.0, "duration": 5.719}, {"text": "en jet priv\u00e9 sont un nonsens \u00e9cologique", "start": 6030.679, "duration": 5.52}, {"text": "leur seule valeur ajout\u00e9e celle de", "start": 6033.719, "duration": 4.561}, {"text": "gagner du temps n'est m\u00eame pas", "start": 6036.199, "duration": 4.721}, {"text": "probante nous trouvons ainsi dans le top", "start": 6038.28, "duration": 4.439}, {"text": "10 des trajets les plus emprunt\u00e9s dans", "start": 6040.92, "duration": 4.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne Paris- Londres Nice", "start": 6042.719, "duration": 6.601}, {"text": "Londres Paris Gen\u00e8ve Paris Nice notre", "start": 6045.56, "duration": 6.76}, {"text": "pays \u00e9tait en 2022 num\u00e9ro 1 des", "start": 6049.32, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9missions de 2 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans l'Union pour", "start": 6052.32, "duration": 6.44}, {"text": "11 % des \u00e9missions totales ces vols sont", "start": 6054.84, "duration": 5.72}, {"text": "responsables de pr\u00e8s de", "start": 6058.76, "duration": 5.16}, {"text": "400000 soit tonnes pardon soit d'apr\u00e8s", "start": 6060.56, "duration": 5.639}, {"text": "l'ONG Transport et Environnement la", "start": 6063.92, "duration": 5.36}, {"text": "consommation annuelle de plus de", "start": 6066.199, "duration": 7.201}, {"text": "85000 r\u00e9sidents fran\u00e7ais apr\u00e8s une COP", "start": 6069.28, "duration": 6.359}, {"text": "29 ignorant l'enjeu des carburants", "start": 6073.4, "duration": 5.719}, {"text": "fossiles apr\u00e8s le 6e rapport du GC qui", "start": 6075.639, "duration": 5.721}, {"text": "rappelle que la tenue des engagements de", "start": 6079.119, "duration": 4.761}, {"text": "l'accord de Paris ne pourra avoir lieu", "start": 6081.36, "duration": 4.44}, {"text": "qu'en acc\u00e9l\u00e9rant la baisse de nos", "start": 6083.88, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9missions la moindre des choses serait", "start": 6085.8, "duration": 5.879}, {"text": "que les voyageurs en jet \u00e7a quitent", "start": 6088.719, "duration": 6.48}, {"text": "d'une compensation celle-ci ne sera", "start": 6091.679, "duration": 6.281}, {"text": "jamais \u00e0 la hauteur des d\u00e9gradations que", "start": 6095.199, "duration": 5.561}, {"text": "nous Pons tous et toute collectivement", "start": 6097.96, "duration": 6.0}, {"text": "mais repr\u00e9sente un minimum \u00e0 nos yeux", "start": 6100.76, "duration": 6.12}, {"text": "vous le savez chers coll\u00e8gues que plus", "start": 6103.96, "duration": 5.56}, {"text": "une personne est riche plus \u00e7a pollue la", "start": 6106.88, "duration": 4.56}, {"text": "moyenne est de", "start": 6109.52, "duration": 5.04}, {"text": "9,8 tonnes par par habitant et par an", "start": 6111.44, "duration": 5.84}, {"text": "concernant les pays \u00e0 revenus \u00e9lev\u00e9s", "start": 6114.56, "duration": 5.639}, {"text": "toutefois selon l'\u00e9conomiste Lucas", "start": 6117.28, "duration": 8.04}, {"text": "Chancel une personne faisant partie des", "start": 6120.199, "duration": 8.761}, {"text": "0,01 % des plus riches de la plan\u00e8te et", "start": 6125.32, "duration": 5.879}, {"text": "met en moyenne", "start": 6128.96, "duration": 6.44}, {"text": "2332 tonnes d'\u00e9quivalent CO2 en 2019 not", "start": 6131.199, "duration": 7.52}, {"text": "jet 7ur ne seront donc que fort peu", "start": 6135.4, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9pourvu de ces quelques euros de", "start": 6138.719, "duration": 6.041}, {"text": "justice environnementale vers\u00e9 \u00e0 notre", "start": 6141.119, "duration": 6.281}, {"text": "pays", "start": 6144.76, "duration": 6.359}, {"text": "merci 380 rectifi\u00e9 monsieur", "start": 6147.4, "duration": 6.16}, {"text": "Billac", "start": 6151.119, "duration": 7.201}, {"text": "d\u00e9fendu le 1167 monsieur Dantec", "start": 6153.56, "duration": 8.079}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident c'\u00e9tait", "start": 6158.32, "duration": 5.799}, {"text": "un amendement qui d\u00e9couplait d\u00e9j\u00e0 le le", "start": 6161.639, "duration": 5.161}, {"text": "les deux d\u00e9bats sur l'aviation", "start": 6164.119, "duration": 4.881}, {"text": "commercial classique et les geles priv\u00e9s", "start": 6166.8, "duration": 3.96}, {"text": "pour que ce soit pas les questions", "start": 6169.0, "duration": 4.76}, {"text": "finalement euh si ce n'est secondaire", "start": 6170.76, "duration": 4.959}, {"text": "parce que c'est priv\u00e9 c'est quand m\u00eame", "start": 6173.76, "duration": 3.919}, {"text": "important mais mais que on on est", "start": 6175.719, "duration": 3.601}, {"text": "d'abord un amendement qui focalise bien", "start": 6177.679, "duration": 4.04}, {"text": "sur le le transport massif moi j'ai", "start": 6179.32, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 les les amendements qu'on a eu", "start": 6181.719, "duration": 5.801}, {"text": "depuis depuis le d\u00e9but et pour avancer", "start": 6185.28, "duration": 4.56}, {"text": "dans le d\u00e9bat c'est pour \u00e7a que je", "start": 6187.52, "duration": 4.4}, {"text": "j'interviens \u00e0 ce stade je pense", "start": 6189.84, "duration": 3.64}, {"text": "monsieur le ministre m\u00eame si vous avez", "start": 6191.92, "duration": 4.64}, {"text": "pas eu la rime qui vous donne mandat je", "start": 6193.48, "duration": 4.92}, {"text": "pense qu'il serait important que dans le", "start": 6196.56, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9bat vous vous engagiez \u00e0 la cr\u00e9ation", "start": 6198.4, "duration": 5.279}, {"text": "abond\u00e9 \u00e9videmment par C cette recette de", "start": 6201.599, "duration": 4.201}, {"text": "tsba d'un fond d'am\u00e9nagement du", "start": 6203.679, "duration": 5.201}, {"text": "territoire c'est-\u00e0-dire que j'ai j'ai", "start": 6205.8, "duration": 4.68}, {"text": "bien entendu le rapporteur Husson et", "start": 6208.88, "duration": 3.88}, {"text": "c'\u00e9tait pr\u00e9sent dans mon amendement dire", "start": 6210.48, "duration": 4.199}, {"text": "que il est difficult il est difficile", "start": 6212.76, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui dans la l\u00e9gislation", "start": 6214.679, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne telle qu'elle est de trouver", "start": 6216.32, "duration": 3.799}, {"text": "une exon\u00e9ration pour la corseou pour les", "start": 6218.199, "duration": 3.48}, {"text": "territoires ultramarins ou pour les", "start": 6220.119, "duration": 3.321}, {"text": "territoires d'am\u00e9nagement du territoire", "start": 6221.679, "duration": 4.04}, {"text": "comme on va voir une recette importante", "start": 6223.44, "duration": 3.64}, {"text": "je pense qu'il est important que le", "start": 6225.719, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement s'engage d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la", "start": 6227.08, "duration": 5.48}, {"text": "cr\u00e9ation d'un d'un fond d'am\u00e9nagement du", "start": 6230.119, "duration": 5.321}, {"text": "territoire a\u00e9rien cons\u00e9quent qui", "start": 6232.56, "duration": 4.36}, {"text": "pourrait m\u00eame c'est l'\u00e9colo qui vous le", "start": 6235.44, "duration": 3.56}, {"text": "dit permettre l'ouverture de quelques", "start": 6236.92, "duration": 3.279}, {"text": "lignes sur des territoires", "start": 6239.0, "duration": 3.08}, {"text": "particuli\u00e8rement enclav\u00e9 donc je suis en", "start": 6240.199, "duration": 3.48}, {"text": "train de vous d\u00e9fendre la cr\u00e9ation de", "start": 6242.08, "duration": 4.159}, {"text": "nouvelle ligne a\u00e9rienne dans le cadre de", "start": 6243.679, "duration": 4.801}, {"text": "de ce fond mais qu'en aucun cas on ait", "start": 6246.239, "duration": 6.521}, {"text": "un d\u00e9bat sur la la tsba d'abord par", "start": 6248.48, "duration": 6.04}, {"text": "rapport aux lignes d'am\u00e9nagement du", "start": 6252.76, "duration": 3.439}, {"text": "territoire aux lignes ultramarines parce", "start": 6254.52, "duration": 3.32}, {"text": "que c'est pas le m\u00eame d\u00e9bat donc", "start": 6256.199, "duration": 2.841}, {"text": "monsieur le ministre je pense qu'il est", "start": 6257.84, "duration": 2.839}, {"text": "extr\u00eamement important apr\u00e8s avoir", "start": 6259.04, "duration": 3.28}, {"text": "entendu le rapporteur Husson vous vous", "start": 6260.679, "duration": 3.601}, {"text": "engagiez sur la cr\u00e9ation de ce fond", "start": 6262.32, "duration": 5.2}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire qui comprend", "start": 6264.28, "duration": 6.8}, {"text": "l'ultramarin les \u00eeles et les territoires", "start": 6267.52, "duration": 5.159}, {"text": "les moins bien desservis \u00e7a c'est le", "start": 6271.08, "duration": 3.599}, {"text": "premier point et pour le reste on", "start": 6272.679, "duration": 3.721}, {"text": "reviendra dans le d\u00e9bat donc je garde", "start": 6274.679, "duration": 3.641}, {"text": "l'amendement s'il vous sert monsieur le", "start": 6276.4, "duration": 3.64}, {"text": "rapporteur sinon on le retirera pour", "start": 6278.32, "duration": 4.12}, {"text": "sououtenir l'amendement du Gouvernement", "start": 6280.04, "duration": 6.48}, {"text": "merci Monsieur DC le 1994 rectifi bis", "start": 6282.44, "duration": 8.48}, {"text": "monsieur bac il est d\u00e9fendu le 1025", "start": 6286.52, "duration": 8.4}, {"text": "rectifi\u00e9 monsieur Lurel", "start": 6290.92, "duration": 6.0}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident il s'agit l\u00e0", "start": 6294.92, "duration": 2.679}, {"text": "aussi", "start": 6296.92, "duration": 3.799}, {"text": "d'int\u00e9grer l'aviation d'affaires c'est", "start": 6297.599, "duration": 5.64}, {"text": "pas normal qu'elle en soit qu'elle soit", "start": 6300.719, "duration": 5.281}, {"text": "exempt\u00e9e de cette \u00e9ch contribution donc", "start": 6303.239, "duration": 5.201}, {"text": "on cr\u00e9e une trans suppl\u00e9mentaire", "start": 6306.0, "duration": 6.04}, {"text": "j'allais dire renforc\u00e9 sur l'usage d'un", "start": 6308.44, "duration": 7.04}, {"text": "diet priv\u00e9 j'ai une question j'ai encore", "start": 6312.04, "duration": 4.44}, {"text": "quelques", "start": 6315.48, "duration": 4.48}, {"text": "secondes cette taxe ditirac qui", "start": 6316.48, "duration": 6.0}, {"text": "finan\u00e7ait le d\u00e9veloppement disons", "start": 6319.96, "duration": 3.88}, {"text": "internation l'aide publique au", "start": 6322.48, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9veloppement il y a une partie qui va \u00e0", "start": 6323.84, "duration": 5.04}, {"text": "la fite c'est bien \u00e7a une partie qui va", "start": 6325.84, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e0 la fite bon la fite c'est plut\u00f4t pour", "start": 6328.88, "duration": 4.68}, {"text": "nous les rails on n pas de rail pour", "start": 6331.159, "duration": 6.761}, {"text": "aller en Guyane de partir de de Paris", "start": 6333.56, "duration": 6.039}, {"text": "j'aimerais bien que cette p\u00e9ation", "start": 6337.92, "duration": 3.6}, {"text": "invers\u00e9e mais qui est naturelle c'est \u00e7a", "start": 6339.599, "duration": 3.841}, {"text": "aussi la solidarit\u00e9 nationale qu'on en", "start": 6341.52, "duration": 4.199}, {"text": "tienne", "start": 6343.44, "duration": 2.279}, {"text": "compte alors l'amendement 1800 n'est pas", "start": 6346.44, "duration": 6.08}, {"text": "soutenu puisque monsieur wi n'est pas l\u00e0", "start": 6349.96, "duration": 4.0}, {"text": "le", "start": 6352.52, "duration": 4.52}, {"text": "329 monsieur bac", "start": 6353.96, "duration": 6.4}, {"text": "euh merci monsieur le Pr\u00e9sident mon", "start": 6357.04, "duration": 5.4}, {"text": "rapporteur monsieur ministre il s'agit", "start": 6360.36, "duration": 4.2}, {"text": "par cet amendement d'exon\u00e9rer du tarif", "start": 6362.44, "duration": 5.44}, {"text": "de solidarit\u00e9 les vols entre les outres", "start": 6364.56, "duration": 6.24}, {"text": "m et l'hexagone et entre la Corse et", "start": 6367.88, "duration": 5.279}, {"text": "l'Hexagone ce sont les territoires de la", "start": 6370.8, "duration": 4.399}, {"text": "R\u00e9publique et lui convient de maintenir", "start": 6373.159, "duration": 4.681}, {"text": "un lien avec ces territoires d'autant", "start": 6375.199, "duration": 4.321}, {"text": "plus que la situation dans les ares m\u00e8es", "start": 6377.84, "duration": 3.92}, {"text": "est particulement difficile et il me", "start": 6379.52, "duration": 4.04}, {"text": "semble que l'exon\u00e9ration", "start": 6381.76, "duration": 5.479}, {"text": "prouverit notre attachement \u00e0 ce", "start": 6383.56, "duration": 3.679}, {"text": "territoire merci alors pour tout ces", "start": 6387.599, "duration": 5.241}, {"text": "amendements et sous amendements nous", "start": 6391.119, "duration": 3.881}, {"text": "allons demander l'avis de monsieur le", "start": 6392.84, "duration": 5.16}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral il en reste", "start": 6395.0, "duration": 6.32}, {"text": "pardon de monsieur Lurel", "start": 6398.0, "duration": 6.36}, {"text": "ah ah j'ai oubli\u00e9 monsieur monsieur", "start": 6401.32, "duration": 6.919}, {"text": "Lurel il est d\u00e9fendu", "start": 6404.36, "duration": 8.0}, {"text": "merci je pense que j'ai pos\u00e9 les les", "start": 6408.239, "duration": 6.88}, {"text": "questions enfin les enjeux du", "start": 6412.36, "duration": 6.759}, {"text": "d\u00e9bat au d\u00e9but de de l'examen j'ai eu", "start": 6415.119, "duration": 6.761}, {"text": "l'occasion de dire queles allit quelle", "start": 6419.119, "duration": 5.961}, {"text": "allit \u00eatre ma position et je la confirme", "start": 6421.88, "duration": 5.96}, {"text": "mais je je vais faire pour le coup tr\u00e8s", "start": 6425.08, "duration": 5.88}, {"text": "rapidement je vais rebalayer tous les", "start": 6427.84, "duration": 4.96}, {"text": "amendements vous allez voir \u00e7a va \u00eatre", "start": 6430.96, "duration": 5.4}, {"text": "je vais prendre les d\u00e9favorables le 1387", "start": 6432.8, "duration": 5.76}, {"text": "le", "start": 6436.36, "duration": 2.2}, {"text": "1668 le 13 28 le 10 48 le", "start": 6441.0, "duration": 12.639}, {"text": "686 le 11 67 10 25 et le 1200 des", "start": 6446.639, "duration": 9.121}, {"text": "demandes de retrait comme je l'ai dit", "start": 6453.639, "duration": 6.04}, {"text": "pour de nombreux pour la qui non je vais", "start": 6455.76, "duration": 5.879}, {"text": "pas faire comme \u00e7a je vais sagesse", "start": 6459.679, "duration": 3.801}, {"text": "pardon pour celui du gouvernement \u00e7a", "start": 6461.639, "duration": 4.761}, {"text": "c'est pas une surprise le", "start": 6463.48, "duration": 6.52}, {"text": "2076 je demande des avis du gouvernement", "start": 6466.4, "duration": 6.839}, {"text": "le 2218 le 2236", "start": 6470.0, "duration": 6.4}, {"text": "le 21 14 et le", "start": 6473.239, "duration": 4.88}, {"text": "22", "start": 6476.4, "duration": 4.719}, {"text": "19 pour tous les autres ce sont des", "start": 6478.119, "duration": 6.841}, {"text": "demandes de retrait comme je l'avais", "start": 6481.119, "duration": 7.921}, {"text": "exprim\u00e9 au d\u00e9but de la", "start": 6484.96, "duration": 4.08}, {"text": "discussion avis du", "start": 6492.44, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement bien merci Monsieur le le", "start": 6501.159, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident avant de donner peut-\u00eatre les", "start": 6504.0, "duration": 5.119}, {"text": "avis quelques \u00e9l\u00e9ments de de r\u00e9ponse", "start": 6505.639, "duration": 5.681}, {"text": "beaucoup d'amendements ont", "start": 6509.119, "duration": 6.04}, {"text": "concerernit le sujet des dessertes euh", "start": 6511.32, "duration": 7.319}, {"text": "ligne territorial et outrem et Corse en", "start": 6515.159, "duration": 6.401}, {"text": "particulier rappelez que c'est comme je", "start": 6518.639, "duration": 5.801}, {"text": "l'ai dit lors de la pr\u00e9sentation de", "start": 6521.56, "duration": 6.2}, {"text": "l'amendement \u00e9videmment euh les", "start": 6524.44, "duration": 5.56}, {"text": "outremerses l'ensemble des territoires", "start": 6527.76, "duration": 5.359}, {"text": "ultramarins sont dans la cat\u00e9gorie UE et", "start": 6530.0, "duration": 5.199}, {"text": "assimil\u00e9 donc \u00e7a c'est tr\u00e8s important de", "start": 6533.119, "duration": 4.201}, {"text": "l'avoir et monsieur Lurel vous posez la", "start": 6535.199, "duration": 3.44}, {"text": "question par exemple d'un pointapis de", "start": 6537.32, "duration": 4.0}, {"text": "Cayenne c'est bien cat\u00e9gorie 1 d'accord", "start": 6538.639, "duration": 5.52}, {"text": "ce n'est pas cat\u00e9gorie 3 donc l\u00e0-dessus", "start": 6541.32, "duration": 6.879}, {"text": "c'est important donc c'est UE UE et \u00e7a", "start": 6544.159, "duration": 5.361}, {"text": "rentre bien dans cette premi\u00e8re", "start": 6548.199, "duration": 4.52}, {"text": "cat\u00e9gorie donc \u00e0 \u00e0 9,50 \u20ac donc un tarif", "start": 6549.52, "duration": 7.96}, {"text": "qui passe de 2,63 \u00e0 950 l\u00e0-dessus on", "start": 6552.719, "duration": 6.601}, {"text": "peut pas faire plus favorable au", "start": 6557.48, "duration": 3.4}, {"text": "territoire ultramarin si l'amendement", "start": 6559.32, "duration": 3.44}, {"text": "est adopt\u00e9 que le mettre en cat\u00e9gorie", "start": 6560.88, "duration": 4.64}, {"text": "une puisque comme cela a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9", "start": 6562.76, "duration": 5.72}, {"text": "euh notamment par vous", "start": 6565.52, "duration": 6.119}, {"text": "euh il y a la jurisprudence ryanaire", "start": 6568.48, "duration": 5.52}, {"text": "vous savez qui fait que nous ne pouvons", "start": 6571.639, "duration": 5.56}, {"text": "pas faire de distinction euh entre les", "start": 6574.0, "duration": 6.159}, {"text": "territoires sur ces tarification et sur", "start": 6577.199, "duration": 5.591}, {"text": "et sur ces taxes donc", "start": 6580.159, "duration": 3.801}, {"text": "[Musique]", "start": 6582.79, "duration": 4.29}, {"text": "euh alors sur la compensation pour les", "start": 6583.96, "duration": 5.52}, {"text": "territoires concern\u00e9s comme cela avait", "start": 6587.08, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 dans les d\u00e9bats \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 6589.48, "duration": 3.759}, {"text": "nationale \u00e0 travers un financement", "start": 6591.119, "duration": 4.761}, {"text": "compl\u00e9mentaire de l'adom cela sera", "start": 6593.239, "duration": 5.281}, {"text": "effectu\u00e9 pour les territoires d'outrem", "start": 6595.88, "duration": 6.0}, {"text": "et \u00e0 travers le financement notamment de", "start": 6598.52, "duration": 5.76}, {"text": "la continuit\u00e9 territoriale cela sera", "start": 6601.88, "duration": 4.48}, {"text": "fait pour la", "start": 6604.28, "duration": 5.2}, {"text": "Corse c'est dans ce sens-l\u00e0 que seront", "start": 6606.36, "duration": 6.359}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 des solutions de financement", "start": 6609.48, "duration": 6.04}, {"text": "pour la compensation de ces territoires", "start": 6612.719, "duration": 4.361}, {"text": "pour ne pas se retrouver contraire au", "start": 6615.52, "duration": 3.28}, {"text": "droit", "start": 6617.08, "duration": 6.2}, {"text": "sur vos propositions d'exon\u00e9rer", "start": 6618.8, "duration": 6.359}, {"text": "d'exempter certains territoires", "start": 6623.28, "duration": 3.359}, {"text": "notamment les territoires ultramarins et", "start": 6625.159, "duration": 4.401}, {"text": "la Corse de l'amendement du Gouvernement", "start": 6626.639, "duration": 4.401}, {"text": "c'est pourquoi ce sera un avis", "start": 6629.56, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9favorable ou demande de retrait sur", "start": 6631.04, "duration": 5.119}, {"text": "l'ensemble des amendements en ayant", "start": 6633.639, "duration": 4.04}, {"text": "entendu donc les propositions de", "start": 6636.159, "duration": 3.281}, {"text": "financement de laad et de la continuit\u00e9", "start": 6637.679, "duration": 4.48}, {"text": "territoriale pour la", "start": 6639.44, "duration": 2.719}, {"text": "course \u00e0 tous les", "start": 6643.0, "duration": 4.989}, {"text": "[Musique]", "start": 6644.87, "duration": 3.119}, {"text": "sousamend monsieur Boyer d'abord qui", "start": 6648.679, "duration": 5.321}, {"text": "depuis longtemps souhaitez s'exprimer", "start": 6651.44, "duration": 4.88}, {"text": "tout le monde s'exprimera oui merci", "start": 6654.0, "duration": 5.92}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident euh je pense que", "start": 6656.32, "duration": 6.16}, {"text": "sur les la proposition qui est faite il", "start": 6659.92, "duration": 4.6}, {"text": "faut qu'on fasse tr\u00e8s attention en", "start": 6662.48, "duration": 4.56}, {"text": "particulier aux territoires qui sont", "start": 6664.52, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s et qui ont des de r\u00e9els", "start": 6667.04, "duration": 6.199}, {"text": "probl\u00e8mes de mobilit\u00e9 euh on sait que", "start": 6669.96, "duration": 7.119}, {"text": "depuis le covid le covid a \u00e9t\u00e9 un", "start": 6673.239, "duration": 6.521}, {"text": "d\u00e9clencheur vis-\u00e0-vis d'air frrance air", "start": 6677.079, "duration": 4.64}, {"text": "frrance a d\u00e9cid\u00e9 de supprimer toutes ses", "start": 6679.76, "duration": 4.52}, {"text": "lignes int\u00e9rieures en particulier qui", "start": 6681.719, "duration": 3.96}, {"text": "vont sur", "start": 6684.28, "duration": 4.879}, {"text": "Orli r\u00e9sultat les lignes int\u00e9rieures", "start": 6685.679, "duration": 5.881}, {"text": "aujourd'hui sont fortement p\u00e9nalis\u00e9 tr\u00e8s", "start": 6689.159, "duration": 4.56}, {"text": "fortement p\u00e9nalis\u00e9 sur toutes les", "start": 6691.56, "duration": 6.0}, {"text": "petites capitales de r\u00e9gion qui vont sur", "start": 6693.719, "duration": 8.241}, {"text": "Paris et donc je crois que le fait que", "start": 6697.56, "duration": 6.599}, {"text": "l'on puisse avoir aujourd'hui une", "start": 6701.96, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9cision qui va encore qui va encore", "start": 6704.159, "duration": 4.92}, {"text": "taxer \u00e7a me para\u00eet difficile parce que", "start": 6706.159, "duration": 4.601}, {"text": "non seulement on a un probl\u00e8me de", "start": 6709.079, "duration": 3.52}, {"text": "mobilit\u00e9 que je viens d'expliquer mais", "start": 6710.76, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e8me d'am\u00e9nagement du territoire et", "start": 6712.599, "duration": 4.441}, {"text": "donc lorsqu'on a des territoires qui", "start": 6714.88, "duration": 3.719}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nalis\u00e9s par du transport", "start": 6717.04, "duration": 4.36}, {"text": "ferroviaire qui est obsol\u00e8te je ne vous", "start": 6718.599, "duration": 5.801}, {"text": "parlerai pas de la r\u00e9gion Auvergne o\u00f9 on", "start": 6721.4, "duration": 5.64}, {"text": "a des trains qui actuellement avec des", "start": 6724.4, "duration": 6.679}, {"text": "retards avoisine 3h 4h 5h 6h voire plus", "start": 6727.04, "duration": 6.679}, {"text": "sur certaines p\u00e9riodes si en plus on", "start": 6731.079, "duration": 5.04}, {"text": "taxe le transport a\u00e9rien qu'il reste", "start": 6733.719, "duration": 5.4}, {"text": "quiil reste depuis quelques temps je", "start": 6736.119, "duration": 6.56}, {"text": "pense que on va l\u00e0 au devant de d'une", "start": 6739.119, "duration": 5.401}, {"text": "d'une d\u00e9sertification des territoires", "start": 6742.679, "duration": 5.48}, {"text": "encore plus importante alors moi non", "start": 6744.52, "duration": 4.84}, {"text": "seulement on est sur un probl\u00e8me de", "start": 6748.159, "duration": 3.401}, {"text": "mobilit\u00e9 mais on est sur un probl\u00e8me de", "start": 6749.36, "duration": 5.759}, {"text": "d\u00e9senclavement du territoire le", "start": 6751.56, "duration": 6.76}, {"text": "lorsqu'on parle de d\u00e9carbon\u00e9 bien", "start": 6755.119, "duration": 5.201}, {"text": "entendu il faut savoir quand m\u00eame que le", "start": 6758.32, "duration": 3.839}, {"text": "transport a\u00e9rien aujourd'hui", "start": 6760.32, "duration": 4.319}, {"text": "repr\u00e9sente sur les lignes int\u00e9rieures", "start": 6762.159, "duration": 7.08}, {"text": "environ 1 % \u00e0 2 % des \u00e9missions de CO2", "start": 6764.639, "duration": 6.48}, {"text": "par rapport \u00e0 tout ce qui est num\u00e9rique", "start": 6769.239, "duration": 4.201}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone portable tablette ordinateur", "start": 6771.119, "duration": 5.201}, {"text": "et cetera on est aujourd'hui \u00e0 6 ou 7 %", "start": 6773.44, "duration": 6.279}, {"text": "de d'\u00e9mission de CO2 donc je pense qu'il", "start": 6776.32, "duration": 6.0}, {"text": "y a des choix aussi \u00e0 faire et que dans", "start": 6779.719, "duration": 5.4}, {"text": "ces choix il faut qu'on qu'on privil\u00e9gie", "start": 6782.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'am\u00e9nagement du territoire et la", "start": 6785.119, "duration": 3.281}, {"text": "mobilit\u00e9 de nos", "start": 6786.56, "duration": 4.559}, {"text": "territoires voil\u00e0 donc pour ces d\u00e9bats", "start": 6788.4, "duration": 4.56}, {"text": "autour du budget 2025 vous l'avez", "start": 6791.119, "duration": 3.241}, {"text": "entendu les s\u00e9nateurs ont notamment", "start": 6792.96, "duration": 3.52}, {"text": "adopt\u00e9 l'article 8 du projet de loi de", "start": 6794.36, "duration": 4.6}, {"text": "finance qui pr\u00e9voit l'alourdissement du", "start": 6796.48, "duration": 4.52}, {"text": "malus automobile sur la plupart des", "start": 6798.96, "duration": 5.119}, {"text": "v\u00e9hicules essence et diesel ce soir les", "start": 6801.0, "duration": 4.8}, {"text": "discussions devraient \u00eatre un peu plus", "start": 6804.079, "duration": 4.0}, {"text": "euh mouvement\u00e9es engag\u00e9es en tout cas", "start": 6805.8, "duration": 3.76}, {"text": "moins moins apais\u00e9 puisque les", "start": 6808.079, "duration": 3.201}, {"text": "discussions porteront sur la cr\u00e9ation", "start": 6809.56, "duration": 4.92}, {"text": "d'une taxe sur les b\u00e9n\u00e9fices des grandes", "start": 6811.28, "duration": 5.399}, {"text": "entreprises restez avec nous sur public", "start": 6814.48, "duration": 4.639}, {"text": "s l'information politique continue sur", "start": 6816.679, "duration": 4.551}, {"text": "notre antenne", "start": 6819.119, "duration": 5.301}, {"text": "[Musique]", "start": 6821.23, "duration": 3.19}, {"text": "[Musique]", "start": 6827.76, "duration": 8.28}, {"text": "voir ou revoir votre", "start": 6833.32, "duration": 6.08}, {"text": "programme sur", "start": 6836.04, "duration": 3.36}, {"text": "publsenat.fr tout de suite sur public", "start": 6840.96, "duration": 4.04}, {"text": "[Musique]", "start": 6848.2, "duration": 3.51}, {"text": "s\u00e9nna en tant que ministre de la Sant\u00e9", "start": 6851.76, "duration": 4.319}, {"text": "je ne suis pas d'un camp plut\u00f4t que d'un", "start": 6854.4, "duration": 4.36}, {"text": "autre particuli\u00e8rement sur ce sujet je", "start": 6856.079, "duration": 4.961}, {"text": "ne voudrais pas choquer ce que l'id\u00e9e de", "start": 6858.76, "duration": 6.56}, {"text": "l'avortement heurte mais j'ir jusqu'au", "start": 6861.04, "duration": 4.28}, {"text": "bout les prov ont plant\u00e9 leur tente", "start": 6865.52, "duration": 3.76}, {"text": "devant l'Assembl\u00e9e nationale qu'est-", "start": 6868.079, "duration": 2.961}, {"text": "vous voulez qu'on fasse rpocation", "start": 6869.28, "duration": 3.28}, {"text": "nattend que \u00e7a vous allez devenir \u00e0", "start": 6871.04, "duration": 2.8}, {"text": "votre tour madame un des grands", "start": 6872.56, "duration": 3.24}, {"text": "criminels de ce si\u00e8cle vous allez tuer", "start": 6873.84, "duration": 3.48}, {"text": "nos enfants et tout cela pour satisfaire", "start": 6875.8, "duration": 3.879}, {"text": "une poign\u00e9e de", "start": 6877.32, "duration": 5.04}, {"text": "f\u00e9ministe'il vous pl\u00eet", "start": 6879.679, "duration": 5.601}, {"text": "des\u00e9 voici les battement de cur d'un fus", "start": 6882.36, "duration": 4.799}, {"text": "de 8 semaines et de", "start": 6885.28, "duration": 4.16}, {"text": "jours l'ordre des m\u00e9decins s prononc\u00e9", "start": 6887.159, "duration": 5.281}, {"text": "contre mer il faut lancer cette lone", "start": 6889.44, "duration": 4.719}, {"text": "l'arr\u00eatera ensuite donnez une chance \u00e0", "start": 6892.44, "duration": 4.679}, {"text": "cette loi la loi un film de Christian", "start": 6894.159, "duration": 6.44}, {"text": "fort avec Emmanuel dev vos vendredi \u00e0", "start": 6897.119, "duration": 7.6}, {"text": "22h sur public Senat et sur", "start": 6900.599, "duration": 4.12}, {"text": "publicsenat.fr c'est \u00e0 quel sujet", "start": 6908.88, "duration": 5.56}, {"text": "bonjour monsieur pruveau mademoiselle je", "start": 6911.599, "duration": 4.161}, {"text": "suis dans les temps j'ai encore 5", "start": 6914.44, "duration": 3.159}, {"text": "minutes ah bon je voulais avoir vos", "start": 6915.76, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelles parce que je m'inqui\u00e9tais vous", "start": 6917.599, "duration": 4.52}, {"text": "voulez pas vous redresser non l\u00e0 \u00e7a va", "start": 6919.32, "duration": 5.48}, {"text": "\u00eatre compliqu\u00e9 de manger comme \u00e7a l\u00e0 je", "start": 6922.119, "duration": 3.881}, {"text": "regarde pas la pendule parce que je suis", "start": 6924.8, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 la BO apr\u00e8s tu vas o\u00f9", "start": 6926.0, "duration": 6.719}, {"text": "to toville ouais \u00e7a la route quand m\u00eame", "start": 6928.599, "duration": 6.281}, {"text": "oh bah", "start": 6932.719, "duration": 4.801}, {"text": "oui si tu veux plus que je vienne tu le", "start": 6934.88, "duration": 4.64}, {"text": "dis Philippe parce que si c'est pour me", "start": 6937.52, "duration": 4.24}, {"text": "mettre dans la tronche tous les jours", "start": 6939.52, "duration": 4.079}, {"text": "que j'ai un gros cul j'ai pas besoin de", "start": 6941.76, "duration": 3.359}, {"text": "toi pour savoir je me regarde tous les", "start": 6943.599, "duration": 4.721}, {"text": "jours l\u00e0 je vais \u00e0 Berneval je", "start": 6945.119, "duration": 5.6}, {"text": "redescends \u00e0 Saint-Martin et apr\u00e8s je", "start": 6948.32, "duration": 4.6}, {"text": "vais \u00e0 pan", "start": 6950.719, "duration": 3.801}, {"text": "et apr\u00e8s je", "start": 6952.92, "duration": 4.759}, {"text": "rentre \u00e0 mardi les vaillantes samedi \u00e0", "start": 6954.52, "duration": 7.639}, {"text": "21h sur public s\u00e9nna et sur public", "start": 6957.679, "duration": 4.48}, {"text": "[Musique]", "start": 6966.16, "duration": 5.17}, {"text": "sna.fr bonjour \u00e0 tous et merci de nous", "start": 6972.079, "duration": 4.361}, {"text": "retrouver on est ensemble pendant une", "start": 6974.52, "duration": 4.04}, {"text": "heure on va notamment parler du budget", "start": 6976.44, "duration": 3.84}, {"text": "qui est examin\u00e9 en ce moment m\u00eame au", "start": 6978.56, "duration": 3.079}, {"text": "S\u00e9nat on le fait tout de suite avec", "start": 6980.28, "duration": 3.72}, {"text": "notre invit\u00e9 politique la pr\u00e9sidente du", "start": 6981.639, "duration": 6.08}, {"text": "groupe communiste ici au S\u00e9nat C\u00e9cile", "start": 6984.0, "duration": 3.719}, {"text": "[Musique]", "start": 6995.7, "duration": 4.419}, {"text": "kckerman bonjour C\u00e9cile cuckerman merci", "start": 6997.28, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre notre invit\u00e9 ce matin", "start": 7000.119, "duration": 3.201}, {"text": "s\u00e9natrice de l'alor pr\u00e9sident du groupe", "start": 7001.76, "duration": 3.24}, {"text": "communiste ici au S\u00e9nat on est ensemble", "start": 7003.32, "duration": 3.04}, {"text": "pendant 20 minutes pour une interview en", "start": 7005.0, "duration": 3.04}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 7006.36, "duration": 3.12}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Christelle Bertrand du", "start": 7008.04, "duration": 2.84}, {"text": "groupe La D\u00e9p\u00eache bonjour Christelle", "start": 7009.48, "duration": 3.719}, {"text": "bonjourian bonjour C\u00e9cile bonjour C\u00e9cile", "start": 7010.88, "duration": 3.719}, {"text": "cuckerman Michel Barnier \u00e9tait donc au", "start": 7013.199, "duration": 3.841}, {"text": "20h de TF1 hier soir pour alerter je le", "start": 7014.599, "duration": 4.0}, {"text": "cite sur un moment tr\u00e8s grave une dette", "start": 7017.04, "duration": 3.8}, {"text": "incroyable en d\u00e9ficit record il dit", "start": 7018.599, "duration": 4.6}, {"text": "qu'une chute de son gouvernement pouvait", "start": 7020.84, "duration": 4.68}, {"text": "provoquer des turbulences tr\u00e8s graves", "start": 7023.199, "duration": 3.801}, {"text": "vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 prendre ce risque \u00e0", "start": 7025.52, "duration": 3.48}, {"text": "gauche non mais je pense d'abord que la", "start": 7027.0, "duration": 3.44}, {"text": "question n'est pas de prendre un risque", "start": 7029.0, "duration": 3.44}, {"text": "il y a effectivement je le rejoins une", "start": 7030.44, "duration": 5.04}, {"text": "situation budg\u00e9taire inqui\u00e9tante et", "start": 7032.44, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs nous le d\u00e9non\u00e7ons nous", "start": 7035.48, "duration": 2.719}, {"text": "pensons que dans ce projet de loi de", "start": 7036.88, "duration": 3.16}, {"text": "finance les mesures qui devraient \u00eatre", "start": 7038.199, "duration": 3.241}, {"text": "prendes qui ne visent pas bien", "start": 7040.04, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 p\u00e9naliser les plus pauvres", "start": 7041.44, "duration": 3.679}, {"text": "de notre pays mais nous avons des", "start": 7043.599, "duration": 3.361}, {"text": "ressources sur lesquelles nous pouvons", "start": 7045.119, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9lever des recettes importantes n'ont", "start": 7046.96, "duration": 3.759}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 faites donc d'abord la premi\u00e8re", "start": 7049.239, "duration": 3.641}, {"text": "responsabilit\u00e9 elle revient \u00e0 celles et", "start": 7050.719, "duration": 3.681}, {"text": "ceux qui aujourd'hui ont fait ce projet", "start": 7052.88, "duration": 4.0}, {"text": "loi de finance le d\u00e9fendre la deuxi\u00e8me", "start": 7054.4, "duration": 3.48}, {"text": "chose je pense que ce n'est pas", "start": 7056.88, "duration": 3.239}, {"text": "aujourd'hui la gauche qui est", "start": 7057.88, "duration": 3.759}, {"text": "responsable de quoi que soit j'entends", "start": 7060.119, "duration": 3.361}, {"text": "depuis maintenant un certain nombre de", "start": 7061.639, "duration": 4.241}, {"text": "jours beaucoup de partenaires m\u00eame de", "start": 7063.48, "duration": 5.08}, {"text": "membres du socle commun s'acharn", "start": 7065.88, "duration": 4.239}, {"text": "j'oserai dire et compris sur le Premier", "start": 7068.56, "duration": 3.679}, {"text": "ministre donc je pense que il y a une", "start": 7070.119, "duration": 4.96}, {"text": "situation \u00e9conomique compliqu\u00e9e il y a", "start": 7072.239, "duration": 5.041}, {"text": "une situation politique \u00e9galement", "start": 7075.079, "duration": 4.201}, {"text": "compliqu\u00e9e mais je pense que la", "start": 7077.28, "duration": 4.16}, {"text": "meilleure r\u00e9ponse \u00e0 cette situation", "start": 7079.28, "duration": 3.839}, {"text": "n'est pas de s'invectiver les uns les", "start": 7081.44, "duration": 4.279}, {"text": "autres je crois que la r\u00e9action du", "start": 7083.119, "duration": 5.52}, {"text": "Premier ministre est aujourd'hui plus", "start": 7085.719, "duration": 4.241}, {"text": "peut-\u00eatre de rassembler d'ailleurs", "start": 7088.639, "duration": 3.48}, {"text": "l'ensemble des partis politiques et de", "start": 7089.96, "duration": 3.92}, {"text": "mettre chacun face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s", "start": 7092.119, "duration": 3.12}, {"text": "mais on ne passe pas comme il l'a fait", "start": 7093.88, "duration": 3.56}, {"text": "hier au-dessus de tout le monde en", "start": 7095.239, "duration": 3.88}, {"text": "agitant finalement le risque d'une", "start": 7097.44, "duration": 3.639}, {"text": "temp\u00eate qui peut se terminer", "start": 7099.119, "duration": 4.401}, {"text": "effectivement par un un chaos et dont je", "start": 7101.079, "duration": 5.921}, {"text": "pense ni lui ni nous n'avons int\u00e9r\u00eat \u00e7a", "start": 7103.52, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a veut dire que c'\u00e9tait pas le bon", "start": 7107.0, "duration": 3.119}, {"text": "moment de s'exprimer parce qu'on est en", "start": 7108.48, "duration": 3.08}, {"text": "plein examen budg\u00e9taire au S\u00e9nat parce", "start": 7110.119, "duration": 3.641}, {"text": "qu'il a pas encore re\u00e7u les partis de", "start": 7111.56, "duration": 3.599}, {"text": "gauche vous l'avez mal pris qu' parle", "start": 7113.76, "duration": 3.16}, {"text": "avant d'avoir re\u00e7u la gauche bien tout", "start": 7115.159, "duration": 4.601}, {"text": "d'abord vous savez il y a eu des des", "start": 7116.92, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9volutions nous devions le voir mardi en", "start": 7119.76, "duration": 5.24}, {"text": "raison du d\u00e9bat sur le Mercosur ce", "start": 7122.48, "duration": 4.36}, {"text": "rendez-vous a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 \u00e0 jeudi matin", "start": 7125.0, "duration": 3.0}, {"text": "donc apr\u00e8s j'ai envie de vous dire moi", "start": 7126.84, "duration": 2.48}, {"text": "le premier ministre \u00e0 l'agenda qui qui", "start": 7128.0, "duration": 5.28}, {"text": "est le sien et et je n'ai pas", "start": 7129.32, "duration": 5.799}, {"text": "non mais qu'il a au 20H parler du budget", "start": 7133.28, "duration": 3.52}, {"text": "avant de av V question c'est la question", "start": 7135.119, "duration": 3.721}, {"text": "c'est pourquoi va-t-il au 20H parler en", "start": 7136.8, "duration": 6.0}, {"text": "fait donc en fait il va au 20h pour me", "start": 7138.84, "duration": 5.319}, {"text": "semble-t-il et en tout cas je l'ai", "start": 7142.8, "duration": 4.56}, {"text": "ressenti comme \u00e7a animer une forme", "start": 7144.159, "duration": 6.361}, {"text": "d'anxi\u00e9t\u00e9 chez nos concitoyens qui ne", "start": 7147.36, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e8gle rien parce que le la la question", "start": 7150.52, "duration": 4.84}, {"text": "maintenant est-ce que depuis ce matin", "start": 7152.719, "duration": 4.321}, {"text": "les Fran\u00e7ais se saisissent de quoi que", "start": 7155.36, "duration": 3.16}, {"text": "ce soit et interpelleent qui que ce soit", "start": 7157.04, "duration": 3.36}, {"text": "non les Fran\u00e7ais continuent leur vie du", "start": 7158.52, "duration": 4.28}, {"text": "quotidien donc cette cette interview", "start": 7160.4, "duration": 6.6}, {"text": "hier il vise \u00e0 quoi voil\u00e0", "start": 7162.8, "duration": 4.2}]}