{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci R\u00e9my Ferro merci beaucoup de nous", "start": 1.68, "duration": 2.679}, {"text": "accompagner pendant cette premi\u00e8re", "start": 3.28, "duration": 2.479}, {"text": "demi-heure vous \u00eates \u00e9lu de Paris membre", "start": 4.359, "duration": 2.721}, {"text": "du groupe socialiste on va bien s\u00fbr", "start": 5.759, "duration": 2.441}, {"text": "parler de cette campagne des", "start": 7.08, "duration": 2.439}, {"text": "l\u00e9gislatives avant de parler du nouveau", "start": 8.2, "duration": 2.76}, {"text": "front populaire un mot sur la campagne", "start": 9.519, "duration": 3.24}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral est-ce que vous dites comme", "start": 10.96, "duration": 3.799}, {"text": "Nicolas Sarkozi que cette dissolution", "start": 12.759, "duration": 5.68}, {"text": "est un risque majeur pour le pays oui et", "start": 14.759, "duration": 7.201}, {"text": "une folie un peu un acte irresponsable", "start": 18.439, "duration": 6.441}, {"text": "de la part du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 21.96, "duration": 4.88}, {"text": "qui a pris tout le monde par surprise", "start": 24.88, "duration": 3.44}, {"text": "qui avait dit pendant la campagne des", "start": 26.84, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ennes qu'il n'en tiendrait aucun", "start": 28.32, "duration": 3.759}, {"text": "compte d'un point de vue national et qui", "start": 30.4, "duration": 4.56}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 euh de dissoudre prenant le", "start": 32.079, "duration": 6.281}, {"text": "risque euh de jeter notre pays dans les", "start": 34.96, "duration": 6.4}, {"text": "bras de l'extr\u00eame droite 80 ans apr\u00e8s le", "start": 38.36, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9barquement \u00e0 quelques semaines des", "start": 41.36, "duration": 5.4}, {"text": "Jeux Olympiques o\u00f9 le monde entier va", "start": 44.32, "duration": 5.0}, {"text": "regarder la France donc aujourd'hui nous", "start": 46.76, "duration": 5.04}, {"text": "nous battons pour emp\u00eacher l'extr\u00eame", "start": 49.32, "duration": 4.919}, {"text": "droite d'arriver au pouvoir je crois que", "start": 51.8, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'a jamais", "start": 54.239, "duration": 3.921}, {"text": "accept\u00e9 d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu par d\u00e9faut en 2022", "start": 55.399, "duration": 5.241}, {"text": "depuis il a fait un bras de \u00e0 ceux qui", "start": 58.16, "duration": 4.52}, {"text": "l'ont r\u00e9\u00e9lu face \u00e0 Marine Le Pen avec la", "start": 60.64, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9forme des retraites il a crach\u00e9 au", "start": 62.68, "duration": 4.32}, {"text": "visage de toutes celles et ceux qui se", "start": 64.839, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9clamament de la gauche de l'humanisme", "start": 67.0, "duration": 5.119}, {"text": "et qui avait vot\u00e9 pour lui avec la loi", "start": 68.88, "duration": 7.72}, {"text": "immigration et puis l\u00e0 il dissou prenant", "start": 72.119, "duration": 6.561}, {"text": "un risque majeur n'ayant rien pr\u00e9par\u00e9", "start": 76.6, "duration": 4.64}, {"text": "son camp est en train de s'effondrer", "start": 78.68, "duration": 5.6}, {"text": "donc nous nous nous battons pour que la", "start": 81.24, "duration": 4.76}, {"text": "parenth\u00e8se du macronisme qui est en", "start": 84.28, "duration": 4.4}, {"text": "train de se fermer brutalement presque", "start": 86.0, "duration": 6.079}, {"text": "pr\u00e9matur\u00e9ment dans son quinquena et bien", "start": 88.68, "duration": 5.2}, {"text": "que cette parenth\u00e8se se ferme sans que", "start": 92.079, "duration": 3.72}, {"text": "la France ouvre une page noire celle de", "start": 93.88, "duration": 3.519}, {"text": "l'extr\u00eame droite au pouvoir il y a eu", "start": 95.799, "duration": 3.481}, {"text": "des mobilisation ce weekend et des", "start": 97.399, "duration": 3.241}, {"text": "dizaines de milliers de personnes qui", "start": 99.28, "duration": 2.64}, {"text": "sont descendues dans la rue Jordan", "start": 100.64, "duration": 3.4}, {"text": "Bardella a parl\u00e9 de militant de gauche", "start": 101.92, "duration": 4.04}, {"text": "et de permanent de la manifestation et", "start": 104.04, "duration": 3.679}, {"text": "Nicolas Sarkozi toujours lui dit je le", "start": 105.96, "duration": 4.04}, {"text": "cite la gauche ce sont des tartufes la", "start": 107.719, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 la mont\u00e9e du rassemblement", "start": 110.0, "duration": 3.2}, {"text": "national n'est pas dans sa diabolisation", "start": 111.399, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que vous vous tromp\u00e9 de strat\u00e9gie", "start": 113.2, "duration": 6.919}, {"text": "non il faut d\u00e9noncer le programme du", "start": 115.479, "duration": 7.361}, {"text": "rassemblement national le fait que il", "start": 120.119, "duration": 5.6}, {"text": "n'a parfois aucun sens mais il faut", "start": 122.84, "duration": 5.12}, {"text": "aussi en appeler aux valeurs \u00e0 la", "start": 125.719, "duration": 3.921}, {"text": "mobilisation pour la d\u00e9fense de la", "start": 127.96, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique j'\u00e9tais place de la", "start": 129.64, "duration": 4.959}, {"text": "R\u00e9publique samedi c'\u00e9tait important d'y", "start": 131.52, "duration": 4.6}, {"text": "\u00eatre bien s\u00fbr que la mobilisation", "start": 134.599, "duration": 4.321}, {"text": "n'\u00e9tait pas aussi consid\u00e9rable qu'il y a", "start": 136.12, "duration": 4.88}, {"text": "20 ans un peu plus comment vous", "start": 138.92, "duration": 3.52}, {"text": "l'expliquez est-ce que c'est le signe de", "start": 141.0, "duration": 3.2}, {"text": "cette d\u00e9diabolisation du qui s\u00fbr que", "start": 142.44, "duration": 4.159}, {"text": "c'est le signe de la banalisation", "start": 144.2, "duration": 5.0}, {"text": "organis\u00e9 notamment par Emmanuel Macron", "start": 146.599, "duration": 5.161}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9 par la droite dans un", "start": 149.2, "duration": 4.399}, {"text": "contexte de mont\u00e9e dans toute l'Europe", "start": 151.76, "duration": 5.52}, {"text": "de l'extr\u00eame droite et avec aussi des", "start": 153.599, "duration": 5.241}, {"text": "groupes m\u00e9diatique notamment le groupe", "start": 157.28, "duration": 4.8}, {"text": "Bor\u00e9 qui organise cette banalisation et", "start": 158.84, "duration": 4.88}, {"text": "pas organis\u00e9 par l'absence de r\u00e9ponse de", "start": 162.08, "duration": 3.239}, {"text": "la gauche qui n'arrive pas \u00e0 r\u00e9pondre au", "start": 163.72, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9sespoir de ces Fran\u00e7ais qui votent", "start": 165.319, "duration": 2.56}, {"text": "pour le rassemblement national mais la", "start": 166.72, "duration": 2.36}, {"text": "gauche elle n'est plus au pouvoir depuis", "start": 167.879, "duration": 3.841}, {"text": "longtemps et bien s\u00fbr qu'il faut un", "start": 169.08, "duration": 4.72}, {"text": "projet alternatif de gauche incarne pas", "start": 171.72, "duration": 3.36}, {"text": "une alternance aujourd'hui pour ces", "start": 173.8, "duration": 2.799}, {"text": "Fran\u00e7ais l'alternance aujourd'hui elle", "start": 175.08, "duration": 3.48}, {"text": "est incarn\u00e9e par Jordan Bardella parce", "start": 176.599, "duration": 4.841}, {"text": "que les fondrement de la gauche et de la", "start": 178.56, "duration": 6.92}, {"text": "droite r\u00e9publicaine en 2017 \u00e9tait \u00e0 mon", "start": 181.44, "duration": 6.84}, {"text": "avis d\u00e9j\u00e0 une catastrophe d\u00e9mocratique", "start": 185.48, "duration": 5.08}, {"text": "en marche et qu'ensuite Emmanuel Macron", "start": 188.28, "duration": 3.959}, {"text": "et beaucoup d'hommes et de femmes", "start": 190.56, "duration": 3.16}, {"text": "d'ailleurs qui l'ont soutenu ces", "start": 192.239, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es le disent aujourd'hui", "start": 193.72, "duration": 4.72}, {"text": "l'obsession d'Emmanuel Macron de jouer", "start": 195.959, "duration": 3.92}, {"text": "le d\u00e9bauchage", "start": 198.44, "duration": 4.079}, {"text": "d'emp\u00eacher la sociald\u00e9mocratie de se", "start": 199.879, "duration": 5.401}, {"text": "reconstruire normalement notamment est", "start": 202.519, "duration": 6.241}, {"text": "une grave erreur d'ailleurs je pense que", "start": 205.28, "duration": 6.56}, {"text": "une des raisons de la dissolution c'est", "start": 208.76, "duration": 5.72}, {"text": "la volont\u00e9 d'Emmanuel Macron d'emp\u00eacher", "start": 211.84, "duration": 5.599}, {"text": "la gauche de construire sur le bon", "start": 214.48, "duration": 5.479}, {"text": "r\u00e9sultat de Rapha\u00ebl gluxman dimanche", "start": 217.439, "duration": 4.121}, {"text": "dernier alors justement on va parler de", "start": 219.959, "duration": 4.0}, {"text": "la gauche puisque vendredi soir\u00e9e", "start": 221.56, "duration": 4.28}, {"text": "vendredi est n\u00e9 donc ce nouveau front", "start": 223.959, "duration": 3.56}, {"text": "populaire vous faisz parti vous des", "start": 225.84, "duration": 3.319}, {"text": "opposants \u00e0 l'ANU parce que vous", "start": 227.519, "duration": 3.08}, {"text": "soutenez sans r\u00e9serve ce nouveau front", "start": 229.159, "duration": 3.041}, {"text": "populaire je le soutiens oui nous ne", "start": 230.599, "duration": 3.28}, {"text": "sommes plus dans la m\u00eame situation et \u00e7a", "start": 232.2, "duration": 4.48}, {"text": "n'est pas la nupse m\u00eame pas la nupse 2", "start": 233.879, "duration": 5.121}, {"text": "gr\u00e2ce c'est quoi la diff\u00e9rence la", "start": 236.68, "duration": 4.399}, {"text": "diff\u00e9rence c'est le r\u00e9sultat de dimanche", "start": 239.0, "duration": 5.12}, {"text": "dernier les 14 % de Rapha\u00ebl gluxman des", "start": 241.079, "duration": 4.401}, {"text": "socialistes de place publique qui", "start": 244.12, "duration": 3.839}, {"text": "changent le rapport de force qui change", "start": 245.48, "duration": 5.8}, {"text": "la donne enfin et qui permet un", "start": 247.959, "duration": 6.161}, {"text": "programme de compromis de rassemblement", "start": 251.28, "duration": 4.599}, {"text": "qui est tr\u00e8s clair sur les valeurs tr\u00e8s", "start": 254.12, "duration": 3.519}, {"text": "clair sur le soutien \u00e0 l'Ukraine tr\u00e8s", "start": 255.879, "duration": 3.961}, {"text": "clair sur le refus de l'antis\u00e9mitisme", "start": 257.639, "duration": 4.44}, {"text": "sur une alternative \u00e9conomique et", "start": 259.84, "duration": 3.799}, {"text": "sociale bien s\u00fbr qu'il y a des \u00e9l\u00e9ments", "start": 262.079, "duration": 4.761}, {"text": "de compromis mais sur l'essentiel et", "start": 263.639, "duration": 6.921}, {"text": "bien c'est les ce sont les exence pos\u00e9", "start": 266.84, "duration": 5.88}, {"text": "par Rapha\u00ebl gluxman qui s'impose parce", "start": 270.56, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il y a eu le score des \u00e9lections", "start": 272.72, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est vousz pas le sentiment", "start": 275.08, "duration": 3.36}, {"text": "quand on vous alliant avec la France", "start": 276.96, "duration": 3.48}, {"text": "insoumise de nouveau vous les avez", "start": 278.44, "duration": 3.88}, {"text": "trahis d\u00e9\u00e7us ces \u00e9lecteurs de Raphael", "start": 280.44, "duration": 6.08}, {"text": "glxman non justement parce que il y a", "start": 282.32, "duration": 7.96}, {"text": "dans la plateforme propos\u00e9e et bien", "start": 286.52, "duration": 6.56}, {"text": "vraiment l'exigence sur les valeurs", "start": 290.28, "duration": 5.72}, {"text": "l'exigence sur l'essentiel et \u00e7a c'est", "start": 293.08, "duration": 4.679}, {"text": "gr\u00e2ce au score de dimanche dernier c'est", "start": 296.0, "duration": 3.759}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la campagne de Raphael gluxman", "start": 297.759, "duration": 4.801}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 sa clart\u00e9 sa sinc\u00e9rit\u00e9 son", "start": 299.759, "duration": 5.321}, {"text": "engagement mais aussi \u00e0 la volont\u00e9 des", "start": 302.56, "duration": 4.44}, {"text": "hommes et des femmes de gauche de", "start": 305.08, "duration": 4.36}, {"text": "redonner \u00e0 la gauche un espoir c'est cet", "start": 307.0, "duration": 4.08}, {"text": "espoir d'ailleurs que le Pr\u00e9sident de la", "start": 309.44, "duration": 4.56}, {"text": "R\u00e9publique a essay\u00e9 aussi de briser avec", "start": 311.08, "duration": 4.92}, {"text": "sa dissolution alors parmi les candidat", "start": 314.0, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par le nouveau front populaire", "start": 316.0, "duration": 2.479}, {"text": "il y a Fran\u00e7ois Hollande \u00e7a vous a", "start": 317.32, "duration": 2.96}, {"text": "surpris ce retour de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 318.479, "duration": 4.56}, {"text": "oui \u00e7a m'a surpris mais c'est \u00e0 la fois", "start": 320.28, "duration": 5.039}, {"text": "un coup de ma\u00eetre et une bonne nouvelle", "start": 323.039, "duration": 3.88}, {"text": "pourquoi une bonne nouvelle il peut", "start": 325.319, "duration": 3.32}, {"text": "incarner le rassemblement \u00e0 gauche lui", "start": 326.919, "duration": 3.481}, {"text": "en tout cas il est une incarnation de la", "start": 328.639, "duration": 4.321}, {"text": "gauche et il y a besoin d'incarnation et", "start": 330.4, "duration": 3.639}, {"text": "en plus je pense que dans cette", "start": 332.96, "duration": 3.2}, {"text": "circonscription il est le seul \u00e0 gauche", "start": 334.039, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 pouvoir l'emporter donc c'est une", "start": 336.16, "duration": 3.039}, {"text": "bonne nouvelle il pourrait faire un bon", "start": 338.0, "duration": 3.24}, {"text": "premier ministre si vous l'emportez je", "start": 339.199, "duration": 4.081}, {"text": "me suis m\u00eame pas pos\u00e9 la question mais", "start": 341.24, "duration": 3.76}, {"text": "oui non maintenant que je vous la pose", "start": 343.28, "duration": 3.16}, {"text": "pas franchement c'est pas le sujet", "start": 345.0, "duration": 3.039}, {"text": "franchement c'est pas le sujet mais je", "start": 346.44, "duration": 3.4}, {"text": "pense que sa voie \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 348.039, "duration": 3.961}, {"text": "nationale sa participation au d\u00e9bat", "start": 349.84, "duration": 5.32}, {"text": "politique sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre entendu des", "start": 352.0, "duration": 4.199}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est tr\u00e8s important", "start": 355.16, "duration": 2.56}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a permet aussi de", "start": 356.199, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer la gauche puisque vous me", "start": 357.72, "duration": 3.84}, {"text": "posiez la question sur la France", "start": 359.96, "duration": 3.48}, {"text": "insoumise justement la France insoumise", "start": 361.56, "duration": 4.12}, {"text": "qui n'a pas investi Alexis corbierre \u00e0el", "start": 363.44, "duration": 4.44}, {"text": "garidau qui sont des d\u00e9put\u00e9s sortant", "start": 365.68, "duration": 3.32}, {"text": "mais qui sont oppos\u00e9s \u00e0 la ligne de", "start": 367.88, "duration": 3.759}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon vous le regrettez bah", "start": 369.0, "duration": 5.12}, {"text": "je vois que Jean-Luc M\u00e9lenchon profite", "start": 371.639, "duration": 4.921}, {"text": "de ce moment dramatique pour faire une", "start": 374.12, "duration": 4.96}, {"text": "purge dans son parti je vois par exemple", "start": 376.56, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 Paris qu'il arrive aujourd'hui \u00e0", "start": 379.08, "duration": 4.92}, {"text": "Daniel Simonet ce qu'il est arriv\u00e9 \u00e0 la", "start": 380.96, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e sortant socialiste Lamia et", "start": 384.0, "duration": 4.88}, {"text": "laarage en 2022 donc les pratiques en", "start": 386.199, "duration": 5.28}, {"text": "fait elle ne change pas la gauche doit", "start": 388.88, "duration": 4.96}, {"text": "\u00eatre d\u00e9mocratique ouverte Jean-Luc", "start": 391.479, "duration": 5.481}, {"text": "M\u00e9lenchon parle de 6e R\u00e9publique il", "start": 393.84, "duration": 5.479}, {"text": "pratique toute autre chose Cl\u00e9mentine", "start": 396.96, "duration": 3.799}, {"text": "tin le disait tout \u00e0 l'heure bien s\u00fbr", "start": 399.319, "duration": 4.44}, {"text": "j'esp\u00e8re que Alexis corbierre Raquel", "start": 400.759, "duration": 5.641}, {"text": "garidau seront r\u00e9\u00e9lu dans leurs", "start": 403.759, "duration": 5.041}, {"text": "circonscription vous les szv en tout cas", "start": 406.4, "duration": 3.84}, {"text": "si j'\u00e9tais dans leur circonscription je", "start": 408.8, "duration": 3.04}, {"text": "ne voterai pas pour le candidat", "start": 410.24, "duration": 3.6}, {"text": "officiellement investi par LFI personne", "start": 411.84, "duration": 3.4}, {"text": "n'est dupe qu'est-ce qu'il cherche \u00e0", "start": 413.84, "duration": 2.6}, {"text": "faire selon vous Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 415.24, "duration": 2.28}, {"text": "est-ce qu'il cherche \u00e0 nuire \u00e0 ce", "start": 416.44, "duration": 3.64}, {"text": "nouveau front populaire je je sais pas", "start": 417.52, "duration": 4.6}, {"text": "vous lui poserez la question mais", "start": 420.08, "duration": 4.36}, {"text": "comment vous l'analysez vous sa pratique", "start": 422.12, "duration": 4.12}, {"text": "politique toujours plus sectaire sa", "start": 424.44, "duration": 5.08}, {"text": "volont\u00e9 de dominer son parti je vais", "start": 426.24, "duration": 5.399}, {"text": "vous dire une chose Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 429.52, "duration": 3.119}, {"text": "c'est", "start": 431.639, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui vraiment un \u00e9pouvantail et", "start": 432.639, "duration": 4.601}, {"text": "un repoussoir pour des millions d'hommes", "start": 435.199, "duration": 3.521}, {"text": "et de femmes d'ailleurs Jordan Bardella", "start": 437.24, "duration": 2.959}, {"text": "le disait tout \u00e0 l'heure c'est soit", "start": 438.72, "duration": 3.919}, {"text": "M\u00e9lenchon soit moi et bien non \u00e7a ne se", "start": 440.199, "duration": 4.56}, {"text": "passe pas comme \u00e7a Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 442.639, "duration": 3.881}, {"text": "doit se tenir le plus loin possible de", "start": 444.759, "duration": 4.361}, {"text": "la campagne si nous voulons r\u00e9ussir", "start": 446.52, "duration": 4.799}, {"text": "faire le le meilleur score possible et", "start": 449.12, "duration": 3.96}, {"text": "emp\u00eacher l'extr\u00eame droite d'arriver au", "start": 451.319, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoir c'est cela l'important et pour", "start": 453.08, "duration": 2.799}, {"text": "vous m\u00eame si vous gagnez les hors de", "start": 454.599, "duration": 2.32}, {"text": "question qu'il soit Premier ministre", "start": 455.879, "duration": 3.121}, {"text": "hors de question un dernier mot", "start": 456.919, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e0-dessus puisque Adrien catenin s'est", "start": 459.0, "duration": 3.479}, {"text": "retir\u00e9 hier matin tr\u00e8s proche lui de", "start": 460.52, "duration": 3.84}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 462.479, "duration": 4.12}, {"text": "a dit sur France 3 hier midi regretter", "start": 464.36, "duration": 4.239}, {"text": "que le droit \u00e0 la r\u00e9habilitation n'est", "start": 466.599, "duration": 3.88}, {"text": "pas jou\u00e9 et qu'il soit condamn\u00e9 \u00e0 une", "start": 468.599, "duration": 3.681}, {"text": "peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9 il a dit cet homme", "start": 470.479, "duration": 3.12}, {"text": "est au-dessus de la moyenne quand", "start": 472.28, "duration": 3.84}, {"text": "dites-vous je dis que son retrait est la", "start": 473.599, "duration": 5.241}, {"text": "moindre des choses une \u00e9vidence euh", "start": 476.12, "duration": 5.16}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon raisonne comme on", "start": 478.84, "duration": 5.96}, {"text": "raisonnait au 20e si\u00e8cle la question des", "start": 481.28, "duration": 5.319}, {"text": "luttes de la lutte contre les violences", "start": 484.8, "duration": 3.239}, {"text": "faites aux femmes de la lutte contre les", "start": 486.599, "duration": 3.081}, {"text": "violences conjugales familiales doit", "start": 488.039, "duration": 4.081}, {"text": "\u00eatre une absolue priorit\u00e9 il n'y avait", "start": 489.68, "duration": 4.04}, {"text": "que Jean-Luc M\u00e9lenchon qui pensait qu'il", "start": 492.12, "duration": 3.84}, {"text": "fallait que Alexis catenin se soit", "start": 493.72, "duration": 4.64}, {"text": "candidat on va parler du fond de votre", "start": 495.96, "duration": 3.56}, {"text": "programme puisque les quatre forces", "start": 498.36, "duration": 2.6}, {"text": "politiques de gauche ont donc r\u00e9ussi \u00e0", "start": 499.52, "duration": 2.76}, {"text": "se mettre d'accord sur un programme", "start": 500.96, "duration": 3.359}, {"text": "malgr\u00e9 des positions divergente sur de", "start": 502.28, "duration": 3.599}, {"text": "nombreux sujets qu'on va voir avec Alex", "start": 504.319, "duration": 4.56}, {"text": "poussa", "start": 505.879, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 510.56, "duration": 3.24}, {"text": "bonjour Alex bonjour Arian bonjour Remy", "start": 515.519, "duration": 4.08}, {"text": "fer bonjour et Alex alors le nouveau", "start": 517.479, "duration": 4.56}, {"text": "front populaire a affich\u00e9 un programme", "start": 519.599, "duration": 3.721}, {"text": "mais derri\u00e8re ce programme il y a des", "start": 522.039, "duration": 2.761}, {"text": "points de d\u00e9saccord entre les diff\u00e9rents", "start": 523.32, "duration": 3.04}, {"text": "partis de gauche ah oui et notamment sur", "start": 524.8, "duration": 3.719}, {"text": "les questions internationales on va", "start": 526.36, "duration": 3.919}, {"text": "commencer par la guerre entre Isra\u00ebl et", "start": 528.519, "duration": 4.161}, {"text": "le Hamas le programme du nouveau front", "start": 530.279, "duration": 5.0}, {"text": "populaire promet je cite d'agir pour la", "start": 532.68, "duration": 4.56}, {"text": "lib\u00e9ration des otages d\u00e9tenus depuis les", "start": 535.279, "duration": 3.761}, {"text": "massacres terroristes du Hamas le 7", "start": 537.24, "duration": 4.56}, {"text": "octobre le Hamas dont le nouveau front", "start": 539.04, "duration": 5.0}, {"text": "populaire rejette le projet th\u00e9ocratique", "start": 541.8, "duration": 3.88}, {"text": "alors on rappelle quand m\u00eame sur ce", "start": 544.04, "duration": 2.96}, {"text": "point et bien les ambigu\u00eft\u00e9s de la", "start": 545.68, "duration": 2.56}, {"text": "France ins soumise \u00e0 qualifier de", "start": 547.0, "duration": 3.24}, {"text": "terroriste les attentats du 7 octobre", "start": 548.24, "duration": 3.159}, {"text": "contrairement aux autres partis de", "start": 550.24, "duration": 3.64}, {"text": "gauche ce point a l'air r\u00e9gl\u00e9 mais en", "start": 551.399, "duration": 5.321}, {"text": "revanche l'organisation has n'est pas", "start": 553.88, "duration": 4.8}, {"text": "clairement qualifi\u00e9 de terrorisme et de", "start": 556.72, "duration": 3.4}, {"text": "th\u00e9ocratique et on peut se demander s'il", "start": 558.68, "duration": 3.159}, {"text": "n'y a pas encore une ambigu\u00e9 sur ce", "start": 560.12, "duration": 4.2}, {"text": "point et puis le nouveau front populaire", "start": 561.839, "duration": 4.081}, {"text": "reconna\u00eet \u00e9galement je cite une", "start": 564.32, "duration": 3.68}, {"text": "explosion inqui\u00e9tante sans pr\u00e9c\u00e9dent des", "start": 565.92, "duration": 4.72}, {"text": "actes racistes antis\u00e9mit et islamophobe", "start": 568.0, "duration": 5.16}, {"text": "en France alors que r\u00e9cemment le leader", "start": 570.64, "duration": 5.0}, {"text": "des insoumis Jean-Luc M\u00e9lenchon a estim\u00e9", "start": 573.16, "duration": 4.799}, {"text": "que l'antis\u00e9mitisme en France \u00e9tait", "start": 575.64, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9siduel et puis autre question", "start": 577.959, "duration": 3.081}, {"text": "internationale sur laquelle les parties", "start": 579.64, "duration": 3.72}, {"text": "de gauche \u00e9taient jusque-l\u00e0 divis\u00e9 \u00e0 la", "start": 581.04, "duration": 4.039}, {"text": "guerre en Ukraine le programme du", "start": 583.36, "duration": 3.919}, {"text": "nouveau front populaire assure je cite", "start": 585.079, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fendre ind\u00e9fectiblement la", "start": 587.279, "duration": 3.24}, {"text": "souverainet\u00e9 et la libert\u00e9 du peuple", "start": 588.839, "duration": 4.161}, {"text": "ukrainien ainsi que l'int\u00e9grit\u00e9 de ses", "start": 590.519, "duration": 5.201}, {"text": "fronti\u00e8r en particulier par la livraison", "start": 593.0, "duration": 4.88}, {"text": "d'armes n\u00e9cessaires mais au printemps", "start": 595.72, "duration": 3.96}, {"text": "dernier on rappelle que d\u00e9put\u00e9s", "start": 597.88, "duration": 3.519}, {"text": "communistes insoumis ont vot\u00e9 contre", "start": 599.68, "duration": 3.399}, {"text": "l'accord de s\u00e9curit\u00e9 entre la France et", "start": 601.399, "duration": 3.521}, {"text": "l'Ukraine qui pr\u00e9voyait notamment un", "start": 603.079, "duration": 4.361}, {"text": "renforcement de l'aide militaire \u00e0", "start": 604.92, "duration": 4.96}, {"text": "l'arm\u00e9e ukrainienne R\u00e9my Ferro sur ces", "start": 607.44, "duration": 4.68}, {"text": "questions internationales d'abord sur le", "start": 609.88, "duration": 4.12}, {"text": "Hamas le programme du nouveau front", "start": 612.12, "duration": 3.04}, {"text": "populaire ne qualifie pas clairement le", "start": 614.0, "duration": 3.0}, {"text": "Hamas d'organisation terroriste est-ce", "start": 615.16, "duration": 3.679}, {"text": "que \u00e7a vous pose probl\u00e8me c'est pas \u00e7a", "start": 617.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'essentiel l'essentiel c'est c'est", "start": 618.839, "duration": 2.761}, {"text": "quand m\u00eame un point de divergence", "start": 620.56, "duration": 2.64}, {"text": "important c'est un point de divergence", "start": 621.6, "duration": 2.96}, {"text": "important entre nous et la France", "start": 623.2, "duration": 3.24}, {"text": "insoumise enfin l'essentiel c'est que la", "start": 624.56, "duration": 4.279}, {"text": "France insoumise a compris signer un", "start": 626.44, "duration": 5.12}, {"text": "programme qui dit que les attaques du 7", "start": 628.839, "duration": 5.201}, {"text": "octobre sont un acte terroriste et qui", "start": 631.56, "duration": 4.24}, {"text": "qualifie le Hamas d'organisation", "start": 634.04, "duration": 5.479}, {"text": "th\u00e9ocratique c'est-\u00e0-dire islamiste et", "start": 635.8, "duration": 6.24}, {"text": "un projet qui demande la lib\u00e9ration des", "start": 639.519, "duration": 5.32}, {"text": "otages et un cesser le feu \u00e0 Gaza et un", "start": 642.04, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e9tat pour les Palestiniens et un \u00c9tat", "start": 644.839, "duration": 5.8}, {"text": "d'Isra\u00ebl qui vivent en s\u00e9curit\u00e9 donc non", "start": 647.519, "duration": 4.841}, {"text": "l'essentiel c'est que justement la ligne", "start": 650.639, "duration": 4.401}, {"text": "que nous portons ce soit impos\u00e9 ne", "start": 652.36, "duration": 4.88}, {"text": "jouons pas ensuite sur les mots c'est", "start": 655.04, "duration": 4.599}, {"text": "vraiment \u00e7a l'essentiel et aurait pas eu", "start": 657.24, "duration": 3.64}, {"text": "d'accord s cela alors organisation", "start": 659.639, "duration": 2.561}, {"text": "terroriste c'est pas jou\u00e9 sur les mots", "start": 660.88, "duration": 2.959}, {"text": "c'est voil\u00e0 c'est la France qui", "start": 662.2, "duration": 2.879}, {"text": "reconna\u00eet par exemple le Hamas comme", "start": 663.839, "duration": 2.961}, {"text": "organisation terroriste c'est une", "start": 665.079, "duration": 3.88}, {"text": "organisation terroriste et islamiste", "start": 666.8, "duration": 4.88}, {"text": "d'accord alors justement dans ces", "start": 668.959, "duration": 4.721}, {"text": "divergences et bien le le programme du", "start": 671.68, "duration": 3.599}, {"text": "Nau du nouveau front populaire reconna\u00eet", "start": 673.68, "duration": 3.959}, {"text": "l'explosion de l'antis\u00e9mitisme en France", "start": 675.279, "duration": 3.721}, {"text": "est-ce que l\u00e0 justement c'est une", "start": 677.639, "duration": 3.161}, {"text": "victoire id\u00e9ologique contre les th\u00e8ses", "start": 679.0, "duration": 3.8}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon qui estimait que", "start": 680.8, "duration": 3.599}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme actuellement \u00e9tait", "start": 682.8, "duration": 2.839}, {"text": "n'avait pas explos\u00e9 en tout cas dans le", "start": 684.399, "duration": 3.081}, {"text": "pays Jean-Luc M\u00e9lenchon disait que", "start": 685.639, "duration": 4.601}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e9tait r\u00e9sidu en r\u00e9alit\u00e9", "start": 687.48, "duration": 4.84}, {"text": "il explose et la lutte contre", "start": 690.24, "duration": 5.599}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est affich\u00e9e clairement", "start": 692.32, "duration": 6.319}, {"text": "dans le projet du nouveau front", "start": 695.839, "duration": 5.68}, {"text": "populaire c'est l\u00e0 aussi c'\u00e9tait une", "start": 698.639, "duration": 6.401}, {"text": "ligne rouge et montre que le score qu'a", "start": 701.519, "duration": 5.481}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 Rapha\u00ebl gluxman qui arriv en", "start": 705.04, "duration": 4.32}, {"text": "t\u00eate de la gauche dimanche dernier fait", "start": 707.0, "duration": 5.44}, {"text": "bouger les choses et permet de remettre", "start": 709.36, "duration": 4.919}, {"text": "les valeurs essentiels les droits", "start": 712.44, "duration": 4.28}, {"text": "humains la libert\u00e9 le refus de toutes", "start": 714.279, "duration": 5.401}, {"text": "les discriminations et le refus euh de", "start": 716.72, "duration": 5.16}, {"text": "cette banalisation de l'antis\u00e9mitisme de", "start": 719.68, "duration": 4.04}, {"text": "le remettre au c\u0153ur du projet de la", "start": 721.88, "duration": 4.639}, {"text": "gauche c'\u00e9tait pour nous absolument euh", "start": 723.72, "duration": 4.919}, {"text": "central et c'\u00e9tait une ligne rouge", "start": 726.519, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que les lignes ont boug\u00e9 sur", "start": 728.639, "duration": 3.401}, {"text": "l'Ukraine on rappelle que votre camp est", "start": 730.079, "duration": 4.161}, {"text": "favorable \u00e0 une aide militaire massive \u00e0", "start": 732.04, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine face euh \u00e0 l'invasion de la", "start": 734.24, "duration": 4.039}, {"text": "Russie mais est-ce que euh", "start": 736.6, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9ventuellement dans le futur gouverner", "start": 738.279, "duration": 3.321}, {"text": "avec les insoumis et les communistes ce", "start": 739.88, "duration": 3.319}, {"text": "ne serait pas renoncer \u00e0 cette aide", "start": 741.6, "duration": 3.239}, {"text": "militaire massive aux Ukrainiens ben non", "start": 743.199, "duration": 3.041}, {"text": "ce serait pas y renonc\u00e9 puisque c'est", "start": 744.839, "duration": 4.401}, {"text": "marqu\u00e9 euh que nous soutiendrons euh la", "start": 746.24, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9sistance ukrainienne c'est marqu\u00e9", "start": 749.24, "duration": 4.76}, {"text": "clairement l\u00e0 aussi dans le projet alors", "start": 751.44, "duration": 4.6}, {"text": "que l'alternative c'est quoi le", "start": 754.0, "duration": 4.199}, {"text": "rassemblement national c'est-\u00e0-dire ceux", "start": 756.04, "duration": 5.0}, {"text": "qui sont totalement soumis \u00e0 Vladimir", "start": 758.199, "duration": 5.64}, {"text": "Poutine moi je veux faire en sorte que", "start": 761.04, "duration": 5.72}, {"text": "et c'est vraiment centrale aujourd'hui", "start": 763.839, "duration": 4.721}, {"text": "alors que la guerre est sur le continent", "start": 766.76, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en et que Raphael gluxman a tr\u00e8s", "start": 768.56, "duration": 3.88}, {"text": "bien expliqu\u00e9 que \u00e7a n'\u00e9tait pas", "start": 770.76, "duration": 3.319}, {"text": "seulement une guerre de la Russie contre", "start": 772.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'Ukraine mais contre toute l'Europe y", "start": 774.079, "duration": 3.721}, {"text": "compris contre notre pays c'est", "start": 776.0, "duration": 4.04}, {"text": "absolument essentiel de faire en sorte", "start": 777.8, "duration": 4.479}, {"text": "que la d\u00e9faite d'Emmanuel Macron ne se", "start": 780.04, "duration": 4.599}, {"text": "transforme pas en victoire de Vladimir", "start": 782.279, "duration": 4.401}, {"text": "Poutine c'est pour cela qu'il faut tout", "start": 784.639, "duration": 3.921}, {"text": "faire pour battre le rassemblement", "start": 786.68, "duration": 4.64}, {"text": "national et que le soutien \u00e0 l'Ukraine a", "start": 788.56, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis clairement dans le projet de", "start": 791.32, "duration": 5.6}, {"text": "rassemblement de la gauche c'\u00e9tait \u00e0 la", "start": 793.92, "duration": 5.52}, {"text": "fois une exigence absolue mais c'est", "start": 796.92, "duration": 5.64}, {"text": "aussi un signe d'\u00e9volution extr\u00eamement", "start": 799.44, "duration": 5.8}, {"text": "positif et quelque chose d'extr\u00eamement", "start": 802.56, "duration": 5.0}, {"text": "rassurant pour des millions de", "start": 805.24, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7aises et de Fran\u00e7ais qui sont", "start": 807.56, "duration": 4.12}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la libert\u00e9 aux valeurs", "start": 809.12, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9mocratiques aux valeurs europ\u00e9ennes et", "start": 811.68, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 l'ind\u00e9pendance de notre pays autre", "start": 813.72, "duration": 3.04}, {"text": "sujet de divergence sur le plan", "start": 815.519, "duration": 3.12}, {"text": "nationale la question de la r\u00e9forme des", "start": 816.76, "duration": 3.72}, {"text": "retraites et du nucl\u00e9aire oui alors sur", "start": 818.639, "duration": 3.88}, {"text": "les retraites d'abord l'accord scell\u00e9", "start": 820.48, "duration": 4.68}, {"text": "par le nouveau front populaire propose", "start": 822.519, "duration": 4.401}, {"text": "d'abroger imm\u00e9diatement la r\u00e9forme des", "start": 825.16, "duration": 3.4}, {"text": "retraites d'Emmanuel Macron le recul de", "start": 826.92, "duration": 5.599}, {"text": "l'\u00e2ge de 62 \u00e0 64 ans et puis d'instaurer", "start": 828.56, "duration": 6.719}, {"text": "\u00e0 long terme le droit \u00e0 la retraite \u00e0 60", "start": 832.519, "duration": 4.081}, {"text": "ans Alors c'est peut-\u00eatre une", "start": 835.279, "duration": 2.761}, {"text": "formulation qui masque l\u00e0 encore un", "start": 836.6, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9saccord entre les insoumis qui sont", "start": 838.04, "duration": 3.479}, {"text": "favorables \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans pour", "start": 839.88, "duration": 4.079}, {"text": "tous et les socialistes qui sont divis\u00e9s", "start": 841.519, "duration": 3.601}, {"text": "sur cette question et d'ailleurs pendant", "start": 843.959, "duration": 2.56}, {"text": "la campagne des europ\u00e9ennes et bien", "start": 845.12, "duration": 4.44}, {"text": "rapha\u00ebel gluxman avait assur\u00e9 qu'il", "start": 846.519, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9tait contre un d\u00e9part universel \u00e0 la", "start": 849.56, "duration": 4.16}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans et c'\u00e9tait devenu un", "start": 851.88, "duration": 4.36}, {"text": "angle d'attaque de la France \u00e0 soumise", "start": 853.72, "duration": 3.96}, {"text": "contre lui pendant cette campagne et", "start": 856.24, "duration": 3.44}, {"text": "puis autre point de division qui est", "start": 857.68, "duration": 4.0}, {"text": "assez profond l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "start": 859.68, "duration": 3.24}, {"text": "puisque le programme du nouveau front", "start": 861.68, "duration": 2.56}, {"text": "populaire promet la mise en place d'un", "start": 862.92, "duration": 3.88}, {"text": "plan climat visant la neutralit\u00e9 carbone", "start": 864.24, "duration": 5.44}, {"text": "en 2050 mais ne dit rien sur les moyens", "start": 866.8, "duration": 5.08}, {"text": "pour y arriver car les insoumis les", "start": 869.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9cologistes sont pour une sortie du", "start": 871.88, "duration": 4.16}, {"text": "nucl\u00e9aire contrairement aux socialistes", "start": 873.88, "duration": 3.879}, {"text": "et aux communistes qui veulent donner un", "start": 876.04, "duration": 3.919}, {"text": "avenir \u00e0 cette \u00e9nergie ce d\u00e9bat pour", "start": 877.759, "duration": 4.721}, {"text": "l'instant n'est pas tranch\u00e9 R\u00e9my Ferraud", "start": 879.959, "duration": 4.641}, {"text": "d'abord sur les retraites est-ce que", "start": 882.48, "duration": 3.919}, {"text": "cette promesse \u00e0 long terme d'un droit \u00e0", "start": 884.6, "duration": 3.56}, {"text": "la retraite \u00e0 60 ans pour tous est-ce", "start": 886.399, "duration": 3.761}, {"text": "que vous vous y croyez moi je crois", "start": 888.16, "duration": 4.479}, {"text": "d'abord au court terme c'est-\u00e0-dire \u00e0", "start": 890.16, "duration": 5.799}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 892.639, "duration": 5.56}, {"text": "qui compte beaucoup d'ailleurs dans le", "start": 895.959, "duration": 5.361}, {"text": "tr\u00e8s mauvais de la liste macroniste", "start": 898.199, "duration": 4.961}, {"text": "dimanche dernier donc je crois d'abord \u00e0", "start": 901.32, "duration": 3.519}, {"text": "cette abrogation et apr\u00e8s sur la", "start": 903.16, "duration": 4.52}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans pour certains oui nous", "start": 904.839, "duration": 4.401}, {"text": "l'avions fait d'ailleurs avec Fran\u00e7ois", "start": 907.68, "duration": 2.56}, {"text": "Hollande c'est vrai qu'on a des", "start": 909.24, "duration": 3.0}, {"text": "divergences avec les insoumis avec les", "start": 910.24, "duration": 4.76}, {"text": "communistes sur perspective mais il faut", "start": 912.24, "duration": 4.12}, {"text": "reprendre le dialogue social avec les", "start": 915.0, "duration": 3.199}, {"text": "organis \u00e9it pour certains dans le", "start": 916.36, "duration": 4.24}, {"text": "programme il y a pas \u00e9crit tout de suite", "start": 918.199, "duration": 4.44}, {"text": "il y a pas \u00e9crit tout il y a pas \u00e9crit", "start": 920.6, "duration": 5.479}, {"text": "tout de suite et mais \u00e9crit 60 ans oui", "start": 922.639, "duration": 6.361}, {"text": "je je passe pour \u00e7a n'est pas d'ailleurs", "start": 926.079, "duration": 3.841}, {"text": "une", "start": 929.0, "duration": 2.6}, {"text": "perspective", "start": 929.92, "duration": 4.2}, {"text": "condamnable c'est une question de", "start": 931.6, "duration": 5.52}, {"text": "priorit\u00e9 politique et de dialogue social", "start": 934.12, "duration": 6.44}, {"text": "d'abord et donc concentrons-nous sur", "start": 937.12, "duration": 6.12}, {"text": "l'essentiel sur le court terme qui est", "start": 940.56, "duration": 5.199}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 943.24, "duration": 6.12}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 au forceps contre la vie", "start": 945.759, "duration": 5.681}, {"text": "des Fran\u00e7ais il faut aussi remettre de", "start": 949.36, "duration": 5.68}, {"text": "l'apaisement dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 951.44, "duration": 6.199}, {"text": "et \u00e9videmment qu'il y aura une", "start": 955.04, "duration": 4.88}, {"text": "discussion une n\u00e9gociation sociale et", "start": 957.639, "duration": 5.2}, {"text": "qu'elle prendra du temps donc ne voil\u00e0", "start": 959.92, "duration": 5.919}, {"text": "ne caricaturons pas le projet du nouveau", "start": 962.839, "duration": 4.401}, {"text": "front populaire et puis comment on", "start": 965.839, "duration": 2.761}, {"text": "tranche ce d\u00e9bat au sein de la gauche", "start": 967.24, "duration": 3.44}, {"text": "sur le nucl\u00e9aire si jamais le nouveau", "start": 968.6, "duration": 3.52}, {"text": "front populaire arrive au pouvoir", "start": 970.68, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord il y a sort d'abord il y a", "start": 972.12, "duration": 4.159}, {"text": "beaucoup de propositions pour mettre en", "start": 973.92, "duration": 4.479}, {"text": "\u0153uvre la transition \u00e9cologique avec le", "start": 976.279, "duration": 4.761}, {"text": "volontarisme qui fait d\u00e9faut aujourd'hui", "start": 978.399, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron et par ailleurs la", "start": 981.04, "duration": 3.56}, {"text": "victoire du rassemblement national", "start": 982.959, "duration": 4.44}, {"text": "serait une catastrophe climatique et", "start": 984.6, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9cologique il faut aussi que les fran\u00e7", "start": 987.399, "duration": 3.56}, {"text": "fr\u00e7ais en est conscience sur le", "start": 988.88, "duration": 3.84}, {"text": "nucl\u00e9aire il y a des divergences c'est", "start": 990.959, "duration": 4.721}, {"text": "vrai mais on va pas sortir du nucl\u00e9aire", "start": 992.72, "duration": 5.599}, {"text": "demain matin donc \u00e7a", "start": 995.68, "duration": 6.04}, {"text": "reste une source d'\u00e9nergie de transition", "start": 998.319, "duration": 6.76}, {"text": "mettons d'abord en \u0153uvre le d\u00e9ploiement", "start": 1001.72, "duration": 5.679}, {"text": "des \u00e9nergies renouvelables \u00e0 la hauteur", "start": 1005.079, "duration": 6.56}, {"text": "des besoins faisons en sorte d'avoir un", "start": 1007.399, "duration": 7.56}, {"text": "plan de sortie des \u00e9nergies fossiles \u00e0", "start": 1011.639, "duration": 6.161}, {"text": "la hauteur de la situation et sur le", "start": 1014.959, "duration": 5.0}, {"text": "nucl\u00e9aire il il y aura une sortie", "start": 1017.8, "duration": 5.2}, {"text": "progressive de toute fa\u00e7on mais \u00e7a \u00e7a se", "start": 1019.959, "duration": 4.561}, {"text": "situe dans les d\u00e9cennies qui viennent", "start": 1023.0, "duration": 3.12}, {"text": "alors qu'aujourd'hui nous sommes dans", "start": 1024.52, "duration": 3.96}, {"text": "l'urgence d'emp\u00eacher l'extr\u00eame droite", "start": 1026.12, "duration": 4.439}, {"text": "d'acc\u00e9der au pouvoir un mot sur le", "start": 1028.48, "duration": 4.28}, {"text": "chiffrage de de votre programme puisque", "start": 1030.559, "duration": 4.321}, {"text": "le gouvernement le chiffre a plus de 250", "start": 1032.76, "duration": 3.559}, {"text": "milliards d'euros dans le contexte", "start": 1034.88, "duration": 4.12}, {"text": "actuel c'est pas un petit sujet Comment", "start": 1036.319, "duration": 4.801}, {"text": "vous le financez oui mais c'est un", "start": 1039.0, "duration": 3.959}, {"text": "chiffre totalement sorti du chapeau je", "start": 1041.12, "duration": 3.319}, {"text": "pas si c'est celui de Monsieur le Maire", "start": 1042.959, "duration": 3.441}, {"text": "ou autres ils se sont totalement tromp\u00e9s", "start": 1044.439, "duration": 3.681}, {"text": "sur les chiffres ces chiffres sont", "start": 1046.4, "duration": 3.159}, {"text": "fantaisistes \u00e0 combien vous", "start": 1048.12, "duration": 3.28}, {"text": "chiffrez-vous il n'a pas \u00e9t\u00e9 chiffr\u00e9 par", "start": 1049.559, "duration": 3.601}, {"text": "le nouveau front populaire mais je sais", "start": 1051.4, "duration": 3.04}, {"text": "que ces chiffr c'est pas un probl\u00e8me", "start": 1053.16, "duration": 2.519}, {"text": "dans le contexte de finances publiqu", "start": 1054.44, "duration": 3.52}, {"text": "actuel non mais vous avez vu l'urgence", "start": 1055.679, "duration": 6.441}, {"text": "de la dissolution donc la gauche le", "start": 1057.96, "duration": 7.599}, {"text": "nouveau front populaire est le seul qui", "start": 1062.12, "duration": 5.36}, {"text": "en face des d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires", "start": 1065.559, "duration": 4.281}, {"text": "qu'il pr\u00e9voit mais des recettes", "start": 1067.48, "duration": 3.96}, {"text": "suppl\u00e9mentaires le programme du", "start": 1069.84, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national c'est n'importe", "start": 1071.44, "duration": 4.0}, {"text": "quoi et je ne sais pas s'il y a un", "start": 1073.32, "duration": 4.0}, {"text": "programme de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1075.44, "duration": 3.08}, {"text": "mais j'entends maintenant \u00e9grainer", "start": 1077.32, "duration": 3.28}, {"text": "quelques que mesure sans aucune recette", "start": 1078.52, "duration": 4.12}, {"text": "nouvelle et soit-disant le gouvernement", "start": 1080.6, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 l'euro pr\u00e8s il n'y avait plus", "start": 1082.64, "duration": 3.64}, {"text": "d'argent dans les caisses on ne pouvait", "start": 1084.44, "duration": 4.64}, {"text": "plus rien faire donc je pense que le", "start": 1086.28, "duration": 5.279}, {"text": "projet le plus s\u00e9rieux parce que", "start": 1089.08, "duration": 5.0}, {"text": "justement il \u00e9vite la d\u00e9magogie de dire", "start": 1091.559, "duration": 4.401}, {"text": "plein de d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire aucune", "start": 1094.08, "duration": 3.4}, {"text": "recette suppl\u00e9mentaire c'est celui du", "start": 1095.96, "duration": 2.88}, {"text": "nouveau front populaire c'est \u00e7a la", "start": 1097.48, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui on va terminer en", "start": 1098.84, "duration": 3.24}, {"text": "parlant de l\u00e9gislative \u00e0 Paris le temps", "start": 1100.679, "duration": 2.761}, {"text": "de remercier Alex \u00e0 tout \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 1102.08, "duration": 2.8}, {"text": "tout \u00e0 l'heure et on continuera dans le", "start": 1103.44, "duration": 3.0}, {"text": "club \u00e0 parler des l\u00e9gislatives et on", "start": 1104.88, "duration": 3.56}, {"text": "parlera \u00e9videmment des candidats on va", "start": 1106.44, "duration": 3.56}, {"text": "voir l\u00e9gislative \u00e0 Paris on retrouve", "start": 1108.44, "duration": 2.88}, {"text": "Jacques Paquier directeur de la", "start": 1110.0, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9daction du journal du Grand Paris", "start": 1111.32, "duration": 3.599}, {"text": "bonjour Jacques merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 1112.6, "duration": 3.6}, {"text": "avec nous et Jacques c'est vous qui", "start": 1114.919, "duration": 2.841}, {"text": "allez nous faire ce point sur les", "start": 1116.2, "duration": 5.24}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e0 Paris oui euh tout \u00e0 fait", "start": 1117.76, "duration": 6.24}, {"text": "je je voulais demander \u00e0 au s\u00e9nateur", "start": 1121.44, "duration": 5.119}, {"text": "R\u00e9mi Ferro comment c'\u00e9tait pass\u00e9 les les", "start": 1124.0, "duration": 5.2}, {"text": "n\u00e9gociations puisque si j'ai bien", "start": 1126.559, "duration": 4.441}, {"text": "compris vous allez me le confirmer vous", "start": 1129.2, "duration": 4.76}, {"text": "vous les socialistes vous vous allez euh", "start": 1131.0, "duration": 4.44}, {"text": "avoir des candidats dans trois", "start": 1133.96, "duration": 5.28}, {"text": "circonscriptions la la 2e la la 7e et la", "start": 1135.44, "duration": 7.04}, {"text": "et la 11e les vers ont un peu plus au", "start": 1139.24, "duration": 5.439}, {"text": "sein de du nouveau front populaire et le", "start": 1142.48, "duration": 7.64}, {"text": "et LFI a si j'ai bien compt\u00e9 h candidats", "start": 1144.679, "duration": 7.88}, {"text": "alors m\u00eame vous y faisiez r\u00e9f\u00e9rence", "start": 1150.12, "duration": 3.64}, {"text": "nationalement mais alors m\u00eame que", "start": 1152.559, "duration": 3.48}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman euh a fait un de ses", "start": 1153.76, "duration": 4.279}, {"text": "meilleurs scores au sein de la capitale", "start": 1156.039, "duration": 6.12}, {"text": "22,86 % contre j'ai not\u00e9 les chiffres 17", "start": 1158.039, "duration": 9.12}, {"text": "72 % pour euh pour LFI euh comment vous", "start": 1162.159, "duration": 7.681}, {"text": "vous vous expliquez ce les r\u00e9sultats de", "start": 1167.159, "duration": 4.681}, {"text": "ces ces n\u00e9gociations monsieur le", "start": 1169.84, "duration": 5.28}, {"text": "s\u00e9nateur je ne me l'explique pas en", "start": 1171.84, "duration": 6.64}, {"text": "effet Rapha\u00ebl gluxman est arriv\u00e9 en t\u00eate", "start": 1175.12, "duration": 6.08}, {"text": "avec 23 % des suffrages \u00e0 Paris c'est", "start": 1178.48, "duration": 5.12}, {"text": "son meilleur score national et nous", "start": 1181.2, "duration": 3.92}, {"text": "n'avons que trois candidats mais ces", "start": 1183.6, "duration": 4.24}, {"text": "trois candidats marine Rosset Emmanuel", "start": 1185.12, "duration": 4.36}, {"text": "Gr\u00e9goire C\u00e9line Hervieux j'esp\u00e8re bien", "start": 1187.84, "duration": 4.52}, {"text": "qu'ils seront \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s je regrette", "start": 1189.48, "duration": 5.12}, {"text": "qu'il ne soit pas plus nombreux \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1192.36, "duration": 5.799}, {"text": "une discussion nationale euh voil\u00e0 qui", "start": 1194.6, "duration": 5.199}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 est fond\u00e9 sur les r\u00e9sultats", "start": 1198.159, "duration": 3.841}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes je le regrette", "start": 1199.799, "duration": 3.521}, {"text": "Olivier fort \u00e0", "start": 1202.0, "duration": 4.88}, {"text": "jouer je ne veux pas vous r\u00e9pondre je ne", "start": 1203.32, "duration": 5.239}, {"text": "peux pas vous r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 1206.88, "duration": 3.88}, {"text": "en tout cas je regr vous faites 7 points", "start": 1208.559, "duration": 3.521}, {"text": "de plus que la France insoumise et vous", "start": 1210.76, "duration": 3.2}, {"text": "avez quasiment trois fois moins de", "start": 1212.08, "duration": 4.0}, {"text": "candidats oui mais ce n'est pas un jeu", "start": 1213.96, "duration": 4.719}, {"text": "je regrette que les socialistes", "start": 1216.08, "duration": 5.56}, {"text": "parisiens n'ai pas \u00e9t\u00e9 davantage soutenu", "start": 1218.679, "duration": 4.601}, {"text": "pour pr\u00e9senter des candidats parce qu'en", "start": 1221.64, "duration": 3.56}, {"text": "plus ce sont les candidats les plus", "start": 1223.28, "duration": 5.879}, {"text": "efficaces en g\u00e9n\u00e9ral au 2\u00e8 tour face", "start": 1225.2, "duration": 5.88}, {"text": "au candidats de la droite il n'y a aucun", "start": 1229.159, "duration": 4.601}, {"text": "risque rassemblement national \u00e0 Paris", "start": 1231.08, "duration": 4.2}, {"text": "heureusement je pense que nous n'y", "start": 1233.76, "duration": 3.84}, {"text": "sommes pas pour rien au-del\u00e0 de la seule", "start": 1235.28, "duration": 5.6}, {"text": "sociologie \u00e9lectorale en tout cas en", "start": 1237.6, "duration": 6.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 nous appliquons l'accord", "start": 1240.88, "duration": 5.279}, {"text": "et nous nous concentrerons sur", "start": 1243.96, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9videmment la campagne des candidats", "start": 1246.159, "duration": 5.041}, {"text": "socialistes mais aussi \u00e9cologistes dans", "start": 1248.799, "duration": 5.0}, {"text": "la capitale justement quels sont quels", "start": 1251.2, "duration": 5.64}, {"text": "sont vos objectifs aujourd'hui il y a h", "start": 1253.799, "duration": 5.401}, {"text": "sortant Renaissance si c'est les fi deux", "start": 1256.84, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9cologistes un modem un nonincrit quels", "start": 1259.2, "duration": 4.4}, {"text": "sont vos objectifs pour la future", "start": 1261.88, "duration": 4.36}, {"text": "chambre nos objectifs c'est de gagner", "start": 1263.6, "duration": 4.72}, {"text": "des circonscription c'est qu'Emmanuel", "start": 1266.24, "duration": 4.12}, {"text": "Gr\u00e9goire soit \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 que Cl\u00e9ment", "start": 1268.32, "duration": 5.359}, {"text": "Baune soit battu c'est que un autre", "start": 1270.36, "duration": 5.919}, {"text": "ministre d'\u00e9manuel Macron Stanislas", "start": 1273.679, "duration": 7.24}, {"text": "Guerini soit battu par une candidate de", "start": 1276.279, "duration": 6.801}, {"text": "gauche en l'occurrence \u00e9cologiste dans", "start": 1280.919, "duration": 5.161}, {"text": "la 3e circonscription c'est que nos", "start": 1283.08, "duration": 5.959}, {"text": "candidates marine rosses cine viieux", "start": 1286.08, "duration": 5.8}, {"text": "soit \u00e9lu il y a des circonscriptions \u00e0", "start": 1289.039, "duration": 5.12}, {"text": "reconqu\u00e9rir et c'est tout \u00e0 fait", "start": 1291.88, "duration": 4.679}, {"text": "possible donc nous allons mener une", "start": 1294.159, "duration": 5.481}, {"text": "campagne d'arrachepied d'autant que \u00e0", "start": 1296.559, "duration": 6.641}, {"text": "Paris il y a des \u00e9lecteurs qui apr\u00e8s", "start": 1299.64, "duration": 5.56}, {"text": "vraiment la r\u00e9forme des retraite et la", "start": 1303.2, "duration": 5.4}, {"text": "loi immigration sont plus que d\u00e9\u00e7us ils", "start": 1305.2, "duration": 6.599}, {"text": "sont en col\u00e8re de la trahison d'Emmanuel", "start": 1308.6, "duration": 4.72}, {"text": "Macron par rapport aux engagements qu'il", "start": 1311.799, "duration": 3.321}, {"text": "avait pris donc moi je souhaite qu'il y", "start": 1313.32, "duration": 4.28}, {"text": "ait plus de d\u00e9put\u00e9s de gauche \u00e9lus", "start": 1315.12, "duration": 4.679}, {"text": "possible \u00e0 Paris pour que Paris", "start": 1317.6, "duration": 5.12}, {"text": "participe aussi activement \u00e0 la fois de", "start": 1319.799, "duration": 4.161}, {"text": "la d\u00e9faite", "start": 1322.72, "duration": 4.199}, {"text": "euh de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et du", "start": 1323.96, "duration": 5.04}, {"text": "barrage au rassemblement national une", "start": 1326.919, "duration": 5.201}, {"text": "derni\u00e8re question Jacques oui euh quels", "start": 1329.0, "duration": 4.88}, {"text": "enseignements peut-on tirer des des", "start": 1332.12, "duration": 4.039}, {"text": "derniers \u00e9v\u00e9nement politique euh dans", "start": 1333.88, "duration": 3.64}, {"text": "dans la capitale je pense d'une part au", "start": 1336.159, "duration": 3.64}, {"text": "bon score de de de Raphael glman \u00e0 Paris", "start": 1337.52, "duration": 4.639}, {"text": "lors des europ\u00e9ennes mais aussi des", "start": 1339.799, "duration": 4.161}, {"text": "dissenstions qui sont apparues par", "start": 1342.159, "duration": 3.681}, {"text": "exemple dans la dans la 7e", "start": 1343.96, "duration": 3.52}, {"text": "circonscription vous le vous le disiez", "start": 1345.84, "duration": 5.52}, {"text": "ou ou deux candid candidat Lam arage et", "start": 1347.48, "duration": 6.6}, {"text": "emuel grire ont un temps brigu\u00e9 la la", "start": 1351.36, "duration": 4.76}, {"text": "candidature laissant appara\u00eetre", "start": 1354.08, "duration": 4.28}, {"text": "peut-\u00eatre des dissensions de plus en", "start": 1356.12, "duration": 5.28}, {"text": "plus apparentes au sein de l'ex\u00e9cutif", "start": 1358.36, "duration": 5.16}, {"text": "parisien quels enseignements vous tirez", "start": 1361.4, "duration": 5.44}, {"text": "de diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements peut y avoir", "start": 1363.52, "duration": 4.72}, {"text": "plusieurs candidatures \u00e0 la candidature", "start": 1366.84, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui nous n'avons qu'un candidat", "start": 1368.24, "duration": 4.72}, {"text": "c'est Manuel Gr\u00e9goire qui s'il est \u00e9lu", "start": 1369.72, "duration": 5.36}, {"text": "quittera l'ex\u00e9cutif municipal c'est une", "start": 1372.96, "duration": 5.52}, {"text": "nouvelle \u00e9tape mais il n'y a aucune", "start": 1375.08, "duration": 5.32}, {"text": "dissension dans la 7e circonscription", "start": 1378.48, "duration": 3.48}, {"text": "nous sommes vraiment rassembl\u00e9s autour", "start": 1380.4, "duration": 3.56}, {"text": "de sa candidature", "start": 1381.96, "duration": 5.4}, {"text": "pour l'\u00e9lection europ\u00e9enne et bien je", "start": 1383.96, "duration": 4.839}, {"text": "crois qu'elle balaye tous les", "start": 1387.36, "duration": 3.36}, {"text": "commentaires des derniers mois sur le", "start": 1388.799, "duration": 4.321}, {"text": "fait que la gauche serait en difficult\u00e9", "start": 1390.72, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 Paris sur le fait que la loi", "start": 1393.12, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9lectorale serait pour", "start": 1395.64, "duration": 5.639}, {"text": "convenance politique chang\u00e9 par le", "start": 1398.2, "duration": 5.2}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tout cela est", "start": 1401.279, "duration": 4.64}, {"text": "balay\u00e9 la gauche est tr\u00e8s majoritaire \u00e0", "start": 1403.4, "duration": 4.56}, {"text": "Paris elle est d'ailleurs de plus en", "start": 1405.919, "duration": 5.041}, {"text": "plus et ce sont euh euh les socialistes", "start": 1407.96, "duration": 5.24}, {"text": "en l'occurrence avec Rapha\u00ebl gluxman qui", "start": 1410.96, "duration": 4.959}, {"text": "sont la force motrice de la Gauche \u00e0", "start": 1413.2, "duration": 6.04}, {"text": "Paris et donc je pense qu'il y a tous", "start": 1415.919, "duration": 4.961}, {"text": "les commentaires qui disaient que Madame", "start": 1419.24, "duration": 4.6}, {"text": "Datti s'y voyait d\u00e9j\u00e0 et cetera tout", "start": 1420.88, "duration": 5.52}, {"text": "cela euh est balay\u00e9 par le scrutin", "start": 1423.84, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9en \u00e7a me c'est peut-\u00eatre pas", "start": 1426.4, "duration": 3.96}, {"text": "l'essentiel du moment mais c'est aussi", "start": 1428.559, "duration": 3.681}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 un mot sur Emmanuel Gr\u00e9goire", "start": 1430.36, "duration": 3.199}, {"text": "Emmanuel Gr\u00e9goire c'est le premier", "start": 1432.24, "duration": 3.4}, {"text": "adjoint d'ine dalgo dont on a dit qu'il", "start": 1433.559, "duration": 4.041}, {"text": "pouvait \u00eatre son successeur aujourd'hui", "start": 1435.64, "duration": 3.519}, {"text": "s'il gagne vous dit il quittera", "start": 1437.6, "duration": 3.559}, {"text": "l'ex\u00e9cutif il sera l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1439.159, "duration": 3.361}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire qu'aujourd'hui", "start": 1441.159, "duration": 3.76}, {"text": "le successeur d'analgo c'est", "start": 1442.52, "duration": 4.56}, {"text": "anidalgo la maire de Paris c'est", "start": 1444.919, "duration": 4.801}, {"text": "anidalgo la succession n'est pas ouverte", "start": 1447.08, "duration": 4.4}, {"text": "franchement on n'est pas de ce dans ce", "start": 1449.72, "duration": 2.839}, {"text": "temps", "start": 1451.48, "duration": 3.12}, {"text": "politique je vais pas vous r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1452.559, "duration": 4.24}, {"text": "cette question et en plus franchement", "start": 1454.6, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce que c'est est-ce que c'est le", "start": 1456.799, "duration": 2.961}, {"text": "sujet du moment c'est quand m\u00eame un", "start": 1458.48, "duration": 2.88}, {"text": "signal le fait que Emmanuel Gr\u00e9goire", "start": 1459.76, "duration": 3.24}, {"text": "aille potentiellement l'assembl\u00e9e si", "start": 1461.36, "duration": 3.679}, {"text": "gagne \u00e9videmment oui mais je pense qu'il", "start": 1463.0, "duration": 5.44}, {"text": "va gagner en plus mais les circonstances", "start": 1465.039, "duration": 6.12}, {"text": "politique dans notre pays ont chang\u00e9", "start": 1468.44, "duration": 4.719}, {"text": "merci R\u00e9my fer merci Jacques Paquier", "start": 1471.159, "duration": 4.0}, {"text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous d\u00e9velopper", "start": 1473.159, "duration": 4.24}, {"text": "l'architecture frugale c'est \u00e0 la Une du", "start": 1475.159, "duration": 4.081}, {"text": "journal du Grand Paris merci beaucoup", "start": 1477.399, "duration": 4.081}, {"text": "Jacques d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous et merci", "start": 1479.24, "duration": 4.6}, {"text": "R\u00e9my Ferro merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1481.48, "duration": 3.48}, {"text": "notre invit\u00e9 pendant cette premi\u00e8re", "start": 1483.84, "duration": 2.319}, {"text": "demi-heure on continue \u00e0 parler de cette", "start": 1484.96, "duration": 3.0}, {"text": "campagne des l\u00e9gislative avec notre", "start": 1486.159, "duration": 3.24}, {"text": "invit\u00e9 politique franc alizio nous", "start": 1487.96, "duration": 4.16}, {"text": "rejoint", "start": 1489.399, "duration": 2.721}]}