{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la loi sur le port des signes religieux", "start": 0.24, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 20 ans merci \u00e0 la commission", "start": 1.839, "duration": 4.96}, {"text": "stasie au pr\u00e9sident Chirac et au", "start": 4.759, "duration": 4.96}, {"text": "l\u00e9gislateur de 2004 l'\u00e9cole doit", "start": 6.799, "duration": 5.401}, {"text": "demeurer comme le disait janz l'asile", "start": 9.719, "duration": 4.92}, {"text": "inviolable o\u00f9 ne p\u00e9n\u00e8tre pas les", "start": 12.2, "duration": 3.68}, {"text": "querelles des hommes ce lieu", "start": 14.639, "duration": 3.121}, {"text": "d'\u00e9mancipation et de construction du", "start": 15.88, "duration": 4.479}, {"text": "libre arbitre fond\u00e9 sur la raison la", "start": 17.76, "duration": 4.72}, {"text": "science et l'esprit des lum\u00e8res et je", "start": 20.359, "duration": 4.041}, {"text": "veux dire \u00e0 cet instant notre soutien", "start": 22.48, "duration": 3.879}, {"text": "ind\u00e9fectible aux \u00e9quipes qui sont", "start": 24.4, "duration": 3.84}, {"text": "parfois menac\u00e9es dans leur mission elles", "start": 26.359, "duration": 4.561}, {"text": "doivent demeurer accompagn\u00e9 jamais seul", "start": 28.24, "duration": 4.519}, {"text": "et je pense \u00e0 cet instant \u00e0 Samuel", "start": 30.92, "duration": 4.04}, {"text": "paatti et \u00e0 Dominique Bernard mais la", "start": 32.759, "duration": 3.721}, {"text": "bataille culturelle elle est l\u00e0", "start": 34.96, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui une majorit\u00e9 de jeunes", "start": 36.48, "duration": 4.64}, {"text": "pensent que la la\u00efcit\u00e9 est un une loi", "start": 38.6, "duration": 5.32}, {"text": "d'interdiction et pas une loi de libert\u00e9", "start": 41.12, "duration": 4.0}, {"text": "ce qu'elle est pourtant il faut dire", "start": 43.92, "duration": 3.959}, {"text": "qu'elle a des adversaire elle a par", "start": 45.12, "duration": 5.119}, {"text": "exemple des faux amis ceux qui", "start": 47.879, "duration": 4.52}, {"text": "l'instrumentalisent pour stigmatiser une", "start": 50.239, "duration": 4.16}, {"text": "seule religion au nom de leur combat", "start": 52.399, "duration": 3.881}, {"text": "civilisationnel il stigmatisent", "start": 54.399, "duration": 4.16}, {"text": "uniquement l'Islam elle a \u00e9videmment de", "start": 56.28, "duration": 6.72}, {"text": "v\u00e9ritables advers ire aussi farouche qui", "start": 58.559, "duration": 6.361}, {"text": "au nom de leur revendication religieuse", "start": 63.0, "duration": 3.96}, {"text": "combattent la l\u00e9icit\u00e9 c'est \u00e9videmment", "start": 64.92, "duration": 4.36}, {"text": "l'islamisme radical \u00e0 coup d'un", "start": 66.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'influenceurs et de r\u00e9seaux sociaux qui", "start": 69.28, "duration": 3.68}, {"text": "cible l'\u00e9cole car c'est la premi\u00e8re", "start": 71.36, "duration": 3.96}, {"text": "ligne de la R\u00e9publique face \u00e0 la", "start": 72.96, "duration": 4.56}, {"text": "tentation du pas de vague et du", "start": 75.32, "duration": 4.4}, {"text": "multiculturalisme diff\u00e9rentialiste", "start": 77.52, "duration": 4.72}, {"text": "l'universalisme r\u00e9publicain a besoin de", "start": 79.72, "duration": 4.96}, {"text": "combattant outill\u00e9s d'abord des \u00e9lus", "start": 82.24, "duration": 5.0}, {"text": "exemplaires on n'organise pas de pri\u00e8re", "start": 84.68, "duration": 5.399}, {"text": "de Hanuka \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e on n'organise pas", "start": 87.24, "duration": 4.28}, {"text": "de b\u00e9n\u00e9diction de cr\u00e8che dans les", "start": 90.079, "duration": 4.561}, {"text": "mairies on ne fait pas de discours pour", "start": 91.52, "duration": 5.12}, {"text": "le ramadan dans les mosqu\u00e9es surtout la", "start": 94.64, "duration": 4.439}, {"text": "promotion de la la\u00efcit\u00e9 elle a besoin", "start": 96.64, "duration": 5.08}, {"text": "d'actes la formation \u00e0 la p\u00e9dagogie de", "start": 99.079, "duration": 5.121}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 des enseignants et les moyens", "start": 101.72, "duration": 4.359}, {"text": "pour la mettre en \u0153uvre on a besoin", "start": 104.2, "duration": 4.279}, {"text": "aussi de la mixit\u00e9 sociale \u00e0 l'\u00e9cole et", "start": 106.079, "duration": 4.521}, {"text": "au-del\u00e0 de l'\u00e9cole la lutte effective", "start": 108.479, "duration": 4.161}, {"text": "contre les discriminations et le soutien", "start": 110.6, "duration": 4.68}, {"text": "au tissu associatif bref une politique", "start": 112.64, "duration": 4.92}, {"text": "volontariste de la la\u00efcit\u00e9 monsieur le", "start": 115.28, "duration": 4.759}, {"text": "Premier ministre sur ces bancs il y a VI", "start": 117.56, "duration": 4.32}, {"text": "des volont\u00e9s par exemple de cr\u00e9er un", "start": 120.039, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9fenseur de la la\u00efcit\u00e9 sur le mod\u00e8le du", "start": 121.88, "duration": 4.599}, {"text": "D\u00e9fenseur des droits pour consacrer ce", "start": 124.28, "duration": 3.92}, {"text": "principe \u00eates-vous pr\u00eat monsieur le", "start": 126.479, "duration": 3.2}, {"text": "Premier ministre \u00e0 nous accompagner dans", "start": 128.2, "duration": 3.16}, {"text": "cette d\u00e9marche mon chers", "start": 129.679, "duration": 4.481}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 131.36, "duration": 5.2}, {"text": "Premier", "start": 134.16, "duration": 2.4}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 137.519, "duration": 4.241}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 139.72, "duration": 6.0}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 J\u00e9r\u00f4me GED la la\u00efcit\u00e9", "start": 141.76, "duration": 6.04}, {"text": "elle est inscrite sur le fronton de nos", "start": 145.72, "duration": 4.879}, {"text": "mairies de nos \u00e9coles de nos pr\u00e9fectures", "start": 147.8, "duration": 4.84}, {"text": "parce qu'elle se retrouve dans la devise", "start": 150.599, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9publicaine la la\u00efcit\u00e9 c'est la libert\u00e9", "start": 152.64, "duration": 4.76}, {"text": "de croire ou de ne pas croire c'est", "start": 155.12, "duration": 4.479}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 devant la loi et c'est la", "start": 157.4, "duration": 3.52}, {"text": "fraternit\u00e9 parce que c'est ce qui nous", "start": 159.599, "duration": 4.761}, {"text": "permet de vivre ensemble en tol\u00e9rance", "start": 160.92, "duration": 5.48}, {"text": "vous l'avez dit \u00e7a fait 20 ans que la", "start": 164.36, "duration": 5.4}, {"text": "loi de 2004 et \u00e0 l'\u00e9poque je veux saluer", "start": 166.4, "duration": 5.6}, {"text": "le pr\u00e9sident Chirac qui a permis cette", "start": 169.76, "duration": 4.759}, {"text": "loi la loi de 2004 qui a permis", "start": 172.0, "duration": 5.48}, {"text": "l'application de la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de", "start": 174.519, "duration": 5.681}, {"text": "la R\u00e9publique et vous avez raison Raon", "start": 177.48, "duration": 5.24}, {"text": "de le dire c'est ce qui transpara\u00eet de", "start": 180.2, "duration": 4.56}, {"text": "votre question la la\u00efcit\u00e9 reste un", "start": 182.72, "duration": 4.159}, {"text": "combat permanent elle a ses", "start": 184.76, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9fenseurs moi je suis \u00e0 la t\u00eate d'un", "start": 186.879, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement de 34 d\u00e9fenseurs de la", "start": 189.519, "duration": 6.08}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 et nos pr\u00e9fets nos recteurs nos", "start": 191.239, "duration": 6.321}, {"text": "directeurs nos responsables", "start": 195.599, "duration": 3.841}, {"text": "d'administration sont chaque jour", "start": 197.56, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9fenseurs de la la\u00efcit\u00e9 et vous l'avez", "start": 199.44, "duration": 5.04}, {"text": "dit il y a celles et ceux qui sont en", "start": 202.12, "duration": 4.039}, {"text": "premi\u00e8re ligne dans ce combat et", "start": 204.48, "duration": 3.72}, {"text": "notamment les chefs d'\u00e9tablissement les", "start": 206.159, "duration": 5.0}, {"text": "professeurs \u00e0 qui je veux rendre hommage", "start": 208.2, "duration": 5.52}, {"text": "je serai", "start": 211.159, "duration": 2.561}, {"text": "euh je serai lundi \u00e0", "start": 213.799, "duration": 6.281}, {"text": "haras je serai lundi \u00e0 haras o\u00f9 je", "start": 217.64, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9siderai la c\u00e9r\u00e9monie nationale", "start": 220.08, "duration": 3.239}, {"text": "d'hommage aux victimes du terrorisme \u00e0", "start": 221.64, "duration": 3.799}, {"text": "haras parce que c'est l\u00e0 que Dominique", "start": 223.319, "duration": 5.0}, {"text": "Bernard professeur \u00e0 la cit\u00e9 scolaire", "start": 225.439, "duration": 6.561}, {"text": "Gambetta a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et je le dis monsieur", "start": 228.319, "duration": 6.56}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 la la\u00eficit\u00e9 a ses d\u00e9fenseurs", "start": 232.0, "duration": 4.2}, {"text": "partout en France et vous en faites", "start": 234.879, "duration": 3.44}, {"text": "partie et je le crois tr\u00e8s profond\u00e9ment", "start": 236.2, "duration": 4.239}, {"text": "votre groupe en fait partie mais la", "start": 238.319, "duration": 4.92}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 a aussi ses fauxoyeurs et je le", "start": 240.439, "duration": 5.561}, {"text": "dis sont y compris repr\u00e9sent\u00e9s dans cet", "start": 243.239, "duration": 5.801}, {"text": "h\u00e9micycle moi quand on parle de soutien", "start": 246.0, "duration": 5.0}, {"text": "aux \u00e9quipes p\u00e9dagogiques au proviseurs", "start": 249.04, "duration": 4.24}, {"text": "j'ai vu qu'il y a quelques jours un", "start": 251.0, "duration": 4.159}, {"text": "proviseur a fait l'objet de menace de", "start": 253.28, "duration": 3.32}, {"text": "mort parce qu'il a cherch\u00e9 \u00e0 faire", "start": 255.159, "duration": 3.04}, {"text": "appliquer la loi de 2004 dans son", "start": 256.6, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9tablissement en demandant \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve", "start": 258.199, "duration": 3.921}, {"text": "de retirer son voile il a fait l'objet", "start": 260.359, "duration": 3.961}, {"text": "de menace de mort et j'ai vu une d\u00e9put\u00e9e", "start": 262.12, "duration": 4.639}, {"text": "de la France insoumise relayer les", "start": 264.32, "duration": 4.8}, {"text": "th\u00e9ories contre ce proviseur sur les", "start": 266.759, "duration": 5.801}, {"text": "r\u00e9seau soci je le dis monsieur Gedge", "start": 269.12, "duration": 5.04}, {"text": "c'est une", "start": 272.56, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je remarque je remarque que", "start": 274.16, "duration": 5.92}, {"text": "quand j'ai pris la d\u00e9cision en tant que", "start": 278.32, "duration": 3.48}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 280.08, "duration": 3.72}, {"text": "la jeunesse d'interdire le port de la", "start": 281.8, "duration": 4.8}, {"text": "BAA et du camis \u00e0 l'\u00e9cole ce sont encore", "start": 283.8, "duration": 4.04}, {"text": "une fois les d\u00e9put\u00e9s de la France", "start": 286.6, "duration": 2.96}, {"text": "insoumis qui se sont dress\u00e9s sur mon", "start": 287.84, "duration": 3.56}, {"text": "chemin pour chercher \u00e0 m'quer \u00e0", "start": 289.56, "duration": 4.56}, {"text": "m'emp\u00eacher d'appliquer cette", "start": 291.4, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e8gle je remarque monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 294.12, "duration": 6.359}, {"text": "Gedge que lundi au Congr\u00e8s", "start": 297.0, "duration": 5.479}, {"text": "quand la pr\u00e9sidente pano s'est exprim\u00e9e", "start": 300.479, "duration": 3.481}, {"text": "pour citer des exemples de pays qui", "start": 302.479, "duration": 2.961}, {"text": "remettent en cause les droits des femmes", "start": 303.96, "duration": 3.079}, {"text": "elle a cit\u00e9 la Pologne a raison elle a", "start": 305.44, "duration": 3.16}, {"text": "cit\u00e9 la Hongrie a raison elle a cit\u00e9 les", "start": 307.039, "duration": 3.481}, {"text": "\u00c9tats-Unis a raison elle a cit\u00e9 l'Italie", "start": 308.6, "duration": 3.96}, {"text": "probablement a raison elle n'a pas cit\u00e9", "start": 310.52, "duration": 3.92}, {"text": "l'Iran pas cit\u00e9 l'Afghanistan et pas", "start": 312.56, "duration": 4.12}, {"text": "cit\u00e9 les pays qui en s'appuyant sur un", "start": 314.44, "duration": 4.479}, {"text": "islamisme d\u00e9voy\u00e9 utilise la religion", "start": 316.68, "duration": 5.359}, {"text": "pour faire reculer les droits des", "start": 318.919, "duration": 3.12}, {"text": "femmes il ne peut pas y avoir de la\u00efcit\u00e9", "start": 322.8, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la carte de la m\u00eame mani\u00e8re qu'il n'y", "start": 325.8, "duration": 3.2}, {"text": "a qu'une seule R\u00e9publique il n'y a", "start": 327.52, "duration": 3.6}, {"text": "qu'une seule la\u00efcit\u00e9 et nous devons", "start": 329.0, "duration": 4.36}, {"text": "toutes et tous au quotidien en \u00eatre les", "start": 331.12, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9fenseurs je sais que vous l'\u00eates mais", "start": 333.36, "duration": 4.959}, {"text": "je je regrette de constater que cette", "start": 335.4, "duration": 4.4}, {"text": "coh\u00e9rence n'est pas partag\u00e9e dans la", "start": 338.319, "duration": 3.481}, {"text": "nuupes loin de l\u00e0 notamment avec la", "start": 339.8, "duration": 4.44}, {"text": "France insoumise je vous remercie", "start": 341.8, "duration": 4.0}, {"text": "monsieur le Premier", "start": 344.24, "duration": 4.56}, {"text": "ministre", "start": 345.8, "duration": 3.0}]}