{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cette ville ne s'appelle plus pantin", "start": 0.0, "duration": 3.06}, {"text": "mais pantine et \u00e7a ne pla\u00eet pas \u00e0 tout", "start": 1.5, "duration": 2.88}, {"text": "le monde cette commune elle se situe en", "start": 3.06, "duration": 2.699}, {"text": "Seine-Saint-Denis vers Paris et depuis", "start": 4.38, "duration": 2.999}, {"text": "le 1er janvier elle a chang\u00e9 de nom mais", "start": 5.759, "duration": 3.061}, {"text": "alors pourquoi en fait cette ann\u00e9e la", "start": 7.379, "duration": 2.76}, {"text": "municipalit\u00e9 de Pantin a souhait\u00e9", "start": 8.82, "duration": 3.18}, {"text": "s'engager pour l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme et", "start": 10.139, "duration": 3.181}, {"text": "la lutte contre les violences faites aux", "start": 12.0, "duration": 2.46}, {"text": "femmes du coup elle a d\u00e9cid\u00e9 d'ajouter", "start": 13.32, "duration": 3.0}, {"text": "un e \u00e0 la fin du nom de sa commune et ce", "start": 14.46, "duration": 3.42}, {"text": "pendant un an donc jusqu'au 31 d\u00e9cembre", "start": 16.32, "duration": 3.78}, {"text": "2023 alors la ville appr\u00e9ci\u00e9 que m\u00eame si", "start": 17.88, "duration": 4.08}, {"text": "ce petit UP peut para\u00eetre anecdotique il", "start": 20.1, "duration": 3.42}, {"text": "accroche le regard questionne et", "start": 21.96, "duration": 4.079}, {"text": "interpelle nous voulons interpeller nous", "start": 23.52, "duration": 3.54}, {"text": "voulons qu'il y ait une prise de", "start": 26.039, "duration": 3.361}, {"text": "conscience sur cette \u00e9galit\u00e9 entre les", "start": 27.06, "duration": 3.9}, {"text": "femmes et les hommes qui n'est pas", "start": 29.4, "duration": 3.179}, {"text": "encore parfaite vous vous en doutez m\u00eame", "start": 30.96, "duration": 3.06}, {"text": "si certains ont salu\u00e9 l'initiative", "start": 32.579, "duration": 3.061}, {"text": "d'autres n'ont pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s convaincus", "start": 34.02, "duration": 2.94}, {"text": "par cette annonce sur Twitter beaucoup", "start": 35.64, "duration": 2.82}, {"text": "se sont moqu\u00e9s de ce changement certains", "start": 36.96, "duration": 3.0}, {"text": "ont imagin\u00e9 les autres villes faire", "start": 38.46, "duration": 3.06}, {"text": "pareil comme Macron en Bourgogne par", "start": 39.96, "duration": 2.88}, {"text": "exemple et heure m\u00eame au sein de la", "start": 41.52, "duration": 2.699}, {"text": "municipalit\u00e9 de Pantin cette d\u00e9cision", "start": 42.84, "duration": 3.0}, {"text": "n'a pas fait l'unanimit\u00e9 l'opposition", "start": 44.219, "duration": 3.301}, {"text": "municipale a d\u00e9clar\u00e9 que c'\u00e9tait un coup", "start": 45.84, "duration": 3.36}, {"text": "de communication et qu'en plus de \u00e7a la", "start": 47.52, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cision n'avait pas \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en", "start": 49.2, "duration": 2.94}, {"text": "conseil municipal bref en tout cas \u00e7a", "start": 50.52, "duration": 3.24}, {"text": "reste tr\u00e8s symbolique il n'y aura pas de", "start": 52.14, "duration": 2.939}, {"text": "nouveau panneaux pantine \u00e0 l'entr\u00e9e de", "start": 53.76, "duration": 2.76}, {"text": "la ville ni de changement administratifs", "start": 55.079, "duration": 2.881}, {"text": "en revanche les lettres g\u00e9antes sur la", "start": 56.52, "duration": 2.699}, {"text": "place de la pointe se verront bien", "start": 57.96, "duration": 3.86}, {"text": "attribuer un", "start": 59.219, "duration": 2.601}]}