{"label": "politique", "transcript": [{"text": "d'\u00e9voquer les sujets temps de temps de", "start": 0.48, "duration": 4.2}, {"text": "travail qui rejoignent quand m\u00eame la la", "start": 2.2, "duration": 4.52}, {"text": "totalit\u00e9 de ces amendements peut-\u00eatre un", "start": 4.68, "duration": 3.64}, {"text": "mot sur comme l'a dit la rapporteur", "start": 6.72, "duration": 4.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral sur contribution \u00e0 la CNSA je", "start": 8.32, "duration": 3.56}, {"text": "crois que c'est important parce que", "start": 11.0, "duration": 3.28}, {"text": "c'est finalement le sous-jacent de de", "start": 11.88, "duration": 5.559}, {"text": "ces amendements Rappelz quand m\u00eame", "start": 14.28, "duration": 4.839}, {"text": "quelques chiffres qui sont importants", "start": 17.439, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e0-dessus \u00e0 p\u00e9rim\u00e8tre constant et avec", "start": 19.119, "duration": 4.4}, {"text": "les annonces du Premier ministre qui ont", "start": 22.119, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faites l\u00e0-dessus euh une atteinte de", "start": 23.519, "duration": 6.481}, {"text": "6 milliards d'euros en 2025 donc", "start": 27.359, "duration": 4.841}, {"text": "concours \u00e0 la \u00e0 la CNSA avec donc des", "start": 30.0, "duration": 3.68}, {"text": "annonces de 200 millions d'euros de", "start": 32.2, "duration": 4.24}, {"text": "soutien exceptionnel au au d\u00e9partement", "start": 33.68, "duration": 4.6}, {"text": "plus \u00e9videmment l'ensemble des concours", "start": 36.44, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 pas PCH euh que vous avez cit\u00e9 madame", "start": 38.28, "duration": 5.84}, {"text": "la la rapporteur g\u00e9n\u00e9rale mais le sujet", "start": 41.12, "duration": 5.56}, {"text": "du financement de l'autonomie reste", "start": 44.12, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 46.68, "duration": 5.199}, {"text": "euh centrale faut-il que cela passe par", "start": 47.64, "duration": 6.32}, {"text": "une augmentation du temps de travail au", "start": 51.879, "duration": 4.68}, {"text": "moins je trouve que le d\u00e9bat a bien \u00e9t\u00e9", "start": 53.96, "duration": 4.88}, {"text": "pos\u00e9 et je trouve que ces amendements", "start": 56.559, "duration": 4.881}, {"text": "ont beaucoup de m\u00e9rite c'est que au fond", "start": 58.84, "duration": 4.359}, {"text": "c'est une question de financement de", "start": 61.44, "duration": 3.2}, {"text": "notre mod\u00e8le social en g\u00e9n\u00e9ral qui est", "start": 63.199, "duration": 4.081}, {"text": "pos\u00e9 l\u00e0 on le prend par l'angle de la 5e", "start": 64.64, "duration": 5.56}, {"text": "branche en v\u00e9rit\u00e9 on a un mod\u00e8le de", "start": 67.28, "duration": 4.4}, {"text": "protection sociale dans notre pays qui", "start": 70.2, "duration": 3.76}, {"text": "est bas\u00e9 essentiellement par le travail", "start": 71.68, "duration": 4.36}, {"text": "c'est un choix d'ailleurs que certains", "start": 73.96, "duration": 4.04}, {"text": "peuvent contester mais je crois que", "start": 76.04, "duration": 4.28}, {"text": "c'est fid\u00e8le \u00e0 ceux qui ont cr\u00e9\u00e9 la", "start": 78.0, "duration": 5.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale et si nous finan\u00e7ons", "start": 80.32, "duration": 5.2}, {"text": "cela par le travail et que nous avons de", "start": 83.4, "duration": 3.88}, {"text": "plus en plus de besoins et de plus en", "start": 85.52, "duration": 4.88}, {"text": "plus de d\u00e9penses alors par un le produit", "start": 87.28, "duration": 6.28}, {"text": "en croix il faut travailler plus et je", "start": 90.4, "duration": 4.999}, {"text": "crois", "start": 93.56, "duration": 6.559}, {"text": "que n'est-ce pas n'est-ce pas non non", "start": 95.399, "duration": 7.641}, {"text": "mais j'ai fait des matths madame la", "start": 100.119, "duration": 6.04}, {"text": "s\u00e9natrice la question est donc de savoir", "start": 103.04, "duration": 6.28}, {"text": "s\u00e9rieusement pourquoi pourquoi est-il", "start": 106.159, "duration": 4.64}, {"text": "pertinent et int\u00e9ressant de poser la", "start": 109.32, "duration": 2.88}, {"text": "question du temps de travail et ben", "start": 110.799, "duration": 3.201}, {"text": "comme certains d'entre vous l'ont fait", "start": 112.2, "duration": 2.959}, {"text": "faut aussi regarder par rapport aux", "start": 114.0, "duration": 3.32}, {"text": "autres pays faut aussi regarder quelle", "start": 115.159, "duration": 3.681}, {"text": "est la r\u00e9alit\u00e9 du travail effectif dans", "start": 117.32, "duration": 4.52}, {"text": "notre pays", "start": 118.84, "duration": 3.0}, {"text": "on a une dur\u00e9e annuelle effective en", "start": 123.2, "duration": 5.479}, {"text": "France je vais juste vous citer avec", "start": 126.119, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9cision les", "start": 128.679, "duration": 4.241}, {"text": "chiffres de la dur\u00e9e annuelle effective", "start": 130.28, "duration": 8.88}, {"text": "de travail 1664 he en France 122 he de", "start": 132.92, "duration": 9.16}, {"text": "moins qu'en Allemagne et en fait ce qui", "start": 139.16, "duration": 4.799}, {"text": "fait beaucoup la diff\u00e9rence cela a \u00e9t\u00e9", "start": 142.08, "duration": 3.84}, {"text": "dit par le s\u00e9nateur canv notamment c'est", "start": 143.959, "duration": 4.521}, {"text": "beaucoup les jours de cong\u00e9 on a 34", "start": 145.92, "duration": 5.399}, {"text": "jours en moyenne en France contre 27 par", "start": 148.48, "duration": 5.52}, {"text": "exemple au Royaume-Uni 26 en moyenne au", "start": 151.319, "duration": 5.0}, {"text": "sein de l'Union europ\u00e9enne et donc au", "start": 154.0, "duration": 5.319}, {"text": "total effectivement on a 1664 heur", "start": 156.319, "duration": 5.56}, {"text": "effectives et si on le compare avec", "start": 159.319, "duration": 4.961}, {"text": "d'autres pays tr\u00e8s comparable dans leur", "start": 161.879, "duration": 4.44}, {"text": "mode de vie et aussi niveau de", "start": 164.28, "duration": 4.72}, {"text": "protection la Belgique c'est 1696", "start": 166.319, "duration": 5.84}, {"text": "l'Espagne c'est 1729 l'Allemagne c'est", "start": 169.0, "duration": 6.12}, {"text": "1786 et la moyenne europ\u00e9enne c'est", "start": 172.159, "duration": 6.241}, {"text": "1792 et la France c'est 1664 on peut en", "start": 175.12, "duration": 4.92}, {"text": "tirer les conclusions qu'on veut on peut", "start": 178.4, "duration": 2.919}, {"text": "consid\u00e9rer que la r\u00e9ponse n'est pas", "start": 180.04, "duration": 3.279}, {"text": "l'augmentation du temps de travail mais", "start": 181.319, "duration": 3.401}, {"text": "enfin un moment il va quand m\u00eame falloir", "start": 183.319, "duration": 2.48}, {"text": "expliquer comment est-ce qu'on finance", "start": 184.72, "duration": 3.12}, {"text": "notre syst\u00e8me de protection sociale ni", "start": 185.799, "duration": 5.761}, {"text": "plus ni moins ni plus ni moins et si on", "start": 187.84, "duration": 6.28}, {"text": "veut que le travail paye notre syst\u00e8me", "start": 191.56, "duration": 5.12}, {"text": "de protection sociale \u00e0 la fois par les", "start": 194.12, "duration": 4.72}, {"text": "travailleurs et par les employeurs alors", "start": 196.68, "duration": 3.68}, {"text": "la question du temps de travail pardon", "start": 198.84, "duration": 3.36}, {"text": "mais n'est pas un tabou et doit \u00eatre", "start": 200.36, "duration": 5.08}, {"text": "pos\u00e9 est-ce que cela doit se passer par", "start": 202.2, "duration": 5.679}, {"text": "un amendement au PLFSS aujourd'hui la", "start": 205.44, "duration": 4.439}, {"text": "position du gouvernement est que non que", "start": 207.879, "duration": 4.44}, {"text": "cela puisse \u00eatre travaill\u00e9 avec les", "start": 209.879, "duration": 4.401}, {"text": "partenaires sociaux je pense que \u00e7a peut", "start": 212.319, "duration": 4.48}, {"text": "\u00eatre une bonne id\u00e9e mais en tout cas il", "start": 214.28, "duration": 5.959}, {"text": "serait il serait \u00e0 mon avis il serait \u00e0", "start": 216.799, "duration": 6.401}, {"text": "mon avis assez hypocrite de rejeter ce", "start": 220.239, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9bat d'un revers de main comme s'il n'y", "start": 223.2, "duration": 3.239}, {"text": "avait pas une probl\u00e9matique du temps de", "start": 225.12, "duration": 3.199}, {"text": "travail dans la globalit\u00e9 dans notre", "start": 226.439, "duration": 3.0}, {"text": "pays par rapport \u00e0 des besoins de", "start": 228.319, "duration": 2.56}, {"text": "protection sociale qui sont sup\u00e9rieurs \u00e0", "start": 229.439, "duration": 3.72}, {"text": "nos voisins tout simplement et on veut", "start": 230.879, "duration": 4.161}, {"text": "se payer un syst\u00e8me de protection", "start": 233.159, "duration": 3.881}, {"text": "sociale aujourd'hui avec une r\u00e9alit\u00e9", "start": 235.04, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mographique avec une r\u00e9alit\u00e9 de temps", "start": 237.04, "duration": 3.96}, {"text": "de travail qui ne colle pas en face", "start": 238.92, "duration": 4.0}, {"text": "c'est aussi simple que cela et donc", "start": 241.0, "duration": 3.439}, {"text": "posons-nous les bonnes questions du", "start": 242.92, "duration": 3.56}, {"text": "mod\u00e8le du mod\u00e8le que nous voulons", "start": 244.439, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9server dans notre pays et je suis \u00e0", "start": 246.48, "duration": 4.959}, {"text": "peu pr\u00e8s certain qu'ici sur l'ensemble", "start": 248.28, "duration": 5.48}, {"text": "des bans tout le monde tient au", "start": 251.439, "duration": 3.561}, {"text": "renforcement de notre syst\u00e8me de", "start": 253.76, "duration": 2.8}, {"text": "protection sociale \u00e0 la fran\u00e7aise donc", "start": 255.0, "duration": 2.959}, {"text": "il va quand m\u00eame falloir avec un certain", "start": 256.56, "duration": 2.48}, {"text": "courage qu'on se pose la question de", "start": 257.959, "duration": 2.52}, {"text": "comment est-ce qu'on le finance et si on", "start": 259.04, "duration": 2.56}, {"text": "veut continuer \u00e0 le financer par le", "start": 260.479, "duration": 3.081}, {"text": "travail alors oui il faudra aussi le", "start": 261.6, "duration": 4.24}, {"text": "financer par plus de travail d'une fa\u00e7on", "start": 263.56, "duration": 4.32}, {"text": "ou d'une autre c'est pour \u00e7a que l' vie", "start": 265.84, "duration": 5.16}, {"text": "du gouvernement \u00e0 ce stade restera une", "start": 267.88, "duration": 5.039}, {"text": "demande de retrait notamment celui de la", "start": 271.0, "duration": 4.0}, {"text": "commission des affaires sociales mais", "start": 272.919, "duration": 3.28}, {"text": "aussi de l'ensemble des autres", "start": 275.0, "duration": 4.59}, {"text": "amendements \u00e0 d\u00e9faut d\u00e9favorable", "start": 276.199, "duration": 8.621}, {"text": "[Musique]", "start": 279.59, "duration": 5.23}]}