{"label": "politique", "transcript": [{"text": "est-ce qu'avec ce texte Emmanuel Macron", "start": 0.12, "duration": 3.519}, {"text": "a trouv\u00e9 le bon \u00e9quilibre selon vous", "start": 1.839, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9coutez c'est un sujet qui est tr\u00e8s", "start": 3.639, "duration": 3.441}, {"text": "difficile qui est tr\u00e8s humain qui est", "start": 5.52, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s intime et et d'ailleurs on voit", "start": 7.08, "duration": 3.599}, {"text": "bien qu'il a fallu du temps entre", "start": 9.12, "duration": 3.16}, {"text": "guillemets pour le", "start": 10.679, "duration": 3.96}, {"text": "construire \u00e0 ce stade moi en tant que", "start": 12.28, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sident du CCNE je je remarque que", "start": 14.639, "duration": 5.161}, {"text": "finalement ce texte est assez proche des", "start": 16.8, "duration": 4.36}, {"text": "des recommandations que nous avions", "start": 19.8, "duration": 4.639}, {"text": "faites en septembre 2022 c'est vous qui", "start": 21.16, "duration": 5.439}, {"text": "aviez lanc\u00e9 le processus on avait lanc\u00e9", "start": 24.439, "duration": 4.76}, {"text": "un processus de de d\u00e9bat d\u00e9mocratique et", "start": 26.599, "duration": 4.84}, {"text": "et sur auquel on pourra revenir parce", "start": 29.199, "duration": 3.601}, {"text": "que ce qui m'int\u00e9resse finalement dans", "start": 31.439, "duration": 3.001}, {"text": "ce texte sur la fin de vie de loi sur la", "start": 32.8, "duration": 3.64}, {"text": "fin de vie c'est \u00e0 la fois le fond le", "start": 34.44, "duration": 4.56}, {"text": "sujet de fin de vie mais aussi", "start": 36.44, "duration": 4.599}, {"text": "finalement ce ce mod\u00e8le un peu qu'on est", "start": 39.0, "duration": 4.0}, {"text": "en train de construire \u00e0 la fran\u00e7aise", "start": 41.039, "duration": 4.441}, {"text": "autour de la d\u00e9mocratie en sant\u00e9 \u00e7a veut", "start": 43.0, "duration": 3.8}, {"text": "dire quoi le mod\u00e8le \u00e0 la fran\u00e7aise parce", "start": 45.48, "duration": 3.04}, {"text": "que Emmanuel Macron aussi parle d'un", "start": 46.8, "duration": 3.239}, {"text": "mod\u00e8le fran\u00e7ais de la fin de vie c'est", "start": 48.52, "duration": 3.6}, {"text": "quoi le mod\u00e8le fran\u00e7ais de la fin de vie", "start": 50.039, "duration": 4.241}, {"text": "le le mod\u00e8le il est c'est c'est d'une", "start": 52.12, "duration": 3.52}, {"text": "part prendre le temps de prendre le", "start": 54.28, "duration": 2.799}, {"text": "temps de discuter je sais que le le", "start": 55.64, "duration": 3.48}, {"text": "milieu associatif dit mais on en a marre", "start": 57.079, "duration": 5.32}, {"text": "de prendre d'attendre et cetera il y a", "start": 59.12, "duration": 4.56}, {"text": "une opinion fran\u00e7aise qui est plut\u00f4t", "start": 62.399, "duration": 3.481}, {"text": "favorable \u00e0 une \u00e9volution sauf qu'on on", "start": 63.68, "duration": 3.479}, {"text": "ne traite pas des grandes questions", "start": 65.88, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9thiques sur les sur les sondages on les", "start": 67.159, "duration": 5.361}, {"text": "traite en le discutant et en en \u00e9coutant", "start": 69.479, "duration": 6.201}, {"text": "les autres euh le le mod\u00e8le il est que \u00e0", "start": 72.52, "duration": 5.84}, {"text": "partir de recommandations qui peuvent", "start": 75.68, "duration": 4.439}, {"text": "\u00eatre faites par une forme d'expertise", "start": 78.36, "duration": 3.28}, {"text": "que repr\u00e9sente un peu le le Comit\u00e9", "start": 80.119, "duration": 3.721}, {"text": "consultatif national d'\u00e9thique il y a eu", "start": 81.64, "duration": 4.08}, {"text": "ensuite cette grande convention", "start": 83.84, "duration": 4.76}, {"text": "citoyenne organis\u00e9e par le CZE euh", "start": 85.72, "duration": 6.28}, {"text": "organis\u00e9e \u00e9galement par par le CCNE en", "start": 88.6, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9gion dans les territoires plus de 600", "start": 92.0, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9bats plus de 50000 personnes dans dans", "start": 94.04, "duration": 4.84}, {"text": "un climat de grande s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 que je", "start": 97.04, "duration": 3.84}, {"text": "n'avais pas connu par exemple sur les", "start": 98.88, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la bio\u00e9thique sur les", "start": 100.88, "duration": 3.239}, {"text": "enjeux de procr\u00e9ation on sent bien que", "start": 102.36, "duration": 3.88}, {"text": "les Fran\u00e7ais l\u00e0 sont touch\u00e9s dans dans", "start": 104.119, "duration": 4.36}, {"text": "leur intime et puis \u00e7a abouti \u00e0 une", "start": 106.24, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9rie de recommandations qui sont prises", "start": 108.479, "duration": 3.92}, {"text": "ou pas prises ensuite par les autorit\u00e9s", "start": 110.68, "duration": 3.52}, {"text": "politiques la loi ne r\u00e9pond pas", "start": 112.399, "duration": 3.0}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e0 ce que demandait la", "start": 114.2, "duration": 3.72}, {"text": "convention citoyenne et il aur enc", "start": 115.399, "duration": 4.521}, {"text": "partag\u00e9 on a vu que que les avis \u00e9taient", "start": 117.92, "duration": 3.08}, {"text": "ass partag\u00e9 \u00e0 l'issue de cette", "start": 119.92, "duration": 3.08}, {"text": "convention citoy ce qui est int\u00e9ressant", "start": 121.0, "duration": 4.28}, {"text": "en effet c'est que dans ces processus de", "start": 123.0, "duration": 4.96}, {"text": "de d\u00e9mocratie en sant\u00e9 qui qu'on doit", "start": 125.28, "duration": 4.52}, {"text": "pas du tout opposer je suis je suis l\u00e0", "start": 127.96, "duration": 3.48}, {"text": "au S\u00e9nat vis-\u00e0-vis de la vraie", "start": 129.8, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mocratie l\u00e9gislative he et \u00e9lective il", "start": 131.44, "duration": 5.96}, {"text": "faut l'un et l'autre \u00e0 mes yeux l'un", "start": 135.04, "duration": 5.919}, {"text": "appuyant l'autre entre guillemets et et", "start": 137.4, "duration": 4.88}, {"text": "oui ce qui est int\u00e9ressant c'est qu'il", "start": 140.959, "duration": 2.92}, {"text": "peut y avoir des avis minoritaires il y", "start": 142.28, "duration": 3.0}, {"text": "avait un avis minoritaire au niveau du", "start": 143.879, "duration": 3.161}, {"text": "CCNE qui qui ne souhaitait pas", "start": 145.28, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9volution il y avait un avis", "start": 147.04, "duration": 3.24}, {"text": "minoritaire au sein de la convention", "start": 148.84, "duration": 2.72}, {"text": "citoyenne et on a retrouv\u00e9 dans les", "start": 150.28, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9bats en r\u00e9gion aussi des opinions", "start": 151.56, "duration": 5.08}, {"text": "minoritaires mais disons que une assez", "start": 153.92, "duration": 4.679}, {"text": "large majorit\u00e9 en tout cas parmi les", "start": 156.64, "duration": 4.28}, {"text": "citoyens on viendra ensuite sur le corps", "start": 158.599, "duration": 6.381}, {"text": "m\u00e9dical et plut\u00f4t et plut\u00f4t en faveur", "start": 160.92, "duration": 7.319}, {"text": "[Musique]", "start": 164.98, "duration": 6.259}, {"text": "d'une", "start": 168.239, "duration": 3.0}]}