{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 1.68, "duration": 3.44}, {"text": "l'Europe c'est nous votre rendez-vous", "start": 3.08, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9en tous les lundis soirs sur LCP", "start": 5.12, "duration": 5.88}, {"text": "entre 19h30 et 20h30 pour comprendre et", "start": 7.6, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9crypter tous les enjeux des \u00e9lections", "start": 11.0, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9ennes alors quel sera le nouveau", "start": 13.0, "duration": 4.72}, {"text": "visage de l'Europe le 9 juin prochain", "start": 15.16, "duration": 4.84}, {"text": "quelle Europe pour demain nous allons", "start": 17.72, "duration": 4.479}, {"text": "interroger ce soir notre invit\u00e9 L\u00e9on des", "start": 20.0, "duration": 3.72}, {"text": "fontaines il est t\u00eate de liste", "start": 22.199, "duration": 5.32}, {"text": "communiste et gaucheuni", "start": 23.72, "duration": 3.799}, {"text": "[Musique]", "start": 29.2, "duration": 4.01}, {"text": "[Musique]", "start": 37.55, "duration": 3.91}, {"text": "et dans cette \u00e9mission nous retrouverons", "start": 43.12, "duration": 3.439}, {"text": "dans quelques instants if trard", "start": 44.879, "duration": 3.36}, {"text": "directeur adjoint de la r\u00e9daction du", "start": 46.559, "duration": 4.081}, {"text": "Figaro qui interrogera notre invit\u00e9 sur", "start": 48.239, "duration": 4.681}, {"text": "le scrutin europ\u00e9en et ses cons\u00e9quences", "start": 50.64, "duration": 5.0}, {"text": "au niveau national et puis \u00e0 20h nous", "start": 52.92, "duration": 4.799}, {"text": "vous proposons un d\u00e9bat sur", "start": 55.64, "duration": 4.399}, {"text": "l'immigration un des th\u00e8mes forts de", "start": 57.719, "duration": 4.241}, {"text": "cette campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 60.039, "duration": 3.84}, {"text": "depuis le vote le 10 avril dernier du", "start": 61.96, "duration": 4.04}, {"text": "pacte asile et immigration vous", "start": 63.879, "duration": 4.88}, {"text": "retrouverez en plateau des d\u00e9put\u00e9s renw", "start": 66.0, "duration": 5.159}, {"text": "rassemblement national \u00e9cologistes et", "start": 68.759, "duration": 4.561}, {"text": "les r\u00e9publicains l'Europe c'est nous", "start": 71.159, "duration": 4.361}, {"text": "c'est", "start": 73.32, "duration": 2.2}, {"text": "parti bonsoir l\u00e9and des fontaine", "start": 80.2, "duration": 4.72}, {"text": "bienvenue et merci d'\u00eatre avec nous la", "start": 82.84, "duration": 4.599}, {"text": "Russie multiplie les attaques autour de", "start": 84.92, "duration": 4.239}, {"text": "carkiv qui est la deux\u00e8me ville", "start": 87.439, "duration": 4.401}, {"text": "d'Ukraine Kiev reconna\u00eet des succ\u00e8s", "start": 89.159, "duration": 5.121}, {"text": "tactiques est-ce que au-del\u00e0 des des", "start": 91.84, "duration": 3.84}, {"text": "fronti\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne c'est", "start": 94.28, "duration": 3.6}, {"text": "toute l'Europe qui est menac\u00e9e ce soir", "start": 95.68, "duration": 3.32}, {"text": "bon en tout cas il y a un enjeu", "start": 97.88, "duration": 2.919}, {"text": "premi\u00e8rement bien s\u00fbr condamner le plus", "start": 99.0, "duration": 4.079}, {"text": "fermement possible l'invasion par la", "start": 100.799, "duration": 4.721}, {"text": "Russie de l'Ukraine et il y a un enjeu", "start": 103.079, "duration": 4.4}, {"text": "aussi \u00e0 regarder comment on peut mettre", "start": 105.52, "duration": 4.04}, {"text": "un terme \u00e0 ce conflit en effet l'Union", "start": 107.479, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne la France notamment peuvent", "start": 109.56, "duration": 3.919}, {"text": "agir \u00e0 ce niveau-l\u00e0 nous avons toujours", "start": 111.439, "duration": 3.96}, {"text": "dit qu'il fallait aider les Ukrainiens \u00e0", "start": 113.479, "duration": 3.361}, {"text": "se d\u00e9fendre notamment pour leur", "start": 115.399, "duration": 2.801}, {"text": "permettre de n\u00e9gocier en rapport de", "start": 116.84, "duration": 3.279}, {"text": "force mais ce qu'on voit aussi \u00e0 apr\u00e8s", "start": 118.2, "duration": 3.239}, {"text": "plus de 2 ans de conflit c'est qu'il n'y", "start": 120.119, "duration": 3.32}, {"text": "a aucune issue militaire \u00e0 ce conflit et", "start": 121.439, "duration": 3.761}, {"text": "que \u00e0 un moment ou un autre il faudra", "start": 123.439, "duration": 3.04}, {"text": "trouver une issue diplomatique se", "start": 125.2, "duration": 2.44}, {"text": "remettre autour de la table des", "start": 126.479, "duration": 2.64}, {"text": "n\u00e9gociation mettre monsieur Poutine et", "start": 127.64, "duration": 3.319}, {"text": "Monsieur zenski autour de la table des", "start": 129.119, "duration": 3.361}, {"text": "n\u00e9gociations mais bien \u00e9videmment comme", "start": 130.959, "duration": 2.881}, {"text": "pr\u00e9alable \u00e0 cela il faut aider les", "start": 132.48, "duration": 2.6}, {"text": "Ukrainiens pour pouvoir n\u00e9gocier en", "start": 133.84, "duration": 2.8}, {"text": "rapport de force maintenant ce que je", "start": 135.08, "duration": 3.519}, {"text": "vois aussi sur le conflit ukrainien", "start": 136.64, "duration": 4.28}, {"text": "c'est que certains profitent de ce", "start": 138.599, "duration": 4.121}, {"text": "conflit pour parler de l'\u00e9largissement", "start": 140.92, "duration": 3.599}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 l'Ukraine la", "start": 142.72, "duration": 3.64}, {"text": "Moldavie la G\u00e9orgie notamment mais aussi", "start": 144.519, "duration": 4.281}, {"text": "au pays des Balcans et moi j'y suis", "start": 146.36, "duration": 4.159}, {"text": "fermement oppos\u00e9 ce sont deux sujets qui", "start": 148.8, "duration": 3.159}, {"text": "me semblent \u00eatre tr\u00e8s diff\u00e9rents et", "start": 150.519, "duration": 3.121}, {"text": "certains viennent instrumentaliser le", "start": 151.959, "duration": 4.161}, {"text": "conflit en Ukraine finalement pour faire", "start": 153.64, "duration": 4.4}, {"text": "entrer dans l'Union europ\u00e9enne des pays", "start": 156.12, "duration": 3.72}, {"text": "qui ont des salaires minimum inf\u00e9rieurs", "start": 158.04, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 200 \u20ac par mois et qui auraiit pour", "start": 159.84, "duration": 3.56}, {"text": "cons\u00e9quence de favoriser une mise en", "start": 161.879, "duration": 4.121}, {"text": "concurrence accrue de nos travailleurs", "start": 163.4, "duration": 3.72}, {"text": "des travailleurs europ\u00e9ens avec", "start": 166.0, "duration": 2.48}, {"text": "notamment du coup les travailleurs SAF", "start": 167.12, "duration": 2.64}, {"text": "que \u00e7a prend assez longtemps ce sont des", "start": 168.48, "duration": 2.64}, {"text": "processus qui sont toujours tr\u00e8s longs", "start": 169.76, "duration": 3.199}, {"text": "qui prennent des ann\u00e9es et \u00e0 ce", "start": 171.12, "duration": 3.32}, {"text": "moment-l\u00e0 on pourrait ce qu'on nous dit", "start": 172.959, "duration": 3.841}, {"text": "mais Charles Michel annonc\u00e9 quand m\u00eame", "start": 174.44, "duration": 4.92}, {"text": "un \u00e9largissement \u00e0 l'horizon 2035 2035", "start": 176.8, "duration": 4.4}, {"text": "c'est demain et pour l'instant dans les", "start": 179.36, "duration": 4.28}, {"text": "conditions d'entr\u00e9e de ces pays \u00e0", "start": 181.2, "duration": 4.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne aucun crit\u00e8re social", "start": 183.64, "duration": 3.56}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mis en place et aujourd'hui on a", "start": 185.48, "duration": 2.88}, {"text": "des salaires minimum quand je disais", "start": 187.2, "duration": 3.319}, {"text": "inf\u00e9rieur \u00e0 200 \u20ac par mois dans ces pays", "start": 188.36, "duration": 3.92}, {"text": "donc qui serait deux fois inf\u00e9rieur au", "start": 190.519, "duration": 3.881}, {"text": "salaire le plus bas des pays membres de", "start": 192.28, "duration": 4.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et on l'a vu aussi", "start": 194.4, "duration": 3.759}, {"text": "avec la question des agriculteurs on a", "start": 196.4, "duration": 3.72}, {"text": "baiss\u00e9 les taxes de droit de douan sur", "start": 198.159, "duration": 3.601}, {"text": "les denr\u00e9es agricoles notamment", "start": 200.12, "duration": 3.119}, {"text": "ukrainiennes et on a vu au d\u00e9but de", "start": 201.76, "duration": 2.8}, {"text": "l'ann\u00e9e pendant la crise du mouvement", "start": 203.239, "duration": 3.241}, {"text": "agricole cette concurrence avec la la", "start": 204.56, "duration": 3.36}, {"text": "volaille ukrainienne qui \u00e9tait vendue", "start": 206.48, "duration": 2.44}, {"text": "deux fois moins cher sur le march\u00e9", "start": 207.92, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en dans EUR je comprends votre", "start": 208.92, "duration": 5.48}, {"text": "votre point de vue pour revenir \u00e0 cette", "start": 212.12, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 cette guerre entre l'raine et la", "start": 214.4, "duration": 2.8}, {"text": "Russie vous dites qu'il faut que l'raine", "start": 215.92, "duration": 2.879}, {"text": "soit en position de force pour pouvoir", "start": 217.2, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9gocier que peut faire encore l'Europe", "start": 218.799, "duration": 4.08}, {"text": "vous avez d\u00e9bloqu\u00e9 des milliards", "start": 221.04, "duration": 3.559}, {"text": "qu'est-ce qu'on peut faire de plus pour", "start": 222.879, "duration": 3.841}, {"text": "les aider est-ce qu'il faut envisager", "start": 224.599, "duration": 4.681}, {"text": "l'envoi de troupe comme on a parl\u00e9 le", "start": 226.72, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique non", "start": 229.28, "duration": 2.519}, {"text": "d'ailleurs moi je pense qu'on ne peut", "start": 230.599, "duration": 3.161}, {"text": "pas jouer avec le sort des Ukrainiens", "start": 231.799, "duration": 3.321}, {"text": "des fins \u00e9lectorales et d'ailleurs", "start": 233.76, "duration": 2.839}, {"text": "aujourd'hui monsieur zelensk qui est", "start": 235.12, "duration": 2.759}, {"text": "probablement le premier concern\u00e9 quand", "start": 236.599, "duration": 3.801}, {"text": "m\u00eame sur ce conflit a dit qui d'ailleurs", "start": 237.879, "duration": 4.241}, {"text": "il ne voyait pas la n\u00e9cessit\u00e9 pour la", "start": 240.4, "duration": 3.52}, {"text": "France enfin que la France envoie des", "start": 242.12, "duration": 3.36}, {"text": "troupes donc moi je vous pose la", "start": 243.92, "duration": 3.239}, {"text": "question pose la question pourquoi", "start": 245.48, "duration": 2.92}, {"text": "Emmanuel Macron en parle alors que m\u00eame", "start": 247.159, "duration": 2.761}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien n'en parle pas et", "start": 248.4, "duration": 3.08}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que je pense qu'il en", "start": 249.92, "duration": 4.12}, {"text": "il en parle pour qu'on mette la focale", "start": 251.48, "duration": 4.599}, {"text": "sur ce d\u00e9bat-l\u00e0 pendant la campagne", "start": 254.04, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne pour qu'on ne parle surtout", "start": 256.079, "duration": 2.88}, {"text": "pas des sujets qui pr\u00e9occupent les", "start": 257.72, "duration": 2.519}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais \u00e0 savoir la", "start": 258.959, "duration": 3.041}, {"text": "question sociale son bilan en mati\u00e8re de", "start": 260.239, "duration": 3.52}, {"text": "politique industrielle son bilan en", "start": 262.0, "duration": 4.44}, {"text": "mati\u00e8re de lutte contre la vie ch\u00e8re et", "start": 263.759, "duration": 4.681}, {"text": "qui est quasi nul en r\u00e9alit\u00e9 et je pense", "start": 266.44, "duration": 3.28}, {"text": "qu'aujourd'hui oui en effet il y a une", "start": 268.44, "duration": 2.84}, {"text": "une finalit\u00e9 \u00e9lectorale \u00e0 vouloir faire", "start": 269.72, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e7a nous on a toujours \u00e9t\u00e9 clair", "start": 271.28, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0-dessus il ne faut pas que la France", "start": 272.44, "duration": 3.92}, {"text": "devienne cob\u00e9ig\u00e9rant de ce conflit il ne", "start": 274.0, "duration": 3.759}, {"text": "faut pas un conflit globalis\u00e9 \u00e0", "start": 276.36, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00e9chelle mondiale qui aurait pour", "start": 277.759, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re cons\u00e9quence en tout cas pour", "start": 279.4, "duration": 3.32}, {"text": "premi\u00e8re victime le peuple ukrainien qui", "start": 280.759, "duration": 3.481}, {"text": "se retrouverait au milieu d'un conflit", "start": 282.72, "duration": 3.28}, {"text": "mondialis\u00e9 et d'un conflit", "start": 284.24, "duration": 3.16}, {"text": "potentiellement nucl\u00e9aire du coup vu que", "start": 286.0, "duration": 3.36}, {"text": "la France et la Russie sont tous deux", "start": 287.4, "duration": 3.72}, {"text": "dot\u00e9s de l'arme nucl\u00e9aire et donc bien", "start": 289.36, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9videmment moi je souhaite fixer une", "start": 291.12, "duration": 2.72}, {"text": "ligne rouge c'est celle d'envoie des", "start": 292.759, "duration": 2.321}, {"text": "troupes et c'\u00e9tait une ligne rouge qui", "start": 293.84, "duration": 2.28}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e d'ailleurs par le", "start": 295.08, "duration": 2.24}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui-m\u00eame au", "start": 296.12, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9but du conflit alors ce qu'on comprend", "start": 297.32, "duration": 3.64}, {"text": "c'est qu'il faut faudrait une d\u00e9fense", "start": 299.12, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9enne en tout cas c'est dans le", "start": 300.96, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9bat depuis qu'il y a cette cette crise", "start": 302.16, "duration": 3.84}, {"text": "et m\u00eame avant d'ailleurs puisque c'est", "start": 304.56, "duration": 3.4}, {"text": "une r\u00e9flexion qui dure depuis longtemps", "start": 306.0, "duration": 4.0}, {"text": "vous vous la voyez comment cette d\u00e9fense", "start": 307.96, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne est-ce qu'il faudrait une", "start": 310.0, "duration": 4.6}, {"text": "force europ\u00e9enne moi je souhaite surtout", "start": 311.8, "duration": 3.959}, {"text": "que la France puisse retrouver", "start": 314.6, "duration": 3.12}, {"text": "pleinement sa voix celle qui a \u00e9t\u00e9 tenue", "start": 315.759, "duration": 4.081}, {"text": "notamment par Jacques Chirac en 2003", "start": 317.72, "duration": 4.16}, {"text": "lors de son refus l'intervention en Irak", "start": 319.84, "duration": 3.56}, {"text": "une voix autonome et ind\u00e9pendante sur la", "start": 321.88, "duration": 3.36}, {"text": "sc\u00e8ne internationale ce que je d\u00e9plore", "start": 323.4, "duration": 3.04}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui la France est", "start": 325.24, "duration": 3.0}, {"text": "devenue un laqu\u00e9 des \u00c9tats-Unis \u00e0", "start": 326.44, "duration": 4.12}, {"text": "travers l'OTAN et que on a d\u00e9laiss\u00e9", "start": 328.24, "duration": 4.519}, {"text": "notre d\u00e9fense aux \u00c9tats-Unis et", "start": 330.56, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui oui l'Europe la France n'est", "start": 332.759, "duration": 4.44}, {"text": "plus autonome en mati\u00e8re d\u00e9fensive et", "start": 335.24, "duration": 4.44}, {"text": "c'est une \u00e7a pose un r\u00e9el probl\u00e8me et on", "start": 337.199, "duration": 4.321}, {"text": "le voit notamment avec la mont\u00e9e alors", "start": 339.68, "duration": 3.32}, {"text": "Emmanuel Macron n'a jamais investi", "start": 341.52, "duration": 3.119}, {"text": "autant dans la d\u00e9fense en tout cas en", "start": 343.0, "duration": 3.199}, {"text": "France et donc ce que j'allais j'allais", "start": 344.639, "duration": 2.961}, {"text": "y venir il faut qu'on retrouve une", "start": 346.199, "duration": 3.081}, {"text": "autonomie strat\u00e9gique la premi\u00e8re", "start": 347.6, "duration": 2.96}, {"text": "autonomie strat\u00e9gique c'est \u00eatre en", "start": 349.28, "duration": 3.12}, {"text": "capacit\u00e9 de produire les armes dont nous", "start": 350.56, "duration": 3.04}, {"text": "avons besoin pour nous d\u00e9fendre donc", "start": 352.4, "duration": 3.0}, {"text": "bien \u00e9videmment il faut relancer une", "start": 353.6, "duration": 3.96}, {"text": "industrie de l'armement en France", "start": 355.4, "duration": 4.56}, {"text": "notamment il faut sauver par exemple je", "start": 357.56, "duration": 3.919}, {"text": "pense notamment aux Forges de Tarb qui", "start": 359.96, "duration": 3.04}, {"text": "produisent les capots pour les obus qui", "start": 361.479, "duration": 3.881}, {"text": "est la derni\u00e8re usine en France \u00e0 \u00e0 en", "start": 363.0, "duration": 3.88}, {"text": "produire qui qui sont aujourd'hui en", "start": 365.36, "duration": 3.559}, {"text": "gr\u00e8ve justement pour maintenir leur", "start": 366.88, "duration": 3.92}, {"text": "outil productif et donc il faut aller", "start": 368.919, "duration": 3.481}, {"text": "sauver ces usines d'une part il faut", "start": 370.8, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9investir dans une industrie de", "start": 372.4, "duration": 3.04}, {"text": "l'armement non pas \u00e0 destination de", "start": 374.0, "duration": 2.479}, {"text": "l'export comme c'est le cas", "start": 375.44, "duration": 2.599}, {"text": "malheureusement depuis quelques ann\u00e9es", "start": 376.479, "duration": 2.681}, {"text": "en France o\u00f9 on a tout mis sur la", "start": 378.039, "duration": 2.681}, {"text": "production notamment des rafales \u00e0", "start": 379.16, "duration": 2.56}, {"text": "destination de l'export pour que", "start": 380.72, "duration": 2.28}, {"text": "d'autres pays puissent faire la guerre", "start": 381.72, "duration": 2.759}, {"text": "mais l'industrie de l'armement doit \u00eatre", "start": 383.0, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9gie \u00e0 un seul et m\u00eame objectif c'est", "start": 384.479, "duration": 4.041}, {"text": "celui d'assurer notre d\u00e9fense et pas", "start": 386.96, "duration": 3.519}, {"text": "justement de vendre des armes \u00e0", "start": 388.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9chelle mondiale donc premi\u00e8re", "start": 390.479, "duration": 3.401}, {"text": "autonomie c'est cette cette capacit\u00e9", "start": 391.88, "duration": 4.719}, {"text": "industrielle la deuxi\u00e8me c'est engager", "start": 393.88, "duration": 4.24}, {"text": "une coop\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 396.599, "duration": 2.961}, {"text": "en mati\u00e8re d\u00e9fensive moi je ne crois pas", "start": 398.12, "duration": 3.079}, {"text": "en l'arm\u00e9e europ\u00e9enne je ne crois pas en", "start": 399.56, "duration": 3.479}, {"text": "la mutualisation mutualisation de l'arme", "start": 401.199, "duration": 3.361}, {"text": "nucl\u00e9aire parce que tout simplement il", "start": 403.039, "duration": 2.841}, {"text": "faut un chef de guerre et je sais pas", "start": 404.56, "duration": 3.359}, {"text": "quel serait ce chef de guerre \u00e0 l'\u00e9ch", "start": 405.88, "duration": 4.28}, {"text": "EUR ou oui mais du coup qu'est-ce qu'on", "start": 407.919, "duration": 4.28}, {"text": "fait on tire au sort le chef d'\u00c9tat et", "start": 410.16, "duration": 3.52}, {"text": "potentiellement on laisse madame melloni", "start": 412.199, "duration": 3.241}, {"text": "ou monsieur Orban \u00eatre le chef de", "start": 413.68, "duration": 3.0}, {"text": "l'arm\u00e9e europ\u00e9enne de temps en temps ou", "start": 415.44, "duration": 2.24}, {"text": "est-ce qu'on nomme un commissaire", "start": 416.68, "duration": 2.48}, {"text": "europ\u00e9en qui ne rendait compte devant", "start": 417.68, "duration": 3.4}, {"text": "finalement pas grand monde pour g\u00e9rer", "start": 419.16, "duration": 3.08}, {"text": "cette arm\u00e9e moi je n'y crois pas je", "start": 421.08, "duration": 2.799}, {"text": "pense que c'est la comp\u00e9tence des \u00c9tats", "start": 422.24, "duration": 2.72}, {"text": "par contre je pense que nous pouvons", "start": 423.879, "duration": 2.521}, {"text": "avoir une coop\u00e9ration et notamment une", "start": 424.96, "duration": 3.639}, {"text": "all une alliance en mati\u00e8re d\u00e9fensive et", "start": 426.4, "duration": 3.6}, {"text": "notamment une transparence de toutes les", "start": 428.599, "duration": 2.961}, {"text": "arm\u00e9es europ\u00e9ennes entre elles pour", "start": 430.0, "duration": 4.08}, {"text": "justement ils puissent \u00eatre au clair sur", "start": 431.56, "duration": 4.199}, {"text": "une capacit\u00e9 d'\u00eatre autonome en mati\u00e8re", "start": 434.08, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9fensive et tout cela dans un objectif", "start": 435.759, "duration": 3.88}, {"text": "quitter l'an sortir de l'OTAN bien s\u00fbr", "start": 437.759, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e7a se d\u00e9cr\u00e8te pas du jour au lendemain", "start": 439.639, "duration": 2.481}, {"text": "pour \u00e7a il faut qu'on arrive \u00e0 trouver", "start": 441.0, "duration": 3.52}, {"text": "notre autonomie avant objectif quitter", "start": 442.12, "duration": 6.24}, {"text": "l'OTAN autre th\u00e9\u00e2tre de guerre Gaza Rafa", "start": 444.52, "duration": 5.48}, {"text": "notamment puisque l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 448.36, "duration": 3.959}, {"text": "poursuit son offensive l\u00e0-bas vous vous", "start": 450.0, "duration": 4.039}, {"text": "appelez un cesser le feu un cesser le", "start": 452.319, "duration": 3.961}, {"text": "feu bien \u00e9videmment et j'en appelle \u00e0", "start": 454.039, "duration": 3.481}, {"text": "Emmanuel Macron le pr\u00e9sident de la", "start": 456.28, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique qui est le chef de la", "start": 457.52, "duration": 3.48}, {"text": "diplomatie qui peut mettre en place un", "start": 459.44, "duration": 4.039}, {"text": "plan de cesser le feu qui doit mettre", "start": 461.0, "duration": 3.919}, {"text": "maintenant mettre tout en \u0153uvre pour", "start": 463.479, "duration": 3.361}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 se cesser le feu je vois", "start": 464.919, "duration": 3.601}, {"text": "que notamment l'\u00c9gypte par exemple ou le", "start": 466.84, "duration": 3.639}, {"text": "Qatar ont propos\u00e9 des cesser le feu moi", "start": 468.52, "duration": 3.32}, {"text": "j'attendais Emmanuel Macron qu'il en", "start": 470.479, "duration": 3.0}, {"text": "fasse au moins autant et puis", "start": 471.84, "duration": 3.84}, {"text": "deuxi\u00e8mement qu'on puisse trouver une", "start": 473.479, "duration": 4.28}, {"text": "perspective d'une paix juste et durable", "start": 475.68, "duration": 4.68}, {"text": "dans la r\u00e9gion j'ai entend \u00e0 et c'est la", "start": 477.759, "duration": 4.0}, {"text": "solution \u00e9videmment \u00e0 de \u00e9tats j'ai", "start": 480.36, "duration": 2.92}, {"text": "entendu Emmanuel Macron enfin en tout", "start": 481.759, "duration": 3.921}, {"text": "cas ses porte-paroles sofusquer des", "start": 483.28, "duration": 5.16}, {"text": "prises de position de certains militan", "start": 485.68, "duration": 4.12}, {"text": "de la cause palestinienne qui", "start": 488.44, "duration": 3.24}, {"text": "revendiquait la solution \u00e0 un \u00e9tat de la", "start": 489.8, "duration": 3.88}, {"text": "mer au Jourdain je partage totalement le", "start": 491.68, "duration": 3.44}, {"text": "fait d'\u00eatre offusqu\u00e9 sur cette position", "start": 493.68, "duration": 2.76}, {"text": "l\u00e0 \u00e9ant donn\u00e9 que ce n'est pas celle des", "start": 495.12, "duration": 2.88}, {"text": "forces palestiniennes sur place et des", "start": 496.44, "duration": 3.159}, {"text": "forces progressistes palestiniennes mais", "start": 498.0, "duration": 3.199}, {"text": "du coup qu'attend-il pour agir pour", "start": 499.599, "duration": 3.28}, {"text": "enfin la solution \u00e0 deux \u00e9tats la", "start": 501.199, "duration": 3.321}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien sur", "start": 502.879, "duration": 3.361}, {"text": "les fronti\u00e8res de 67 comme le pr\u00e9conise", "start": 504.52, "duration": 2.959}, {"text": "le droit international sauf que l\u00e0 vous", "start": 506.24, "duration": 3.359}, {"text": "attaquez Emmanuel Macron mais c'est il y", "start": 507.479, "duration": 3.921}, {"text": "a une r\u00e9solution \u00e0 l'ONU la Communaut\u00e9", "start": 509.599, "duration": 2.961}, {"text": "europ\u00e9enne on a l'impression que tout le", "start": 511.4, "duration": 3.28}, {"text": "monde est impuissant finalement \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 512.56, "duration": 4.279}, {"text": "stopper benamin netanesagne l'Espagne", "start": 514.68, "duration": 3.799}, {"text": "est \u00e0 l'avantgarde des pays europ\u00e9ens", "start": 516.839, "duration": 2.961}, {"text": "sur la question de la reconnaissance de", "start": 518.479, "duration": 2.961}, {"text": "l'\u00c9tat palestinien ils s en passe de", "start": 519.8, "duration": 2.919}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00e9tat palestinien sur les", "start": 521.44, "duration": 3.48}, {"text": "fronti\u00e8res de 67 finalement reconna\u00eetre", "start": 522.719, "duration": 3.841}, {"text": "uniquement le droit international et moi", "start": 524.92, "duration": 3.919}, {"text": "j'aiattendsu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 526.56, "duration": 4.279}, {"text": "de la France qui a une voix toujours", "start": 528.839, "duration": 3.641}, {"text": "autonome qui a toujours eu une voix", "start": 530.839, "duration": 3.361}, {"text": "autonome en tout cas et in\u00e9dite sur la", "start": 532.48, "duration": 3.76}, {"text": "question palestinienne bah de retrouver", "start": 534.2, "duration": 3.6}, {"text": "sa voix finalement et enfin d'agir pour", "start": 536.24, "duration": 3.36}, {"text": "la reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien", "start": 537.8, "duration": 4.0}, {"text": "sur les fronti\u00e8res de 67 agir aussi pour", "start": 539.6, "duration": 3.96}, {"text": "la lib\u00e9ration des prisonniers politiques", "start": 541.8, "duration": 3.32}, {"text": "je pense notamment \u00e0 Marwan bargouti", "start": 543.56, "duration": 3.279}, {"text": "enferm\u00e9 depuis plus de 20 ans dans les", "start": 545.12, "duration": 3.0}, {"text": "Jol isra\u00e9lienne qui est finalement un", "start": 546.839, "duration": 2.881}, {"text": "leader palestinien qui serait capable", "start": 548.12, "duration": 3.12}, {"text": "d'unifier de rassembler le peuple", "start": 549.72, "duration": 3.119}, {"text": "palestinien autour d'une ambition de", "start": 551.24, "duration": 3.24}, {"text": "vivre en paix au c\u00f4t\u00e9 d'un \u00e9tat", "start": 552.839, "duration": 3.761}, {"text": "isra\u00e9lien parler de cette lib\u00e9ration", "start": 554.48, "duration": 4.0}, {"text": "mais vous ne parlez pas de la lib\u00e9ration", "start": 556.6, "duration": 5.16}, {"text": "des otages du 7 octobre il y a pas ah", "start": 558.48, "duration": 4.799}, {"text": "mais moi je le dis et je toujours \u00e9t\u00e9", "start": 561.76, "duration": 3.199}, {"text": "clair premi\u00e8rement bien s\u00fbr condamn\u00e9", "start": 563.279, "duration": 3.24}, {"text": "avec la plus grande fermet\u00e9 les attaques", "start": 564.959, "duration": 3.041}, {"text": "terroristes du Hamas qui est une", "start": 566.519, "duration": 4.0}, {"text": "organisation terroriste islamiste qui en", "start": 568.0, "duration": 4.0}, {"text": "aucun cas une force de r\u00e9sistance comme", "start": 570.519, "duration": 3.201}, {"text": "j'ai pu l'entendre du peuple palestinien", "start": 572.0, "duration": 3.279}, {"text": "parce que le Hamas veut une seule chose", "start": 573.72, "duration": 2.84}, {"text": "c'est l'asservissement du peuple", "start": 575.279, "duration": 3.401}, {"text": "palestinien autour d'un objectif une", "start": 576.56, "duration": 3.44}, {"text": "id\u00e9ologie c'est l'islamisme et", "start": 578.68, "duration": 2.839}, {"text": "l'instauration d'un khalifat donc le", "start": 580.0, "duration": 2.76}, {"text": "Hamas n'est en aucun cas une force de", "start": 581.519, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9sistance et bien \u00e9videmment il faut en", "start": 582.76, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame temps que demander le cesser le feu", "start": 585.44, "duration": 3.6}, {"text": "la lib\u00e9ration de l'ensemble des otages", "start": 586.92, "duration": 3.76}, {"text": "on a des Fran\u00e7ais qui sont encore de", "start": 589.04, "duration": 3.4}, {"text": "tenus en otage et bien \u00e9videmment le", "start": 590.68, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit agir", "start": 592.44, "duration": 2.36}, {"text": "aussi de toutes ses forces pour la", "start": 593.8, "duration": 2.279}, {"text": "lib\u00e9ration de ses otages que bien", "start": 594.8, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9videmment nous n'oublions pas et de", "start": 596.079, "duration": 2.161}, {"text": "toute fa\u00e7on il n'y aura pas de paix", "start": 597.24, "duration": 2.839}, {"text": "juste et durable dans la r\u00e9gion euh si", "start": 598.24, "duration": 3.48}, {"text": "on ne lib\u00e8re pas c il a tort Jean-Luc", "start": 600.079, "duration": 3.081}, {"text": "M\u00e9lenchon de prendre les positions qu'il", "start": 601.72, "duration": 3.28}, {"text": "prend de mettre Gaza au c\u0153ur de cette", "start": 603.16, "duration": 3.72}, {"text": "campagne avec notamment Rima Hassan sur", "start": 605.0, "duration": 4.0}, {"text": "sa liste je pense que Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 606.88, "duration": 3.72}, {"text": "et ses proches ont une strat\u00e9gie", "start": 609.0, "duration": 3.959}, {"text": "d'outrance pour \u00eatre au c\u0153ur du d\u00e9bat", "start": 610.6, "duration": 5.479}, {"text": "politique et il il essae de forcer les", "start": 612.959, "duration": 5.041}, {"text": "diff\u00e9rentes t\u00eates de liste de la gauche", "start": 616.079, "duration": 3.76}, {"text": "notamment de se positionner sur les", "start": 618.0, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rentes sorties qu'il a plac\u00e9 pour", "start": 619.839, "duration": 2.881}, {"text": "justement le placer au centre du d\u00e9bat", "start": 621.48, "duration": 2.72}, {"text": "politique moi Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est", "start": 622.72, "duration": 2.88}, {"text": "pas mon sujet honn\u00eatement il veut", "start": 624.2, "duration": 2.72}, {"text": "continuer ses outrances \u00e0 des fins", "start": 625.6, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9lectoralistes j'en pense s\u00e9rieusement", "start": 626.92, "duration": 4.24}, {"text": "id 2027 notamment et je pense qu'il le", "start": 629.279, "duration": 3.761}, {"text": "fasse de son dans son coin basta moi je", "start": 631.16, "duration": 3.32}, {"text": "n'ai pas \u00e0 commenter les dire et les", "start": 633.04, "duration": 2.84}, {"text": "derni\u00e8res sorties Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 634.48, "duration": 2.76}, {"text": "j'ai une position qui est donc vous \u00eates", "start": 635.88, "duration": 3.72}, {"text": "pour un candidat autonome PC \u00e0 la", "start": 637.24, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 parce que ce n'a", "start": 639.6, "duration": 3.44}, {"text": "pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas on on en", "start": 641.56, "duration": 2.959}, {"text": "discutera le temps voulu en tout cas sur", "start": 643.04, "duration": 3.0}, {"text": "la question palestinienne moi je n'ai", "start": 644.519, "duration": 3.0}, {"text": "jamais tergivers\u00e9 sur le sujet j'ai", "start": 646.04, "duration": 2.64}, {"text": "toujours une position claire celle d'une", "start": 647.519, "duration": 3.241}, {"text": "paix juste et durable dans la religion", "start": 648.68, "duration": 3.76}, {"text": "et aujourd'hui quand je vois notamment", "start": 650.76, "duration": 3.16}, {"text": "la France insoumise notamment madame", "start": 652.44, "duration": 3.68}, {"text": "panneau monsieur catnin sofusqu\u00e9 de nos", "start": 653.92, "duration": 3.84}, {"text": "positions sur la solution \u00e0 deux \u00e9tats", "start": 656.12, "duration": 3.2}, {"text": "et quand je vois qu'ils avaient retir\u00e9", "start": 657.76, "duration": 2.72}, {"text": "leur signature de la r\u00e9solution qui", "start": 659.32, "duration": 2.8}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e notamment par les", "start": 660.48, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s communistes \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 662.12, "duration": 2.56}, {"text": "nationale qui visaient \u00e0 condamner le", "start": 663.399, "duration": 2.641}, {"text": "r\u00e9gime d'apparteig mis en place par", "start": 664.68, "duration": 3.2}, {"text": "Isra\u00ebl notamment dans les colonies", "start": 666.04, "duration": 3.84}, {"text": "palestiniennes enfin dans les enclaves", "start": 667.88, "duration": 3.56}, {"text": "palestiniennes je pense qu'il y a un", "start": 669.88, "duration": 2.44}, {"text": "deux poids de mesure qui est", "start": 671.44, "duration": 2.16}, {"text": "insupportable et moi je n'ai jamais", "start": 672.32, "duration": 3.04}, {"text": "tergivers\u00e9 sur ce sujet-l\u00e0 donc je n'ai", "start": 673.6, "duration": 3.32}, {"text": "pas \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 675.36, "duration": 3.279}, {"text": "alors une question \u00e9conomique maintenant", "start": 676.92, "duration": 3.8}, {"text": "puisque c'est la 7e \u00e9dition de Cho", "start": 678.639, "duration": 4.32}, {"text": "France sommet qui se tient \u00e0 Versailles", "start": 680.72, "duration": 4.559}, {"text": "56 projets d'une valeur de 15 milliards", "start": 682.959, "duration": 5.281}, {"text": "vont \u00eatre d\u00e9voil\u00e9s la France on le voit", "start": 685.279, "duration": 4.881}, {"text": "est le moteur de l'UR puisqu'on attire", "start": 688.24, "duration": 4.0}, {"text": "le plus d'investissements \u00e9trangers", "start": 690.16, "duration": 3.919}, {"text": "est-ce que vous saluez la politique", "start": 692.24, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9conomique men\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 694.079, "duration": 3.801}, {"text": "depuis qu'il est arriv\u00e9 au pouvoir je", "start": 695.8, "duration": 3.36}, {"text": "pense que c'est une bonne chose d'avoir", "start": 697.88, "duration": 3.48}, {"text": "des investisseurs toujours je pense que", "start": 699.16, "duration": 3.6}, {"text": "malheureusement s'il y a beaucoup", "start": 701.36, "duration": 2.88}, {"text": "d'argent qui sont mis sur la table il y", "start": 702.76, "duration": 3.28}, {"text": "a peu de cr\u00e9ation d'emploi parall\u00e8lement", "start": 704.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 \u00e0 cette somme 15 milliards qui est", "start": 706.04, "duration": 2.44}, {"text": "quand m\u00eame une certaine somme par", "start": 707.44, "duration": 2.399}, {"text": "exemple il y a d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 708.48, "duration": 2.52}, {"text": "qui ont moins de somm et qui ont plus de", "start": 709.839, "duration": 3.12}, {"text": "cr\u00e9ation d'emploi mais surtout ce que", "start": 711.0, "duration": 3.6}, {"text": "j'ai envie dire c'est que si aujourd'hui", "start": 712.959, "duration": 2.961}, {"text": "on a des investisseurs \u00e9trangers qui", "start": 714.6, "duration": 3.0}, {"text": "viennent investir en France c'est parce", "start": 715.92, "duration": 3.359}, {"text": "qu'ils reconnaissent \u00e0 la France d'avoir", "start": 717.6, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9tait en capacit\u00e9 de former des", "start": 719.279, "duration": 3.12}, {"text": "travailleurs qualifi\u00e9s dipl\u00f4m\u00e9s qui", "start": 720.56, "duration": 3.079}, {"text": "seront capables de r\u00e9pondre \u00e0 leurs", "start": 722.399, "duration": 2.641}, {"text": "attentes des travailleurs qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 723.639, "duration": 2.681}, {"text": "form\u00e9s il y a 20 ans dans des", "start": 725.04, "duration": 2.88}, {"text": "universit\u00e9s publiques qui \u00e9taient dot\u00e9", "start": 726.32, "duration": 3.28}, {"text": "davantage de moyens et malheureusement", "start": 727.92, "duration": 2.919}, {"text": "quand je vois les c\u00fbps budg\u00e9taires qui", "start": 729.6, "duration": 2.64}, {"text": "sont annonc\u00e9s par Bruno Le Maire mais", "start": 730.839, "duration": 2.841}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e9galement par", "start": 732.24, "duration": 3.2}, {"text": "Emmanuel Macron je j'observe que", "start": 733.68, "duration": 3.159}, {"text": "finalement on a une baisse du niveau en", "start": 735.44, "duration": 3.16}, {"text": "France notamment en math\u00e9matique \u00e7a a", "start": 736.839, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9t\u00e9 c'est pas une grande surprise on a", "start": 738.6, "duration": 3.799}, {"text": "des facs de sciences qui se on a des", "start": 740.48, "duration": 3.84}, {"text": "facs de sciences qui se qui se vide et", "start": 742.399, "duration": 3.761}, {"text": "donc aujourd'hui il faut au contraire", "start": 744.32, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9investir massivement dans des services", "start": 746.16, "duration": 3.28}, {"text": "publics notamment de la formation pour", "start": 747.68, "duration": 2.8}, {"text": "permettre justement de former les", "start": 749.44, "duration": 2.36}, {"text": "meilleurs travailleurs de demain c'est", "start": 750.48, "duration": 3.0}, {"text": "la premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me chose", "start": 751.8, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9galement c'est dire aussi qu'on ne peut", "start": 753.48, "duration": 3.039}, {"text": "pas attendre tout du priv\u00e9 parce que si", "start": 754.959, "duration": 3.56}, {"text": "on attend du priv\u00e9 on sera priv\u00e9 de tout", "start": 756.519, "duration": 3.44}, {"text": "et que aujourd'hui on a besoin d'un", "start": 758.519, "duration": 3.081}, {"text": "investissement public notamment pour", "start": 759.959, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9industrialiser le pays et quand je", "start": 761.6, "duration": 3.12}, {"text": "vois notamment les \u00c9tats-Unis qui ont", "start": 763.36, "duration": 3.4}, {"text": "mis en place l'IRA l'inflation reduction", "start": 764.72, "duration": 4.359}, {"text": "Act qui on engag\u00e9 quasiment 400", "start": 766.76, "duration": 3.56}, {"text": "milliards de dollars pour", "start": 769.079, "duration": 2.641}, {"text": "r\u00e9industrialiser le pays pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 770.32, "duration": 3.0}, {"text": "l'imp\u00e9ratif environnemental je dis qu'il", "start": 771.72, "duration": 2.799}, {"text": "faut des investisseurs priv\u00e9s mais il", "start": 773.32, "duration": 2.56}, {"text": "faut aussi des inv un plan \u00e0 100", "start": 774.519, "duration": 3.76}, {"text": "milliards euh pour l'Europe justement", "start": 775.88, "duration": 4.519}, {"text": "pour la transition \u00e9g\u00e9tique pas au", "start": 778.279, "duration": 3.201}, {"text": "niveau et notamment pour la transition", "start": 780.399, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique j'allais y venir C dernier", "start": 781.48, "duration": 3.68}, {"text": "sujet qui est important si on veut", "start": 782.959, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9industrialiser le pays on va avoir", "start": 785.16, "duration": 2.239}, {"text": "besoin de produire beaucoup plus", "start": 786.48, "duration": 2.479}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 il y a un rapport", "start": 787.399, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9cemment qui a \u00e9t\u00e9 command\u00e9 par le CZE", "start": 788.959, "duration": 4.44}, {"text": "qui a d\u00e9montr\u00e9 que nous Bruno LEM se", "start": 790.839, "duration": 4.601}, {"text": "projetait \u00e0 15 % du PIB la part de", "start": 793.399, "duration": 4.24}, {"text": "l'industrie \u00e0 15 % du PIB aujourd'hui on", "start": 795.44, "duration": 3.72}, {"text": "est aux alentours un peu moins de 12 %", "start": 797.639, "duration": 3.161}, {"text": "et qu'en fait il doit remettre \u00e0 la", "start": 799.16, "duration": 3.2}, {"text": "baisse revoir \u00e0 la baisse ses objectifs", "start": 800.8, "duration": 3.0}, {"text": "pour une seule raison c'est qu'on", "start": 802.36, "duration": 3.159}, {"text": "produit pas suffisamment d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 803.8, "duration": 3.039}, {"text": "et pendant longtemps et notamment la", "start": 805.519, "duration": 2.401}, {"text": "cons\u00e9quence de la fermeture de la", "start": 806.839, "duration": 3.041}, {"text": "centrale nucl\u00e9aire de fenheim a rendu", "start": 807.92, "duration": 3.2}, {"text": "responsable le fait qu'aujourd'hui on", "start": 809.88, "duration": 2.36}, {"text": "produit plus assez d'\u00e9lectricit\u00e9 pour", "start": 811.12, "duration": 2.719}, {"text": "r\u00e9industrialiser le pays donc il faut", "start": 812.24, "duration": 3.76}, {"text": "aussi r\u00e9engager des milliards d'euros", "start": 813.839, "duration": 4.161}, {"text": "pour pouvoir cr\u00e9er de nouveaux r\u00e9acteurs", "start": 816.0, "duration": 3.88}, {"text": "nucl\u00e9aaires notamment \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 818.0, "duration": 3.519}, {"text": "nucl\u00e9ire pour r\u00e9industrialiser le pays", "start": 819.88, "duration": 3.04}, {"text": "et je le dis il n'y aura jamais de", "start": 821.519, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9industrialisation de notre pays sans", "start": 822.92, "duration": 3.12}, {"text": "cette \u00e9nergie nucl\u00e9aire sans la cr\u00e9ation", "start": 824.56, "duration": 3.6}, {"text": "de nouveau r\u00e9acteurs nucl\u00e9ire un un mot", "start": 826.04, "duration": 4.239}, {"text": "sur l'assurance ch\u00f4mage le gouvernement", "start": 828.16, "duration": 4.16}, {"text": "en France va annoncer une deuxi\u00e8me", "start": 830.279, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9forme de de l'assurance ch\u00f4mage en fin", "start": 832.32, "duration": 4.199}, {"text": "de semaine en durcissant les conditions", "start": 834.399, "duration": 4.041}, {"text": "c'est vrai que nous sommes un des pays", "start": 836.519, "duration": 6.361}, {"text": "voir le pays le plus sympa vis-\u00e0-vis des", "start": 838.44, "duration": 7.16}, {"text": "des des personnes en demandeur d'emploi", "start": 842.88, "duration": 4.12}, {"text": "quand on regarde par rapport aux autres", "start": 845.6, "duration": 3.72}, {"text": "pays europ\u00e9ens bien s\u00fbr est-ce qu'il", "start": 847.0, "duration": 4.12}, {"text": "faut effectivement s'aligner sur les", "start": 849.32, "duration": 3.639}, {"text": "autres pays sur la moyenne europ\u00e9enne", "start": 851.12, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 moi j'en ai marre de cette Europe", "start": 852.959, "duration": 2.761}, {"text": "de la concurrence qui fait un \u00e9vellement", "start": 854.399, "duration": 2.641}, {"text": "par le bas syst\u00e9matiquement on a eu le", "start": 855.72, "duration": 2.72}, {"text": "m\u00eame d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des retraites", "start": 857.04, "duration": 2.84}, {"text": "en disant regardez tous les pays aux", "start": 858.44, "duration": 2.8}, {"text": "alentours partent plus tard donc il faut", "start": 859.88, "duration": 2.879}, {"text": "que nous on augmente l'\u00e2age de d\u00e9part \u00e0", "start": 861.24, "duration": 3.24}, {"text": "la retrait rien ne justifier cette", "start": 862.759, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9forme des retraites comme rien ne", "start": 864.48, "duration": 3.039}, {"text": "justifie cette r\u00e9forme de l'assurance", "start": 865.8, "duration": 3.279}, {"text": "ch\u00f4mage on a des caisses qui sont exc\u00e9d", "start": 867.519, "duration": 3.44}, {"text": "entaire et surtout si on s'attaque au", "start": 869.079, "duration": 3.44}, {"text": "ch\u00f4mage on ne s'attaquera pas au ch\u00f4mage", "start": 870.959, "duration": 3.081}, {"text": "on n\u00e9radiquera pas le ch\u00f4mage en", "start": 872.519, "duration": 3.201}, {"text": "s'attaquant au ch\u00f4meurs on a besoin", "start": 874.04, "duration": 4.039}, {"text": "aujourd'hui d'avoir des des des", "start": 875.72, "duration": 3.64}, {"text": "personnes beaucoup plus dipl\u00f4m\u00e9es", "start": 878.079, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup plus form\u00e9es et moi je souhaite", "start": 879.36, "duration": 3.08}, {"text": "que l'assurance ch\u00f4mage que le France", "start": 880.959, "duration": 3.24}, {"text": "travail tel qu'il a \u00e9t\u00e9 robatis\u00e9 puisse", "start": 882.44, "duration": 3.48}, {"text": "investir beaucoup plus dans la formation", "start": 884.199, "duration": 3.361}, {"text": "pour permettre \u00e0 celles et ceux qui ont", "start": 885.92, "duration": 3.159}, {"text": "perdu leur emploi de devenir des", "start": 887.56, "duration": 3.0}, {"text": "travailleurs encore plus qualifi\u00e9s qui", "start": 889.079, "duration": 3.241}, {"text": "seront probablement potentiellement des", "start": 890.56, "duration": 3.959}, {"text": "ing\u00e9nieurs de demain des soudeurs dont", "start": 892.32, "duration": 3.36}, {"text": "nous avons tant besoin dans notre", "start": 894.519, "duration": 3.401}, {"text": "industrie notamment nucl\u00e9aire et je", "start": 895.68, "duration": 3.36}, {"text": "pense qu'on a besoin de cette", "start": 897.92, "duration": 2.76}, {"text": "travailleurs l\u00e0 mais du coup plut\u00f4t que", "start": 899.04, "duration": 3.2}, {"text": "de faire la chasse aux ch\u00f4meurs baisser", "start": 900.68, "duration": 3.12}, {"text": "les moyens pour la formation et le temps", "start": 902.24, "duration": 3.279}, {"text": "de formation de France travail il", "start": 903.8, "duration": 2.92}, {"text": "faudrait au contraire permettre \u00e0 ce que", "start": 905.519, "duration": 2.641}, {"text": "l'ensemble des ch\u00f4meurs puissent se", "start": 906.72, "duration": 2.88}, {"text": "reformer pour pouvoir exercer les", "start": 908.16, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9tiers qualifi\u00e9s dont nous avons dont", "start": 909.6, "duration": 2.72}, {"text": "nous monquons cruellement et dont nous", "start": 911.12, "duration": 2.92}, {"text": "avons cruellement besoin pour permettre", "start": 912.32, "duration": 3.079}, {"text": "de r\u00e9pondre aux immenses d\u00e9fis qui nous", "start": 914.04, "duration": 3.12}, {"text": "font face socio-sanitaire et bien s\u00fbr", "start": 915.399, "duration": 3.281}, {"text": "environnemental alors nous allons", "start": 917.16, "duration": 3.2}, {"text": "accueillir dans un tout petit instant hi", "start": 918.68, "duration": 3.159}, {"text": "tr\u00e8ard mais avant cela L\u00e9on des", "start": 920.36, "duration": 2.96}, {"text": "fontaines nous allons essayer de", "start": 921.839, "duration": 3.721}, {"text": "comprendre quel d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens vous", "start": 923.32, "duration": 4.92}, {"text": "\u00eates quels sont vos votes et vos prises", "start": 925.56, "duration": 4.8}, {"text": "de position au Parlement c'est un sujet", "start": 928.24, "duration": 3.24}, {"text": "de Marco", "start": 930.36, "duration": 5.08}, {"text": "Pomier L\u00e9on des fontaines votre Europe", "start": 931.48, "duration": 5.919}, {"text": "c'est celle de la souverainet\u00e9 de", "start": 935.44, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9cologie rationnelle et de la paix une", "start": 937.399, "duration": 5.401}, {"text": "France souveraine dans une Europe", "start": 940.44, "duration": 4.079}, {"text": "heureuse respectueuse du droit des", "start": 942.8, "duration": 4.279}, {"text": "peuples et \u00e9manciper des dogmes lib\u00e9raux", "start": 944.519, "duration": 5.481}, {"text": "pour une Europe qui prot\u00e8ge vous \u00eates", "start": 947.079, "duration": 5.0}, {"text": "t\u00eate de liste du Parti communiste aux", "start": 950.0, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enn \u00e0 seulement 27 ans", "start": 952.079, "duration": 5.041}, {"text": "aujourd'hui vous n'avez aucun \u00e9lu au", "start": 955.199, "duration": 3.921}, {"text": "Parlement europ\u00e9en", "start": 957.12, "duration": 3.12}, {"text": "ques sont", "start": 959.12, "duration": 3.719}, {"text": "vos vous \u00eates oppos\u00e9 \u00e0 la politique", "start": 960.24, "duration": 4.88}, {"text": "agricole commune vot\u00e9e par les \u00e9lus", "start": 962.839, "duration": 5.081}, {"text": "europ\u00e9ens en 2021 qui favorise selon", "start": 965.12, "duration": 4.8}, {"text": "vous les grosses exploitations et", "start": 967.92, "duration": 4.96}, {"text": "l'\u00e9levage industriel intensif oppos\u00e9", "start": 969.92, "duration": 5.24}, {"text": "aussi aux accords de libre \u00e9change comme", "start": 972.88, "duration": 4.639}, {"text": "le CTA entre l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 975.16, "duration": 6.039}, {"text": "Canada contre le PACT asile et migration", "start": 977.519, "duration": 6.0}, {"text": "enfin vous soutenez le peuple ukrainien", "start": 981.199, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il faut armer dites-vous face \u00e0", "start": 983.519, "duration": 4.44}, {"text": "Vladimir Poutine mais vous critiquez le", "start": 985.399, "duration": 5.321}, {"text": "discours V d'Emmanuel Macron je ne", "start": 987.959, "duration": 4.32}, {"text": "souhaite pas voir le moindre de mes", "start": 990.72, "duration": 3.16}, {"text": "concitoyens mourir sur le front", "start": 992.279, "duration": 3.48}, {"text": "ukrainien nous n'avons qu'une seule", "start": 993.88, "duration": 5.399}, {"text": "ambition qu'un seuljet la paix la paix", "start": 995.759, "duration": 6.52}, {"text": "et encore la paix votre objectif entrer", "start": 999.279, "duration": 5.761}, {"text": "au parlement europ\u00e9en le 9 juin prochain", "start": 1002.279, "duration": 4.841}, {"text": "pour l'instant c'est mal parti vous", "start": 1005.04, "duration": 4.4}, {"text": "plafonnez dans les sondages autour de 3", "start": 1007.12, "duration": 5.959}, {"text": "% sous la barre fatidique des 5 % se", "start": 1009.44, "duration": 6.199}, {"text": "fix\u00e9 pour obtenir des \u00e9lus mais vous ne", "start": 1013.079, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9rez pas dans votre campagne vous", "start": 1015.639, "duration": 5.0}, {"text": "ciblez ce que vous appel\u00e9 les euros Gaga", "start": 1017.839, "duration": 5.521}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle de Val\u00e9rie ey", "start": 1020.639, "duration": 5.241}, {"text": "et les socialistes de Rapha\u00ebl gluxman", "start": 1023.36, "duration": 4.64}, {"text": "plus eurosceptique vous voulez", "start": 1025.88, "duration": 5.039}, {"text": "rassembler ceux qui ont vot\u00e9 non en 2005", "start": 1028.0, "duration": 7.079}, {"text": "contre le r\u00e9f\u00e9rendum sur la Constitution", "start": 1030.919, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9enne votre strat\u00e9gie faire de la", "start": 1036.6, "duration": 4.52}, {"text": "question sociale une priorit\u00e9 pour", "start": 1039.24, "duration": 4.799}, {"text": "renouer avec l'\u00e9lectorat populaire parti", "start": 1041.12, "duration": 5.439}, {"text": "au rassemblement national alors L\u00e9on des", "start": 1044.039, "duration": 4.961}, {"text": "fontaines comment reprendre ses voix \u00e0", "start": 1046.559, "duration": 3.681}, {"text": "Jordane", "start": 1049.0, "duration": 3.72}, {"text": "Bardella et nous accueillons y tr\u00e8ard", "start": 1050.24, "duration": 4.48}, {"text": "sur ce plateau bonsoir Yv bonsoir Brigit", "start": 1052.72, "duration": 3.52}, {"text": "bons voil\u00e0 il voulez interroger notre", "start": 1054.72, "duration": 3.88}, {"text": "invit\u00e9 la question est est capitale", "start": 1056.24, "duration": 4.36}, {"text": "c'est celle-l\u00e0 c'est de savoir comment", "start": 1058.6, "duration": 3.88}, {"text": "et bien vous pouvez aller chercher cet", "start": 1060.6, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lectorat qui Jadice je j'emploie m\u00eame", "start": 1062.48, "duration": 5.36}, {"text": "Jadice hein votait pour le parti", "start": 1065.08, "duration": 4.56}, {"text": "communiste et aujourd'hui beaucoup", "start": 1067.84, "duration": 4.04}, {"text": "d'entre eux sont au rassemblement", "start": 1069.64, "duration": 3.88}, {"text": "national comment vous faites en tout cas", "start": 1071.88, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup votai m\u00eame \u00e0 gauche dans leur", "start": 1073.52, "duration": 3.399}, {"text": "globalit\u00e9 qui ont pu amener notamment", "start": 1075.28, "duration": 3.639}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande au pouvoir et", "start": 1076.919, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui ce que je constate c'est que", "start": 1078.919, "duration": 3.921}, {"text": "la gauche a arr\u00eat\u00e9 de leur parler a", "start": 1080.24, "duration": 4.08}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 de parler \u00e0 celles et ceux qui", "start": 1082.84, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui se sentent la\u00e9s\u00e9s par la", "start": 1084.32, "duration": 3.32}, {"text": "mondialisation les victimes de la", "start": 1086.24, "duration": 3.08}, {"text": "mondialisation ceux qui se sentent", "start": 1087.64, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e9pris\u00e9s et n\u00e9glig\u00e9s la faute \u00e0 la", "start": 1089.32, "duration": 4.2}, {"text": "France insoumise qui parle aux minorit\u00e9s", "start": 1091.48, "duration": 4.48}, {"text": "mais qui parle pas \u00e0 la France qui", "start": 1093.52, "duration": 4.76}, {"text": "souffre socialement moi je pense la", "start": 1095.96, "duration": 3.68}, {"text": "faute au fait que la gauche fait tout", "start": 1098.28, "duration": 2.639}, {"text": "autre chose que de parler de la question", "start": 1099.64, "duration": 3.2}, {"text": "sociale aujourd'hui il y a un parti qui", "start": 1100.919, "duration": 3.441}, {"text": "parle de la question sociale qui parle", "start": 1102.84, "duration": 2.839}, {"text": "de la lutte contre le ch\u00f4mage c'est", "start": 1104.36, "duration": 2.72}, {"text": "Jordane Bardella mais ce que j'ai envie", "start": 1105.679, "duration": 3.081}, {"text": "de dire aujourd'hui c'est que il faut \u00e0", "start": 1107.08, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 l'ensemble de mes homologues \u00e0 gauche", "start": 1108.76, "duration": 2.799}, {"text": "il faut refaire de la question sociale", "start": 1110.159, "duration": 3.0}, {"text": "notre priorit\u00e9 et ce que j'ai envie de", "start": 1111.559, "duration": 2.761}, {"text": "dire surtout moi c'est aux \u00e9lecteurs du", "start": 1113.159, "duration": 2.241}, {"text": "rassemblement national j'ai envie de", "start": 1114.32, "duration": 2.92}, {"text": "m'adresser aux \u00e9lectrices et \u00e9lecteurs", "start": 1115.4, "duration": 3.44}, {"text": "du rassemblement national en leur disant", "start": 1117.24, "duration": 3.52}, {"text": "que Jordane Bardella est un faussire de", "start": 1118.84, "duration": 3.64}, {"text": "la question sociale qu'est-ce qu'ont", "start": 1120.76, "duration": 4.12}, {"text": "vot\u00e9 leur 88 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1122.48, "duration": 3.559}, {"text": "nationale main dans la main avec la", "start": 1124.88, "duration": 2.799}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ils ont augment\u00e9", "start": 1126.039, "duration": 3.041}, {"text": "contre l'augmentation des salaires", "start": 1127.679, "duration": 2.761}, {"text": "contre l'indexation des salaires sur", "start": 1129.08, "duration": 3.079}, {"text": "l'inflation le parti qui se dit grand", "start": 1130.44, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fenseur de la ruralit\u00e9 a m\u00eame vot\u00e9", "start": 1132.159, "duration": 3.121}, {"text": "contre une proposition de loi qui", "start": 1134.2, "duration": 2.599}, {"text": "permettait de lutter contre les d\u00e9serts", "start": 1135.28, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9dicaux la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'ils ont le", "start": 1136.799, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame projet que et soci pourquoi vous", "start": 1138.24, "duration": 3.96}, {"text": "faites pas cause commune avec Fran\u00e7ois", "start": 1140.48, "duration": 4.24}, {"text": "Ruffin ah mais moi je je Fran\u00e7ois Ruffin", "start": 1142.2, "duration": 3.88}, {"text": "tout d'abord ils m'ont d\u00e9put\u00e9 moi j'ai", "start": 1144.72, "duration": 3.319}, {"text": "j'ai grandi et je vis encore dans sa", "start": 1146.08, "duration": 3.079}, {"text": "circonscription la premi\u00e8re", "start": 1148.039, "duration": 2.88}, {"text": "circonscription de de la Somme et je", "start": 1149.159, "duration": 3.801}, {"text": "trouve qu'il fait un travail plut\u00f4t", "start": 1150.919, "duration": 4.281}, {"text": "exceptionnel sur sa circonscription avec", "start": 1152.96, "duration": 3.68}, {"text": "vous\u00ea compatible mais pas avec Jean-Luc", "start": 1155.2, "duration": 3.12}, {"text": "M\u00e9lenchon alors et franchement il a il y", "start": 1156.64, "duration": 2.96}, {"text": "a deux poids de mesure c'est quand m\u00eame", "start": 1158.32, "duration": 3.16}, {"text": "deux choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes et moi je", "start": 1159.6, "duration": 3.72}, {"text": "partage le fait l'ambition que propose", "start": 1161.48, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ois huffin de refaire de la", "start": 1163.32, "duration": 3.92}, {"text": "question sociale sa priorit\u00e9 de \u00e7a", "start": 1164.96, "duration": 3.839}, {"text": "pourit \u00eatre un candidat commun pour pour", "start": 1167.24, "duration": 3.919}, {"text": "2027 Fran 2027 c'est bien trop t\u00f4t en", "start": 1168.799, "duration": 3.36}, {"text": "tout cas moi ce que je souhaite c'est", "start": 1171.159, "duration": 2.441}, {"text": "que la gauche du travail celle qui est", "start": 1172.159, "duration": 3.441}, {"text": "incarn\u00e9 par Fabien Roussel comme par", "start": 1173.6, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin et bien ell reviennent", "start": 1175.6, "duration": 3.319}, {"text": "au centre du d\u00e9bat de la gauche moi je", "start": 1177.44, "duration": 2.92}, {"text": "souhaite reconstruire cette gauche", "start": 1178.919, "duration": 3.401}, {"text": "authentique populaire celle qui lutte", "start": 1180.36, "duration": 3.6}, {"text": "contre contre le ch\u00f4mage et pour la", "start": 1182.32, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9industrialisation qu'elle puisse", "start": 1183.96, "duration": 3.0}, {"text": "revenir au centre du d\u00e9bat quand on", "start": 1185.44, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9coute la gauche aujourd'hui dans le", "start": 1186.96, "duration": 2.8}, {"text": "cadre de ces \u00e9lections parce que c'est", "start": 1188.48, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a qui est important soit c'est la", "start": 1189.76, "duration": 4.84}, {"text": "gauche de Monsieur justement Jean-Luc", "start": 1191.36, "duration": 5.24}, {"text": "M\u00e9lenchon qui nous parle des minorit\u00e9s", "start": 1194.6, "duration": 4.319}, {"text": "qui parle de la cause palestinienne soit", "start": 1196.6, "duration": 3.8}, {"text": "c'est la gauche de monsieur gluxman qui", "start": 1198.919, "duration": 2.721}, {"text": "est une gauche qui ne vous convient pas", "start": 1200.4, "duration": 2.56}, {"text": "non plus parce que c'est une gauche", "start": 1201.64, "duration": 2.84}, {"text": "plut\u00f4t mondialiste c'est ce que j'ai", "start": 1202.96, "duration": 3.04}, {"text": "envie de dire justement \u00e0 la fois aux", "start": 1204.48, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche aux abstentionnistes", "start": 1206.0, "duration": 2.64}, {"text": "et \u00e0 ceux qui peuvent voter", "start": 1207.559, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national que entre le le", "start": 1208.64, "duration": 4.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s radicalis\u00e9 si je puis dire de", "start": 1210.919, "duration": 4.361}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lanchon et les propos", "start": 1213.36, "duration": 4.12}, {"text": "minoritaire qu'il tient et de l'autre le", "start": 1215.28, "duration": 4.36}, {"text": "projet lib\u00e9ral de Raphael gluxman et", "start": 1217.48, "duration": 4.28}, {"text": "euro\u00e9d\u00e9raliste on va dire et bien il y a", "start": 1219.64, "duration": 3.2}, {"text": "une gauche authentique une guche", "start": 1221.76, "duration": 2.64}, {"text": "populaire celle", "start": 1222.84, "duration": 4.6}, {"text": "qui mes sociale dans cette \u00e9le EUR du", "start": 1224.4, "duration": 4.8}, {"text": "d'achat au fran\u00e7ais en du march\u00e9", "start": 1227.44, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 on peut faire", "start": 1229.2, "duration": 2.76}, {"text": "demain baisser les factures", "start": 1230.6, "duration": 3.079}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 des Fran\u00e7ais en remettant", "start": 1231.96, "duration": 2.76}, {"text": "en cause ce march\u00e9 qui a pour", "start": 1233.679, "duration": 2.521}, {"text": "cons\u00e9quence d'indexer le prix de", "start": 1234.72, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qu'on produit \u00e0 Bakou", "start": 1236.2, "duration": 2.599}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 nos centrales nucl\u00e9aires de", "start": 1237.52, "duration": 2.84}, {"text": "l'indexer sur le prix du gaz allemand", "start": 1238.799, "duration": 2.721}, {"text": "qui est trois fois plus cher non", "start": 1240.36, "duration": 2.24}, {"text": "seulement \u00e7a redonnera du pouvoir", "start": 1241.52, "duration": 2.32}, {"text": "d'achat au m\u00e9nage mais surtout \u00e7a", "start": 1242.6, "duration": 2.72}, {"text": "permettra \u00e0 noous entreprise de baisser", "start": 1243.84, "duration": 2.959}, {"text": "leur charges en mati\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique et", "start": 1245.32, "duration": 3.0}, {"text": "de r\u00e9industrialer pose la question alors", "start": 1246.799, "duration": 3.681}, {"text": "vous \u00eates anti-europ\u00e9en je suis anti", "start": 1248.32, "duration": 3.44}, {"text": "cette Europe l\u00e0 moi je le dis cette", "start": 1250.48, "duration": 2.36}, {"text": "Europe l\u00e0 n'est pas une chance", "start": 1251.76, "duration": 2.2}, {"text": "aujourd'hui pour les Fran\u00e7aises et les", "start": 1252.84, "duration": 2.6}, {"text": "Fran\u00e7ais cette Europe seul sur le", "start": 1253.96, "duration": 3.839}, {"text": "chiquier \u00e0 gauche je pense ouais et m\u00eame", "start": 1255.44, "duration": 4.32}, {"text": "leschquier politique \u00e0 le dire", "start": 1257.799, "duration": 3.841}, {"text": "franchement cette Europe l\u00e0 moi quand", "start": 1259.76, "duration": 3.12}, {"text": "j'entends Raphael guusman nous dire que", "start": 1261.64, "duration": 2.72}, {"text": "cette Europe est une chance c'est une", "start": 1262.88, "duration": 3.2}, {"text": "chance pour qui pour les vainqueurs de", "start": 1264.36, "duration": 3.08}, {"text": "la mondialisation oui mais aujourd'hui", "start": 1266.08, "duration": 2.56}, {"text": "il y a une partie plus en plus", "start": 1267.44, "duration": 2.359}, {"text": "grandissante des Fran\u00e7aises et des", "start": 1268.64, "duration": 2.68}, {"text": "Fran\u00e7ais qui sont la\u00e9s\u00e9s qui sont", "start": 1269.799, "duration": 3.201}, {"text": "victimes de cette Europe allez dire aux", "start": 1271.32, "duration": 2.88}, {"text": "ouvriers de whpool qui ont vu leur", "start": 1273.0, "duration": 2.559}, {"text": "ususine des localis\u00e9 en Pologne que", "start": 1274.2, "duration": 3.52}, {"text": "l'Europe est une chance allez dire \u00e0 ces", "start": 1275.559, "duration": 4.521}, {"text": "Picards \u00e0 ces habitants de saintan qui", "start": 1277.72, "duration": 4.28}, {"text": "voient leur classe d'\u00e9cole ferm\u00e9 et", "start": 1280.08, "duration": 3.599}, {"text": "leurs conditions de service public se", "start": 1282.0, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9t\u00e9riorait que", "start": 1283.679, "duration": 3.521}, {"text": "l'Europe pour les vaccins c'est quand", "start": 1285.36, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame une Europe qui fonctionne on me dit", "start": 1287.2, "duration": 3.52}, {"text": "B sur le vaccin mais attendez on a m\u00eame", "start": 1289.08, "duration": 4.24}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 capable en France de produire le", "start": 1290.72, "duration": 4.88}, {"text": "vacc parce qu'on a mis une concurrence", "start": 1293.32, "duration": 3.92}, {"text": "relance il est quand m\u00eame europ\u00e9en 750", "start": 1295.6, "duration": 2.72}, {"text": "milliards d'euros vous pouvez pas le", "start": 1297.24, "duration": 2.679}, {"text": "Donier quand m\u00eame 750 milliards d'euros", "start": 1298.32, "duration": 3.2}, {"text": "qui vont o\u00f9 qui permettent quelle", "start": 1299.919, "duration": 2.921}, {"text": "protection aujourd'hui quell protections", "start": 1301.52, "duration": 3.399}, {"text": "sont mis en place pour nos entrepris on", "start": 1302.84, "duration": 4.88}, {"text": "a 60000 entreprises en France qui sont", "start": 1304.919, "duration": 4.601}, {"text": "dans une situation \u00e9conomique compliqu\u00e9e", "start": 1307.72, "duration": 2.92}, {"text": "pourquoi parce qu'on a une mise en", "start": 1309.52, "duration": 2.6}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale qui s'organise \u00e0", "start": 1310.64, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne mais \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1312.12, "duration": 3.2}, {"text": "mondiale \u00e0 cause de cette Europe je", "start": 1313.84, "duration": 2.76}, {"text": "prends l'exemple de Metex tr\u00e8s", "start": 1315.32, "duration": 2.839}, {"text": "rapidement \u00e0 Amien qui est une usine qui", "start": 1316.6, "duration": 3.4}, {"text": "fait la lisine pour nos agriculteurs qui", "start": 1318.159, "duration": 3.241}, {"text": "est la derni\u00e8re usine en Europe \u00e0 faire", "start": 1320.0, "duration": 3.159}, {"text": "de la lisine elle est deux fois plus", "start": 1321.4, "duration": 3.399}, {"text": "ch\u00e8re que la lisine Chinoise pourquoi", "start": 1323.159, "duration": 3.241}, {"text": "parce qu'on a d\u00e9cid\u00e9 de mettre \u00e0", "start": 1324.799, "duration": 3.201}, {"text": "l'\u00e9chelle des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes 0 %", "start": 1326.4, "duration": 2.92}, {"text": "de taxe de douan il faut remettre du", "start": 1328.0, "duration": 3.12}, {"text": "protectionnisme aujourd'hui dans notre", "start": 1329.32, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que vous contestez les r\u00e8gles du", "start": 1331.12, "duration": 3.12}, {"text": "jeu de cette \u00e9lection cette campagne \u00e0", "start": 1332.32, "duration": 4.32}, {"text": "l' en France o\u00f9 finalement on ne parle", "start": 1334.24, "duration": 4.2}, {"text": "que du d\u00e9bat entre Madame Le Pen et le", "start": 1336.64, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui sont pas", "start": 1338.44, "duration": 2.92}, {"text": "candidats ni l'un et l'autre ou alors de", "start": 1339.6, "duration": 5.28}, {"text": "Monsieur hatal face \u00e0 Jordan Bardella", "start": 1341.36, "duration": 5.679}, {"text": "euh il y a une forme de confiscation du", "start": 1344.88, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9bat politique mais moi mais par la", "start": 1347.039, "duration": 3.801}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle d'une part et", "start": 1349.36, "duration": 2.96}, {"text": "par le rassemblement national de l'autre", "start": 1350.84, "duration": 2.76}, {"text": "qui veulent faire finalement un", "start": 1352.32, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum autour d'une \u00e9lection de mi-", "start": 1353.6, "duration": 3.679}, {"text": "mandat \u00e7a n'existent pas les \u00e9lections", "start": 1355.919, "duration": 3.161}, {"text": "demi-mandat en France cette \u00e9lection", "start": 1357.279, "duration": 3.241}, {"text": "c'est quel projet nous voulons pour la", "start": 1359.08, "duration": 3.079}, {"text": "France et pour l'Europe moi j'ai une", "start": 1360.52, "duration": 2.88}, {"text": "vision j'ai invit\u00e9 d'ailleurs Jordan", "start": 1362.159, "duration": 2.561}, {"text": "Bardella et s'il n'avait pas le courage", "start": 1363.4, "duration": 2.759}, {"text": "d'envoyer ses porte-paroles \u00e0 d\u00e9battre", "start": 1364.72, "duration": 3.76}, {"text": "sur un sujet quel projet europ\u00e9en et", "start": 1366.159, "duration": 3.361}, {"text": "fran\u00e7ais nous pouvons d\u00e9fendre pour", "start": 1368.48, "duration": 2.0}, {"text": "redonner du pouvoir d'achat aux", "start": 1369.52, "duration": 2.6}, {"text": "fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais il y a refus\u00e9", "start": 1370.48, "duration": 3.36}, {"text": "de quoi a-t-il peur de quoi a-t-il peur", "start": 1372.12, "duration": 3.48}, {"text": "pour refuser de d\u00e9battre avec moi sur", "start": 1373.84, "duration": 3.48}, {"text": "une seule question le pouvoir d'achat", "start": 1375.6, "duration": 5.6}, {"text": "des Fran\u00e7ais et on verra h", "start": 1377.32, "duration": 3.88}, {"text": "il de lui est-ce que c'est un parti", "start": 1385.48, "duration": 7.319}, {"text": "raciste c'est un parti x\u00e9nophobe", "start": 1388.84, "duration": 5.48}, {"text": "rejet l'\u00e9tranger de ce point de vue vous", "start": 1392.799, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eates en harmonie avec jean-l M\u00e9lenchon", "start": 1394.32, "duration": 4.359}, {"text": "alors mais je pense qu'on a la m\u00eame on a", "start": 1396.919, "duration": 3.161}, {"text": "vu dans le d\u00e9bat immigration sur la", "start": 1398.679, "duration": 2.841}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale juste sur la", "start": 1400.08, "duration": 3.44}, {"text": "question de la pr\u00e9f\u00e9rence national c'est", "start": 1401.52, "duration": 3.639}, {"text": "un parti qui a le m\u00eame projet \u00e9conomique", "start": 1403.52, "duration": 3.039}, {"text": "qu'Emmanuel Macron je le dis souvent", "start": 1405.159, "duration": 3.52}, {"text": "avec la x\u00e9nophobie en plus lorsquon la", "start": 1406.559, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale quand on remet en", "start": 1408.679, "duration": 3.441}, {"text": "cause un droit constitutionnel de de la", "start": 1410.039, "duration": 3.681}, {"text": "France et bien oui c'est un parti qui", "start": 1412.12, "duration": 3.24}, {"text": "est profond\u00e9ment x\u00e9nophobe qui veut", "start": 1413.72, "duration": 3.52}, {"text": "rejeter l'\u00e9tranger la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 1415.36, "duration": 3.12}, {"text": "nationale quand m\u00eame elle vient remettre", "start": 1417.24, "duration": 3.319}, {"text": "en cause m\u00eame la vision philosophique si", "start": 1418.48, "duration": 3.16}, {"text": "je peux dire de ce que c'est que la", "start": 1420.559, "duration": 2.961}, {"text": "nation fran\u00e7aise la nation fran\u00e7aise", "start": 1421.64, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre fran\u00e7ais \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 avoir", "start": 1423.52, "duration": 3.72}, {"text": "des racines et du sang commun c'est", "start": 1425.52, "duration": 3.32}, {"text": "avoir un destin commun un projet", "start": 1427.24, "duration": 3.12}, {"text": "politique commun et moi ce que je", "start": 1428.84, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9plore aujourd'hui notamment de la part", "start": 1430.36, "duration": 3.16}, {"text": "de Jordan bardellaa et de l'extr\u00eame", "start": 1432.0, "duration": 2.72}, {"text": "droite c'est qu'il nous disent", "start": 1433.52, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui il nous parle aujourd'hui", "start": 1434.72, "duration": 3.24}, {"text": "uniquement de donner ou non des titres", "start": 1436.679, "duration": 3.6}, {"text": "de s\u00e9jour \u00e0 des personnes qui \u00e9migrent", "start": 1437.96, "duration": 4.0}, {"text": "et qui qui \u00e9migrent et qui viennent en", "start": 1440.279, "duration": 3.721}, {"text": "France la politique fondamentale la", "start": 1441.96, "duration": 3.24}, {"text": "question fondamentale qui doit \u00eatre", "start": 1444.0, "duration": 2.72}, {"text": "pos\u00e9e c'est celle de mener une politique", "start": 1445.2, "duration": 3.16}, {"text": "d'int\u00e9gration permettre \u00e0 ce que celles", "start": 1446.72, "duration": 3.0}, {"text": "et ceux justement qui fuent la guerre", "start": 1448.36, "duration": 2.64}, {"text": "fuit la mis\u00e8re qui cherch un refuge en", "start": 1449.72, "duration": 3.68}, {"text": "France le PACT les \u00e9migration r\u00e9pond \u00e0", "start": 1451.0, "duration": 3.679}, {"text": "cette question une ligne rouge a \u00e9t\u00e9", "start": 1453.4, "duration": 2.36}, {"text": "franchi pour le pacte asile", "start": 1454.679, "duration": 3.0}, {"text": "immigrationqu c'est celle justement de", "start": 1455.76, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9laisser la gestion d'une partie de nos", "start": 1457.679, "duration": 3.281}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e0 des autocraties je ne", "start": 1459.12, "duration": 2.96}, {"text": "souhaite pas de laisser la main de", "start": 1460.96, "duration": 3.12}, {"text": "centaines de millions de migrants \u00e0", "start": 1462.08, "duration": 3.44}, {"text": "quelqu'un comme Orban je pense que c'est", "start": 1464.08, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 l'Europe et au pays europ\u00e9ens de", "start": 1465.52, "duration": 4.24}, {"text": "prendre la question atoire \u00e0 bras le", "start": 1467.36, "duration": 3.919}, {"text": "corps et de les traiter vous n'\u00eates pas", "start": 1469.76, "duration": 4.039}, {"text": "pour l'installation de camp de filtrage", "start": 1471.279, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'Europe avant que la", "start": 1473.799, "duration": 3.88}, {"text": "France c'est \u00e0 la France et au pays", "start": 1476.159, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9ens de le faire c'est \u00e0 la France", "start": 1477.679, "duration": 2.801}, {"text": "et au pays europ\u00e9ens d'assumer", "start": 1479.039, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui les les populations qui", "start": 1480.48, "duration": 2.76}, {"text": "veulent \u00e9migrer dans leur pays et de", "start": 1481.88, "duration": 2.6}, {"text": "mettre en place des v\u00e9ritables cent", "start": 1483.24, "duration": 2.439}, {"text": "d'accueil il y a un sujet quand m\u00eame sur", "start": 1484.48, "duration": 2.28}, {"text": "lequel on par qu'est-ce que vous faites", "start": 1485.679, "duration": 3.041}, {"text": "de ceux que qui qui n'ont pas qui ne", "start": 1486.76, "duration": 3.039}, {"text": "sont pas \u00e9ligibles justement \u00e0", "start": 1488.72, "duration": 2.36}, {"text": "l'immigration en France moi je pense", "start": 1489.799, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on peut plus accueillir plus", "start": 1491.08, "duration": 3.719}, {"text": "accueillir excusez-moi fr davantage je", "start": 1492.559, "duration": 3.441}, {"text": "pense qu'on peut accueillir davantage et", "start": 1494.799, "duration": 2.561}, {"text": "surtout qu'on peut mieux accueillir", "start": 1496.0, "duration": 4.039}, {"text": "grosso modo Bonan Malan c'est 200000", "start": 1497.36, "duration": 3.88}, {"text": "personnes qui sont accueillies tous les", "start": 1500.039, "duration": 3.161}, {"text": "ans en France clandestin ou pas oui mais", "start": 1501.24, "duration": 2.88}, {"text": "surtout la question qui se pose", "start": 1503.2, "duration": 2.079}, {"text": "parall\u00e8lement c'est mieux accueillir", "start": 1504.12, "duration": 2.6}, {"text": "parce qu'aujourd'hui notre politique", "start": 1505.279, "duration": 2.961}, {"text": "migratoire se contente justement ce", "start": 1506.72, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9sgime a donner ou non un titre de", "start": 1508.24, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9jour \u00e0 des personnes on voit", "start": 1510.2, "duration": 2.959}, {"text": "s'installer des v\u00e9ritables camp de", "start": 1511.72, "duration": 2.48}, {"text": "fortune des bidonville dans nos", "start": 1513.159, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9tropole c'est la honte aujourd'hui", "start": 1514.2, "duration": 3.4}, {"text": "pour un pays tel que la France d'avoir", "start": 1516.159, "duration": 2.801}, {"text": "des telles bidon villees \u00e0 ses", "start": 1517.6, "duration": 2.799}, {"text": "fronti\u00e8res on ne parle pas assez de ces", "start": 1518.96, "duration": 2.88}, {"text": "quamp fortunes qui sont install\u00e9es qui", "start": 1520.399, "duration": 2.841}, {"text": "ne sont souhaitable ni pour les", "start": 1521.84, "duration": 2.64}, {"text": "populations bien s\u00fbr qui habitent \u00e0", "start": 1523.24, "duration": 2.72}, {"text": "proximit\u00e9 de ces camp ni pour les", "start": 1524.48, "duration": 2.76}, {"text": "populations qui y vivent donc", "start": 1525.96, "duration": 2.599}, {"text": "aujourd'hui on a besoin de mieux", "start": 1527.24, "duration": 2.799}, {"text": "accueillir c'est-\u00e0-dire mettre en place", "start": 1528.559, "duration": 3.24}, {"text": "une v\u00e9ritable politique d'int\u00e9gration", "start": 1530.039, "duration": 3.24}, {"text": "encore une fois qui permet de donner des", "start": 1531.799, "duration": 2.961}, {"text": "droits au logement mais surtout de", "start": 1533.279, "duration": 2.76}, {"text": "garantir aussi aux travailleurs de ce", "start": 1534.76, "duration": 2.919}, {"text": "pays qu' soit \u00e9tranger ou non de pouvoir", "start": 1536.039, "duration": 3.201}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier des m\u00eames droits et je pense", "start": 1537.679, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9gration par le travail c'est", "start": 1539.24, "duration": 2.96}, {"text": "pour cela clandestin ou pas ils ont les", "start": 1540.52, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eames droits les m\u00eames ils sont", "start": 1542.2, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9telligibles au m\u00eame au m\u00eames aid en", "start": 1544.36, "duration": 4.76}, {"text": "France bah \u00e7a d\u00e9pend de de leur", "start": 1546.88, "duration": 3.96}, {"text": "situation oui \u00e7a d\u00e9pend de la situation", "start": 1549.12, "duration": 3.0}, {"text": "dans laquelle ils se retrouve mais bien", "start": 1550.84, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9videmment on doit les traiter avec", "start": 1552.12, "duration": 2.76}, {"text": "humanit\u00e9 et dignit\u00e9 aujourd'hui et \u00e0", "start": 1553.36, "duration": 2.84}, {"text": "minima on doit installer des centres", "start": 1554.88, "duration": 2.64}, {"text": "d'accueil pour \u00e9viter qu'on ait des camp", "start": 1556.2, "duration": 2.64}, {"text": "de fortune et des tentees qui", "start": 1557.52, "duration": 2.24}, {"text": "s'installent un peu partout dans", "start": 1558.84, "duration": 2.439}, {"text": "l'ensemble des m\u00e9tropoles et d'ailleurs", "start": 1559.76, "duration": 3.12}, {"text": "pas uniquement des m\u00e9tropoles on doit", "start": 1561.279, "duration": 3.52}, {"text": "permettre de justement emp\u00eacher ces gens", "start": 1562.88, "duration": 3.399}, {"text": "de dormir \u00e0 la rue leur permettre de", "start": 1564.799, "duration": 2.841}, {"text": "leur offrir un toit le temps que leur", "start": 1566.279, "duration": 2.601}, {"text": "dossier soit mais si on le fait pas", "start": 1567.64, "duration": 2.08}, {"text": "c'est pas parce qu'on peut pas les", "start": 1568.88, "duration": 3.399}, {"text": "accueillir de moyens c'est parce qu'on", "start": 1569.72, "duration": 3.76}, {"text": "on n'est pas capable aujourd'hui de de", "start": 1572.279, "duration": 2.361}, {"text": "mettre les moyens pour permettre de", "start": 1573.48, "duration": 2.72}, {"text": "mener une r\u00e9elle politique d'int\u00e9gration", "start": 1574.64, "duration": 2.84}, {"text": "dans notre pays vous dites aussi qu'il y", "start": 1576.2, "duration": 2.52}, {"text": "a un probl\u00e8me d'int\u00e9gration c'est", "start": 1577.48, "duration": 3.36}, {"text": "parfois il y a la cohabitation entre les", "start": 1578.72, "duration": 4.28}, {"text": "les Fran\u00e7ais et d'autres communaut\u00e9", "start": 1580.84, "duration": 4.12}, {"text": "d'ailleurs avec ces immigr\u00e9s qui est", "start": 1583.0, "duration": 3.399}, {"text": "compl\u00e8 qui est difficile mais parce", "start": 1584.96, "duration": 3.719}, {"text": "queil faut cr\u00e9er un destin commun mais", "start": 1586.399, "duration": 3.841}, {"text": "pour n'importe qui il faut permettre \u00e0", "start": 1588.679, "duration": 3.041}, {"text": "chacun de s'int\u00e9grer dans la R\u00e9publique", "start": 1590.24, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7aise ce n'est pas aux populations", "start": 1591.72, "duration": 3.72}, {"text": "de tout faire et faire tous les efforts", "start": 1593.76, "duration": 3.2}, {"text": "c'est surtout \u00e0 la politique fran\u00e7aise", "start": 1595.44, "duration": 3.2}, {"text": "de mettre \u00e0 disposition justement de ces", "start": 1596.96, "duration": 3.0}, {"text": "personnes l'ensemble des moyens leur", "start": 1598.64, "duration": 2.68}, {"text": "permettant de s'int\u00e9grer \u00e7a veut dire un", "start": 1599.96, "duration": 3.079}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 la formation l'apprentissage du", "start": 1601.32, "duration": 2.719}, {"text": "fran\u00e7ais si c'est pas leur langue", "start": 1603.039, "duration": 2.52}, {"text": "maternelle leur permett de garantir", "start": 1604.039, "duration": 2.76}, {"text": "s'ils produisent des richesses dans", "start": 1605.559, "duration": 2.84}, {"text": "notre pays s'ils travaillent si des fois", "start": 1606.799, "duration": 2.88}, {"text": "ils font tenir nos services publics", "start": 1608.399, "duration": 2.721}, {"text": "comme c'est souvent le cas \u00e0 bout de", "start": 1609.679, "duration": 2.921}, {"text": "bras leur permett de b\u00e9n\u00e9ficier des", "start": 1611.12, "duration": 2.32}, {"text": "m\u00eames droits que l'ensemble des", "start": 1612.6, "duration": 1.76}, {"text": "travailleurs et donc notamment la", "start": 1613.44, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9gularisation TR vous acceptez qu'il", "start": 1614.36, "duration": 3.319}, {"text": "revendique certains droits qui sont", "start": 1616.08, "duration": 3.68}, {"text": "propres \u00e0 leur culture \u00e0 leur religion", "start": 1617.679, "duration": 5.36}, {"text": "qui sont du tout bah \u00e0 caract\u00e8re", "start": 1619.76, "duration": 5.84}, {"text": "religieux par exemple des menus \u00e0 l' \u00e0", "start": 1623.039, "duration": 4.64}, {"text": "la cantie oui \u00e7a c'est mais \u00e7a \u00e7a n'a", "start": 1625.6, "duration": 4.199}, {"text": "rien \u00e0 voir avec l'immigration on a des", "start": 1627.679, "duration": 3.6}, {"text": "musulmans qui sont fran\u00e7ais aujourd'hui", "start": 1629.799, "duration": 2.921}, {"text": "et c'est plut\u00f4t une richesse et la", "start": 1631.279, "duration": 3.601}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 est plut\u00f4t claire l\u00e0-dessus moi", "start": 1632.72, "duration": 4.24}, {"text": "mon ma vision de la la\u00efcit\u00e9 c'est bien", "start": 1634.88, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00fbr la loi du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle et la", "start": 1636.96, "duration": 4.04}, {"text": "loi de 2004 \u00e7a veut dire permettre \u00e0", "start": 1638.72, "duration": 3.64}, {"text": "chacune et chacun la libert\u00e9 de", "start": 1641.0, "duration": 2.919}, {"text": "conscience celle de croire comme de ne", "start": 1642.36, "duration": 4.319}, {"text": "pas croire de pouvoir vivre en soci\u00e9t\u00e9", "start": 1643.919, "duration": 4.841}, {"text": "tout en exer\u00e7ant leur cul quel qu'il", "start": 1646.679, "duration": 3.801}, {"text": "soit bien \u00e9videmment donc \u00e7a implique", "start": 1648.76, "duration": 4.08}, {"text": "notamment d'apporter \u00e0 destination des", "start": 1650.48, "duration": 4.0}, {"text": "jeunes musulmans un repas \u00e0 l'AL dans", "start": 1652.84, "duration": 2.88}, {"text": "les cantines mais par contre c'est la", "start": 1654.48, "duration": 3.48}, {"text": "loi de 2004 \u00e7a veut dire que l'\u00e9cole est", "start": 1655.72, "duration": 4.12}, {"text": "un sanctuaire r\u00e9publicain qui permet", "start": 1657.96, "duration": 3.28}, {"text": "d'offrir autre chose que ce qui est", "start": 1659.84, "duration": 2.679}, {"text": "impos\u00e9 par le carcan familial et", "start": 1661.24, "duration": 3.08}, {"text": "religieux et donc notamment le refus de", "start": 1662.519, "duration": 2.76}, {"text": "porter des signes religieux", "start": 1664.32, "duration": 2.44}, {"text": "auostentatoires et en ce sens je", "start": 1665.279, "duration": 3.441}, {"text": "soutiens ce qu'a propos\u00e9 Gabriel Atal au", "start": 1666.76, "duration": 2.88}, {"text": "tout d\u00e9but de l'ann\u00e9e notamment", "start": 1668.72, "duration": 2.88}, {"text": "l'interdiction de la BAA int\u00e9ressant", "start": 1669.64, "duration": 4.84}, {"text": "derni\u00e8re question L\u00e9on des fontaines \u00e7a", "start": 1671.6, "duration": 5.28}, {"text": "se sait peu mais monsieur chassigne qui", "start": 1674.48, "duration": 4.16}, {"text": "est une figure de cet \u00e9tbl", "start": 1676.88, "duration": 3.88}, {"text": "de cette Assembl\u00e9e nationale figure sur", "start": 1678.64, "duration": 4.36}, {"text": "votre pr\u00e9cis\u00e9ment sur votre liste en 5e", "start": 1680.76, "duration": 5.08}, {"text": "position et si il est \u00e9lu monsieur", "start": 1683.0, "duration": 4.96}, {"text": "chotiez-vous \u00e0 l'oreille avant cette", "start": 1685.84, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9mission il devra aller \u00e0 \u00e0 Strasbourg", "start": 1687.96, "duration": 5.48}, {"text": "Bruxelles euh vous confirmez cette", "start": 1691.2, "duration": 3.68}, {"text": "information tout fait il est en 5e", "start": 1693.44, "duration": 2.839}, {"text": "position c'est-\u00e0-dire que si demain on", "start": 1694.88, "duration": 3.919}, {"text": "ne d\u00e9passe les 5 % Andr\u00e9 chassig sera", "start": 1696.279, "duration": 5.24}, {"text": "m\u00e9caniquement \u00e9lu au Parlement europ\u00e9en", "start": 1698.799, "duration": 4.6}, {"text": "et finalement le monsieur agriculture de", "start": 1701.519, "duration": 3.201}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale celui qui a mis en", "start": 1703.399, "duration": 2.841}, {"text": "place les retraites agricoles et bien il", "start": 1704.72, "duration": 2.799}, {"text": "va pouvoir aller au Parlement europ\u00e9en", "start": 1706.24, "duration": 2.279}, {"text": "pour se battre pour une meilleure", "start": 1707.519, "duration": 2.321}, {"text": "politique agricole commune pour la", "start": 1708.519, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9fense de nos paysans et pour la", "start": 1709.84, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9fense de l'alimentation fran\u00e7aise et", "start": 1711.24, "duration": 2.559}, {"text": "europ\u00e9enne pour \u00e7a il faut que vous", "start": 1712.679, "duration": 3.561}, {"text": "fassiez 5 % 5 % et donc aujourd'hui mais", "start": 1713.799, "duration": 3.72}, {"text": "bien s\u00fbr qu'on les aura mais aujourd'hui", "start": 1716.24, "duration": 2.88}, {"text": "le vote utile le vote rentable c'est", "start": 1717.519, "duration": 3.121}, {"text": "voter pour notre liste parce que si on", "start": 1719.12, "duration": 3.52}, {"text": "fait aujourd'hui 4 % on a z\u00e9 \u00e9lu mais si", "start": 1720.64, "duration": 4.36}, {"text": "on fait 5 % c'est m\u00e9cquement 5 \u00e9lus en", "start": 1722.64, "duration": 4.84}, {"text": "plus pour la gauche C \u00e9lus en MO le", "start": 1725.0, "duration": 5.559}, {"text": "effectivement pour avoir des d\u00e9put\u00e9s EUR", "start": 1727.48, "duration": 5.319}, {"text": "ser pour nous puisque nous perdrions ici", "start": 1730.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e Andr\u00e9 chass pr\u00e9sident du", "start": 1732.799, "duration": 3.961}, {"text": "groupe communiste merci L\u00e9on des Fontain", "start": 1734.48, "duration": 5.559}, {"text": "merci d'", "start": 1736.76, "duration": 3.279}, {"text": "exousainant \u00e0 la avec notreb", "start": 1740.96, "duration": 6.4}, {"text": "l'immigration ets qure invit\u00e9s mais", "start": 1744.6, "duration": 4.919}, {"text": "avant cela on va voir les enjeux de ce", "start": 1747.36, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9bat l'Europe c'est plus clair c'est", "start": 1749.519, "duration": 3.571}, {"text": "avec Marco", "start": 1751.279, "duration": 6.76}, {"text": "[Musique]", "start": 1753.09, "duration": 7.829}, {"text": "Pomier bonsoir Marco alors on va parler", "start": 1758.039, "duration": 4.64}, {"text": "asile et immigration c'est une des", "start": 1760.919, "duration": 3.441}, {"text": "comp\u00e9tences de l'Union europ\u00e9enne oui", "start": 1762.679, "duration": 4.561}, {"text": "une comp\u00e9tence depuis 1997 et la", "start": 1764.36, "duration": 5.96}, {"text": "signature du trait\u00e9 d'Amsterdam l'Union", "start": 1767.24, "duration": 5.36}, {"text": "peut d\u00e9finir les conditions d'entr\u00e9e et", "start": 1770.32, "duration": 4.56}, {"text": "de s\u00e9jour des immigrants l\u00e9gaux elle", "start": 1772.6, "duration": 4.0}, {"text": "peut aussi pr\u00e9venir et r\u00e9duire", "start": 1774.88, "duration": 4.799}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re une politique", "start": 1776.6, "duration": 5.52}, {"text": "migratoire \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 l'espace", "start": 1779.679, "duration": 4.081}, {"text": "Schengen qui assure vous le savez", "start": 1782.12, "duration": 3.679}, {"text": "peut-\u00eatre la libre circulation des", "start": 1783.76, "duration": 4.399}, {"text": "personnes sur le continent europ\u00e9en pas", "start": 1785.799, "duration": 4.12}, {"text": "de contr\u00f4le aux fronti\u00e8res entre", "start": 1788.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00c9tats-membres les contr\u00f4les se font au", "start": 1789.919, "duration": 4.76}, {"text": "fronti\u00e8re ext\u00e9rieure de Schengen dans", "start": 1791.88, "duration": 4.639}, {"text": "cette mission les pays peuvent \u00eatre", "start": 1794.679, "duration": 4.521}, {"text": "assist\u00e9s par Frontex l'Agence europ\u00e9enne", "start": 1796.519, "duration": 4.841}, {"text": "des gardesfonti\u00e8res et des gardesc\u00f4tes", "start": 1799.2, "duration": 3.88}, {"text": "alors pour mieux comprendre la situation", "start": 1801.36, "duration": 3.52}, {"text": "migratoire en Europe il y a quelques", "start": 1803.08, "duration": 4.56}, {"text": "chiffres cl\u00e9s \u00e0 retenir oui d'abord", "start": 1804.88, "duration": 5.159}, {"text": "385000 c'est le nombre d'entr\u00e9es", "start": 1807.64, "duration": 4.639}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8res comptabilis\u00e9es dans l'Union", "start": 1810.039, "duration": 4.961}, {"text": "europ\u00e9enne en 2023 c'est un record", "start": 1812.279, "duration": 5.88}, {"text": "depuis 2016 autre chiffre le nombre de", "start": 1815.0, "duration": 5.84}, {"text": "demandes d'asile il s'est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 plus", "start": 1818.159, "duration": 5.76}, {"text": "d'un million l'ann\u00e9e derni\u00e8re 43 % de", "start": 1820.84, "duration": 5.88}, {"text": "ces demandes ont \u00e9t\u00e9 accept\u00e9es l'asile", "start": 1823.919, "duration": 5.081}, {"text": "qui est l'un des motif de titre de", "start": 1826.72, "duration": 5.079}, {"text": "s\u00e9jour en 2022 l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1829.0, "duration": 4.679}, {"text": "bien on a d\u00e9livr\u00e9", "start": 1831.799, "duration": 4.281}, {"text": "3400000 au total alors quels sont les", "start": 1833.679, "duration": 4.281}, {"text": "pays europ\u00e9ens qui accueillent le plus", "start": 1836.08, "duration": 3.64}, {"text": "et qui d\u00e9livrent le plus de titres de", "start": 1837.96, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9jour et bien les derniers chiffres", "start": 1839.72, "duration": 4.64}, {"text": "communiqu\u00e9s datent de 2022 il y a 2 ans", "start": 1841.44, "duration": 4.68}, {"text": "vous le voyez c'\u00e9tait la Pologne qui en", "start": 1844.36, "duration": 5.159}, {"text": "avait d\u00e9livr\u00e9 le plus 700000 suivi de", "start": 1846.12, "duration": 5.6}, {"text": "l'Allemagne de l'Espagne de l'Italie la", "start": 1849.519, "duration": 5.481}, {"text": "France en a d\u00e9livr\u00e9 plus de 300000 les", "start": 1851.72, "duration": 5.4}, {"text": "titres de s\u00e9jour \u00e9taient octroy\u00e9s dans", "start": 1855.0, "duration": 4.679}, {"text": "36 % des cas en raison du travail dans", "start": 1857.12, "duration": 5.36}, {"text": "26 % des cas pour des raisons familiales", "start": 1859.679, "duration": 5.24}, {"text": "12 % au titre de l'asile et pourquoi on", "start": 1862.48, "duration": 4.0}, {"text": "parle d'asile et d'immigration dans ces", "start": 1864.919, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes Marco parce que le", "start": 1866.48, "duration": 3.919}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a d\u00e9finitivement", "start": 1868.399, "duration": 4.4}, {"text": "adopt\u00e9 le 10 avril dernier le pacte", "start": 1870.399, "duration": 5.12}, {"text": "asile et migration trois mesures phares", "start": 1872.799, "duration": 5.24}, {"text": "d'abord le filtrage des migrants \u00e0 leur", "start": 1875.519, "duration": 4.601}, {"text": "entr\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne avec un", "start": 1878.039, "duration": 4.681}, {"text": "contr\u00f4le d'identit\u00e9 renforc\u00e9 objectif", "start": 1880.12, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 si les arrivants peuvent faire", "start": 1882.72, "duration": 4.4}, {"text": "une demande d'asile en Europe ou s'ils", "start": 1885.24, "duration": 4.559}, {"text": "doivent \u00eatre renvoyer deuxi\u00e8me mesure la", "start": 1887.12, "duration": 5.159}, {"text": "proc\u00e9dure \u00e0 la fronti\u00e8re en clair les", "start": 1889.799, "duration": 4.72}, {"text": "migrants y compris les familles qui ont", "start": 1892.279, "duration": 3.841}, {"text": "le moins de chance d'obtenir l'asile", "start": 1894.519, "duration": 3.76}, {"text": "seront plac\u00e9s dans des centres d'accueil", "start": 1896.12, "duration": 4.559}, {"text": "l'examen de la proc\u00e9dure pourra durer", "start": 1898.279, "duration": 4.961}, {"text": "plusieurs semaines autre mesure phare un", "start": 1900.679, "duration": 5.281}, {"text": "m\u00e9canisme de solidarit\u00e9 avec les pays du", "start": 1903.24, "duration": 5.319}, {"text": "Sud en premi\u00e8re ligne l'Espagne l'Italie", "start": 1905.96, "duration": 5.4}, {"text": "Malte ou encore la Gr\u00e8ce les pays les", "start": 1908.559, "duration": 5.441}, {"text": "moins expos\u00e9s devront prendre en charge", "start": 1911.36, "duration": 5.12}, {"text": "une partie des migrants des demandeurs", "start": 1914.0, "duration": 4.44}, {"text": "d'asile on parle de 30000", "start": 1916.48, "duration": 4.4}, {"text": "relocalisations par an des amendes sont", "start": 1918.44, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9vues en cas de refus entr\u00e9e en", "start": 1920.88, "duration": 4.36}, {"text": "vigueur de l'ensemble de ces mesures en", "start": 1923.32, "duration": 4.599}, {"text": "2026 et qui a vot\u00e9 ce texte parmi les", "start": 1925.24, "duration": 4.88}, {"text": "t\u00eates de liste fran\u00e7aises aux \u00e9lections", "start": 1927.919, "duration": 4.441}, {"text": "la r\u00e9ponse est assez courte seu Val\u00e9rie", "start": 1930.12, "duration": 4.919}, {"text": "ayz \u00e0 voter pour la t\u00eate de liste de la", "start": 1932.36, "duration": 5.08}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle tous les autres", "start": 1935.039, "duration": 4.52}, {"text": "candidats vous allez le voir ont vot\u00e9", "start": 1937.44, "duration": 3.719}, {"text": "contre alors pour des raisons", "start": 1939.559, "duration": 4.281}, {"text": "diff\u00e9rentes un compromis europ\u00e9en jug\u00e9", "start": 1941.159, "duration": 5.801}, {"text": "trop laxiste pour Jordan bardellaa il", "start": 1943.84, "duration": 5.64}, {"text": "s'oppose au m\u00e9canisme de solidarit\u00e9", "start": 1946.96, "duration": 4.64}, {"text": "entre \u00e9tat tout comme Fran\u00e7ois Xavier", "start": 1949.48, "duration": 5.24}, {"text": "b\u00e9ami des r\u00e9publicains qui a vot\u00e9 \u00e0", "start": 1951.6, "duration": 5.039}, {"text": "l'inverse du groupe europ\u00e9en dans lequel", "start": 1954.72, "duration": 4.72}, {"text": "il si\u00e8geent les conservateurs du PPE \u00e0", "start": 1956.639, "duration": 4.681}, {"text": "gauche et bien on d\u00e9nonce une loi", "start": 1959.44, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9pressive un recul des droits humains a", "start": 1961.32, "duration": 4.719}, {"text": "not\u00e9 que Rapha\u00ebl gluxman chez les", "start": 1964.12, "duration": 3.6}, {"text": "socialistes a aussi vot\u00e9 \u00e0", "start": 1966.039, "duration": 3.961}, {"text": "contre-courant de son groupe europ\u00e9en", "start": 1967.72, "duration": 5.75}, {"text": "les socio-d\u00e9mocrates merci Marco poomier", "start": 1970.0, "duration": 10.19}, {"text": "[Musique]", "start": 1973.47, "duration": 6.72}, {"text": "pr\u00e9voit 1 milliard de migrants", "start": 1981.32, "duration": 3.839}, {"text": "climatiques \u00e0 l'horizon 2050 1 milliard", "start": 1982.96, "duration": 5.12}, {"text": "4 en 20060 dans cette optique et alors", "start": 1985.159, "duration": 4.681}, {"text": "que les demandes d'asile effectu\u00e9es dans", "start": 1988.08, "duration": 3.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ont d\u00e9pass\u00e9 le", "start": 1989.84, "duration": 2.679}, {"text": "million en 2023 et bien les", "start": 1991.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00c9tats-membres ont vot\u00e9 il y a donc un", "start": 1992.519, "duration": 4.0}, {"text": "peu plus d'un mois ce pacte asile", "start": 1994.6, "duration": 4.64}, {"text": "immigration on en d\u00e9bat ce soir avec mes", "start": 1996.519, "duration": 5.0}, {"text": "invit\u00e9s nous accueillons Fabian Keller", "start": 1999.24, "duration": 4.399}, {"text": "bonsoir merci d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9s", "start": 2001.519, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9en du groupe renw EUROPE \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 2003.639, "duration": 4.92}, {"text": "vous Johann Gillet bonsoir merci d'\u00eatre", "start": 2006.399, "duration": 4.681}, {"text": "l\u00e0 d\u00e9put\u00e9 rassemblement national du gare", "start": 2008.559, "duration": 5.36}, {"text": "karimadelli bonsoir bienvenue d\u00e9put\u00e9", "start": 2011.08, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9enne du groupe des vers alliance", "start": 2013.919, "duration": 3.88}, {"text": "libre europ\u00e9enne et Pierre-Henri Dumont", "start": 2015.6, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 les r\u00e9publicains du pas decalais", "start": 2017.799, "duration": 6.161}, {"text": "bonsoir bonsoir on va parler avec vous", "start": 2020.48, "duration": 5.039}, {"text": "Fabian Keller de ce pacte asile et", "start": 2023.96, "duration": 2.959}, {"text": "immigration qui a mis du temps arriv\u00e9", "start": 2025.519, "duration": 3.801}, {"text": "vous l'avez ardemment d\u00e9fendu vous en", "start": 2026.919, "duration": 5.24}, {"text": "Europe ce pacte il date depuis septembre", "start": 2029.32, "duration": 4.76}, {"text": "2020 donc \u00e7a a quand m\u00eame mis du temps \u00e0", "start": 2032.159, "duration": 4.041}, {"text": "aboutir et il \u00e9tait cens\u00e9 r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2034.08, "duration": 4.36}, {"text": "cette crise migratoire de 2015 est-ce", "start": 2036.2, "duration": 4.959}, {"text": "qu'il pourra r\u00e9pondre \u00e0 la crise de 2050", "start": 2038.44, "duration": 4.8}, {"text": "aux migrations climatiqu qu'est-ce que", "start": 2041.159, "duration": 4.76}, {"text": "vous en pensez oui je pense que cette", "start": 2043.24, "duration": 4.679}, {"text": "une vraie r\u00e9ponse en tout cas c'est un", "start": 2045.919, "duration": 4.24}, {"text": "grand pas en avant des r\u00e8gles", "start": 2047.919, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9ennes identiques pour tous les", "start": 2050.159, "duration": 4.52}, {"text": "\u00c9tats-membres parce qu'avant l'asile et", "start": 2052.44, "duration": 3.679}, {"text": "la migration c'est plut\u00f4t des r\u00e8gles", "start": 2054.679, "duration": 4.041}, {"text": "nationales avec plein d'\u00e9cart dans", "start": 2056.119, "duration": 5.081}, {"text": "l'application et puis un contr\u00f4le de", "start": 2058.72, "duration": 4.639}, {"text": "tous les mrant irr\u00e9gulier un", "start": 2061.2, "duration": 4.159}, {"text": "enregistrement des proc\u00e9dures que vous", "start": 2063.359, "duration": 4.401}, {"text": "avez d\u00e9crites dans votre reportage", "start": 2065.359, "duration": 4.121}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 pour les gens qui ont peu de", "start": 2067.76, "duration": 3.72}, {"text": "chance d'avoir l'asile mais donc il", "start": 2069.48, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 cette crise euh migratoire que", "start": 2071.48, "duration": 4.24}, {"text": "nous avons travers\u00e9\u00e9 ce plus grand", "start": 2073.679, "duration": 4.44}, {"text": "nombre de personnes et effectivement", "start": 2075.72, "duration": 5.56}, {"text": "apr\u00e8s une premi\u00e8re euh mandature qui n'a", "start": 2078.119, "duration": 5.96}, {"text": "pas abouti hein sur ce sujet une r\u00e9ponse", "start": 2081.28, "duration": 5.799}, {"text": "qui semble appropri\u00e9e une crise du type", "start": 2084.079, "duration": 5.681}, {"text": "de celle de la guerre en Syrie une", "start": 2087.079, "duration": 5.0}, {"text": "solidarit\u00e9 aussi entre tous les", "start": 2089.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00c9tats-membres alors qu'elle existe cette", "start": 2092.079, "duration": 4.201}, {"text": "solidarit\u00e9 mais seulement entre", "start": 2094.32, "duration": 4.12}, {"text": "quelques-uns donc un vrai \u00e9quilibre", "start": 2096.28, "duration": 4.72}, {"text": "entre l'application des r\u00e8gles le", "start": 2098.44, "duration": 5.48}, {"text": "respect de nos fronti\u00e8res et une", "start": 2101.0, "duration": 5.839}, {"text": "solidarit\u00e9 ce qui est l'ADN de l'Union", "start": 2103.92, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9enne et cet humanisme nous", "start": 2106.839, "duration": 3.201}, {"text": "souhaitons appliquer la convention de", "start": 2108.56, "duration": 4.799}, {"text": "Gen\u00e8ve c'est-\u00e0-dire prot\u00e9ger ceux qui", "start": 2110.04, "duration": 6.24}, {"text": "fuient la pers\u00e9cution alors vous avez vu", "start": 2113.359, "duration": 4.801}, {"text": "ce Marco Pomier tout \u00e0 l'heure qui nous", "start": 2116.28, "duration": 3.44}, {"text": "disait que vous \u00e9tiez la la seule enfin", "start": 2118.16, "duration": 3.6}, {"text": "les seuls chez renu \u00e0 avoir vot\u00e9 ce", "start": 2119.72, "duration": 3.44}, {"text": "pacte asile immigration Pierre-Henri", "start": 2121.76, "duration": 3.72}, {"text": "Dumont les r\u00e9publicains ne ne l'ont", "start": 2123.16, "duration": 4.12}, {"text": "enfin l'ont vot\u00e9 mais vous vous n'avez", "start": 2125.48, "duration": 3.76}, {"text": "pas vot V les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ne l'ont", "start": 2127.28, "duration": 3.4}, {"text": "pas vot\u00e9 alors que le PPE qui est le", "start": 2129.24, "duration": 5.24}, {"text": "plus grand groupe europ\u00e9en lui l'a vot\u00e9", "start": 2130.68, "duration": 5.52}, {"text": "pourquoi vous \u00eates \u00e0 contrecourant de", "start": 2134.48, "duration": 3.92}, {"text": "votre famille politique europ\u00e9enne", "start": 2136.2, "duration": 3.32}, {"text": "pardon mais c'est un peu plus compliqu\u00e9", "start": 2138.4, "duration": 3.719}, {"text": "que \u00e7a quand on parle du pacte asile", "start": 2139.52, "duration": 4.319}, {"text": "migration c'est un ensemble de 10 texte", "start": 2142.119, "duration": 3.561}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 donc nous avons vot\u00e9 en", "start": 2143.839, "duration": 3.441}, {"text": "faveur de certains textes nous nous", "start": 2145.68, "duration": 3.159}, {"text": "sommes abstenus sur d'autres et nous", "start": 2147.28, "duration": 3.839}, {"text": "avons vot\u00e9 contre quelques-uns donc on", "start": 2148.839, "duration": 4.121}, {"text": "peut tr\u00e8s bien avoir un vote diff\u00e9renci\u00e9", "start": 2151.119, "duration": 3.321}, {"text": "selon les diff\u00e9rents textes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2152.96, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s bah si je suis d\u00e9sol\u00e9 il y", "start": 2154.44, "duration": 3.24}, {"text": "avait un vote qui \u00e9tait diff\u00e9renci\u00e9 sur", "start": 2155.88, "duration": 4.4}, {"text": "c'est C textes non non c'est 10 textes", "start": 2157.68, "duration": 3.72}, {"text": "pe importe c'est 10 Tex mais c'est pas", "start": 2160.28, "duration": 2.44}, {"text": "tr\u00e8s grave en tout cas vous n'auriez pas", "start": 2161.4, "duration": 3.24}, {"text": "pu voter puisque vous \u00eates d\u00e9put\u00e9", "start": 2162.72, "duration": 3.92}, {"text": "national et que vos coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s", "start": 2164.64, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9ens ce n", "start": 2166.64, "duration": 4.88}, {"text": "pas venir PL ou oui \u00e7a \u00e7a c'est vrai", "start": 2168.44, "duration": 6.12}, {"text": "mais merci d'\u00eatre l\u00e0 quand m\u00eame madame", "start": 2171.52, "duration": 4.04}, {"text": "Keller c'est pas votre probl\u00e8me c'est", "start": 2174.56, "duration": 2.12}, {"text": "pas vous qui \u00eates programmatrice si vous", "start": 2175.56, "duration": 2.16}, {"text": "d\u00e9sirez \u00eatre programmatrice de", "start": 2176.68, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision vous abandonnez votre mandat", "start": 2177.72, "duration": 4.879}, {"text": "juste une habitude puisque vos coll\u00e8gues", "start": 2180.2, "duration": 4.0}, {"text": "n'\u00e9taient pas non plus comme d'ailleurs", "start": 2182.599, "duration": 4.24}, {"text": "ceux du RN en commission pour travailler", "start": 2184.2, "duration": 5.2}, {"text": "donc je ne suis pas surprise mais c'est", "start": 2186.839, "duration": 4.841}, {"text": "absolument faux vous avez \u00e9 qu'ils n'ont", "start": 2189.4, "duration": 5.04}, {"text": "pas particip\u00e9 vous dites au", "start": 2191.68, "duration": 4.56}, {"text": "discussionigration une logique de", "start": 2194.44, "duration": 3.24}, {"text": "compromis on essaie de trouver une", "start": 2196.24, "duration": 3.32}, {"text": "solution et la droite ne recherche pas", "start": 2197.68, "duration": 2.84}, {"text": "le", "start": 2199.56, "duration": 3.32}, {"text": "compromis pas dans en fait c'est marrant", "start": 2200.52, "duration": 3.64}, {"text": "parce que le compromis c'est Madame", "start": 2202.88, "duration": 2.8}, {"text": "Keller tous ceux qui sont contre madame", "start": 2204.16, "duration": 3.199}, {"text": "Keller tous ceux qui sont contre renew", "start": 2205.68, "duration": 3.0}, {"text": "tous ceux qui sont contre Renaissance ne", "start": 2207.359, "duration": 2.641}, {"text": "font pas partie d'un compromis le", "start": 2208.68, "duration": 2.639}, {"text": "compromis devrait obligatoirement se", "start": 2210.0, "duration": 3.319}, {"text": "cr\u00e9er autour de Monsieur Macron autour", "start": 2211.319, "duration": 4.361}, {"text": "de Madame Keller et autour de la autour", "start": 2213.319, "duration": 5.441}, {"text": "de renaissance tous vos\u00e8gues r\u00e9 vous", "start": 2215.68, "duration": 7.0}, {"text": "avezit exception qui on \u00e9t\u00e9 assez unanim", "start": 2218.76, "duration": 7.4}, {"text": "les Fran\u00e7is unetion fr parce que nous", "start": 2222.68, "duration": 4.96}, {"text": "estimons que il y a des int\u00e9r\u00eats qui", "start": 2226.16, "duration": 4.48}, {"text": "sont des int\u00e9r\u00ea vos coll\u00e8gues espagnol", "start": 2227.64, "duration": 4.84}, {"text": "allem pardon mais c'est \u00e0 mon tour de", "start": 2230.64, "duration": 3.16}, {"text": "parler donc si vous voulez que je vous", "start": 2232.48, "duration": 3.119}, {"text": "explique peut-\u00eatre me feritil vous me", "start": 2233.8, "duration": 3.88}, {"text": "laisser parler corrige vos erreurs", "start": 2235.599, "duration": 3.76}, {"text": "pardon vous \u00eates pas une professeur vous", "start": 2237.68, "duration": 2.919}, {"text": "vous prenez pour", "start": 2239.359, "duration": 3.401}, {"text": "quisieur d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne moi je suis", "start": 2240.599, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 national mais pour qui vous vous", "start": 2242.76, "duration": 3.079}, {"text": "prenez s'exprime correctement sur ce", "start": 2246.52, "duration": 5.76}, {"text": "plateau faire retomber un peu laention", "start": 2249.56, "duration": 4.519}, {"text": "et je vais vous interroger Johann Gillet", "start": 2252.28, "duration": 2.88}, {"text": "parce que le rassemblement national a", "start": 2254.079, "duration": 3.24}, {"text": "vot\u00e9 contre vous \u00eates absolument contre", "start": 2255.16, "duration": 3.8}, {"text": "ce pacte asile et immigration et", "start": 2257.319, "duration": 3.321}, {"text": "pourtant il renforce l'immigration aux", "start": 2258.96, "duration": 3.68}, {"text": "fronti\u00e8res alors pourquoi avoir vot\u00e9", "start": 2260.64, "duration": 4.16}, {"text": "contre pas vous \u00e9videmment les", "start": 2262.64, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Seux sur ce sujet majeur et", "start": 2264.8, "duration": 4.84}, {"text": "soyons un peu", "start": 2268.04, "duration": 4.72}, {"text": "concret qu'est-ce que ce Pact va changer", "start": 2269.64, "duration": 4.76}, {"text": "concr\u00e8tement dans la submersion", "start": 2272.76, "duration": 4.04}, {"text": "migratoire que nous vivons rien tr\u00e8s", "start": 2274.4, "duration": 3.84}, {"text": "clairement rien madame Keller qui a", "start": 2276.8, "duration": 3.2}, {"text": "parl\u00e9 plusieurs minutes \u00e9t\u00e9 d'ailleurs", "start": 2278.24, "duration": 4.64}, {"text": "incapable de donner une mesure concr\u00e8te", "start": 2280.0, "duration": 4.56}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 oui mais c'est une r\u00e9alit\u00e9 en", "start": 2282.88, "duration": 4.439}, {"text": "tout cas les Fran\u00e7ais laissez-moi", "start": 2284.56, "duration": 3.84}, {"text": "terminer vous allez pas passer votre", "start": 2287.319, "duration": 2.081}, {"text": "soir\u00e9e \u00e0 couper la parole \u00e0 tout le", "start": 2288.4, "duration": 3.8}, {"text": "monde sil vous PL la d\u00e9put\u00e9 soyons un", "start": 2289.4, "duration": 5.6}, {"text": "peu s\u00e9rieux et soyons un pe RA j'ai", "start": 2292.2, "duration": 4.72}, {"text": "travaill\u00e9 ce qui n le cas d'un de vos", "start": 2295.0, "duration": 3.2}, {"text": "coll\u00e8gues tr\u00e8s concr\u00e8tement la", "start": 2296.92, "duration": 2.72}, {"text": "submersion migratoire c'est un terme moi", "start": 2298.2, "duration": 3.879}, {"text": "que j'assume c'est 500000 migrants qui", "start": 2299.64, "duration": 4.76}, {"text": "arrivent chaque ann\u00e9e en France en tout", "start": 2302.079, "duration": 3.76}, {"text": "cas c'est ce que les Fran\u00e7ais \u00e9galement", "start": 2304.4, "duration": 3.16}, {"text": "ressentent il faut \u00e9couter les Fran\u00e7ais", "start": 2305.839, "duration": 3.441}, {"text": "rappelle que 83 % des Fran\u00e7ais sont", "start": 2307.56, "duration": 3.44}, {"text": "d'accord avec ce que nous r\u00e9clamons \u00e0", "start": 2309.28, "duration": 3.72}, {"text": "savoir un r\u00e9f\u00e9rendum sur la politique", "start": 2311.0, "duration": 3.359}, {"text": "migratoire je vous rappelle \u00e9galement", "start": 2313.0, "duration": 3.8}, {"text": "que 73 % l\u00e0 des Fran\u00e7ais et bien demande", "start": 2314.359, "duration": 3.801}, {"text": "une politique migratoire qui soit plus", "start": 2316.8, "duration": 2.76}, {"text": "ferme et concr\u00e8tement qu'est-ce que ce", "start": 2318.16, "duration": 3.919}, {"text": "pacte asile migration va changer \u00e0 rien", "start": 2319.56, "duration": 5.039}, {"text": "est-ce que pa va\u00f4 \u00e0 l'\u00e9rieur des", "start": 2322.079, "duration": 4.76}, {"text": "frontires", "start": 2324.599, "duration": 4.281}, {"text": "europ\u00e9 permettre de supprimer le droit", "start": 2326.839, "duration": 3.721}, {"text": "du sol est-ce que toutes les pompes", "start": 2328.88, "duration": 3.32}, {"text": "aspirantes vont \u00eatre coup gr\u00e2ce \u00e0 ce", "start": 2330.56, "duration": 3.44}, {"text": "pacte asile migration pas du tout bien", "start": 2332.2, "duration": 3.28}, {"text": "au contraire ce Pact il pr\u00e9voit quoi il", "start": 2334.0, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9voit la r\u00e9partition des migrants dans", "start": 2335.48, "duration": 3.599}, {"text": "les \u00c9tats-membres sous peine d'une", "start": 2337.56, "duration": 3.4}, {"text": "amende de 20000 \u20ac pour les \u00e9tatsmembres", "start": 2339.079, "duration": 5.641}, {"text": "qui refuseraient de d'accueillir les", "start": 2340.96, "duration": 5.879}, {"text": "migrants c'est intol\u00e9rable les peuples", "start": 2344.72, "duration": 4.72}, {"text": "doivent \u00eatre souverain doivent d\u00e9cider", "start": 2346.839, "duration": 4.361}, {"text": "de leur politique migratoire et les", "start": 2349.44, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7ais les premiers doivent pouvoir", "start": 2351.2, "duration": 2.76}, {"text": "choisir de leur politique migatoire", "start": 2352.72, "duration": 3.359}, {"text": "alors je vrais qu'on entende Kima sur", "start": 2353.96, "duration": 4.76}, {"text": "sur cette question madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 2356.079, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne vous vous avez vot\u00e9 contre", "start": 2358.72, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9galement mais alors pour des raisons", "start": 2360.839, "duration": 3.961}, {"text": "totalement oppos\u00e9 \u00e0 celle \u00e9vidment du", "start": 2362.079, "duration": 3.801}, {"text": "tout d'abord il faut dire que la", "start": 2364.8, "duration": 2.88}, {"text": "politique migratoire en Europe \u00e9 un", "start": 2365.88, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9chec pourquoi \u00e7a \u00e9 un \u00e9chec parce qu'on", "start": 2367.68, "duration": 3.2}, {"text": "a les r\u00e8gles du Dublin qui \u00e9taient pas", "start": 2369.28, "duration": 3.72}, {"text": "mis en place et remise \u00e0 plat donc on", "start": 2370.88, "duration": 3.719}, {"text": "avait ce qu'on appelle le chaos", "start": 2373.0, "duration": 5.92}, {"text": "puisqu'on des pays notamment la l'Italie", "start": 2374.599, "duration": 7.441}, {"text": "la Gr\u00e8ce ou Chypre aussi recevaiit", "start": 2378.92, "duration": 4.84}, {"text": "notamment des migrants et \u00e9tait", "start": 2382.04, "duration": 3.319}, {"text": "notamment n'\u00e9tait pas dans la capacit\u00e9", "start": 2383.76, "duration": 4.0}, {"text": "de g\u00e9rer parce qu'il manquait", "start": 2385.359, "duration": 4.321}, {"text": "fondamentalement la mise en place", "start": 2387.76, "duration": 4.4}, {"text": "notamment de de nouvelles r\u00e8gles avec", "start": 2389.68, "duration": 4.159}, {"text": "Dublin et le probl\u00e8me que nous avons eu", "start": 2392.16, "duration": 4.48}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 nous avons eu une submersion", "start": 2393.839, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e0 vous avez raison mais une submersion", "start": 2396.64, "duration": 3.84}, {"text": "des populistes qui ont surf\u00e9 sur", "start": 2398.599, "duration": 3.801}, {"text": "notamment ce ph\u00e9nom\u00e8ne et c'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a", "start": 2400.48, "duration": 3.72}, {"text": "vous \u00e7a devient hyper important parce", "start": 2402.4, "duration": 5.04}, {"text": "que le LR comme notamment les renes", "start": 2404.2, "duration": 4.52}, {"text": "montre \u00e0 quel point B c'est eux", "start": 2407.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'organisation du d\u00e9sordre c'est eux qui", "start": 2408.72, "duration": 2.76}, {"text": "servent sur les peurs parce que", "start": 2410.44, "duration": 4.28}, {"text": "justement le r\u00e8glement de Dublin devaent", "start": 2411.48, "duration": 4.76}, {"text": "absolument \u00eatre \u00e0 la hauteur des enjeux", "start": 2414.72, "duration": 2.28}, {"text": "donc \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose", "start": 2416.24, "duration": 1.8}, {"text": "r\u00e8glement d'umain c'est on fait sa", "start": 2417.0, "duration": 2.72}, {"text": "demande dans le premier pays o\u00f9 on pose", "start": 2418.04, "duration": 3.6}, {"text": "le pied \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose la", "start": 2419.72, "duration": 3.359}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est la solution", "start": 2421.64, "duration": 3.24}, {"text": "notamment europ\u00e9enne la solidarit\u00e9", "start": 2423.079, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne une meilleure r\u00e9partition et", "start": 2424.88, "duration": 3.719}, {"text": "quand on regarde la r\u00e9partition", "start": 2426.839, "duration": 3.681}, {"text": "notamment le pack Asie l'immigration n'y", "start": 2428.599, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9pond absolument pas pourquoi parce que", "start": 2430.52, "duration": 4.76}, {"text": "le principe m\u00eame de r\u00e9partition est est", "start": 2432.44, "duration": 5.28}, {"text": "vraiment mis \u00e0 mal quand on parle de", "start": 2435.28, "duration": 4.48}, {"text": "Urban urban il dit quoi il dit je ferai", "start": 2437.72, "duration": 4.2}, {"text": "ce que je voudrais et attendez mais non", "start": 2439.76, "duration": 3.8}, {"text": "il a pas raison", "start": 2441.92, "duration": 4.08}, {"text": "pour la volont\u00e9 de son peuple il a \u00e9t\u00e9", "start": 2443.56, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9lu pour limiter drastiement", "start": 2446.0, "duration": 6.4}, {"text": "l'imtion laissez-moi terminer sont des", "start": 2449.0, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e8gles et justement on voit bien que", "start": 2452.4, "duration": 5.12}, {"text": "dans ce cadre l\u00e0 on voit bien que dans 5", "start": 2454.079, "duration": 5.201}, {"text": "ans \u00e7a ne r\u00e8glera pas la la question et", "start": 2457.52, "duration": 3.24}, {"text": "je voudrais juste revenir parce que ce", "start": 2459.28, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9bat vous l'avez raison c'est un d\u00e9bat", "start": 2460.76, "duration": 4.04}, {"text": "important ce n'est pas un d\u00e9bat de fake", "start": 2462.88, "duration": 3.84}, {"text": "news ou de populiste les chiffres", "start": 2464.8, "duration": 3.72}, {"text": "doivent \u00eatre mont\u00e9s quand vous dites on", "start": 2466.72, "duration": 4.0}, {"text": "est une submersion moi je regarde", "start": 2468.52, "duration": 5.0}, {"text": "vraiment les chiffres en France et vous", "start": 2470.72, "duration": 4.48}, {"text": "l'avez rappel\u00e9 dans votre dans votre", "start": 2473.52, "duration": 3.24}, {"text": "reportage et je vous remercie la France", "start": 2475.2, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9livre 316000 titres de s\u00e9jour et", "start": 2476.76, "duration": 7.599}, {"text": "123 14000 personnes ont acquis la", "start": 2481.44, "duration": 5.28}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise la France n'arrive", "start": 2484.359, "duration": 5.121}, {"text": "dans les pays d'accueil que 16e il y a", "start": 2486.72, "duration": 4.359}, {"text": "pas de submersion les pays qui", "start": 2489.48, "duration": 3.28}, {"text": "accueillent ne ne sonent pas l\u00e0 et", "start": 2491.079, "duration": 3.081}, {"text": "ensuite une autre chose et je voudrais", "start": 2492.76, "duration": 3.359}, {"text": "vous remercier Madame la journaliste", "start": 2494.16, "duration": 4.48}, {"text": "pour deux choses parce que dans la loi", "start": 2496.119, "duration": 4.281}, {"text": "fran\u00e7aise de l'immigration comme dans le", "start": 2498.64, "duration": 3.88}, {"text": "PAC asile il y a un grand manque", "start": 2500.4, "duration": 4.0}, {"text": "notamment c'est les r\u00e9fugi\u00e9s climatique", "start": 2502.52, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui dans le monde c'est 32", "start": 2504.4, "duration": 3.8}, {"text": "millions de personnes qui vont bouger et", "start": 2506.28, "duration": 4.4}, {"text": "vous avez dit un chi terrible mais la", "start": 2508.2, "duration": 6.0}, {"text": "Banque mondiale elle \u00e9quivaut d'ici 2050", "start": 2510.68, "duration": 7.919}, {"text": "\u00e0 plus de 1,3 milliard de personne donc", "start": 2514.2, "duration": 6.52}, {"text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne l\u00e0 ne va pas s'arr\u00eater il", "start": 2518.599, "duration": 3.801}, {"text": "existe", "start": 2520.72, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9ellement ce qu'il faut faire", "start": 2522.4, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui et c'est l\u00e0 o\u00f9 va \u00eatre la", "start": 2523.96, "duration": 6.04}, {"text": "capacit\u00e9 du projet europ\u00e9en de faire une", "start": 2526.76, "duration": 5.839}, {"text": "v\u00e9ritable politique d'accueil et sur", "start": 2530.0, "duration": 4.52}, {"text": "cette politique d'accueil je crois qu'il", "start": 2532.599, "duration": 4.24}, {"text": "y a v\u00e9ritablement encore des enjeux \u00e0", "start": 2534.52, "duration": 4.72}, {"text": "venir l'objectif de ce pacte Fabian", "start": 2536.839, "duration": 4.801}, {"text": "Keller c'\u00e9tait bien un meilleur contr\u00f4le", "start": 2539.24, "duration": 4.76}, {"text": "de nos fronti\u00e8res vous vous l'assumez", "start": 2541.64, "duration": 4.0}, {"text": "absolument un meilleur respect de nos", "start": 2544.0, "duration": 3.28}, {"text": "fronti\u00e8res par simplement", "start": 2545.64, "duration": 3.199}, {"text": "l'enregistrement de toutes les personnes", "start": 2547.28, "duration": 3.52}, {"text": "qui passent les fronti\u00e8res", "start": 2548.839, "duration": 4.081}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8rement ce Pact sera applicable", "start": 2550.8, "duration": 3.68}, {"text": "dans 2 ans parce que \u00e7a va mettre du", "start": 2552.92, "duration": 4.0}, {"text": "temps pour cr\u00e9er les infrastructures aux", "start": 2554.48, "duration": 4.96}, {"text": "fronti\u00e8res un budget a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 pour", "start": 2556.92, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e7a et budget europ\u00e9en absolument 2", "start": 2559.44, "duration": 5.639}, {"text": "milliards d'euros et les \u00c9tats-membres", "start": 2562.88, "duration": 3.52}, {"text": "sont en train d'\u00e9tablir leurs plans", "start": 2565.079, "duration": 3.961}, {"text": "nationaux contr\u00f4le des fronti\u00e8res et", "start": 2566.4, "duration": 6.28}, {"text": "aussi en m\u00eame temps meilleur solidarit\u00e9", "start": 2569.04, "duration": 5.0}, {"text": "meilleur accueil c'est ce que demande", "start": 2572.68, "duration": 3.679}, {"text": "karimelli meilleur accueil tout \u00e0 fait", "start": 2574.04, "duration": 5.039}, {"text": "puisqu'il y a une directive c'est le", "start": 2576.359, "duration": 4.161}, {"text": "seul cas o\u00f9 c'est pas un r\u00e8glement \u00f9", "start": 2579.079, "duration": 2.881}, {"text": "c'est pas un texte qui s'applique", "start": 2580.52, "duration": 3.44}, {"text": "directement dans les \u00c9tats-membres qui", "start": 2581.96, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9voit des conditions d'accueil", "start": 2583.96, "duration": 4.639}, {"text": "totalement harmonis\u00e9 en Europe l\u00e0 aussi", "start": 2586.119, "duration": 4.2}, {"text": "va Fall avec un durcissement tr\u00e8s dur", "start": 2588.599, "duration": 3.361}, {"text": "quand on on sait que des enfants par", "start": 2590.319, "duration": 4.0}, {"text": "exemple des fichierers biom\u00e9trique moins", "start": 2591.96, "duration": 4.56}, {"text": "de 6 ans qui ont demand\u00e9 ses enfants", "start": 2594.319, "duration": 3.921}, {"text": "rien du tout et moi ce que je dis sur", "start": 2596.52, "duration": 4.0}, {"text": "cette question l\u00e0 et \u00e7a va \u00eat \u00e7a va \u00eatre", "start": 2598.24, "duration": 4.359}, {"text": "un vrai d\u00e9bat notamment c'est sur la", "start": 2600.52, "duration": 4.079}, {"text": "question de Frontex et vous Frontex vous", "start": 2602.599, "duration": 3.76}, {"text": "avez le chef de Frontex qui est sur", "start": 2604.599, "duration": 3.041}, {"text": "votre liste", "start": 2606.359, "duration": 2.48}, {"text": "V dans n Vau copains parce qu'ils ont", "start": 2607.64, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame vot\u00e9 contre contre les les", "start": 2608.839, "duration": 3.361}, {"text": "budgets les ralanges de budget quand il", "start": 2610.88, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sident voudrais enfin terminer", "start": 2612.2, "duration": 5.48}, {"text": "sur les les pas en avant de ce pacte", "start": 2614.2, "duration": 5.6}, {"text": "c'est vraiment les m\u00eames r\u00e8gles en", "start": 2617.68, "duration": 4.32}, {"text": "Europe on a pass\u00e9 beaucoup de temps il y", "start": 2619.8, "duration": 3.92}, {"text": "a d'ailleurs eu des r\u00e9tablissement de", "start": 2622.0, "duration": 3.2}, {"text": "contr\u00f4le aux fronti\u00e8res parce qu'il y", "start": 2623.72, "duration": 3.0}, {"text": "avait des \u00e9carts dans la mani\u00e8re de", "start": 2625.2, "duration": 4.2}, {"text": "g\u00e9rer la migration l\u00e0 les r\u00e8gles seront", "start": 2626.72, "duration": 5.56}, {"text": "identiques en coh\u00e9rence avec la la zone", "start": 2629.4, "duration": 5.719}, {"text": "Schengen et oui plus d'humanit\u00e9 plus de", "start": 2632.28, "duration": 5.079}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 nouveau c'est not notre", "start": 2635.119, "duration": 4.361}, {"text": "honneur d'accueillir ceux qui fuit la", "start": 2637.359, "duration": 5.841}, {"text": "guerre bien s\u00fbr mais aussi qui sont pour", "start": 2639.48, "duration": 5.599}, {"text": "chasser en raison de leur orientation", "start": 2643.2, "duration": 4.159}, {"text": "sexuel ou en raison de leurs id\u00e9es et", "start": 2645.079, "duration": 4.76}, {"text": "c'est fondamental que nous respetions", "start": 2647.359, "duration": 4.081}, {"text": "cette convention donc indurcissement", "start": 2649.839, "duration": 2.961}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 et un meilleur accueil de", "start": 2651.44, "duration": 3.48}, {"text": "l'autre un texte \u00e9quilibr\u00e9 Meur acc\u00e8s au", "start": 2652.8, "duration": 4.319}, {"text": "droit des droits correctement appliqu\u00e9s", "start": 2654.92, "duration": 4.72}, {"text": "que la loi fran\u00e7aise d'ailleurs permet", "start": 2657.119, "duration": 4.401}, {"text": "d'assurer par exemple la loi fran\u00e7aise", "start": 2659.64, "duration": 5.04}, {"text": "on a pas du tout parl\u00e9 \u00e0 codifi\u00e9 les", "start": 2661.52, "duration": 5.64}, {"text": "recours administratifs il y avait 12", "start": 2664.68, "duration": 4.04}, {"text": "modalit\u00e9 de recours il n en a plus que", "start": 2667.16, "duration": 3.48}, {"text": "quatre d\u00e9sormais c'est plus facile \u00e0", "start": 2668.72, "duration": 3.639}, {"text": "conna\u00eetre pour les personnes qui sont", "start": 2670.64, "duration": 3.52}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9es par ces droits et c'est plus", "start": 2672.359, "duration": 3.561}, {"text": "facile \u00e0 mettre en c'est plus rapide", "start": 2674.16, "duration": 3.64}, {"text": "aussi de d\u00e9cider si on reste sur le", "start": 2675.92, "duration": 4.0}, {"text": "territoire ou si on le quitte al PRRI", "start": 2677.8, "duration": 4.2}, {"text": "duont pour les r\u00e9publicains c'est un", "start": 2679.92, "duration": 3.52}, {"text": "texte \u00e9quilibr\u00e9 ou pas si on \u00e9coute", "start": 2682.0, "duration": 3.68}, {"text": "Fabian Keller c'est un texte qui a d\u00e9m", "start": 2683.44, "duration": 3.72}, {"text": "de fa\u00e7on \u00e9vidente ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 2685.68, "duration": 2.8}, {"text": "que de toute fa\u00e7on si on veut pr\u00e9server", "start": 2687.16, "duration": 3.04}, {"text": "l'acqui communautaire essentiel qui est", "start": 2688.48, "duration": 3.119}, {"text": "la libre circulation \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 2690.2, "duration": 2.44}, {"text": "l'Europe il faut des fronti\u00e8res", "start": 2691.599, "duration": 3.0}, {"text": "ext\u00e9rieures qui soient le plus \u00e9tanche", "start": 2692.64, "duration": 3.719}, {"text": "possible voire absolument \u00e9tanche la", "start": 2694.599, "duration": 2.681}, {"text": "question c'est comment comment est-ce", "start": 2696.359, "duration": 2.521}, {"text": "qu'on fait est-ce que ce qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9", "start": 2697.28, "duration": 5.279}, {"text": "va r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9fi en partie mais pas", "start": 2698.88, "duration": 5.199}, {"text": "totalement et c'est \u00e7a le sujet le vrai", "start": 2702.559, "duration": 2.721}, {"text": "probl\u00e8me c'est que en effet il faudra", "start": 2704.079, "duration": 3.52}, {"text": "harmoniser les r\u00e8gles nationales parce", "start": 2705.28, "duration": 6.4}, {"text": "que le droit de la nationalit\u00e9 le droit", "start": 2707.599, "duration": 5.52}, {"text": "qui peut s\u00e9journer sur son s\u00e9jour c'est", "start": 2711.68, "duration": 2.639}, {"text": "une comp\u00e9tence qui est une comp\u00e9tence", "start": 2713.119, "duration": 3.121}, {"text": "qui est normalement \u00e0 la base purement", "start": 2714.319, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9galienne et qui est de du ressort de", "start": 2716.24, "duration": 3.56}, {"text": "chaque \u00e9tat de d\u00e9cider qui peut ou pas", "start": 2717.839, "duration": 4.401}, {"text": "s\u00e9journer sur son territoire et il va", "start": 2719.8, "duration": 4.08}, {"text": "falloir mettre en place des dispositifs", "start": 2722.24, "duration": 2.839}, {"text": "beaucoup plus puissants c'est pour \u00e7a", "start": 2723.88, "duration": 2.439}, {"text": "que nous au niveau des r\u00e9publicains lors", "start": 2725.079, "duration": 3.0}, {"text": "de la campagne propose de multiplier par", "start": 2726.319, "duration": 4.04}, {"text": "3 le nombre d'agents de Frontex passer", "start": 2728.079, "duration": 4.561}, {"text": "de 10000 \u00e0 30000 agents faire en sorte", "start": 2730.359, "duration": 3.841}, {"text": "que nous puissions donner nouvelles", "start": 2732.64, "duration": 3.04}, {"text": "comp\u00e9tences \u00e0 Frontex qui est celle des", "start": 2734.2, "duration": 3.08}, {"text": "retours aujourd'hui Frontex affr\u00ea des", "start": 2735.68, "duration": 3.84}, {"text": "vols pour expulser les clandestins qui", "start": 2737.28, "duration": 4.16}, {"text": "on font d\u00e9j\u00e0 pardon arr\u00eatez de", "start": 2739.52, "duration": 3.319}, {"text": "m'interrompre arr\u00eatez de m'interrompre", "start": 2741.44, "duration": 4.84}, {"text": "madame Keller d\u00e8s que je parle vous", "start": 2742.839, "duration": 4.921}, {"text": "m'interrompez dire ce que je vous ai", "start": 2746.28, "duration": 3.4}, {"text": "fait madame Keller mais franchement et", "start": 2747.76, "duration": 3.359}, {"text": "donc on se retrouve dans cette situation", "start": 2749.68, "duration": 3.2}, {"text": "o\u00f9 par exemple nous ce que nous disions", "start": 2751.119, "duration": 4.321}, {"text": "et ce que nous avons propos\u00e9 lors de", "start": 2752.88, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9bats lors du PACT c'est de dire par", "start": 2755.44, "duration": 5.159}, {"text": "exemple de permettre \u00e0 la Commission de", "start": 2757.92, "duration": 4.919}, {"text": "financer directement les \u00c9tats membres", "start": 2760.599, "duration": 3.921}, {"text": "aux fronti\u00e8res de ext\u00e9rieur de l'Union", "start": 2762.839, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne pour qu'il puisse construire", "start": 2764.52, "duration": 4.799}, {"text": "des murs renforcer les moyens en mer et", "start": 2766.319, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e7a madame Eyer a vot\u00e9 contre cette", "start": 2769.319, "duration": 3.961}, {"text": "proposition qui est une proposition des", "start": 2771.72, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9publicains et du Parti populaire", "start": 2773.28, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9en nous remettons cette", "start": 2774.68, "duration": 3.2}, {"text": "proposition si Madame nous remettons", "start": 2776.16, "duration": 3.88}, {"text": "cette proposition sur la table pour", "start": 2777.88, "duration": 3.84}, {"text": "cette campagne faire en sorte que la", "start": 2780.04, "duration": 4.88}, {"text": "Commission puisse financer des", "start": 2781.72, "duration": 5.28}, {"text": "mursositionemblement national les", "start": 2784.92, "duration": 3.399}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures seront plus", "start": 2787.0, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9tanches avec ce pr\u00e9server onut", "start": 2788.319, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9server la libre circulation \u00e0", "start": 2791.359, "duration": 2.881}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'Europe il faut avoir", "start": 2792.96, "duration": 3.159}, {"text": "des fronti\u00e8res \u00e9 fronti\u00e8re \u00e9tanche \u00e0", "start": 2794.24, "duration": 3.319}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'Europe est-ce que \u00e7a \u00e7a", "start": 2796.119, "duration": 3.521}, {"text": "va perm\u00e9ger nos fronti\u00e8res et nous nous", "start": 2797.559, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9clamons une double fronti\u00e8re mais je", "start": 2799.64, "duration": 2.0}, {"text": "voudrais dire au moins que les choses", "start": 2800.72, "duration": 2.48}, {"text": "sont tr\u00e8s claires entre la Macron qui", "start": 2801.64, "duration": 3.32}, {"text": "nous dit en gros vous allez subir autant", "start": 2803.2, "duration": 2.879}, {"text": "de migrants qui vont arriver sur le", "start": 2804.96, "duration": 2.399}, {"text": "territoire mais vous inqui\u00e9tez pas on va", "start": 2806.079, "duration": 3.921}, {"text": "les enregistrer bon tr\u00e8s bien", "start": 2807.359, "duration": 6.801}, {"text": "et qui en Revan ni toute submersion", "start": 2810.0, "duration": 7.2}, {"text": "migratoire en triturant un petit peu", "start": 2814.16, "duration": 6.28}, {"text": "concrtement 323000 pr ti de jours mais", "start": 2817.2, "duration": 5.44}, {"text": "je vais venir laissez-moi terminer", "start": 2820.44, "duration": 4.56}, {"text": "323000 premier titres de ces jours en", "start": 2822.64, "duration": 5.04}, {"text": "2023 142000 demandes d'asile on conna\u00eet", "start": 2825.0, "duration": 3.8}, {"text": "le d\u00e9voiement de la demande d'asile", "start": 2827.68, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a porte pr\u00e9judice \u00e0 ceux qui", "start": 2828.8, "duration": 4.279}, {"text": "ont r\u00e9ellement besoin de cette asile 12", "start": 2830.4, "duration": 4.24}, {"text": "% deqtf c'est important parce que en", "start": 2833.079, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 quand les personnes qui veent le", "start": 2834.64, "duration": 5.04}, {"text": "droit d'asile et bien ne sont enfin sont", "start": 2837.559, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9bout\u00e9 pardon du droit d'asile en", "start": 2839.68, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ils ne quittent pas le", "start": 2841.04, "duration": 3.44}, {"text": "territoire et vu le le taux tr\u00e8s faible", "start": 2842.2, "duration": 3.639}, {"text": "deqtf qui est r\u00e9alis\u00e9 ce sont des gens", "start": 2844.48, "duration": 2.639}, {"text": "qui restent sur le territoire et c'est", "start": 2845.839, "duration": 3.161}, {"text": "pour \u00e7a qu'on est avec un chiffre d'", "start": 2847.119, "duration": 3.641}, {"text": "environ 900000 clandestins pr\u00e9sents sur", "start": 2849.0, "duration": 3.4}, {"text": "le territoire national c'est un chiffre", "start": 2850.76, "duration": 3.319}, {"text": "du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur \u00e7a c'est une", "start": 2852.4, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 donc qu'est-ce que nous", "start": 2854.079, "duration": 3.52}, {"text": "proposons concr\u00e8tement madame dy", "start": 2855.16, "duration": 4.24}, {"text": "respecter le principe de la double", "start": 2857.599, "duration": 3.201}, {"text": "fronti\u00e8re \u00e7a me para\u00eet essentiel la", "start": 2859.4, "duration": 3.6}, {"text": "double fronti\u00e8re c'est \u00e7a qui pourra", "start": 2860.8, "duration": 5.559}, {"text": "notamment permettre et bien de prot\u00e9ger", "start": 2863.0, "duration": 4.88}, {"text": "mais madame m\u00e9lonie c'est pas Madame", "start": 2866.359, "duration": 3.96}, {"text": "M\u00e9lon qui a promis", "start": 2867.88, "duration": 6.52}, {"text": "rappzon madame mlon qui a vot\u00e9 ce Pact", "start": 2870.319, "duration": 7.8}, {"text": "vre votre vos propositions", "start": 2874.4, "duration": 5.8}, {"text": "voter le PACT asiletion c'est tr\u00e8s bien", "start": 2878.119, "duration": 3.121}, {"text": "mais vous me parlez de Madame m\u00e9lony", "start": 2880.2, "duration": 2.24}, {"text": "mais faites alliance avec Madame m\u00e9lonie", "start": 2881.24, "duration": 2.879}, {"text": "il y a pas de souci moi \u00e7a m'est \u00e9gal", "start": 2882.44, "duration": 3.08}, {"text": "non c'est c'est la votre enurence c'est", "start": 2884.119, "duration": 3.521}, {"text": "pas la n\u00f4tre r\u00e9orienter le r\u00f4le de", "start": 2885.52, "duration": 5.44}, {"text": "Frontex l\u00e0 aussi oui effectivement notre", "start": 2887.64, "duration": 6.12}, {"text": "num\u00e9ro 3 de liste \u00e9tait directeur de", "start": 2890.96, "duration": 4.56}, {"text": "Frontex et il a vu de l'int\u00e9rieur ce que", "start": 2893.76, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a donnait et il a vu que la Commission", "start": 2895.52, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne lui demandait de ne pas faire", "start": 2898.16, "duration": 4.399}, {"text": "son travail alors que Frontex a un r\u00f4le", "start": 2899.88, "duration": 4.16}, {"text": "de surveillance et de contr\u00f4le est qu'il", "start": 2902.559, "duration": 6.201}, {"text": "faut renforcer front \u00e9idment rforcer", "start": 2904.04, "duration": 4.72}, {"text": "ave", "start": 2909.119, "duration": 4.761}, {"text": "pour vous avez vous avez pr\u00e9sent\u00e9 vous", "start": 2911.28, "duration": 5.279}, {"text": "avez pr\u00e9sent\u00e9 un amendement en 2020 pour", "start": 2913.88, "duration": 4.959}, {"text": "baisser de 113 millions d'euros le", "start": 2916.559, "duration": 4.881}, {"text": "budget de Frontex donc vous en 2020 en", "start": 2918.839, "duration": 4.321}, {"text": "novembre 2020 vous dites on baisse de", "start": 2921.44, "duration": 3.28}, {"text": "113 millions d'euros le budget de", "start": 2923.16, "duration": 3.04}, {"text": "Frontex et l\u00e0 tout d'un coup parce que", "start": 2924.72, "duration": 2.599}, {"text": "vous avez le directeur de Frontex sur", "start": 2926.2, "duration": 2.28}, {"text": "votre liste vous dites ah Frontex c'est", "start": 2927.319, "duration": 3.361}, {"text": "g\u00e9nial on va fa qu'on", "start": 2928.48, "duration": 4.0}, {"text": "renforce est-ce que vous pourriez", "start": 2930.68, "duration": 4.08}, {"text": "laisser terminer Frontex a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour", "start": 2932.48, "duration": 4.44}, {"text": "surveiller et contr\u00f4ler les fronti\u00e8res", "start": 2934.76, "duration": 4.4}, {"text": "lutter contre l'immigration ill\u00e9gale", "start": 2936.92, "duration": 4.32}, {"text": "mais puisque la Commission europ\u00e9enne", "start": 2939.16, "duration": 3.76}, {"text": "lui demande de faire tout l'inverse et", "start": 2941.24, "duration": 3.359}, {"text": "de ne pas contr\u00f4ler les fronti\u00e8res bien", "start": 2942.92, "duration": 3.36}, {"text": "effectivement les choses n'arrivent pas", "start": 2944.599, "duration": 3.921}, {"text": "mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9\u00e8s dit tr\u00e8s clairement", "start": 2946.28, "duration": 3.519}, {"text": "d'ailleurs la Commission europ\u00e9enne", "start": 2948.52, "duration": 3.079}, {"text": "assume tr\u00e8s clairement cette position", "start": 2949.799, "duration": 3.881}, {"text": "monsieur lgerry a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 de faire", "start": 2951.599, "duration": 4.401}, {"text": "son travail concr\u00e8tement \u00e0 Frontex et", "start": 2953.68, "duration": 3.28}, {"text": "nous ce que nous souhaitons c'est que", "start": 2956.0, "duration": 4.72}, {"text": "Frontex puisse r\u00e9ellement faire son", "start": 2956.96, "duration": 5.879}, {"text": "une plainte de complicit\u00e9 pour crime", "start": 2960.72, "duration": 4.24}, {"text": "contre l'humanit\u00e9 vous rendezte du TR", "start": 2962.839, "duration": 3.321}, {"text": "vous savez vous pourriez tr\u00e8s bien", "start": 2964.96, "duration": 3.599}, {"text": "Madame", "start": 2966.16, "duration": 5.199}, {"text": "il a la", "start": 2968.559, "duration": 2.8}, {"text": "gours bien est-ce quez", "start": 2971.48, "duration": 6.8}, {"text": "laisserir Mme", "start": 2975.079, "duration": 3.201}, {"text": "ch PL contre vous madame parce que moi", "start": 2979.799, "duration": 4.241}, {"text": "j'estime que les morts en mer vous en", "start": 2982.44, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eates", "start": 2984.04, "duration": 2.2}, {"text": "responsant des propos qui don envie \u00e0", "start": 2991.68, "duration": 5.679}, {"text": "TER en", "start": 2995.92, "duration": 4.04}, {"text": "arr\u00eatez prot\u00e9geant les on qui sont des", "start": 2997.359, "duration": 5.081}, {"text": "complices pour certaines despasseurs et", "start": 2999.96, "duration": 4.72}, {"text": "bien vous \u00eates responsa des AL on va", "start": 3002.44, "duration": 4.119}, {"text": "s'accuser les uns les autres je voudrais", "start": 3004.68, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on parle d'une des mesures fortes qui", "start": 3006.559, "duration": 5.0}, {"text": "est le m\u00e9canisme de solidarit\u00e9 qui est", "start": 3008.92, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9vu dans ce pacte asile immigration ce", "start": 3011.559, "duration": 3.841}, {"text": "m\u00e9canisme c'est un des points cl\u00e9s on va", "start": 3013.599, "duration": 3.281}, {"text": "voir ce qu'en pense Guillaume Lacroix", "start": 3015.4, "duration": 3.04}, {"text": "qui est le candidat du PG aux \u00e9lections", "start": 3016.88, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9ennes du 9 juin prochain nous", "start": 3018.44, "duration": 3.44}, {"text": "sommes pour qu'il y ait une r\u00e9partition", "start": 3020.4, "duration": 3.12}, {"text": "juste sur l'ensemble du territoire", "start": 3021.88, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9en que nous soyons aujourd'hui", "start": 3023.52, "duration": 3.48}, {"text": "dans une capacit\u00e9 \u00e0 ne pas faire", "start": 3025.28, "duration": 3.519}, {"text": "supporter uniquement aux pays qui sont", "start": 3027.0, "duration": 3.68}, {"text": "au bord de l'Europe la masse des", "start": 3028.799, "duration": 3.481}, {"text": "arrivants et celles et ceux qui arrivent", "start": 3030.68, "duration": 2.879}, {"text": "nous sommes pour que nous allions aussi", "start": 3032.28, "duration": 2.799}, {"text": "les chercher au plus pr\u00e8s des", "start": 3033.559, "duration": 3.04}, {"text": "territoires qu'il quittent c'est quand", "start": 3035.079, "duration": 2.961}, {"text": "m\u00eame la double peine insupportable", "start": 3036.599, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui que de devoir fuir un r\u00e9gime", "start": 3038.04, "duration": 3.519}, {"text": "qui vous oppresse et devoir tomber dans", "start": 3039.799, "duration": 3.361}, {"text": "les mains des passeurs tout cela il faut", "start": 3041.559, "duration": 3.201}, {"text": "y rem\u00e9dier nous avons un r\u00e9seau", "start": 3043.16, "duration": 4.0}, {"text": "d'ambassad et de consulat partout dans", "start": 3044.76, "duration": 5.0}, {"text": "le monde c'est par l\u00e0 qu'il faut faire", "start": 3047.16, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui massivement entrer celles et", "start": 3049.76, "duration": 3.76}, {"text": "ceux qui fuit les accueillir et les", "start": 3052.16, "duration": 4.08}, {"text": "acheminer en s\u00e9curit\u00e9 bien s\u00fbr Fabien k", "start": 3053.52, "duration": 5.52}, {"text": "ce m\u00e9c me de solidarit\u00e9 il y a deux pays", "start": 3056.24, "duration": 4.0}, {"text": "qui n'ont pas vot\u00e9 la Hongrie et la", "start": 3059.04, "duration": 2.279}, {"text": "polne est-ce qu'il a du plomb dans", "start": 3060.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'aile du coup non puisqueon est en", "start": 3061.319, "duration": 5.721}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9 une majorit\u00e9 assez", "start": 3063.68, "duration": 5.439}, {"text": "confortable \u00e0 voter au au Parlement", "start": 3067.04, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9en il est la deuxi\u00e8me jambe", "start": 3069.119, "duration": 4.521}, {"text": "puisque la premi\u00e8re ce sont des centres", "start": 3071.76, "duration": 3.92}, {"text": "d'accueil aux fronti\u00e8res pour les", "start": 3073.64, "duration": 3.439}, {"text": "personnes qui ont tr\u00e8s peu de chance", "start": 3075.68, "duration": 3.84}, {"text": "d'avoir l'asile une proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e", "start": 3077.079, "duration": 4.04}, {"text": "alors qu'aujourd'hui elle tra\u00eene ce qui", "start": 3079.52, "duration": 2.52}, {"text": "fait qu'il y a beaucoup de gens qui", "start": 3081.119, "duration": 3.801}, {"text": "attendent des r\u00e9sultats une proc\u00e9dure", "start": 3082.04, "duration": 5.16}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e en un maximum de 12 semain", "start": 3084.92, "duration": 4.48}, {"text": "puis le retour g\u00e9r\u00e9 en 12 semaines", "start": 3087.2, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9galement et puis les personnes qui ne", "start": 3089.4, "duration": 4.0}, {"text": "sont pas concern\u00e9es par cette proc\u00e9dure", "start": 3092.04, "duration": 3.96}, {"text": "aux fronti\u00e8res qui sont moins nombreuses", "start": 3093.4, "duration": 5.08}, {"text": "seront r\u00e9parties si c'est n\u00e9cessaire et", "start": 3096.0, "duration": 4.839}, {"text": "les \u00c9tats-membres ont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu 30000", "start": 3098.48, "duration": 6.319}, {"text": "places pour les 27 avec 4000 places en", "start": 3100.839, "duration": 5.921}, {"text": "France c'est \u00e7a on accueerait environ", "start": 3104.799, "duration": 4.241}, {"text": "4000 le chiffre n'est pas d\u00e9finitif oui", "start": 3106.76, "duration": 3.88}, {"text": "mais 4000 ce qui est assez peu par", "start": 3109.04, "duration": 2.84}, {"text": "rapport au nombre de personn \u00e7a veut", "start": 3110.64, "duration": 2.959}, {"text": "dire que vous vous engagez que les hit", "start": 3111.88, "duration": 4.0}, {"text": "soient toutes r\u00e9alis\u00e9 en 12 semaines", "start": 3113.599, "duration": 4.441}, {"text": "c'est \u00e7a termine donc c'est int\u00e9ressant", "start": 3115.88, "duration": 3.919}, {"text": "parce qu'il y a 3 ans le ministre de", "start": 3118.04, "duration": 2.68}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et le pr\u00e9sident de la", "start": 3119.799, "duration": 2.681}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9galement disait que 100 %", "start": 3120.72, "duration": 4.639}, {"text": "des UTF seraient r\u00e9alis\u00e9 ou alors qu'on", "start": 3122.48, "duration": 4.879}, {"text": "termin vot propos cette solidarit\u00e9 doit", "start": 3125.359, "duration": 3.801}, {"text": "\u00eatre organis\u00e9e c'est le sens des deux", "start": 3127.359, "duration": 3.401}, {"text": "ann\u00e9es que j'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure qui", "start": 3129.16, "duration": 4.12}, {"text": "sont donn\u00e9es pour s'y pour s'y pr\u00e9par\u00e9", "start": 3130.76, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a suppose en effet que les retours", "start": 3133.28, "duration": 4.76}, {"text": "soient bien organis\u00e9s c'est une partie", "start": 3135.44, "duration": 4.52}, {"text": "qui nous reste \u00e0 faire parce que le", "start": 3138.04, "duration": 3.84}, {"text": "pacte asile migration c'est pas la", "start": 3139.96, "duration": 4.2}, {"text": "solution de l'ensemble des dossiers de", "start": 3141.88, "duration": 3.479}, {"text": "toute fa\u00e7on la migration c'est pas un", "start": 3144.16, "duration": 4.32}, {"text": "probl\u00e8me qu'on r\u00e9sout c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 3145.359, "duration": 5.641}, {"text": "de l'humanit\u00e9 depuis la nuit des temps", "start": 3148.48, "duration": 4.599}, {"text": "les Europ\u00e9ens ont migr\u00e9 en Am\u00e9rique du", "start": 3151.0, "duration": 4.4}, {"text": "Nord hein il y a un peu plus d'un d'un", "start": 3153.079, "duration": 5.841}, {"text": "si\u00e8cle il nous faut accompagner le d\u00e9fi", "start": 3155.4, "duration": 6.12}, {"text": "des migrants climatiques qu'\u00e9voquait", "start": 3158.92, "duration": 4.52}, {"text": "karimadelli mais pour \u00e7a appliquer des", "start": 3161.52, "duration": 3.36}, {"text": "mesures assez fortes telles que celles", "start": 3163.44, "duration": 3.159}, {"text": "qui sont pr\u00e9vues dans le pacte et le", "start": 3164.88, "duration": 4.719}, {"text": "retour fait partie de ces des sujets qui", "start": 3166.599, "duration": 6.601}, {"text": "devront \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 par notamment des", "start": 3169.599, "duration": 6.041}, {"text": "accords pass\u00e9s des accords globaux ils", "start": 3173.2, "duration": 5.159}, {"text": "sont pr\u00e9vus dans programme avec les pays", "start": 3175.64, "duration": 5.199}, {"text": "d'origine voil\u00e0 accord sur les retours", "start": 3178.359, "duration": 4.96}, {"text": "mais aussi accord sur le partenariat", "start": 3180.839, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9conomique beaucoup de pays", "start": 3183.319, "duration": 3.561}, {"text": "d'afriqueence pour le d\u00e9veloppement", "start": 3185.24, "duration": 5.8}, {"text": "aussi avec laafd les retours rendus plus", "start": 3186.88, "duration": 5.6}, {"text": "importants par Frontex ils sont au", "start": 3191.04, "duration": 4.44}, {"text": "nombre de 50000 les retours assur\u00e9s sur", "start": 3192.48, "duration": 6.079}, {"text": "l'ann\u00e9e pass\u00e9e par par Frontex et puis", "start": 3195.48, "duration": 5.0}, {"text": "des partenariats culturels \u00e9galement", "start": 3198.559, "duration": 3.601}, {"text": "puisque souvent ce sont des pays que", "start": 3200.48, "duration": 4.76}, {"text": "nous connaissons une relation globale ce", "start": 3202.16, "duration": 4.84}, {"text": "m\u00e9canisme de sol", "start": 3205.24, "duration": 3.8}, {"text": "devrait ser indispensable et je crois", "start": 3207.0, "duration": 4.04}, {"text": "que vraiment l\u00e0 la politique notamment", "start": 3209.04, "duration": 4.68}, {"text": "du tout pr\u00e9 une avanc\u00e9 quand", "start": 3211.04, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame non parce qu'il y a pas les les", "start": 3213.72, "duration": 5.119}, {"text": "mesures d'accueil r\u00e9el h donc \u00e7a \u00e7a ne", "start": 3216.04, "duration": 4.84}, {"text": "on peut pas faire de l'accueil ou de la", "start": 3218.839, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9partition notamment sans r\u00e9ellement", "start": 3220.88, "duration": 3.719}, {"text": "garde fou \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose la", "start": 3222.96, "duration": 3.0}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est que toutes les", "start": 3224.599, "duration": 3.96}, {"text": "politiques r\u00e9pressives \u00e7a ne marche pas", "start": 3225.96, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e7a ne marche pas et en plus \u00e7a ne bah", "start": 3228.559, "duration": 4.56}, {"text": "bien s\u00fbr plus vous renforcez plus \u00e7a ne", "start": 3230.839, "duration": 4.321}, {"text": "marche pas on le voit bien sur fontex et", "start": 3233.119, "duration": 4.041}, {"text": "cetera rien renfor je ne vous ai pas", "start": 3235.16, "duration": 4.08}, {"text": "coup\u00e9 moi ce que je trouve assez assez", "start": 3237.16, "duration": 3.959}, {"text": "insens\u00e9 c'est que l'Europe est tr\u00e8s", "start": 3239.24, "duration": 3.16}, {"text": "grande quand elle s'est accueilli", "start": 3241.119, "duration": 2.761}, {"text": "regardez ce qui s'est pass\u00e9 notamment", "start": 3242.4, "duration": 3.52}, {"text": "avec l'Ukraine tout de suite du jour au", "start": 3243.88, "duration": 4.239}, {"text": "lendemain c'est entre 6 millions 10", "start": 3245.92, "duration": 3.159}, {"text": "millions de personnes qu'on sait", "start": 3248.119, "duration": 3.24}, {"text": "accueillir de mani\u00e8re assez forte et l\u00e0", "start": 3249.079, "duration": 4.04}, {"text": "moi je vais vous dire ce qui ne me va", "start": 3251.359, "duration": 3.521}, {"text": "pas c'est lorsque l'Europe notamment", "start": 3253.119, "duration": 3.72}, {"text": "sous-traite elle pr\u00e9f\u00e8re donner de", "start": 3254.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'argent \u00e0 Erdogan l\u00e0 on voit maintenant", "start": 3256.839, "duration": 4.161}, {"text": "avec les accords avec la Tunisie et le", "start": 3259.0, "duration": 4.28}, {"text": "pire c'est dans ma r\u00e9gion notamment avec", "start": 3261.0, "duration": 4.72}, {"text": "l'Angleterre puisque vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 l", "start": 3263.28, "duration": 5.319}, {"text": "d' vient notamment ses accords avec les", "start": 3265.72, "duration": 4.639}, {"text": "notamment la Grande-Bretagne on a un", "start": 3268.599, "duration": 3.52}, {"text": "accord avec le Touquet o\u00f9 ce sont les", "start": 3270.359, "duration": 4.041}, {"text": "Anglais qui nous paient pour s'occuper", "start": 3272.119, "duration": 3.561}, {"text": "des migrants mais les migrants veulent", "start": 3274.4, "duration": 4.159}, {"text": "pas rester \u00e0 C ils veulent ils veulent", "start": 3275.68, "duration": 5.8}, {"text": "absolument mettre en place justement des", "start": 3278.559, "duration": 4.841}, {"text": "mesures pour qu'ils puissent aller en", "start": 3281.48, "duration": 4.24}, {"text": "Angleterre rejoindre et l\u00e0 qu'est-ce", "start": 3283.4, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on a on a des gouvernement qui", "start": 3285.72, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re ne pas accueillir des migrants", "start": 3287.76, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 c'est r\u00e9 des tente ne pas permettre \u00e0", "start": 3289.599, "duration": 4.401}, {"text": "des associations humanitaires de servir", "start": 3291.76, "duration": 6.559}, {"text": "notamment juste de l'eau potable c'est", "start": 3294.0, "duration": 4.319}, {"text": "la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne elle est", "start": 3300.079, "duration": 3.76}, {"text": "indispensable dans la", "start": 3301.44, "duration": 7.32}, {"text": "migration personnes sont dans", "start": 3303.839, "duration": 4.921}, {"text": "minut je suis je suis d\u00e9put\u00e9 de C je", "start": 3314.4, "duration": 5.959}, {"text": "connais un peu sujet", "start": 3316.92, "duration": 6.04}, {"text": "pas vous \u00eates pas d\u00e9put\u00e9 de moi je suis", "start": 3320.359, "duration": 3.96}, {"text": "je connais le sujet et je peux vous", "start": 3322.96, "duration": 3.839}, {"text": "assurer que aucun migant aujourd'hui", "start": 3324.319, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9sent m\u00eame quand on va les voir pour", "start": 3326.799, "duration": 3.201}, {"text": "demander s'ils veulent demander l'asile", "start": 3327.92, "duration": 3.199}, {"text": "en France ils ne le veulent pas ils", "start": 3330.0, "duration": 2.76}, {"text": "veulent aller en Royaume-Uni donc ce que", "start": 3331.119, "duration": 4.0}, {"text": "vous expliquez est", "start": 3332.76, "duration": 4.799}, {"text": "absolumentumette solarit\u00e9 sur la", "start": 3335.119, "duration": 3.881}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne il faut \u00e9videmment", "start": 3337.559, "duration": 2.841}, {"text": "une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne mais les", "start": 3339.0, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9publicains ont obtenu le le fait qu'il", "start": 3340.4, "duration": 3.679}, {"text": "n'y ait pas de relocalisation", "start": 3342.599, "duration": 3.881}, {"text": "obligatoire des migrants qui viennent", "start": 3344.079, "duration": 3.881}, {"text": "qui arrivent et nous ce que nous disons", "start": 3346.48, "duration": 2.599}, {"text": "c'est que nous disons contrairement \u00e0", "start": 3347.96, "duration": 3.48}, {"text": "renw et Madame A et Madame Keller c'est", "start": 3349.079, "duration": 4.401}, {"text": "que tous les migrants qui arrivent de", "start": 3351.44, "duration": 3.359}, {"text": "fa\u00e7on clandestine qui franchissent", "start": 3353.48, "duration": 3.4}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8rement les fr", "start": 3354.799, "duration": 3.52}, {"text": "une forte chance ou pas d'avoir l'asile", "start": 3356.88, "duration": 3.159}, {"text": "doivent \u00eatre dans des centres ferm\u00e9s aux", "start": 3358.319, "duration": 3.601}, {"text": "fronti\u00e8res de l'Europe et que on doiv", "start": 3360.039, "duration": 3.56}, {"text": "cr\u00e9er une sorte de fiction juridique", "start": 3361.92, "duration": 3.439}, {"text": "comme celle des a\u00e9roport en France des", "start": 3363.599, "duration": 3.321}, {"text": "sortes de zones internationales o\u00f9 on", "start": 3365.359, "duration": 2.641}, {"text": "aurait pas besoin de laisser passer", "start": 3366.92, "duration": 3.0}, {"text": "consulaire si leur demande d'asile est", "start": 3368.0, "duration": 6.039}, {"text": "rejet\u00e9 ainsi nous", "start": 3369.92, "duration": 4.119}, {"text": "plus d\u00e9bat merci \u00e0 vous tous d\u00e9bat anim\u00e9", "start": 3379.28, "duration": 4.559}, {"text": "en tout cas sur le pacte asile", "start": 3382.119, "duration": 4.401}, {"text": "immigration vot\u00e9 le 10 avril dernier par", "start": 3383.839, "duration": 4.321}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne merci \u00e0 vous tous de", "start": 3386.52, "duration": 3.559}, {"text": "nous avoir suivi rendez-vous bien s\u00fbr la", "start": 3388.16, "duration": 3.159}, {"text": "semaine prochaine pour un nouveau", "start": 3390.079, "duration": 5.101}, {"text": "l'Europe c'est nous sur LCP", "start": 3391.319, "duration": 18.34}, {"text": "[Musique]", "start": 3395.18, "duration": 14.479}]}