{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.12, "duration": 3.159}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.399, "duration": 2.721}, {"text": "heureux de vous retrouver pour une", "start": 8.92, "duration": 3.0}, {"text": "nouvelle semaine de sens public on est", "start": 10.12, "duration": 5.24}, {"text": "ensemble du lundi au jeudi \u00e0 18h et 22h", "start": 11.92, "duration": 5.56}, {"text": "sur Public S\u00e9nat pour donner du sens \u00e0", "start": 15.36, "duration": 5.159}, {"text": "l'actualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 nos invit\u00e9s experts", "start": 17.48, "duration": 5.84}, {"text": "voici le sommaire de ce 6 mai un", "start": 20.519, "duration": 5.0}, {"text": "Fran\u00e7ais juif sur quatre affirme avoir", "start": 23.32, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 victime d'un acte antis\u00e9mite depuis", "start": 25.519, "duration": 5.24}, {"text": "le 7 octobre le gouvernement organisait", "start": 28.08, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui les assises de lutte contre", "start": 30.759, "duration": 5.281}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme ce sera le premier th\u00e8me", "start": 33.2, "duration": 5.64}, {"text": "de notre d\u00e9bat d\u00e9bat d'actu on reviendra", "start": 36.04, "duration": 4.44}, {"text": "aussi sur les \u00e9lections europ\u00e9ennes avec", "start": 38.84, "duration": 4.039}, {"text": "un Jordan Bardella qui accepte enfin de", "start": 40.48, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9battre avec les autres t\u00eates de liste", "start": 42.879, "duration": 4.0}, {"text": "et puis dans la seconde partie de notre", "start": 45.16, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9mission c'est un d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9 que", "start": 46.879, "duration": 3.401}, {"text": "je vous propose avec cette question face", "start": 48.32, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 la multiplication des catastrophes", "start": 50.28, "duration": 4.599}, {"text": "naturelles serons-nous encore assur\u00e9", "start": 52.64, "duration": 5.0}, {"text": "demain semaine apr\u00e8s semaine je vais", "start": 54.879, "duration": 4.16}, {"text": "regarder avec les sinistr\u00e9s qui", "start": 57.64, "duration": 3.04}, {"text": "attendent des esp\u00e9r\u00e9ment le montant de", "start": 59.039, "duration": 3.761}, {"text": "leur indemnisation et je n'h\u00e9siterai pas", "start": 60.68, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 faire savoir qui ne joue pas le jeu et", "start": 62.8, "duration": 5.639}, {"text": "surtout je me rendrai avec les personnes", "start": 65.88, "duration": 4.64}, {"text": "concern\u00e9es avec les collectifs des", "start": 68.439, "duration": 4.401}, {"text": "sinistr\u00e9s au si\u00e8ge des compagnies si les", "start": 70.52, "duration": 4.08}, {"text": "choses ne bougent pas c'est dommage d'en", "start": 72.84, "duration": 3.56}, {"text": "arriver l\u00e0 mais aujourd'hui", "start": 74.6, "duration": 3.4}, {"text": "l'exasp\u00e9ration qui est la mienne c'est", "start": 76.4, "duration": 3.56}, {"text": "rien par rapport \u00e0 celle que connaissent", "start": 78.0, "duration": 4.6}, {"text": "les personnes concern\u00e9es inondation", "start": 79.96, "duration": 5.119}, {"text": "s\u00e9cheresse incendie \u00e9rosion du trait de", "start": 82.6, "duration": 4.519}, {"text": "c\u00f4te ces catastrophes naturelles co\u00fbtent", "start": 85.079, "duration": 4.121}, {"text": "de plus en plus cher qui va payer est-", "start": 87.119, "duration": 3.521}, {"text": "le mod\u00e8le \u00e9conomique des compagnies", "start": 89.2, "duration": 3.239}, {"text": "d'assurance qu'il faut revoir r\u00e9ponse", "start": 90.64, "duration": 5.6}, {"text": "dans 45 minutes mais d'abord le bilan de", "start": 92.439, "duration": 6.0}, {"text": "ces assises de lutte contre", "start": 96.24, "duration": 5.68}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme avec Aur\u00e9lien Romano ces", "start": 98.439, "duration": 5.36}, {"text": "assises de l'antis\u00e9mitisme se tiennent", "start": 101.92, "duration": 3.159}, {"text": "en pr\u00e9sence des cultes et des", "start": 103.799, "duration": 3.521}, {"text": "associations mais sans aucun responsable", "start": 105.079, "duration": 4.241}, {"text": "politique pour \u00e9viter les interf\u00e9rences", "start": 107.32, "duration": 4.52}, {"text": "avec la campagne des europ\u00e9ennes moment", "start": 109.32, "duration": 4.32}, {"text": "fort de cette rencontre des t\u00e9moignages", "start": 111.84, "duration": 3.84}, {"text": "projet\u00e9 sur les \u00e9crans illustrant", "start": 113.64, "duration": 4.079}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme ordinaire et quotidien", "start": 115.68, "duration": 4.24}, {"text": "subi par des Juifs parfois tr\u00e8s jeunes", "start": 117.719, "duration": 4.561}, {"text": "en France il m'a dit je veux pas \u00eatre", "start": 119.92, "duration": 5.559}, {"text": "dans ta chambre en classe verte parce", "start": 122.28, "duration": 5.759}, {"text": "que tu es en rentrant des cours j'en est", "start": 125.479, "duration": 3.881}, {"text": "parl\u00e9 \u00e0 ma m\u00e8re je lu ai dit ouais il y", "start": 128.039, "duration": 4.801}, {"text": "a un mec qui m'a qui m'a fac Naas tout \u00e0", "start": 129.36, "duration": 6.32}, {"text": "l'heure et puis ma m\u00e8re m'a regard\u00e9 elle", "start": 132.84, "duration": 3.759}, {"text": "m'a dit", "start": 135.68, "duration": 4.44}, {"text": "mais pourquoi d\u00e9j\u00e0 depuis 7 octobre j'ai", "start": 136.599, "duration": 5.441}, {"text": "chang\u00e9 mon pr\u00e9nom je m'appelle Christine", "start": 140.12, "duration": 4.119}, {"text": "quoi sur Hubert quoi des comportement", "start": 142.04, "duration": 3.839}, {"text": "d'\u00e9vitement mesur\u00e9 dans une \u00e9tude", "start": 144.239, "duration": 3.441}, {"text": "hiphope fonde \u00e0 Paul sur le regain", "start": 145.879, "duration": 4.521}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme depuis le 7 octobre", "start": 147.68, "duration": 4.88}, {"text": "86 % des Fran\u00e7ais juifs craignent d'\u00eatre", "start": 150.4, "duration": 4.6}, {"text": "davantage victimes et un Fran\u00e7ais juif", "start": 152.56, "duration": 4.72}, {"text": "sur 4 a subi au moins un acte antis\u00e9mite", "start": 155.0, "duration": 4.68}, {"text": "depuis cette date tous les intervenants", "start": 157.28, "duration": 4.08}, {"text": "notent que les Juifs fran\u00e7ais sont tenus", "start": 159.68, "duration": 3.76}, {"text": "comptables des actions d'Isra\u00ebl par", "start": 161.36, "duration": 5.44}, {"text": "certaines personnes il y a effectivement", "start": 163.44, "duration": 7.079}, {"text": "la haine d'Isra\u00ebl comme moteur carburant", "start": 166.8, "duration": 5.84}, {"text": "de du regain d'antis\u00e9mitisme que nous", "start": 170.519, "duration": 4.121}, {"text": "constatons depuis le 7 octobre un", "start": 172.64, "duration": 4.12}, {"text": "antis\u00e9mitisme particuli\u00e8rement marqu\u00e9", "start": 174.64, "duration": 3.72}, {"text": "dans une partie de la jeunesse selon", "start": 176.76, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9tude 35 % des des 18 24 ans estim", "start": 178.36, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il est justifi\u00e9 de s'en prendre \u00e0 des", "start": 181.28, "duration": 4.08}, {"text": "Juifs en raison de leur soutien \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 182.84, "duration": 4.319}, {"text": "ses assises veulent tirer la sonnette", "start": 185.36, "duration": 3.239}, {"text": "d'alarme et proposer des mesures", "start": 187.159, "duration": 3.36}, {"text": "notamment \u00e0 l'\u00e9cole c'est un point de", "start": 188.599, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9part ces assises certains ont m\u00eame dit", "start": 190.519, "duration": 4.041}, {"text": "un recommencement recommencement sur", "start": 192.64, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9cole fortification aussi des", "start": 194.56, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9cisions que nous prenons \u00e0 la fois sur", "start": 197.28, "duration": 3.44}, {"text": "les moyens des forces de l'ordre sur les", "start": 198.92, "duration": 3.92}, {"text": "moyens de Faros sur la question de la", "start": 200.72, "duration": 3.72}, {"text": "formation syst\u00e9matique des forces de", "start": 202.84, "duration": 4.28}, {"text": "l'ordre des magistrats des enseignants", "start": 204.44, "duration": 4.359}, {"text": "le grand Rabin de France a demand\u00e9 \u00e0 ce", "start": 207.12, "duration": 3.119}, {"text": "que l'antis\u00e9mitisme deviennent une", "start": 208.799, "duration": 3.401}, {"text": "grande cause nationale ces assises", "start": 210.239, "duration": 3.601}, {"text": "doivent se renouveler avec le monde", "start": 212.2, "duration": 3.36}, {"text": "politique cette fois-ci apr\u00e8s les", "start": 213.84, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lections", "start": 215.56, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ennes la banalisation de", "start": 217.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme notamment chez les", "start": 219.28, "duration": 3.44}, {"text": "jeunes adultes c'est le premier th\u00e8me de", "start": 221.04, "duration": 3.839}, {"text": "notre d\u00e9bat o\u00f9 il sera aussi question", "start": 222.72, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9videmment des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 224.879, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9bat politiqu avec Mathieu souquer", "start": 226.519, "duration": 3.8}, {"text": "bonsoir bienvenue vous \u00eates consultant", "start": 228.28, "duration": 3.519}, {"text": "essiste sp\u00e9cialis\u00e9 en sciences", "start": 230.319, "duration": 3.441}, {"text": "politiques \u00c9milie zapalski bonsoir et", "start": 231.799, "duration": 3.601}, {"text": "bienvenue communicante et fondatrice de", "start": 233.76, "duration": 3.96}, {"text": "l'agence \u00e9ini consseil Jean-S\u00e9bastien", "start": 235.4, "duration": 5.559}, {"text": "Ferjou bonsoir et bienvenue le fondateur", "start": 237.72, "duration": 6.56}, {"text": "bonsoir CISS bonsoirie bienvenue \u00e0 vous", "start": 240.959, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9ditorialistetique je vais rappeler", "start": 244.28, "duration": 2.959}, {"text": "redonner quelques des chiffres qu'on a", "start": 245.92, "duration": 2.879}, {"text": "vu dans dans le sujet de rien en", "start": 247.239, "duration": 3.761}, {"text": "ouverture ce constat pour commencer un", "start": 248.799, "duration": 4.601}, {"text": "Fran\u00e7ais juif sur 4 a subi au moins un", "start": 251.0, "duration": 4.159}, {"text": "acte antis\u00e9mite depuis le le 7 octobre", "start": 253.4, "duration": 3.92}, {"text": "2023 Mathieu souier qu'est-ce qu'on peut", "start": 255.159, "duration": 4.121}, {"text": "attendre de ces assises de lutte contre", "start": 257.32, "duration": 2.919}, {"text": "eux est-ce que c'est uniquement", "start": 259.28, "duration": 3.04}, {"text": "symbolique pour vous alors les symboles", "start": 260.239, "duration": 3.641}, {"text": "comptent en particulier pour ce genre de", "start": 262.32, "duration": 4.319}, {"text": "sujet de toute fa\u00e7on si \u00e7a peut ramener", "start": 263.88, "duration": 4.16}, {"text": "un tout petit peu en fait de", "start": 266.639, "duration": 3.681}, {"text": "d'apaisement dans le d\u00e9bat public c'est", "start": 268.04, "duration": 3.719}, {"text": "toujours bon \u00e0 prendre il faut ensuite", "start": 270.32, "duration": 3.68}, {"text": "quand m\u00eame se m\u00e9fier on voit bien que", "start": 271.759, "duration": 3.761}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et m\u00eame plus", "start": 274.0, "duration": 3.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement la situation au Proche", "start": 275.52, "duration": 3.64}, {"text": "Orient a tendance \u00e0 \u00eatre instrumentalis\u00e9", "start": 277.24, "duration": 3.399}, {"text": "politiquement dans le contexte et en", "start": 279.16, "duration": 2.4}, {"text": "particulier dans le contexte", "start": 280.639, "duration": 2.441}, {"text": "pr\u00e9\u00e9lectoral qui est le n\u00f4tre donc il", "start": 281.56, "duration": 2.72}, {"text": "faut faire attention \u00e0 ce que tous les", "start": 283.08, "duration": 3.16}, {"text": "camps \u00e0 ce que oui tous les cantes ne", "start": 284.28, "duration": 4.4}, {"text": "s'additionnent pas \u00e0 \u00eatre \u00e0 pouvoir \u00eatre", "start": 286.24, "duration": 3.64}, {"text": "suspect\u00e9 comme \u00e7a de de", "start": 288.68, "duration": 3.0}, {"text": "d'instrumentalisation ou de ou de jeu", "start": 289.88, "duration": 4.36}, {"text": "politique ce qui est s\u00fbr c'est que euh", "start": 291.68, "duration": 4.04}, {"text": "c'est pas la premi\u00e8re fois que \u00e7a arrive", "start": 294.24, "duration": 4.2}, {"text": "il y a r\u00e9guli\u00e8rement un \u00e9cho chez nous \u00e0", "start": 295.72, "duration": 4.64}, {"text": "la situation politique national et donc", "start": 298.44, "duration": 3.479}, {"text": "on l'avait vu au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000", "start": 300.36, "duration": 2.559}, {"text": "il y avait d\u00e9j\u00e0 eu un Regin", "start": 301.919, "duration": 2.72}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme \u00e0 l'\u00e9poque cont tenu de", "start": 302.919, "duration": 2.961}, {"text": "ce qui se passe au Proche-Orient depuis", "start": 304.639, "duration": 3.201}, {"text": "quelques mois effectivement il y a aussi", "start": 305.88, "duration": 3.319}, {"text": "des r\u00e9surgences chez nous mais plus", "start": 307.84, "duration": 3.48}, {"text": "fondamentalement il y a un antis\u00e9mitisme", "start": 309.199, "duration": 3.921}, {"text": "d'atmosph\u00e8re comme dirait l'autre qui", "start": 311.32, "duration": 3.319}, {"text": "existe en France de fa\u00e7on relativement", "start": 313.12, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9currente euh avec l'addition d'un", "start": 314.639, "duration": 4.721}, {"text": "vieil antis\u00e9mitisme traditionnel celui", "start": 317.12, "duration": 4.12}, {"text": "de l'extr\u00eame droite qui \u00e9tait quasi", "start": 319.36, "duration": 3.44}, {"text": "assum\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque de Jean-Marie Le Pen", "start": 321.24, "duration": 3.16}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 de multiples reprises pour la", "start": 322.8, "duration": 3.92}, {"text": "cause euh r\u00e9activ\u00e9 au moment de la", "start": 324.4, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle par \u00e9c Zemour enfin", "start": 326.72, "duration": 3.16}, {"text": "souvenons-nous en fait des tentatives un", "start": 328.12, "duration": 3.799}, {"text": "peu r\u00e9visionniste d'\u00e9c Zemmour \u00e0 vouloir", "start": 329.88, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9habiliter absolument l'\u0153euvre du", "start": 331.919, "duration": 3.28}, {"text": "mar\u00e9chal P\u00e9tin et puis il y a ce qu'on a", "start": 333.4, "duration": 3.239}, {"text": "appel\u00e9 un nouvel antis\u00e9mitisme un", "start": 335.199, "duration": 3.401}, {"text": "antis\u00e9mitisme des banlieu qui se fonde", "start": 336.639, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur le conflit", "start": 338.6, "duration": 3.159}, {"text": "isra\u00e9lo-palestinien et qui au nom de la", "start": 340.12, "duration": 3.32}, {"text": "cause palestinienne a pu parfois", "start": 341.759, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement avoir des relents du m\u00eame", "start": 343.44, "duration": 4.08}, {"text": "ordre on reviendra notamment sur le le", "start": 345.319, "duration": 4.0}, {"text": "le on va dire l'instrumentalisation", "start": 347.52, "duration": 3.799}, {"text": "politique je redonne deux autres deux", "start": 349.319, "duration": 4.0}, {"text": "autres chiffres deux autres r\u00e9sultats de", "start": 351.319, "duration": 4.0}, {"text": "cet enqu\u00eate hiob pour agiss la fond", "start": 353.319, "duration": 3.801}, {"text": "d'apole 21 % des Fran\u00e7ais estiment qu'il", "start": 355.319, "duration": 4.121}, {"text": "est justifi\u00e9 de s'en prendre \u00e0 des Juifs", "start": 357.12, "duration": 4.24}, {"text": "en en raison de leur soutien \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 359.44, "duration": 3.479}, {"text": "soutient suppos\u00e9 ou r\u00e9el c'est ce qui", "start": 361.36, "duration": 4.16}, {"text": "est dit dans le dans l'enqu\u00eate et si on", "start": 362.919, "duration": 5.4}, {"text": "regarde un peu plus du c\u00f4t\u00e9 des jeunes", "start": 365.52, "duration": 5.76}, {"text": "35 % des 18 24 ans estiment qu'il est", "start": 368.319, "duration": 4.081}, {"text": "justifi\u00e9 de s'en prendre les Juifs en", "start": 371.28, "duration": 3.359}, {"text": "raison de leur soutien \u00e0 Isra\u00ebl les", "start": 372.4, "duration": 4.48}, {"text": "massacres terroristes du Hamas ont ont", "start": 374.639, "duration": 4.84}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 ce que ce que ce que nous disait", "start": 376.88, "duration": 4.8}, {"text": "Mathie sou \u00e0 l'instant c'est une haine", "start": 379.479, "duration": 3.921}, {"text": "antijuive qui demandait que \u00e7a d'une", "start": 381.68, "duration": 3.44}, {"text": "certaine fa\u00e7on oui pense que vous l'avez", "start": 383.4, "duration": 3.44}, {"text": "dit Mathieu il y a un \u00e9cho en fait \u00e0 ce", "start": 385.12, "duration": 3.16}, {"text": "qui se passe \u00e0 l'international et on a", "start": 386.84, "duration": 3.52}, {"text": "voulu croire je me sou bien de politique", "start": 388.28, "duration": 3.8}, {"text": "en disant et au gouvernement disant on", "start": 390.36, "duration": 3.44}, {"text": "ne va pas importer il faut pas importer", "start": 392.08, "duration": 3.8}, {"text": "mais en fait de fait c'est impossible", "start": 393.8, "duration": 4.08}, {"text": "avec la communaut\u00e9 de Juifs qu'on a la", "start": 395.88, "duration": 4.56}, {"text": "communaut\u00e9 de musulmans c'est pas", "start": 397.88, "duration": 4.92}, {"text": "possible de penser que \u00e7a n'est pas", "start": 400.44, "duration": 5.52}, {"text": "importable donc je je je pense presque", "start": 402.8, "duration": 4.76}, {"text": "avoir le sujet en face \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9", "start": 405.96, "duration": 3.2}, {"text": "peut-\u00eatre plus intelligent au lieu de se", "start": 407.56, "duration": 3.199}, {"text": "dire bon on va pas importer on va pas", "start": 409.16, "duration": 3.08}, {"text": "importer on va pas le traiter en quelque", "start": 410.759, "duration": 3.44}, {"text": "sorte moi je pense qu'il y a ses assises", "start": 412.24, "duration": 3.079}, {"text": "il fallait peut-\u00eatre les faire plusut\u00f4t", "start": 414.199, "duration": 3.12}, {"text": "d' je pense qu'en tout cas de traiter le", "start": 415.319, "duration": 3.801}, {"text": "sujet de cette question l\u00e0 des des", "start": 417.319, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9seaux des cons\u00e9quences du 7 octobre en", "start": 419.12, "duration": 4.12}, {"text": "France ne pas se voiler la face \u00e7a", "start": 421.56, "duration": 3.039}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 plus intelligent que d'y", "start": 423.24, "duration": 3.32}, {"text": "aller \u00e0 reculon et il y a une deuxi\u00e8me", "start": 424.599, "duration": 8.0}, {"text": "chose c'est que on on pense que on on a", "start": 426.56, "duration": 7.919}, {"text": "toujours communiqu\u00e9 en tout cas d\u00e8s le", "start": 432.599, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement et apr\u00e8s comme vous l'avez", "start": 434.479, "duration": 3.44}, {"text": "dit au niveau des politiques et l\u00e0", "start": 436.08, "duration": 3.08}, {"text": "derni\u00e8rement \u00e0 ce qui se passe \u00e0", "start": 437.919, "duration": 2.96}, {"text": "sciencep comme si \u00e0 chaque fois qu'on", "start": 439.16, "duration": 4.56}, {"text": "parlait on doit choisir son camp on a du", "start": 440.879, "duration": 5.801}, {"text": "mal \u00e0 \u00eatre bic\u00e9phale sur ce sujet il y", "start": 443.72, "duration": 4.0}, {"text": "il y a de moins en moins de place pour", "start": 446.68, "duration": 3.32}, {"text": "la nuance moi c'est l'impression que", "start": 447.72, "duration": 5.0}, {"text": "alors au d\u00e9but c'\u00e9tait tr\u00e8s flagrant", "start": 450.0, "duration": 5.199}, {"text": "dans le sens soutien \u00e0 Isra\u00ebl et peu de", "start": 452.72, "duration": 4.8}, {"text": "place pour les Gazaouis \u00e7a c'est un peu", "start": 455.199, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9 mais le r\u00e9sultat de \u00e7a c'est", "start": 457.52, "duration": 3.64}, {"text": "qu'\u00e0 chaque fois que je m'exprime je", "start": 459.599, "duration": 4.16}, {"text": "suis rang\u00e9 d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre en", "start": 461.16, "duration": 4.64}, {"text": "opposition donc c'est important de", "start": 463.759, "duration": 4.56}, {"text": "choisir ces momentsl\u00e0 il me semble plus", "start": 465.8, "duration": 4.44}, {"text": "globalement que c'est une question qu'on", "start": 468.319, "duration": 4.081}, {"text": "qu'on a pas suffisamment \u00e9tudi\u00e9 pour", "start": 470.24, "duration": 3.679}, {"text": "rester un petit peu dans la nuance et", "start": 472.4, "duration": 3.72}, {"text": "dire oui je peux \u00eatre en soutien des", "start": 473.919, "duration": 4.12}, {"text": "Juifs par rapport \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9", "start": 476.12, "duration": 3.96}, {"text": "oui je peux \u00eatre en soutien en m\u00eame temp", "start": 478.039, "duration": 3.641}, {"text": "des Gazaoui parce qu'ils vivent une", "start": 480.08, "duration": 4.48}, {"text": "situation terrible on peut on peut se", "start": 481.68, "duration": 4.16}, {"text": "poser la question justement de de ce qui", "start": 484.56, "duration": 2.919}, {"text": "se passe dans nos universit\u00e9s ou \u00e0", "start": 485.84, "duration": 3.039}, {"text": "science poou dans certaines \u00e9coles j'ai", "start": 487.479, "duration": 3.12}, {"text": "vu \u00e0 l'\u00e9cole du journalisme de de Lille", "start": 488.879, "duration": 3.72}, {"text": "par exemple Jean s\u00e9astien Ferjou ce sont", "start": 490.599, "duration": 3.361}, {"text": "des lieux o\u00f9 on devrait apprendre", "start": 492.599, "duration": 4.801}, {"text": "justement la la la la la nuance", "start": 493.96, "duration": 5.239}, {"text": "oui bien s\u00fbr mais on voit bien qu'on ne", "start": 497.4, "duration": 3.44}, {"text": "l' prend plus alors je pense c'est une", "start": 499.199, "duration": 3.4}, {"text": "crise qui a multiples entr\u00e9es", "start": 500.84, "duration": 4.079}, {"text": "probablement parce que le fait que nous", "start": 502.599, "duration": 3.801}, {"text": "soyons des soci\u00e9t\u00e9s un peu sorties de", "start": 504.919, "duration": 2.801}, {"text": "l'histoire fait qu'il y a des gens qui", "start": 506.4, "duration": 3.079}, {"text": "sont un peu en qu\u00eate existentiell et qui", "start": 507.72, "duration": 3.199}, {"text": "qui cherch des causes fortes ou m\u00eame des", "start": 509.479, "duration": 3.521}, {"text": "choses pour s'exciter tout simplement", "start": 510.919, "duration": 4.281}, {"text": "trouver de l'intensit\u00e9 \u00e0 leur propre vie", "start": 513.0, "duration": 3.8}, {"text": "et qui le projettent sur cette cause l\u00e0", "start": 515.2, "duration": 3.199}, {"text": "qui existe \u00e9videmment que la cause de la", "start": 516.8, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9fense des Palestiniens est totalement", "start": 518.399, "duration": 4.241}, {"text": "l\u00e9gitime mais c'est aussi un peu un", "start": 520.839, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9cran sur lequel s'est projet\u00e9 parce", "start": 522.64, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on voit bien que \u00e7a se projette", "start": 524.399, "duration": 2.88}, {"text": "uniquement sur celle-l\u00e0 et pas sur", "start": 525.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'autres causes ou pas plus que \u00e7a ne", "start": 527.279, "duration": 2.961}, {"text": "s'est projet\u00e9 d'ailleurs dans le pass\u00e9", "start": 528.8, "duration": 3.36}, {"text": "sur d'autres massacres qu'on pu vivre", "start": 530.24, "duration": 3.4}, {"text": "d'ailleurs des musulmans aussi dans la", "start": 532.16, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame r\u00e9gion il y a peu de temps en Syrie", "start": 533.64, "duration": 3.44}, {"text": "ou ailleurs mais est-ce que cette", "start": 535.76, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9fense de la cause palestinienne pardon", "start": 537.08, "duration": 3.68}, {"text": "n inter elle se nourrit aussi en partie", "start": 538.48, "duration": 4.52}, {"text": "c'est s\u00fbrement difficile \u00e0 \u00e0 \u00e9valuer du", "start": 540.76, "duration": 4.28}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme mais bien s\u00fbr bien s\u00fbr", "start": 543.0, "duration": 4.2}, {"text": "parce que moi je pense que la rhtorique", "start": 545.04, "duration": 4.08}, {"text": "le mot g\u00e9nocide le fait de marteler on", "start": 547.2, "duration": 3.24}, {"text": "peut avoir des d\u00e9bats \u00e0 l'infini sur le", "start": 549.12, "duration": 3.2}, {"text": "droit international les anglosaxons", "start": 550.44, "duration": 3.56}, {"text": "appent \u00e7a le dog whistle vous savez", "start": 552.32, "duration": 3.079}, {"text": "c'est parce que il y a des sons que", "start": 554.0, "duration": 2.76}, {"text": "seuls les chiens entendent et donc il y", "start": 555.399, "duration": 2.921}, {"text": "a des gens qui tiennent de facto un", "start": 556.76, "duration": 3.16}, {"text": "discours antis\u00e9mite mais pas totalement", "start": 558.32, "duration": 3.88}, {"text": "assum\u00e9 parce que c'est compliqu\u00e9 dans", "start": 559.92, "duration": 4.32}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s occidentales de le faire", "start": 562.2, "duration": 3.36}, {"text": "ouvertement mais avec des signaux qui", "start": 564.24, "duration": 3.24}, {"text": "eux sont entendus par ceux qui sont", "start": 565.56, "duration": 4.08}, {"text": "antis\u00e9mites et le mot g\u00e9nocide c'est", "start": 567.48, "duration": 3.88}, {"text": "quoi il y a comme je vous disais on peut", "start": 569.64, "duration": 3.639}, {"text": "avoir un d\u00e9bat \u00e0 l'infini sur le droit", "start": 571.36, "duration": 3.32}, {"text": "international mais c'est autre chose", "start": 573.279, "duration": 2.761}, {"text": "c'est quelque chose pour provoquer un", "start": 574.68, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9flexe pavlevien le g\u00e9nocide depuis", "start": 576.04, "duration": 4.32}, {"text": "1945 c'est le mal absolu dans les", "start": 578.0, "duration": 5.399}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s occidentales donc la m\u00e9canique", "start": 580.36, "duration": 4.56}, {"text": "pavlevienne qui se met en place c'est", "start": 583.399, "duration": 3.841}, {"text": "mal absolu quelle est la seule solution", "start": 584.92, "duration": 4.0}, {"text": "possible d\u00e9truire le mal absolu et donc", "start": 587.24, "duration": 3.44}, {"text": "par extension d'id\u00e9e par d\u00e9rive", "start": 588.92, "duration": 3.599}, {"text": "finalement d\u00e9truire Isra\u00ebl alors \u00e7a ne", "start": 590.68, "duration": 4.399}, {"text": "veut pas dire que tout les les les les", "start": 592.519, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9tudiants qui se mobilisent pensent", "start": 595.079, "duration": 2.921}, {"text": "comme \u00e7a mais quand on entend Rima", "start": 596.68, "duration": 4.36}, {"text": "Hassan qui joue avec en permanence qui", "start": 598.0, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9ta en position \u00e9ligible sur la liste et", "start": 601.04, "duration": 3.2}, {"text": "les fill exactement et quand on entend", "start": 602.6, "duration": 3.56}, {"text": "les r\u00e9f\u00e9rences David guireud parlant des", "start": 604.24, "duration": 3.56}, {"text": "dragons c\u00e9lestes les dragons c\u00e9estes qui", "start": 606.16, "duration": 3.04}, {"text": "sont devenus sur les r\u00e9seaux sociaux une", "start": 607.8, "duration": 3.56}, {"text": "autre mani\u00e8re de d\u00e9signer les Juifs", "start": 609.2, "duration": 4.199}, {"text": "quand on met tout \u00e7a bout \u00e0 bout il y a", "start": 611.36, "duration": 3.44}, {"text": "un discours antis\u00e9mite qui n'est pas", "start": 613.399, "duration": 3.361}, {"text": "celui de toute la France insoumise loin", "start": 614.8, "duration": 3.92}, {"text": "de l\u00e0 Manon auri par exemple n'a aucune", "start": 616.76, "duration": 3.44}, {"text": "ambigu\u00ef\u00e9 sur le sujet mais c'est le", "start": 618.72, "duration": 3.76}, {"text": "discours ambigu d'une partie de la", "start": 620.2, "duration": 3.92}, {"text": "France insoumise et \u00e9videmment que \u00e7a", "start": 622.48, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9veille l'antis\u00e9mite parce que je sais", "start": 624.12, "duration": 3.76}, {"text": "pas si il y a beaucoup d'antis\u00e9mites qui", "start": 626.16, "duration": 3.64}, {"text": "se r\u00e9v\u00e8lent gr\u00e2ce \u00e0 Eric Zemour je pense", "start": 627.88, "duration": 3.44}, {"text": "c'est un peu absurde il y a un", "start": 629.8, "duration": 3.0}, {"text": "antis\u00e9mitisme d'extr\u00eame droite qui", "start": 631.32, "duration": 3.48}, {"text": "existe \u00e9videmment c'est pas \u00c9ric Zemour", "start": 632.8, "duration": 4.719}, {"text": "qui l'a mobilis\u00e9 alors \u00e7a \u00e7a \u00e7a ouvre", "start": 634.8, "duration": 4.08}, {"text": "dans dans ce premier chapitre la", "start": 637.519, "duration": 2.56}, {"text": "question de l'instrumentalisation", "start": 638.88, "duration": 3.079}, {"text": "politique Mathieu vous vouz oui pour", "start": 640.079, "duration": 2.841}, {"text": "rebondir sur ce que disait Jean", "start": 641.959, "duration": 2.88}, {"text": "S\u00e9bastien sur l'utilisation de ce terme", "start": 642.92, "duration": 3.12}, {"text": "de de de", "start": 644.839, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9nocide qui n'est pas pris par hasard", "start": 646.04, "duration": 5.68}, {"text": "bien \u00e9videmment et et qui n'est pas seul", "start": 648.519, "duration": 4.521}, {"text": "quand on", "start": 651.72, "duration": 4.679}, {"text": "convoque la rafle du veldive quand on", "start": 653.04, "duration": 6.84}, {"text": "convoque la figure onie d'adolp", "start": 656.399, "duration": 5.641}, {"text": "comme l'a fait jeanl M la r\u00e9f\u00e9rence nazi", "start": 659.88, "duration": 4.88}, {"text": "nazi sans pr\u00e9pus \u00e0 propos de de de", "start": 662.04, "duration": 4.08}, {"text": "l'interdiction de d'une de ces", "start": 664.76, "duration": 3.72}, {"text": "conf\u00e9rences \u00e0 Lille on entretient une", "start": 666.12, "duration": 4.64}, {"text": "forme de confusionnisme c'est\u00e0dire qu'on", "start": 668.48, "duration": 4.68}, {"text": "met on met dans la t\u00eate des gens une une", "start": 670.76, "duration": 5.639}, {"text": "intense confusion o\u00f9 on peut se demander", "start": 673.16, "duration": 5.799}, {"text": "si le but n'est pas au fond de nazifier", "start": 676.399, "duration": 4.201}, {"text": "les Juifs en gros de leur dire vous \u00eates", "start": 678.959, "duration": 5.161}, {"text": "en train de faire un g\u00e9nocide vous m\u00eame", "start": 680.6, "duration": 6.08}, {"text": "qui avez subi un g\u00e9nocide du coup tout", "start": 684.12, "duration": 4.04}, {"text": "s'annule les victimes deviennent les", "start": 686.68, "duration": 3.839}, {"text": "bourreaux bref \u00e7a met \u00e7a met \u00e7a vous", "start": 688.16, "duration": 5.56}, {"text": "dites \u00e7a l'un l'autre \u00e7a ne retire", "start": 690.519, "duration": 3.201}, {"text": "rienors je vais", "start": 694.04, "duration": 4.2}, {"text": "reprend le redire et reprendre cette", "start": 696.36, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9cautionatoire ce qui se passe \u00e0 \u00e0", "start": 698.24, "duration": 5.039}, {"text": "Gaza aujourd'hui est \u00e9pouvantable c'est", "start": 700.72, "duration": 4.6}, {"text": "un drame atroce ce sont tr\u00e8s", "start": 703.279, "duration": 3.721}, {"text": "vraisemblablement des crimes de guerre", "start": 705.32, "duration": 3.48}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 commis c'est m\u00eame un d\u00e9bat", "start": 707.0, "duration": 3.48}, {"text": "en Isra\u00ebl des gens qui refusent", "start": 708.8, "duration": 4.039}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce que fait tal en ce moment", "start": 710.48, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 Gaza donc la situation \u00e0 Gaza est", "start": 712.839, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9pouvantable et elle sera qualifi\u00e9e", "start": 715.16, "duration": 3.76}, {"text": "comme telle mais l'emploi par des gens", "start": 717.2, "duration": 4.079}, {"text": "qui ne sont pas des sp\u00e9cialistes de ce", "start": 718.92, "duration": 4.24}, {"text": "terme g\u00e9nocide pour moi ils participent", "start": 721.279, "duration": 4.721}, {"text": "de cette volont\u00e9 en gros de de de de de", "start": 723.16, "duration": 4.04}, {"text": "rendre de", "start": 726.0, "duration": 3.0}, {"text": "rendreil faut faire attention parce que", "start": 727.2, "duration": 3.639}, {"text": "l\u00e0 moi en vous \u00e9coutant on on repart", "start": 729.0, "duration": 3.76}, {"text": "dans le manque de nuance aussi alors \u00e0", "start": 730.839, "duration": 3.481}, {"text": "partir du moment tout fait S mais on", "start": 732.76, "duration": 3.24}, {"text": "vous donne la parole je suis d'accord", "start": 734.32, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il y a des signaux qui ne trompent", "start": 736.0, "duration": 3.76}, {"text": "pas dans des gens certaines personnes du", "start": 737.36, "duration": 4.039}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la France insoumise \u00e7a c'est", "start": 739.76, "duration": 3.72}, {"text": "clair et c'est volontaire c'est calcul\u00e9", "start": 741.399, "duration": 3.68}, {"text": "c'est un vocabulaire travaill\u00e9 c'est des", "start": 743.48, "duration": 4.2}, {"text": "termes qui sont utilis\u00e9s siamment si \u00e0", "start": 745.079, "duration": 4.361}, {"text": "partir du moment o\u00f9 je dis que toute", "start": 747.68, "duration": 3.04}, {"text": "personne qui c'est un peu \u00e7a que", "start": 749.44, "duration": 3.079}, {"text": "j'entends qui utilise g\u00e9nocide c'est", "start": 750.72, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s bien ce qu' dit et il y a un esp\u00e8ce", "start": 752.519, "duration": 4.201}, {"text": "de complot antis\u00e9mite je pense qu'on est", "start": 754.199, "duration": 5.281}, {"text": "encore dans str\u00e9 j'ai dit que \u00e7a", "start": 756.72, "duration": 4.08}, {"text": "entretenait une forme de confusion je", "start": 759.48, "duration": 3.159}, {"text": "n'ai pas je pense que il y a des gens", "start": 760.8, "duration": 3.599}, {"text": "qui alimentent cette confusion volement", "start": 762.639, "duration": 3.961}, {"text": "qui l'utilisent parce qu'il consid\u00e8rent", "start": 764.399, "duration": 4.201}, {"text": "que soit nettoyage ethnique soit", "start": 766.6, "duration": 4.479}, {"text": "g\u00e9nocide il y a \u00e0 Gaza depuis plusieurs", "start": 768.6, "duration": 4.599}, {"text": "ann\u00e9es sans penser \u00e0 mal contre les", "start": 771.079, "duration": 4.241}, {"text": "Juifs et \u00e7a sinc\u00e8rement \u00e7a peut", "start": 773.199, "duration": 3.961}, {"text": "alimenter \u00e9videmment mais il y a aussi", "start": 775.32, "duration": 4.8}, {"text": "des gens qui le disent sans euh pens\u00e9", "start": 777.16, "duration": 4.96}, {"text": "antis\u00e9mite et \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous", "start": 780.12, "duration": 3.959}, {"text": "vous dites toutes les populations qui", "start": 782.12, "duration": 4.12}, {"text": "vont dire ce mot-l\u00e0 non mais ce mot-l\u00e0", "start": 784.079, "duration": 4.401}, {"text": "ou ce motl c'est des antis\u00e9mites c'est", "start": 786.24, "duration": 5.399}, {"text": "un complot contre les juif aucun moment", "start": 788.48, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 aucun pour le coup je trouve que vous", "start": 791.639, "duration": 2.481}, {"text": "\u00eates vraiment dans l'absence de nuance", "start": 792.92, "duration": 3.12}, {"text": "absolu parce que c'est pas ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 794.12, "duration": 4.2}, {"text": "dit moi je parle non je parle de la", "start": 796.04, "duration": 4.479}, {"text": "strat\u00e9gie politique qui est employ\u00e9e par", "start": 798.32, "duration": 5.0}, {"text": "certains de ce mot-l\u00e0 qui est", "start": 800.519, "duration": 4.641}, {"text": "martel\u00e9\u00e9s des mot permis et des mots", "start": 803.32, "duration": 3.319}, {"text": "interdits parce que sinon \u00e7a signifie", "start": 805.16, "duration": 3.039}, {"text": "autre chose moi je trouve que c'est pas", "start": 806.639, "duration": 4.481}, {"text": "voil\u00e0 c'est c'est englober", "start": 808.199, "duration": 5.08}, {"text": "allez la pr\u00e9sidente de la Cour de", "start": 811.12, "duration": 4.159}, {"text": "justice internationale l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 la", "start": 813.279, "duration": 3.441}, {"text": "semaine derni\u00e8re dans une interview \u00e0 la", "start": 815.279, "duration": 3.201}, {"text": "BBC il n'y a pas de \u00e7a veut pas dire", "start": 816.72, "duration": 3.04}, {"text": "commeu l'a dit qu'il n'y ait pas de", "start": 818.48, "duration": 3.32}, {"text": "massacre \u00e9pouvantable et \u00e7a n'est pas", "start": 819.76, "duration": 3.28}, {"text": "une question de nombre il y a eu un", "start": 821.8, "duration": 2.32}, {"text": "million de morts dans la guerre Iran", "start": 823.04, "duration": 2.28}, {"text": "irac estce qu'on a dit que c'\u00e9tait un", "start": 824.12, "duration": 3.36}, {"text": "g\u00e9nocide le sujet c'est la mani\u00e8re dont", "start": 825.32, "duration": 4.519}, {"text": "s employ\u00e9 vis-\u00e0-vis de la psych\u00e9", "start": 827.48, "duration": 3.76}, {"text": "occidentale le sujet ce n'est pas la", "start": 829.839, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de ce qui se passe \u00e0 Gazin c'est", "start": 831.24, "duration": 3.48}, {"text": "la mani\u00e8re dont c'est mais c'est c'est", "start": 833.16, "duration": 2.799}, {"text": "notre c\u0153ur de sujet parce que", "start": 834.72, "duration": 3.44}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme chez nous il d\u00e9pend de", "start": 835.959, "duration": 4.481}, {"text": "la man\u00e8re don manipule pr\u00e9cis\u00e9ment dont", "start": 838.16, "duration": 4.16}, {"text": "certains manipulent la psych occidentale", "start": 840.44, "duration": 3.199}, {"text": "on vous a entendu les uns et les autres", "start": 842.32, "duration": 3.0}, {"text": "Mathieu quand m\u00eame je voudrais parce que", "start": 843.639, "duration": 3.241}, {"text": "l\u00e0 on parle de on a beaucoup parl\u00e9 de", "start": 845.32, "duration": 3.519}, {"text": "LFI mais c'est \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 aux", "start": 846.88, "duration": 4.72}, {"text": "uns et aux autres ce matin sur BFM", "start": 848.839, "duration": 5.481}, {"text": "Marine Le Pen se pose en boucl dit le", "start": 851.6, "duration": 4.56}, {"text": "rassemblement national c'est le bouclier", "start": 854.32, "duration": 4.48}, {"text": "pour les Juifs de France c'est c'est le", "start": 856.16, "duration": 4.16}, {"text": "bouclier contre l'antis\u00e9mitisme c'est", "start": 858.8, "duration": 3.039}, {"text": "nous alors quand on conna\u00eet l'histoire", "start": 860.32, "duration": 2.84}, {"text": "de de cette famille politique", "start": 861.839, "duration": 3.401}, {"text": "effectivement \u00e7a \u00e7a sonne dr\u00f4lement \u00e0", "start": 863.16, "duration": 3.359}, {"text": "nos oreilles quoi premi\u00e8re chose c'est", "start": 865.24, "duration": 2.76}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 qui manque un peu de nuance", "start": 866.519, "duration": 3.0}, {"text": "aussi parce que pr\u00e9cis\u00e9ment vous avez en", "start": 868.0, "duration": 4.04}, {"text": "face \u00e0 face un massacre \u00e0 ciel ouvert et", "start": 869.519, "duration": 4.68}, {"text": "avec des cam\u00e9ras et un t\u00e9moignage le", "start": 872.04, "duration": 4.0}, {"text": "monde entier en fait est t\u00e9moin de de", "start": 874.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'horreur qui se passe et plus que \u00e7a", "start": 876.04, "duration": 3.039}, {"text": "nous sommes non seulement t\u00e9moins mais", "start": 877.8, "duration": 2.92}, {"text": "t\u00e9moins manifestement impuissants", "start": 879.079, "duration": 3.721}, {"text": "puisque le massacre dure semaine apr\u00e8s", "start": 880.72, "duration": 3.64}, {"text": "semaine sans qu'on puisse l'endiguer et", "start": 882.8, "duration": 3.039}, {"text": "vous avez par ailleurs en face un", "start": 884.36, "duration": 3.279}, {"text": "gouvernement isra\u00eblien parce que le le", "start": 885.839, "duration": 3.161}, {"text": "l'enqu\u00eate que vous citiez tout \u00e0 l'heure", "start": 887.639, "duration": 3.12}, {"text": "parle d'isra\u00ebl en r\u00e9it\u00e9 derri\u00e8re Isra\u00ebl", "start": 889.0, "duration": 4.24}, {"text": "il y a surtout le gouvernement de de de", "start": 890.759, "duration": 4.681}, {"text": "netanah et voil\u00e0 et l'orientation poque", "start": 893.24, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ce serait pas la m\u00eame", "start": 895.44, "duration": 4.12}, {"text": "choseantis\u00e9mitime les deux", "start": 896.839, "duration": 4.0}, {"text": "21 % des Fran\u00e7ais estiment qu'il est", "start": 899.56, "duration": 2.399}, {"text": "justifi\u00e9 de s'en prendre \u00e0 juif en", "start": 900.839, "duration": 2.44}, {"text": "raison de leur soutien suppos\u00e9 ou \u00e0", "start": 901.959, "duration": 3.32}, {"text": "Isra\u00ebl ce serait pas la m\u00eame chose en", "start": 903.279, "duration": 4.041}, {"text": "raison de le \u00e7a \u00e7a ne justifierit pas", "start": 905.279, "duration": 4.24}, {"text": "les actes antiites mais si c'\u00e9tait enant", "start": 907.32, "duration": 4.439}, {"text": "leur soutien \u00e0 benamin nel vous voz on", "start": 909.519, "duration": 3.041}, {"text": "voit bien qu'un certain nombre de", "start": 911.759, "duration": 2.281}, {"text": "personnes derri\u00e8re Isra\u00ebl en fait", "start": 912.56, "duration": 2.639}, {"text": "pointte la responsabilit\u00e9 du", "start": 914.04, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement de netanah donc premi\u00e8re", "start": 915.199, "duration": 2.76}, {"text": "chose c'est la r\u00e9alit\u00e9 qui manque un peu", "start": 916.72, "duration": 2.919}, {"text": "de nuance deuxi\u00e8me chose dans les", "start": 917.959, "duration": 2.88}, {"text": "enqu\u00eates d'opinion quand m\u00eame vous", "start": 919.639, "duration": 3.041}, {"text": "observez que l'opinion elle-m\u00eame est", "start": 920.839, "duration": 3.68}, {"text": "plus nuanc\u00e9 que ne l' le d\u00e9bat public", "start": 922.68, "duration": 3.2}, {"text": "c'est que je pense notamment \u00e0 une", "start": 924.519, "duration": 3.201}, {"text": "enqu\u00eate de destin commun remarquable", "start": 925.88, "duration": 3.48}, {"text": "sank don vous invitez R ement la", "start": 927.72, "duration": 3.479}, {"text": "directrice g\u00e9n\u00e9rale qui montre que", "start": 929.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord la pr\u00e9occupation le conflit", "start": 931.199, "duration": 3.161}, {"text": "isra\u00eblo-palestinien n'est pas une", "start": 933.0, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9occupation essentielle des fran\u00e7ais", "start": 934.36, "duration": 3.8}, {"text": "quand m\u00eame il a une enqu\u00eate qui dit qu'", "start": 936.04, "duration": 4.44}, {"text": "Haris interactive l'a montr\u00e9 ses 20e", "start": 938.16, "duration": 3.799}, {"text": "dans le classement donc les gens en ce", "start": 940.48, "duration": 2.76}, {"text": "moment ne sont pas focalis\u00e9s sur la", "start": 941.959, "duration": 2.841}, {"text": "question du conflit Isra\u00ebl aupalestinien", "start": 943.24, "duration": 4.12}, {"text": "et de il voit bien que la situation est", "start": 944.8, "duration": 4.599}, {"text": "complexe sensible et qu'en r\u00e9it\u00e9", "start": 947.36, "duration": 4.039}, {"text": "\u00c9tatsUnis les responsabilit\u00e9s sont assez", "start": 949.399, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 Mar le dire ce qu'elle dit", "start": 951.399, "duration": 5.44}, {"text": "alors dernier point l\u00e0-dessus sur le", "start": 954.88, "duration": 3.759}, {"text": "confusionnisme dont parlait Matthieu et", "start": 956.839, "duration": 3.521}, {"text": "sur Jean-S\u00e9bastien qui qui disait que la", "start": 958.639, "duration": 4.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'\u00e9c Zemour ne par ne", "start": 960.36, "duration": 4.719}, {"text": "paraissait pas manifeste quand m\u00eame on a", "start": 963.079, "duration": 3.44}, {"text": "une extr\u00eame droite qui il y a quelques", "start": 965.079, "duration": 3.961}, {"text": "mois a pu manifester au au au devant", "start": 966.519, "duration": 4.161}, {"text": "d'une marche contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0", "start": 969.04, "duration": 3.44}, {"text": "rebour de tout ce qui a \u00e9t\u00e9 l'histoire", "start": 970.68, "duration": 3.04}, {"text": "de l'extr\u00eame droite dans ce pays mais", "start": 972.48, "duration": 2.279}, {"text": "j'ajoute quand m\u00eame que la semaine", "start": 973.72, "duration": 3.2}, {"text": "derni\u00e8re au d\u00e9bat que Val\u00e9rie eyet a eu", "start": 974.759, "duration": 5.281}, {"text": "avec Jordane Bardella sur sur BFM elle", "start": 976.92, "duration": 4.719}, {"text": "l'a mis face aux d\u00e9clarations de", "start": 980.04, "duration": 3.239}, {"text": "Jean-Marie Le Pen condamn\u00e9 \u00e0 de", "start": 981.639, "duration": 3.241}, {"text": "multiples reprises pour antis\u00e9mitisme", "start": 983.279, "duration": 3.48}, {"text": "par la justice de ce pays et qu'il n'a", "start": 984.88, "duration": 4.48}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 condamner explicitement les", "start": 986.759, "duration": 4.241}, {"text": "propos de Jean-Marie Le Pen il a il a", "start": 989.36, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9jou\u00e9 le truc mais en r\u00e9alit\u00e9 il n'a", "start": 991.0, "duration": 3.079}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 assumer cela donc on voit", "start": 992.72, "duration": 3.479}, {"text": "bien que le confus le confusionnisme ou", "start": 994.079, "duration": 3.68}, {"text": "l'ambigu\u00e9 demeure quand m\u00eame pour", "start": 996.199, "duration": 3.08}, {"text": "l'essentiel \u00e0 l'extr\u00eame droite mais je", "start": 997.759, "duration": 3.44}, {"text": "pense que ce que Marine Le Pen dit est", "start": 999.279, "duration": 4.201}, {"text": "diff\u00e9rent enfin tout \u00e7a existe je suis", "start": 1001.199, "duration": 4.241}, {"text": "d'accord avec vous et Val en fin", "start": 1003.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9mission a aussi remis Jordan Bardella", "start": 1005.44, "duration": 3.839}, {"text": "face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s en ce qui", "start": 1007.44, "duration": 3.16}, {"text": "concerne les alliances du rassemblement", "start": 1009.279, "duration": 3.641}, {"text": "national avec des partis entretenant une", "start": 1010.6, "duration": 5.4}, {"text": "ambigu\u00e9 \u00e0 minima vis\u00e0 de mou na \u00e9", "start": 1012.92, "duration": 4.8}, {"text": "objectivement en difficult\u00e9 ou au n\u00e9on", "start": 1016.0, "duration": 3.88}, {"text": "naaz donc je conteste", "start": 1017.72, "duration": 3.76}, {"text": "je P Mar Le Pen elle joue sur autre", "start": 1019.88, "duration": 3.84}, {"text": "chose elle dit la menace physique en", "start": 1021.48, "duration": 3.68}, {"text": "quelque sorte qui p\u00e8se sur les Fran\u00e7ais", "start": 1023.72, "duration": 2.88}, {"text": "juifs aujourd'hui c'est celle des", "start": 1025.16, "duration": 4.399}, {"text": "islamistes et donc nous sommes parce que", "start": 1026.6, "duration": 4.92}, {"text": "nous sommes le c'est son discours je dis", "start": 1029.559, "duration": 3.76}, {"text": "pas que c'est la r\u00e9alit\u00e9 son discours", "start": 1031.52, "duration": 3.36}, {"text": "dit nous sommes et c'est un peu ce", "start": 1033.319, "duration": 3.401}, {"text": "qu'essaie de sugg\u00e9rer Eric Zemour aussi", "start": 1034.88, "duration": 3.159}, {"text": "d'ailleurs nous sommes les seuls \u00e0", "start": 1036.72, "duration": 2.839}, {"text": "prendre la mesure du danger \u00e0 vous", "start": 1038.039, "duration": 3.081}, {"text": "alerter depuis des ann\u00e9es sur la menace", "start": 1039.559, "duration": 3.081}, {"text": "de l'islamiste regardez tous les autres", "start": 1041.12, "duration": 3.48}, {"text": "l' on fait semblant que \u00e7a n'existait", "start": 1042.64, "duration": 3.48}, {"text": "pas on voulu minimiser les choses et", "start": 1044.6, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui la menace se r\u00e9alise nous", "start": 1046.12, "duration": 5.32}, {"text": "sommes donc le seul rempart apr\u00e8s non", "start": 1048.24, "duration": 5.319}, {"text": "mais apr\u00e8s que on puisse en d\u00e9battre", "start": 1051.44, "duration": 4.28}, {"text": "tr\u00e8s largement \u00e7a je suis enti\u00e8rement", "start": 1053.559, "duration": 4.24}, {"text": "d'accord mais forc\u00e9 de reconna\u00eetre quand", "start": 1055.72, "duration": 3.68}, {"text": "on regarde aujourd'hui aupr\u00e8s des", "start": 1057.799, "duration": 3.641}, {"text": "Fran\u00e7ais juifs pour parti ils s'y", "start": 1059.4, "duration": 3.32}, {"text": "retrouvent parce qu'ils sont tr\u00e8s", "start": 1061.44, "duration": 3.76}, {"text": "perturb\u00e9s par notamment les ambigu\u00e9", "start": 1062.72, "duration": 4.24}, {"text": "qu'ils ont entendu dans les discours \u00e0", "start": 1065.2, "duration": 3.479}, {"text": "gauche et notamment dans les rangs de la", "start": 1066.96, "duration": 3.2}, {"text": "France insoumise regardez comme Jean-Luc", "start": 1068.679, "duration": 3.041}, {"text": "milenchan a trait\u00e9 par exemple J\u00e9r\u00f4me", "start": 1070.16, "duration": 3.48}, {"text": "Gede on voit bien qu'il y a beaucoup de", "start": 1071.72, "duration": 3.959}, {"text": "Fran\u00e7ais juifs qui d\u00e9 facto se rendent", "start": 1073.64, "duration": 4.76}, {"text": "compte que dans le regard d'un certain", "start": 1075.679, "duration": 4.081}, {"text": "nombre de de responsables politiques de", "start": 1078.4, "duration": 4.0}, {"text": "ce pays ben quand ce genre d'actualit\u00e9", "start": 1079.76, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00e9v\u00e9nement o\u00f9 le conflit Isra\u00ebl", "start": 1082.4, "duration": 3.0}, {"text": "aupalestinen revient ben on les ram\u00e8ne", "start": 1083.84, "duration": 4.28}, {"text": "uniquement \u00e0 leur conditions de Juifs et", "start": 1085.4, "duration": 4.12}, {"text": "on les essentialise parce que c'est ce", "start": 1088.12, "duration": 3.16}, {"text": "que vous disiez quand on s'en prend on", "start": 1089.52, "duration": 3.68}, {"text": "veut s'en prendre \u00e0 des gens \u00e0 cause de", "start": 1091.28, "duration": 3.2}, {"text": "ce qui se passe dans un autre pays bah", "start": 1093.2, "duration": 2.839}, {"text": "c'est les essentialis\u00e9 c'est comme s'il", "start": 1094.48, "duration": 3.439}, {"text": "n'\u00e9tait rien d'autre finalement que des", "start": 1096.039, "duration": 3.281}, {"text": "Juifs et donc par extension un morceau", "start": 1097.919, "duration": 2.88}, {"text": "d'Isra\u00ebl pour le coup c'est reprendre", "start": 1099.32, "duration": 2.96}, {"text": "une vieille ancienne d'extr\u00eame droite", "start": 1100.799, "duration": 3.401}, {"text": "qui est le le myth de la double", "start": 1102.28, "duration": 4.04}, {"text": "all\u00e9gance voil\u00e0 qui fait du Juif un", "start": 1104.2, "duration": 4.16}, {"text": "tra\u00eetre en puissance puisqu'il serait", "start": 1106.32, "duration": 5.16}, {"text": "sur os\u00e9ment d'abord soumis \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 1108.36, "duration": 4.199}, {"text": "avant d'\u00eatre soumis \u00e0 la R\u00e9publique", "start": 1111.48, "duration": 2.12}, {"text": "fran\u00e7aise c'est quand m\u00eame une vieille", "start": 1112.559, "duration": 3.801}, {"text": "rhtorique d'extr\u00eame droite qui a \u00e9maill\u00e9", "start": 1113.6, "duration": 5.76}, {"text": "tout la fin du X si\u00e8cle voil\u00e0 et le 20\u00e8", "start": 1116.36, "duration": 4.679}, {"text": "c'est on boucle ce th\u00e8me l\u00e0 en jeu", "start": 1119.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment majeur symbole tr\u00e8s important", "start": 1121.039, "duration": 3.921}, {"text": "mais peut-\u00eatre pas en jeu \u00e9lectoral tr\u00e8s", "start": 1123.08, "duration": 3.28}, {"text": "important c'est ce qu'on disait c'est", "start": 1124.96, "duration": 3.28}, {"text": "sans doute pas \u00e7a qui va peser il faut", "start": 1126.36, "duration": 3.28}, {"text": "trouver l'enjeu \u00e9lectoral moi je pense", "start": 1128.24, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il est plut\u00f4t national sur d'autres", "start": 1129.64, "duration": 3.64}, {"text": "questions et \u00e7a pour le coup Jordan", "start": 1131.52, "duration": 4.12}, {"text": "Bardella il sait les remettre en piste", "start": 1133.28, "duration": 4.04}, {"text": "il me semble que c'est celui qui r\u00e9ussit", "start": 1135.64, "duration": 3.36}, {"text": "le plus dans ces \u00e9lections europ\u00e9en et", "start": 1137.32, "duration": 3.239}, {"text": "dans tous les d\u00e9bats \u00e0 remettre la", "start": 1139.0, "duration": 4.44}, {"text": "question euh au niveau des Fran\u00e7ais sur", "start": 1140.559, "duration": 4.761}, {"text": "leur pr\u00e9occupation j'ai l'impression que", "start": 1143.44, "duration": 3.8}, {"text": "voil\u00e0 on peut parler d'Europe on peut", "start": 1145.32, "duration": 3.479}, {"text": "parler de ces questions comme vous le", "start": 1147.24, "duration": 2.64}, {"text": "dites c'est pas forc\u00e9ment dans les", "start": 1148.799, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9occupations majeures des Fran\u00e7ais et", "start": 1149.88, "duration": 4.56}, {"text": "lui il ram\u00e8ne \u00e7a toujours \u00e0 la France au", "start": 1151.96, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9occupation comment les prot\u00e9ger que", "start": 1154.44, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a soit sur l'agriculture \u00e7a commence \u00e0", "start": 1156.799, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre assez fin parce qu'on disait que le", "start": 1158.44, "duration": 3.119}, {"text": "rassemblement national par exemple sur", "start": 1160.159, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9conomie n'y \u00e9tait pas moi je l'ai", "start": 1161.559, "duration": 3.881}, {"text": "entendu l\u00e0 parler de l'agriculture de la", "start": 1163.559, "duration": 3.6}, {"text": "production qui allait \u00eatre ralentie", "start": 1165.44, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7aise si on a toutes ces exigen", "start": 1167.159, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9cologique il commence \u00e0 \u00e0 ramener \u00e7a il", "start": 1169.08, "duration": 4.36}, {"text": "le ram\u00e8ne toujours sur le plan national", "start": 1171.32, "duration": 3.52}, {"text": "et j'ai l'impression que \u00e7a fonctionne", "start": 1173.44, "duration": 3.68}, {"text": "et qu'autour d\u00e8s qu'on est un peu sur", "start": 1174.84, "duration": 4.36}, {"text": "l'international ou sur des questions", "start": 1177.12, "duration": 5.48}, {"text": "trop europ\u00e9ennes aucune aucune aucune", "start": 1179.2, "duration": 4.92}, {"text": "audience n'est capable de vraiment", "start": 1182.6, "duration": 2.92}, {"text": "rentrer dans la mati\u00e8re voil\u00e0 et vous", "start": 1184.12, "duration": 2.76}, {"text": "m'offrez la transition puisqu'on va", "start": 1185.52, "duration": 3.08}, {"text": "ouvrir le justement le chapitre consacr\u00e9", "start": 1186.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 \u00e0 Jordane Bardella qui Mathieu a enfin", "start": 1188.6, "duration": 4.64}, {"text": "accept\u00e9 apr\u00e8s des des semaines d'esquive", "start": 1190.96, "duration": 4.56}, {"text": "de participer \u00e0 \u00e0 des d\u00e9bats oui alors", "start": 1193.24, "duration": 4.439}, {"text": "la semaine derni\u00e8re contre Val\u00e9rie ey", "start": 1195.52, "duration": 4.88}, {"text": "sur BFM TV hier avec tous les autres", "start": 1197.679, "duration": 5.0}, {"text": "candidats sur RTL c'est s\u00fbr qu'il", "start": 1200.4, "duration": 4.519}, {"text": "l'attendait au tournant l'insaisissable", "start": 1202.679, "duration": 4.081}, {"text": "monsieur Bardella et du coup ils l'ont", "start": 1204.919, "duration": 3.801}, {"text": "pas rat\u00e9 c'\u00e9tait un peu le bar de la BAL", "start": 1206.76, "duration": 4.64}, {"text": "trappe chacun lui ayant r\u00e9serv\u00e9 sa", "start": 1208.72, "duration": 4.439}, {"text": "meilleure cartouche enfin meilleure en", "start": 1211.4, "duration": 3.8}, {"text": "tout cas sa cartouche alors pour", "start": 1213.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9cologiste Marie tousin agent de", "start": 1215.2, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9tranger hein Jordan", "start": 1217.08, "duration": 4.2}, {"text": "Bardella encore raison de ses positions", "start": 1218.84, "duration": 4.68}, {"text": "sur sur la guerre en Ukraine vous avez", "start": 1221.28, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 en l'espace de 5 ans 21", "start": 1223.52, "duration": 3.519}, {"text": "amendements quand j'en ai d\u00e9pos\u00e9 3500", "start": 1225.28, "duration": 3.0}, {"text": "vous n'\u00eates plus le parti \u00e0 la flamme", "start": 1227.039, "duration": 3.081}, {"text": "nationale mais le parti \u00e0 la flemme", "start": 1228.28, "duration": 4.56}, {"text": "nationale a tent\u00e9 d'ironiser l'insoumise", "start": 1230.12, "duration": 4.96}, {"text": "Manon auri dans une formule un peu trop", "start": 1232.84, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9e quand m\u00eame pour \u00eatre efficace", "start": 1235.08, "duration": 3.36}, {"text": "avant d'accuser la t\u00eate de l'IST teren", "start": 1236.799, "duration": 3.441}, {"text": "de n'avoir aucune humanit\u00e9 avec les", "start": 1238.44, "duration": 4.08}, {"text": "migrants quant \u00e0 rapha\u00ebel gluxman qui", "start": 1240.24, "duration": 3.84}, {"text": "l'avait d\u00e9j\u00e0 affront\u00e9 en t\u00eate \u00e0-t\u00eate", "start": 1242.52, "duration": 3.76}, {"text": "Jordan Bardella sur France cterre avec \u00e0", "start": 1244.08, "duration": 4.92}, {"text": "mon avis un peu plus de succ\u00e8s bah hier", "start": 1246.28, "duration": 4.879}, {"text": "il a multipli\u00e9 les rafales qualifiant le", "start": 1249.0, "duration": 4.28}, {"text": "RN de petit t\u00e9l\u00e9graphiste du cremmelin", "start": 1251.159, "duration": 4.041}, {"text": "de tartuf sur la cr\u00e9tion migratoire et", "start": 1253.28, "duration": 3.84}, {"text": "lan\u00e7ant m\u00eame \u00e0 Jordane Bardella pour une", "start": 1255.2, "duration": 3.359}, {"text": "fois lisez les textes que vous votez \u00e0", "start": 1257.12, "duration": 2.96}, {"text": "arr\u00eatez de passer votre temps sur TikTok", "start": 1258.559, "duration": 3.161}, {"text": "mais est-ce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 efficace tout", "start": 1260.08, "duration": 3.04}, {"text": "ces attaques ben non parce qu'elles ont", "start": 1261.72, "duration": 3.12}, {"text": "fini par se neutraliser d'une certaine", "start": 1263.12, "duration": 4.0}, {"text": "fa\u00e7on et pire elles ont produit l'effet", "start": 1264.84, "duration": 4.76}, {"text": "inverse Jordan Bardella avait troqu\u00e9", "start": 1267.12, "duration": 4.24}, {"text": "hier son costume de favori des sondages", "start": 1269.6, "duration": 3.72}, {"text": "pour celui de cible ambulante seul", "start": 1271.36, "duration": 4.24}, {"text": "contre tous l'objectif pour lui en", "start": 1273.32, "duration": 4.239}, {"text": "participant ce d\u00e9bat o\u00f9 il n'avait", "start": 1275.6, "duration": 3.64}, {"text": "absolument rien \u00e0 gagner mais tout \u00e0", "start": 1277.559, "duration": 3.321}, {"text": "perdre c'\u00e9tait de ne pas commettre d'un", "start": 1279.24, "duration": 3.64}, {"text": "p\u00e8re et force de constater qu'il n'en a", "start": 1280.88, "duration": 4.24}, {"text": "pas commis et de leur c\u00f4t\u00e9 \u00e0 gauche les", "start": 1282.88, "duration": 3.88}, {"text": "meilleurs ennemis de la nupes he ne", "start": 1285.12, "duration": 3.6}, {"text": "s'adressaient pas vraiment \u00e0 lui je", "start": 1286.76, "duration": 3.76}, {"text": "Bardella ni \u00e0 ses \u00e9lecteurs en", "start": 1288.72, "duration": 3.319}, {"text": "l'attaquant mais il jouait plut\u00f4t sur", "start": 1290.52, "duration": 4.399}, {"text": "l'air de l'\u00e8e bien descendu \u00e0 qui aura", "start": 1292.039, "duration": 5.721}, {"text": "mieux touch\u00e9 Jordan Bardella qui sera le", "start": 1294.919, "duration": 4.401}, {"text": "meilleur rempart contre l'extr\u00eame droite", "start": 1297.76, "duration": 3.0}, {"text": "en gros il parlaient \u00e0 leurs propres", "start": 1299.32, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lectorats alors qu'est-ce qui pourrait", "start": 1300.76, "duration": 3.64}, {"text": "contrarier la la la campagne de Jordan", "start": 1302.48, "duration": 4.199}, {"text": "Bardella mais c'est difficile \u00e0 dire", "start": 1304.4, "duration": 3.279}, {"text": "parce qu'on pourrait se dire un", "start": 1306.679, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement ext\u00e9rieur une r\u00e9v\u00e9lation un", "start": 1307.679, "duration": 3.761}, {"text": "scandale Ben pour l'instant tout glisse", "start": 1309.48, "duration": 4.559}, {"text": "sur lui comme sur un canard un p\u00e9ch\u00e9", "start": 1311.44, "duration": 4.96}, {"text": "d'arrogance et avec Jordan Bardella on", "start": 1314.039, "duration": 3.921}, {"text": "peut ne pas en \u00eatre loin parce que", "start": 1316.4, "duration": 4.32}, {"text": "parfois il se laisse un peu un peu", "start": 1317.96, "duration": 4.28}, {"text": "perdre voil\u00e0 dans dans dans dans dans de", "start": 1320.72, "duration": 4.319}, {"text": "lubriss mais \u00e7a ne lui a pas co\u00fbt\u00e9 non", "start": 1322.24, "duration": 5.559}, {"text": "plus une erreur sur le fond alors l\u00e0 \u00e7a", "start": 1325.039, "duration": 4.041}, {"text": "c'est la raison quand m\u00eame pour laquelle", "start": 1327.799, "duration": 3.641}, {"text": "il prend soin de de moins parler", "start": 1329.08, "duration": 4.599}, {"text": "possible enfin", "start": 1331.44, "duration": 4.119}, {"text": "d'Europe comme le disait \u00c9milie de", "start": 1333.679, "duration": 3.401}, {"text": "ramener le d\u00e9bat au niveau national et", "start": 1335.559, "duration": 3.24}, {"text": "un niveau assez basique", "start": 1337.08, "duration": 4.079}, {"text": "antimacron dernier risque une faible", "start": 1338.799, "duration": 3.961}, {"text": "participation au fond c'est sans doute", "start": 1341.159, "duration": 2.4}, {"text": "le plus gros risque pour le", "start": 1342.76, "duration": 2.039}, {"text": "rassemblement national qui finit", "start": 1343.559, "duration": 2.641}, {"text": "toujours il faut quand m\u00eame le dire par", "start": 1344.799, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9visser en fin de campagne entre ce que", "start": 1346.2, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9voit les sondages et le verdict des", "start": 1348.559, "duration": 3.401}, {"text": "urnes euh pourquoi je dis que \u00e7a serait", "start": 1350.36, "duration": 2.679}, {"text": "le plus gros risque parce que s'il", "start": 1351.96, "duration": 3.28}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 mobiliser son camp mais", "start": 1353.039, "duration": 4.0}, {"text": "tout ce score qui le placerait en t\u00eate", "start": 1355.24, "duration": 4.0}, {"text": "mais en desess\u00e0 des sommets qu'il", "start": 1357.039, "duration": 4.52}, {"text": "atteint aujourd'hui sera interpr\u00e9t\u00e9 non", "start": 1359.24, "duration": 3.72}, {"text": "comme une d\u00e9faite bien s\u00fbr mais comme un", "start": 1361.559, "duration": 3.441}, {"text": "demisucc\u00e8s ou un moindre succ\u00e8s vous", "start": 1362.96, "duration": 3.4}, {"text": "allez me dire c'est un probl\u00e8me de riche", "start": 1365.0, "duration": 2.36}, {"text": "oui c'est \u00e7a c'est le paradoxe faire", "start": 1366.36, "duration": 3.36}, {"text": "moins de 30 ce serait presque un un", "start": 1367.36, "duration": 4.12}, {"text": "demi\u00e9chec ou un demi suucc\u00e8s alors on va", "start": 1369.72, "duration": 2.68}, {"text": "reparler de la question de la", "start": 1371.48, "duration": 2.36}, {"text": "participation un peu apr\u00e8s si vous le", "start": 1372.4, "duration": 3.08}, {"text": "voulez bien mais d'abord sur", "start": 1373.84, "duration": 3.719}, {"text": "effectivement votre perception de ce", "start": 1375.48, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9bat euh je commence avec vous Mathieu", "start": 1377.559, "duration": 5.441}, {"text": "souquier un Jordan Bardella cible", "start": 1380.159, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9vidente de tous les autres candidats \u00e7a", "start": 1383.0, "duration": 2.799}, {"text": "lui a donn\u00e9 le beau r\u00f4le d'une certaine", "start": 1384.4, "duration": 3.36}, {"text": "fa\u00e7on vous iriez jusque- l\u00e0 vous l'avez", "start": 1385.799, "duration": 4.601}, {"text": "trouv\u00e9 un peu effac\u00e9 plus qu'efficace", "start": 1387.76, "duration": 4.24}, {"text": "comment vous l'avez jug\u00e9 ce d\u00e9bat alors", "start": 1390.4, "duration": 2.72}, {"text": "dans les deux d\u00e9bats qu'il a", "start": 1392.0, "duration": 2.88}, {"text": "effectivement fait il compris le tt\u00eate", "start": 1393.12, "duration": 4.2}, {"text": "avec val\u00e9rier il est incontestable que", "start": 1394.88, "duration": 5.279}, {"text": "c'est un un un politique tr\u00e8s habile", "start": 1397.32, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9sormais AG gu\u00e9ri c'est que en d\u00e9pit de", "start": 1400.159, "duration": 3.0}, {"text": "son jeunage il est quand m\u00eame", "start": 1402.039, "duration": 3.921}, {"text": "redoutablement efficace m\u00e9diatiquement", "start": 1403.159, "duration": 4.4}, {"text": "la condescendance ou l'arrogance il", "start": 1405.96, "duration": 4.28}, {"text": "l'avait manifeste enfin \u00e9videmment face", "start": 1407.559, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 Val\u00e9rie ey il a r\u00e9ussi \u00e0 ce stade", "start": 1410.24, "duration": 5.08}, {"text": "et c'est sa force dans cette campagne il", "start": 1413.76, "duration": 3.159}, {"text": "a r\u00e9ussi \u00e0 ce stade \u00e0 faire des", "start": 1415.32, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1416.919, "duration": 3.721}, {"text": "antiacron pour l'instant on n sort pas", "start": 1418.679, "duration": 3.24}, {"text": "on ne parle pas du tout de politique", "start": 1420.64, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne on ne parle que de politique", "start": 1421.919, "duration": 3.561}, {"text": "nationale et il arrive \u00e0 capter le", "start": 1423.6, "duration": 4.04}, {"text": "ressentiment la col\u00e8re ou", "start": 1425.48, "duration": 4.52}, {"text": "l'insatisfaction que que Emmanuel Macron", "start": 1427.64, "duration": 4.159}, {"text": "agr\u00e8ge sur sa personne donc de ce point", "start": 1430.0, "duration": 3.08}, {"text": "de vue-l\u00e0 c'est tr\u00e8s efficace et c'est", "start": 1431.799, "duration": 3.36}, {"text": "le paradoxe il est en t\u00eate comme jamais", "start": 1433.08, "duration": 3.8}, {"text": "l'extr\u00eame droite a \u00e9t\u00e9 en t\u00eate dans une", "start": 1435.159, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne ce ne sont que des S", "start": 1436.88, "duration": 2.799}, {"text": "mais on se rapproche d\u00e9sormais du", "start": 1438.679, "duration": 3.041}, {"text": "scrutin il est en t\u00eate comme jamais il", "start": 1439.679, "duration": 3.401}, {"text": "est celui qui conna\u00eet de tous les", "start": 1441.72, "duration": 2.88}, {"text": "candidats de toutes les t\u00eates de liste", "start": 1443.08, "duration": 3.839}, {"text": "le moins l'Europe assur\u00e9ment et c'est", "start": 1444.6, "duration": 3.64}, {"text": "d'ailleurs un un des int\u00e9r\u00eats de ce", "start": 1446.919, "duration": 3.161}, {"text": "casting on a beaucoup de de de jeunes", "start": 1448.24, "duration": 3.88}, {"text": "t\u00eates de liste mais exp\u00e9riment\u00e9 qui", "start": 1450.08, "duration": 3.44}, {"text": "connaissent le Parlement europ\u00e9en qui", "start": 1452.12, "duration": 2.32}, {"text": "sort d'une", "start": 1453.52, "duration": 3.2}, {"text": "mandature Jordan Bardella devrait \u00eatre", "start": 1454.44, "duration": 4.04}, {"text": "dans ce cas mais chacun sait que il a", "start": 1456.72, "duration": 3.199}, {"text": "brill\u00e9 par ses absences au Parlement", "start": 1458.48, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en et que par ailleurs il ne", "start": 1459.919, "duration": 2.88}, {"text": "s'int\u00e9resse pas \u00e0 l'Europe puisque", "start": 1461.48, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il incarne un courant", "start": 1462.799, "duration": 3.6}, {"text": "politique qui s'est toujours d\u00e9sint\u00e9r\u00eat", "start": 1464.08, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 de l'Europe ou qui a", "start": 1466.399, "duration": 3.28}, {"text": "toujours combattu l'Europe et c'est", "start": 1467.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'ultime paradoxe de cette \u00e9lection on a", "start": 1469.679, "duration": 3.681}, {"text": "sans doute jamais eu autant besoin", "start": 1471.76, "duration": 3.32}, {"text": "d'Europe qu'aujourd'hui et de ce point", "start": 1473.36, "duration": 3.12}, {"text": "de vue-l\u00e0 les enqu\u00eates d'opinion quand", "start": 1475.08, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame le montre pareil je repense \u00e0 une", "start": 1476.48, "duration": 3.36}, {"text": "enqu\u00eate de destin commun les Fran\u00e7ais", "start": 1478.08, "duration": 3.04}, {"text": "consid\u00e8rent que nous avons besoin", "start": 1479.84, "duration": 3.12}, {"text": "d'Europe en particulier sur la question", "start": 1481.12, "duration": 3.559}, {"text": "migratoire et en particulier sur la", "start": 1482.96, "duration": 3.52}, {"text": "question \u00e9cologique et pour la premi\u00e8re", "start": 1484.679, "duration": 3.72}, {"text": "fois dans l'histoire europ\u00e9enne ceux qui", "start": 1486.48, "duration": 3.16}, {"text": "la combattent ceux qui l'ont toujours", "start": 1488.399, "duration": 3.121}, {"text": "combattu les nationalistes pourraient y", "start": 1489.64, "duration": 5.159}, {"text": "occuper des places tellement \u00e9lev\u00e9 c'est", "start": 1491.52, "duration": 4.84}, {"text": "il b\u00e9n\u00e9ficiit d'un rapport de force", "start": 1494.799, "duration": 3.961}, {"text": "tellement favorable que l'Europe les 5", "start": 1496.36, "duration": 3.88}, {"text": "prochaines ann\u00e9es pourrait \u00eatre entrav\u00e9", "start": 1498.76, "duration": 2.76}, {"text": "dans son fonctionnement et ses ambitions", "start": 1500.24, "duration": 2.76}, {"text": "je sais pas faire je pense vous aimez", "start": 1501.52, "duration": 3.84}, {"text": "pas trop les d\u00e9bats \u00e0 7 ou 8 si je ne me", "start": 1503.0, "duration": 3.399}, {"text": "trompe donc je vais vous poser une", "start": 1505.36, "duration": 2.24}, {"text": "question sur le d\u00e9 s\u00e9rieusement vous", "start": 1506.399, "duration": 3.16}, {"text": "arrivez \u00e0 \u00e9couter \u00e7a pendant ah moi j'ai", "start": 1507.6, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 en animer un c'\u00e9tait pas si", "start": 1509.559, "duration": 2.961}, {"text": "simple mais c'est vrai qu'il y a un", "start": 1511.36, "duration": 2.4}, {"text": "moment o\u00f9 c'est cacophonique on y'y", "start": 1512.52, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9chappe pas plut\u00f4t peut-\u00eatre donc sur le", "start": 1513.76, "duration": 4.0}, {"text": "duel face \u00e0 valerieyer tout le monde a", "start": 1515.52, "duration": 3.72}, {"text": "annonc\u00e9 un Bardella qui allait plier le", "start": 1517.76, "duration": 3.32}, {"text": "match comment vous l'avez \u00e9valu\u00e9 je", "start": 1519.24, "duration": 3.679}, {"text": "pense les deux sont int\u00e9ressants malgr\u00e9", "start": 1521.08, "duration": 3.079}, {"text": "tout parce que le fait qu'il y ait un", "start": 1522.919, "duration": 2.921}, {"text": "tir de barrage contre Jordan Bardella \u00e7a", "start": 1524.159, "duration": 2.88}, {"text": "me para\u00ee une erreur de strat\u00e9gie", "start": 1525.84, "duration": 3.0}, {"text": "politique absolue", "start": 1527.039, "duration": 3.64}, {"text": "absolu parce que \u00e7a le met par", "start": 1528.84, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9finition dans le r\u00f4le du seul qui", "start": 1530.679, "duration": 3.081}, {"text": "serait en mesure de faire changer les", "start": 1532.399, "duration": 3.361}, {"text": "choses ce qui est compl\u00e8tement absurde", "start": 1533.76, "duration": 4.0}, {"text": "alors", "start": 1535.76, "duration": 4.84}, {"text": "que m\u00eame avec 30 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ils", "start": 1537.76, "duration": 5.399}, {"text": "vont pas beaucoup PES pas seulement", "start": 1540.6, "duration": 3.36}, {"text": "parce que c'est potentiellement", "start": 1543.159, "duration": 2.601}, {"text": "irr\u00e9aliste sur les rapports de force au", "start": 1543.96, "duration": 3.319}, {"text": "Parlement europ\u00e9en mais parce que \u00e7a met", "start": 1545.76, "duration": 4.0}, {"text": "de facto tous les autres dans la d\u00e9fense", "start": 1547.279, "duration": 4.64}, {"text": "d'un syst\u00e8me l\u00e0 o\u00f9 les Fran\u00e7ais quel que", "start": 1549.76, "duration": 3.56}, {"text": "soit finalement leurs opinions sont un", "start": 1551.919, "duration": 3.521}, {"text": "peu exc\u00e9d\u00e9s par le fait que l'h\u00f4pital ne", "start": 1553.32, "duration": 3.44}, {"text": "fonctionne plus l'\u00e9cole ne fonctionne", "start": 1555.44, "duration": 4.359}, {"text": "plus les flux ire ne paraissent pas", "start": 1556.76, "duration": 4.72}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9 il y a une violence qui", "start": 1559.799, "duration": 3.721}, {"text": "s'installe dans le pays et donc bah le", "start": 1561.48, "duration": 3.799}, {"text": "seul il le mett des facto dans la", "start": 1563.52, "duration": 3.44}, {"text": "situation du seul qui pourrait provoquer", "start": 1565.279, "duration": 3.241}, {"text": "un changement alors ils d\u00e9crivent \u00e7a", "start": 1566.96, "duration": 3.079}, {"text": "comme un changement n\u00e9gatif mais \u00e7a", "start": 1568.52, "duration": 3.12}, {"text": "accr\u00e9dite l'id\u00e9e que c'est le SE et moi", "start": 1570.039, "duration": 2.721}, {"text": "je trouve qu'il y a une forme de paresse", "start": 1571.64, "duration": 3.159}, {"text": "au-del\u00e0 de \u00e7a \u00e0 et c'est un peu l'erreur", "start": 1572.76, "duration": 3.88}, {"text": "qu' a commise aussi Val\u00e9rie a \u00e0 opposer", "start": 1574.799, "duration": 3.441}, {"text": "les sujets nationaux au sujets europ\u00e9ens", "start": 1576.64, "duration": 3.8}, {"text": "parce que bien souvent ce sont les m\u00eames", "start": 1578.24, "duration": 3.679}, {"text": "ce sont exactement les m\u00eames le contr\u00f4le", "start": 1580.44, "duration": 2.839}, {"text": "des fronti\u00e8re on peut le projeter au", "start": 1581.919, "duration": 2.721}, {"text": "niveau national on peut le projeter au", "start": 1583.279, "duration": 3.481}, {"text": "niveau europ\u00e9en \u00e7a rel\u00e8ve de l'intention", "start": 1584.64, "duration": 3.8}, {"text": "quelle est l'id\u00e9e que l'Europe se fait", "start": 1586.76, "duration": 3.72}, {"text": "de son destin de son identit\u00e9 quelle est", "start": 1588.44, "duration": 4.599}, {"text": "l'id\u00e9e de qu'elle se fait de la mani\u00e8re", "start": 1590.48, "duration": 3.76}, {"text": "dont on doit contr\u00f4ler les flux", "start": 1593.039, "duration": 3.24}, {"text": "migratoires m\u00eame chose vis-\u00e0-vis de", "start": 1594.24, "duration": 3.4}, {"text": "puissance \u00e9trang\u00e8re que soit vis-vis de", "start": 1596.279, "duration": 2.681}, {"text": "la Russie vis-\u00e0-vis de la Chine on peut", "start": 1597.64, "duration": 2.44}, {"text": "se poser cette question l\u00e0 au niveau", "start": 1598.96, "duration": 2.48}, {"text": "national comme on peut se la poser au", "start": 1600.08, "duration": 2.64}, {"text": "niveau on peut se la poser sur", "start": 1601.44, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00e9conomie de quelle \u00e9conomie", "start": 1602.72, "duration": 3.319}, {"text": "voulons-nous est-ce qu'on veut de plus", "start": 1604.679, "duration": 2.961}, {"text": "ou moins de libre \u00e9change bref et tous", "start": 1606.039, "duration": 3.041}, {"text": "ces sujets l\u00e0 en r\u00e9alit\u00e9 ils existent", "start": 1607.64, "duration": 2.6}, {"text": "aussi bien au niveau national qu'au", "start": 1609.08, "duration": 3.44}, {"text": "niveau europ\u00e9en on n'a pas r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1610.24, "duration": 4.28}, {"text": "cr\u00e9er de de finalement de je sais pas", "start": 1612.52, "duration": 4.72}, {"text": "comment dire de d'affeti soci\u00e9tatis", "start": 1614.52, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9en parler donc pour m\u00eame dire", "start": 1617.24, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on a cr\u00e9 l'inverse donc les d\u00e9bats se", "start": 1619.48, "duration": 3.0}, {"text": "jouent assez largement au niveau", "start": 1621.32, "duration": 2.68}, {"text": "national et c'est absurde de dire ah", "start": 1622.48, "duration": 2.72}, {"text": "mais Jordan Bardella ne parle pas", "start": 1624.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'Europe si il parle aussi d'Europe", "start": 1625.2, "duration": 3.359}, {"text": "quand en tout cas aux yeux des \u00e9lecteurs", "start": 1627.0, "duration": 3.2}, {"text": "ou aux oreilles des \u00e9lecteurs ils", "start": 1628.559, "duration": 3.801}, {"text": "entendent \u00e7a quand ils parlent de sujets", "start": 1630.2, "duration": 4.12}, {"text": "qui sont ceux de leur quotidien et", "start": 1632.36, "duration": 3.199}, {"text": "encore une fois \u00e7a peut se projeter \u00e0", "start": 1634.32, "duration": 3.16}, {"text": "l'un des niveaux ou \u00e0 l'autre niveau je", "start": 1635.559, "duration": 3.041}, {"text": "pense qu'il parle d'Europe mais en", "start": 1637.48, "duration": 2.559}, {"text": "surfant sur cette tendance parce que", "start": 1638.6, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame si les Fran\u00e7ais sont convaincus que", "start": 1640.039, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe est n\u00e9cessaire ils sont", "start": 1641.36, "duration": 3.24}, {"text": "convaincus qu'il faut la changer et je", "start": 1643.159, "duration": 4.041}, {"text": "pense qu'ils surfent sur \u00e7a en disant il", "start": 1644.6, "duration": 4.559}, {"text": "faut changer l'Europe donc il en parle", "start": 1647.2, "duration": 4.12}, {"text": "mais en parlant exclusivement de ce qui", "start": 1649.159, "duration": 4.281}, {"text": "concerne la FR dit d'ailleurs oui mais", "start": 1651.32, "duration": 4.4}, {"text": "c'est le seul qui le dit d'une mani\u00e8re", "start": 1653.44, "duration": 3.76}, {"text": "oui mais c'est le seul qui le dit d'une", "start": 1655.72, "duration": 3.559}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s tr\u00e8s forte simpliste c'est", "start": 1657.2, "duration": 3.4}, {"text": "souvent populiste he c'est souvent des", "start": 1659.279, "duration": 2.961}, {"text": "choses qui seraient m\u00eame pas applicaes", "start": 1660.6, "duration": 3.88}, {"text": "et qui le crie au effort et l\u00e0dusuel", "start": 1662.24, "duration": 3.919}, {"text": "Macron la sbonne est totalement", "start": 1664.48, "duration": 3.319}, {"text": "inapplicable aussi je sais pas si c'est", "start": 1666.159, "duration": 2.801}, {"text": "plus", "start": 1667.799, "duration": 3.441}, {"text": "simpliste campagne \u00e9lector ce qui vote", "start": 1668.96, "duration": 4.8}, {"text": "au Parlement quand m\u00eame et plus \u00e0 chaque", "start": 1671.24, "duration": 4.799}, {"text": "fois il il fait la place de la France", "start": 1673.76, "duration": 4.519}, {"text": "dans l'Europe dans cette Europe r\u00e9form\u00e9e", "start": 1676.039, "duration": 4.0}, {"text": "donc je pense qu'il touche une corde", "start": 1678.279, "duration": 3.64}, {"text": "sensible qu'on les Fran\u00e7ais depuis un", "start": 1680.039, "duration": 3.921}, {"text": "certain temps de retrouver notre place", "start": 1681.919, "duration": 4.12}, {"text": "et je suis pas s\u00fbre que les efforts des", "start": 1683.96, "duration": 3.76}, {"text": "manuel Macron vis-\u00e0-vis de la d\u00e9fense", "start": 1686.039, "duration": 3.161}, {"text": "parce qu'il noit un peu le poisson et", "start": 1687.72, "duration": 3.559}, {"text": "l\u00e0-dessus il a \u00e9t\u00e9 assez audible je", "start": 1689.2, "duration": 4.079}, {"text": "trouve Jordan Bardella \u00e0 dire on va", "start": 1691.279, "duration": 3.961}, {"text": "perdre notre souverain\u00e9\u00e9 le nucl\u00e9aire", "start": 1693.279, "duration": 3.601}, {"text": "c'est une grosse faute \u00e7a moi j'ai pas", "start": 1695.24, "duration": 3.12}, {"text": "entendu les autres le dire et je pense", "start": 1696.88, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il y a une fiert\u00e9 nationale de dire", "start": 1698.36, "duration": 4.48}, {"text": "on est diff\u00e9rent des autres on on joue", "start": 1700.64, "duration": 4.32}, {"text": "pas le m\u00eame jeu en", "start": 1702.84, "duration": 4.679}, {"text": "Europe oui aussi et du coup on va le", "start": 1704.96, "duration": 4.439}, {"text": "suivre par parce qu'il est l\u00e0-dessus et", "start": 1707.519, "duration": 3.481}, {"text": "juste autre chose je trouvais en effet", "start": 1709.399, "duration": 3.361}, {"text": "que les strat\u00e9gies des autres et Val\u00e9rie", "start": 1711.0, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0-dessus elle faisait partie du je sais", "start": 1712.76, "duration": 3.039}, {"text": "plus com il s'appelle \u00e7a le club des 5 %", "start": 1714.12, "duration": 3.439}, {"text": "ou des 8 % je veux dire elle a quand", "start": 1715.799, "duration": 3.441}, {"text": "m\u00eame 16 % on l'entendait pas beaucoup", "start": 1717.559, "duration": 4.6}, {"text": "plus que LFI ou quoi elle a pas r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1719.24, "duration": 4.76}, {"text": "trouver des punchlin des choses qui la", "start": 1722.159, "duration": 3.76}, {"text": "fasse exister et se positionner et", "start": 1724.0, "duration": 3.44}, {"text": "surtout elle ne s'adressait qu'\u00e0 Jordane", "start": 1725.919, "duration": 3.6}, {"text": "Bardella et pas du tout un \u00e9lectorat", "start": 1727.44, "duration": 3.92}, {"text": "potentiel enfin il y avait pas d'adresse", "start": 1729.519, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 au public elle n'\u00e9tait que en", "start": 1731.36, "duration": 5.24}, {"text": "confrontation avec Jordan bard\u00e9 C Jordan", "start": 1733.44, "duration": 4.2}, {"text": "il nous reste pas mal de th\u00e8mes \u00e0", "start": 1736.6, "duration": 2.48}, {"text": "aborder je voudrais quand m\u00eame rester", "start": 1737.64, "duration": 2.68}, {"text": "encore un tout petit peu sur la question", "start": 1739.08, "duration": 3.719}, {"text": "du du vote RN du vote Bardella en", "start": 1740.32, "duration": 6.359}, {"text": "\u00e9coutant Marine Le Pen ce matin sur BFM", "start": 1742.799, "duration": 6.281}, {"text": "\u00e9videmment heureuse de voir son candidat", "start": 1746.679, "duration": 5.161}, {"text": "ultra favori des sondages avec un b\u00e9mol", "start": 1749.08, "duration": 4.36}, {"text": "il est en train de se passer quelque", "start": 1751.84, "duration": 3.92}, {"text": "chose on le voit aux europ\u00e9ennes autour", "start": 1753.44, "duration": 4.44}, {"text": "de notre mouvement autour de nos th\u00e8mes", "start": 1755.76, "duration": 4.799}, {"text": "autour de notre candidat Jordan Bardella", "start": 1757.88, "duration": 6.159}, {"text": "qui est un v\u00e9ritable enthousiasme et et", "start": 1760.559, "duration": 5.96}, {"text": "je me r\u00e9jouis \u00e9videmment de cela je ne", "start": 1764.039, "duration": 4.441}, {"text": "je n'ai jamais cru au plafond de vert", "start": 1766.519, "duration": 4.921}, {"text": "jamais d'ailleurs on l'a fait sauter aux", "start": 1768.48, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives en revanche ce", "start": 1771.44, "duration": 4.479}, {"text": "que je crois et je l'ai dit plusieurs", "start": 1774.24, "duration": 4.48}, {"text": "fois c'est que si le peuple vote le", "start": 1775.919, "duration": 5.48}, {"text": "peuple gagne et si le vote le peuple ne", "start": 1778.72, "duration": 5.439}, {"text": "va pas voter alors le peuple perd", "start": 1781.399, "duration": 4.52}, {"text": "souvenez-vous les r\u00e9gionales", "start": 1784.159, "duration": 4.0}, {"text": "souvenez-vous les r\u00e9gionales rien n'est", "start": 1785.919, "duration": 4.521}, {"text": "fait les sondages \u00e9taient flatteurs mais", "start": 1788.159, "duration": 4.64}, {"text": "une partie de notre \u00e9lectorat se dit bon", "start": 1790.44, "duration": 4.079}, {"text": "ben c'est bon c'est gagn\u00e9 et ils ne sont", "start": 1792.799, "duration": 4.76}, {"text": "pas all\u00e9s voter et bien nous avons perdu", "start": 1794.519, "duration": 5.601}, {"text": "si si le peuple ne se d\u00e9fend pas", "start": 1797.559, "duration": 5.321}, {"text": "personne ne le d\u00e9fendra \u00e0 sa place c'est", "start": 1800.12, "duration": 4.32}, {"text": "la raison pour laquelle je leur dis", "start": 1802.88, "duration": 6.0}, {"text": "m\u00e9fiance allez le 9 juin voter alleer", "start": 1804.44, "duration": 6.52}, {"text": "voter le 9 juin dit Marine Le Pen et", "start": 1808.88, "duration": 3.519}, {"text": "l'abstention peut-elle faire mentir les", "start": 1810.96, "duration": 3.599}, {"text": "sondages Mathieu souer alors oui on voit", "start": 1812.399, "duration": 4.361}, {"text": "qu'\u00e0 ce stade en tout cas la", "start": 1814.559, "duration": 3.881}, {"text": "participation augmente peu ou les", "start": 1816.76, "duration": 3.36}, {"text": "intentions de participation \u00e0 ce stade", "start": 1818.44, "duration": 3.359}, {"text": "augmentent tr\u00e8s peu on voit aussi quand", "start": 1820.12, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame que s'il y a une volatilit\u00e9 de", "start": 1821.799, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9lectorat c'est beaucoup moins vrai", "start": 1823.44, "duration": 2.88}, {"text": "pour l'\u00e9lectorat du rassemblement", "start": 1825.039, "duration": 2.48}, {"text": "national et pour l'\u00e9lectorat de", "start": 1826.32, "duration": 2.199}, {"text": "renaissance", "start": 1827.519, "duration": 2.88}, {"text": "on voit que voil\u00e0 les sympathisants de", "start": 1828.519, "duration": 3.04}, {"text": "ces deux courants aujourd'hui sont", "start": 1830.399, "duration": 2.961}, {"text": "plut\u00f4t s\u00fbr d'aller voter \u00e9videmment sur", "start": 1831.559, "duration": 3.441}, {"text": "des lignes politiques radicalement", "start": 1833.36, "duration": 3.159}, {"text": "oppos\u00e9 en revanche les choses sont", "start": 1835.0, "duration": 2.84}, {"text": "beaucoup plus mobiles beaucoup plus", "start": 1836.519, "duration": 3.201}, {"text": "flottantes du c\u00f4t\u00e9 de Raphael Luxman", "start": 1837.84, "duration": 3.4}, {"text": "d'Europe \u00c9cologie Les Verts de la France", "start": 1839.72, "duration": 2.88}, {"text": "insoumise et des autres et donc on voit", "start": 1841.24, "duration": 3.319}, {"text": "bien que il peut se passer qu'il va sans", "start": 1842.6, "duration": 3.439}, {"text": "doute se passer quand m\u00eame des choses", "start": 1844.559, "duration": 4.201}, {"text": "d'ici au 9 juin un petit \u00e9l\u00e9ment de", "start": 1846.039, "duration": 4.801}, {"text": "contexte quand m\u00eame on n pas du tout", "start": 1848.76, "duration": 3.84}, {"text": "envie d'accabler Val\u00e9ri parce que on", "start": 1850.84, "duration": 4.28}, {"text": "note que \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 dernier par exemple", "start": 1852.6, "duration": 3.76}, {"text": "dans les intentions de vote dans les", "start": 1855.12, "duration": 3.48}, {"text": "sondages la liste de renaiss", "start": 1856.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque sans t\u00eate de liste mais la", "start": 1858.6, "duration": 2.72}, {"text": "liste de renaissance et celle de de", "start": 1860.0, "duration": 2.72}, {"text": "Jordan Bardella \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0", "start": 1861.32, "duration": 3.079}, {"text": "touche touche il y avait de tro points", "start": 1862.72, "duration": 4.319}, {"text": "d'\u00e9cart \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 dernier l'\u00e9cart s'est", "start": 1864.399, "duration": 4.361}, {"text": "creus\u00e9 de fa\u00e7on tr\u00e8s nette et m\u00eame tr\u00e8s", "start": 1867.039, "duration": 3.76}, {"text": "rapide \u00e0 l'issue de 4 mois de d\u00e9bat", "start": 1868.76, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9complex\u00e9 autour de la loi immigration", "start": 1870.799, "duration": 3.961}, {"text": "selon la dage qu'on conna\u00eet tous qui est", "start": 1873.12, "duration": 3.64}, {"text": "que en g\u00e9n\u00e9ral on pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 la fin", "start": 1874.76, "duration": 3.96}, {"text": "l'original \u00e0 la copie en tout cas c'est", "start": 1876.76, "duration": 3.72}, {"text": "n fa par que le RN n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 1878.72, "duration": 3.72}, {"text": "des facto c'est tr\u00e8s faux cet", "start": 1880.48, "duration": 4.199}, {"text": "adage sur les paroles en tout en", "start": 1882.44, "duration": 3.76}, {"text": "attendant l\u00e0 on a bien vu que la", "start": 1884.679, "duration": 3.201}, {"text": "victoire id\u00e9ologique salu\u00e9e par Marine", "start": 1886.2, "duration": 3.359}, {"text": "Le Pen elle-m\u00eame apr\u00e8s ces 4 mois de", "start": 1887.88, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9bat par le d\u00e9crochage date de du d\u00e9bat", "start": 1889.559, "duration": 3.521}, {"text": "immigration absolument c'est \u00e0 cet", "start": 1891.679, "duration": 2.921}, {"text": "automne en fait que le d\u00e9crochage a eu", "start": 1893.08, "duration": 3.079}, {"text": "lieu et aujourd'hui on se retrouve du", "start": 1894.6, "duration": 2.919}, {"text": "coup avec un score potentiel de", "start": 1896.159, "duration": 2.801}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui est exactement le", "start": 1897.519, "duration": 3.481}, {"text": "double de celui de renaissance dernier", "start": 1898.96, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment quand m\u00eame elle est \u00e0 17 % ou \u00e0", "start": 1901.0, "duration": 3.48}, {"text": "peu pr\u00e8s si j'ai bien compris \u00e0 ce stade", "start": 1903.12, "duration": 4.76}, {"text": "Val\u00e9rie y tout \u00e7a est flottant mais 17 %", "start": 1904.48, "duration": 4.88}, {"text": "c'est s\u00fbr que c'est pas tr\u00e8s bon c'est", "start": 1907.88, "duration": 3.6}, {"text": "moins qu'en 2019 je suis \u00e9tonn\u00e9 malgr\u00e9", "start": 1909.36, "duration": 4.6}, {"text": "tout qu'elle soit encore \u00e0 17 % apr\u00e8s 7", "start": 1911.48, "duration": 4.48}, {"text": "ann\u00e9es de pouvoir usant apr\u00e8s une ann\u00e9e", "start": 1913.96, "duration": 4.76}, {"text": "2023 terrible une campagne difficile \u00e0", "start": 1915.96, "duration": 4.0}, {"text": "faire je vous interroms parce qu'on va", "start": 1918.72, "duration": 2.88}, {"text": "justement ouvrir ce ce dernier chapitre", "start": 1919.96, "duration": 4.28}, {"text": "autour de la liste Renaissance et du", "start": 1921.6, "duration": 5.039}, {"text": "programme c'est l'autre \u00e9v\u00e9nement", "start": 1924.24, "duration": 3.799}, {"text": "politique de ce lundi pr\u00e9sentation du", "start": 1926.639, "duration": 4.601}, {"text": "programme de de la liste de Val\u00e9rie Eyer", "start": 1928.039, "duration": 5.12}, {"text": "elle met en avant notamment le bilan de", "start": 1931.24, "duration": 3.84}, {"text": "son action au Parlement europ\u00e9en on", "start": 1933.159, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9coute c'est un programme ambition", "start": 1935.08, "duration": 4.479}, {"text": "ambitieux pour faire que l'Europe ne", "start": 1938.039, "duration": 4.12}, {"text": "Meur pas et pour mettre en place ce", "start": 1939.559, "duration": 5.12}, {"text": "programme j'ai envie de dire que notre", "start": 1942.159, "duration": 5.52}, {"text": "bilan parle pour nous notre bilan parle", "start": 1944.679, "duration": 4.401}, {"text": "pour pour nous la r\u00e9forme du travail", "start": 1947.679, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 le salaire minimum europ\u00e9en nous", "start": 1949.08, "duration": 4.92}, {"text": "l'avions promis nous l'avons fait le", "start": 1951.279, "duration": 4.801}, {"text": "plan de relance europ\u00e9en les 750", "start": 1954.0, "duration": 4.039}, {"text": "milliards d'euros pour ne pas reproduire", "start": 1956.08, "duration": 3.839}, {"text": "les erreurs du pass\u00e9 nous avons", "start": 1958.039, "duration": 4.48}, {"text": "convaincu et nous l'avons fait le pacte", "start": 1959.919, "duration": 5.12}, {"text": "vert pour offrir un avenir \u00e0 nos enfants", "start": 1962.519, "duration": 5.361}, {"text": "le pacte asile et migration pour mieux", "start": 1965.039, "duration": 4.441}, {"text": "contr\u00f4ler nos fronti\u00e8res la r\u00e9gulation", "start": 1967.88, "duration": 3.2}, {"text": "des g\u00e9ants num\u00e9riques tout \u00e7a on l'a", "start": 1969.48, "duration": 4.4}, {"text": "promis en 20199 et on l'a fait et c'est", "start": 1971.08, "duration": 4.8}, {"text": "avec le cr\u00e9dit de ces promesses tenues", "start": 1973.88, "duration": 3.56}, {"text": "que je viens et que nous venons vous", "start": 1975.88, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9senter ent aujourd'hui nos 48", "start": 1977.44, "duration": 3.92}, {"text": "propositions voil\u00e0 et pour parler de ce", "start": 1979.039, "duration": 4.681}, {"text": "programme Renaissance et de la strat\u00e9gie", "start": 1981.36, "duration": 3.84}, {"text": "du parti pr\u00e9sidentiel j'accueille Tam", "start": 1983.72, "duration": 4.48}, {"text": "tranui B bonsoir Tam bienvenue il y a", "start": 1985.2, "duration": 4.0}, {"text": "donc pr\u00e9sentation du programme", "start": 1988.2, "duration": 2.079}, {"text": "aujourd'hui et puis un grand meeting", "start": 1989.2, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9vu demain oui demain \u00e0 la veille du", "start": 1990.279, "duration": 4.0}, {"text": "pont donc toute l'attention sera bien", "start": 1992.679, "duration": 3.801}, {"text": "s\u00fbr braqu\u00e9 sur ce grand meeting de", "start": 1994.279, "duration": 5.441}, {"text": "renaissance \u00e0 la Mutualit\u00e9 \u00e0 Paris B non", "start": 1996.48, "duration": 4.679}, {"text": "bien s\u00fbr on a pens\u00e9 que le timing \u00e9tait", "start": 1999.72, "duration": 3.199}, {"text": "malheureux ce matin quand on a vu \u00e7a \u00e0", "start": 2001.159, "duration": 4.081}, {"text": "la r\u00e9daction de Public S\u00e9nat \u00e0 conttemps", "start": 2002.919, "duration": 3.681}, {"text": "des pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais qui", "start": 2005.24, "duration": 2.64}, {"text": "n'auront peut-\u00eatre pas envie en cette", "start": 2006.6, "duration": 3.679}, {"text": "veille de weekend prolong\u00e9 de se plonger", "start": 2007.88, "duration": 4.399}, {"text": "dans le meeting de besoins d'Europe mais", "start": 2010.279, "duration": 3.801}, {"text": "plut\u00f4t dans la demi-finale de la Ligue", "start": 2012.279, "duration": 3.88}, {"text": "des Champions autre \u00e9v\u00e9nement parisien", "start": 2014.08, "duration": 5.0}, {"text": "qui opposera le PSG \u00e0 Dortmund au Parc", "start": 2016.159, "duration": 4.801}, {"text": "des Princes Thomas bien s\u00fbr votre votre", "start": 2019.08, "duration": 3.439}, {"text": "choix est fait je ne r\u00e9pondrai pas \u00e0", "start": 2020.96, "duration": 3.12}, {"text": "cette question en dehors de", "start": 2022.519, "duration": 4.0}, {"text": "cette malheureuse on a le sentiment", "start": 2024.08, "duration": 3.8}, {"text": "d'une campagne qui est peut-\u00eatre mal", "start": 2026.519, "duration": 2.76}, {"text": "calibr\u00e9e en tout cas le timing mal", "start": 2027.88, "duration": 3.679}, {"text": "calibr\u00e9 et un peu d\u00e9connect\u00e9 oui exemple", "start": 2029.279, "duration": 3.801}, {"text": "je pense na\u00efvement que les Fran\u00e7ais", "start": 2031.559, "duration": 3.281}, {"text": "auront la t\u00eate ailleurs cette semaine et", "start": 2033.08, "duration": 5.199}, {"text": "bien au contraire la macronie clame la", "start": 2034.84, "duration": 5.92}, {"text": "historique symbolique car le 7 au soir", "start": 2038.279, "duration": 4.601}, {"text": "et bien c'est la veille du 8 mai et le 8", "start": 2040.76, "duration": 3.36}, {"text": "mai et bien ce n'est pas un jour f\u00e9rier", "start": 2042.88, "duration": 2.2}, {"text": "comme les autres c'est celui qui", "start": 2044.12, "duration": 2.84}, {"text": "comm\u00e9more la victoire des alli\u00e9s sur", "start": 2045.08, "duration": 4.12}, {"text": "l'Allemagne Nazi un moment essentiel", "start": 2046.96, "duration": 4.719}, {"text": "pour la France et pour l'Europe le 8", "start": 2049.2, "duration": 5.08}, {"text": "Thomas c'est aussi la veille du 9 le 9", "start": 2051.679, "duration": 3.881}, {"text": "et bien sachez que c'est le jour de", "start": 2054.28, "duration": 3.2}, {"text": "l'Europe qui comm\u00e9more le discours de", "start": 2055.56, "duration": 5.68}, {"text": "Schuman du 9 mai 1950 date fondatrice de", "start": 2057.48, "duration": 5.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l'histoire donne donc", "start": 2061.24, "duration": 4.32}, {"text": "parfaitement raison \u00e0 cette organisation", "start": 2063.28, "duration": 4.079}, {"text": "et puis argument ultime donn\u00e9 par une", "start": 2065.56, "duration": 3.24}, {"text": "ministre aujourd'hui si on ne fait pas", "start": 2067.359, "duration": 3.121}, {"text": "campagne \u00e0 cause des ponts on va finir", "start": 2068.8, "duration": 3.119}, {"text": "par le regretter si le r\u00e9sultat n'est", "start": 2070.48, "duration": 3.84}, {"text": "pas \u00e0 la hauteur des esp\u00e9rances certes", "start": 2071.919, "duration": 4.48}, {"text": "on peut aussi avoir anticiper et lancer", "start": 2074.32, "duration": 3.519}, {"text": "les trouples sur le terrain avant et le", "start": 2076.399, "duration": 4.68}, {"text": "gouvernement a \u00e9t\u00e9 somm\u00e9 de c\u00e9l\u00e9brer", "start": 2077.839, "duration": 4.721}, {"text": "activement les comm\u00e9morations", "start": 2081.079, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9ennes cette semaine oui il faut", "start": 2082.56, "duration": 3.68}, {"text": "soulever le soldat ay\u00e9 tout le monde", "start": 2083.96, "duration": 4.399}, {"text": "doit se retrouser les manches \u00e0 commenc\u00e9", "start": 2086.24, "duration": 3.599}, {"text": "par le Premier ministre comme l'a", "start": 2088.359, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 Emmanuel Macron ce weekend dans", "start": 2089.839, "duration": 4.401}, {"text": "un entretien \u00e0 la tribune dumanche je", "start": 2092.2, "duration": 4.6}, {"text": "souhaite qu'il s'engage au maximum dans", "start": 2094.24, "duration": 5.24}, {"text": "la campagne en faisant des d\u00e9bats des", "start": 2096.8, "duration": 4.88}, {"text": "meetings en allant sur le terrain c'est", "start": 2099.48, "duration": 3.84}, {"text": "ce que je lui ai demand\u00e9 comme aussi \u00e0", "start": 2101.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'ensemble du gouvernement voil\u00e0 ce", "start": 2103.32, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on a pu lire ce weekend et en effet", "start": 2105.16, "duration": 4.24}, {"text": "chaque ministre doit \u00eatre sur le pont", "start": 2107.56, "duration": 3.76}, {"text": "sur un sujet europ\u00e9en dans les prochains", "start": 2109.4, "duration": 3.439}, {"text": "jours c'est la consigne qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2111.32, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9livr\u00e9e on me l'a confirm\u00e9 y compris \u00e0", "start": 2112.839, "duration": 3.201}, {"text": "ceux qui esp\u00e9raient quelques jours de", "start": 2114.92, "duration": 2.76}, {"text": "pause ils doivent donc se creuser la", "start": 2116.04, "duration": 3.48}, {"text": "t\u00eate pour trouver des visites de terrain", "start": 2117.68, "duration": 3.32}, {"text": "sur leur lieu de vacances et tous", "start": 2119.52, "duration": 3.16}, {"text": "doivent se r\u00e9partir sur l'ensemble du", "start": 2121.0, "duration": 4.2}, {"text": "territoire pour faire campagne face au", "start": 2122.68, "duration": 4.0}, {"text": "sondage qui mettent le rassemblement", "start": 2125.2, "duration": 3.2}, {"text": "national si loin pe-\u00eatre vous en avez", "start": 2126.68, "duration": 3.399}, {"text": "parl\u00e9 certains au gouvernement veulent", "start": 2128.4, "duration": 3.48}, {"text": "croire que Jordan Bardella n'est pas si", "start": 2130.079, "duration": 3.52}, {"text": "haut que les Fran\u00e7ais ne sont pas encore", "start": 2131.88, "duration": 3.239}, {"text": "dedans et que l'entr\u00e9e en campagne de", "start": 2133.599, "duration": 4.081}, {"text": "l'ex\u00e9cutif va tout changer c'est en tout", "start": 2135.119, "duration": 4.121}, {"text": "cas d'\u00e9vidence la strat\u00e9gie d'Emmanuel", "start": 2137.68, "duration": 3.6}, {"text": "Macron qui est omnipr\u00e9sent depuis", "start": 2139.24, "duration": 4.879}, {"text": "quelques jours de l'affiche de campagne", "start": 2141.28, "duration": 5.2}, {"text": "o\u00f9 il tr\u00f4ne au c\u00f4t\u00e9 de Val\u00e9rie eyet au", "start": 2144.119, "duration": 4.081}, {"text": "slogan notre", "start": 2146.48, "duration": 3.879}, {"text": "projet voil\u00e0 petite r\u00e9f\u00e9rence qui n'est", "start": 2148.2, "duration": 3.919}, {"text": "pas sans rappeler une voix \u00e9raill\u00e9", "start": 2150.359, "duration": 3.881}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 contr\u00f4ler mais c'est grand", "start": 2152.119, "duration": 4.24}, {"text": "moment de victoire dans marche en 2017", "start": 2154.24, "duration": 4.599}, {"text": "il encha\u00eene aussi les entre tien \u00e0 vie", "start": 2156.359, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9conomiste \u00e0 la tribune dimanche bient\u00f4t", "start": 2158.839, "duration": 4.801}, {"text": "sachez qu'il sera m\u00eame dans l et bien", "start": 2161.56, "duration": 4.039}, {"text": "s\u00fbr il a tout relanc\u00e9 gr\u00e2ce au discours", "start": 2163.64, "duration": 5.36}, {"text": "de la Sorbonne 2 2h prononc\u00e9 le 25 avril", "start": 2165.599, "duration": 5.641}, {"text": "qui seront d\u00e9compt\u00e9 du temps de paroles", "start": 2169.0, "duration": 4.76}, {"text": "de renaissance par l'arcom interrog\u00e9 sur", "start": 2171.24, "duration": 4.64}, {"text": "ce sujet par nos soins Cl\u00e9ment bonne a", "start": 2173.76, "duration": 3.839}, {"text": "eu une r\u00e9ponse que je vous laisse", "start": 2175.88, "duration": 4.0}, {"text": "appr\u00e9cier il faut \u00eatre pr\u00e9cis sur ce", "start": 2177.599, "duration": 4.76}, {"text": "qu'a dit l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation elle a", "start": 2179.88, "duration": 5.12}, {"text": "pas dit que c'\u00e9tait un temps similaire \u00e0", "start": 2182.359, "duration": 4.561}, {"text": "celui de la campagne de la liste men\u00e9e", "start": 2185.0, "duration": 3.599}, {"text": "par Val\u00e9rie dit que c\u00e9it un temps", "start": 2186.92, "duration": 3.52}, {"text": "sp\u00e9cifique un temps de parole", "start": 2188.599, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui devait d'ailleurs", "start": 2190.44, "duration": 3.08}, {"text": "faire l'objet d'un relev\u00e9 distinct si on", "start": 2191.92, "duration": 2.96}, {"text": "est pr\u00e9cis sur les termes utilis\u00e9s par", "start": 2193.52, "duration": 3.4}, {"text": "l'arcom et que elle demandait aux", "start": 2194.88, "duration": 4.719}, {"text": "diff\u00e9rents m\u00e9dias d'assurer un \u00e9quilibre", "start": 2196.92, "duration": 4.8}, {"text": "en prenant en compte compensation en", "start": 2199.599, "duration": 3.961}, {"text": "contrepartie en quelque sorte les temps", "start": 2201.72, "duration": 3.44}, {"text": "de parole des autres listes de mani\u00e8re", "start": 2203.56, "duration": 4.16}, {"text": "ad\u00e9quate voil\u00e0 langue de bois quand tu", "start": 2205.16, "duration": 4.52}, {"text": "nous tiens le discours fait donc l'objet", "start": 2207.72, "duration": 3.44}, {"text": "je le cite d'un relev\u00e9 distinct pour un", "start": 2209.68, "duration": 3.399}, {"text": "temps de paroles sp\u00e9cifiques qu'il", "start": 2211.16, "duration": 3.919}, {"text": "faudra appr\u00e9cier de fa\u00e7on ad\u00e9quate quel", "start": 2213.079, "duration": 3.161}, {"text": "qu'en soit le d\u00e9compte en tout cas ce", "start": 2215.079, "duration": 3.081}, {"text": "discours n'a en tout cas pas produit de", "start": 2216.24, "duration": 4.359}, {"text": "grands effets un jeudi matin un long", "start": 2218.16, "duration": 4.8}, {"text": "discours programme de 2h qui apport\u00e9", "start": 2220.599, "duration": 4.321}, {"text": "surt et donct beaucoup de Fran\u00e7ais n'ont", "start": 2222.96, "duration": 3.68}, {"text": "donc rien retenu merci beaucoup comment", "start": 2224.92, "duration": 4.64}, {"text": "vous faites notre projet d\u00e9j\u00e0 notre", "start": 2226.64, "duration": 5.04}, {"text": "projet les bras en cro c'est le plus", "start": 2229.56, "duration": 3.88}, {"text": "important merci beaucoup merci", "start": 2231.68, "duration": 4.24}, {"text": "Tam je voudrais revenir devenir un peu", "start": 2233.44, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00e9rieux genre S\u00e9bastien l'histoire du", "start": 2235.92, "duration": 3.28}, {"text": "socle", "start": 2238.2, "duration": 3.159}, {"text": "macroniste le score d'Emmanuel Macron", "start": 2239.2, "duration": 4.36}, {"text": "premier tour pr\u00e9sidentiel en il gagne de", "start": 2241.359, "duration": 3.561}, {"text": "pr\u00e9sidentiels on a tendance \u00e0 l'oublier", "start": 2243.56, "duration": 5.2}, {"text": "mais premier tour 24 %", "start": 2244.92, "duration": 5.8}, {"text": "2000 je suis en train de me pomer dans", "start": 2248.76, "duration": 5.8}, {"text": "les dates 2017 2022 27 % bon l\u00e0 on en", "start": 2250.72, "duration": 5.08}, {"text": "est loin de ce socle alors c'est", "start": 2254.56, "duration": 2.44}, {"text": "difficile de comparer une pr\u00e9sidentielle", "start": 2255.8, "duration": 2.48}, {"text": "avec des europ\u00e9ennes mais c'est \u00e7a", "start": 2257.0, "duration": 3.119}, {"text": "l'espoir d'Emmanuel Macron quand il se", "start": 2258.28, "duration": 3.88}, {"text": "met sur laaffiche c'est de de retrouver", "start": 2260.119, "duration": 4.561}, {"text": "ce socle je sais pas si fait un", "start": 2262.16, "duration": 3.959}, {"text": "raisonnement qui est tr\u00e8s \u00e9lectoral ou", "start": 2264.68, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pas un raisonnement plus li\u00e9 \u00e0 sa", "start": 2266.119, "duration": 3.801}, {"text": "personnalit\u00e9 assez narcissique pour tout", "start": 2268.04, "duration": 4.0}, {"text": "dire il consid\u00e8re que c'est r\u00e9cup\u00e9r", "start": 2269.92, "duration": 5.24}, {"text": "paross gag les autres sont toujours nuls", "start": 2272.04, "duration": 5.64}, {"text": "et il y a que lui qui peut r\u00e9ussir a", "start": 2275.16, "duration": 4.679}, {"text": "sauv\u00e9 au-del\u00e0 de l'analyse psychologique", "start": 2277.68, "duration": 3.6}, {"text": "oui non mais elle est tr\u00e8s importante je", "start": 2279.839, "duration": 4.76}, {"text": "pense dans dans le cas desout just", "start": 2281.28, "duration": 4.799}, {"text": "Macron ben oui mais \u00e7a va plus loin", "start": 2284.599, "duration": 2.881}, {"text": "parce que c'est-\u00e0-dire que il pense", "start": 2286.079, "duration": 3.121}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu gr\u00e2ce \u00e0 son g\u00e9nie", "start": 2287.48, "duration": 3.56}, {"text": "particulier l\u00e0 o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 \u00e0 minima en", "start": 2289.2, "duration": 4.6}, {"text": "2022 moins en 2017 en 2017 il y a eu un", "start": 2291.04, "duration": 4.92}, {"text": "petit espoir autour du renouveau", "start": 2293.8, "duration": 4.279}, {"text": "qu'incarn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque en marche m\u00eame si", "start": 2295.96, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a n'\u00e9tait pas toute la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2298.079, "duration": 3.321}, {"text": "fran\u00e7aise qui se levait en 2022 c'\u00e9tait", "start": 2299.4, "duration": 3.439}, {"text": "une \u00e9lection par d\u00e9faut c'\u00e9tait", "start": 2301.4, "duration": 2.6}, {"text": "simplement parce qu'il \u00e9tait moins", "start": 2302.839, "duration": 2.161}, {"text": "mauvais que les autres et que les", "start": 2304.0, "duration": 3.92}, {"text": "Fran\u00e7ais ne voulaient pas euh Demar donc", "start": 2305.0, "duration": 5.16}, {"text": "ce socle dont on parle il est fragile", "start": 2307.92, "duration": 4.32}, {"text": "mais oui parce que \u00e7a n'est pas un socle", "start": 2310.16, "duration": 4.84}, {"text": "d'adh\u00e9sion stricto sensu \u00e0 la politique", "start": 2312.24, "duration": 4.599}, {"text": "qu'incarne Emmanuel Macron d'ailleurs", "start": 2315.0, "duration": 3.16}, {"text": "est-ce que il faut adh\u00e9rer \u00e0 ce qu'il", "start": 2316.839, "duration": 2.52}, {"text": "dit le lundi ou \u00e0 ce qu'il dit le mardi", "start": 2318.16, "duration": 2.6}, {"text": "parce que c'est parfois un peu compliqu\u00e9", "start": 2319.359, "duration": 3.121}, {"text": "euh de le suivre he que ce soit sur les", "start": 2320.76, "duration": 3.839}, {"text": "sujets de la\u00efcit\u00e9 d'\u00e9conomie de donc les", "start": 2322.48, "duration": 3.359}, {"text": "gens n'adh\u00e8rent pas en soi", "start": 2324.599, "duration": 2.441}, {"text": "n\u00e9cessairement \u00e0 ce qu'il dit ils", "start": 2325.839, "duration": 3.321}, {"text": "adh\u00e8rent au fait que c'est le statut quo", "start": 2327.04, "duration": 3.559}, {"text": "Emmanuel Macron c'est quoi c'est le", "start": 2329.16, "duration": 3.04}, {"text": "statut quo c'est surtout ne changeons", "start": 2330.599, "duration": 3.921}, {"text": "rien et quand on est un pays o\u00f9 70 % des", "start": 2332.2, "duration": 4.399}, {"text": "Fran\u00e7ais sont b\u00e9n\u00e9ficiaires netes de", "start": 2334.52, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00c9tat plus qui ne sont contributeurs", "start": 2336.599, "duration": 4.52}, {"text": "vous avez d\u00e9 facto sociologiquement", "start": 2338.92, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup de gens qui ont en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2341.119, "duration": 3.96}, {"text": "financi\u00e8rement inter\u00e9rasse que rien ch", "start": 2343.4, "duration": 3.52}, {"text": "jusqu'au moment o\u00f9 \u00e7a bascule et o\u00f9 le", "start": 2345.079, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9el finalement s'impose les h\u00f4pitaux je", "start": 2346.92, "duration": 4.199}, {"text": "vous en parlais l'ins\u00e9curit\u00e9 les \u00e9coles", "start": 2349.28, "duration": 3.28}, {"text": "et cetera et que l\u00e0 d'un seul coup il y", "start": 2351.119, "duration": 4.321}, {"text": "a des gens qui donc je vous interromp", "start": 2352.56, "duration": 4.64}, {"text": "\u00c9milie il y a quand m\u00eame on peut", "start": 2355.44, "duration": 4.0}, {"text": "imaginer qu'il y a peut-\u00eatre un socle", "start": 2357.2, "duration": 5.08}, {"text": "euh je garde ce mot europ\u00e9en aussi qui", "start": 2359.44, "duration": 4.679}, {"text": "se retrouve justement ah non mais dans", "start": 2362.28, "duration": 3.76}, {"text": "cette campagne et donc dans un un s'il y", "start": 2364.119, "duration": 4.321}, {"text": "a une pas la seule", "start": 2366.04, "duration": 4.279}, {"text": "je sais bien mais s'il y a une coh\u00e9rence", "start": 2368.44, "duration": 3.52}, {"text": "dans le discours d'uel Macron depuis", "start": 2370.319, "duration": 2.601}, {"text": "qu'il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il", "start": 2371.96, "duration": 3.56}, {"text": "y a celui-l\u00e0 oui oui oui tout \u00e0 fait", "start": 2372.92, "duration": 3.84}, {"text": "mais il y a eu aussi beaucoup plus de", "start": 2375.52, "duration": 2.839}, {"text": "doutes sur l'Europe et je pense que dans", "start": 2376.76, "duration": 3.68}, {"text": "son socle il y en a aussi sur les", "start": 2378.359, "duration": 3.601}, {"text": "diff\u00e9rentes crises qu'on a v\u00e9cu et les", "start": 2380.44, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9ponses qu'ont apport\u00e9 l'Europe alors", "start": 2381.96, "duration": 3.24}, {"text": "parfois elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9active par", "start": 2383.56, "duration": 3.2}, {"text": "rapport aux crises et parfois un petit", "start": 2385.2, "duration": 3.399}, {"text": "peu d\u00e9ficiente et on sent bien l\u00e0 par", "start": 2386.76, "duration": 4.079}, {"text": "exemple sur l'Ukraine qu'on a du mal \u00e0", "start": 2388.599, "duration": 3.72}, {"text": "monter donc je pense qu'il peut y avoir", "start": 2390.839, "duration": 3.041}, {"text": "des doutes mais sinon je pense que cette", "start": 2392.319, "duration": 3.481}, {"text": "fragilit\u00e9 elle vient de deux endroits le", "start": 2393.88, "duration": 3.84}, {"text": "Front r\u00e9publicain moi je suis pas qu'il", "start": 2395.8, "duration": 5.279}, {"text": "soit aussi solide qu'en 2022 m\u00eame \u00e7a", "start": 2397.72, "duration": 5.04}, {"text": "fait peu de temps mais je pense que \u00e7a a", "start": 2401.079, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup chang\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 et puis du", "start": 2402.76, "duration": 3.599}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la gauche c'est vrai qu'il y a", "start": 2404.72, "duration": 3.08}, {"text": "l'offre d'une gauche un petit peu plus", "start": 2406.359, "duration": 3.361}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e que repr\u00e9sente Rapha\u00ebl gluxman", "start": 2407.8, "duration": 3.72}, {"text": "qui de coup est sorti un petit peu du", "start": 2409.72, "duration": 3.76}, {"text": "bois on s'y attendait pas donc je pense", "start": 2411.52, "duration": 3.52}, {"text": "que \u00e7a fait deux fragilit\u00e9s \u00e0 deux", "start": 2413.48, "duration": 3.44}, {"text": "endroits diff\u00e9rents qui peuvent un petit", "start": 2415.04, "duration": 4.96}, {"text": "peu faire changer son socle allez encore", "start": 2416.92, "duration": 4.28}, {"text": "une prise de parole des deux Mathieu", "start": 2420.0, "duration": 3.24}, {"text": "Matthieu pour effectivement compl\u00e9ment", "start": 2421.2, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0-dessus encore une fois 17 %", "start": 2423.24, "duration": 4.079}, {"text": "d'intention de vote apr\u00e8s c ann\u00e9", "start": 2425.52, "duration": 4.24}, {"text": "exercice du pouvoir apr\u00e8s une ann\u00e9e 2023", "start": 2427.319, "duration": 4.561}, {"text": "absolument catastrophique la r\u00e9forme des", "start": 2429.76, "duration": 4.2}, {"text": "retraites la loi immigration et un d\u00e9but", "start": 2431.88, "duration": 4.0}, {"text": "de campagne tr\u00e8s difficile pour Val\u00e9ri", "start": 2433.96, "duration": 4.8}, {"text": "d'abord la candidate par", "start": 2435.88, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9faut euh oui mais encore une fois", "start": 2439.319, "duration": 4.161}, {"text": "cette ann\u00e9e d'exercice du pouvoir chez", "start": 2441.839, "duration": 3.841}, {"text": "nous je me souviens de 2014 o\u00f9 Fran\u00e7ois", "start": 2443.48, "duration": 3.599}, {"text": "Hollande \u00e9tait depuis 2 ann\u00e9es seulement", "start": 2445.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e et le PS a \u00e0 peine atteint", "start": 2447.079, "duration": 5.28}, {"text": "les 14 % donc 17 % c'est pas terrible", "start": 2449.72, "duration": 3.639}, {"text": "mais je dirais que c'est pas \u00e7a", "start": 2452.359, "duration": 2.681}, {"text": "tellement le probl\u00e8me le probl\u00e8me me", "start": 2453.359, "duration": 3.161}, {"text": "semble-t-il c'est ce que recouvre en", "start": 2455.04, "duration": 4.64}, {"text": "fait ces 17 donc pr\u00e9cisit les \u00e9l\u00e9s du", "start": 2456.52, "duration": 5.72}, {"text": "socle c'est pas une France en miniature", "start": 2459.68, "duration": 4.919}, {"text": "17 % c'est une France en d\u00e9calage total", "start": 2462.24, "duration": 4.48}, {"text": "avec la r\u00e9alit\u00e9 sociale du pays parce", "start": 2464.599, "duration": 4.041}, {"text": "que pr\u00e9cis\u00e9ment il le reste que les tr\u00e8s", "start": 2466.72, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e2g\u00e9s et les tr\u00e8s ais\u00e9s ils ont perdu \u00e0", "start": 2468.64, "duration": 4.04}, {"text": "peu pr\u00e8s tous les autres ils ont perdu", "start": 2471.319, "duration": 2.76}, {"text": "le monde du travail dans son ensemble", "start": 2472.68, "duration": 3.04}, {"text": "avec la r\u00e9forme des retraites ils ont", "start": 2474.079, "duration": 3.361}, {"text": "perdu le centre gauche qui restait chez", "start": 2475.72, "duration": 3.639}, {"text": "eux avec la loi immigration et les", "start": 2477.44, "duration": 3.56}, {"text": "renoncements sur l'\u00e9cologie ils ont", "start": 2479.359, "duration": 3.361}, {"text": "perdu une partie de l'\u00e9lectorat f\u00e9minin", "start": 2481.0, "duration": 3.28}, {"text": "avec l'affaire de pardieu et les", "start": 2482.72, "duration": 3.52}, {"text": "commentaires que Emmanuel Macron s'est", "start": 2484.28, "duration": 4.64}, {"text": "cru euh int\u00e9ressant \u00e0 faire et donc de", "start": 2486.24, "duration": 3.96}, {"text": "ce point de vue-l\u00e0 ils ont perdu", "start": 2488.92, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de monde ensuite ils peuvent", "start": 2490.2, "duration": 3.24}, {"text": "n\u00e9anmoins en regagner un peu parce que", "start": 2491.92, "duration": 3.0}, {"text": "comme je le disais tout \u00e0 l'heure il y a", "start": 2493.44, "duration": 2.76}, {"text": "une volatilit\u00e9 de l'\u00e9lectorat", "start": 2494.92, "duration": 3.36}, {"text": "pro-europ\u00e9en et il y a potentiellement", "start": 2496.2, "duration": 4.879}, {"text": "comme en 2019 on l'avait observ\u00e9 une une", "start": 2498.28, "duration": 4.6}, {"text": "une porosit\u00e9 entre l'\u00e9lectorat Europe", "start": 2501.079, "duration": 4.361}, {"text": "\u00c9cologie Les Verts euh rapha\u00eb gluxman et", "start": 2502.88, "duration": 4.239}, {"text": "l'\u00e9lectorat de renaissance donc on verra", "start": 2505.44, "duration": 3.44}, {"text": "si \u00e7a peut bouger mais \u00e7a peut bouger", "start": 2507.119, "duration": 3.72}, {"text": "Mathieu oui juste sur une r\u00e9flexion sur", "start": 2508.88, "duration": 4.84}, {"text": "laaffiche en 2019 il \u00e9tait seul sur la", "start": 2510.839, "duration": 5.441}, {"text": "fiche au moin au moins il a laiss\u00e9 la", "start": 2513.72, "duration": 5.56}, {"text": "candidate ses c\u00f4t\u00e9s et juste sur sur son", "start": 2516.28, "duration": 5.039}, {"text": "socle puisqu'on est sur le socle pour", "start": 2519.28, "duration": 4.0}, {"text": "rebondir sur ce que disait Mathieu sa", "start": 2521.319, "duration": 3.321}, {"text": "fragilit\u00e9 pour moi elle vient pas de la", "start": 2523.28, "duration": 2.92}, {"text": "gauche parce que quand on fait le total", "start": 2524.64, "duration": 3.8}, {"text": "gauche il est moins \u00e9lev\u00e9 que il y a 5", "start": 2526.2, "duration": 4.52}, {"text": "ans donc le total gauche c'est des jeux", "start": 2528.44, "duration": 3.639}, {"text": "de vas communiant \u00e0 l'int\u00e9rieur de la", "start": 2530.72, "duration": 3.44}, {"text": "gauche mais les macrodistes de gauche \u00e7a", "start": 2532.079, "duration": 4.201}, {"text": "n'a pas non plus tant tant exist\u00e9 que \u00e7a", "start": 2534.16, "duration": 4.199}, {"text": "euh le le le probl\u00e8me il vient plut\u00f4t", "start": 2536.28, "duration": 4.36}, {"text": "que toutes les cases que Mathieu citait", "start": 2538.359, "duration": 4.841}, {"text": "cet \u00e9lectorat \u00e2g\u00e9s urbains dipl\u00f4m\u00e9s et", "start": 2540.64, "duration": 4.6}, {"text": "ben ce sont des cas dans lesquels Marine", "start": 2543.2, "duration": 4.919}, {"text": "Le Pen est d\u00e9sormais majoritaire test\u00e9", "start": 2545.24, "duration": 5.359}, {"text": "est elle tout toutes ces secteurs de", "start": 2548.119, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9lectorat dans lequel le rassemblement", "start": 2550.599, "duration": 3.0}, {"text": "national patinait n'arrivait pas \u00e0", "start": 2552.16, "duration": 3.32}, {"text": "percer et bien aujourd'hui c'est", "start": 2553.599, "duration": 4.161}, {"text": "saisissant sur les urbains c'est les", "start": 2555.48, "duration": 3.359}, {"text": "habitants des grandes villes sur les", "start": 2557.76, "duration": 3.319}, {"text": "dipl\u00f4m\u00e9s sur les personnes \u00e2g\u00e9es elle", "start": 2558.839, "duration": 4.76}, {"text": "est d\u00e9sormais elle arrive \u00e0 percer c'est", "start": 2561.079, "duration": 3.441}, {"text": "pour \u00e7a que dit autrement c'est ce que", "start": 2563.599, "duration": 2.52}, {"text": "je vous disais c'est le crit\u00e8re c'est", "start": 2564.52, "duration": 3.319}, {"text": "qui a quelque chose \u00e0 perdre qui n'a", "start": 2566.119, "duration": 3.44}, {"text": "rien \u00e0 perdre \u00e0 essayer le changement et", "start": 2567.839, "duration": 3.361}, {"text": "c'est \u00e7a qui structure d\u00e9sormais la vie", "start": 2569.559, "duration": 3.201}, {"text": "politique fran\u00e7aise c'est l\u00e0-dessus que", "start": 2571.2, "duration": 3.879}, {"text": "les populistes ont r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer", "start": 2572.76, "duration": 3.52}, {"text": "dans un certain nombre de pays les gens", "start": 2575.079, "duration": 2.641}, {"text": "qui ont vot\u00e9 pour le Brex \u00e9tait pas", "start": 2576.28, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment des gens qui s'int\u00e9ressaient", "start": 2577.72, "duration": 2.92}, {"text": "tant que \u00e7a aux questions europ\u00e9ennes", "start": 2579.28, "duration": 2.52}, {"text": "c'\u00e9taitent des gens qui consid\u00e9raient", "start": 2580.64, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il n'avaient plus rien \u00e0 perdre dans", "start": 2581.8, "duration": 3.64}, {"text": "le le r\u00e9f\u00e9rendum qui avait \u00e9t\u00e9 fait \u00e0", "start": 2583.64, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e9poque en \u00c9cosse sur l'ind\u00e9pendance", "start": 2585.44, "duration": 3.399}, {"text": "ceux qui ont vot\u00e9 pour l'ind\u00e9pendance", "start": 2587.359, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9cossaise n'\u00e9taient pas les quartiers", "start": 2588.839, "duration": 3.041}, {"text": "connus comme \u00eatre des fiefs", "start": 2590.559, "duration": 2.601}, {"text": "nationalistes en tout cas c'\u00e9tait pas", "start": 2591.88, "duration": 3.08}, {"text": "cux en particulier c'\u00e9tait les quartiers", "start": 2593.16, "duration": 3.32}, {"text": "populaires de gens n'ayant plus rien \u00e0", "start": 2594.96, "duration": 3.0}, {"text": "perdre et c'est \u00e7a qui se joue \u00e0 l'heure", "start": 2596.48, "duration": 4.119}, {"text": "actuelle \u00e0 suivre \u00e9videmment dans cette", "start": 2597.96, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9mission r\u00e9guli\u00e8rement puis qu'on a d\u00e9", "start": 2600.599, "duration": 3.121}, {"text": "de donner beaucoup de place \u00e0 cette", "start": 2602.4, "duration": 3.6}, {"text": "campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes le", "start": 2603.72, "duration": 4.0}, {"text": "plus r\u00e9guli\u00e8rement possible soit par des", "start": 2606.0, "duration": 3.24}, {"text": "th\u00e9matiques comme celle-l\u00e0 soit par des", "start": 2607.72, "duration": 4.119}, {"text": "th\u00e9matiques de fond sur les grands", "start": 2609.24, "duration": 4.359}, {"text": "sujets structurants de de l'action du", "start": 2611.839, "duration": 4.28}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et nous aussi on vous", "start": 2613.599, "duration": 4.841}, {"text": "dit alleer voter le le 9 juin merci \u00e0 \u00e0", "start": 2616.119, "duration": 4.361}, {"text": "toutes et \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce", "start": 2618.44, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 ce d\u00e9bat et \u00e0 bient\u00f4t sur Public S\u00e9nat", "start": 2620.48, "duration": 3.72}]}