{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.32}, {"text": " ... ", "start": 2.48, "duration": 6.4}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 9.04, "duration": 1.44}, {"text": " Ravi de vous retrouver \n pour cette nouvelle ann\u00e9e ", "start": 10.64, "duration": 1.68}, {"text": " dans \"Parlement hebdo\". ", "start": 12.36, "duration": 3.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Pour cette premi\u00e8re ", "start": 15.4, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ann\u00e9e, nous accueillons \n Erwan Balanant. ", "start": 16.6, "duration": 4.64}, {"text": " Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 \n MoDem du Finist\u00e8re. ", "start": 21.28, "duration": 1.16}, {"text": " Merci d'\u00eatre avec nous. ", "start": 22.48, "duration": 1.64}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On parlera ", "start": 24.16, "duration": 3.28}, {"text": " du bapt\u00eame du feu \n pour Gabriel Attal ", "start": 27.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 28.88, "duration": 3.92}, {"text": " Il a eu ses premi\u00e8res \n questions d'actualit\u00e9 ", "start": 32.84, "duration": 1.36}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 34.24, "duration": 2.76}, {"text": " On reviendra sur les annonces \n d'Emmanuel Macron ", "start": 37.04, "duration": 1.36}, {"text": " lors de sa conf\u00e9rence de presse. ", "start": 38.44, "duration": 5.84}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n a annonc\u00e9 des mesures ", "start": 44.32, "duration": 2.44}, {"text": " pour \"r\u00e9ussir \n le r\u00e9armement civique ", "start": 46.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la France\". ", "start": 47.84, "duration": 3.72}, {"text": " L'interruption \n volontaire de grossesse ", "start": 51.6, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 l'ordre du jour \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 52.64, "duration": 2.6}, {"text": " Eric Dupond-Moretti \n a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 ", "start": 55.28, "duration": 2.92}, {"text": " sur le projet de loi \n qui vise \u00e0 inscrire ", "start": 58.24, "duration": 3.36}, {"text": " la libert\u00e9 des femmes \n de recourir ", "start": 61.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'IVG dans la Constitution. ", "start": 62.84, "duration": 6.8}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'\u00e9tait la premi\u00e8re s\u00e9ance ", "start": 69.68, "duration": 2.68}, {"text": " de questions au gouvernement \n pour Gabriel Attal, ", "start": 72.4, "duration": 1.36}, {"text": " nouveau Premier ministre. ", "start": 73.8, "duration": 3.28}, {"text": " Pas de coup d'\u00e9clat \n particulier, ", "start": 77.12, "duration": 1.0}, {"text": " mais plusieurs moments forts. ", "start": 78.16, "duration": 3.52}, {"text": " - A l'Assembl\u00e9e, \n pour le plus jeune Premier ", "start": 85.6, "duration": 3.08}, {"text": " ministre de la Ve R\u00e9publique, \n tout commence ", "start": 88.72, "duration": 4.04}, {"text": " par une standing ovation. ", "start": 92.8, "duration": 8.0}, {"text": " Premi\u00e8re s\u00e9ance de questions \n au gouvernement ", "start": 100.84, "duration": 4.36}, {"text": " pour Gabriel Attal: \n il cherche \u00e0 imposer ", "start": 105.24, "duration": 1.36}, {"text": " sa marque. ", "start": 106.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Les Fran\u00e7ais traversent \n de tr\u00e8s grandes difficult\u00e9s. ", "start": 107.68, "duration": 5.52}, {"text": " Il y a des Fran\u00e7ais \n qui doutent, ", "start": 113.24, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais qui souffrent, \n des Fran\u00e7ais ", "start": 114.64, "duration": 1.16}, {"text": " en col\u00e8re et des Fran\u00e7ais \n qui n'y croient plus. ", "start": 115.84, "duration": 3.24}, {"text": " Je ne tomberai jamais \n dans le fatalisme ", "start": 119.12, "duration": 1.72}, {"text": " qui consiste \u00e0 penser \n que les probl\u00e8mes ", "start": 120.88, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s. ", "start": 122.28, "duration": 3.4}, {"text": " - Dans l'attente \n d'une nouvelle vague ", "start": 125.72, "duration": 1.72}, {"text": " de nominations, \n les bancs des ministres ", "start": 127.48, "duration": 1.16}, {"text": " sont en partie vide. ", "start": 128.68, "duration": 2.8}, {"text": " Gabriel Attal \n est d\u00e9j\u00e0 la cible ", "start": 131.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la gauche. ", "start": 132.72, "duration": 1.28}, {"text": " - Ceci n'est pas un remaniement. ", "start": 134.04, "duration": 2.68}, {"text": " C'est un effondrement. ", "start": 136.76, "duration": 8.84}, {"text": " Artisans du malheur \n des Fran\u00e7ais ", "start": 145.64, "duration": 1.84}, {"text": " depuis sept ans \n et Premier ministre ", "start": 147.52, "duration": 1.16}, {"text": " depuis sept jours \n d'un gouvernement ", "start": 148.72, "duration": 1.0}, {"text": " que vous n'avez pas \n choisi, ", "start": 149.76, "duration": 2.52}, {"text": " vous \u00e9tiez minoritaires \n en 2023 ", "start": 152.32, "duration": 1.0}, {"text": " et vous le serez en 2024. ", "start": 153.36, "duration": 5.24}, {"text": " - Je ne regarde pas d'o\u00f9 \n les gens viennent, ", "start": 158.64, "duration": 1.76}, {"text": " mais o\u00f9 ils veulent aller. ", "start": 160.44, "duration": 5.96}, {"text": " - C'est la fin \n du \"en m\u00eame temps\" ", "start": 166.44, "duration": 1.56}, {"text": " et la cohabitation assum\u00e9e \n avec la droite dure. ", "start": 168.04, "duration": 4.32}, {"text": " Apr\u00e8s la pr\u00e9f\u00e9rence \n nationale, voici ", "start": 172.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9f\u00e9rence de Sarkozy. ", "start": 173.44, "duration": 1.88}, {"text": " - Je pr\u00e9f\u00e8re travailler \n avec Rachida Dati ", "start": 175.36, "duration": 3.6}, {"text": " et Catherine Vautrin qu'avec \n Jean-Luc M\u00e9lenchon, voil\u00e0. ", "start": 179.0, "duration": 4.92}, {"text": " - Gabriel Attal \n a d\u00e9cid\u00e9 de prendre ", "start": 183.96, "duration": 2.2}, {"text": " son temps pour pr\u00e9parer \n son discours ", "start": 186.2, "duration": 1.16}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 187.4, "duration": 1.0}, {"text": " Mais il ne veut \n prendre aucun risque. ", "start": 188.44, "duration": 4.52}, {"text": " Il ne se soumettra pas au vote \n de confiance ", "start": 193.0, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 194.8, "duration": 3.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Erwan Balanant, ", "start": 197.88, "duration": 4.4}, {"text": " vous avez observ\u00e9 \n les premiers pas ", "start": 202.32, "duration": 1.16}, {"text": " de Gabriel Attal \n comme Premier ministre. ", "start": 203.52, "duration": 1.16}, {"text": " Ca fait du bien \n d'avoir un profil politique? ", "start": 204.72, "duration": 6.12}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Madame Elisabeth Borne ", "start": 210.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9tait aussi \n politique, ", "start": 212.08, "duration": 1.0}, {"text": " mais dans un autre style. ", "start": 213.12, "duration": 1.0}, {"text": " Gabriel Attal a une facilit\u00e9... ", "start": 214.16, "duration": 5.24}, {"text": " C'est un tribun \n moderne, jeune, ", "start": 219.44, "duration": 2.64}, {"text": " avec une aisance \n dans le combat politique ", "start": 222.12, "duration": 1.36}, {"text": " et dans la joute politique. ", "start": 223.52, "duration": 1.8}, {"text": " Je pense que \u00e7a peut \n \u00eatre un vrai atout. ", "start": 225.36, "duration": 4.12}, {"text": " On a besoin d'expliquer \n un certain nombre ", "start": 229.52, "duration": 1.36}, {"text": " de choses. ", "start": 230.92, "duration": 3.72}, {"text": " On a besoin d'expliquer \n les bonnes choses ", "start": 234.68, "duration": 1.36}, {"text": " que l'on a faites depuis six ans. ", "start": 236.08, "duration": 7.6}, {"text": " Je suis frapp\u00e9 \n par tout un tas de mesures ", "start": 243.72, "duration": 1.76}, {"text": " qui ont pr\u00e9serv\u00e9 \n les Fran\u00e7ais ", "start": 245.52, "duration": 1.92}, {"text": " durant cette p\u00e9riode \n de Covid, ", "start": 247.48, "duration": 2.36}, {"text": " cette p\u00e9riode \n de bouclier tarifaire, ", "start": 249.88, "duration": 3.6}, {"text": " toutes les r\u00e9formes \n que nous avons mises ", "start": 253.52, "duration": 2.08}, {"text": " en place qui ont permis \n \u00e0 la France ", "start": 255.64, "duration": 1.56}, {"text": " d'avoir un taux de ch\u00f4mage \n historiquement bas. ", "start": 257.24, "duration": 3.44}, {"text": " Gabriel Attal \n a cette pugnacit\u00e9, ", "start": 260.72, "duration": 1.0}, {"text": " cette combativit\u00e9 \n qui nous fera du bien. ", "start": 261.76, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Sa nomination ", "start": 263.16, "duration": 1.52}, {"text": " ne va pas changer la donne \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 264.72, "duration": 3.48}, {"text": " Il n'aura pas de majorit\u00e9 \n absolue ", "start": 268.24, "duration": 1.2}, {"text": " dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 269.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Ca ", "start": 270.52, "duration": 2.68}, {"text": " ne changera pas d'un point \n de vue ", "start": 273.24, "duration": 1.52}, {"text": " de l'\u00e9quilibre des forces. ", "start": 274.8, "duration": 4.36}, {"text": " Maintenant, \n Gabriel Attal a l'avantage ", "start": 279.2, "duration": 1.0}, {"text": " d'avoir \u00e9t\u00e9 un parlementaire \n qui a si\u00e9g\u00e9. ", "start": 280.24, "duration": 5.44}, {"text": " Elisabeth Borne \n \u00e9tait parlementaire, ", "start": 285.72, "duration": 1.84}, {"text": " mais elle n'avait pas si\u00e9g\u00e9 \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 287.6, "duration": 1.36}, {"text": " Il conna\u00eet les rouages. ", "start": 289.0, "duration": 3.84}, {"text": " Il sait comment n\u00e9gocier. ", "start": 292.88, "duration": 3.16}, {"text": " Il sait comment on peut emporter \n certaines majorit\u00e9s. ", "start": 296.08, "duration": 4.92}, {"text": " Il faut rappeler \n que sur la s\u00e9quence ", "start": 301.04, "duration": 3.48}, {"text": " qui vient de se passer, \n des 18 mois ", "start": 304.56, "duration": 1.56}, {"text": " depuis l'\u00e9lection, \n on a pass\u00e9 ", "start": 306.16, "duration": 5.92}, {"text": " plus de 50 textes, \n dont 21 textes ", "start": 312.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'unanimit\u00e9. ", "start": 313.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est possible \n d'avoir des majorit\u00e9s ", "start": 314.56, "duration": 1.0}, {"text": " de projet. ", "start": 315.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait une des ambitions \n de madame Borne. ", "start": 316.64, "duration": 7.96}, {"text": " On retient les 49.3, \n mais c'\u00e9tait juste ", "start": 324.64, "duration": 1.36}, {"text": " quatre textes budg\u00e9taires \n dont le texte ", "start": 326.04, "duration": 1.16}, {"text": " sur les retraites. ", "start": 327.24, "duration": 1.28}, {"text": " Les autres textes \n sont tous pass\u00e9s ", "start": 328.56, "duration": 2.8}, {"text": " sans le 49.3. ", "start": 331.4, "duration": 3.8}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Gabriel Attal a nomm\u00e9 ", "start": 335.24, "duration": 1.4}, {"text": " un gouvernement plut\u00f4t \n marqu\u00e9 \u00e0 droite ", "start": 336.68, "duration": 1.16}, {"text": " avec Rachida Dati, \n Catherine Vautrin. ", "start": 337.88, "duration": 7.0}, {"text": " Votre coll\u00e8gue du MoDem, \n Jean-Louis Bourlanges, ", "start": 344.92, "duration": 1.56}, {"text": " aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \n que le MoDem soutienne ", "start": 346.52, "duration": 1.16}, {"text": " ce gouvernement. ", "start": 347.72, "duration": 4.56}, {"text": " - Erwan Balanant: \n C'\u00e9tait une option... ", "start": 352.32, "duration": 4.32}, {"text": " Mais la r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que l'on a deux ", "start": 356.68, "duration": 3.36}, {"text": " personnalit\u00e9s \n nouvelles qui rentrent ", "start": 360.08, "duration": 1.0}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 361.12, "duration": 2.96}, {"text": " Il n'y a qu'une \n de ces deux personnalit\u00e9s ", "start": 364.12, "duration": 1.56}, {"text": " qui vient des LR. ", "start": 365.72, "duration": 1.0}, {"text": " Catherine Vautrin \n a depuis longtemps quitt\u00e9 ", "start": 366.76, "duration": 1.16}, {"text": " les LR. ", "start": 367.96, "duration": 7.52}, {"text": " Il y a des gens \n qui sont d\u00e9j\u00e0 ", "start": 375.52, "duration": 5.88}, {"text": " dans Renaissance \n comme monsieur Darmanin. ", "start": 381.44, "duration": 1.56}, {"text": " C'est vrai qu'ils viennent \n de droite, ", "start": 383.04, "duration": 1.72}, {"text": " mais il y a aussi des gens \n dans cet h\u00e9micycle ", "start": 384.8, "duration": 1.96}, {"text": " qui viennent de gauche. ", "start": 386.8, "duration": 1.0}, {"text": " Jean-Louis Bourlanges \n a pos\u00e9 une question ", "start": 387.84, "duration": 2.0}, {"text": " avec sa grande exp\u00e9rience. ", "start": 389.88, "duration": 8.88}, {"text": " C'est: quel va \u00eatre le programme \n politique? ", "start": 398.8, "duration": 1.36}, {"text": " C'est ce que l'on attend \n avec impatience. ", "start": 400.2, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Pour l'instant, ", "start": 401.6, "duration": 1.0}, {"text": " il n'y a qu'un ministre MoDem. ", "start": 402.64, "duration": 5.44}, {"text": " Le compte n'y est pas, \n pour le MoDem, ", "start": 408.12, "duration": 2.32}, {"text": " pour l'instant, \n pour \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 410.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'ex\u00e9cutif? ", "start": 411.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Je n'aime pas parler ", "start": 412.56, "duration": 2.36}, {"text": " de compte. ", "start": 414.96, "duration": 1.32}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous souhaitez un r\u00e9\u00e9quilibrage? ", "start": 416.32, "duration": 3.52}, {"text": " - Erwan Balanant: On a parl\u00e9 \n de r\u00e9\u00e9quilibrage audacieux. ", "start": 419.88, "duration": 6.68}, {"text": " Oui, il faut r\u00e9\u00e9quilibrer, \n ne serait-ce ", "start": 426.6, "duration": 3.16}, {"text": " que pour \u00eatre en capacit\u00e9 \n \u00e0 aller chercher ", "start": 429.8, "duration": 3.28}, {"text": " des majorit\u00e9s \n avec les sociaux-d\u00e9mocrates ", "start": 433.12, "duration": 2.12}, {"text": " ou les \u00e9cologistes, parfois. ", "start": 435.28, "duration": 1.2}, {"text": " Sur certains sujets, \n on doit y arriver. ", "start": 436.52, "duration": 4.72}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Am\u00e9lie Ou\u00e9da-Cast\u00e9ra s'est ", "start": 441.28, "duration": 1.88}, {"text": " emp\u00eatr\u00e9e dans une pol\u00e9mique \n sur la scolarisation ", "start": 443.2, "duration": 1.36}, {"text": " de ses enfants dans le priv\u00e9. ", "start": 444.6, "duration": 13.2}, {"text": " Est-ce que pour vous, \n avec une telle pol\u00e9mique, ", "start": 457.84, "duration": 1.56}, {"text": " la ministre \n de l'Education peut ", "start": 459.44, "duration": 1.12}, {"text": " encore \u00eatre l\u00e9gitime \u00e0 son poste? ", "start": 460.6, "duration": 1.8}, {"text": " - Erwan Balanant: \n D'abord, je pense ", "start": 462.44, "duration": 1.2}, {"text": " que ce sont des choix \n personnels ", "start": 463.68, "duration": 1.16}, {"text": " de famille. ", "start": 464.88, "duration": 5.76}, {"text": " Aux derni\u00e8res nouvelles, \n l'\u00e9cole libre, ", "start": 470.68, "duration": 3.64}, {"text": " en France, priv\u00e9e, \n n'est pas hors-la-loi. ", "start": 474.36, "duration": 3.48}, {"text": " Un ministre peut faire ce choix. ", "start": 477.88, "duration": 1.16}, {"text": " Parfois, \n on a vu que des pourfendeurs ", "start": 479.08, "duration": 3.48}, {"text": " de ces syst\u00e8mes \n mettaient aussi ", "start": 482.6, "duration": 1.48}, {"text": " leurs enfants \n dans des \u00e9coles priv\u00e9es. ", "start": 484.12, "duration": 1.16}, {"text": " Arr\u00eatons la chasse aux sorci\u00e8res. ", "start": 485.32, "duration": 1.32}, {"text": " Apr\u00e8s, il y a eu \n une grosse maladresse. ", "start": 486.68, "duration": 4.6}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Certains parlent ", "start": 491.32, "duration": 1.36}, {"text": " de mensonges \n sur les justifications. ", "start": 492.72, "duration": 1.44}, {"text": " - \n Erwan Balanant: ", "start": 494.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne pense pas \n que ce soit un mensonge. ", "start": 495.24, "duration": 6.76}, {"text": " C'est par sinc\u00e9rit\u00e9 \n et par envie ", "start": 502.04, "duration": 2.28}, {"text": " de bien faire, \n par envie de r\u00e9inventer ", "start": 504.36, "duration": 1.36}, {"text": " ce qu'\u00e9tait un souvenir. ", "start": 505.76, "duration": 2.84}, {"text": " Elle l'a dit. ", "start": 508.64, "duration": 1.84}, {"text": " Est-ce qu'on va lui en vouloir? ", "start": 510.52, "duration": 1.56}, {"text": " Est-ce que lui en vouloir \n fera avancer ", "start": 512.12, "duration": 1.36}, {"text": " la cause de l'Education nationale? ", "start": 513.52, "duration": 3.24}, {"text": " C'est un des axes \n principaux sur lesquels ", "start": 516.8, "duration": 1.36}, {"text": " nous devons r\u00e9fl\u00e9chir. ", "start": 518.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut lui faire confiance. ", "start": 519.24, "duration": 3.04}, {"text": " Lui faire un proc\u00e8s \n sans arr\u00eat, ", "start": 522.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e7a ne va pas faire \n avancer cette cause. ", "start": 523.52, "duration": 3.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il ne risque pas d'y ", "start": 526.6, "duration": 3.24}, {"text": " avoir un dialogue \n de sourds ", "start": 529.88, "duration": 1.0}, {"text": " avec les personnels \n de l'Education nationale? ", "start": 530.92, "duration": 2.28}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Non, ", "start": 533.24, "duration": 4.96}, {"text": " parce que son \u00e9quipe \n va \u00eatre compl\u00e9t\u00e9e. ", "start": 538.24, "duration": 2.76}, {"text": " Elle aura des gens \n pour l'accompagner ", "start": 541.04, "duration": 1.16}, {"text": " sur ces sujets. ", "start": 542.24, "duration": 4.16}, {"text": " Il n'y \n a pas de raison ", "start": 546.44, "duration": 1.16}, {"text": " que l'on n'avance pas \n sur ces questions. ", "start": 547.64, "duration": 1.44}, {"text": " Il y a un Premier \n ministre maintenant ", "start": 549.12, "duration": 2.12}, {"text": " bien impr\u00e9gn\u00e9 de ces sujets. ", "start": 551.28, "duration": 4.8}, {"text": " Ca doit \u00eatre un des points \n saillants ", "start": 556.12, "duration": 1.36}, {"text": " de cette s\u00e9quence. ", "start": 557.52, "duration": 2.92}, {"text": " On devra retenir \n que l'on a fait beaucoup ", "start": 560.48, "duration": 1.6}, {"text": " pour l'Education nationale. ", "start": 562.12, "duration": 4.96}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il y a une \u00e9ch\u00e9ance importante ", "start": 567.12, "duration": 2.48}, {"text": " pour Gabriel Attal, \n c'est le 30 janvier, ", "start": 569.64, "duration": 1.36}, {"text": " date de son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 571.04, "duration": 2.24}, {"text": " Est-ce que ce discours \n sert ", "start": 573.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 quelque chose? ", "start": 574.36, "duration": 1.88}, {"text": " Emmanuel Macron a d\u00e9j\u00e0 \n dessin\u00e9 la suite ", "start": 576.28, "duration": 1.36}, {"text": " du quinquennat. ", "start": 577.68, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'attendez-vous de ce discours? ", "start": 578.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Ce n'est pas la m\u00eame chose. ", "start": 579.76, "duration": 2.72}, {"text": " Le discours du pr\u00e9sident \n est un discours ", "start": 582.52, "duration": 1.36}, {"text": " plus g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 583.92, "duration": 5.2}, {"text": " L\u00e0, on n'a pas encore parl\u00e9 \n des d\u00e9cisions ", "start": 589.16, "duration": 5.4}, {"text": " \u00e0 prendre pour les temps \n qui viennent. ", "start": 594.6, "duration": 5.08}, {"text": " Comment Gabriel Attal \n va-t-il gouverner? ", "start": 599.72, "duration": 7.0}, {"text": " Ensuite, il y a la d\u00e9clinaison \n de certains sujets, ", "start": 606.76, "duration": 4.0}, {"text": " sur des sujets importants \n pour les Fran\u00e7ais ", "start": 610.8, "duration": 3.48}, {"text": " comme le logement, la sant\u00e9, \n l'Education nationale... ", "start": 614.32, "duration": 10.04}, {"text": " Il y a un sujet important, \n qui englobe tout, ", "start": 624.4, "duration": 1.76}, {"text": " c'est la transition \u00e9cologique. ", "start": 626.2, "duration": 3.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il veut gouverner vite ", "start": 629.6, "duration": 2.04}, {"text": " par circulaire et par d\u00e9cret. ", "start": 631.68, "duration": 1.52}, {"text": " Vous craignez qu'il contourne \n le Parlement? ", "start": 633.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Erwan Balanant: \n C'est difficile ", "start": 634.44, "duration": 1.0}, {"text": " de contourner le Parlement. ", "start": 635.48, "duration": 1.68}, {"text": " C'est le coeur de la d\u00e9mocratie. ", "start": 637.2, "duration": 2.0}, {"text": " Il ne pourra pas contourner cela. ", "start": 639.24, "duration": 1.84}, {"text": " Il n'a pas envie de le faire. ", "start": 641.12, "duration": 5.6}, {"text": " Il est parlementaire dans l'\u00e2me. ", "start": 646.76, "duration": 6.72}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous pensez qu'il manque ", "start": 653.52, "duration": 1.36}, {"text": " de courage? ", "start": 654.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Erwan Balanant: Non. ", "start": 655.96, "duration": 3.24}, {"text": " Les r\u00e8gles math\u00e9matiques \n de cette r\u00e9partition ", "start": 659.24, "duration": 1.16}, {"text": " sont l\u00e0. ", "start": 660.44, "duration": 1.0}, {"text": " C'est comme \u00e7a. ", "start": 661.48, "duration": 1.84}, {"text": " On est en majorit\u00e9 relative. ", "start": 663.36, "duration": 8.36}, {"text": " Ce n'est pas le Premier \n ministre ", "start": 671.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui l'est. ", "start": 672.96, "duration": 1.2}, {"text": " Ce ne sera pas \n le dernier ", "start": 674.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 \u00eatre en majorit\u00e9 \n relative ", "start": 675.4, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce pays. ", "start": 676.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le pr\u00e9sident ", "start": 677.48, "duration": 2.88}, {"text": " a tenu cette semaine \n une conf\u00e9rence ", "start": 680.4, "duration": 1.16}, {"text": " de presse \n pour dessiner la suite ", "start": 681.6, "duration": 1.16}, {"text": " de son quinquennat. ", "start": 682.8, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a eu des annonces \n sur l'\u00e9cole, ", "start": 685.92, "duration": 1.56}, {"text": " la famille. ", "start": 687.52, "duration": 1.2}, {"text": " Il a parl\u00e9 \n d'un r\u00e9armement civique ", "start": 688.76, "duration": 1.16}, {"text": " et d\u00e9mographique de la France. ", "start": 689.96, "duration": 2.68}, {"text": " - Sans surprise, \n au S\u00e9nat, les oppositions ", "start": 695.36, "duration": 1.84}, {"text": " ne sont pas convaincues \n par le chef ", "start": 697.24, "duration": 1.4}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 698.68, "duration": 3.32}, {"text": " Sa prestation est jug\u00e9e loin \n des pr\u00e9occupations ", "start": 702.04, "duration": 9.8}, {"text": " des Fran\u00e7ais par le s\u00e9nateur \n Ian Brossat. ", "start": 711.88, "duration": 7.28}, {"text": " - J'ai vu qu'il \u00e9tait loin \n des pr\u00e9occupations ", "start": 719.2, "duration": 1.6}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 720.84, "duration": 0.96}, {"text": " - M\u00eame son de cloche \n pour le chef ", "start": 721.84, "duration": 1.64}, {"text": " de file des socialistes au S\u00e9nat. ", "start": 723.52, "duration": 9.68}, {"text": " Patrick Kanner dit voir \n dans cette conf\u00e9rence ", "start": 733.24, "duration": 1.36}, {"text": " de presse un exercice \n d'autosatisfaction. ", "start": 734.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Le pr\u00e9sident m'a rassur\u00e9. ", "start": 735.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le pays va bien. ", "start": 736.72, "duration": 1.0}, {"text": " L'ascenseur social fonctionne. ", "start": 737.76, "duration": 3.0}, {"text": " Nos services publics \n ont les moyens ", "start": 740.8, "duration": 1.16}, {"text": " de remplir leur mission. ", "start": 742.0, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai sans doute \u00e9t\u00e9 distrait. ", "start": 743.04, "duration": 4.2}, {"text": " Pour moi, la r\u00e9alit\u00e9 \n \u00e9tait toute autre. ", "start": 747.28, "duration": 3.52}, {"text": " L'Education nationale \n est fragilis\u00e9e. ", "start": 750.84, "duration": 1.28}, {"text": " L'h\u00f4pital public s'effondre. ", "start": 752.16, "duration": 2.52}, {"text": " La France compte d\u00e9sormais \n pr\u00e8s de 5 millions ", "start": 754.72, "duration": 1.56}, {"text": " de pauvres. ", "start": 756.32, "duration": 3.16}, {"text": " - Parmi la liste \n d'annonces du chef ", "start": 759.52, "duration": 4.04}, {"text": " de l'Etat: l'exp\u00e9rimentation \n de l'uniforme ", "start": 763.6, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole, un nouveau \n cong\u00e9 de naissance ", "start": 767.44, "duration": 6.56}, {"text": " et un plan \n pour la fertilit\u00e9, ", "start": 774.04, "duration": 1.48}, {"text": " ou encore le doublement \n de l'enseignement civique. ", "start": 775.56, "duration": 1.36}, {"text": " Le s\u00e9nateur Fran\u00e7ois \n Patriat a soutenu ", "start": 776.96, "duration": 1.16}, {"text": " ces mesures. ", "start": 778.16, "duration": 1.2}, {"text": " - Le pr\u00e9sident a dit \n qu'il voulait faire ", "start": 779.4, "duration": 1.6}, {"text": " des r\u00e9publicains. ", "start": 781.04, "duration": 3.6}, {"text": " C'est le r\u00f4le de la famille, \n de l'\u00e9cole, ", "start": 784.68, "duration": 2.0}, {"text": " de l'entreprise, \n de la vie quotidienne. ", "start": 786.72, "duration": 1.16}, {"text": " Il \u00e9tait bon de le rappeler. ", "start": 787.92, "duration": 6.92}, {"text": " Il faut rappeler \n que dans son mode ", "start": 794.88, "duration": 2.36}, {"text": " de vie, dans son respect \n vis-\u00e0-vis ", "start": 797.28, "duration": 1.44}, {"text": " des autres, \n on a besoin de redresser ", "start": 798.76, "duration": 1.36}, {"text": " la barre. ", "start": 800.16, "duration": 3.6}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le pr\u00e9sident ", "start": 805.6, "duration": 1.68}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a centr\u00e9 ses annonces ", "start": 807.32, "duration": 6.8}, {"text": " sur l'\u00e9cole, \n la famille, l'autorit\u00e9 ", "start": 814.16, "duration": 1.68}, {"text": " pour que \"la France \n reste la France\". ", "start": 815.88, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce que ce discours \n conservateur correspond ", "start": 817.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vos valeurs? ", "start": 818.48, "duration": 3.88}, {"text": " On est loin des valeurs du MoDem. ", "start": 822.4, "duration": 2.32}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Si vous le prenez ", "start": 824.76, "duration": 1.36}, {"text": " comme \u00e7a, oui. ", "start": 826.16, "duration": 4.88}, {"text": " Mais j'ai un peu \n approfondi le sujet. ", "start": 831.08, "duration": 2.32}, {"text": " J'ai pos\u00e9 des questions \n \u00e0 certaines personnes ", "start": 833.44, "duration": 4.88}, {"text": " que je connais, \n qui sont politis\u00e9es ", "start": 838.36, "duration": 1.16}, {"text": " sans \u00eatre dans la m\u00e9canique. ", "start": 839.56, "duration": 7.96}, {"text": " On m'a dit: \n \"En quoi la famille ", "start": 847.56, "duration": 1.36}, {"text": " est n\u00e9cessairement \n une valeur de droite?\" ", "start": 848.96, "duration": 5.32}, {"text": " L'\u00e9cole, c'est une valeur \n de gauche, aussi. ", "start": 854.32, "duration": 2.64}, {"text": " Je n'aime pas l'id\u00e9e de r\u00e9armer. ", "start": 857.0, "duration": 14.4}, {"text": " Je pr\u00e9f\u00e9rerais que l'on parle \n de \"r\u00e9enchanter l'\u00e9cole\". ", "start": 871.44, "duration": 1.84}, {"text": " En quoi cette id\u00e9e \n serait une id\u00e9e ", "start": 873.32, "duration": 1.36}, {"text": " de droite? ", "start": 874.72, "duration": 1.96}, {"text": " On dit qu'on va faire \n en sorte de redonner ", "start": 876.72, "duration": 1.76}, {"text": " du travail aux gens, \n de donner ", "start": 878.52, "duration": 1.24}, {"text": " plus de valeur aux salaires. ", "start": 879.8, "duration": 3.2}, {"text": " On dit \n que l'on va permettre ", "start": 883.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 tout le monde d'acqu\u00e9rir \n les savoirs fondamentaux. ", "start": 884.24, "duration": 5.24}, {"text": " En quoi cela est-il de droite? ", "start": 889.52, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n L'\u00e9cole est un sujet ", "start": 890.72, "duration": 1.36}, {"text": " que vous connaissez bien. ", "start": 892.12, "duration": 1.0}, {"text": " Emmanuel Macron \n a annonc\u00e9 une refonte ", "start": 893.16, "duration": 3.0}, {"text": " de l'instruction civique, \n notamment l'instauration ", "start": 896.2, "duration": 2.68}, {"text": " de la tenue unique \n dans une centaine ", "start": 898.92, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00e9tablissements. ", "start": 900.32, "duration": 9.16}, {"text": " Pour vous, ce type \n d'annonce permet-il ", "start": 909.52, "duration": 1.16}, {"text": " de refonder l'\u00e9cole \n et de r\u00e9soudre ", "start": 910.72, "duration": 1.16}, {"text": " les probl\u00e8mes actuels? ", "start": 911.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Vous savez comment fonctionne ", "start": 912.96, "duration": 1.36}, {"text": " notre monde m\u00e9diatique. ", "start": 914.36, "duration": 1.0}, {"text": " On a besoin de points d'accroche. ", "start": 915.4, "duration": 7.6}, {"text": " C'est bien, d'exp\u00e9rimenter \n et d'essayer l'uniforme. ", "start": 923.04, "duration": 1.16}, {"text": " Pourquoi pas. ", "start": 924.24, "duration": 1.28}, {"text": " J'ai la conviction \n que \u00e7a ", "start": 925.56, "duration": 1.0}, {"text": " ne va pas sauver l'\u00e9cole. ", "start": 926.6, "duration": 6.88}, {"text": " Il y a une prise \n en compte de ce sujet ", "start": 933.52, "duration": 2.72}, {"text": " par toute la soci\u00e9t\u00e9, \n qui comprend ", "start": 936.28, "duration": 1.16}, {"text": " que l'\u00e9cole est prioritaire. ", "start": 937.48, "duration": 4.92}, {"text": " R\u00e9enchanter la vie \n scolaire, r\u00e9enchanter ", "start": 942.44, "duration": 1.0}, {"text": " la r\u00e9ussite... ", "start": 943.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a, aussi. ", "start": 944.52, "duration": 2.0}, {"text": " Il y a des enfants \n issus de milieux ", "start": 946.56, "duration": 1.56}, {"text": " tr\u00e8s populaires. ", "start": 948.16, "duration": 4.0}, {"text": " Il faut qu'ils puissent \n r\u00e9ussir aussi. ", "start": 952.2, "duration": 3.12}, {"text": " C'est \u00e7a qu'il faut montrer. ", "start": 955.36, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai plein d'exemples. ", "start": 956.4, "duration": 3.64}, {"text": " On a des collaborateurs \n que l'on croise ", "start": 960.08, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n qui ont des dipl\u00f4mes ", "start": 961.84, "duration": 2.24}, {"text": " tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s, mais pas seulement. ", "start": 964.12, "duration": 5.08}, {"text": " J'ai une collaboratrice \n qui a commenc\u00e9 ", "start": 969.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec un BEP. ", "start": 970.44, "duration": 1.6}, {"text": " Elle \u00e9tait dans un milieu \n difficile. ", "start": 972.08, "duration": 6.96}, {"text": " Elle a r\u00e9ussi, par l'\u00e9cole, \n \u00e0 devenir attach\u00e9e parlementaire, ", "start": 979.08, "duration": 1.76}, {"text": " puis membre d'un cabinet. ", "start": 980.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a, le r\u00e9enchantement. ", "start": 981.92, "duration": 3.72}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le pr\u00e9sident ", "start": 985.68, "duration": 1.64}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a aussi confirm\u00e9 ", "start": 987.36, "duration": 4.72}, {"text": " la baisse d'imp\u00f4ts de 2 \n milliards d'euros ", "start": 992.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour les classes moyennes en 2025. ", "start": 993.52, "duration": 2.6}, {"text": " Est-ce que c'est le moment \n d'annoncer ", "start": 996.16, "duration": 3.08}, {"text": " des baisses de recettes, \n compte tenu ", "start": 999.28, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9tat de nos finances \n publiques? ", "start": 1000.48, "duration": 3.72}, {"text": " Comment on les finance? ", "start": 1004.24, "duration": 2.12}, {"text": " - \n Erwan Balanant: ", "start": 1006.4, "duration": 2.0}, {"text": " C'est ce que l'on essaye \n de pousser, ", "start": 1008.44, "duration": 1.72}, {"text": " au MoDem, \n c'est une r\u00e9partition ", "start": 1010.2, "duration": 1.0}, {"text": " plus juste. ", "start": 1011.24, "duration": 4.64}, {"text": " On veut peut-\u00eatre \n faire contribuer ", "start": 1015.92, "duration": 1.64}, {"text": " des classes sup\u00e9rieures qui, \n aujourd'hui, peuvent ", "start": 1017.6, "duration": 1.16}, {"text": " le faire. ", "start": 1018.8, "duration": 4.48}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Donc un imp\u00f4t ", "start": 1023.32, "duration": 1.16}, {"text": " sur les plus riches? ", "start": 1024.52, "duration": 2.04}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Je n'aime pas ce terme. ", "start": 1026.6, "duration": 3.48}, {"text": " D\u00e8s que l'on s'amuse \n \u00e0 d\u00e9finir la richesse... ", "start": 1030.12, "duration": 5.08}, {"text": " Certains se sont pris \n les pieds ", "start": 1035.24, "duration": 1.24}, {"text": " dans le tapis, \u00e0 cause de cela. ", "start": 1036.52, "duration": 1.36}, {"text": " Mais on peut trouver \n des recettes nouvelles. ", "start": 1037.92, "duration": 1.76}, {"text": " On peut trouver \n des choses pour taxer ", "start": 1039.72, "duration": 1.36}, {"text": " les superprofits. ", "start": 1041.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ca n'a pas \u00e9t\u00e9 retenu. ", "start": 1042.16, "duration": 5.08}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Non, ", "start": 1047.28, "duration": 1.0}, {"text": " mais on a des gens \n pugnaces et d\u00e9termin\u00e9s. ", "start": 1048.32, "duration": 1.56}, {"text": " On pourrait avancer. ", "start": 1049.92, "duration": 4.8}, {"text": " Les classes \n moyennes m\u00e9ritent ", "start": 1054.76, "duration": 1.0}, {"text": " d'avoir leurs imp\u00f4ts qui baissent. ", "start": 1055.8, "duration": 7.68}, {"text": " Elles sont souvent \n dans des situations difficiles ", "start": 1063.52, "duration": 1.36}, {"text": " tout en travaillant \n et en ayant ", "start": 1064.92, "duration": 1.16}, {"text": " des familles \u00e0 nourrir. ", "start": 1066.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un sentiment d'injustice. ", "start": 1067.16, "duration": 4.84}, {"text": " Il n'y a pas de grandes \n d\u00e9mocraties ", "start": 1072.04, "duration": 1.36}, {"text": " sans les classes moyennes. ", "start": 1073.44, "duration": 1.0}, {"text": " Sociologiquement, \u00e7a n'existe pas. ", "start": 1074.48, "duration": 3.4}, {"text": " On a besoin d'une \n classe moyenne ", "start": 1077.92, "duration": 4.24}, {"text": " qui a la conviction que, \n pour ses enfants, ", "start": 1082.2, "duration": 2.16}, {"text": " si tout le monde \n travaille, s'il ", "start": 1084.4, "duration": 2.76}, {"text": " y a une volont\u00e9 \n de r\u00e9ussir, la situation ", "start": 1087.2, "duration": 1.56}, {"text": " va s'am\u00e9liorer dans la famille. ", "start": 1088.8, "duration": 7.64}, {"text": " La r\u00e9partition \n de l'effort peut ", "start": 1096.48, "duration": 8.2}, {"text": " \u00eatre vue \u00e0 la marge, certainement. ", "start": 1104.72, "duration": 3.56}, {"text": " On avait parl\u00e9 de tranche d'imp\u00f4t. ", "start": 1108.32, "duration": 1.16}, {"text": " Cela permettrait \n de lisser la r\u00e9partition. ", "start": 1109.52, "duration": 1.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le pr\u00e9sident ", "start": 1110.72, "duration": 1.0}, {"text": " a parl\u00e9 de la loi immigration. ", "start": 1111.76, "duration": 2.48}, {"text": " Il a d\u00e9fendu la suppression \n de certaines prestations sociales ", "start": 1114.28, "duration": 1.76}, {"text": " pour les \u00e9trangers \n apr\u00e8s un certain d\u00e9lai. ", "start": 1116.08, "duration": 4.52}, {"text": " Je rappelle \n que vous avez vot\u00e9 ", "start": 1120.64, "duration": 1.16}, {"text": " contre ce projet \n de loi immigration. ", "start": 1121.84, "duration": 4.2}, {"text": " Esp\u00e9rez-vous \n qu'il soit censur\u00e9 ", "start": 1126.08, "duration": 1.16}, {"text": " par le Conseil constitutionnel \n la semaine prochaine? ", "start": 1127.28, "duration": 5.2}, {"text": " - Erwan Balanant: \n J'avais fait une liste ", "start": 1132.52, "duration": 1.88}, {"text": " de 30 dispositifs \n qui pourraient ", "start": 1134.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre censur\u00e9s. ", "start": 1135.48, "duration": 1.0}, {"text": " On va voir. ", "start": 1136.52, "duration": 3.2}, {"text": " Ca fait beaucoup, \n mais le texte ", "start": 1139.76, "duration": 1.16}, {"text": " est tr\u00e8s dense. ", "start": 1140.96, "duration": 3.28}, {"text": " Oui, j'esp\u00e8re qu'un \n certain nombre ", "start": 1144.28, "duration": 2.12}, {"text": " de choses seront censur\u00e9es. ", "start": 1146.44, "duration": 2.0}, {"text": " Ce n'est pas le texte \n que l'on voulait. ", "start": 1148.48, "duration": 4.04}, {"text": " Tout le monde \n est conscient ", "start": 1152.56, "duration": 5.28}, {"text": " que ce n'est pas le texte initial. ", "start": 1157.88, "duration": 2.88}, {"text": " On avait un bon \n texte au d\u00e9part ", "start": 1160.8, "duration": 1.36}, {"text": " et c'est dommage \n qu'il y ait eu ", "start": 1162.2, "duration": 1.68}, {"text": " cette s\u00e9quence \n et ces coups politiques ", "start": 1163.92, "duration": 2.04}, {"text": " de la gauche \n et de l'extr\u00eame droite, ", "start": 1166.0, "duration": 5.52}, {"text": " qui ont men\u00e9 \u00e0 ce mauvais texte. ", "start": 1171.56, "duration": 2.64}, {"text": " Il ne sert \u00e0 rien, \n en l'\u00e9tat actuel ", "start": 1174.24, "duration": 1.56}, {"text": " des choses. ", "start": 1175.84, "duration": 1.6}, {"text": " Il va \u00eatre retoqu\u00e9. ", "start": 1177.48, "duration": 4.6}, {"text": " Il y a des dispositifs \n sur lesquels ", "start": 1182.12, "duration": 1.36}, {"text": " on va devoir revenir. ", "start": 1183.52, "duration": 1.68}, {"text": " Les travailleurs \n sans-papiers ", "start": 1185.24, "duration": 1.96}, {"text": " dans les m\u00e9tiers \n en tension, ce texte-l\u00e0, ", "start": 1187.24, "duration": 1.96}, {"text": " il n'est ni fait, ni \u00e0 faire. ", "start": 1189.24, "duration": 4.24}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Emmanuel Macron ", "start": 1193.52, "duration": 1.0}, {"text": " veut r\u00e9armer l'\u00e9cole. ", "start": 1194.56, "duration": 2.12}, {"text": " C'est un terme \n que vous n'aimez pas. ", "start": 1196.72, "duration": 3.0}, {"text": " Il veut aussi un r\u00e9armement \n d\u00e9mographique. ", "start": 1199.76, "duration": 4.24}, {"text": " Il incite \n les Fran\u00e7ais \u00e0 faire ", "start": 1204.04, "duration": 1.16}, {"text": " plus d'enfants. ", "start": 1205.24, "duration": 4.56}, {"text": " Est-ce que les enfants \n sont une arme? ", "start": 1209.84, "duration": 1.36}, {"text": " Ca vous choque? ", "start": 1211.24, "duration": 2.84}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Il a pris ce terme ", "start": 1214.12, "duration": 2.56}, {"text": " parce que c'est un th\u00e8me \n qu'il a repris ", "start": 1216.72, "duration": 3.96}, {"text": " pour le r\u00e9armement civique... ", "start": 1220.72, "duration": 1.4}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Comment vous comprenez ", "start": 1222.16, "duration": 1.16}, {"text": " ce r\u00e9armement? ", "start": 1223.36, "duration": 1.08}, {"text": " - \n Erwan Balanant: ", "start": 1224.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas pour faire \n des enfants ", "start": 1225.52, "duration": 1.36}, {"text": " une arme. ", "start": 1226.92, "duration": 1.0}, {"text": " Mais notre mod\u00e8le \n social fonctionne ", "start": 1227.96, "duration": 1.0}, {"text": " sur un mod\u00e8le d\u00e9mographique. ", "start": 1229.0, "duration": 2.0}, {"text": " Lorsque ce mod\u00e8le \n d\u00e9mographique ne tient plus, ", "start": 1231.04, "duration": 1.36}, {"text": " le mod\u00e8le social ne tient plus. ", "start": 1232.44, "duration": 1.76}, {"text": " C'est de l'\u00e9conomie de base. ", "start": 1234.24, "duration": 4.24}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On a un probl\u00e8me ", "start": 1238.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour la retraite. ", "start": 1239.92, "duration": 6.52}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Oui, ", "start": 1246.48, "duration": 1.0}, {"text": " mais pour le financement \n de notre mod\u00e8le social ", "start": 1247.52, "duration": 1.56}, {"text": " dans son ensemble. ", "start": 1249.12, "duration": 9.16}, {"text": " On a longtemps eu un taux \n de fertilit\u00e9 aujourd'hui, ", "start": 1258.32, "duration": 2.56}, {"text": " on a un probl\u00e8me \n et sans ce taux ", "start": 1260.92, "duration": 1.56}, {"text": " de renouvellement, \n il faudra peut-\u00eatre ", "start": 1262.52, "duration": 1.0}, {"text": " avoir des politiques familiales. ", "start": 1263.56, "duration": 2.36}, {"text": " Je ne parle pas \n de retomber ", "start": 1265.96, "duration": 1.16}, {"text": " dans des vieilles politiques \n familiales paternalistes. ", "start": 1267.16, "duration": 4.08}, {"text": " Aider les femmes \n \u00e0 avoir des enfants, ", "start": 1271.28, "duration": 1.36}, {"text": " c'est aider les couples \n \u00e0 avoir enfants. ", "start": 1272.68, "duration": 1.36}, {"text": " Il faut aider \n les femmes tout au long ", "start": 1274.08, "duration": 2.64}, {"text": " de leur carri\u00e8re \n pour qu'elles ne soient ", "start": 1276.76, "duration": 1.36}, {"text": " pas les grandes perdantes \n de cette politique nataliste. ", "start": 1278.16, "duration": 7.52}, {"text": " La diff\u00e9rence \n de patrimoine cr\u00e9\u00e9 ", "start": 1285.72, "duration": 1.44}, {"text": " par une femme et un homme \n sur l'ensemble d'une carri\u00e8re, ", "start": 1287.2, "duration": 1.96}, {"text": " la moyenne, c'est 500.000 euros. ", "start": 1289.2, "duration": 1.32}, {"text": " C'est le prix \n d'une belle maison ", "start": 1290.56, "duration": 1.16}, {"text": " dans nos provinces. ", "start": 1291.76, "duration": 3.92}, {"text": " - Kathia Gilder: On va revenir \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1295.72, "duration": 10.0}, {"text": " Le projet de loi \n constitutionnelle destin\u00e9 ", "start": 1305.76, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e0 graver l'IVG \n dans la Constitution ", "start": 1310.76, "duration": 1.16}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \n en commission des lois. ", "start": 1311.96, "duration": 1.36}, {"text": " Le texte sera \n examin\u00e9 fin janvier ", "start": 1313.36, "duration": 1.16}, {"text": " en s\u00e9ance publique. ", "start": 1314.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il reviendra \n au S\u00e9nat ", "start": 1315.6, "duration": 1.0}, {"text": " en f\u00e9vrier avant d'\u00eatre soumis \n au congr\u00e8s. ", "start": 1316.64, "duration": 1.36}, {"text": " C'est ce que souhaite \n Emmanuel Macron. ", "start": 1318.04, "duration": 3.36}, {"text": " - On a un grand texte de libert\u00e9. ", "start": 1321.44, "duration": 1.84}, {"text": " Ce n'est pas \n tous les jours, ", "start": 1323.32, "duration": 5.56}, {"text": " que l'on peut, tous ensemble, \n pr\u00e9parer, porter, ", "start": 1328.92, "duration": 1.36}, {"text": " voter, un texte de libert\u00e9. ", "start": 1330.32, "duration": 3.8}, {"text": " Soit on choisit \n de chipoter, ", "start": 1334.16, "duration": 1.44}, {"text": " mais ce n'est pas \n ce que j'ai entendu aujourd'hui, ", "start": 1335.64, "duration": 3.16}, {"text": " soit on consacre ce texte, \n on va l'inscrire ", "start": 1338.84, "duration": 4.2}, {"text": " dans la Constitution, \n dans notre Constitution. ", "start": 1343.08, "duration": 7.64}, {"text": " Ce sera la premi\u00e8re fois \n qu'un pays inscrit ", "start": 1350.76, "duration": 2.68}, {"text": " dans sa Constitution \n cette libert\u00e9. ", "start": 1353.48, "duration": 3.2}, {"text": " Si j'\u00e9tais familier, \n je vous dirais ", "start": 1356.72, "duration": 1.16}, {"text": " que \u00e7a a de la gueule. ", "start": 1357.92, "duration": 1.76}, {"text": " Mais en tout cas, \n \u00e7a a beaucoup d'allure. ", "start": 1359.72, "duration": 3.8}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Vous \u00eates optimiste, l\u00e0-dessus? ", "start": 1363.56, "duration": 4.04}, {"text": " - Erwan Balanant: \n J'esp\u00e8re ", "start": 1367.64, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on va avoir cette avanc\u00e9e. ", "start": 1368.68, "duration": 10.44}, {"text": " C'est une sorte \n d'effet de cliquet. ", "start": 1379.16, "duration": 5.04}, {"text": " Notre pays dit \n qu'on ne reviendra jamais ", "start": 1384.24, "duration": 1.36}, {"text": " en arri\u00e8re l\u00e0-dessus. ", "start": 1385.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Personne ne veut revenir ", "start": 1386.68, "duration": 1.36}, {"text": " en arri\u00e8re l\u00e0-dessus. ", "start": 1388.08, "duration": 1.2}, {"text": " - Erwan Balanant: Mon oeil. ", "start": 1389.32, "duration": 2.68}, {"text": " Quand on voit certains \n amendements port\u00e9s ", "start": 1392.04, "duration": 1.36}, {"text": " par certaines \n familles politiques ", "start": 1393.44, "duration": 1.0}, {"text": " comme les LR et le RN, mon oeil. ", "start": 1394.48, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a des gens \n qui veulent revenir ", "start": 1397.36, "duration": 1.56}, {"text": " en arri\u00e8re. ", "start": 1398.96, "duration": 6.28}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ca pourrait ", "start": 1405.28, "duration": 3.68}, {"text": " \u00eatre le cas de certains \n d\u00e9put\u00e9s LR, ", "start": 1409.0, "duration": 1.36}, {"text": " le d\u00e9sir de revenir en arri\u00e8re? ", "start": 1410.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Erwan Balanant: Oui. ", "start": 1411.6, "duration": 9.88}, {"text": " Ce texte est le fruit \n d'un consensus ", "start": 1421.52, "duration": 1.36}, {"text": " avec mon \u00e9criture \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale... ", "start": 1422.92, "duration": 1.36}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Le 22 novembre 2022. ", "start": 1424.32, "duration": 3.48}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Ensuite, il y a eu ", "start": 1427.84, "duration": 1.64}, {"text": " un texte un peu diff\u00e9rent \n et un consensus ", "start": 1429.52, "duration": 1.56}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9. ", "start": 1431.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut aller au bout des d\u00e9bats. ", "start": 1432.16, "duration": 2.2}, {"text": " Ca va marquer \n notre histoire politique. ", "start": 1434.4, "duration": 5.36}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous \u00e9tiez impliqu\u00e9 ", "start": 1439.8, "duration": 2.52}, {"text": " dans la r\u00e9daction \n d'un amendement commun ", "start": 1442.36, "duration": 1.16}, {"text": " qui avait permis de trouver \n un accord transpartisan. ", "start": 1443.56, "duration": 4.08}, {"text": " Est-ce que la formulation \n telle ", "start": 1447.68, "duration": 1.04}, {"text": " qu'elle est retenue vous convient? ", "start": 1448.76, "duration": 2.2}, {"text": " Vous souhaitiez \n non pas reconna\u00eetre ", "start": 1451.0, "duration": 2.36}, {"text": " une libert\u00e9 \n mais inscrire le droit ", "start": 1453.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans la Constitution. ", "start": 1454.6, "duration": 4.84}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Apr\u00e8s discussion ", "start": 1459.48, "duration": 1.52}, {"text": " avec des \n constitutionnalistes, ", "start": 1461.04, "duration": 3.08}, {"text": " les deux ont la m\u00eame \n port\u00e9e effective ", "start": 1464.16, "duration": 1.36}, {"text": " et juridique. ", "start": 1465.56, "duration": 3.28}, {"text": " Si ce n'est qu'un \n probl\u00e8me s\u00e9mantique, ", "start": 1468.88, "duration": 2.44}, {"text": " on ne va pas se faire \n des noeuds ", "start": 1471.36, "duration": 3.48}, {"text": " au cerveau pour \u00e7a. ", "start": 1474.88, "duration": 1.56}, {"text": " Par contre, \n ce qui est int\u00e9ressant, ", "start": 1476.48, "duration": 3.0}, {"text": " c'est que l'\u00e9criture \n telle ", "start": 1479.52, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elle a \u00e9t\u00e9 faite \n sur ce travail ", "start": 1480.56, "duration": 2.52}, {"text": " de consensus, \n elle est encore mieux. ", "start": 1483.12, "duration": 2.56}, {"text": " Je n'avais pas pens\u00e9 \n \u00e0 l'article 34. ", "start": 1485.72, "duration": 5.92}, {"text": " Il y aura un nouvel alin\u00e9a \n pour l'article 34 ", "start": 1491.68, "duration": 1.76}, {"text": " de la Constitution. ", "start": 1493.48, "duration": 3.48}, {"text": " Cela lui donne \n encore plus de force ", "start": 1497.0, "duration": 4.52}, {"text": " que l'endroit o\u00f9 on l'avait mis. ", "start": 1501.56, "duration": 2.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n L'article 34, ", "start": 1504.16, "duration": 1.0}, {"text": " c'est le coeur de la loi. ", "start": 1505.2, "duration": 1.16}, {"text": " - Erwan Balanant: Oui. ", "start": 1506.4, "duration": 5.92}, {"text": " Que ce soit l'article 1 \n ou le dernier article ", "start": 1512.36, "duration": 1.76}, {"text": " de la Constitution, \n ils ont tous ", "start": 1514.16, "duration": 1.16}, {"text": " la m\u00eame port\u00e9e. ", "start": 1515.36, "duration": 2.32}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Merci, Erwan Balanant, ", "start": 1517.72, "duration": 1.16}, {"text": " d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous. ", "start": 1518.92, "duration": 2.24}, {"text": " Merci d'avoir suivi \n cette \u00e9mission. ", "start": 1521.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n A la semaine prochaine. ", "start": 1522.24, "duration": 2.88}]}