{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous comme tous les lundis", "start": 0.0, "duration": 3.719}, {"text": "tr\u00e8ard bonjour Yve mercici d'\u00eatre l\u00e0", "start": 1.319, "duration": 5.04}, {"text": "directeur adjoint de la r\u00e9daction", "start": 3.719, "duration": 5.241}, {"text": "novembre un peu Grisard un peu froid", "start": 6.359, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame", "start": 8.96, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e7a va c'est c'est le d\u00e9but de l'hiver", "start": 10.04, "duration": 3.639}, {"text": "quoi heureusement pas r\u00e9chauffement", "start": 11.679, "duration": 4.721}, {"text": "climatique et Mathieu souquier petit", "start": 13.679, "duration": 4.201}, {"text": "point m\u00e9t\u00e9o", "start": 16.4, "duration": 4.48}, {"text": "Mathieu un peu froid quand m\u00eame allez on", "start": 17.88, "duration": 5.84}, {"text": "vame on va parler avec vous de la France", "start": 20.88, "duration": 4.68}, {"text": "en col\u00e8re la col\u00e8re des \u00e9lus le Congr\u00e8s", "start": 23.72, "duration": 3.16}, {"text": "des m\u00e8res souffre aujourd'hui dans un", "start": 25.56, "duration": 4.879}, {"text": "contexte budg\u00e9taire tendu et les \u00e9lus", "start": 26.88, "duration": 5.719}, {"text": "qui exprimeront \u00e9videmment leur col\u00e8re", "start": 30.439, "duration": 3.921}, {"text": "durant ces 3 jours et puis la col\u00e8re des", "start": 32.599, "duration": 3.841}, {"text": "agriculteurs qui relancent eux leur", "start": 34.36, "duration": 4.0}, {"text": "mouvement ces derni\u00e8res heures \u00e0ex cette", "start": 36.44, "duration": 3.52}, {"text": "col\u00e8re agricole elle est notamment d au", "start": 38.36, "duration": 3.679}, {"text": "Mercosur oui le Mercosur ce trait\u00e9 de", "start": 39.96, "duration": 3.68}, {"text": "libre \u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne", "start": 42.039, "duration": 3.52}, {"text": "et l'Am\u00e9rique du Sud qui va profiter par", "start": 43.64, "duration": 3.559}, {"text": "exemple aux constructeurs automobiles", "start": 45.559, "duration": 3.16}, {"text": "allemands mais pas aux agriculteurs", "start": 47.199, "duration": 2.84}, {"text": "fran\u00e7ais on en parle dans quelques", "start": 48.719, "duration": 2.641}, {"text": "instants d'abord on regarde l'actualit\u00e9", "start": 50.039, "duration": 3.601}, {"text": "dans nos", "start": 51.36, "duration": 2.28}, {"text": "[Musique]", "start": 54.92, "duration": 3.35}, {"text": "r\u00e9gions et c'est l'heure de notre", "start": 58.92, "duration": 3.84}, {"text": "reportage en r\u00e9gion parmi les sujets de", "start": 60.92, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9occupation discut\u00e9s lors du congr\u00e8s", "start": 62.76, "duration": 3.84}, {"text": "des maires la lutte contre le", "start": 64.839, "duration": 3.841}, {"text": "narcotrafic autrefois cantonn\u00e9 dans les", "start": 66.6, "duration": 3.72}, {"text": "grandes villes il s'\u00e9tend d\u00e9sormais sur", "start": 68.68, "duration": 3.439}, {"text": "tout le territoire et les maires se", "start": 70.32, "duration": 3.479}, {"text": "retrouvent souvent en premi\u00e8re ligne", "start": 72.119, "duration": 3.841}, {"text": "Samia dechir et Coral Morau se sont", "start": 73.799, "duration": 3.521}, {"text": "rendu dans une commune de", "start": 75.96, "duration": 4.28}, {"text": "lessonne voil\u00e0 16 ans que Romain colass", "start": 77.32, "duration": 5.64}, {"text": "est maire de boussi Saint-Antoine dans", "start": 80.24, "duration": 5.919}, {"text": "lesesson en 2020 il a vu s'installer un", "start": 82.96, "duration": 5.199}, {"text": "trafic de drogue en plein c\u0153ur de sa", "start": 86.159, "duration": 4.441}, {"text": "ville sur l'esplanade commer", "start": 88.159, "duration": 3.881}, {"text": "faut imaginer que \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait des", "start": 90.6, "duration": 3.32}, {"text": "goudrons partout la moiti\u00e9 des commerces", "start": 92.04, "duration": 3.24}, {"text": "ferm\u00e9s", "start": 93.92, "duration": 4.199}, {"text": "euh et puis des gars ouais qui s\u00e9it mis", "start": 95.28, "duration": 7.199}, {"text": "\u00e0 squat\u00e9 ici euh qui s' donnait \u00e0 leur", "start": 98.119, "duration": 6.32}, {"text": "commerce quoi c'est en alertant les", "start": 102.479, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00e9dias que l'\u00e9lu obtient la mobilisation", "start": 104.439, "duration": 3.921}, {"text": "d'une \u00e9quipe de police", "start": 106.68, "duration": 4.16}, {"text": "judiciaire les trafiquants sont arr\u00eat\u00e9s", "start": 108.36, "duration": 5.719}, {"text": "et d\u00e9sertent l'esplanade commerciale", "start": 110.84, "duration": 5.44}, {"text": "mais le trafic de stup\u00e9fiants n'a pas", "start": 114.079, "duration": 4.881}, {"text": "disparu de boussi Saint-Antoine et les", "start": 116.28, "duration": 4.96}, {"text": "moyens du maire sont limit\u00e9s ce qu'on", "start": 118.96, "duration": 3.6}, {"text": "peut faire nous c'est am\u00e9nager les", "start": 121.24, "duration": 3.04}, {"text": "espaces publics comme on l'a fait ici", "start": 122.56, "duration": 3.4}, {"text": "cr\u00e9er de la vie faire en sorte qu'il y a", "start": 124.28, "duration": 3.04}, {"text": "du passage les yeux de la rue c'est", "start": 125.96, "duration": 3.56}, {"text": "vachement important on agit sur la", "start": 127.32, "duration": 3.919}, {"text": "vid\u00e9osurveillance vid\u00e9os surveillance", "start": 129.52, "duration": 2.719}, {"text": "qu'on est oblig\u00e9 de s\u00e9curiser il", "start": 131.239, "duration": 2.041}, {"text": "faudrait presque mettre sous vid\u00e9os", "start": 132.239, "duration": 2.08}, {"text": "surveillance la vid\u00e9os surveillance", "start": 133.28, "duration": 2.599}, {"text": "parce que quand on l'installe l\u00e0 o\u00f9", "start": 134.319, "duration": 2.601}, {"text": "vraisemblablement il y a des points de", "start": 135.879, "duration": 3.161}, {"text": "Deal les cam\u00e9ras ont une dur\u00e9e de vie", "start": 136.92, "duration": 3.48}, {"text": "qui est limit\u00e9e et puis on a notre", "start": 139.04, "duration": 3.08}, {"text": "police municipale qui peut pas elle", "start": 140.4, "duration": 3.04}, {"text": "seule d\u00e9manteler les points de dal mais", "start": 142.12, "duration": 3.16}, {"text": "qui peut \u00eatre dissuasive c'est quand on", "start": 143.44, "duration": 3.96}, {"text": "harc\u00e8le harc\u00e8le harc\u00e8le harc\u00e8le le point", "start": 145.28, "duration": 3.239}, {"text": "de dal il peut se d\u00e9placer de quelques", "start": 147.4, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00e8tres malheureusement souvent c'est que", "start": 148.519, "duration": 3.881}, {"text": "de quelques m\u00e8tres de fait le trafic", "start": 150.04, "duration": 5.04}, {"text": "s'est d\u00e9plac\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la gare \u00e0 la", "start": 152.4, "duration": 5.0}, {"text": "fronti\u00e8re entre bousi sa-antoine et", "start": 155.08, "duration": 5.64}, {"text": "quinc souss\u00e9nard les deux communes ont", "start": 157.4, "duration": 5.8}, {"text": "choisi de mutualiser leur police", "start": 160.72, "duration": 5.4}, {"text": "municipale nous embarquons avec eux en", "start": 163.2, "duration": 6.16}, {"text": "direction du nouveau point de Deal donc", "start": 166.12, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e0 on", "start": 169.36, "duration": 5.599}, {"text": "a un individu connais bien on peut aller", "start": 171.04, "duration": 6.68}, {"text": "le voir cet agent a pass\u00e9 20 ans sur le", "start": 174.959, "duration": 5.441}, {"text": "secteur il conna\u00ee les jeunes impliqu\u00e9", "start": 177.72, "duration": 3.64}, {"text": "dans le", "start": 180.4, "duration": 3.0}, {"text": "narcotrafic donc l\u00e0 on va faire une", "start": 181.36, "duration": 3.04}, {"text": "patrouille de", "start": 183.4, "duration": 4.399}, {"text": "s\u00e9curisation sur le secteur \u00e0 savoir que", "start": 184.4, "duration": 4.52}, {"text": "on a un point de vente de produits", "start": 187.799, "duration": 3.921}, {"text": "stup\u00e9fiants juste juste au-dessus l\u00e0", "start": 188.92, "duration": 4.72}, {"text": "visiblement quand on est pass il y a pas", "start": 191.72, "duration": 3.599}, {"text": "trop de monde mais une fois arriv\u00e9 sur", "start": 193.64, "duration": 4.48}, {"text": "le point de vente il n'y a plus personne", "start": 195.319, "duration": 5.64}, {"text": "bon B \u00e7a sera chou blanc la pr\u00e9sence des", "start": 198.12, "duration": 5.08}, {"text": "policiers municipaux est avant tout", "start": 200.959, "duration": 4.481}, {"text": "dissuasive en r\u00e9alit\u00e9 leurs pouvoirs", "start": 203.2, "duration": 5.28}, {"text": "sont limit\u00e9s face au narcotrafic ils ne", "start": 205.44, "duration": 5.04}, {"text": "peuvent contr\u00f4ler un individu qu'en cas", "start": 208.48, "duration": 4.6}, {"text": "de flagrant d\u00e9lit aujourd'hui les", "start": 210.48, "duration": 4.6}, {"text": "individus sont plut\u00f4t agu\u00e9ris et ont", "start": 213.08, "duration": 3.68}, {"text": "rarement le produit sur eux et sachant", "start": 215.08, "duration": 3.439}, {"text": "qu'en police municipale on peut pas non", "start": 216.76, "duration": 3.559}, {"text": "plus contr\u00f4ler s'il y a pas d'infraction", "start": 218.519, "duration": 5.961}, {"text": "on est on est on est on n pas les", "start": 220.319, "duration": 5.881}, {"text": "principes du du contr\u00f4le d'identit\u00e9 qu'\u00e0", "start": 224.48, "duration": 4.319}, {"text": "la police nationale qui peut travailler", "start": 226.2, "duration": 4.36}, {"text": "beaucoup plus facilement seul la police", "start": 228.799, "duration": 4.401}, {"text": "nationale dot\u00e9e de pouvoir d'enqu\u00eate est", "start": 230.56, "duration": 5.039}, {"text": "en mesure de d\u00e9manteler des r\u00e9seaux mais", "start": 233.2, "duration": 5.119}, {"text": "elle manque cruellement de moyens", "start": 235.599, "duration": 5.36}, {"text": "Guillaume rou a plus de 20 ans dans les", "start": 238.319, "duration": 6.28}, {"text": "sones il a vu le narcotrafic s'\u00e9tendre y", "start": 240.959, "duration": 5.761}, {"text": "compris dans les communes les plus", "start": 244.599, "duration": 5.0}, {"text": "tranquilles les \u00e9quipes sont d\u00e9bord\u00e9es", "start": 246.72, "duration": 5.4}, {"text": "par jour c'est deux patrouilles de bac", "start": 249.599, "duration": 4.401}, {"text": "une patrouille police secours et", "start": 252.12, "duration": 3.759}, {"text": "peut-\u00eatre une patrouille de de de GSP", "start": 254.0, "duration": 5.0}, {"text": "donc un groupe d'appuis qui qui peut", "start": 255.879, "duration": 4.801}, {"text": "aujourd'hui patrouiller sur la commune", "start": 259.0, "duration": 3.4}, {"text": "c'est trop peu pour justement pouvoir se", "start": 260.68, "duration": 3.6}, {"text": "concentrer sur ces trafic de stup\u00e9fiant", "start": 262.4, "duration": 4.72}, {"text": "et d\u00e9mantel sur le long terme ces", "start": 264.28, "duration": 4.52}, {"text": "narcotrafic c'est impossible aujourd'hui", "start": 267.12, "duration": 2.76}, {"text": "donc effectivement il nous manque donc", "start": 268.8, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de moyens l'important pour", "start": 269.88, "duration": 3.159}, {"text": "nous \u00e7a serait de pouvoir aller taper", "start": 271.28, "duration": 3.8}, {"text": "tous les jours avec la m\u00eame force de", "start": 273.039, "duration": 4.121}, {"text": "frappe c'est justement ces points de", "start": 275.08, "duration": 4.32}, {"text": "Deal la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration dont", "start": 277.16, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9pend boussi Saint-Antoine contrait \u00e0", "start": 279.4, "duration": 5.239}, {"text": "elle seule plus de 20 points de deal", "start": 282.039, "duration": 5.641}, {"text": "pour quelques agents seulement et il on", "start": 284.639, "duration": 4.721}, {"text": "le voir les maires qui sont en premi\u00e8re", "start": 287.68, "duration": 3.359}, {"text": "ligne dans la lutte contre ce", "start": 289.36, "duration": 4.8}, {"text": "narcotrafic avec des moyens suffisants", "start": 291.039, "duration": 5.841}, {"text": "oui oui bah c'est un vous savez les les", "start": 294.16, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9seaux de de narcotrafic se trouvent un", "start": 296.88, "duration": 3.52}, {"text": "peu les troit maintenant dans les", "start": 299.36, "duration": 2.399}, {"text": "grandes villes donc ils \u00e9tendent leur", "start": 300.4, "duration": 4.6}, {"text": "march\u00e9 euh c'est exactement une \u00e9conomie", "start": 301.759, "duration": 6.561}, {"text": "tr\u00e8s capitaliste qui r\u00e9pond \u00e0 tous les \u00e0", "start": 305.0, "duration": 6.16}, {"text": "tous les crit\u00e8res de des autres march\u00e9s", "start": 308.32, "duration": 4.92}, {"text": "et effectivement les maires bon ils sont", "start": 311.16, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9munis d'abord parce qu'ils ont des", "start": 313.24, "duration": 2.6}, {"text": "pouvoirs de police qui sont qui restent", "start": 314.36, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame souvent limit\u00e9 deuxi\u00e8mement", "start": 315.84, "duration": 4.76}, {"text": "ils ont pas tous des pouvoirs ils ont", "start": 318.84, "duration": 3.799}, {"text": "pas tous des polices municipales qui", "start": 320.6, "duration": 5.12}, {"text": "sont bien \u00e9quip\u00e9 qui sont \u00e9quip\u00e9s de", "start": 322.639, "duration": 4.56}, {"text": "cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance", "start": 325.72, "duration": 2.84}, {"text": "effectivement puisque la", "start": 327.199, "duration": 3.201}, {"text": "vid\u00e9osurveillance quand m\u00eame permet", "start": 328.56, "duration": 3.12}, {"text": "certaines choses", "start": 330.4, "duration": 4.56}, {"text": "euh donc ils sont ils sont d\u00e9munis et", "start": 331.68, "duration": 5.68}, {"text": "puis une violence qui est aussi une", "start": 334.96, "duration": 4.12}, {"text": "violence parce que l\u00e0 on on fait pas de", "start": 337.36, "duration": 4.32}, {"text": "quartier hein c'est une violence dont", "start": 339.08, "duration": 4.48}, {"text": "ils n'ont pas l'habitude hein c'est pas", "start": 341.68, "duration": 5.76}, {"text": "la la la bagarre sortie de poivreau de", "start": 343.56, "duration": 6.16}, {"text": "bistro c'est c'est beaucoup plus radical", "start": 347.44, "duration": 4.56}, {"text": "que \u00e7a et puis \u00e9videmment \u00e7a aussi", "start": 349.72, "duration": 4.039}, {"text": "implique des administr\u00e9s de leur", "start": 352.0, "duration": 4.52}, {"text": "territoire donc euh c'est un gros", "start": 353.759, "duration": 4.16}, {"text": "probl\u00e8me pour eux un gros probl\u00e8me et", "start": 356.52, "duration": 3.28}, {"text": "ils sont pas \u00e9quip\u00e9s pour \u00e7a ouais", "start": 357.919, "duration": 3.84}, {"text": "notamment en pouvoir de police on va y", "start": 359.8, "duration": 5.16}, {"text": "revenir hein Mathieu ce narcotrafic qui", "start": 361.759, "duration": 4.521}, {"text": "autrefois \u00e9tait quand on est dans les", "start": 364.96, "duration": 3.0}, {"text": "grandes villes aujourd'hui ils", "start": 366.28, "duration": 3.0}, {"text": "s'\u00e9tendent sur les communes du", "start": 367.96, "duration": 3.079}, {"text": "territoire oui alors c'est un march\u00e9", "start": 369.28, "duration": 3.16}, {"text": "comme le div mais adoss\u00e9 au grand", "start": 371.039, "duration": 2.72}, {"text": "banditisme c'est quand m\u00eame \u00e7a la la", "start": 372.44, "duration": 3.08}, {"text": "grande diff\u00e9rence effectivement du coup", "start": 373.759, "duration": 3.961}, {"text": "le grand banditisme existait d\u00e9j\u00e0 et il", "start": 375.52, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9tait visible dans les grandes villes et", "start": 377.72, "duration": 3.0}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 les grandes villes c'\u00e9tait", "start": 379.319, "duration": 3.481}, {"text": "Paris et sabanlieu et Marseille et on", "start": 380.72, "duration": 3.919}, {"text": "voit qu'aujourd'hui \u00e7a se r\u00e9pand c'est", "start": 382.8, "duration": 3.56}, {"text": "toute la difficult\u00e9 vous avez un march\u00e9", "start": 384.639, "duration": 3.441}, {"text": "qui explose et en particulier parce que", "start": 386.36, "duration": 3.2}, {"text": "le march\u00e9 de la coca\u00efne et le march\u00e9 de", "start": 388.08, "duration": 3.36}, {"text": "ro de synth\u00e8se a explos\u00e9 au cours des", "start": 389.56, "duration": 3.759}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es il s'est \u00e9tendu sur le", "start": 391.44, "duration": 3.319}, {"text": "territoire donc des populations", "start": 393.319, "duration": 3.16}, {"text": "nouvelles ils sont confront\u00e9 je crois", "start": 394.759, "duration": 2.84}, {"text": "comme j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de le dire", "start": 396.479, "duration": 3.0}, {"text": "sur votre plateau de temps en temps si", "start": 397.599, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le trafic s'\u00e9tend", "start": 399.479, "duration": 2.521}, {"text": "g\u00e9ographiquement c'est parce que la", "start": 400.88, "duration": 2.84}, {"text": "consommation elle-m\u00eame s'\u00e9tend", "start": 402.0, "duration": 3.36}, {"text": "g\u00e9ographiquement donc les bases de Deal", "start": 403.72, "duration": 3.44}, {"text": "sont en g\u00e9n\u00e9ral des bases de vente des", "start": 405.36, "duration": 3.119}, {"text": "bases de vente et en fait des bases de", "start": 407.16, "duration": 3.039}, {"text": "consommation donc \u00e7a questionne la", "start": 408.479, "duration": 3.56}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re dans ses pratiques", "start": 410.199, "duration": 3.641}, {"text": "ouais et avec des moyens limit\u00e9s pour", "start": 412.039, "duration": 3.081}, {"text": "les maires et notamment des pouvoirs de", "start": 413.84, "duration": 3.639}, {"text": "police aussi limit\u00e9s oui des pouvoirs de", "start": 415.12, "duration": 4.639}, {"text": "police limit\u00e9s alors ce qui ce qui est", "start": 417.479, "duration": 4.16}, {"text": "int\u00e9ressant je crois et \u00e7a y est je", "start": 419.759, "duration": 5.961}, {"text": "pense que le le le la la le le le le", "start": 421.639, "duration": 5.56}, {"text": "sujet est ouvert c'est de savoir ce", "start": 425.72, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on fait des consommateurs", "start": 427.199, "duration": 5.28}, {"text": "euh j'en discutais r\u00e9cemment avec le", "start": 428.96, "duration": 5.88}, {"text": "nouveau patron de la gendarmerie", "start": 432.479, "duration": 4.641}, {"text": "euh je peux vous dire que pour lui \u00e7a", "start": 434.84, "duration": 6.84}, {"text": "passe par l\u00e0 aussi euh al dro longemp de", "start": 437.12, "duration": 6.12}, {"text": "palyser les consommateurs que demande la", "start": 441.68, "duration": 3.4}, {"text": "droite depuis longtemps il a pas que la", "start": 443.24, "duration": 4.12}, {"text": "droite gens qui sont sur le terrain je", "start": 445.08, "duration": 3.399}, {"text": "peux vous dire que il y a pas que la", "start": 447.36, "duration": 2.959}, {"text": "droite c'est pas question de droite l\u00e0", "start": 448.479, "duration": 4.521}, {"text": "c'est une question d'efficacit\u00e9 il y a", "start": 450.319, "duration": 4.56}, {"text": "deux axes qu'il faut absolument", "start": 453.0, "duration": 3.599}, {"text": "emprunter maintenant c'est savoir ce", "start": 454.879, "duration": 4.16}, {"text": "qu'on fait des consommateur ne plus \u00eatre", "start": 456.599, "duration": 3.921}, {"text": "dans l'\u00e9tat dans lequel on est", "start": 459.039, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui qui est un peu tendre et", "start": 460.52, "duration": 4.239}, {"text": "na\u00eff et la", "start": 462.44, "duration": 4.68}, {"text": "corruption y compris dans les rangs des", "start": 464.759, "duration": 4.88}, {"text": "forces de l'ordre ce qu' a montr\u00e9 un", "start": 467.12, "duration": 5.079}, {"text": "rapport du S\u00e9nat oui et et \u00e7a je peux", "start": 469.639, "duration": 4.081}, {"text": "vous dire que c'est un sujet sur lequel", "start": 472.199, "duration": 4.041}, {"text": "ils vont aller franco parce que il y a", "start": 473.72, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup de il y a beaucoup de", "start": 476.24, "duration": 5.239}, {"text": "ramification justement et si on veut", "start": 478.52, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9monter les les r\u00e9seaux il y a \u00e7a la", "start": 481.479, "duration": 3.761}, {"text": "troisi\u00e8me chose qui est malheureusement", "start": 483.72, "duration": 6.159}, {"text": "difficile \u00e0 \u00e0 \u00e0 exploiter c'est et bien", "start": 485.24, "duration": 7.359}, {"text": "de d'essayer de couper les les les les", "start": 489.879, "duration": 4.72}, {"text": "les fili\u00e8res \u00e9trang\u00e8res donc l\u00e0 ils se", "start": 492.599, "duration": 4.0}, {"text": "sont occup\u00e9s principalement de", "start": 494.599, "duration": 3.72}, {"text": "l'Am\u00e9rique latine il y a une autre", "start": 496.599, "duration": 3.44}, {"text": "fili\u00e8re \u00e9trang\u00e8re qu'il faudrait couper", "start": 498.319, "duration": 3.081}, {"text": "mais pour des raisons diplomatiques", "start": 500.039, "duration": 3.44}, {"text": "c'est extr\u00eamement compliqu\u00e9 c'est", "start": 501.4, "duration": 4.4}, {"text": "effectivement \u00e9videmment l'Afrique du", "start": 503.479, "duration": 5.16}, {"text": "Nord et sur les moyens de la police dans", "start": 505.8, "duration": 4.079}, {"text": "les communes pour lut contre le", "start": 508.639, "duration": 2.52}, {"text": "narcotrafic il y a quelques semaines il", "start": 509.879, "duration": 3.6}, {"text": "y a eu un vif d\u00e9bat entre brunendarmerie", "start": 511.159, "duration": 3.76}, {"text": "attention hein comment ou gendarmerie", "start": 513.479, "duration": 2.8}, {"text": "parce que c'est oui oui police ou", "start": 514.919, "duration": 2.56}, {"text": "gendarmerie mais en tout cas dans", "start": 516.279, "duration": 3.081}, {"text": "certaines villes police il y a eu un vif", "start": 517.479, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9bat il y a quelques semaines entre", "start": 519.36, "duration": 2.799}, {"text": "Breno rotaillo et le maire de Grenoble", "start": 520.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00c9ric Piol car il y a beaucoup de drame", "start": 522.159, "duration": 3.721}, {"text": "autour du trafic de drogue \u00e0 Grenoble", "start": 524.08, "duration": 4.4}, {"text": "est dans sa banlieue et Breno rotillo", "start": 525.88, "duration": 4.519}, {"text": "demande au maire \u00e9cologiste de Grenoble", "start": 528.48, "duration": 3.72}, {"text": "et bien de mettre plus de cam\u00e9ras de", "start": 530.399, "duration": 3.44}, {"text": "vid\u00e9osurveillance pour pouvoir lutter", "start": 532.2, "duration": 4.16}, {"text": "plus efficacement contre ce narcotrafic", "start": 533.839, "duration": 4.56}, {"text": "et en contrepartie et bien HC Piol lui", "start": 536.36, "duration": 4.12}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 demande davantage de moyens", "start": 538.399, "duration": 3.481}, {"text": "policiers alors pas forc\u00e9ment police", "start": 540.48, "duration": 2.52}, {"text": "municipale mais \u00e9galement police", "start": 541.88, "duration": 2.76}, {"text": "nationale dans sa ville pour \u00eatre plus", "start": 543.0, "duration": 3.48}, {"text": "efficace face au narcotrafic car il", "start": 544.64, "duration": 3.68}, {"text": "estime que ces moyens suppl\u00e9mentaires", "start": 546.48, "duration": 3.799}, {"text": "c'est ces cr\u00e9dits et ce budget", "start": 548.32, "duration": 3.56}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour la police et bien", "start": 550.279, "duration": 3.441}, {"text": "dans sa ville il ne la il ne le voit pas", "start": 551.88, "duration": 3.639}, {"text": "encore alors c'est un c'est un probl\u00e8me", "start": 553.72, "duration": 3.88}, {"text": "grenobble est un v\u00e9ritable probl\u00e8me moi", "start": 555.519, "duration": 3.281}, {"text": "je connais bien parce que j'ai commenc\u00e9", "start": 557.6, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0-bas euh parce que il y a une", "start": 558.8, "duration": 6.24}, {"text": "tradition de narcrafic \u00e0 Grenoble hein", "start": 561.92, "duration": 5.2}, {"text": "il y a eu des gangs successifs hein il y", "start": 565.04, "duration": 5.64}, {"text": "a eu les italau Grenoble is plus apr\u00e8s", "start": 567.12, "duration": 6.56}, {"text": "il y a eu les Corses corsau grenoblois", "start": 570.68, "duration": 6.399}, {"text": "maintenant il y a les les les les les", "start": 573.68, "duration": 4.8}, {"text": "les gang qui viennent du", "start": 577.079, "duration": 3.961}, {"text": "Maghreb la ville la ville est sous", "start": 578.48, "duration": 4.84}, {"text": "contr\u00f4le de certains gang hein attention", "start": 581.04, "duration": 4.4}, {"text": "grenobble c'est probablement une des", "start": 583.32, "duration": 4.28}, {"text": "villes les plus touch\u00e9es avec Marseille", "start": 585.44, "duration": 3.76}, {"text": "ou qui est une des villes d'ailleurs les", "start": 587.6, "duration": 4.56}, {"text": "plus criminog\u00e8nes de France hein un", "start": 589.2, "duration": 5.4}, {"text": "dernier mot l\u00e0dessus non la pol\u00e9mique", "start": 592.16, "duration": 4.32}, {"text": "effectivement autour du pouvoir local ou", "start": 594.6, "duration": 3.4}, {"text": "du pouvoir central dit bien que c'est un", "start": 596.48, "duration": 3.28}, {"text": "probl\u00e8me majeur et qu' ne serait RAC", "start": 598.0, "duration": 4.079}, {"text": "avec la la bonne articulation de tous", "start": 599.76, "duration": 4.48}, {"text": "les niveaux c'est-\u00e0-dire le municipal le", "start": 602.079, "duration": 3.76}, {"text": "local le National mais comme le disait", "start": 604.24, "duration": 4.12}, {"text": "Yve surtout l'international alors cette", "start": 605.839, "duration": 3.841}, {"text": "lutte contre le narcotrafic \u00e7a fait", "start": 608.36, "duration": 2.8}, {"text": "partie des sujets qui seront abord\u00e9s", "start": 609.68, "duration": 2.92}, {"text": "toute la semaine lors du congr\u00e8s des", "start": 611.16, "duration": 3.2}, {"text": "maires de France quel est l'\u00e9tat", "start": 612.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'esprit des maires \u00e0 l'ouverture de ce", "start": 614.36, "duration": 2.919}, {"text": "congr\u00e8s on va \u00e9couter la r\u00e9ponse de", "start": 616.0, "duration": 2.56}, {"text": "David lissnard le pr\u00e9sident de", "start": 617.279, "duration": 2.841}, {"text": "l'Association des maires de France qui", "start": 618.56, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e9tait notre invit\u00e9 il y a quelques", "start": 620.12, "duration": 3.959}, {"text": "minutes il y a une expression", "start": 621.279, "duration": 4.761}, {"text": "d'exasp\u00e9ration croissante depuis", "start": 624.079, "duration": 4.361}, {"text": "quelques ann\u00e9es et et et et qui arrive", "start": 626.04, "duration": 4.479}, {"text": "presque \u00e0bul mission aujourd'hui il y a", "start": 628.44, "duration": 4.519}, {"text": "41 d\u00e9missions de M par mois depuis le", "start": 630.519, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9but du mandat c'est c'est deux fois", "start": 632.959, "duration": 4.081}, {"text": "plus que la d\u00e9cennie pr\u00e9c\u00e9dente et puis", "start": 634.279, "duration": 5.281}, {"text": "ceux qui s'accrochent qui qui qui ont", "start": 637.04, "duration": 5.32}, {"text": "envie de de de de servir on a 500000", "start": 639.56, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9lus locaux en France c'est un tr\u00e9sor 90", "start": 642.36, "duration": 5.279}, {"text": "% sont totalement b\u00e9n\u00e9voles donc on va", "start": 645.32, "duration": 3.88}, {"text": "exprimer \u00e7a il y aura un grand moment", "start": 647.639, "duration": 4.361}, {"text": "demain mardi \u00e0 13h45", "start": 649.2, "duration": 5.68}, {"text": "d'expression de de cette exasp\u00e9ration", "start": 652.0, "duration": 4.72}, {"text": "mais aussi de cette volont\u00e9 d'apporter", "start": 654.88, "duration": 4.759}, {"text": "des solutions exasp\u00e9ration", "start": 656.72, "duration": 4.52}, {"text": "Mathieu les Mair de France alors c'est", "start": 659.639, "duration": 3.081}, {"text": "vrai que \u00e7a fait plusieurs mois voir", "start": 661.24, "duration": 3.2}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es qu'on sent la col\u00e8re", "start": 662.72, "duration": 5.4}, {"text": "mont\u00e9e chez les \u00e9lus l\u00e0 elle va elle est", "start": 664.44, "duration": 5.0}, {"text": "de plus en plus forte oui alors c'est", "start": 668.12, "duration": 2.56}, {"text": "une vieille histoire l'histoire de", "start": 669.44, "duration": 2.72}, {"text": "l'opposition entre le pouvoir central et", "start": 670.68, "duration": 3.44}, {"text": "le pouvoir local pr\u00e9cis\u00e9ment en France", "start": 672.16, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame c'est toute l'histoire politique et", "start": 674.12, "duration": 3.08}, {"text": "institutionnelle de notre pays qui s'est", "start": 675.48, "duration": 3.96}, {"text": "pour partie fond\u00e9 sur cette dialectique", "start": 677.2, "duration": 4.4}, {"text": "qui en \u00e9t\u00e9 une une opposition donc il y", "start": 679.44, "duration": 3.28}, {"text": "a pas quelque chose de nouveau mais il y", "start": 681.6, "duration": 3.2}, {"text": "a quelque chose d'assez d'assez d'assez", "start": 682.72, "duration": 4.48}, {"text": "structurel d'assez fondamental qui monte", "start": 684.8, "duration": 3.719}, {"text": "depuis assez longtemps et il y a par", "start": 687.2, "duration": 2.439}, {"text": "ailleurs quelque chose de tr\u00e8s", "start": 688.519, "duration": 2.521}, {"text": "conjoncturel ce qui m'a frapp\u00e9 c'est", "start": 689.639, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9cart de discours entre celui du de", "start": 691.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'ex-ministre de l'\u00e9conomie il y a", "start": 693.56, "duration": 3.2}, {"text": "quelques mois qui mettait en r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 695.0, "duration": 3.839}, {"text": "situation de l'endettement pour partie", "start": 696.76, "duration": 3.519}, {"text": "ou m\u00eame essentiellement sur le dos des", "start": 698.839, "duration": 3.161}, {"text": "collectivit\u00e9s en disant le trou est l\u00e0", "start": 700.279, "duration": 3.8}, {"text": "et le trou c'est 16 milliards du du c\u00f4t\u00e9", "start": 702.0, "duration": 4.0}, {"text": "des collectivit\u00e9s locales et Catherine", "start": 704.079, "duration": 3.521}, {"text": "Vautrin qui hier dans la tribune disait", "start": 706.0, "duration": 3.16}, {"text": "non il y a vraiment eu aucun probl\u00e8me du", "start": 707.6, "duration": 3.239}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des collectivit\u00e9s locales elles", "start": 709.16, "duration": 3.04}, {"text": "sont parfaitement bien g\u00e9r\u00e9es mais il va", "start": 710.839, "duration": 2.721}, {"text": "quand m\u00eame falloir faire un effort donc", "start": 712.2, "duration": 2.8}, {"text": "il y a effectivement cet irritant tr\u00e8s", "start": 713.56, "duration": 3.36}, {"text": "conjoncturel qui fait que on voit bien", "start": 715.0, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on est pass\u00e9 vous parliez des des", "start": 716.92, "duration": 2.8}, {"text": "diff\u00e9rentes col\u00e8res en en en d\u00e9but", "start": 718.16, "duration": 3.16}, {"text": "d'\u00e9mission on voit bien qu'on est pass\u00e9", "start": 719.72, "duration": 3.6}, {"text": "d'un climat d'euphorie ou de quasi", "start": 721.32, "duration": 3.44}, {"text": "euphorie il y a quelques semaines o\u00f9", "start": 723.32, "duration": 3.0}, {"text": "tout \u00e9tait formidable le Front", "start": 724.76, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9publicain avait op\u00e9rer les Jeux", "start": 726.32, "duration": 3.56}, {"text": "Olympiques avaient \u00e9t\u00e9 un formidable", "start": 728.04, "duration": 3.84}, {"text": "moment de coh\u00e9sion nationale et puis", "start": 729.88, "duration": 3.959}, {"text": "derri\u00e8re on voit bien que \u00e7a y est les", "start": 731.88, "duration": 3.199}, {"text": "col\u00e8res remontent en fait il y a un", "start": 733.839, "duration": 2.721}, {"text": "clima tr\u00e8s anxiog\u00e8ne avec les plans", "start": 735.079, "duration": 3.241}, {"text": "sociaux dont on parle avec un contexte", "start": 736.56, "duration": 3.44}, {"text": "politique et parlementaire tout \u00e0 fait", "start": 738.32, "duration": 3.319}, {"text": "particulier avec un contexte budg\u00e9taire", "start": 740.0, "duration": 3.16}, {"text": "lui-m\u00eame tout particulier donc on est", "start": 741.639, "duration": 2.721}, {"text": "bien dans l'automne et pas uniquement", "start": 743.16, "duration": 2.88}, {"text": "que pour des questions de m\u00e9t\u00e9o l\u00e0 pour", "start": 744.36, "duration": 4.96}, {"text": "le coup on a on a chang\u00e9 l'\u00e9poque euh", "start": 746.04, "duration": 5.479}, {"text": "peut-\u00eatre un mot quand m\u00eame il y a", "start": 749.32, "duration": 3.48}, {"text": "toujours eu une opposition entre le", "start": 751.519, "duration": 2.841}, {"text": "local et le National il y a", "start": 752.8, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement un un foss\u00e9 qui s'est pour", "start": 754.36, "duration": 3.68}, {"text": "partie \u00e9largi au cours des derni\u00e8res", "start": 756.56, "duration": 3.48}, {"text": "ann\u00e9es le foss\u00e9 il est d'abord politique", "start": 758.04, "duration": 3.239}, {"text": "on constate et c'est quelque chose de", "start": 760.04, "duration": 2.44}, {"text": "tout \u00e0 fait in\u00e9dit qu'il y a un", "start": 761.279, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9couplage entre les forces politiques", "start": 762.48, "duration": 3.76}, {"text": "locales et les forces politiques", "start": 764.519, "duration": 3.281}, {"text": "nationales les grandes forces politiques", "start": 766.24, "duration": 3.44}, {"text": "nationales qui \u00e9taaient le macronisme", "start": 767.8, "duration": 3.599}, {"text": "jusqu'\u00e0 il y a peu et l'extr\u00eame droite", "start": 769.68, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9sormais en fait b\u00e9n\u00e9fici d'une", "start": 771.399, "duration": 3.361}, {"text": "implantation locale qui est aujourd'hui", "start": 773.04, "duration": 3.32}, {"text": "en tout cas \u00e0 ce stade tr\u00e8s limit\u00e9e", "start": 774.76, "duration": 3.56}, {"text": "alors que les anciens partis politiques", "start": 776.36, "duration": 3.88}, {"text": "le PS \u00e0 gauche les r\u00e9publicains \u00e0 droite", "start": 778.32, "duration": 3.199}, {"text": "continuent de tenir les collectivit\u00e9s", "start": 780.24, "duration": 2.8}, {"text": "donc il y a un d\u00e9couplage politique qui", "start": 781.519, "duration": 3.32}, {"text": "s'est op\u00e9r\u00e9 et qui aujourd'hui pasant et", "start": 783.04, "duration": 3.159}, {"text": "la deuxi\u00e8me dimension puisqu'on reparle", "start": 784.839, "duration": 3.081}, {"text": "de la question du cumul des mandat c'est", "start": 786.199, "duration": 3.281}, {"text": "aussi le fait queil y a un d\u00e9couplage", "start": 787.92, "duration": 3.08}, {"text": "institutionnel pendant tr\u00e8s longtemps", "start": 789.48, "duration": 3.0}, {"text": "les acteurs du pouvoir central \u00e9taient", "start": 791.0, "duration": 3.24}, {"text": "aussi des acteurs du pouvoir local \u00e7a", "start": 792.48, "duration": 3.2}, {"text": "n'est plus le cas \u00e0 cause de la fin du", "start": 794.24, "duration": 3.959}, {"text": "cumul alors tout le monde avait cont\u00e9", "start": 795.68, "duration": 3.68}, {"text": "constat\u00e9 que le cumul des mandats", "start": 798.199, "duration": 3.08}, {"text": "n'\u00e9tait pas une solution miraculeuse", "start": 799.36, "duration": 3.12}, {"text": "tout le monde constate que la fin du", "start": 801.279, "duration": 2.881}, {"text": "cumul des mandats n'apporte pas non plus", "start": 802.48, "duration": 4.56}, {"text": "le miracle escompt\u00e9 m oui oui benah", "start": 804.16, "duration": 5.08}, {"text": "c'est un vieux d\u00e9batin qui date de la", "start": 807.04, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9volution donc c'est pas nouveau m\u00eame", "start": 809.24, "duration": 6.159}, {"text": "avant la R\u00e9volution fran\u00e7aise euh non", "start": 812.399, "duration": 5.081}, {"text": "mais c'est s\u00fbr que ce qui a mis le feu", "start": 815.399, "duration": 3.8}, {"text": "au poudre en plus cette ann\u00e9e c'est les", "start": 817.48, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9clarations de le maire qui n'est plus", "start": 819.199, "duration": 6.281}, {"text": "l\u00e0 d'ailleurs pour d\u00e9fendre ses propos", "start": 821.76, "duration": 6.079}, {"text": "euhonsit justif non mais ce qui se passe", "start": 825.48, "duration": 3.479}, {"text": "si vous voulez c'est que l'\u00c9tat se", "start": 827.839, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9charge de plus en plus pour beaucoup", "start": 828.959, "duration": 4.201}, {"text": "de missions on parlait de la police tout", "start": 831.399, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 l'heure les polices municipales ont", "start": 833.16, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es parce que la police nationale", "start": 835.68, "duration": 5.04}, {"text": "ne pouvait pas assurer toute la s\u00e9curit\u00e9", "start": 837.759, "duration": 4.801}, {"text": "donc voil\u00e0 ce sont des missions \u00e9normes", "start": 840.72, "duration": 5.2}, {"text": "et quand on dit par exemple que l'emploi", "start": 842.56, "duration": 5.68}, {"text": "des collectivit\u00e9s territorial a beaucoup", "start": 845.92, "duration": 3.919}, {"text": "augment\u00e9 je crois qu'il a augment\u00e9 de", "start": 848.24, "duration": 6.24}, {"text": "100000 personnes ces ces 20 derni\u00e8res", "start": 849.839, "duration": 6.92}, {"text": "ann\u00e9es bah dans ces 100000 personnes il", "start": 854.48, "duration": 3.56}, {"text": "y a beaucoup de polices municipales", "start": 856.759, "duration": 2.401}, {"text": "justement parce qu'il y a beaucoup de", "start": 858.04, "duration": 3.44}, {"text": "villes qui n'\u00e9taient pas dot\u00e9 de police", "start": 859.16, "duration": 4.16}, {"text": "municipal qui on \u00e9t oblig\u00e9 de recrut\u00e9", "start": 861.48, "duration": 4.08}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de former des des", "start": 863.32, "duration": 5.84}, {"text": "corps de police municipal donc la", "start": 865.56, "duration": 7.36}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 a chang\u00e9 euh et puis bah la", "start": 869.16, "duration": 5.56}, {"text": "France continue \u00e0 \u00eatre extr\u00eamement", "start": 872.92, "duration": 4.479}, {"text": "endett\u00e9e et il est s\u00fbr que les quand", "start": 874.72, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 877.399, "duration": 4.88}, {"text": "normalement et bien pr\u00e9sentent des", "start": 879.0, "duration": 4.759}, {"text": "budgets qui sont plus \u00e0 l'\u00e9quilibre", "start": 882.279, "duration": 4.961}, {"text": "parce qu'elles sont oblig\u00e9es que le", "start": 883.759, "duration": 5.2}, {"text": "budget de l'\u00c9tat on va parler d'une", "start": 887.24, "duration": 2.8}, {"text": "autre col\u00e8re c'est celle des", "start": 888.959, "duration": 3.12}, {"text": "agriculteurs qui ont relance leur", "start": 890.04, "duration": 4.44}, {"text": "mouvement l'appelle notalement de la", "start": 892.079, "duration": 4.601}, {"text": "FNSEA une des raisons et voir la", "start": 894.48, "duration": 3.799}, {"text": "principale raison de la col\u00e8re Alex", "start": 896.68, "duration": 3.44}, {"text": "c'est l'accord avec avec le Mercosur", "start": 898.279, "duration": 2.961}, {"text": "qu'est-ce que c'est concr\u00e8tement cet", "start": 900.12, "duration": 3.04}, {"text": "accord alors c'est un projet d'accord de", "start": 901.24, "duration": 3.599}, {"text": "libre \u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne", "start": 903.16, "duration": 3.84}, {"text": "et le Mercosur le Mercosur c'est l'union", "start": 904.839, "duration": 3.521}, {"text": "commercial qui regroupe le Br\u00e9sil", "start": 907.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'Argentine le Paraguay l'Uruguay et la", "start": 908.36, "duration": 4.56}, {"text": "Bolivie et \u00e0 cet accord et bien les", "start": 910.56, "duration": 6.079}, {"text": "principaux \u00e9l\u00e9ments ont \u00e9t\u00e9 conclu en", "start": 912.92, "duration": 6.159}, {"text": "2019 ce serait l'accord de libre \u00e9change", "start": 916.639, "duration": 4.12}, {"text": "le plus important sign\u00e9 par l'Union", "start": 919.079, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9enne puisqu'il concernerait au", "start": 920.759, "duration": 4.601}, {"text": "total 780 millions de consommateurs 45", "start": 922.16, "duration": 5.2}, {"text": "milliards d'euros d'importation et", "start": 925.36, "duration": 3.919}, {"text": "d'exportation avec des avant avantages", "start": 927.36, "duration": 3.039}, {"text": "commerciaux des deux c\u00f4t\u00e9s de", "start": 929.279, "duration": 3.04}, {"text": "l'Atlantique he les Europ\u00e9ens veulent en", "start": 930.399, "duration": 3.721}, {"text": "profiter pour vendre davantage de", "start": 932.319, "duration": 3.681}, {"text": "voitures de v\u00eatements et de vin tandis", "start": 934.12, "duration": 3.839}, {"text": "que les Sud-Am\u00e9ricains esp\u00e8rent exporter", "start": 936.0, "duration": 3.68}, {"text": "en Europe de grandes quantit\u00e9s de viande", "start": 937.959, "duration": 3.841}, {"text": "bovvine de volaille ou encore de sucre", "start": 939.68, "duration": 3.959}, {"text": "pourquoi la France est oppos\u00e9e premi\u00e8re", "start": 941.8, "duration": 4.44}, {"text": "raison l'agriculture la France reste une", "start": 943.639, "duration": 4.401}, {"text": "puissance agricole importante et les", "start": 946.24, "duration": 3.56}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais d\u00e9noncent cet", "start": 948.04, "duration": 3.96}, {"text": "accord comme une concurrence d\u00e9loyale", "start": 949.8, "duration": 3.64}, {"text": "face aux grandes exploitation", "start": 952.0, "duration": 3.639}, {"text": "sud-am\u00e9ricaines plus nombreuses soumises", "start": 953.44, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 des normes sanitaires", "start": 955.639, "duration": 3.12}, {"text": "environnementales moins exigeantes et o\u00f9", "start": 956.72, "duration": 3.72}, {"text": "la r\u00e9mun\u00e9ration du travail est plus", "start": 958.759, "duration": 3.681}, {"text": "faible et puis le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 960.44, "duration": 3.56}, {"text": "estime aussi que ce trait\u00e9 est", "start": 962.44, "duration": 3.36}, {"text": "incompatible avec les objectifs de", "start": 964.0, "duration": 3.88}, {"text": "l'accord de Paris sur le climat on va", "start": 965.8, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9couter Emmanuel Macron qui \u00e9tait en", "start": 967.88, "duration": 3.6}, {"text": "Argentine hier il s'est entretenu avec", "start": 969.68, "duration": 3.36}, {"text": "le pr\u00e9sident argentin sur cet accord", "start": 971.48, "duration": 4.039}, {"text": "avec le mercoson \u00e7a fait 7 ans que je", "start": 973.04, "duration": 4.599}, {"text": "m'oppose \u00e0 ce traiter et je j'en parle \u00e0", "start": 975.519, "duration": 3.8}, {"text": "nos agriculteurs les yeux dans les yeux", "start": 977.639, "duration": 4.081}, {"text": "est-ce que depuis que je suis", "start": 979.319, "duration": 4.601}, {"text": "pr\u00e9sident pas tenu mes engagements", "start": 981.72, "duration": 5.44}, {"text": "jamais lorsqu'on a sign\u00e9 avec le Canada", "start": 983.92, "duration": 5.52}, {"text": "on a obtenu des garanties c'est garanti", "start": 987.16, "duration": 3.919}, {"text": "aujourd'hui elles n'y sont pas sur le", "start": 989.44, "duration": 3.519}, {"text": "Mercosur c'est pour \u00e7a que nous allons", "start": 991.079, "duration": 3.68}, {"text": "continuer de nous opposer alors il est", "start": 992.959, "duration": 3.0}, {"text": "oppos\u00e9 mais est-ce que la France peut", "start": 994.759, "duration": 3.361}, {"text": "bloquer le Mercosur alors il y a deux", "start": 995.959, "duration": 3.841}, {"text": "sc\u00e9narios possibles le premier sc\u00e9nario", "start": 998.12, "duration": 3.92}, {"text": "c'est que comme ce projet comprend \u00e0 la", "start": 999.8, "duration": 4.039}, {"text": "fois un accord commercial qui rel\u00e8ve de", "start": 1002.04, "duration": 3.08}, {"text": "la comp\u00e9tence de la Commission", "start": 1003.839, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne mais aussi un accord de", "start": 1005.12, "duration": 4.279}, {"text": "coop\u00e9ration entre les diff\u00e9rents \u00e9tats", "start": 1007.319, "duration": 3.681}, {"text": "et bien normalement ce trait\u00e9 doit faire", "start": 1009.399, "duration": 4.321}, {"text": "l'unanimit\u00e9 aupr\u00e8s des 27 \u00e9tats- membres", "start": 1011.0, "duration": 4.68}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 1013.72, "duration": 4.0}, {"text": "la France peut mettre son v\u00e9to pour le", "start": 1015.68, "duration": 3.92}, {"text": "bloquer mais la ion europ\u00e9enne qui", "start": 1017.72, "duration": 3.239}, {"text": "souhaite absolument faire aboutir cet", "start": 1019.6, "duration": 3.239}, {"text": "accord avec le Mercosur et bien elle", "start": 1020.959, "duration": 3.84}, {"text": "pourrait s\u00e9parer le trait\u00e9 en deux", "start": 1022.839, "duration": 3.48}, {"text": "volets et \u00e0 ce moment-l\u00e0 le volet", "start": 1024.799, "duration": 3.601}, {"text": "commercial aurait seulement besoin d'une", "start": 1026.319, "duration": 5.36}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e de d'au moins 15 pays", "start": 1028.4, "duration": 6.12}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne regroupant 65 % de", "start": 1031.679, "duration": 4.601}, {"text": "la population europ\u00e9enne pour adopter ce", "start": 1034.52, "duration": 3.6}, {"text": "volet commercial et la France aurait", "start": 1036.28, "duration": 3.679}, {"text": "alors du mal \u00e0 rassembler un nombre de", "start": 1038.12, "duration": 4.16}, {"text": "pays suffisant pour faire \u00e9chouer", "start": 1039.959, "duration": 4.041}, {"text": "l'accord puisque des pays peupl\u00e9s en", "start": 1042.28, "duration": 3.36}, {"text": "Europe comme l'Allemagne l'Italie et", "start": 1044.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'Espagne sont favorables \u00e0 ce traiter", "start": 1045.64, "duration": 3.399}, {"text": "avec le Mercosur un dernier mot si", "start": 1047.48, "duration": 3.04}, {"text": "l'accord entre en vigueur \u00e7a serait quoi", "start": 1049.039, "duration": 3.081}, {"text": "les cons\u00e9quences pour nos agriculteurs", "start": 1050.52, "duration": 2.92}, {"text": "alors concr\u00e8tement on ne va pas \u00eatre", "start": 1052.12, "duration": 3.32}, {"text": "inond\u00e9 de produits sud-am\u00e9ricains m\u00eame", "start": 1053.44, "duration": 3.64}, {"text": "si les chiffres peuvent quand m\u00eame", "start": 1055.44, "duration": 3.28}, {"text": "inqui\u00e9ter hein regardons les quotas de", "start": 1057.08, "duration": 4.2}, {"text": "produits du Mercosur qui sont pr\u00e9vus par", "start": 1058.72, "duration": 4.92}, {"text": "le texte au maximum le Mercosur pourra", "start": 1061.28, "duration": 3.92}, {"text": "exporter en Europe sans droit de Douine", "start": 1063.64, "duration": 5.36}, {"text": "99000 tonnes de viande bovgne soit 1,6 %", "start": 1065.2, "duration": 5.839}, {"text": "de la production europ\u00e9enne 180000", "start": 1069.0, "duration": 4.64}, {"text": "tonnes de volail soit 1,4 % de nos", "start": 1071.039, "duration": 5.201}, {"text": "productions en Europe et 190000 tonnes", "start": 1073.64, "duration": 5.56}, {"text": "au maximum de sucre soit 1,2 % des", "start": 1076.24, "duration": 4.72}, {"text": "volumes europ\u00e9ens cela pourrait quand", "start": 1079.2, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00eame d\u00e9stabiliser le march\u00e9 faire un peu", "start": 1080.96, "duration": 4.079}, {"text": "chuter les prix agricoles et donc les", "start": 1082.799, "duration": 3.521}, {"text": "revenus des agriculteurs fran\u00e7ais", "start": 1085.039, "duration": 3.401}, {"text": "pourraient encore baisser ouais on voit", "start": 1086.32, "duration": 3.8}, {"text": "Emmanuel Macron qui tente de rassurer", "start": 1088.44, "duration": 3.119}, {"text": "les agriculteurs en rappelant que la", "start": 1090.12, "duration": 3.48}, {"text": "France est oppos\u00e9e \u00e0 cet accord la", "start": 1091.559, "duration": 3.881}, {"text": "ministre de l'Agriculture qui esp\u00e8re", "start": 1093.6, "duration": 4.4}, {"text": "encore avoir une minorit\u00e9 de blocage", "start": 1095.44, "duration": 3.96}, {"text": "mais est-ce que la France est", "start": 1098.0, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui en capacit\u00e9 de bloquer cet", "start": 1099.4, "duration": 4.92}, {"text": "accord bah euh tout d\u00e9pendra", "start": 1101.039, "duration": 4.76}, {"text": "effectivement des n\u00e9gociations qui vont", "start": 1104.32, "duration": 2.8}, {"text": "\u00eatre men\u00e9es mais en plus vous parlez du", "start": 1105.799, "duration": 3.0}, {"text": "Mercosur mais il y a pas que \u00e7a qui", "start": 1107.12, "duration": 3.76}, {"text": "explique la col\u00e8re des agriculteurs il y", "start": 1108.799, "duration": 4.88}, {"text": "a aussi et c'est une grande partie des", "start": 1110.88, "duration": 4.159}, {"text": "promesses qui ont \u00e9t\u00e9 faites au d\u00e9but de", "start": 1113.679, "duration": 3.081}, {"text": "l'ann\u00e9e par l'ancien Premier ministre", "start": 1115.039, "duration": 4.361}, {"text": "Gabriel Atal promesse qui ont pas eu de", "start": 1116.76, "duration": 5.159}, {"text": "suite parce que Gabriel Atal a quitt\u00e9", "start": 1119.4, "duration": 5.48}, {"text": "son son poste et qui sont qui vont se", "start": 1121.919, "duration": 4.321}, {"text": "traduire par quoi bah par la", "start": 1124.88, "duration": 3.0}, {"text": "distribution d'aide c'est comme \u00e7a que", "start": 1126.24, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e7a va se passer c'est\u00e0d que la promesse", "start": 1127.88, "duration": 2.919}, {"text": "c'\u00e9tait moins de", "start": 1129.159, "duration": 5.841}, {"text": "paperace moins de charge et il y aura", "start": 1130.799, "duration": 7.12}, {"text": "pas moins de paprace les charges elles", "start": 1135.0, "duration": 4.64}, {"text": "auraient plut\u00f4t tend augmenter compte", "start": 1137.919, "duration": 3.601}, {"text": "tenu de de ce qu'est le budget et vous", "start": 1139.64, "duration": 3.399}, {"text": "allez avoir des d\u00e9penses et l\u00e0 on va", "start": 1141.52, "duration": 2.8}, {"text": "encore creuser un peu plus la dette", "start": 1143.039, "duration": 3.88}, {"text": "parce que il y aura des aides accord\u00e9 au", "start": 1144.32, "duration": 5.239}, {"text": "aux agriculteurs donc \u00e7a il y a pas", "start": 1146.919, "duration": 4.081}, {"text": "uniquement le Mercosur parce qu'on a vu", "start": 1149.559, "duration": 3.721}, {"text": "que le Mercosur \u00e9videmment il a des", "start": 1151.0, "duration": 4.64}, {"text": "inconv\u00e9nients c'est s\u00fbr il a aussi des", "start": 1153.28, "duration": 4.56}, {"text": "avantages hein il faut pas l'oublier", "start": 1155.64, "duration": 3.64}, {"text": "mais pas n\u00e9cessairement pour les", "start": 1157.84, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ais pour les Italiens pour les", "start": 1159.28, "duration": 2.759}, {"text": "Allemands parce que je crois que les", "start": 1160.72, "duration": 4.72}, {"text": "principaux r\u00e9sistant et opposant \u00e0 la", "start": 1162.039, "duration": 5.041}, {"text": "France l\u00e0-dessus c'est ce sont les", "start": 1165.44, "duration": 3.719}, {"text": "Allemands ce qui prouve d'ailleurs que", "start": 1167.08, "duration": 3.8}, {"text": "le moteur franco-allemand marche pas pas", "start": 1169.159, "duration": 5.681}, {"text": "fort en ce moment donc \u00e7a va l\u00e0 on", "start": 1170.88, "duration": 5.32}, {"text": "parlait des maires de France tout \u00e0", "start": 1174.84, "duration": 2.92}, {"text": "l'heure et des collectivit\u00e9s", "start": 1176.2, "duration": 3.08}, {"text": "territoriales le gouvernement a beaucoup", "start": 1177.76, "duration": 3.919}, {"text": "plus \u00e0 craindre de ce mouvement- l\u00e0 qui", "start": 1179.28, "duration": 5.32}, {"text": "pourrait se gilet joliser si je puis", "start": 1181.679, "duration": 5.761}, {"text": "m'exprimer ainsi que des des des \u00e9lus", "start": 1184.6, "duration": 4.72}, {"text": "locaux ouais et d'o\u00f9 la d\u00e9claration de", "start": 1187.44, "duration": 3.88}, {"text": "Bruno retillot hier peut-\u00eatre qui dit si", "start": 1189.32, "duration": 3.16}, {"text": "les blocages persistent ce sera", "start": 1191.32, "duration": 2.599}, {"text": "tol\u00e9rance z\u00e9ro c'est pas du tout le", "start": 1192.48, "duration": 3.559}, {"text": "discours que tenait G\u00e9rald harmanin", "start": 1193.919, "duration": 4.081}, {"text": "quand il \u00e9tait \u00e0 sa place non mais enfin", "start": 1196.039, "duration": 3.88}, {"text": "avec des quand m\u00eame plus ambivalent que", "start": 1198.0, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a de la part de de Bruno rillo pour une", "start": 1199.919, "duration": 3.561}, {"text": "pour une raison simple c'est\u00e0d que le", "start": 1201.84, "duration": 3.199}, {"text": "monde agricole continue de b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 1203.48, "duration": 3.319}, {"text": "d'une excellente image dans l'opin", "start": 1205.039, "duration": 3.801}, {"text": "fran\u00e7aise et les diff\u00e9rents mouvements", "start": 1206.799, "duration": 3.36}, {"text": "de col\u00e8re qui ont pu s'exprimer dans le", "start": 1208.84, "duration": 3.16}, {"text": "monde agricole ont toujours b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 et", "start": 1210.159, "duration": 3.041}, {"text": "l\u00e0 si on en croit les premiers sondages", "start": 1212.0, "duration": 2.159}, {"text": "c'est encore le cas ont toujours", "start": 1213.2, "duration": 3.0}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en fait d'un soutien ultra", "start": 1214.159, "duration": 4.281}, {"text": "massif dans l'opinion et donc d'ailleurs", "start": 1216.2, "duration": 3.839}, {"text": "c'est un on parle de l'isolement de la", "start": 1218.44, "duration": 3.119}, {"text": "France au niveau europ\u00e9en s'agissant du", "start": 1220.039, "duration": 3.161}, {"text": "Mercosur et de la diff difficult\u00e9 que", "start": 1221.559, "duration": 3.24}, {"text": "notre pays pourrait avoir \u00e0 en bloquer", "start": 1223.2, "duration": 4.719}, {"text": "la signature \u00e0 ce cet isolement fran\u00e7ais", "start": 1224.799, "duration": 4.921}, {"text": "au niveau europ\u00e9en contraste avec ce qui", "start": 1227.919, "duration": 3.081}, {"text": "se passe sur la sc\u00e8ne pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1229.72, "duration": 3.319}, {"text": "politique nationale o\u00f9 il y a une totale", "start": 1231.0, "duration": 4.08}, {"text": "unanimit\u00e9 de la classe politique une", "start": 1233.039, "duration": 3.601}, {"text": "fois n'est pas coutume derri\u00e8re les", "start": 1235.08, "duration": 3.44}, {"text": "revendication des agriculteurs avec m\u00eame", "start": 1236.64, "duration": 3.96}, {"text": "une tribune sign\u00e9e par 600 d\u00e9put\u00e9s 600", "start": 1238.52, "duration": 3.92}, {"text": "parlementaires pardon 600 parlementaires", "start": 1240.6, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9cemment \u00e0 l'initiative de Yannick jade", "start": 1242.44, "duration": 5.32}, {"text": "mais \u00e9largi \u00e0 l'ensemble du du champ", "start": 1245.159, "duration": 4.441}, {"text": "politique pour soutenir en fait alors", "start": 1247.76, "duration": 3.36}, {"text": "non pas les les agriculteurs mais en", "start": 1249.6, "duration": 4.12}, {"text": "tout cas pour d\u00e9noncer les dangers", "start": 1251.12, "duration": 5.0}, {"text": "inh\u00e9rents au au au au trait\u00e9 avec le le", "start": 1253.72, "duration": 4.48}, {"text": "Mercosur juste quand m\u00eame un mot sur le", "start": 1256.12, "duration": 4.28}, {"text": "CE ce ce projet de trait\u00e9 \u00e7a fait 25 ans", "start": 1258.2, "duration": 4.04}, {"text": "en fait que la n\u00e9gociation est en cours", "start": 1260.4, "duration": 3.399}, {"text": "parce que c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de", "start": 1262.24, "duration": 3.559}, {"text": "n\u00e9gocier un tel accord qui engage", "start": 1263.799, "duration": 4.36}, {"text": "derri\u00e8re un march\u00e9 fait de quasiment 800", "start": 1265.799, "duration": 3.801}, {"text": "millions d'habitants 800 millions de", "start": 1268.159, "duration": 3.12}, {"text": "personnes l'enjeu \u00e9conomique est donc", "start": 1269.6, "duration": 3.319}, {"text": "derri\u00e8re tout \u00e0 fait majeur le le", "start": 1271.279, "duration": 3.561}, {"text": "commerce avec la zone merquesur pour", "start": 1272.919, "duration": 3.801}, {"text": "l'Europe c'est 40 milliards et c'est 20", "start": 1274.84, "duration": 3.8}, {"text": "% pour la France et donc l\u00e0 pour le coup", "start": 1276.72, "duration": 3.88}, {"text": "on sait qu'il y a il y a toujours eu", "start": 1278.64, "duration": 4.159}, {"text": "culturellement une col\u00e8re de nos milieux", "start": 1280.6, "duration": 4.12}, {"text": "agric de nos milieux agricoles vis-\u00e0-vis", "start": 1282.799, "duration": 3.841}, {"text": "de l'Europe on peut quand m\u00eame dire que", "start": 1284.72, "duration": 5.079}, {"text": "la PAC a toujours surtout b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0", "start": 1286.64, "duration": 4.6}, {"text": "nos agriculteurs ou en tout cas que nos", "start": 1289.799, "duration": 2.961}, {"text": "agriculteurs ont toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1291.24, "duration": 3.799}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaaires netes de la PAC et on", "start": 1292.76, "duration": 3.799}, {"text": "peut dire que ce qu'on appelle les", "start": 1295.039, "duration": 3.081}, {"text": "accord de libre \u00e9change au niveau", "start": 1296.559, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9en qui ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s au cours des", "start": 1298.12, "duration": 4.36}, {"text": "derni\u00e8res d\u00e9cennies ont elles aussi \u00e9t\u00e9", "start": 1299.76, "duration": 4.799}, {"text": "plut\u00f4t b\u00e9n\u00e9ficiaair ou m\u00eame nettement", "start": 1302.48, "duration": 3.88}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire pour les pays europ\u00e9ens je", "start": 1304.559, "duration": 4.201}, {"text": "prenais les chiffres en fait en 20 ans", "start": 1306.36, "duration": 3.799}, {"text": "suite \u00e0 la signature des premiers", "start": 1308.76, "duration": 3.0}, {"text": "accords de libre \u00e9change les", "start": 1310.159, "duration": 3.081}, {"text": "importations europ\u00e9ennes ont \u00e9t\u00e9", "start": 1311.76, "duration": 3.76}, {"text": "multipli\u00e9 par 3 mais les exportations", "start": 1313.24, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9ennes ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par", "start": 1315.52, "duration": 3.24}, {"text": "presque 4 alors il y a toujours des", "start": 1317.039, "duration": 3.281}, {"text": "secteurs gagnants et puis il y a des", "start": 1318.76, "duration": 3.36}, {"text": "secteurs qui sont plus expos\u00e9s que les", "start": 1320.32, "duration": 3.56}, {"text": "autres et ce qui a chang\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment au", "start": 1322.12, "duration": 3.48}, {"text": "cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies c'est la", "start": 1323.88, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9occupation environnemental d\u00e9sormais", "start": 1325.6, "duration": 4.04}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 on ne pense plus le libre", "start": 1327.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9change comme autrefis parce que le", "start": 1329.64, "duration": 3.44}, {"text": "libre \u00e9change peut se traduire par de la", "start": 1331.24, "duration": 3.799}, {"text": "concurrence d\u00e9loyales non plus seulement", "start": 1333.08, "duration": 3.479}, {"text": "pour des raisons sociales comme hier", "start": 1335.039, "duration": 3.041}, {"text": "mais d\u00e9sormais aussi pour des questions", "start": 1336.559, "duration": 3.161}, {"text": "environnementales et c'est tout le sujet", "start": 1338.08, "duration": 3.079}, {"text": "et on va continuer \u00e0 parler de cette", "start": 1339.72, "duration": 2.88}, {"text": "col\u00e8re agricole c'est \u00e0 la une de la", "start": 1341.159, "duration": 4.681}, {"text": "presse r\u00e9gionale", "start": 1342.6, "duration": 3.24}, {"text": "[Musique]", "start": 1346.61, "duration": 3.18}, {"text": "et Alex \u00e0 la une de la presse r\u00e9gionale", "start": 1351.36, "duration": 4.08}, {"text": "la crise agricole et oui le retour de la", "start": 1353.36, "duration": 4.48}, {"text": "col\u00e8re titre le journal L'Union une", "start": 1355.44, "duration": 4.4}, {"text": "col\u00e8re raviv\u00e9e \u00e0 la une du Berry", "start": 1357.84, "duration": 3.439}, {"text": "R\u00e9publicain on n'est pas pr\u00e8s de l\u00e2cher", "start": 1359.84, "duration": 3.36}, {"text": "une citation d'agriculteur plac\u00e9 en Une", "start": 1361.279, "duration": 4.121}, {"text": "du journal Midi Libre les agriculteurs", "start": 1363.2, "duration": 4.4}, {"text": "vont terminer cette ann\u00e9e 2024 comme ils", "start": 1365.4, "duration": 4.04}, {"text": "l'ont commenc\u00e9 sur les routes ils", "start": 1367.6, "duration": 3.28}, {"text": "relancent leur mobilisation pour", "start": 1369.44, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9noncer leurs difficult\u00e9s \u00e0 vivre de", "start": 1370.88, "duration": 3.56}, {"text": "leur travail des dizaines de", "start": 1373.039, "duration": 3.201}, {"text": "manifestations sont pr\u00e9vues dans tout le", "start": 1374.44, "duration": 3.599}, {"text": "pays avec cette fois-ci les syndicats", "start": 1376.24, "duration": 4.439}, {"text": "agricoles en t\u00eate on n'est pas l\u00e0 pour", "start": 1378.039, "duration": 4.88}, {"text": "ennuyer les Fran\u00e7ais d\u00e9clare Arnaud", "start": 1380.679, "duration": 3.841}, {"text": "Rousseau le patron de la FNSEA", "start": 1382.919, "duration": 2.961}, {"text": "aujourd'hui dans les colonnes du Midi", "start": 1384.52, "duration": 2.48}, {"text": "Libre je le cite on ne veut pas", "start": 1385.88, "duration": 2.88}, {"text": "d'atteinte au bien la violence n'est pas", "start": 1387.0, "duration": 3.44}, {"text": "la solution mais il pr\u00e9cise que si les", "start": 1388.76, "duration": 3.44}, {"text": "agriculteurs ne sont pas entendus il", "start": 1390.44, "duration": 4.04}, {"text": "faudra je cite repenser le cadre", "start": 1392.2, "duration": 4.24}, {"text": "d'action sous-entendu durcir le", "start": 1394.48, "duration": 3.28}, {"text": "mouvement alors une mobilisation", "start": 1396.44, "duration": 3.479}, {"text": "agricole on le disait cristallis\u00e9e par", "start": 1397.76, "duration": 4.2}, {"text": "l'opposition \u00e0 l'accord de libre \u00e9change", "start": 1399.919, "duration": 3.681}, {"text": "entre l'UE et le mercosour qui est en", "start": 1401.96, "duration": 3.28}, {"text": "passe d'\u00eatre sign\u00e9 c'est \u00e0 la Une de La", "start": 1403.6, "duration": 3.319}, {"text": "Marseillaise avec par exemple dans les", "start": 1405.24, "duration": 3.799}, {"text": "Bouches du r\u00f4 les risiculteurs de Camar", "start": 1406.919, "duration": 3.561}, {"text": "qui s'interroge sur les cons\u00e9quences de", "start": 1409.039, "duration": 3.481}, {"text": "cet accord pour leur revenus face \u00e0", "start": 1410.48, "duration": 4.36}, {"text": "l'importation de riz sud-am\u00e9ricain la", "start": 1412.52, "duration": 3.96}, {"text": "mise en concurrence ne va pas nous aider", "start": 1414.84, "duration": 3.76}, {"text": "qu'c\u00e8de un jeune risiculteur cela va se", "start": 1416.48, "duration": 3.96}, {"text": "rajouter \u00e0 tous les soucis que nous", "start": 1418.6, "duration": 3.72}, {"text": "connaissons d\u00e9j\u00e0 des prix trop bas et", "start": 1420.44, "duration": 4.04}, {"text": "puis le d\u00e9r\u00e8glement climatique un", "start": 1422.32, "duration": 3.68}, {"text": "producteur de tomates dans le vooclus", "start": 1424.48, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9nonce lui une concurrence d\u00e9loyale", "start": 1426.0, "duration": 3.6}, {"text": "face \u00e0 des produits sud-am\u00e9ricains qui", "start": 1428.0, "duration": 2.919}, {"text": "ne respectent pas les m\u00eames normes", "start": 1429.6, "duration": 2.959}, {"text": "environnementales \u00e0 cette crise agricole", "start": 1430.919, "duration": 3.64}, {"text": "s'ajoute la grne sociale oui c'est \u00e0 la", "start": 1432.559, "duration": 3.801}, {"text": "Une de La D\u00e9p\u00eache du Midi et du journal", "start": 1434.559, "duration": 3.201}, {"text": "l'Est R\u00e9publicain le gouvernement", "start": 1436.36, "duration": 3.12}, {"text": "Barnier et qui va devoir faire face \u00e0", "start": 1437.76, "duration": 3.6}, {"text": "plus de 200 plans sociaux avec une", "start": 1439.48, "duration": 3.48}, {"text": "remont\u00e9e historique du nombre de", "start": 1441.36, "duration": 3.64}, {"text": "faillites d'entreprise qui menace au", "start": 1442.96, "duration": 4.319}, {"text": "total 300000 emplois mais le ministre de", "start": 1445.0, "duration": 3.919}, {"text": "l'Industrie Marc Ferraci interview\u00e9", "start": 1447.279, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui dans la D\u00e9p\u00eache du Midi", "start": 1448.919, "duration": 3.801}, {"text": "reste confiant je le cite notre r\u00f4le", "start": 1450.52, "duration": 3.56}, {"text": "c'est de faire en sorte que le solde", "start": 1452.72, "duration": 2.959}, {"text": "d'entre les usines qui ouvrent et les", "start": 1454.08, "duration": 3.839}, {"text": "usines qui ferment restent positif et \u00e0", "start": 1455.679, "duration": 4.24}, {"text": "l'heure o\u00f9 je vous parle il est toujours", "start": 1457.919, "duration": 4.081}, {"text": "positif de son c\u00f4t\u00e9 le patron du MDEF", "start": 1459.919, "duration": 3.721}, {"text": "Patrick Martin pointe du doigt la", "start": 1462.0, "duration": 3.52}, {"text": "politique \u00e9conomique du gouvernement et", "start": 1463.64, "duration": 3.56}, {"text": "estime qu'il faut choisir entre hausse", "start": 1465.52, "duration": 3.72}, {"text": "d'imp\u00f4ts et cr\u00e9ation d' on parle des", "start": 1467.2, "duration": 3.64}, {"text": "dessous de la visite du pape en Corse", "start": 1469.24, "duration": 3.039}, {"text": "c'est la Une de Corse Matin et oui", "start": 1470.84, "duration": 3.199}, {"text": "puisqu'il y a un projet de visite du", "start": 1472.279, "duration": 4.601}, {"text": "pape en Corse le 15 d\u00e9cembre prochain ce", "start": 1474.039, "duration": 4.88}, {"text": "serait une premi\u00e8re dans l'histoire une", "start": 1476.88, "duration": 3.88}, {"text": "visite du souverain pontif sur l'\u00eele de", "start": 1478.919, "duration": 4.161}, {"text": "beaut\u00e9 et derri\u00e8re ce projet il y a un", "start": 1480.76, "duration": 4.56}, {"text": "homme le cardinal Fran\u00e7ois bustillot", "start": 1483.08, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9v\u00eaque de cors il a uvr\u00e9 pour que l'an", "start": 1485.32, "duration": 5.56}, {"text": "dernier 800 cors se d\u00e9placent \u00e0 Rome et", "start": 1488.0, "duration": 5.48}, {"text": "il se r\u00e9jouit que Rome Vienne en retour", "start": 1490.88, "duration": 5.039}, {"text": "en Corse je le cite le pape sait que sur", "start": 1493.48, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00eele de beaut\u00e9 on aime les processions", "start": 1495.919, "duration": 4.401}, {"text": "les trad i nous ne sommes pas complex\u00e9s", "start": 1497.799, "duration": 4.161}, {"text": "par rapport au monde du sacr\u00e9 et", "start": 1500.32, "duration": 3.76}, {"text": "toujours sur ce sujet de la religion et", "start": 1501.96, "duration": 3.36}, {"text": "du patrimoine et bien on finit par la", "start": 1504.08, "duration": 3.92}, {"text": "une de la voie du Nord qui consacr\u00e9 aux", "start": 1505.32, "duration": 3.959}, {"text": "difficult\u00e9s des collectivit\u00e9s des", "start": 1508.0, "duration": 4.159}, {"text": "communes \u00e0 entretenir nos \u00e9glises merci", "start": 1509.279, "duration": 5.921}, {"text": "beaucoup merci Alex la Une du Figaro", "start": 1512.159, "duration": 4.361}, {"text": "c'est un peu le r\u00e9sum\u00e9 de ce club", "start": 1515.2, "duration": 3.839}, {"text": "agriculteur \u00e9lus locaux Michel Barni", "start": 1516.52, "duration": 5.039}, {"text": "sous pression et exactement pu l'arm\u00e9e", "start": 1519.039, "duration": 4.201}, {"text": "japonaise aussi qui se met en nord de", "start": 1521.559, "duration": 3.6}, {"text": "bataille dans le Pacifique c'est \u00e0 lire", "start": 1523.24, "duration": 3.6}, {"text": "dans Le Figaro Mathieu votre livre la", "start": 1525.159, "duration": 4.281}, {"text": "France \u00e0 20h", "start": 1526.84, "duration": 4.959}, {"text": "c'est\u00e9crit ouais collectif aux \u00c9ditions", "start": 1529.44, "duration": 5.2}, {"text": "de l'Aube exactement merci beaucoup", "start": 1531.799, "duration": 7.201}, {"text": "merci beaucoup merci Alex", "start": 1534.64, "duration": 4.36}]}