{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est une premi\u00e8re en France l'usage des", "start": 0.0, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones portables va \u00eatre limit\u00e9 dans", "start": 1.76, "duration": 3.72}, {"text": "une ville fran\u00e7aise voici pourquoi cette", "start": 3.52, "duration": 3.72}, {"text": "ville c'est saport en sa etemarne en", "start": 5.48, "duration": 3.48}, {"text": "fait samedi les habitants devaient voter", "start": 7.24, "duration": 3.279}, {"text": "pour ou contre une limitation du", "start": 8.96, "duration": 3.32}, {"text": "smartphone dans l'espace public donc", "start": 10.519, "duration": 3.2}, {"text": "notamment devant les \u00e9coles dans les", "start": 12.28, "duration": 2.96}, {"text": "commerces ou encore en marchant sur les", "start": 13.719, "duration": 3.921}, {"text": "trottoirs et bien 54 % des habitants ont", "start": 15.24, "duration": 4.36}, {"text": "vot\u00e9 pour cette initiative lanc\u00e9e par le", "start": 17.64, "duration": 3.719}, {"text": "maire de la ville Vincent Paul petit du", "start": 19.6, "duration": 3.08}, {"text": "parti les r\u00e9publicains alors je vous", "start": 21.359, "duration": 2.441}, {"text": "arr\u00eate tout de suite \u00e7a ne veut pas dire", "start": 22.68, "duration": 2.56}, {"text": "que les habitants n'auront plus le droit", "start": 23.8, "duration": 3.0}, {"text": "d'utiliser leur t\u00e9l\u00e9phone en fait il", "start": 25.24, "duration": 3.52}, {"text": "s'agit ici d'une charte incitative pour", "start": 26.8, "duration": 3.399}, {"text": "pousser les gens \u00e0 limiter le portant", "start": 28.76, "duration": 3.16}, {"text": "d'\u00e9cran autrement dit aucune sanction ne", "start": 30.199, "duration": 3.481}, {"text": "sera impos\u00e9e par le maire si quelqu'un", "start": 31.92, "duration": 3.0}, {"text": "regarde son t\u00e9l\u00e9phone en tout cas c'est", "start": 33.68, "duration": 2.559}, {"text": "la premi\u00e8re fois qu'une collectivit\u00e9", "start": 34.92, "duration": 3.08}, {"text": "s'engage face \u00e0 la surexposition des", "start": 36.239, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9crans \u00e0 noter que sur les 1530", "start": 38.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lecteurs inscrits sur les listes", "start": 39.92, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lectorales de la ville seul 277 se sont", "start": 41.2, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9s pour voter c'est environ 20 %", "start": 43.8, "duration": 3.8}, {"text": "de participation bref abonne-toi pour", "start": 45.8, "duration": 2.56}, {"text": "plus", "start": 47.6, "duration": 3.76}, {"text": "d'infos", "start": 48.36, "duration": 3.0}]}