{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.36, "duration": 2.45}, {"text": "le Mondial de l'Automobile 2024 ouvre", "start": 12.12, "duration": 4.88}, {"text": "ses portes dans quelques heures d\u00e8s", "start": 15.24, "duration": 3.92}, {"text": "demain lundi au professionnel et d\u00e8s", "start": 17.0, "duration": 4.199}, {"text": "mardis au grand public nous sommes", "start": 19.16, "duration": 4.16}, {"text": "actuellement dans le hall 7 le hall 7 o\u00f9", "start": 21.199, "duration": 4.4}, {"text": "cararadisiac aura son propre stand en", "start": 23.32, "duration": 4.32}, {"text": "lien avec nos amis de la centrale toute", "start": 25.599, "duration": 4.401}, {"text": "la r\u00e9daction sera d\u00e9localis\u00e9e jusqu'\u00e0", "start": 27.64, "duration": 3.879}, {"text": "dimanche prochain et nous esp\u00e9rons bien", "start": 30.0, "duration": 3.76}, {"text": "que vous nous y rendrez visite \u00e0", "start": 31.519, "duration": 3.801}, {"text": "quelques heures donc de cette ouverture", "start": 33.76, "duration": 3.68}, {"text": "de salon vous allez le d\u00e9couvrir c'est", "start": 35.32, "duration": 4.04}, {"text": "une v\u00e9ritable sc\u00e8ne de guerre il y en a", "start": 37.44, "duration": 3.56}, {"text": "partout et pourtant finalement tout sera", "start": 39.36, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 l'heure et c'est \u00e7a qui est", "start": 41.0, "duration": 4.079}, {"text": "magique avec les salons en attendant je", "start": 42.76, "duration": 3.639}, {"text": "vais vous proposer un premier tour", "start": 45.079, "duration": 3.16}, {"text": "d'horizon rapide \u00e7a va nous donner une", "start": 46.399, "duration": 3.081}, {"text": "id\u00e9e de l'ambiance peut-\u00eatre qu'on va", "start": 48.239, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9couvrir quelques nouveaut\u00e9s encore", "start": 49.48, "duration": 3.759}, {"text": "camoufl\u00e9 allez c'est parti pour cette", "start": 50.879, "duration": 4.48}, {"text": "premi\u00e8re visite en avant-premi\u00e8re du", "start": 53.239, "duration": 5.881}, {"text": "Mondial de l'UTO 2024", "start": 55.359, "duration": 3.761}, {"text": "et notre visite pr\u00e9alon d\u00e9marre dans le", "start": 61.359, "duration": 4.881}, {"text": "hall 4 o\u00f9 on trouve plusieurs marques", "start": 64.08, "duration": 5.16}, {"text": "prestigieuses avec notamment Alfa Romeo", "start": 66.24, "duration": 5.68}, {"text": "qui fait face \u00e0 BMW BMW dont on ne verra", "start": 69.24, "duration": 4.919}, {"text": "rien puisque le hall la stand est", "start": 71.92, "duration": 4.04}, {"text": "enti\u00e8rement cach\u00e9 par d'immenses rideau", "start": 74.159, "duration": 4.481}, {"text": "noir donc surprise suspense chez alpha", "start": 75.96, "duration": 4.24}, {"text": "il y a notamment la nouvelle junior qui", "start": 78.64, "duration": 4.479}, {"text": "est mignonne comme tout et Alpha et bien", "start": 80.2, "duration": 6.16}, {"text": "fait voisine alpha voisine avec Peugeot", "start": 83.119, "duration": 5.201}, {"text": "Peugeot le cousin de stantis \u00e9videmment", "start": 86.36, "duration": 5.119}, {"text": "avec notamment on qui d\u00e9couvre la 3008", "start": 88.32, "duration": 4.92}, {"text": "sortie cette ann\u00e9e la 5008 sa", "start": 91.479, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9clinaison 7 places et Peugeot un stand", "start": 93.24, "duration": 5.839}, {"text": "assez spectaculaire notamment vous notez", "start": 96.759, "duration": 4.121}, {"text": "que l'immense lion qu'on avait vu ces", "start": 99.079, "duration": 3.36}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es l'immense culture en", "start": 100.88, "duration": 3.36}, {"text": "forme de lion qui ornait les stand de", "start": 102.439, "duration": 3.481}, {"text": "Peugeot elle a disparu \u00e0 la place il a", "start": 104.24, "duration": 3.6}, {"text": "une tr\u00e8s tr\u00e8s belle vid\u00e9o en image de", "start": 105.92, "duration": 3.6}, {"text": "synth\u00e8se vous allez voir on a", "start": 107.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'impression que le lion sort de l'\u00e9cran", "start": 109.52, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame sans lunettes c'est assez assez", "start": 111.56, "duration": 3.8}, {"text": "saisissant et donc des voitures qui", "start": 113.28, "duration": 4.6}, {"text": "adoptent une livr\u00e9e inspir\u00e9e de celle de", "start": 115.36, "duration": 4.0}, {"text": "comp\u00e9tition allez on continue le tour", "start": 117.88, "duration": 3.96}, {"text": "d'horizon", "start": 119.36, "duration": 2.48}, {"text": "de ce hall 4 que vous ne raterez pas", "start": 123.159, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9videmment juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez Peugeot", "start": 128.92, "duration": 4.64}, {"text": "et bien le t\u00e9pl de force de stantis se", "start": 131.2, "duration": 5.48}, {"text": "poursuit avec Citro\u00ebn Citro\u00ebn avec un", "start": 133.56, "duration": 5.92}, {"text": "partenariat avec Youtube Citro\u00ebn qui", "start": 136.68, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9voile bien s\u00fbr la nouvelle C3 la", "start": 139.48, "duration": 5.52}, {"text": "version restyl\u00e9e de la C4 des", "start": 142.36, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9clinaisons de la petite amie voiture", "start": 145.0, "duration": 5.68}, {"text": "don le succ\u00e8s ne se d\u00e9ment pas euh on", "start": 147.36, "duration": 4.8}, {"text": "peut s'attendre \u00e0 avoir des petites", "start": 150.68, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9clinaisons un peu rigolotes en face on", "start": 152.16, "duration": 4.96}, {"text": "arrive aussi du c\u00f4t\u00e9 de chez Volkswagen", "start": 154.76, "duration": 5.28}, {"text": "on a Skoda Volkswagen et Audi allez", "start": 157.12, "duration": 5.8}, {"text": "suivez-moi on va regarder", "start": 160.04, "duration": 6.559}, {"text": "\u00e7a des avec le nouvel lrock chez Skoda", "start": 162.92, "duration": 6.319}, {"text": "le nouveau SUV qu'on d\u00e9couvre donc en", "start": 166.599, "duration": 5.321}, {"text": "premi\u00e8re", "start": 169.239, "duration": 2.681}, {"text": "mondiale la Skoda des voitures de rally", "start": 173.08, "duration": 5.84}, {"text": "des voitures \u00e9lectriques les voitures du", "start": 176.56, "duration": 4.039}, {"text": "Tour de France puisque Skoda est", "start": 178.92, "duration": 4.0}, {"text": "partenaire maintenant presque historique", "start": 180.599, "duration": 4.28}, {"text": "de la Grande", "start": 182.92, "duration": 3.48}, {"text": "Boucle", "start": 184.879, "duration": 6.201}, {"text": "Skoda voil\u00e0 d'une autre", "start": 186.4, "duration": 4.68}, {"text": "couleur et on arrive chez", "start": 191.959, "duration": 4.081}, {"text": "[Musique]", "start": 196.82, "duration": 3.94}, {"text": "Volkswagen derri\u00e8re moi c'est Serge gach", "start": 198.319, "duration": 3.84}, {"text": "c'est le grand patron du Mondial alors", "start": 200.76, "duration": 3.119}, {"text": "com on n pas dit qu'on", "start": 202.159, "duration": 4.841}, {"text": "tournait je ne suis pas all\u00e9 le on sait", "start": 203.879, "duration": 4.321}, {"text": "jamaisre qu'on pas trop le droit de", "start": 207.0, "duration": 3.92}, {"text": "tourner aujourd'hui", "start": 208.2, "duration": 4.92}, {"text": "alors chez Volkswagen qu'est-ce qu'on a", "start": 210.92, "duration": 5.28}, {"text": "on a l'id7 en version break on a l'ID", "start": 213.12, "duration": 5.72}, {"text": "buzz en version GTX en version longue", "start": 216.2, "duration": 7.16}, {"text": "\u00e9galement on a la Golf 8 styl\u00e9 on a le", "start": 218.84, "duration": 8.039}, {"text": "Tyron on a la nouvelle gamme California", "start": 223.36, "duration": 7.04}, {"text": "on a aussi et bien c'est assez marrant", "start": 226.879, "duration": 6.321}, {"text": "c'est au milieu du stand on a la Golf 1", "start": 230.4, "duration": 5.759}, {"text": "GTI un collector absolu elle est", "start": 233.2, "duration": 4.759}, {"text": "magnifique celle-ci on a l'impression", "start": 236.159, "duration": 4.121}, {"text": "qu'elle sort des cha\u00eenes VV et elle", "start": 237.959, "duration": 6.401}, {"text": "voisine cette Golf 1 GTI avec l'ID 3", "start": 240.28, "duration": 6.519}, {"text": "Gtix son version un peu sport 286", "start": 244.36, "duration": 3.719}, {"text": "chevaux d\u00e9sormais pour la compact", "start": 246.799, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9lectrique et surtout surtout derri\u00e8re", "start": 248.079, "duration": 4.041}, {"text": "moi regardez l'ID GTI concept alors \u00e7a", "start": 249.599, "duration": 4.84}, {"text": "c'est une un concept car qui annonce la", "start": 252.12, "duration": 5.04}, {"text": "future ID2 aid2 en fran\u00e7ais ou en", "start": 254.439, "duration": 4.681}, {"text": "anglais comme vous pr\u00e9f\u00e9rez et donc on a", "start": 257.16, "duration": 3.759}, {"text": "ce concept car qui annonce cette future", "start": 259.12, "duration": 4.2}, {"text": "citadine pas trop cher citadine", "start": 260.919, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9lectrique dans la gamme Volkswagen", "start": 263.32, "duration": 2.76}, {"text": "allez on", "start": 265.0, "duration": 5.08}, {"text": "continue ce petit tour d'horizon voil\u00e0", "start": 266.08, "duration": 7.16}, {"text": "le ID buz GTX", "start": 270.08, "duration": 5.839}, {"text": "long donc c'est le je rappelle c'est", "start": 273.24, "duration": 5.32}, {"text": "l'h\u00e9ritier du Combi mais \u00e0 moteur", "start": 275.919, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e9lectrique et on", "start": 278.56, "duration": 3.32}, {"text": "finit et on finit ce tour d'horizon du", "start": 283.039, "duration": 7.121}, {"text": "hall 4 chez Audi Audi qui et bien nous", "start": 285.8, "duration": 6.36}, {"text": "fait un vrai effort de mise en sc\u00e8ne", "start": 290.16, "duration": 3.36}, {"text": "c'est extr\u00eamement", "start": 292.16, "duration": 4.64}, {"text": "appr\u00e9ciable avec regardez la R8 les", "start": 293.52, "duration": 6.92}, {"text": "voitures de course RS7", "start": 296.8, "duration": 5.72}, {"text": "magnifique on va d\u00e9couvrir plusieurs", "start": 300.44, "duration": 4.319}, {"text": "nouveaut\u00e9s chez Audi \u00e9galement Q6 et", "start": 302.52, "duration": 4.36}, {"text": "compagnie donc voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 rien pour le", "start": 304.759, "duration": 4.121}, {"text": "hall 4 et bien on va y passer quelques", "start": 306.88, "duration": 3.96}, {"text": "heures \u00e0 mon avis il y aura quelques", "start": 308.88, "duration": 4.8}, {"text": "embouteillages pi\u00e9ton et on va continuer", "start": 310.84, "duration": 4.48}, {"text": "on va aller voir ce que nous myonne le", "start": 313.68, "duration": 3.2}, {"text": "groupe Renault parce que le Mondial de", "start": 315.32, "duration": 3.84}, {"text": "l'Auto 2024 il y aura des nouveaut\u00e9s", "start": 316.88, "duration": 4.84}, {"text": "chez Dacia chez Renault chez alpin chez", "start": 319.16, "duration": 4.68}, {"text": "mobilize c'est presque le salon Renault", "start": 321.72, "duration": 3.88}, {"text": "de l'automobile allez c'est parti bon je", "start": 323.84, "duration": 3.079}, {"text": "fais quelque chose qui est strictement", "start": 325.6, "duration": 3.599}, {"text": "interdit mais voil\u00e0 premier teasing avec", "start": 326.919, "duration": 3.961}, {"text": "la nouvelle fort capris qui sera l'une", "start": 329.199, "duration": 3.361}, {"text": "des stars de ce Mondial \u00e0 d\u00e9couvrir sur", "start": 330.88, "duration": 3.64}, {"text": "le stand Ford et on va continuer \u00e0", "start": 332.56, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9couvrir ce hall o\u00f9 il y a RENAULT", "start": 334.52, "duration": 4.76}, {"text": "DACIA il y a tout le monde allez c'est", "start": 336.0, "duration": 6.8}, {"text": "parti et m\u00eame si Ferrari et Porsche par", "start": 339.28, "duration": 5.44}, {"text": "exemple ne font pas le d\u00e9placement parmi", "start": 342.8, "duration": 3.44}, {"text": "les constructeurs de voiture d'exception", "start": 344.72, "duration": 3.08}, {"text": "il y aura quand m\u00eame quelques beaut\u00e9s \u00e0", "start": 346.24, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9couvrir notamment ici Lamborghini", "start": 347.8, "duration": 4.519}, {"text": "Porsche vous voyez il y aura quand m\u00eame", "start": 350.36, "duration": 3.6}, {"text": "quelques belles autos \u00e0 d\u00e9couvrir au", "start": 352.319, "duration": 4.241}, {"text": "Mondial il y a le stand du chinois xpeng", "start": 353.96, "duration": 4.12}, {"text": "qui d\u00e9voile pas mal de nouveaut\u00e9s", "start": 356.56, "duration": 3.52}, {"text": "notamment la P7 plus en en premi\u00e8re", "start": 358.08, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9enne une berline ultra connect\u00e9e", "start": 360.08, "duration": 4.239}, {"text": "avec de l'intelligence artificielle \u00e0", "start": 362.639, "duration": 3.881}, {"text": "bord et cetera et \u00e7a cette voiture on", "start": 364.319, "duration": 4.201}, {"text": "vous en reparlera sur caradisiaque dans", "start": 366.52, "duration": 4.399}, {"text": "la semaine \u00e9videmment on va aussi vous", "start": 368.52, "duration": 5.079}, {"text": "parler sur caradisiaque de la Renault", "start": 370.919, "duration": 5.241}, {"text": "estafet c'est un concept car qui annonce", "start": 373.599, "duration": 4.841}, {"text": "un futur utilitaire \u00e9lectrique et lui", "start": 376.16, "duration": 4.4}, {"text": "aussi ultra connect\u00e9 ce qui m'a frapp\u00e9", "start": 378.44, "duration": 3.36}, {"text": "je l'avais uniquement vu en photo", "start": 380.56, "duration": 3.919}, {"text": "jusqu'ici c'est sa hauteur c'est une", "start": 381.8, "duration": 4.959}, {"text": "voiture extr\u00eamement dans la bord de", "start": 384.479, "duration": 4.641}, {"text": "laquelle on peut se tenir debout elle", "start": 386.759, "duration": 4.28}, {"text": "est assz ante et j'aime bien cette id\u00e9e", "start": 389.12, "duration": 4.04}, {"text": "de reprendre les noms des Renault", "start": 391.039, "duration": 4.0}, {"text": "glorieuses du pass\u00e9 voil\u00e0 il est malin", "start": 393.16, "duration": 4.52}, {"text": "de Lucas Deo pour \u00e7a et l\u00e0 il y a donc", "start": 395.039, "duration": 5.041}, {"text": "la mobilize duo c'est un peu l'h\u00e9riti\u00e8re", "start": 397.68, "duration": 5.88}, {"text": "de la tzy une biplace \u00e9lectrique c'est", "start": 400.08, "duration": 5.88}, {"text": "la marque un petit peu nouvelle mobilit\u00e9", "start": 403.56, "duration": 4.359}, {"text": "du du groupe Renault et Mobiliz pr\u00e9sente", "start": 405.96, "duration": 5.079}, {"text": "la duo c'est l'h\u00e9riti\u00e8re de la c\u00e9l\u00e8bre", "start": 407.919, "duration": 6.241}, {"text": "tezy donc une petite \u00e9lectrique bipl", "start": 411.039, "duration": 4.961}, {"text": "disponible en version avec ou sans", "start": 414.16, "duration": 5.479}, {"text": "permis avec permis roule jusqu'\u00e0 80 km/h", "start": 416.0, "duration": 4.639}, {"text": "elle se d\u00e9cline aussi en version", "start": 419.639, "duration": 3.601}, {"text": "utilitaire la mobilize bento alpine chez", "start": 420.639, "duration": 4.481}, {"text": "qui on d\u00e9couvre regardez allez on va", "start": 423.24, "duration": 6.32}, {"text": "s'approcher Adrien on d\u00e9couvre la 390", "start": 425.12, "duration": 6.72}, {"text": "beta en fait c'est un concept car qui", "start": 429.56, "duration": 5.919}, {"text": "pr\u00e9figure assez fid\u00e8lement la future", "start": 431.84, "duration": 6.12}, {"text": "Alpine non pas familiale mais une sorte", "start": 435.479, "duration": 5.601}, {"text": "de coup\u00e9e SUV un peu", "start": 437.96, "duration": 5.88}, {"text": "sur\u00e9lev\u00e9 une voiture assez jolie et qui", "start": 441.08, "duration": 5.08}, {"text": "ne manquera pas de de susciter la", "start": 443.84, "duration": 5.0}, {"text": "curiosit\u00e9 au salon alors si \u00e7a marche", "start": 446.16, "duration": 5.92}, {"text": "comme la 190 beta c'est une voiture on", "start": 448.84, "duration": 5.0}, {"text": "le sait qui sera vraiment assez proche", "start": 452.08, "duration": 3.44}, {"text": "de la s\u00e9rie donc en tout cas c'est tout", "start": 453.84, "duration": 3.16}, {"text": "le mal qu'on peut lui souhaiter elle est", "start": 455.52, "duration": 4.04}, {"text": "absolument somptueuse chez Alpine il y", "start": 457.0, "duration": 4.28}, {"text": "aura \u00e9videmment des d\u00e9clinaisons de la", "start": 459.56, "duration": 5.44}, {"text": "110 qui \u00e9videmment n'a plus tr\u00e8s", "start": 461.28, "duration": 6.52}, {"text": "longtemps \u00e0 vivre on arrive chez Dacia", "start": 465.0, "duration": 4.879}, {"text": "Dacia l'un des bestseller l'une des", "start": 467.8, "duration": 3.92}, {"text": "marques favorites des Fran\u00e7ais et chez", "start": 469.879, "duration": 3.6}, {"text": "Dacia qu'est-ce qu'on a on a la nouvelle", "start": 471.72, "duration": 4.72}, {"text": "spring on a le Duster qui est une", "start": 473.479, "duration": 4.521}, {"text": "nouveaut\u00e9 puisquil est apparu simplement", "start": 476.44, "duration": 4.159}, {"text": "il y a quelques mois et il y a aussi et", "start": 478.0, "duration": 6.159}, {"text": "surtout le bxster c'est le grand SUV", "start": 480.599, "duration": 6.081}, {"text": "familial de la marque il est l\u00e0 ti on va", "start": 484.159, "duration": 4.121}, {"text": "s'approcher l\u00e0 il tourne devant nous il", "start": 486.68, "duration": 3.32}, {"text": "y a m\u00eame la Deo qui est l\u00e0 avec Arna", "start": 488.28, "duration": 3.759}, {"text": "Belloni qui est le patron du marketing", "start": 490.0, "duration": 4.08}, {"text": "Renault", "start": 492.039, "duration": 4.761}, {"text": "voil\u00e0 Leia bigst qu'on vous a d\u00e9j\u00e0", "start": 494.08, "duration": 5.0}, {"text": "montr\u00e9 sur caradisiaan FR qui vous a", "start": 496.8, "duration": 5.16}, {"text": "fait une pr\u00e9sentation vid\u00e9o compl\u00e8te et", "start": 499.08, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre \u00e9videmment l'une des star du", "start": 501.96, "duration": 4.12}, {"text": "salon de Paris derri\u00e8re moio je sais pas", "start": 503.8, "duration": 4.48}, {"text": "si tu peux le film Adrien VO il le", "start": 506.08, "duration": 4.36}, {"text": "patron de Renault parce qu'il d\u00e9couvre", "start": 508.28, "duration": 4.999}, {"text": "les stands mais en tout cas donc Rena", "start": 510.44, "duration": 5.0}, {"text": "qui se d\u00e9ploie fortement au Mondial de", "start": 513.279, "duration": 4.12}, {"text": "l'Auto voil\u00e0 pour ce premier tour", "start": 515.44, "duration": 3.839}, {"text": "d'horizon maintenant on vous donne", "start": 517.399, "duration": 3.961}, {"text": "rendez-vous \u00e0 partir de 7h demain matin", "start": 519.279, "duration": 3.401}, {"text": "on va commencer \u00e0 vous d\u00e9voiler toutes", "start": 521.36, "duration": 2.96}, {"text": "les nouveaut\u00e9s du salon demain lundi", "start": 522.68, "duration": 3.0}, {"text": "c'est la journ\u00e9e pro on va vous faire", "start": 524.32, "duration": 3.44}, {"text": "plein de vid\u00e9os et \u00e0 partir de mardi et", "start": 525.68, "duration": 3.76}, {"text": "bien \u00e9videmment vous pourrez visiter ce", "start": 527.76, "duration": 3.36}, {"text": "salon et toutes ces voitures \u00e7a", "start": 529.44, "duration": 5.8}, {"text": "s'annonce un grand cru", "start": 531.12, "duration": 4.12}]}