{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.0, "duration": 2.24}, {"text": "merci merci madame la Pr\u00e9sidente bonjour", "start": 0.24, "duration": 4.599}, {"text": "monsieur le ministre le 16 novembre", "start": 2.24, "duration": 4.039}, {"text": "dernier alors qu'il venait de fouler le", "start": 4.839, "duration": 4.401}, {"text": "sol d'Alger l'\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien", "start": 6.279, "duration": 6.36}, {"text": "Boem Sansal a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et a \u00e9t\u00e9", "start": 9.24, "duration": 5.8}, {"text": "emprisonn\u00e9 pendant 10 jours aucune", "start": 12.639, "duration": 4.041}, {"text": "information n'a transpirer sur sa", "start": 15.04, "duration": 4.079}, {"text": "situation il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier au", "start": 16.68, "duration": 4.48}, {"text": "parquet et plac\u00e9 sous mandat de d\u00e9p\u00f4t", "start": 19.119, "duration": 4.561}, {"text": "pour je cite atteinte \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de", "start": 21.16, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du territoire \u00e0 la", "start": 23.68, "duration": 4.16}, {"text": "stabilit\u00e9 ou au fonctionnement normal", "start": 26.24, "duration": 3.84}, {"text": "des institutions au symbole de la nation", "start": 27.84, "duration": 5.12}, {"text": "et de la R\u00e9publique il risque monsieur", "start": 30.08, "duration": 5.28}, {"text": "le ministre la peine de mort une peine", "start": 32.96, "duration": 4.32}, {"text": "qui sera probablement commu\u00e9e en prison", "start": 35.36, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 que lui reproche-t-on", "start": 37.28, "duration": 5.4}, {"text": "probablement de ne jamais avoir trahi sa", "start": 40.76, "duration": 4.6}, {"text": "libert\u00e9 de penser sa libert\u00e9 de dire et", "start": 42.68, "duration": 4.32}, {"text": "notamment ses critiques vis-\u00e0-vis du", "start": 45.36, "duration": 4.199}, {"text": "pouvoir et vis-\u00e0-vis de l'islamisme qui", "start": 47.0, "duration": 5.64}, {"text": "grandangraine la soci\u00e9t\u00e9 BEM Sansal", "start": 49.559, "duration": 4.881}, {"text": "Grand Prix de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise est", "start": 52.64, "duration": 3.439}, {"text": "peut-\u00eatre aussi une victime des tensions", "start": 54.44, "duration": 3.56}, {"text": "diplomatiques entre la France et", "start": 56.079, "duration": 4.081}, {"text": "l'Alg\u00e9rie probablement d'ailleurs au", "start": 58.0, "duration": 4.399}, {"text": "m\u00eame titre que camel Daoud prix goncours", "start": 60.16, "duration": 4.679}, {"text": "2024 interdit de participer au Salon", "start": 62.399, "duration": 4.601}, {"text": "international du livre d'Alger par ces", "start": 64.839, "duration": 4.841}, {"text": "m\u00eames autorit\u00e9s alg\u00e9rienne l'arrestation", "start": 67.0, "duration": 5.24}, {"text": "de boilem sans sal est inacceptable sur", "start": 69.68, "duration": 4.64}, {"text": "la forme bien s\u00fbr mais \u00e9galement sur le", "start": 72.24, "duration": 4.28}, {"text": "fond car cet \u00e9crivain incarne pour", "start": 74.32, "duration": 4.119}, {"text": "beaucoup la promesse d'un avenir loin", "start": 76.52, "duration": 3.84}, {"text": "des lourds h\u00e9ritages du fanatisme et de", "start": 78.439, "duration": 3.441}, {"text": "l'intol\u00e9rance", "start": 80.36, "duration": 3.64}, {"text": "elle est inacceptable car on s'attaque \u00e0", "start": 81.88, "duration": 3.919}, {"text": "un homme qui symbolise dans ce pays la", "start": 84.0, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9fense des droits de l'homme et de la", "start": 85.799, "duration": 3.081}, {"text": "femme", "start": 87.36, "duration": 4.119}, {"text": "est inacceptable car c'est la libert\u00e9", "start": 88.88, "duration": 5.04}, {"text": "d'expression et la culture qu'on", "start": 91.479, "duration": 5.441}, {"text": "emprisonne en France la mobilisation des", "start": 93.92, "duration": 5.199}, {"text": "intellectuels relay\u00e9e par les m\u00e9dias de", "start": 96.92, "duration": 4.36}, {"text": "ce c\u00f4t\u00e9-ci de la M\u00e9diterran\u00e9e est tr\u00e8s", "start": 99.119, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s importante pouvons-nous compter", "start": 101.28, "duration": 3.96}, {"text": "monsieur le ministre sur une m\u00eame", "start": 103.479, "duration": 4.041}, {"text": "mobilisation des autorit\u00e9s politiques et", "start": 105.24, "duration": 4.199}, {"text": "diplomatiques fran\u00e7aises pour venir en", "start": 107.52, "duration": 3.44}, {"text": "aide \u00e0 notre", "start": 109.439, "duration": 4.28}, {"text": "compatriote merci pour vous r\u00e9pondre la", "start": 110.96, "duration": 5.56}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Benjamin Hadad", "start": 113.719, "duration": 6.36}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l'Europe", "start": 116.52, "duration": 5.72}, {"text": "merci euh madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 120.079, "duration": 4.4}, {"text": "et Messieurs les S\u00e9nateurs monsieurs le", "start": 122.24, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00e9nateur de merci de cette question", "start": 124.479, "duration": 5.28}, {"text": "importante nous avons \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9s", "start": 127.36, "duration": 4.92}, {"text": "stup\u00e9faits de l'annonce de l'inculpation", "start": 129.759, "duration": 6.12}, {"text": "de notre compatriote boilem Sansal et je", "start": 132.28, "duration": 6.239}, {"text": "partage votre \u00e9motion l'\u00e9motion de", "start": 135.879, "duration": 5.761}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais qui estiment", "start": 138.519, "duration": 6.041}, {"text": "l'homme admirent l'\u0153uvre qui ont lu ces", "start": 141.64, "duration": 5.4}, {"text": "ouvrages tels 2084 ou le village de", "start": 144.56, "duration": 5.92}, {"text": "l'allemand et ont pu admirer le courage", "start": 147.04, "duration": 6.68}, {"text": "de boisem sans v\u00e9ritable sentinelle de", "start": 150.48, "duration": 6.56}, {"text": "la libert\u00e9 et je veux vous le dire", "start": 153.72, "duration": 4.56}, {"text": "monsieur le", "start": 157.04, "duration": 4.96}, {"text": "s\u00e9nateur rien ne nous permet aujourd'hui", "start": 158.28, "duration": 6.039}, {"text": "d'accr\u00e9diter les fondements de", "start": 162.0, "duration": 6.28}, {"text": "l'accusation dont qu'il fait l'objet et", "start": 164.319, "duration": 7.761}, {"text": "la d\u00e9tention sans fondement s\u00e9rieux d'un", "start": 168.28, "duration": 6.28}, {"text": "citoyen fran\u00e7ais est tout simplement", "start": 172.08, "duration": 4.76}, {"text": "inacceptable alors je vous dire nous ne", "start": 174.56, "duration": 4.399}, {"text": "transigions pas sur les valeurs de", "start": 176.84, "duration": 4.6}, {"text": "libert\u00e9 pression qui sont toujours", "start": 178.959, "duration": 4.881}, {"text": "celles de la France vous pouvez compter", "start": 181.44, "duration": 4.6}, {"text": "sur la pleine mobilisation des services", "start": 183.84, "duration": 4.119}, {"text": "de l'\u00c9tat pour suivre la situation de", "start": 186.04, "duration": 4.68}, {"text": "boisem Sansal il peut aujourd'hui", "start": 187.959, "duration": 4.881}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de la protection consulaire", "start": 190.72, "duration": 4.439}, {"text": "dont il a \u00e0 laquelle il a le droit en", "start": 192.84, "duration": 4.399}, {"text": "tant que citoyens fran\u00e7ais et nous", "start": 195.159, "duration": 3.44}, {"text": "resterons pleinement mobilis\u00e9s sur ce", "start": 197.239, "duration": 2.681}, {"text": "sujet merci beaucoup et merci de votre", "start": 198.599, "duration": 4.961}, {"text": "mobilisation monsieur le s\u00e9nateur", "start": 199.92, "duration": 3.64}]}