{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "alors que la situation au Liban est", "start": 0.04, "duration": 3.28}, {"text": "extr\u00eamement critique la France d\u00e9clare", "start": 1.36, "duration": 4.439}, {"text": "que le Liban est en danger de mort et", "start": 3.32, "duration": 4.079}, {"text": "une conf\u00e9rence internationale est", "start": 5.799, "duration": 3.281}, {"text": "organis\u00e9e ce jeudi \u00e0 l'initiative", "start": 7.399, "duration": 3.481}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais alors quels", "start": 9.08, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9taient les objectifs de cette", "start": 10.88, "duration": 2.959}, {"text": "conf\u00e9rence quelle est la position de la", "start": 12.12, "duration": 3.639}, {"text": "France aujourd'hui bref que faut-il", "start": 13.839, "duration": 3.681}, {"text": "comprendre de la situation salut c'est", "start": 15.759, "duration": 3.321}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 17.52, "duration": 3.679}, {"text": "donc le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du", "start": 19.08, "duration": 5.0}, {"text": "jour alors ce jeudi 70 pays et 15", "start": 21.199, "duration": 4.561}, {"text": "organisations \u00e9taient invit\u00e9 \u00e0", "start": 24.08, "duration": 3.359}, {"text": "participer \u00e0 une conf\u00e9rence", "start": 25.76, "duration": 4.32}, {"text": "internationale qui se d\u00e9roule \u00e0 Paris", "start": 27.439, "duration": 4.96}, {"text": "qui concerne le Liban une conf\u00e9rence", "start": 30.08, "duration": 4.44}, {"text": "organis\u00e9e \u00e0 l'initiative du Pr\u00e9sident de", "start": 32.399, "duration": 3.961}, {"text": "la R\u00e9publique parmi les participants on", "start": 34.52, "duration": 3.76}, {"text": "retrouve le Premier ministre libanais", "start": 36.36, "duration": 4.32}, {"text": "Najib Mikati mais \u00e0 l'inverse on peut", "start": 38.28, "duration": 3.64}, {"text": "aussi noter qu'il y avait un certain", "start": 40.68, "duration": 3.68}, {"text": "nombre d'absents par exemple le chef de", "start": 41.92, "duration": 4.52}, {"text": "la diplomatie am\u00e9ricaine Anthony blinken", "start": 44.36, "duration": 3.64}, {"text": "qui est actuellement en visite au", "start": 46.44, "duration": 3.56}, {"text": "Moyen-Orient ou encore des repr\u00e9sentants", "start": 48.0, "duration": 4.48}, {"text": "d'Isra\u00ebl ou encore de l'Iran pays qui", "start": 50.0, "duration": 5.079}, {"text": "soutient le hzbollah ni Isra\u00ebl ni l'Iran", "start": 52.48, "duration": 4.64}, {"text": "n'ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 cette conf\u00e9rence", "start": 55.079, "duration": 3.48}, {"text": "alors pour le contexte m\u00eame si on a d\u00e9j\u00e0", "start": 57.12, "duration": 2.52}, {"text": "eu l'occasion d'en parler \u00e0 de tr\u00e8s", "start": 58.559, "duration": 3.281}, {"text": "nombreux reprises sur la cha\u00eene d\u00e8s le", "start": 59.64, "duration": 4.28}, {"text": "lendemain de l'attaque du Hamas en", "start": 61.84, "duration": 5.52}, {"text": "Isra\u00ebl le 7 octobre 2023 le Hezbollah un", "start": 63.92, "duration": 5.16}, {"text": "parti islamiste un mouvement arm\u00e9", "start": 67.36, "duration": 4.759}, {"text": "libanais alli\u00e9 du Hamas a revendiqu\u00e9", "start": 69.08, "duration": 5.359}, {"text": "plusieurs tirs contre Isra\u00ebl et depuis", "start": 72.119, "duration": 4.36}, {"text": "la tension n'a fait que monter et", "start": 74.439, "duration": 4.521}, {"text": "finalement fin septembre 2024 dans un", "start": 76.479, "duration": 4.721}, {"text": "objectif affich\u00e9 de s'en prendre au", "start": 78.96, "duration": 4.479}, {"text": "hzbola l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 une", "start": 81.2, "duration": 4.279}, {"text": "offensive au sol dans le sud du Liban", "start": 83.439, "duration": 3.521}, {"text": "mais surtout les bombardements", "start": 85.479, "duration": 3.841}, {"text": "isra\u00e9liens au Liban sont devenus", "start": 86.96, "duration": 4.6}, {"text": "extr\u00eamement fr\u00e9quent ils sont en fait", "start": 89.32, "duration": 4.36}, {"text": "quotidiens on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en", "start": 91.56, "duration": 3.68}, {"text": "parler ici \u00e0 de nombreuses reprises mais", "start": 93.68, "duration": 3.64}, {"text": "le bilan ne fait que s'alourdir au fil", "start": 95.24, "duration": 5.519}, {"text": "des jours au moins 1552 personnes ont", "start": 97.32, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9es au Liban en un mois d'apr\u00e8s un", "start": 100.759, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9compte de lafp bas\u00e9 sur des donn\u00e9es", "start": 103.56, "duration": 4.159}, {"text": "officielles et par ailleurs on peut", "start": 106.04, "duration": 4.32}, {"text": "noter que l'ONU a recens\u00e9 pr\u00e8s de 700000", "start": 107.719, "duration": 4.36}, {"text": "personnes d\u00e9plac\u00e9es au Liban selon les", "start": 110.36, "duration": 3.799}, {"text": "autorit\u00e9s libanaises il serait m\u00eame plus", "start": 112.079, "duration": 4.281}, {"text": "d'un million de personnes d\u00e9plac\u00e9es", "start": 114.159, "duration": 3.96}, {"text": "certains \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays certains", "start": 116.36, "duration": 4.119}, {"text": "qui seraient partis notamment en Syrie", "start": 118.119, "duration": 3.36}, {"text": "on aura l'occasion de reparler", "start": 120.479, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs de la Syrie du c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien", "start": 121.479, "duration": 4.401}, {"text": "ont des nombres pr\u00e8s de 60000 personnes", "start": 123.719, "duration": 4.68}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es du nord d'Isra\u00ebl \u00e0", "start": 125.88, "duration": 4.799}, {"text": "cause des tirs de roquet du hbolla mais", "start": 128.399, "duration": 3.681}, {"text": "alors quel est l'objectif de cette", "start": 130.679, "duration": 3.64}, {"text": "conf\u00e9rence et bien elle est concentr\u00e9e", "start": 132.08, "duration": 4.08}, {"text": "sur trois volets diff\u00e9rents il y a un", "start": 134.319, "duration": 4.2}, {"text": "volet humanitaire un volet diplomatique", "start": 136.16, "duration": 4.6}, {"text": "et un volet disons plus politique et on", "start": 138.519, "duration": 3.761}, {"text": "va commencer avec le volet humanitaire", "start": 140.76, "duration": 3.559}, {"text": "l'un des objectifs de cette conf\u00e9rence", "start": 142.28, "duration": 4.8}, {"text": "c'\u00e9tait de r\u00e9colter les 400 millions de", "start": 144.319, "duration": 5.56}, {"text": "dollars demand\u00e9s par l'ONU donc environ", "start": 147.08, "duration": 5.519}, {"text": "environ 370 millions d'euros pour", "start": 149.879, "duration": 4.921}, {"text": "apporter une aide urgente en faveur des", "start": 152.599, "duration": 3.881}, {"text": "centaines de milliers de personnes", "start": 154.8, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9es par les bombardement isra\u00e9lien", "start": 156.48, "duration": 5.119}, {"text": "au sud du Liban mais aussi \u00e0 Beyrouth \u00e0", "start": 158.879, "duration": 4.121}, {"text": "noter qu'il y a un an il y avait une", "start": 161.599, "duration": 3.601}, {"text": "conf\u00e9rence similaire \u00e0 Paris toujours", "start": 163.0, "duration": 4.72}, {"text": "mais pour aider la population \u00e0 Gaza une", "start": 165.2, "duration": 4.16}, {"text": "mobilisation une conf\u00e9rence qui avait", "start": 167.72, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser pr\u00e8s d'un milliard de", "start": 169.36, "duration": 3.879}, {"text": "dollars alors finalement la conf\u00e9rence a", "start": 171.4, "duration": 3.6}, {"text": "permis de r\u00e9colter\u00e9 1 milliard de", "start": 173.239, "duration": 3.72}, {"text": "dollars pour les Libanais et l'arm\u00e9e", "start": 175.0, "duration": 3.519}, {"text": "libanaise plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le", "start": 176.959, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9tail la communaut\u00e9 international a", "start": 178.519, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9colt\u00e9 800 millions de dollars d'aide", "start": 180.64, "duration": 4.72}, {"text": "humanitaire et pr\u00e8s de 200 millions de", "start": 182.959, "duration": 4.081}, {"text": "dollars pour l'arm\u00e9e c'est ce qu'indique", "start": 185.36, "duration": 3.239}, {"text": "le ministre fran\u00e7ais des Affaires", "start": 187.04, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res Jean-No\u00ebl Barot \u00e7a c'est donc", "start": 188.599, "duration": 3.681}, {"text": "le volet humanitaire au vu de la", "start": 190.44, "duration": 4.12}, {"text": "situation critique sur place il y a", "start": 192.28, "duration": 4.2}, {"text": "aussi le volet diplomatique en", "start": 194.56, "duration": 3.44}, {"text": "l'occurrence le but c'\u00e9tait de", "start": 196.48, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9affirmer la n\u00e9cessit\u00e9 d'un cesser le", "start": 198.0, "duration": 5.0}, {"text": "feu entre Isra\u00ebl et le hzbollah comme", "start": 200.599, "duration": 4.0}, {"text": "l'a indiqu\u00e9 le ministre fran\u00e7ais des", "start": 203.0, "duration": 3.76}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-No\u00ebl Barot au", "start": 204.599, "duration": 5.2}, {"text": "micro de la radio RTL alors en ouverture", "start": 206.76, "duration": 4.92}, {"text": "de cette conf\u00e9rence aujourd'hui et alors", "start": 209.799, "duration": 3.44}, {"text": "que le premier ministre isra\u00e9lien", "start": 211.68, "duration": 3.96}, {"text": "Benjamin netanahou d\u00e9clarait un petit", "start": 213.239, "duration": 5.321}, {"text": "peu plus\u00f4t au micro de la cha\u00eene CWS que", "start": 215.64, "duration": 5.64}, {"text": "Isra\u00ebl menait je cite une guerre de", "start": 218.56, "duration": 5.2}, {"text": "civilisation contre le barbarisme et", "start": 221.28, "duration": 4.08}, {"text": "bien le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel", "start": 223.76, "duration": 4.24}, {"text": "Macron a d\u00e9clar\u00e9 qu'il n'\u00e9tait je cite", "start": 225.36, "duration": 5.48}, {"text": "pas s\u00fbr qu'on d\u00e9fende une civilisation", "start": 228.0, "duration": 5.84}, {"text": "en semant soi-m\u00eame la barbarie une", "start": 230.84, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9claration o\u00f9 il ne cite pas", "start": 233.84, "duration": 3.92}, {"text": "directement Benjamin netanyiaou mais qui", "start": 235.4, "duration": 4.8}, {"text": "semblait viser assez clairement le", "start": 237.76, "duration": 4.44}, {"text": "discours du premier ministre isra\u00e9lien \u00e0", "start": 240.2, "duration": 3.52}, {"text": "Notter qu'il a aussi appel\u00e9 le hzbollah", "start": 242.2, "duration": 3.959}, {"text": "je cite \u00e0 arr\u00eat\u00e9 ses provocations et ses", "start": 243.72, "duration": 4.12}, {"text": "frappes indiscrimin\u00e9es faut savoir que", "start": 246.159, "duration": 3.201}, {"text": "la France et les \u00c9tats-Unis avaient", "start": 247.84, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 un plan de cesser le feu de 21", "start": 249.36, "duration": 4.04}, {"text": "jours lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 251.599, "duration": 3.64}, {"text": "nations- Unies sauf que ce plan m\u00eame", "start": 253.4, "duration": 3.799}, {"text": "s'il a re\u00e7u le soutien de nombreux pays", "start": 255.239, "duration": 4.601}, {"text": "il n'a pas \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 ni par Isra\u00ebl ni", "start": 257.199, "duration": 4.76}, {"text": "par le hzbollah pour le moment donc", "start": 259.84, "duration": 4.44}, {"text": "l'espoir de parvenir \u00e0 un cesser le feu", "start": 261.959, "duration": 4.201}, {"text": "est assez mince il y a un autre sujet en", "start": 264.28, "duration": 3.56}, {"text": "parall\u00e8le qui est tr\u00e8s important c'est", "start": 266.16, "duration": 3.56}, {"text": "la question des forces arm\u00e9es au lib", "start": 267.84, "duration": 3.52}, {"text": "Liban en fait actuellement l'arm\u00e9e", "start": 269.72, "duration": 4.0}, {"text": "libanaise qui est d\u00e9ploy\u00e9e au sud du", "start": 271.36, "duration": 4.8}, {"text": "Liban ne fait pas le poids entre les", "start": 273.72, "duration": 4.08}, {"text": "combattants du hzbollah et l'arm\u00e9e", "start": 276.16, "duration": 3.879}, {"text": "isra\u00e9lienne elle compte environ 80000", "start": 277.8, "duration": 4.119}, {"text": "soldats mais elle dispose d'un arsenal", "start": 280.039, "duration": 4.481}, {"text": "obsol\u00e8te d'une marine limit\u00e9e elle n'a", "start": 281.919, "duration": 4.481}, {"text": "pas le syst\u00e8me de d\u00e9fense a\u00e9rienne aussi", "start": 284.52, "duration": 3.48}, {"text": "que peut avoir d'autres puissances pour", "start": 286.4, "duration": 2.799}, {"text": "vous donner un ordre de grandeur le", "start": 288.0, "duration": 3.44}, {"text": "hzbola aurait pr\u00e8s de 100000 hommes donc", "start": 289.199, "duration": 4.881}, {"text": "le hzbola finalement est comparable \u00e0", "start": 291.44, "duration": 5.72}, {"text": "une v\u00e9ritable arm\u00e9e et potentiellement \u00e0", "start": 294.08, "duration": 6.08}, {"text": "plus de capacit\u00e9 que l'arm\u00e9e libanaise", "start": 297.16, "duration": 4.039}, {"text": "et pourtant ce qu'il faut comprendre", "start": 300.16, "duration": 3.0}, {"text": "c'est que l'arm\u00e9e libanaise elle est vue", "start": 301.199, "duration": 4.321}, {"text": "comme une arm\u00e9e qui a un r\u00f4le essentiel", "start": 303.16, "duration": 4.2}, {"text": "une fois un cess le feu conclu entre", "start": 305.52, "duration": 3.84}, {"text": "Isra\u00ebl et le Hezbollah en effet c'est", "start": 307.36, "duration": 3.839}, {"text": "elle qui devrait \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9e dans le", "start": 309.36, "duration": 4.839}, {"text": "sud du Liban selon la r\u00e9solution 1701 de", "start": 311.199, "duration": 5.761}, {"text": "l'ONU qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en 2006 apr\u00e8s la", "start": 314.199, "duration": 4.961}, {"text": "guerre entre Isra\u00ebl et le hzbollah en", "start": 316.96, "duration": 4.28}, {"text": "2006 justement et cette r\u00e9solution pour", "start": 319.16, "duration": 3.64}, {"text": "dire les chose simplement elle indique", "start": 321.24, "duration": 3.679}, {"text": "que l'arm\u00e9e lianaise et les casques", "start": 322.8, "duration": 4.32}, {"text": "bleus de l'ONU la finule vous en avez", "start": 324.919, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00fbrement entendu parler ce sont les", "start": 327.12, "duration": 4.199}, {"text": "seuls forces qui ont le droit en th\u00e9orie", "start": 329.12, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sente dans cette r\u00e9gion il y a", "start": 331.319, "duration": 3.16}, {"text": "donc un enjeu l\u00e0-dessus mais ce qu'il", "start": 333.08, "duration": 2.64}, {"text": "faut aussi comprendre et l\u00e0 aussi on a", "start": 334.479, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en parler c'est que", "start": 335.72, "duration": 3.72}, {"text": "les casque bleu de l'ONU ils sont", "start": 337.4, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement cibl\u00e9s ces derniers jours", "start": 339.44, "duration": 3.84}, {"text": "par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne c'est ce", "start": 341.4, "duration": 3.56}, {"text": "qu'indique l'Organisation des Nations", "start": 343.28, "duration": 3.4}, {"text": "unies par exemple des tours", "start": 344.96, "duration": 4.239}, {"text": "d'observation ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits et les", "start": 346.68, "duration": 4.959}, {"text": "positions de la finule donc des casques", "start": 349.199, "duration": 5.161}, {"text": "bleus de l'ONU ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9es de fa\u00e7on", "start": 351.639, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9e et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e selon", "start": 354.36, "duration": 4.32}, {"text": "l'organisation des actes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 356.44, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9s par Emmanuel Macron bon et pour", "start": 358.68, "duration": 3.56}, {"text": "terminer un autre volet important c'est", "start": 360.759, "duration": 3.401}, {"text": "la question politique puisque le Liban", "start": 362.24, "duration": 4.12}, {"text": "est paralys\u00e9 depuis pr\u00e8s de 2 ans voire", "start": 364.16, "duration": 3.879}, {"text": "beaucoup plus en fait par une crise", "start": 366.36, "duration": 3.8}, {"text": "politique qui l'a plong\u00e9 aussi dans une", "start": 368.039, "duration": 3.641}, {"text": "importante crise \u00e9conomique et cette", "start": 370.16, "duration": 3.159}, {"text": "crise \u00e9conomique elle est l\u00e0 depuis des", "start": 371.68, "duration": 3.32}, {"text": "ann\u00e9es pour ceux qui suivaient la cha\u00eene", "start": 373.319, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait en 2020 on avait \u00e9t\u00e9", "start": 375.0, "duration": 4.479}, {"text": "sur place apr\u00e8s l'explosion \u00e0 Beyrouth", "start": 377.36, "duration": 4.2}, {"text": "au Liban pour suivre la situation et", "start": 379.479, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9aliser un reportage d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque il", "start": 381.56, "duration": 3.68}, {"text": "y a plus de 4 ans la situation", "start": 383.84, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9conomique \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait extr\u00eamement", "start": 385.24, "duration": 3.32}, {"text": "difficile mais c'est encore pire", "start": 387.08, "duration": 3.239}, {"text": "aujourd'hui bref on verra ce qui ressort", "start": 388.56, "duration": 2.919}, {"text": "concr\u00e8tement de cette conf\u00e9rence dans", "start": 390.319, "duration": 2.081}, {"text": "les prochains jours mais \u00e7a me", "start": 391.479, "duration": 2.321}, {"text": "paraissait int\u00e9ressant d'analyser la", "start": 392.4, "duration": 3.0}, {"text": "situation et de voir ce qui se passe au", "start": 393.8, "duration": 3.399}, {"text": "Liban on continue \u00e0 suivre \u00e9videmment en", "start": 395.4, "duration": 4.239}, {"text": "parall\u00e8le la situation notamment \u00e0 Gaza", "start": 397.199, "duration": 4.161}, {"text": "mais aussi en Syrie on aura l'occasion", "start": 399.639, "duration": 3.56}, {"text": "d'en reparler je vous laisse avec Morgan", "start": 401.36, "duration": 3.119}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 403.199, "duration": 2.801}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s pour la question du", "start": 404.479, "duration": 3.361}, {"text": "jour merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 406.0, "duration": 4.12}, {"text": "commence avec cette info kamamala Haris", "start": 407.84, "duration": 3.72}, {"text": "la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la", "start": 410.12, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine a accus\u00e9", "start": 411.56, "duration": 4.0}, {"text": "publiquement ce mercredi son adversaire", "start": 413.639, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9publicain Donald Trump d'\u00eatre un", "start": 415.56, "duration": 3.639}, {"text": "fasciste cette d\u00e9claration a lieu \u00e0", "start": 417.36, "duration": 3.44}, {"text": "moins de 2 semaines de l'\u00e9lection qui", "start": 419.199, "duration": 3.201}, {"text": "doit se tenir le 5 novembre plus", "start": 420.8, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment elle a affirm\u00e9 que le peuple", "start": 422.4, "duration": 3.96}, {"text": "am\u00e9ricain ne veut pas je cite d'un", "start": 424.28, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis qui admire les", "start": 426.36, "duration": 4.08}, {"text": "dictateurs et qui est un fasciste elle", "start": 428.36, "duration": 3.76}, {"text": "fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une d\u00e9claration du", "start": 430.44, "duration": 3.64}, {"text": "haut-fonctionnaire am\u00e9ricain John Kelly", "start": 432.12, "duration": 3.919}, {"text": "ancien chef de cabinet de Donald Trump", "start": 434.08, "duration": 5.72}, {"text": "de 2017 \u00e0 2019 qui l'accuse de r\u00e9pondre", "start": 436.039, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9finition d'un fasciste mardi il", "start": 439.8, "duration": 4.519}, {"text": "avait indiqu\u00e9 que Donald Trump je cite", "start": 442.0, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re tr\u00e8s certainement l'approche", "start": 444.319, "duration": 3.201}, {"text": "dictatoriale dans la mani\u00e8re de", "start": 446.0, "duration": 2.96}, {"text": "gouverner il accuse \u00e9galement le", "start": 447.52, "duration": 3.48}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle d'avoir une", "start": 448.96, "duration": 3.88}, {"text": "fascination pour Adolf Hitler et de", "start": 451.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'avoir d\u00e9fendu au cours de plusieurs", "start": 452.84, "duration": 3.68}, {"text": "conversations alors Donald Trump n'a pas", "start": 454.72, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9agi pour le moment aux d\u00e9clarations de", "start": 456.52, "duration": 3.64}, {"text": "Kamala Haris mais il a largement", "start": 458.24, "duration": 4.0}, {"text": "critiqu\u00e9 John Kelly dans des posts sur", "start": 460.16, "duration": 4.4}, {"text": "son r\u00e9seau social truth social il l'a", "start": 462.24, "duration": 4.679}, {"text": "qualifi\u00e9 de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rie totale d'idiot et", "start": 464.56, "duration": 4.359}, {"text": "de crapule et d'ailleurs autre info", "start": 466.919, "duration": 3.72}, {"text": "concernant Donald Trump la mannequin", "start": 468.919, "duration": 3.521}, {"text": "Stacy Williams l'accuse de l'avoir", "start": 470.639, "duration": 4.361}, {"text": "agress\u00e9 sexuellement en 1993 elle", "start": 472.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'aurait rencontr\u00e9 par le biais de", "start": 475.0, "duration": 2.879}, {"text": "l'homme d'affaires Jeffrey Epstein", "start": 476.24, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2019 en PR prison et accuse", "start": 477.879, "duration": 4.32}, {"text": "l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'attouchement", "start": 480.36, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9quipe de campagne du candidat accuse", "start": 482.199, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9quipe de Kamala Haris d'avoir invent\u00e9", "start": 484.12, "duration": 4.0}, {"text": "une fausse histoire pour l'instant on ne", "start": 486.4, "duration": 3.16}, {"text": "sait pas si une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e", "start": 488.12, "duration": 2.96}, {"text": "contre Donald Trump on vous tiendra", "start": 489.56, "duration": 3.359}, {"text": "informmer deuxi\u00e8me info le sommet des", "start": 491.08, "duration": 3.959}, {"text": "bricks en Russie donc cette alliance de", "start": 492.919, "duration": 4.041}, {"text": "pays dit \u00e9mergent dont font partie la", "start": 495.039, "duration": 4.081}, {"text": "Chine et l'Inde s'est achev\u00e9 ce jeudi", "start": 496.96, "duration": 3.959}, {"text": "avec la publication de la d\u00e9claration", "start": 499.12, "duration": 3.799}, {"text": "finale une sorte de compte-rendu de", "start": 500.919, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement dans cette d\u00e9claration les", "start": 502.919, "duration": 4.201}, {"text": "bricks indiquent examiner la possibilit\u00e9", "start": 504.639, "duration": 4.881}, {"text": "de mettre en place un syst\u00e8me bricks de", "start": 507.12, "duration": 4.12}, {"text": "paiement transfrontalier ind\u00e9pendant en", "start": 509.52, "duration": 3.399}, {"text": "gros ce serait un syst\u00e8me de paiement", "start": 511.24, "duration": 2.719}, {"text": "entre les diff\u00e9rents pays de", "start": 512.919, "duration": 2.48}, {"text": "l'organisation qui leur serait", "start": 513.959, "duration": 3.08}, {"text": "sp\u00e9cifique et leur permettrait de se", "start": 515.399, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9tacher encore plus des pays", "start": 517.039, "duration": 3.281}, {"text": "occidentaux \u00e0 noter par ailleurs que au", "start": 518.599, "duration": 3.481}, {"text": "cours de ce sommet plusieurs pays comme", "start": 520.32, "duration": 3.839}, {"text": "l'Iran ou la Chine ont appel\u00e9 \u00e0 cesser", "start": 522.08, "duration": 3.96}, {"text": "les combats au Proche Orient \u00e0 Gaza ou", "start": 524.159, "duration": 3.8}, {"text": "au Liban par exemple ou en Ukraine", "start": 526.04, "duration": 3.72}, {"text": "trois\u00e8me info CIN personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 527.959, "duration": 4.201}, {"text": "tu\u00e9es et 22 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es ce mercredi", "start": 529.76, "duration": 4.0}, {"text": "apr\u00e8s une attaque pr\u00e8s d'Ankara la", "start": 532.16, "duration": 3.32}, {"text": "capitale de la Turquie l'attaque visait", "start": 533.76, "duration": 3.44}, {"text": "le si\u00e8ge de tousas une entreprise", "start": 535.48, "duration": 4.0}, {"text": "nationale turque d'a\u00e9rospatiale et de", "start": 537.2, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9fense alors l'attaque n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 539.48, "duration": 3.52}, {"text": "revendiqu\u00e9e mais deux ministres Turcs", "start": 541.0, "duration": 3.72}, {"text": "ont accus\u00e9 le Parti des travailleurs du", "start": 543.0, "duration": 3.6}, {"text": "Kurdistan d'en \u00eatre \u00e0 l'origine parfois", "start": 544.72, "duration": 3.52}, {"text": "appel\u00e9 le PKK il s'agit d'une", "start": 546.6, "duration": 3.479}, {"text": "organisation politique et d'un mouvement", "start": 548.24, "duration": 4.12}, {"text": "arm\u00e9 kurde que les \u00c9tats-Unis et l'Union", "start": 550.079, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9enne consid\u00e8rent comme une", "start": 552.36, "duration": 3.4}, {"text": "organisation terroriste pour le ministre", "start": 553.88, "duration": 3.32}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur turque", "start": 555.76, "duration": 3.84}, {"text": "alierlikai je cite la mani\u00e8re dont cette", "start": 557.2, "duration": 4.199}, {"text": "action a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e est tr\u00e8s probablement", "start": 559.6, "duration": 4.16}, {"text": "li\u00e9e au PKK le ministre de la D\u00e9fense", "start": 561.399, "duration": 4.601}, {"text": "yassar gouer a indiqu\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 que", "start": 563.76, "duration": 3.8}, {"text": "le pays ne renoncera pas \u00e0 les", "start": 566.0, "duration": 3.36}, {"text": "poursuivre jusqu'\u00e0 ce que le dernier TER", "start": 567.56, "duration": 3.519}, {"text": "teroriste soit \u00e9limin\u00e9 le pr\u00e9sident de", "start": 569.36, "duration": 4.24}, {"text": "la Turquie recheep tayib Erdogan qui se", "start": 571.079, "duration": 4.0}, {"text": "trouvait en Russie pour le sommet des", "start": 573.6, "duration": 3.799}, {"text": "bricks a d\u00e9nonc\u00e9 une attaque haineuse", "start": 575.079, "duration": 4.081}, {"text": "utilisant le terme de martyre pour", "start": 577.399, "duration": 2.921}, {"text": "parler des personnes mortes dans", "start": 579.16, "duration": 3.28}, {"text": "l'attaque 4\u00e8 info les discriminations", "start": 580.32, "duration": 3.88}, {"text": "contre les personnes musulmanes sont en", "start": 582.44, "duration": 3.48}, {"text": "forte augmentation ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 584.2, "duration": 3.52}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne selon un rapport", "start": 585.92, "duration": 3.56}, {"text": "de l'Agence des droits fondamentaux", "start": 587.72, "duration": 3.96}, {"text": "publi\u00e9 ce jeudi l'\u00e9tude porte sur 13", "start": 589.48, "duration": 4.039}, {"text": "pays europ\u00e9ens dont la France et", "start": 591.68, "duration": 3.44}, {"text": "s'int\u00e9resse aux exp\u00e9riences v\u00e9cues par", "start": 593.519, "duration": 3.401}, {"text": "les personnes de confession musulmane", "start": 595.12, "duration": 4.48}, {"text": "ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es 47 % d'entre eux", "start": 596.92, "duration": 4.2}, {"text": "avoir subi des discriminations durant ce", "start": 599.6, "duration": 3.28}, {"text": "lapse de temps pour vous donner une id\u00e9e", "start": 601.12, "duration": 4.44}, {"text": "en 2016 le chiffre \u00e9tait de 39 %. selon", "start": 602.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9tude ces discriminations touchant", "start": 605.56, "duration": 3.48}, {"text": "particulier les femmes qui portent des", "start": 607.36, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00eatements religieux comme le hijab 39 %", "start": 609.04, "duration": 3.919}, {"text": "se disent victime de discrimination dans", "start": 611.48, "duration": 3.799}, {"text": "leur recherche d'emploi et \u00e0 35 % sur", "start": 612.959, "duration": 3.681}, {"text": "leur lieu de travail les personnes", "start": 615.279, "duration": 2.921}, {"text": "musulmanes sont aussi deux fois plus", "start": 616.64, "duration": 3.28}, {"text": "susceptibles de subir de la n\u00e9gligence", "start": 618.2, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9dicale la directrice de l'agence des", "start": 619.92, "duration": 4.12}, {"text": "droits fondamentaux Serpa Roo a d\u00e9nonc\u00e9", "start": 621.6, "duration": 4.72}, {"text": "suite \u00e0 l'\u00e9tude une mont\u00e9e inqui\u00e9tante", "start": 624.04, "duration": 4.12}, {"text": "du racisme et de la discrimination \u00e0", "start": 626.32, "duration": 3.759}, {"text": "l'encontre des musulmans en Europe", "start": 628.16, "duration": 3.52}, {"text": "qu'elle attribue \u00e0 une rh\u00e9torique", "start": 630.079, "duration": 3.681}, {"text": "antimusulmane d\u00e9shumanisante que nous", "start": 631.68, "duration": 3.839}, {"text": "observons sur tout le continent selon", "start": 633.76, "duration": 3.84}, {"text": "elle l'Europe conna\u00eet je cite un pic de", "start": 635.519, "duration": 3.641}, {"text": "haine contre les musulmans depuis", "start": 637.6, "duration": 4.32}, {"text": "l'attaque du 7 octobre 2023 5e info en", "start": 639.16, "duration": 4.76}, {"text": "France la possibilit\u00e9 d'utiliser ses", "start": 641.92, "duration": 3.88}, {"text": "tickets restaurants au super march\u00e9 pour", "start": 643.92, "duration": 4.12}, {"text": "faire ses courses pourrait \u00eatre prolong\u00e9", "start": 645.8, "duration": 4.88}, {"text": "en 2025 le gouvernement s est en tout", "start": 648.04, "duration": 4.28}, {"text": "cas dit favorable il faut savoir qu'\u00e0", "start": 650.68, "duration": 3.24}, {"text": "l'origine les tickets restaurants ne", "start": 652.32, "duration": 3.079}, {"text": "sont utilisables que pour acheter des", "start": 653.92, "duration": 3.359}, {"text": "produits consommables directement comme", "start": 655.399, "duration": 3.921}, {"text": "les plats pr\u00e9par\u00e9s ou les sandwichs mais", "start": 657.279, "duration": 4.68}, {"text": "en ao\u00fbt 2022 le gouvernement a instaur\u00e9", "start": 659.32, "duration": 4.56}, {"text": "la possibilit\u00e9 de les utiliser pour des", "start": 661.959, "duration": 3.761}, {"text": "courses alimentaires comme les p\u00e2es ou", "start": 663.88, "duration": 3.48}, {"text": "le riz face \u00e0 la hausse g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 665.72, "duration": 3.4}, {"text": "prix cette mesure pourrait donc \u00eatre", "start": 667.36, "duration": 4.039}, {"text": "prolong\u00e9e en 2025 mais il faut savoir", "start": 669.12, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle ne fait pas l'unanimit\u00e9 Tiry", "start": 671.399, "duration": 3.521}, {"text": "Marx le pr\u00e9sident de l'Union des m\u00e9tiers", "start": 673.0, "duration": 3.88}, {"text": "et des industrie de l'h\u00f4tellerie affirme", "start": 674.92, "duration": 3.359}, {"text": "qu'elle leur a fait perdre plus d'un", "start": 676.88, "duration": 3.16}, {"text": "demi milliard d'euros en un an alors de", "start": 678.279, "duration": 3.441}, {"text": "nouvelles mesures pourrai \u00eatre mises en", "start": 680.04, "duration": 3.359}, {"text": "place pour les avantager comme un", "start": 681.72, "duration": 3.52}, {"text": "plafond journalier d'utilisation plus", "start": 683.399, "duration": 4.24}, {"text": "bas en supermarch\u00e9 on suivra \u00e7a 6e info", "start": 685.24, "duration": 4.56}, {"text": "le militant \u00e9cologiste Paul WAT va", "start": 687.639, "duration": 4.081}, {"text": "rester en prison au Groenland jusqu'au", "start": 689.8, "duration": 4.08}, {"text": "13 novembre en fait depuis juillet donc", "start": 691.72, "duration": 4.04}, {"text": "lors de son arrestation le Japon demande", "start": 693.88, "duration": 4.28}, {"text": "au Groenland de lui envoyer Paul Watson", "start": 695.76, "duration": 4.0}, {"text": "pour qu'il soit jug\u00e9 l\u00e0-bas et donc", "start": 698.16, "duration": 3.08}, {"text": "potentiellement condamn\u00e9 le Japon", "start": 699.76, "duration": 3.72}, {"text": "demande cette extradition depuis 2012 et", "start": 701.24, "duration": 4.32}, {"text": "accuse le militant d'\u00eatre responsable de", "start": 703.48, "duration": 4.08}, {"text": "dommages et de blessures de navires", "start": 705.56, "duration": 3.959}, {"text": "baleign\u00e9s et de leur \u00e9quipage d'ici au", "start": 707.56, "duration": 4.24}, {"text": "13 novembre le Groenland devrait d\u00e9cider", "start": 709.519, "duration": 4.081}, {"text": "s'il accepte la demande du Japon et la", "start": 711.8, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9tention de Paul Watson pourrait encore", "start": 713.6, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eatre prolong\u00e9e apr\u00e8s \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 715.399, "duration": 3.0}, {"text": "plusieurs fois le cas depuis son", "start": 717.2, "duration": 3.36}, {"text": "arrestation en parall\u00e8le ses avocats ont", "start": 718.399, "duration": 3.88}, {"text": "annonc\u00e9 qu'ils allaient saisir l'ONU", "start": 720.56, "duration": 3.399}, {"text": "pour d\u00e9noncer une d\u00e9tention qu'ils", "start": 722.279, "duration": 3.721}, {"text": "consid\u00e8rent comme arbitraire pour eux le", "start": 723.959, "duration": 3.921}, {"text": "dossier sur la base duquel Paul Watson a", "start": 726.0, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 je cite ne tient pas debout", "start": 727.88, "duration": 3.8}, {"text": "et le mandat d'arr\u00eat aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 730.079, "duration": 3.601}, {"text": "retir\u00e9 du syst\u00e8me Interpol depuis", "start": 731.68, "duration": 4.24}, {"text": "longtemps ce jeudi son avocat a annonc\u00e9", "start": 733.68, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il avait aussi demand\u00e9 la nationalit\u00e9", "start": 735.92, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7aise et enfin derni\u00e8re info le mode", "start": 737.72, "duration": 3.799}, {"text": "vocal de l'intelligence artificielle", "start": 739.88, "duration": 3.8}, {"text": "chat GPT est disponible depuis 7", "start": 741.519, "duration": 4.32}, {"text": "semaines en France lanc\u00e9e fin septembre", "start": 743.68, "duration": 3.56}, {"text": "elle permet d'avoir une v\u00e9ritable", "start": 745.839, "duration": 3.721}, {"text": "conversation avec liya de fa\u00e7on fl qui", "start": 747.24, "duration": 3.92}, {"text": "peut notamment raconter des blagues ou", "start": 749.56, "duration": 3.279}, {"text": "traduire des conversations en direct", "start": 751.16, "duration": 3.359}, {"text": "malgr\u00e9 son lancement en France elle ne", "start": 752.839, "duration": 3.36}, {"text": "reste accessible qu'aux abonn\u00e9s payants", "start": 754.519, "duration": 3.161}, {"text": "de la plateforme pour le moment merci", "start": 756.199, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup Morgan alors la question du", "start": 757.68, "duration": 2.88}, {"text": "jour aujourd'hui c'est la suivante je", "start": 758.959, "duration": 3.24}, {"text": "vous la lis telle quelle j'ai appris la", "start": 760.56, "duration": 3.399}, {"text": "situation critique de l'Est de la", "start": 762.199, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo il y a", "start": 763.959, "duration": 3.921}, {"text": "des milliers de morts mais pourquoi n'en", "start": 766.079, "duration": 3.841}, {"text": "parlez-vous jamais alors c'est un sujet", "start": 767.88, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement qui est assez peu \u00e9voqu\u00e9", "start": 769.92, "duration": 3.279}, {"text": "dans les m\u00e9dias en l'occurrence on en a", "start": 771.68, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises sur la", "start": 773.199, "duration": 3.281}, {"text": "cha\u00eene \u00e7a a m\u00eame \u00e9t\u00e9 un sujet \u00e0 la Une", "start": 774.76, "duration": 3.48}, {"text": "de ce format des actu du jour il y a", "start": 776.48, "duration": 3.359}, {"text": "quelques mois il me semble qu'on a", "start": 778.24, "duration": 3.839}, {"text": "reparl\u00e9 aussi depuis parfois dans les", "start": 779.839, "duration": 3.56}, {"text": "actualit\u00e9s en bref ou alors dans les", "start": 782.079, "duration": 3.2}, {"text": "actues du jour sur Instagram pour autant", "start": 783.399, "duration": 3.44}, {"text": "je te rejoins il faut suivre davantage", "start": 785.279, "duration": 3.281}, {"text": "la situation et ce qui se passe sur", "start": 786.839, "duration": 3.041}, {"text": "place alors pour ceux qui n'ont pas le", "start": 788.56, "duration": 3.12}, {"text": "contexte il y a des combats meurtriers", "start": 789.88, "duration": 4.16}, {"text": "qui ont lieu en RDC depuis quasiment 30", "start": 791.68, "duration": 4.44}, {"text": "ans mais il y a d'un c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e", "start": 794.04, "duration": 4.88}, {"text": "congolaise aid\u00e9e par des groupes arm\u00e9s", "start": 796.12, "duration": 4.6}, {"text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 des rebelles du", "start": 798.92, "duration": 4.599}, {"text": "groupe M23 qui s'affronte pour s'empar\u00ee", "start": 800.72, "duration": 4.88}, {"text": "de la r\u00e9gion du N Kivu o\u00f9 l'on trouve", "start": 803.519, "duration": 3.88}, {"text": "des diamants et de l'or sachant que le", "start": 805.6, "duration": 3.88}, {"text": "groupe M23 il a aussi le soutien du", "start": 807.399, "duration": 4.321}, {"text": "Rwanda qui est un pays voisin et en 20", "start": 809.48, "duration": 4.88}, {"text": "ans c'est 6,9 millions de personnes qui", "start": 811.72, "duration": 4.479}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es selon les chiffres", "start": 814.36, "duration": 4.479}, {"text": "publi\u00e9s le 30 octobre 2023 par", "start": 816.199, "duration": 4.481}, {"text": "l'Organisation internationale pour les", "start": 818.839, "duration": 3.56}, {"text": "migrations concernant le bilan humain il", "start": 820.68, "duration": 3.36}, {"text": "est difficile \u00e0 \u00e9valuer il y a plusieurs", "start": 822.399, "duration": 2.8}, {"text": "sources mais ce que l'on sait par", "start": 824.04, "duration": 4.88}, {"text": "exemple c'est que entre 1998 et 2003", "start": 825.199, "duration": 7.041}, {"text": "donc il y a pr\u00e8s de 20 ans selon l'IRC", "start": 828.92, "duration": 6.039}, {"text": "5,4 millions de personnes avaient \u00e9t\u00e9", "start": 832.24, "duration": 4.2}, {"text": "tu\u00e9es alors concernant les derni\u00e8res", "start": 834.959, "duration": 3.401}, {"text": "informations un cess le feu est entr\u00e9 en", "start": 836.44, "duration": 4.0}, {"text": "vigueur le 4 r\u00fbt mais les discussions", "start": 838.36, "duration": 4.599}, {"text": "entre la RDC et le Rwanda n'avancent pas", "start": 840.44, "duration": 4.56}, {"text": "vraiment une nouvelle rencontre entre", "start": 842.959, "duration": 3.841}, {"text": "les deux pays qui est pr\u00e9vu le weekend", "start": 845.0, "duration": 3.279}, {"text": "prochain en Angola alors jeamais vous", "start": 846.8, "duration": 2.479}, {"text": "souhaitez en savoir plus je vous mets", "start": 848.279, "duration": 2.12}, {"text": "des liens en description mais surtout je", "start": 849.279, "duration": 2.601}, {"text": "jamais vous souhaitez qu'on en reparle \u00e0", "start": 850.399, "duration": 3.601}, {"text": "la une de ce format des ACT du jour dans", "start": 851.88, "duration": 3.759}, {"text": "les prochains jours n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous", "start": 854.0, "duration": 3.0}, {"text": "le dire dans les commentaires c'est tout", "start": 855.639, "duration": 2.921}, {"text": "en tout cas pour cette nouvelle vid\u00e9o", "start": 857.0, "duration": 3.0}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de vos", "start": 858.56, "duration": 2.92}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 860.0, "duration": 4.44}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 861.48, "duration": 2.96}]}