{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "\u00e7a n'aura probablement \u00e9chapp\u00e9 \u00e0", "start": 0.04, "duration": 3.32}, {"text": "personne il fait plut\u00f4t froid en ce", "start": 1.599, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9but de semaine en France plut\u00f4t froid", "start": 3.36, "duration": 3.039}, {"text": "en tout cas pour des temp\u00e9ratures", "start": 5.279, "duration": 3.121}, {"text": "fran\u00e7aises et c'est pas fr\u00e9quent d'avoir", "start": 6.399, "duration": 4.24}, {"text": "la m\u00e9t\u00e9o \u00e0 la une de ce format desac du", "start": 8.4, "duration": 3.92}, {"text": "jour au-del\u00e0 du point m\u00e9t\u00e9o qu'on va", "start": 10.639, "duration": 2.88}, {"text": "voir tr\u00e8s rapidement il y a des", "start": 12.32, "duration": 2.439}, {"text": "questions aussi sur les causes mais", "start": 13.519, "duration": 3.041}, {"text": "surtout les cons\u00e9quences notamment pour", "start": 14.759, "duration": 3.761}, {"text": "les sansabriis ou d'un point de vue de", "start": 16.56, "duration": 3.44}, {"text": "l'environnement c'est donc int\u00e9ressant", "start": 18.52, "duration": 2.96}, {"text": "de l'aborder aujourd'hui salut c'est", "start": 20.0, "duration": 3.199}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 21.48, "duration": 3.879}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 23.199, "duration": 4.48}, {"text": "- 5\u00b0gr \u00e0 Chaumont \u00e0 hautmarne - 4 \u00e0", "start": 25.359, "duration": 5.24}, {"text": "Lille ma Strasbourg - 3 \u00e0 N rouan ou", "start": 27.679, "duration": 5.08}, {"text": "encore -1 \u00e0 Lyon et \u00e0 Paris c'est les", "start": 30.599, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9visions de M\u00e9t\u00e9o France pour la", "start": 32.759, "duration": 3.201}, {"text": "matin\u00e9e de ce mardi les temp\u00e9ratures", "start": 34.399, "duration": 4.16}, {"text": "pourraient chuter jusqu'\u00e0 - 10\u00b0r voire -", "start": 35.96, "duration": 4.24}, {"text": "15\u00b0gr notamment dans certains", "start": 38.559, "duration": 3.801}, {"text": "territoires \u00e0 l'Est selon un bulletin de", "start": 40.2, "duration": 4.359}, {"text": "la Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o le mardi \u00e9tant donc la", "start": 42.36, "duration": 4.12}, {"text": "journ\u00e9e la plus froide attendu cette", "start": 44.559, "duration": 3.241}, {"text": "semaine alors je sais que ceux qui", "start": 46.48, "duration": 2.719}, {"text": "viennent du Qu\u00e9bec de Montr\u00e9al ou", "start": 47.8, "duration": 2.96}, {"text": "d'autres r\u00e9gions et qui regardent ce", "start": 49.199, "duration": 3.0}, {"text": "format peuvent tout simplement se", "start": 50.76, "duration": 2.84}, {"text": "de notre gueule en voyant ce qu'on", "start": 52.199, "duration": 3.2}, {"text": "aborde ici mais tout de m\u00eame on va le", "start": 53.6, "duration": 2.799}, {"text": "voir pour la France c'est des", "start": 55.399, "duration": 2.8}, {"text": "temp\u00e9ratures qui sont relativement rares", "start": 56.399, "duration": 3.64}, {"text": "et qui peuvent avoir des cons\u00e9quences en", "start": 58.199, "duration": 3.761}, {"text": "fait l'indicateur thermique national qui", "start": 60.039, "duration": 3.441}, {"text": "est pour faire simple une moyenne", "start": 61.96, "duration": 3.279}, {"text": "quotidienne de la temp\u00e9rature de l'air", "start": 63.48, "duration": 3.76}, {"text": "pourrait \u00eatre sous la barre des 0\u00b0gr", "start": 65.239, "duration": 3.681}, {"text": "c'est pas arriv\u00e9 en l'occurrence depuis", "start": 67.24, "duration": 4.44}, {"text": "f\u00e9vrier 2018 selon M\u00e9t\u00e9o France alors", "start": 68.92, "duration": 4.12}, {"text": "comment expliquer cette chute des", "start": 71.68, "duration": 2.759}, {"text": "temp\u00e9ratures et est-ce qu'on peut parler", "start": 73.04, "duration": 3.119}, {"text": "d'ailleurs de vagu de froid et bien en", "start": 74.439, "duration": 3.601}, {"text": "l'occurrence m\u00eame s'il fait tr\u00e8s froid", "start": 76.159, "duration": 3.92}, {"text": "on peut pas \u00e0 proprement parler parler", "start": 78.04, "duration": 4.079}, {"text": "d'une vague de froid en fait la vague de", "start": 80.079, "duration": 3.68}, {"text": "froid c'est un concept bien pr\u00e9cis qui", "start": 82.119, "duration": 3.36}, {"text": "est d\u00e9fini notamment par M\u00e9t\u00e9o France", "start": 83.759, "duration": 3.4}, {"text": "une vague de froid c'est je cite un", "start": 85.479, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9pisode durable et \u00e9tendu de froid", "start": 87.159, "duration": 4.681}, {"text": "pendant au moins 3 jours et qui r\u00e9pond \u00e0", "start": 90.0, "duration": 3.36}, {"text": "deux crit\u00e8res le premier crit\u00e8re c'est", "start": 91.84, "duration": 3.04}, {"text": "que l'indicateur thermique donc cette", "start": 93.36, "duration": 3.799}, {"text": "moyenne nationale doit \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0", "start": 94.88, "duration": 5.0}, {"text": "0,9\u00b0g celus pendant plus de 2 jours l\u00e0", "start": 97.159, "duration": 4.041}, {"text": "en l'occurrence c'est le cas et le", "start": 99.88, "duration": 2.559}, {"text": "deuxi\u00e8me crit\u00e8re c'est d'avoir une", "start": 101.2, "duration": 3.879}, {"text": "journ\u00e9e \u00e0 au moins - 2\u00b0gr sur cet", "start": 102.439, "duration": 4.601}, {"text": "indicateur l\u00e0 or en l'occurrence \u00e7a ne", "start": 105.079, "duration": 4.201}, {"text": "devrait \u00e0 priori pas \u00eatre le cas c'est", "start": 107.04, "duration": 3.64}, {"text": "ce qui fait m\u00eame je \u00e7a peut para \u00eetre un", "start": 109.28, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9tail pour certains qu'on parle", "start": 110.68, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9pisodes de froid plut\u00f4t que de vagues", "start": 111.96, "duration": 3.36}, {"text": "de froid par ailleurs ce qu'il faut", "start": 114.24, "duration": 2.64}, {"text": "comprendre c'est que selon m\u00e9t\u00e9orance", "start": 115.32, "duration": 3.719}, {"text": "m\u00eame si le climat se r\u00e9chauffe on en", "start": 116.88, "duration": 4.08}, {"text": "parle \u00e9videmment tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement sur", "start": 119.039, "duration": 3.68}, {"text": "la cha\u00eene et bien des vagues de froid", "start": 120.96, "duration": 3.519}, {"text": "sont toujours possibles avec le", "start": 122.719, "duration": 3.601}, {"text": "changement climatique simplement elles", "start": 124.479, "duration": 4.48}, {"text": "sont plus rares moins longue et moins", "start": 126.32, "duration": 4.32}, {"text": "intense et d'ailleurs ce qu'on risque", "start": 128.959, "duration": 3.121}, {"text": "d'avoir donc \u00e0 l'avenir typiquement dans", "start": 130.64, "duration": 3.0}, {"text": "le casadre de l'hiver c'est des hivers", "start": 132.08, "duration": 3.64}, {"text": "qui sont de plus en plus doux du coup il", "start": 133.64, "duration": 3.84}, {"text": "fait de plus en plus chaud en tout cas", "start": 135.72, "duration": 3.32}, {"text": "de moins en moins froid mais avec de", "start": 137.48, "duration": 3.28}, {"text": "temps en temps donc tout de m\u00eame des", "start": 139.04, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9pisodes de froid ou de grand froid qui", "start": 140.76, "duration": 3.559}, {"text": "peuvent donc arrivver et d'ailleurs", "start": 142.959, "duration": 2.441}, {"text": "c'est int\u00e9ressant de comprendre pourquoi", "start": 144.319, "duration": 2.56}, {"text": "ces temp\u00e9ratures elles ont baiss\u00e9 faut", "start": 145.4, "duration": 2.68}, {"text": "savoir que la semaine derni\u00e8re des", "start": 146.879, "duration": 3.0}, {"text": "temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses avaient \u00e9t\u00e9", "start": 148.08, "duration": 3.76}, {"text": "mesur\u00e9 en Europe du Nord comme dans le", "start": 149.879, "duration": 4.08}, {"text": "nord de la Su\u00e8de o\u00f9 la temp\u00e9rature \u00e9tait", "start": 151.84, "duration": 4.6}, {"text": "descendue jusqu'\u00e0 - 43,6\u00b0r en", "start": 153.959, "duration": 4.56}, {"text": "l'occurrence l\u00e0-bas \u00e7a rigole vraiment", "start": 156.44, "duration": 3.439}, {"text": "vraiment pas et en fait ce qui permet", "start": 158.519, "duration": 2.601}, {"text": "d'expliquer cette baisse des", "start": 159.879, "duration": 2.521}, {"text": "temp\u00e9ratures dans plusieurs pays", "start": 161.12, "duration": 2.64}, {"text": "d'Europe c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne assez", "start": 162.4, "duration": 3.119}, {"text": "classique qu'on appelle ici un Moscou", "start": 163.76, "duration": 3.44}, {"text": "Paris en gros c'est de l'air froid qui", "start": 165.519, "duration": 3.761}, {"text": "arrive de Russie et de pays du Nord et", "start": 167.2, "duration": 3.959}, {"text": "de l'Europe qui arrive jusqu'\u00e0 chez nous", "start": 169.28, "duration": 3.4}, {"text": "c'est pas un ph\u00e9nom\u00e8ne qui est rare en", "start": 171.159, "duration": 2.921}, {"text": "soi mais tout de m\u00eame c'est pas tr\u00e8s", "start": 172.68, "duration": 2.72}, {"text": "fr\u00e9quent c'est arriv\u00e9 par exemple en", "start": 174.08, "duration": 3.12}, {"text": "2012 une ann\u00e9e o\u00f9 il avait fait", "start": 175.4, "duration": 4.6}, {"text": "notamment - 19\u00b0gr\u00e9s \u00e0 Grenoble mais mais", "start": 177.2, "duration": 4.16}, {"text": "vous l'aurez compris donc cette ann\u00e9e", "start": 180.0, "duration": 2.92}, {"text": "les temp\u00e9ratures ne seront pas aussi", "start": 181.36, "duration": 3.12}, {"text": "basses alors \u00e9videmment si on a la", "start": 182.92, "duration": 3.36}, {"text": "chance d'avoir un logement ou d'\u00eatre", "start": 184.48, "duration": 4.039}, {"text": "bien \u00e9quip\u00e9 c'est peut-\u00eatre un non sujet", "start": 186.28, "duration": 4.0}, {"text": "vous me direz d'aborder cette question", "start": 188.519, "duration": 3.241}, {"text": "du froid mais c'est tout de m\u00eame", "start": 190.28, "duration": 3.0}, {"text": "important d'avoir toujours en t\u00eate que", "start": 191.76, "duration": 3.399}, {"text": "pour beaucoup de personnes l'enjeu et le", "start": 193.28, "duration": 3.8}, {"text": "risque et bien il est pr\u00e9sent certaines", "start": 195.159, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9fectures comme celle de Paris du", "start": 197.08, "duration": 4.2}, {"text": "orurin de murthosel ou encore du Cantal", "start": 198.48, "duration": 5.24}, {"text": "ont activ\u00e9 leur plan grand froid en fait", "start": 201.28, "duration": 3.879}, {"text": "c'est un dispositif qui peut \u00eatre", "start": 203.72, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 par les pr\u00e9fectures entre le", "start": 205.159, "duration": 3.561}, {"text": "1er novembre et le 31 mars si les", "start": 206.799, "duration": 3.841}, {"text": "temp\u00e9ratures sont particuli\u00e8rement basse", "start": 208.72, "duration": 3.599}, {"text": "et dans ce cadre l\u00e0 l'objectif c'est de", "start": 210.64, "duration": 3.64}, {"text": "mettre \u00e0 l'abri les personnes les plus", "start": 212.319, "duration": 3.801}, {"text": "vuln\u00e9rables en ouvrant par exemple", "start": 214.28, "duration": 3.8}, {"text": "davantage de places d'urgence et en", "start": 216.12, "duration": 4.039}, {"text": "intensifiant aussi les maraudes donc et", "start": 218.08, "duration": 3.879}, {"text": "bien les aides qui se font directement", "start": 220.159, "duration": 3.201}, {"text": "dans la rue pour vous donner une id\u00e9e en", "start": 221.959, "duration": 3.0}, {"text": "\u00cele-de-France le pr\u00e9fet de Paris a", "start": 223.36, "duration": 3.92}, {"text": "annonc\u00e9 ce dimanche que 274 places", "start": 224.959, "duration": 4.0}, {"text": "suppl\u00e9mentaires en h\u00e9bergement d'urgence", "start": 227.28, "duration": 3.519}, {"text": "allait \u00eatre ouverte dans la semaine par", "start": 228.959, "duration": 3.681}, {"text": "ailleurs 120 places avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 230.799, "duration": 3.72}, {"text": "ouvertes fin d\u00e9cembre pour aider", "start": 232.64, "duration": 3.48}, {"text": "certaines familles au passage on peut", "start": 234.519, "duration": 3.321}, {"text": "noter que les organisations qui viennent", "start": 236.12, "duration": 3.88}, {"text": "en aide au plus d\u00e9munis estiment que ces", "start": 237.84, "duration": 4.0}, {"text": "aides elles sont importantes mais elles", "start": 240.0, "duration": 3.68}, {"text": "sont en r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s souvent importantes", "start": 241.84, "duration": 3.28}, {"text": "au-del\u00e0 d'ailleurs de ces p\u00e9riodes de", "start": 243.68, "duration": 3.279}, {"text": "grand froid en tout cas il y a un enjeu", "start": 245.12, "duration": 3.64}, {"text": "particuli\u00e8rement important \u00e0 venir", "start": 246.959, "duration": 3.92}, {"text": "notamment en aide au sans-abri ou au mal", "start": 248.76, "duration": 4.039}, {"text": "log\u00e9 ce que souligne notamment tr\u00e8s", "start": 250.879, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement les travaux et les", "start": 252.799, "duration": 3.361}, {"text": "messages d'alerte de la fondation", "start": 254.36, "duration": 3.68}, {"text": "ab\u00e9pierre il faudra donc voir cette", "start": 256.16, "duration": 3.72}, {"text": "semaine si la mobilisation est \u00e0 la", "start": 258.04, "duration": 3.759}, {"text": "hauteur de l'urgence par ailleurs les", "start": 259.88, "duration": 3.319}, {"text": "cons\u00e9quences elles s'observent aussi", "start": 261.799, "duration": 3.001}, {"text": "dans la nature en effet avec le", "start": 263.199, "duration": 3.161}, {"text": "changement climatique donc je le disais", "start": 264.8, "duration": 3.2}, {"text": "on risque d'avoir des hivers de plus en", "start": 266.36, "duration": 3.399}, {"text": "plus doux mais de temps en temps tout", "start": 268.0, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame des \u00e9pisodes de froid et tout cela", "start": 269.759, "duration": 4.041}, {"text": "vient en fait perturber et d\u00e9boussoler", "start": 271.6, "duration": 4.319}, {"text": "pas mal de cycles de vie de v\u00e9g\u00e9taux et", "start": 273.8, "duration": 3.64}, {"text": "donc \u00e7a pourrait avoir des cons\u00e9quences", "start": 275.919, "duration": 3.361}, {"text": "notamment en mati\u00e8re de r\u00e9colte bref", "start": 277.44, "duration": 2.759}, {"text": "tout \u00e7a pour dire que ce n'est pas", "start": 279.28, "duration": 2.8}, {"text": "qu'une question de m\u00e9t\u00e9o et temp\u00e9rature", "start": 280.199, "duration": 3.72}, {"text": "quand on sort dehors c'est pas un sujet", "start": 282.08, "duration": 3.959}, {"text": "si anecdotique que \u00e7a \u00e7a peut avoir donc", "start": 283.919, "duration": 3.641}, {"text": "des cons\u00e9quences importantes y compris", "start": 286.039, "duration": 3.121}, {"text": "d'ailleurs dans des pays comme le n\u00f4tre", "start": 287.56, "duration": 3.359}, {"text": "on n'est pas habitu\u00e9 forc\u00e9ment \u00e0 avoir", "start": 289.16, "duration": 3.479}, {"text": "des hivers tr\u00e8s froids et on n pas", "start": 290.919, "duration": 3.521}, {"text": "forc\u00e9ment d'infrastructure toujours", "start": 292.639, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ce genre de sujet comme d'autres", "start": 294.44, "duration": 3.56}, {"text": "pays prenez donc soin de vous de vos", "start": 296.479, "duration": 3.321}, {"text": "proches et de ceux dans le besoin je", "start": 298.0, "duration": 2.96}, {"text": "laisse la parole \u00e0 blanche pour les", "start": 299.8, "duration": 2.56}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 300.96, "duration": 3.28}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 302.36, "duration": 3.76}, {"text": "on commence avec cette actu majeur en", "start": 304.24, "duration": 3.679}, {"text": "France la premi\u00e8re ministre \u00e9isabeth", "start": 306.12, "duration": 3.88}, {"text": "born a d\u00e9missionn\u00e9 ce lundi en fin", "start": 307.919, "duration": 3.761}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi elle a remis la d\u00e9mission", "start": 310.0, "duration": 3.16}, {"text": "de son gouvernement \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 311.68, "duration": 3.239}, {"text": "qui l'a accept\u00e9 Emmanuel Macron a", "start": 313.16, "duration": 3.64}, {"text": "remerci\u00e9 Elisabeth born de tout c\u0153ur", "start": 314.919, "duration": 4.12}, {"text": "pour son travail exemplaire salement je", "start": 316.8, "duration": 4.119}, {"text": "cite le travail au service de notre", "start": 319.039, "duration": 4.081}, {"text": "nation sur X anciennement Twitter de son", "start": 320.919, "duration": 3.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'isabeth born a appel\u00e9 dans sa", "start": 323.12, "duration": 3.48}, {"text": "lettre de d\u00e9mission je cite plus que", "start": 324.639, "duration": 3.801}, {"text": "jamais \u00e0 poursuivre les r\u00e9formes au", "start": 326.6, "duration": 3.439}, {"text": "cours de ces 20 mois de PO elle aura", "start": 328.44, "duration": 4.479}, {"text": "utilis\u00e9 l'article 493 de la Constitution", "start": 330.039, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 23 reprises notamment pour faire", "start": 332.919, "duration": 3.56}, {"text": "passer la r\u00e9forme des retraites alors", "start": 334.919, "duration": 2.761}, {"text": "pour l'instant on ne conna\u00eet pas encore", "start": 336.479, "duration": 3.041}, {"text": "le nom de son rempla\u00e7ant plusieurs noms", "start": 337.68, "duration": 3.32}, {"text": "circulent ces derni\u00e8res heures celui de", "start": 339.52, "duration": 2.84}, {"text": "l'actuel ministre de l'\u00e9ducation", "start": 341.0, "duration": 3.52}, {"text": "nationale Gabriel hatal de S\u00e9bastien le", "start": 342.36, "duration": 4.2}, {"text": "Cornu le ministre des arm\u00e9es ou encore", "start": 344.52, "duration": 4.08}, {"text": "de Julien de Normandie ancien ministre", "start": 346.56, "duration": 4.4}, {"text": "de l'agriculture deuxi\u00e8me actu \u00e0 Gaza", "start": 348.6, "duration": 4.28}, {"text": "deux journalistes Palestiniens ont \u00e9t\u00e9", "start": 350.96, "duration": 3.6}, {"text": "tu\u00e9s ce weekend lors d'une frappe de", "start": 352.88, "duration": 3.36}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne il s'agit de", "start": 354.56, "duration": 3.84}, {"text": "mustaapha touraya un vid\u00e9aste qui", "start": 356.24, "duration": 4.12}, {"text": "collaborait avec la Agence France Presse", "start": 358.4, "duration": 4.12}, {"text": "et de Hamza Wael Dadou journaliste pour", "start": 360.36, "duration": 4.2}, {"text": "la cha\u00eene qatarie aljazira ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 362.52, "duration": 3.84}, {"text": "tu\u00e9s alors qu'il circulaient en voiture", "start": 364.56, "duration": 3.72}, {"text": "selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas", "start": 366.36, "duration": 4.0}, {"text": "et des secouristes depuis le 7 octobre", "start": 368.28, "duration": 4.4}, {"text": "79 journalistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza", "start": 370.36, "duration": 4.399}, {"text": "selon l'ONG reporter sans fronti\u00e8re \u00e0", "start": 372.68, "duration": 3.88}, {"text": "noter au passage que Hamza Dadou \u00e9tait", "start": 374.759, "duration": 4.121}, {"text": "le fils de Wael Dadou le chef du bureau", "start": 376.56, "duration": 4.0}, {"text": "de la cha\u00eene aljazira dans la bande de", "start": 378.88, "duration": 3.64}, {"text": "Gaza ce journaliste avait d\u00e9j\u00e0 perdu sa", "start": 380.56, "duration": 3.68}, {"text": "femme et deux enfants dans un autre", "start": 382.52, "duration": 3.28}, {"text": "bombardement au d\u00e9but de l'offensive", "start": 384.24, "duration": 3.6}, {"text": "isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza en tout cas Isra\u00ebl", "start": 385.8, "duration": 4.119}, {"text": "continue ses bombardements sur G dans la", "start": 387.84, "duration": 4.24}, {"text": "nuit de samedi \u00e0 dimanche au moins 64", "start": 389.919, "duration": 3.521}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es selon le", "start": 392.08, "duration": 3.0}, {"text": "ministre de la Sant\u00e9 du Hamas par", "start": 393.44, "duration": 3.36}, {"text": "ailleurs personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans un", "start": 395.08, "duration": 3.559}, {"text": "autre territoire palestinien la 6", "start": 396.8, "duration": 3.839}, {"text": "Jordanie ce dimanche dont se dans un", "start": 398.639, "duration": 4.4}, {"text": "raid isra\u00e9lien deux isra\u00e9liens enfin une", "start": 400.639, "duration": 4.161}, {"text": "polici\u00e8re et un civil ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9", "start": 403.039, "duration": 4.401}, {"text": "tu\u00e9s selon lafp 3\u00e8 actu pr\u00e8s de 200", "start": 404.8, "duration": 4.519}, {"text": "personnalit\u00e9s ont appel\u00e9 ce dimanche \u00e0", "start": 407.44, "duration": 4.479}, {"text": "manifester le 21 janvier prochain contre", "start": 409.319, "duration": 4.72}, {"text": "la promulgation de la loi immigration", "start": 411.919, "duration": 3.68}, {"text": "dans une tribune publi\u00e9e sur le site", "start": 414.039, "duration": 3.761}, {"text": "mediaap et dans le journal l'Humanit\u00e9", "start": 415.599, "duration": 4.081}, {"text": "concr\u00e8tement les signataires appel", "start": 417.8, "duration": 3.6}, {"text": "Macron a ne pas promulguer cette loi", "start": 419.68, "duration": 3.239}, {"text": "qu'il consid\u00e8re je cite comme un", "start": 421.4, "duration": 3.44}, {"text": "tournant dangereux pour notre R\u00e9publique", "start": 422.919, "duration": 3.521}, {"text": "alors parmi les signataires on trouve", "start": 424.84, "duration": 3.52}, {"text": "les actrices Josianne balasco et Julie", "start": 426.44, "duration": 4.24}, {"text": "gaayet les \u00e9crivains Nicolas Mathieu et", "start": 428.36, "duration": 4.64}, {"text": "Alice z\u00e9niter ou encore l'humoriste", "start": 430.68, "duration": 4.239}, {"text": "Guillaume muris la loi immigration qui a", "start": 433.0, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9e le 19 d\u00e9cembre \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 434.919, "duration": 2.921}, {"text": "nationale est actuellement en train", "start": 436.68, "duration": 2.72}, {"text": "d'\u00eatre examin\u00e9 par le Conseil", "start": 437.84, "duration": 2.919}, {"text": "constitutionnel qui est charg\u00e9 de", "start": 439.4, "duration": 2.88}, {"text": "v\u00e9rifier qu'une loi est bien conforme \u00e0", "start": 440.759, "duration": 3.28}, {"text": "la Constitution donc la loi supr\u00eame en", "start": 442.28, "duration": 3.8}, {"text": "France il a jusqu'au 26 janvier pour", "start": 444.039, "duration": 4.361}, {"text": "donner sa r\u00e9ponse d\u00e9finitive 4e actu", "start": 446.08, "duration": 4.119}, {"text": "Emmanuel Macron a Po\u00e9 ce lundi sur ses", "start": 448.4, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux une vid\u00e9o pour inciter", "start": 450.199, "duration": 3.961}, {"text": "les Fran\u00e7ais \u00e0 faire au moins 30 minutes", "start": 452.12, "duration": 3.919}, {"text": "de sport par jour il y appara\u00eet avec des", "start": 454.16, "duration": 3.759}, {"text": "gants de boxe pos\u00e9s sur l'\u00e9paule devant", "start": 456.039, "duration": 3.361}, {"text": "un sac de frappe \u00e0 6 mois des Jeux", "start": 457.919, "duration": 2.921}, {"text": "Olympiques \u00e0 Paris Emmanuel Macron a", "start": 459.4, "duration": 2.919}, {"text": "rappel\u00e9 que le gouvernement faisait du", "start": 460.84, "duration": 3.759}, {"text": "sport je cite une grande cause nationale", "start": 462.319, "duration": 4.6}, {"text": "cette ann\u00e9e selon l'\u00c9lys\u00e9e l'objectif", "start": 464.599, "duration": 4.241}, {"text": "est de doubler le nombre de pratiquants", "start": 466.919, "duration": 5.201}, {"text": "sportifs d'ici \u00e0 2027 5e actu en Italie", "start": 468.84, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 Rome des centaines de militants", "start": 472.12, "duration": 4.359}, {"text": "n\u00e9ofascistes ont fait un salut fasciste", "start": 474.0, "duration": 4.319}, {"text": "lors d'un hommage \u00e0 deux militants de", "start": 476.479, "duration": 4.041}, {"text": "l'organisation de jeunesse du MSI", "start": 478.319, "duration": 3.88}, {"text": "assassin\u00e9 dans un attentat d'extr\u00eame", "start": 480.52, "duration": 4.32}, {"text": "gauche en 1978 et d'un 3o\u00e8me mort dans", "start": 482.199, "duration": 4.761}, {"text": "des affrontements avec la police le MSI", "start": 484.84, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a veut dire mouvement social italien et", "start": 486.96, "duration": 3.44}, {"text": "c'est un parti politique d'extr\u00eame", "start": 488.8, "duration": 4.079}, {"text": "droite fond\u00e9 en 1946 par des membres de", "start": 490.4, "duration": 4.32}, {"text": "l'ancien parti fasciste italien et donc", "start": 492.879, "duration": 3.32}, {"text": "ce dimanche dans des vid\u00e9os partag\u00e9es", "start": 494.72, "duration": 3.36}, {"text": "par des riverins on peut voir lors d'un", "start": 496.199, "duration": 3.921}, {"text": "hommage des centaines de n\u00e9ofascistes", "start": 498.08, "duration": 4.679}, {"text": "lever le bras et crier pr\u00e9sent\u00e9 pr\u00e9sent", "start": 500.12, "duration": 4.4}, {"text": "lors d'un rituel paramilitaire alors", "start": 502.759, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment cette sc\u00e8ne a \u00e9norm\u00e9ment", "start": 504.52, "duration": 3.399}, {"text": "choqu\u00e9 notamment \u00e0 gauche en Italie il", "start": 505.919, "duration": 3.481}, {"text": "faut savoir que cette comm\u00e9moration a", "start": 507.919, "duration": 2.96}, {"text": "lieu tous les ans depuis quelques ann\u00e9es", "start": 509.4, "duration": 2.72}, {"text": "et ce n'est pas la premi\u00e8re fois que des", "start": 510.879, "duration": 3.16}, {"text": "saluts de ce type sont observ\u00e9s malgr\u00e9", "start": 512.12, "duration": 3.799}, {"text": "le fait que la loi italienne l'interdise", "start": 514.039, "duration": 3.401}, {"text": "6e info je voulais vous parler d'une", "start": 515.919, "duration": 2.841}, {"text": "actu qui a fait pas mal parler ce", "start": 517.44, "duration": 3.24}, {"text": "weekend tout a commenc\u00e9 vendredi quand", "start": 518.76, "duration": 4.6}, {"text": "un avion Boeing 737 MAX 9 de la", "start": 520.68, "duration": 5.0}, {"text": "compagnie a\u00e9rienne Alaska Airlines a d\u00fb", "start": 523.36, "duration": 4.599}, {"text": "atterrir en urgence peu de temps apr\u00e8s", "start": 525.68, "duration": 4.36}, {"text": "son d\u00e9collage de l'a\u00e9roport de Portland", "start": 527.959, "duration": 3.801}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis la raison c'est que l'une", "start": 530.04, "duration": 3.479}, {"text": "de ces portes s'est d\u00e9tach\u00e9e en plein", "start": 531.76, "duration": 4.0}, {"text": "vol l'avion qui transportait 171", "start": 533.519, "duration": 4.481}, {"text": "passagers et 6 membres d'\u00e9quipage \u00e9tait", "start": 535.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 5000 m\u00e8 d'altitude", "start": 538.0, "duration": 3.56}, {"text": "heureusement aucune personne n'a \u00e9t\u00e9", "start": 540.12, "duration": 2.92}, {"text": "s\u00e9v\u00e8rement bless\u00e9e et donc face \u00e0 cet", "start": 541.56, "duration": 3.519}, {"text": "incident alas skyirlines a annonc\u00e9 que", "start": 543.04, "duration": 4.64}, {"text": "tous ces Boeing 737 MAX 9 seraiit clou\u00e9", "start": 545.079, "duration": 4.481}, {"text": "au sol pour inspection afin d'\u00e9viter que", "start": 547.68, "duration": 3.599}, {"text": "cet incident ne se r\u00e9p\u00e8te d'autres", "start": 549.56, "duration": 3.48}, {"text": "compagnies comme United Airlines Turkish", "start": 551.279, "duration": 3.361}, {"text": "Airlines ont pris la m\u00eame d\u00e9cision alors", "start": 553.04, "duration": 2.68}, {"text": "il faut savoir que c'est pas la premi\u00e8re", "start": 554.64, "duration": 2.199}, {"text": "fois que des incidents techniques", "start": 555.72, "duration": 2.799}, {"text": "arrivent sur ce type d'appareil il y a", "start": 556.839, "duration": 2.881}, {"text": "quelques semaines des v\u00e9rifications", "start": 558.519, "duration": 2.88}, {"text": "avaient d\u00fb \u00eatre faites apr\u00e8s qu'un", "start": 559.72, "duration": 3.88}, {"text": "potentiel probl\u00e8me d'\u00e9crou mal serr\u00e9 a", "start": 561.399, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 noter que le morceau de la", "start": 563.6, "duration": 3.28}, {"text": "porte qui s'\u00e9tait d\u00e9croch\u00e9 de l'avion a", "start": 565.36, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans le jardin d'un", "start": 566.88, "duration": 3.48}, {"text": "enseignant \u00e0 Portland \u00e7a va permettre de", "start": 568.399, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9terminer la cause de l'incident", "start": 570.36, "duration": 2.719}, {"text": "derni\u00e8re actu et c'est une bonne", "start": 571.68, "duration": 3.159}, {"text": "nouvelle pour la France puisque le film", "start": 573.079, "duration": 4.081}, {"text": "fran\u00e7ais Anatomy d'une chute r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 574.839, "duration": 4.321}, {"text": "Justine Triet est reparti avec deux", "start": 577.16, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9compenses lors de la c\u00e9r\u00e9monie des", "start": 579.16, "duration": 3.76}, {"text": "Golden Globes qui s'est tenu ce dimanche", "start": 580.959, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 Los Angeles les Golden Globes c'est", "start": 582.92, "duration": 3.08}, {"text": "une c\u00e9r\u00e9monie qui r\u00e9compense les", "start": 584.72, "duration": 2.96}, {"text": "meilleurs films et s\u00e9ries diffus\u00e9es en", "start": 586.0, "duration": 3.72}, {"text": "2023 et donc anatomie d'une chute a", "start": 587.68, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9croch\u00e9 le prix du meilleur film en", "start": 589.72, "duration": 3.76}, {"text": "langue \u00e9trang\u00e8re et du meilleur sc\u00e9nario", "start": 591.48, "duration": 3.359}, {"text": "sinon parmi les grands vainqueurs de", "start": 593.48, "duration": 3.24}, {"text": "cette ann\u00e9e openheimer r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 594.839, "duration": 3.361}, {"text": "Christopher Nolen et qui raconte", "start": 596.72, "duration": 3.16}, {"text": "l'histoire du fond fondateur de la bombe", "start": 598.2, "duration": 3.84}, {"text": "atomique a obtenu cinq r\u00e9compenses dont", "start": 599.88, "duration": 4.199}, {"text": "celle du meilleur film dramatique Barbie", "start": 602.04, "duration": 3.96}, {"text": "de gretaagwig n'a remport\u00e9 que deux", "start": 604.079, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9compenses malgr\u00e9 ses neuf nominations", "start": 606.0, "duration": 3.519}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 s\u00e9rie la derni\u00e8re saison de", "start": 608.04, "duration": 3.6}, {"text": "succession a obtenu quatre r\u00e9compenses", "start": 609.519, "duration": 3.401}, {"text": "danst celle de la meilleure s\u00e9rie", "start": 611.64, "duration": 2.759}, {"text": "dramatique si vous voulez conna\u00eetre le", "start": 612.92, "duration": 3.68}, {"text": "palmar\u00e8s complet on en a fait un post", "start": 614.399, "duration": 3.841}, {"text": "sur notre compte Instagram", "start": 616.6, "duration": 3.44}, {"text": "hugodecrypt.pop merci beaucoup blanche", "start": 618.24, "duration": 3.32}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref pas de d\u00e9bat", "start": 620.04, "duration": 2.52}, {"text": "aujourd'hui je vous promets que \u00e7a", "start": 621.56, "duration": 2.519}, {"text": "revient par contre on a pris quand\u00eament", "start": 622.56, "duration": 2.959}, {"text": "en compte vos retour vous \u00e9tiez nombreux", "start": 624.079, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e0 r\u00e9clamer c'est peut-\u00eatre un grand mot", "start": 625.519, "duration": 3.0}, {"text": "mais \u00e0 vouloir plus de bonnes nouvelles", "start": 627.2, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement sur les actualit\u00e9s en bref", "start": 628.519, "duration": 2.641}, {"text": "donc ce sera le cas cette semaine \u00e0", "start": 629.92, "duration": 2.52}, {"text": "partir de maintenant vous aurez", "start": 631.16, "duration": 2.919}, {"text": "syst\u00e9matiquement une bonne nouvelle \u00e0 la", "start": 632.44, "duration": 3.88}, {"text": "fin de ces en bref histoire de finir", "start": 634.079, "duration": 4.041}, {"text": "comme on peut avec une touche positive", "start": 636.32, "duration": 3.04}, {"text": "quand m\u00eame chaque jour je suis toujours", "start": 638.12, "duration": 2.24}, {"text": "d'ailleurs preneur de vos retours donc", "start": 639.36, "duration": 2.2}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas dans les commentaires", "start": 640.36, "duration": 2.56}, {"text": "prenez soin de vous prenezin de vos", "start": 641.56, "duration": 2.6}, {"text": "proches et puis je vous dis \u00e0 demain du", "start": 642.92, "duration": 4.28}, {"text": "coup pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 644.16, "duration": 3.04}]}