{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.27, "duration": 2.26}, {"text": "si l'offre familiale chez Renault se", "start": 10.82, "duration": 4.359}, {"text": "tourne aujourd'hui vers le Kangoo et", "start": 13.38, "duration": 3.54}, {"text": "l'Austral la marcolosanche n'a pas", "start": 15.179, "duration": 4.44}, {"text": "abandonn\u00e9 la piste du monospace est", "start": 16.92, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9sente au Mondial de l'Auto le concept", "start": 19.619, "duration": 4.021}, {"text": "Sc\u00e9nic vision mais sous l'apparence dans", "start": 21.42, "duration": 4.32}, {"text": "SUV alors que la marque losange vient", "start": 23.64, "duration": 3.0}, {"text": "d'annoncer l'arr\u00eat de la", "start": 25.74, "duration": 2.4}, {"text": "commercialisation de son monospace", "start": 26.64, "duration": 3.18}, {"text": "compact le constructeur expose au", "start": 28.14, "duration": 3.479}, {"text": "Mondial de l'Auto un concept qui annonce", "start": 29.82, "duration": 4.32}, {"text": "un potentiel successeur son nom Sc\u00e9nic", "start": 31.619, "duration": 5.1}, {"text": "vision ce concept car aux allures de SUV", "start": 34.14, "duration": 3.96}, {"text": "signe la nouvelle approche des \u00e9quipes", "start": 36.719, "duration": 3.0}, {"text": "de Gilles Vidal le nouveau patron du", "start": 38.1, "duration": 3.9}, {"text": "style Renault entre aper\u00e7u sur la M\u00e9gane", "start": 39.719, "duration": 4.621}, {"text": "itex ce design \u00e9volue l'un des", "start": 42.0, "duration": 3.6}, {"text": "principaux changements concerne la", "start": 44.34, "duration": 2.34}, {"text": "partie avant avec une signature", "start": 45.6, "duration": 3.299}, {"text": "lumineuse chamboul\u00e9e on retrouve une", "start": 46.68, "duration": 3.6}, {"text": "forme d'\u00e9clair associ\u00e9e \u00e0 des", "start": 48.899, "duration": 3.421}, {"text": "projecteurs tr\u00e8s fins la silhouette SUV", "start": 50.28, "duration": 3.779}, {"text": "quant \u00e0 elle caract\u00e9ris\u00e9e par un long", "start": 52.32, "duration": 3.36}, {"text": "capot horizontal des arr\u00eats biseaut\u00e9", "start": 54.059, "duration": 4.201}, {"text": "d'imposant de jantes de 21 pouces ce", "start": 55.68, "duration": 4.32}, {"text": "chocard se d\u00e9marque par ses portes", "start": 58.26, "duration": 3.18}, {"text": "antagonistes et l'absence de pied milieu", "start": 60.0, "duration": 3.18}, {"text": "c'est des \u00e9l\u00e9ments que on ne retrouvera", "start": 61.44, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9videmment pas sur le mod\u00e8le de s\u00e9rie si", "start": 63.18, "duration": 3.479}, {"text": "l'ext\u00e9rieur est proche de la r\u00e9alit\u00e9", "start": 65.46, "duration": 3.3}, {"text": "l'int\u00e9rieur s'en \u00e9loigne tr\u00e8s futuriste", "start": 66.659, "duration": 3.78}, {"text": "il se d\u00e9marque par cet \u00e9cran qui court", "start": 68.76, "duration": 3.48}, {"text": "sur toute la largeur de l'habitacle et", "start": 70.439, "duration": 4.201}, {"text": "un volant fa\u00e7on mange d'avion les petits", "start": 72.24, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9crans num\u00e9riques fa\u00e7on widget", "start": 74.64, "duration": 2.94}, {"text": "retransmettent les informations de", "start": 76.32, "duration": 2.4}, {"text": "conduite ils sont totalement", "start": 77.58, "duration": 3.42}, {"text": "param\u00e9trables ces si\u00e8ges accueillent", "start": 78.72, "duration": 3.899}, {"text": "dans leur dossier des cam\u00e9ras des micros", "start": 81.0, "duration": 3.18}, {"text": "et des haut-parleurs qui permettent aux", "start": 82.619, "duration": 2.461}, {"text": "occupants arri\u00e8res d\u2019\u00e9changer", "start": 84.18, "duration": 2.82}, {"text": "sereinement avec les passagers avant ou", "start": 85.08, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9couter chacun leur propre musique ce", "start": 87.0, "duration": 3.96}, {"text": "concept utilise enfin une bonne partie", "start": 89.52, "duration": 4.08}, {"text": "de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s ce concept Sc\u00e9nic", "start": 90.96, "duration": 4.38}, {"text": "vision est anim\u00e9 par une pile \u00e0", "start": 93.6, "duration": 3.18}, {"text": "combustible qui fournit une autonomie", "start": 95.34, "duration": 4.26}, {"text": "d'environ 800 km ce qui t\u00e9moigne de", "start": 96.78, "duration": 4.74}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de Renault pour la technologie", "start": 99.6, "duration": 4.62}, {"text": "hydrog\u00e8ne mais le mod\u00e8le de s\u00e9rie lui", "start": 101.52, "duration": 5.22}, {"text": "sera bien 100% \u00e9lectrique il utilisera", "start": 104.22, "duration": 4.439}, {"text": "la plateforme de la M\u00e9gane hitek et ses", "start": 106.74, "duration": 3.54}, {"text": "moteurs \u00e0 savoir un bloc de 150 chevaux", "start": 108.659, "duration": 3.661}, {"text": "et un autre de 220 chevaux pour les", "start": 110.28, "duration": 3.36}, {"text": "batteries on aura le choix entre une de", "start": 112.32, "duration": 5.1}, {"text": "60 kWh et une autre de 90 kWh le Renault", "start": 113.64, "duration": 6.119}, {"text": "Sc\u00e9nic hitek se sera produit en France \u00e0", "start": 117.42, "duration": 4.14}, {"text": "Dou\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de la m\u00e9canitec et de la", "start": 119.759, "duration": 4.371}, {"text": "future R5", "start": 121.56, "duration": 8.42}, {"text": "[Musique]", "start": 124.13, "duration": 5.85}]}