{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 8.24, "duration": 3.399}, {"text": "Agn\u00e8s fmain le baudau bonjour merci", "start": 9.8, "duration": 3.32}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous depput\u00e9 au", "start": 11.639, "duration": 3.16}, {"text": "raison de sc\u00e8 maritime vous pr\u00e9sidez la", "start": 13.12, "duration": 3.12}, {"text": "commission sp\u00e9ciale qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0", "start": 14.799, "duration": 2.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour examiner le", "start": 16.24, "duration": 2.959}, {"text": "projet de loi sur la fin de vie on va", "start": 17.64, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment longuement parler on est", "start": 19.199, "duration": 2.481}, {"text": "ensemble pendant 20 minutes pour une", "start": 20.64, "duration": 2.479}, {"text": "interview en partenariat avec la presse", "start": 21.68, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9 par St\u00e9phane Vernet", "start": 23.119, "duration": 3.281}, {"text": "de wouest France bonjour St\u00e9phane", "start": 24.92, "duration": 4.04}, {"text": "bonjour Orian AR firm budau bonjour", "start": 26.4, "duration": 4.639}, {"text": "bonjour bonjour on va donc parler de la", "start": 28.96, "duration": 3.68}, {"text": "fin de vie an Germain le baudau c'est", "start": 31.039, "duration": 2.84}, {"text": "vous hein qui aviez commenc\u00e9 \u00e0", "start": 32.64, "duration": 2.8}, {"text": "construire le texte on va \u00e9videmment y", "start": 33.879, "duration": 3.281}, {"text": "revenir et vous pr\u00e9sidez donc cette", "start": 35.44, "duration": 3.279}, {"text": "commission sp\u00e9ciale vous avez d\u00e9but\u00e9 vos", "start": 37.16, "duration": 2.68}, {"text": "travaux hier vous avez notamment", "start": 38.719, "duration": 2.921}, {"text": "auditionn\u00e9 la ministre Catherine Vautrin", "start": 39.84, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce que cette commission c'est une", "start": 41.64, "duration": 2.32}, {"text": "mani\u00e8re de d\u00e9miner des d\u00e9bats qui", "start": 42.76, "duration": 3.24}, {"text": "s'annoncent tendus la commission", "start": 43.96, "duration": 4.16}, {"text": "sp\u00e9ciale c'est toujours un moyen pour", "start": 46.0, "duration": 4.48}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s de travailler au fond de", "start": 48.12, "duration": 4.279}, {"text": "prendre le temps sur des sujets", "start": 50.48, "duration": 3.96}, {"text": "notamment soci\u00e9taux qui sont difficiles", "start": 52.399, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont compliqu\u00e9s c'est \u00e0 la fois une", "start": 54.44, "duration": 3.72}, {"text": "fa\u00e7on de travailler de fa\u00e7on collective", "start": 56.399, "duration": 4.16}, {"text": "et d'avoir des \u00e9changes entre nous et", "start": 58.16, "duration": 4.079}, {"text": "puis c'est aussi une fa\u00e7on de de de de", "start": 60.559, "duration": 4.401}, {"text": "pouvoir \u00e9changer le plus longtemps", "start": 62.239, "duration": 4.441}, {"text": "possible sans se pr\u00e9cipiter nous", "start": 64.96, "duration": 3.68}, {"text": "l'avions fait lors des lois de r\u00e9vision", "start": 66.68, "duration": 4.36}, {"text": "bio\u00e9thique et nous le faisons sur ce", "start": 68.64, "duration": 3.96}, {"text": "sujet de la fin de vie est-ce que vous", "start": 71.04, "duration": 2.719}, {"text": "pouvez nous rappeler qui fait partie de", "start": 72.6, "duration": 2.44}, {"text": "cette commission et qui est-ce que vous", "start": 73.759, "duration": 3.161}, {"text": "allez auditionner cette semaine alors", "start": 75.04, "duration": 4.399}, {"text": "les auditions vont \u00eatre nombreuses une", "start": 76.92, "duration": 4.08}, {"text": "semaine o\u00f9 on va auditionner plus de 90", "start": 79.439, "duration": 3.761}, {"text": "personnes on a comme il est de coutume", "start": 81.0, "duration": 4.0}, {"text": "commenc\u00e9 par la ministre hier qui est", "start": 83.2, "duration": 3.76}, {"text": "venu pr\u00e9senter le projet de loi et puis", "start": 85.0, "duration": 3.56}, {"text": "hier soir nous avons eu un tr\u00e8s long", "start": 86.96, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9change de plus de 3h avec euh le", "start": 88.56, "duration": 4.519}, {"text": "Conseil national d'\u00e9thique son pr\u00e9sident", "start": 91.079, "duration": 4.561}, {"text": "et les deux co-rapporteurs qui ont \u00e9mis", "start": 93.079, "duration": 5.281}, {"text": "le fameux avis 139 euh qui disait que la", "start": 95.64, "duration": 4.439}, {"text": "loi cl\u00e8 leoniti ne r\u00e9pondait pas \u00e0", "start": 98.36, "duration": 3.6}, {"text": "toutes les situations c'est un peu cet", "start": 100.079, "duration": 4.04}, {"text": "avis qui a d\u00e9clench\u00e9 les travaux que le", "start": 101.96, "duration": 3.4}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait demand\u00e9", "start": 104.119, "duration": 3.161}, {"text": "au gouvernement de mener en parall\u00e8le de", "start": 105.36, "duration": 3.32}, {"text": "la convention citoyenne et qui", "start": 107.28, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui est \u00e0 l'origine j'allais", "start": 108.68, "duration": 4.16}, {"text": "dire du du projet de loi euh et puis euh", "start": 110.6, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui toute une journ\u00e9e d'audition", "start": 112.84, "duration": 4.319}, {"text": "jusqu'\u00e0 vendredi soir on va auditionner", "start": 114.399, "duration": 4.601}, {"text": "des soignants plus d'un tiers des", "start": 117.159, "duration": 3.041}, {"text": "personnes auditionn\u00e9es seront des", "start": 119.0, "duration": 2.92}, {"text": "soignants on va auditionner des", "start": 120.2, "duration": 4.48}, {"text": "associations d'usagers des associations", "start": 121.92, "duration": 4.159}, {"text": "repr\u00e9sentant les f\u00e9d\u00e9rations", "start": 124.68, "duration": 3.4}, {"text": "hospitali\u00e8res repr\u00e9sentant le domicile", "start": 126.079, "duration": 5.041}, {"text": "on va aussi bien s\u00fbr \u00e9couter les cultes", "start": 128.08, "duration": 4.96}, {"text": "des des soci\u00e9t\u00e9s savantes je crois que", "start": 131.12, "duration": 3.199}, {"text": "c'est important des philosophes des", "start": 133.04, "duration": 3.24}, {"text": "sociologues je crois que c'est un sujet", "start": 134.319, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e0 la fois qui est m\u00e9dical humain \u00e9thique", "start": 136.28, "duration": 5.8}, {"text": "j'allais dire social et soci\u00e9tal donc il", "start": 140.12, "duration": 3.92}, {"text": "faut un panel tr\u00e8s large c'est ce qu'on", "start": 142.08, "duration": 3.2}, {"text": "va faire sur la composition de la", "start": 144.04, "duration": 2.6}, {"text": "commission elle est transpartisane", "start": 145.28, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce qu'il y a beaucoup de d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 146.64, "duration": 3.84}, {"text": "ont qui ont eu une exp\u00e9rience personn de", "start": 148.12, "duration": 4.04}, {"text": "de de la fin de vie de l' \u00e0 mourir des", "start": 150.48, "duration": 3.16}, {"text": "choses comme \u00e7a alors \u00e0 ce stade je ne", "start": 152.16, "duration": 3.359}, {"text": "sais pas vous r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 153.64, "duration": 4.319}, {"text": "elle est transpartisane de fait", "start": 155.519, "duration": 3.8}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat d'une commission sp\u00e9ciale", "start": 157.959, "duration": 3.721}, {"text": "c'est aussi sortir du champ \u00e0 la fois", "start": 159.319, "duration": 3.801}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s qui sont soit dans la", "start": 161.68, "duration": 2.52}, {"text": "commission des lois soit dans la", "start": 163.12, "duration": 2.56}, {"text": "commission des affaires sociales \u00e7a", "start": 164.2, "duration": 2.92}, {"text": "permet un plus grand nombre de d\u00e9put\u00e9s", "start": 165.68, "duration": 2.8}, {"text": "de participer au d\u00e9bat puisque nous", "start": 167.12, "duration": 3.759}, {"text": "sommes 70 c'est c'est un nombre", "start": 168.48, "duration": 3.88}, {"text": "important et qui viennent de commissions", "start": 170.879, "duration": 3.881}, {"text": "diff\u00e9rentes et bien s\u00fbr transpartisan en", "start": 172.36, "duration": 4.0}, {"text": "respectant les \u00e9quilibres de la", "start": 174.76, "duration": 3.04}, {"text": "composition de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 176.36, "duration": 2.519}, {"text": "mais vous vous aviez d\u00e9j\u00e0 beaucoup", "start": 177.8, "duration": 2.92}, {"text": "consult\u00e9 pour pr\u00e9par le texte quand vous", "start": 178.879, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9tiez ministre l\u00e0 vous allez reconsulter", "start": 180.72, "duration": 3.799}, {"text": "sauf que le texte est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 on", "start": 182.4, "duration": 3.6}, {"text": "sait que les soignants sont r\u00e9ticents", "start": 184.519, "duration": 3.44}, {"text": "que les cultes \u00e9galement sont r\u00e9ticents", "start": 186.0, "duration": 3.04}, {"text": "mais concr\u00e8tement qu'est-ce que \u00e7a va", "start": 187.959, "duration": 2.321}, {"text": "changer au projet de loi ce qu'il vous", "start": 189.04, "duration": 2.479}, {"text": "disent alors les soignants sont", "start": 190.28, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ticents vous n'entendez surtout que", "start": 191.519, "duration": 3.44}, {"text": "les soignants qui sont r\u00e9ticents c'est", "start": 193.72, "duration": 2.68}, {"text": "pas que vous n'entendez on entend que", "start": 194.959, "duration": 3.081}, {"text": "les soignants qui sont r\u00e9ticents mais", "start": 196.4, "duration": 3.04}, {"text": "peut-\u00eatre parce qu'ils sont une majorit\u00e9", "start": 198.04, "duration": 4.8}, {"text": "non je ne crois pas non je ne crois pas", "start": 199.44, "duration": 4.64}, {"text": "je ne crois pas on entend beaucoup les", "start": 202.84, "duration": 3.119}, {"text": "m\u00e9decins de soins palliatifs qui sont", "start": 204.08, "duration": 4.4}, {"text": "plut\u00f4t oppos\u00e9s au texte et j'ai beaucoup", "start": 205.959, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 les m\u00e9decins de soin je suis all\u00e9", "start": 208.48, "duration": 3.039}, {"text": "visiter plus de 20 unit\u00e9s de soins", "start": 210.36, "duration": 3.799}, {"text": "palliatifs euh j'ai aussi rencontr\u00e9", "start": 211.519, "duration": 3.8}, {"text": "beaucoup de soignants qui sont plut\u00f4t", "start": 214.159, "duration": 3.08}, {"text": "favorables \u00e0 l'\u00e9volution de la loi euh", "start": 215.319, "duration": 3.56}, {"text": "c'est c'est quelque chose qu'il faut", "start": 217.239, "duration": 3.72}, {"text": "dire mais on les entend j'allais dire", "start": 218.879, "duration": 6.0}, {"text": "pas beaucoup les cultes sont oppos\u00e9s", "start": 220.959, "duration": 5.2}, {"text": "mais ce qui ne veut pas dire que c'est", "start": 224.879, "duration": 2.521}, {"text": "parce que les cultes ne souhaitent pas", "start": 226.159, "duration": 2.44}, {"text": "nous sommes dans une R\u00e9publique la\u00efque", "start": 227.4, "duration": 2.68}, {"text": "je je mais c'est int\u00e9ressant d'avoir les", "start": 228.599, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9changes avec les cultes parce que c'est", "start": 230.08, "duration": 4.159}, {"text": "aussi parfois des des mots qui peuvent", "start": 231.48, "duration": 5.479}, {"text": "nous interpeller des situations je pense", "start": 234.239, "duration": 4.121}, {"text": "que c'est important d'\u00e9couter tout le", "start": 236.959, "duration": 4.081}, {"text": "monde et de se faire son propre j'allais", "start": 238.36, "duration": 4.92}, {"text": "dire avis sur le sujet c'est l'objet de", "start": 241.04, "duration": 3.839}, {"text": "cette commission sp\u00e9ciale o\u00f9 on va", "start": 243.28, "duration": 3.159}, {"text": "travailler je le dis de fa\u00e7on collective", "start": 244.879, "duration": 3.321}, {"text": "mais chacun d'entre nous fait aussi son", "start": 246.439, "duration": 3.281}, {"text": "travail dire de fa\u00e7on individuelle", "start": 248.2, "duration": 2.64}, {"text": "comment est-ce que vous int\u00e9grez les", "start": 249.72, "duration": 2.239}, {"text": "travaux et les recommandations de la", "start": 250.84, "duration": 3.36}, {"text": "convention citoyenne alors la convention", "start": 251.959, "duration": 4.481}, {"text": "citoyenne elle a d'abord \u00e9tait", "start": 254.2, "duration": 3.279}, {"text": "compl\u00e8tement int\u00e9gr\u00e9 dans la", "start": 256.44, "duration": 2.319}, {"text": "construction m\u00eame j'allais dire du", "start": 257.479, "duration": 2.48}, {"text": "projet puisque le pr\u00e9sident de la", "start": 258.759, "duration": 3.481}, {"text": "R\u00e9publique le 3 avril dernier lorsqu'il", "start": 259.959, "duration": 3.921}, {"text": "a re\u00e7u l'avis de la convention citoyenne", "start": 262.24, "duration": 3.88}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 retenu les les cinq \u00e9l\u00e9ments", "start": 263.88, "duration": 4.0}, {"text": "dire \u00e0 ce stade vous vous n'y revenez", "start": 266.12, "duration": 3.68}, {"text": "pas ou vous ne alors \u00e0 ce stade on va", "start": 267.88, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9couter aussi on va recevoir dans les", "start": 269.8, "duration": 4.16}, {"text": "cadres de nos travaux euh la convention", "start": 271.36, "duration": 5.88}, {"text": "citoyenne j'irai moi samedi euh", "start": 273.96, "duration": 5.239}, {"text": "repr\u00e9senter il a Albron Pivet qui m'a", "start": 277.24, "duration": 5.08}, {"text": "confi\u00e9 cette cette mission \u00e0 l'ASS au C", "start": 279.199, "duration": 4.921}, {"text": "pour pour dire comment on va travailler", "start": 282.32, "duration": 3.08}, {"text": "mais bien s\u00fbr on va \u00e9couter la", "start": 284.12, "duration": 3.96}, {"text": "convention citoyenne euh qui a fait ce", "start": 285.4, "duration": 5.239}, {"text": "travail important et certains d'entre", "start": 288.08, "duration": 4.679}, {"text": "nous l'ont d\u00e9j\u00e0 dit mais j'esp\u00e8re qu'on", "start": 290.639, "duration": 4.721}, {"text": "aura la m\u00eame hauteur de d\u00e9bat et la m\u00eame", "start": 292.759, "duration": 4.481}, {"text": "qualit\u00e9 des d\u00e9bats que la convention", "start": 295.36, "duration": 3.32}, {"text": "citoyenne les travaux de cette semaine", "start": 297.24, "duration": 3.12}, {"text": "ils sont faits aussi pour nourrir la", "start": 298.68, "duration": 4.12}, {"text": "production d'amendements de de de de de", "start": 300.36, "duration": 4.0}, {"text": "modification de la loi est-ce que est-ce", "start": 302.8, "duration": 3.04}, {"text": "que les d\u00e9put\u00e9s qui composent la", "start": 304.36, "duration": 3.32}, {"text": "commission vont vont pouvoir amender le", "start": 305.84, "duration": 3.76}, {"text": "texte bah c'est le r\u00f4le d'un", "start": 307.68, "duration": 4.079}, {"text": "parlementaire d'amender le texte le", "start": 309.6, "duration": 4.039}, {"text": "texte c'est un projet de loi c'est comme", "start": 311.759, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e7a que \u00e7a s'appelle avant de devenir une", "start": 313.639, "duration": 3.4}, {"text": "loi ce projet de loi devra \u00eatre enrichi", "start": 315.0, "duration": 3.84}, {"text": "parlementaire par les parlementaires et", "start": 317.039, "duration": 4.72}, {"text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr que notre r\u00f4le et tous", "start": 318.84, "duration": 6.359}, {"text": "ces travaux vont nourrir j'allais dire", "start": 321.759, "duration": 6.081}, {"text": "et enrichir le texte d'abord par les", "start": 325.199, "duration": 4.641}, {"text": "rapporteurs th\u00e9matiques je suis", "start": 327.84, "duration": 4.44}, {"text": "accompagn\u00e9 de de de cinq rapporteurs et", "start": 329.84, "duration": 4.52}, {"text": "puis chacun des parlementaires qui qui", "start": 332.28, "duration": 4.28}, {"text": "travaill sur ce sujet va pouvoir d\u00e9poser", "start": 334.36, "duration": 3.679}, {"text": "des amendements est-ce que c'est un", "start": 336.56, "duration": 2.56}, {"text": "travail qui est de nature \u00e0 faire", "start": 338.039, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e9voluer les positions les avis des", "start": 339.12, "duration": 4.04}, {"text": "parlementaires vous-m\u00eame vous aviez vous", "start": 340.96, "duration": 4.48}, {"text": "aviez un un point de vue sur sur l'IDE \u00e0", "start": 343.16, "duration": 3.92}, {"text": "mourir qui a vous vous \u00eates exprim\u00e9 sur", "start": 345.44, "duration": 3.16}, {"text": "le sujet \u00e0 plusieurs reprises qui a", "start": 347.08, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup \u00e9volu\u00e9 du fait de votre", "start": 348.6, "duration": 2.84}, {"text": "exp\u00e9rience personnelle je crois que", "start": 349.84, "duration": 4.52}, {"text": "c'est un sujet l\u00e0 je le redis j'ai aussi", "start": 351.44, "duration": 4.16}, {"text": "l'exp\u00e9rience de la la commission de", "start": 354.36, "duration": 3.32}, {"text": "bio\u00e9thique et ces travaux doivent nous", "start": 355.6, "duration": 4.159}, {"text": "nous amener vraiment \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir le", "start": 357.68, "duration": 3.88}, {"text": "sujet sur lequel beaucoup d'entre nous", "start": 359.759, "duration": 3.401}, {"text": "ont beaucoup \u00e9volu\u00e9 pendant nos d\u00e9bats", "start": 361.56, "duration": 2.72}, {"text": "qui vont durer quand m\u00eame un certain", "start": 363.16, "duration": 2.68}, {"text": "temps le texte va venir ici au S\u00e9nat il", "start": 364.28, "duration": 2.88}, {"text": "va revenir \u00e0 l'Assembl\u00e9e il va revenir", "start": 365.84, "duration": 3.24}, {"text": "au S\u00e9nat en \u00e9micycle ce sera fin mai he", "start": 367.16, "duration": 4.84}, {"text": "c'est 27 mai ouais sur la la Commission", "start": 369.08, "duration": 6.88}, {"text": "sur la la PMA postmortem je sais que", "start": 372.0, "duration": 6.479}, {"text": "c'est le sujet sur lequel un grand", "start": 375.96, "duration": 3.92}, {"text": "nombre de parlementaires ont fait", "start": 378.479, "duration": 3.401}, {"text": "j'allais dire des aler-retours sur leur", "start": 379.88, "duration": 4.439}, {"text": "position sur un sujet comme celui-l\u00e0 les", "start": 381.88, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9changes les travaux doivent nous amener", "start": 384.319, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir tout le temps je fais encore", "start": 386.72, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup de d\u00e9bat il y a toujours des", "start": 388.88, "duration": 3.0}, {"text": "mots des t\u00e9moignages qui doivent nous", "start": 390.24, "duration": 4.76}, {"text": "interpeller et donc j'ai j'ai une", "start": 391.88, "duration": 6.039}, {"text": "conviction je pense qu'il faut avoir la", "start": 395.0, "duration": 5.96}, {"text": "possibilit\u00e9 de pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier desir", "start": 397.919, "duration": 5.56}, {"text": "est-ce que j'ai des certitudes non je ve", "start": 400.96, "duration": 4.12}, {"text": "dire aucun d'entre nous sur ce sujet-l", "start": 403.479, "duration": 3.081}, {"text": "ne peut avoir des certitude nous sommes", "start": 405.08, "duration": 4.32}, {"text": "bien portants et bien vivants le jour o\u00f9", "start": 406.56, "duration": 4.56}, {"text": "peut-\u00eatre je seraiis confront\u00e9 \u00e0 cette", "start": 409.4, "duration": 3.48}, {"text": "situation je ne sais pas ce que je ferai", "start": 411.12, "duration": 3.199}, {"text": "comme choix mais la question c'est", "start": 412.88, "duration": 2.56}, {"text": "j'aimerais avoir le choix qu'est-ce", "start": 414.319, "duration": 2.921}, {"text": "qu'est-ce qu'on met de derri\u00e8re ce terme", "start": 415.44, "duration": 3.4}, {"text": "d'aide \u00e0 mourir c'est c'est l'une des", "start": 417.24, "duration": 3.399}, {"text": "questions qu'il va oir trancher le texte", "start": 418.84, "duration": 4.039}, {"text": "ne comprend ni le mot suicide assist\u00e9 ni", "start": 420.639, "duration": 3.56}, {"text": "le mot euthanasie mais est-ce que dans", "start": 422.879, "duration": 3.401}, {"text": "les fait ce projet de loi ne l\u00e9galise", "start": 424.199, "duration": 3.921}, {"text": "pas le suicide assist\u00e9", "start": 426.28, "duration": 3.599}, {"text": "l'eutanasie le pr\u00e9sident de la", "start": 428.12, "duration": 2.72}, {"text": "R\u00e9publique a souhait\u00e9 que nous", "start": 429.879, "duration": 2.281}, {"text": "construisions notre mod\u00e8le fran\u00e7ais", "start": 430.84, "duration": 3.639}, {"text": "d'accompagnement de la fin de vie l'aide", "start": 432.16, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 mourir c'est clairement notre mod\u00e8le", "start": 434.479, "duration": 5.921}, {"text": "fran\u00e7ais c'est \u00e0 la fois r\u00e9pondre \u00e0 une", "start": 436.36, "duration": 5.679}, {"text": "question j'allais dire d'autonomie de la", "start": 440.4, "duration": 3.479}, {"text": "personne je le redis c'est bien la", "start": 442.039, "duration": 4.6}, {"text": "personne malade qui fait la demande", "start": 443.879, "duration": 4.6}, {"text": "c'est pour \u00e7a que la volont\u00e9 libre et", "start": 446.639, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9clair\u00e9e qui est un des cinq crit\u00e8res", "start": 448.479, "duration": 4.12}, {"text": "pour b\u00e9n\u00e9ficier de la D mourir est", "start": 450.759, "duration": 3.361}, {"text": "important c'est bien la volont\u00e9 de la", "start": 452.599, "duration": 4.641}, {"text": "personne notre promesse r\u00e9publicaine", "start": 454.12, "duration": 4.44}, {"text": "c'est aussi de r\u00e9pondre \u00e0 la solidarit\u00e9", "start": 457.24, "duration": 2.44}, {"text": "c'est la solidarit\u00e9 j'allais dire", "start": 458.56, "duration": 3.0}, {"text": "collective de pouvoir accompagner cette", "start": 459.68, "duration": 4.239}, {"text": "personne et le mot aide \u00e0 mourir en tant", "start": 461.56, "duration": 5.0}, {"text": "que tel r\u00e9pond \u00e0 \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 la fois \u00e0", "start": 463.919, "duration": 4.201}, {"text": "quelqu'un qui fait une demande et", "start": 466.56, "duration": 4.52}, {"text": "quelqu'un qu'on va aider", "start": 468.12, "duration": 5.12}, {"text": "euh ce terme est-ce est-ce que est-ce", "start": 471.08, "duration": 4.119}, {"text": "que ce texte il l\u00e9galise pas de facto le", "start": 473.24, "duration": 3.359}, {"text": "suicide assister\u00e9 et l'ethanasie le", "start": 475.199, "duration": 2.84}, {"text": "suicide assister\u00e9 et l'euthanasie ce", "start": 476.599, "duration": 2.921}, {"text": "sont je veux dire ce sont des mots", "start": 478.039, "duration": 3.321}, {"text": "l'important c'est l'effectivit\u00e9 notre", "start": 479.52, "duration": 4.399}, {"text": "mod\u00e8le r\u00e9pond sur une aide \u00e0 mourir je", "start": 481.36, "duration": 5.399}, {"text": "suis en mesure physiquement de le", "start": 483.919, "duration": 5.481}, {"text": "faire je peux avaler une substance dite", "start": 486.759, "duration": 4.521}, {"text": "l\u00e9tale je ne suis pas physiquement en", "start": 489.4, "duration": 3.6}, {"text": "mesure de le faire je me fais", "start": 491.28, "duration": 4.24}, {"text": "accompagner d'un m\u00e9decin ou d'un", "start": 493.0, "duration": 4.44}, {"text": "infirmier ou potentiellement d'un membre", "start": 495.52, "duration": 3.44}, {"text": "de la famille s est-ce c'est pas de", "start": 497.44, "duration": 3.36}, {"text": "l'euthanasie ah non certainement pas", "start": 498.96, "duration": 3.079}, {"text": "quand vous avalez la substance l\u00e9tale", "start": 500.8, "duration": 2.2}, {"text": "c'est pas de l'euthanasie et c'est du", "start": 502.039, "duration": 2.321}, {"text": "suicide assist\u00e9 \u00e0 minima non \u00e7a", "start": 503.0, "duration": 3.0}, {"text": "s'appelle l'aide \u00e0 mourir avec notre mod", "start": 504.36, "duration": 3.04}, {"text": "FR pour pasoir fait figurer ce mot du", "start": 506.0, "duration": 2.879}, {"text": "coup parce que parce que c'est pas c'est", "start": 507.4, "duration": 3.56}, {"text": "pas un suici c'est une demande c'est une", "start": 508.879, "duration": 4.16}, {"text": "aide on accompagne on accompagne la", "start": 510.96, "duration": 3.68}, {"text": "personne c'est notre mod\u00e8le fran\u00e7ais il", "start": 513.039, "duration": 3.081}, {"text": "y a beaucoup de pays dans lesquels ni le", "start": 514.64, "duration": 3.639}, {"text": "mot euthanasie ni le mot suicide assist\u00e9", "start": 516.12, "duration": 4.24}, {"text": "sont utilis\u00e9s je vous dis notre mod\u00e8le", "start": 518.279, "duration": 3.841}, {"text": "fran\u00e7ais de la fin de vie c'est celui-l\u00e0", "start": 520.36, "duration": 3.64}, {"text": "le mod\u00e8le belge c'est l'eutanasie le", "start": 522.12, "duration": 4.24}, {"text": "mod\u00e8le suisse c'est le suicide assister", "start": 524.0, "duration": 4.16}, {"text": "le mod\u00e8le fran\u00e7ais c'est l'aide \u00e0 mourir", "start": 526.36, "duration": 3.64}, {"text": "est-ce qu'il y a aussi un terme qui va", "start": 528.16, "duration": 3.0}, {"text": "faire d\u00e9bat c'est la question du", "start": 530.0, "duration": 3.08}, {"text": "pronostic vital engag\u00e9 \u00e0 court ou \u00e0", "start": 531.16, "duration": 3.44}, {"text": "moyen terme quel doit \u00eatre ce terme", "start": 533.08, "duration": 5.199}, {"text": "selon vous la loi cl Leonetti parle de", "start": 534.6, "duration": 6.56}, {"text": "court terme la loi cl Leonti n'a jamais", "start": 538.279, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9fini ce qui \u00e9tait le court terme euh", "start": 541.16, "duration": 4.64}, {"text": "la loi propos\u00e9e par le gouvernement", "start": 543.8, "duration": 4.159}, {"text": "parle de moyen terme suite \u00e0 l'AVE du", "start": 545.8, "duration": 4.4}, {"text": "CCNE qui dit que cette loi cl\u00e8 Leonti", "start": 547.959, "duration": 4.801}, {"text": "qui propose le suicide euh s\u00e9dation", "start": 550.2, "duration": 3.56}, {"text": "profonde et", "start": 552.76, "duration": 3.84}, {"text": "continue jusqu'\u00e0 la mort je pense que on", "start": 553.76, "duration": 4.84}, {"text": "oublie toujours le jusqu'\u00e0 la mort", "start": 556.6, "duration": 6.44}, {"text": "euh ne r\u00e9pond pas au moyen terme d\u00e9finir", "start": 558.6, "duration": 6.04}, {"text": "le moyen terme et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien dit", "start": 563.04, "duration": 3.239}, {"text": "par RGIE Sabri hier soir puisque la", "start": 564.64, "duration": 3.16}, {"text": "question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e de nombreuses fois", "start": 566.279, "duration": 3.56}, {"text": "c'est aussi s'enfermer et ne pas", "start": 567.8, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce qu'est notre mod\u00e8le", "start": 569.839, "duration": 3.481}, {"text": "fran\u00e7ais c'est de r\u00e9pondre \u00e0 des", "start": 571.48, "duration": 4.2}, {"text": "situations tr\u00e8s singuli\u00e8res et tr\u00e8s", "start": 573.32, "duration": 4.68}, {"text": "particuli\u00e8res donc d\u00e9finir le moyen", "start": 575.68, "duration": 4.2}, {"text": "terme s'enfermer est-ce que c'est un", "start": 578.0, "duration": 4.32}, {"text": "mois 2 mois 3 mois serait une erreur", "start": 579.88, "duration": 4.56}, {"text": "parce qu'on ne pourrait pas r\u00e9pondre \u00e0", "start": 582.32, "duration": 3.759}, {"text": "cette solidarit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 des", "start": 584.44, "duration": 3.88}, {"text": "situations bien singuli\u00e8res donc ce sera", "start": 586.079, "duration": 4.721}, {"text": "l'exc\u00e8s \u00e0 \u00e0 la au corps m\u00e9dical au choix", "start": 588.32, "duration": 4.72}, {"text": "du corps m\u00e9dical l'Oregon euh a dans sa", "start": 590.8, "duration": 5.32}, {"text": "loi euh d\u00e9fini les 6 mois euh l'\u00e9tat de", "start": 593.04, "duration": 4.64}, {"text": "l'Oregon est en train de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 596.12, "duration": 3.32}, {"text": "justement \u00e0 ne plus d\u00e9finir ce moyen", "start": 597.68, "duration": 3.2}, {"text": "terme sachant qu'on sait tr\u00e8s bien que", "start": 599.44, "duration": 2.839}, {"text": "le moyen terme lorsque le pronostic", "start": 600.88, "duration": 4.12}, {"text": "vital est engag\u00e9 on peut de facto aller", "start": 602.279, "duration": 6.401}, {"text": "rarement au-del\u00e0 de 6 \u00e0 12 mois au d\u00e9but", "start": 605.0, "duration": 5.6}, {"text": "vous dans quand vous avez commenc\u00e9 vos", "start": 608.68, "duration": 3.599}, {"text": "travaux vous souhaitiez que le m\u00e9decin", "start": 610.6, "duration": 3.76}, {"text": "puisse trancher seul de savoir s'il", "start": 612.279, "duration": 4.521}, {"text": "fallait appliquer ou pas l'aide \u00e0 mourir", "start": 614.36, "duration": 3.919}, {"text": "finalement dans la version finale du", "start": 616.8, "duration": 4.159}, {"text": "texte ce sera la coll\u00e9gialit\u00e9 de la", "start": 618.279, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9cision est-ce qu'il y a pas \u00e0 vouloir", "start": 620.959, "duration": 3.161}, {"text": "faire trop de coll\u00e9gialit\u00e9 un risque de", "start": 622.56, "duration": 3.56}, {"text": "blocage pour le patient je ne sais pas", "start": 624.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'o\u00f9 vous sortez qu'on a d\u00e9cid\u00e9 que le", "start": 626.12, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9decin seul pourrait", "start": 627.72, "duration": 6.239}, {"text": "pour pas leexte non non non non le c'est", "start": 630.32, "duration": 5.92}, {"text": "le m\u00e9decin qui re\u00e7oit la demande apr\u00e8s", "start": 633.959, "duration": 5.361}, {"text": "le m\u00e9decin doit effectivement et c'est", "start": 636.24, "duration": 4.92}, {"text": "comme c'est \u00e9crit dans la loi demander", "start": 639.32, "duration": 3.319}, {"text": "l' viis d'un m\u00e9decin qui est sp\u00e9cialiste", "start": 641.16, "duration": 3.16}, {"text": "de la maladie si \u00e7a n'est pas le cas et", "start": 642.639, "duration": 3.401}, {"text": "puis ce qui est important pour v\u00e9rifier", "start": 644.32, "duration": 3.56}, {"text": "notamment la volont\u00e9 libre et \u00e9clair\u00e9e", "start": 646.04, "duration": 4.12}, {"text": "de la personne c'est aussi de faire", "start": 647.88, "duration": 3.92}, {"text": "appel", "start": 650.16, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 j'allais dire le corps param\u00e9dical qui", "start": 651.8, "duration": 5.2}, {"text": "entoure le malade avoir la vie de l'aide", "start": 654.24, "duration": 4.68}, {"text": "soignante de l'infirmi\u00e8re du psychologue", "start": 657.0, "duration": 3.399}, {"text": "ou du psychiatre qui a d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 la", "start": 658.92, "duration": 3.2}, {"text": "personne est important pour savoir si la", "start": 660.399, "duration": 3.961}, {"text": "volont\u00e9 libre et \u00e9clair\u00e9e de la personne", "start": 662.12, "duration": 4.56}, {"text": "est bien l\u00e0 et si la personne j'allais", "start": 664.36, "duration": 3.64}, {"text": "dire a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9it\u00e9rer sa demande", "start": 666.68, "duration": 2.88}, {"text": "plusieurs fois \u00e7a \u00e7a nous semble \u00eatre", "start": 668.0, "duration": 2.68}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments important estce que du coup", "start": 669.56, "duration": 2.279}, {"text": "il y a pas un risque de blocage pour le", "start": 670.68, "duration": 2.52}, {"text": "patient qui fait la demande puisque", "start": 671.839, "duration": 2.921}, {"text": "puisque \u00e0 la fin c'est le m\u00e9decin qui a", "start": 673.2, "duration": 3.24}, {"text": "re\u00e7u la demande c'est un avis qui", "start": 674.76, "duration": 3.6}, {"text": "demande c'est le m\u00e9decin qui a re\u00e7u la", "start": 676.44, "duration": 4.48}, {"text": "demande qui va prendre la d\u00e9cision donc", "start": 678.36, "duration": 4.64}, {"text": "au final \u00e7aa une d\u00e9cision apr\u00e8s avis", "start": 680.92, "duration": 3.52}, {"text": "c'est un m\u00e9decin seul qui tranchera", "start": 683.0, "duration": 3.36}, {"text": "voil\u00e0 St\u00e9phan vous parlez", "start": 684.44, "duration": 4.199}, {"text": "d'accompagnement hier pendant la", "start": 686.36, "duration": 4.159}, {"text": "commission donc les auditions pardon", "start": 688.639, "duration": 4.241}, {"text": "philippe Juvin d\u00e9put\u00e9 les r\u00e9publicains a", "start": 690.519, "duration": 3.801}, {"text": "exprim\u00e9 sa crainte que la demande de", "start": 692.88, "duration": 3.68}, {"text": "suicide assist\u00e9 ou d'euthanasie puisse", "start": 694.32, "duration": 4.199}, {"text": "se faire par d\u00e9faut d'acc\u00e8s au soins", "start": 696.56, "duration": 4.32}, {"text": "palliatifs je le cite \u00e7a c'est un c'est", "start": 698.519, "duration": 3.641}, {"text": "une crainte qui est exprim\u00e9e par un tr\u00e8s", "start": 700.88, "duration": 3.24}, {"text": "grand nombre de de de m\u00e9decins est-ce", "start": 702.16, "duration": 3.16}, {"text": "que c'est est-ce que c'est pas le le", "start": 704.12, "duration": 3.0}, {"text": "c\u0153ur des d\u00e9bats aujourd'hui alors tout", "start": 705.32, "duration": 4.319}, {"text": "d'abord vous dire que la volont\u00e9 du", "start": 707.12, "duration": 3.6}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et du", "start": 709.639, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'avancer tr\u00e8s", "start": 710.72, "duration": 3.32}, {"text": "fort sur les soins palliatifs euh la", "start": 712.079, "duration": 4.081}, {"text": "strat\u00e9gie d\u00e9c\u00e9nal qui s'adosse j'allais", "start": 714.04, "duration": 5.2}, {"text": "dire \u00e0 ce texte et si comme certains", "start": 716.16, "duration": 4.359}, {"text": "l'ont reproch\u00e9 hier soir il n'y a pas", "start": 719.24, "duration": 2.599}, {"text": "grandchose dans le texte sur les soins", "start": 720.519, "duration": 2.401}, {"text": "palliatifs c'est parce que \u00e7a ne", "start": 721.839, "duration": 2.921}, {"text": "n\u00e9cessite pas \u00e7a ne n\u00e9cessite pas du", "start": 722.92, "duration": 3.28}, {"text": "l\u00e9gislatif on va pas \u00e9crire dans la loi", "start": 724.76, "duration": 3.68}, {"text": "ce qui n'cite pas un passage Latif donc", "start": 726.2, "duration": 4.56}, {"text": "plus de moyens soin pas plus de moyens", "start": 728.44, "duration": 4.839}, {"text": "il des choses on peut cr\u00e9er une", "start": 730.76, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernance des soins palliatifs comme", "start": 733.279, "duration": 2.92}, {"text": "on l'a fait sur le cancer sans passer", "start": 734.92, "duration": 3.52}, {"text": "par la loi voil\u00e0 donc il y a beaucoup de", "start": 736.199, "duration": 4.041}, {"text": "choses qui ne n\u00e9itent pas la loi on peut", "start": 738.44, "duration": 3.56}, {"text": "cr\u00e9er des formations suppl\u00e9mentaires et", "start": 740.24, "duration": 3.24}, {"text": "c'est l'objet sans passer par la lo il", "start": 742.0, "duration": 2.959}, {"text": "manque a tous il manque toujours il y a", "start": 743.48, "duration": 2.599}, {"text": "toujours une vingtaine de d\u00e9partements", "start": 744.959, "duration": 3.841}, {"text": "qui n'ont pas de detif", "start": 746.079, "duration": 4.12}, {"text": "me ce qui veut pas dire ce qui veut pas", "start": 748.8, "duration": 2.479}, {"text": "dire qu'il y a pas de soins palliatif", "start": 750.199, "duration": 2.521}, {"text": "dans le d\u00e9partement l'unit\u00e9 de soins", "start": 751.279, "duration": 3.481}, {"text": "palliatif c'est c'est c'est l'unit\u00e9 de", "start": 752.72, "duration": 3.919}, {"text": "12 lits qui permet de prendre en charge", "start": 754.76, "duration": 3.48}, {"text": "les les cas les plus complexes donc la", "start": 756.639, "duration": 3.32}, {"text": "strat\u00e9gie d\u00e9cenal va permettre de cr\u00e9er", "start": 758.24, "duration": 3.159}, {"text": "une vraie fili\u00e8re ce qui n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 759.959, "duration": 3.521}, {"text": "fait Jama question vous \u00e9tiz ministre", "start": 761.399, "duration": 3.641}, {"text": "madame charmoudo l'engagement c'\u00e9tait", "start": 763.48, "duration": 3.4}, {"text": "que fin 2024 tous les d\u00e9partements", "start": 765.04, "duration": 3.44}, {"text": "disposent d'unit\u00e9 de soin palliatif", "start": 766.88, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce que cet engagement sera tenu", "start": 768.48, "duration": 2.76}, {"text": "alors cet engagement sera difficilement", "start": 769.72, "duration": 2.679}, {"text": "tenu parce que nous avons un probl\u00e8me de", "start": 771.24, "duration": 3.039}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 parce que je je", "start": 772.399, "duration": 3.44}, {"text": "le redis les soins palliatifs n'ont", "start": 774.279, "duration": 3.441}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s comme une vraie", "start": 775.839, "duration": 3.8}, {"text": "fili\u00e8re de formation il y a pas de de", "start": 777.72, "duration": 4.32}, {"text": "puup par exemple de professeurs", "start": 779.639, "duration": 4.801}, {"text": "d'universit\u00e9 qui donc les jeunes ne", "start": 782.04, "duration": 4.0}, {"text": "peent pas s'engager donc on va cr\u00e9er une", "start": 784.44, "duration": 3.639}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9 et puis pour r\u00e9pondre \u00e0 votre", "start": 786.04, "duration": 3.84}, {"text": "question et \u00e0 celle de Monsieur Juvin", "start": 788.079, "duration": 2.641}, {"text": "hier", "start": 789.88, "duration": 3.68}, {"text": "soir dans les crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 \u00e0", "start": 790.72, "duration": 4.76}, {"text": "l'aide \u00e0 mourir la premi\u00e8re question que", "start": 793.56, "duration": 4.24}, {"text": "devra poser le m\u00e9decin qui re\u00e7oit la", "start": 795.48, "duration": 4.4}, {"text": "demande c'est si la personne n'a pas", "start": 797.8, "duration": 3.8}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de soins palliatifs est-ce", "start": 799.88, "duration": 4.28}, {"text": "qu'elle souhaite le faire donc c'est", "start": 801.6, "duration": 5.64}, {"text": "bien la premi\u00e8re question qui sera pos\u00e9e", "start": 804.16, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 la personne qui fait la demande d'aide", "start": 807.24, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 mourir et si c'est la r\u00e9ponse est oui", "start": 809.36, "duration": 4.839}, {"text": "le m\u00e9decin devra tout mettre en \u0153uvre", "start": 812.16, "duration": 3.84}, {"text": "pour trouver une place en soin palliatif", "start": 814.199, "duration": 3.921}, {"text": "donc \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 la question il est hors", "start": 816.0, "duration": 4.079}, {"text": "de question que ce raccourci puisse \u00eatre", "start": 818.12, "duration": 4.079}, {"text": "fait \u00e7a n'est absolument pas absolument", "start": 820.079, "duration": 4.32}, {"text": "pas le F producteur de ce c'est une", "start": 822.199, "duration": 3.44}, {"text": "crainte", "start": 824.399, "duration": 3.081}, {"text": "injustifier\u00e9 je pense que pour certains", "start": 825.639, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un raccourci", "start": 827.48, "duration": 4.68}, {"text": "oui non mais c'est \u00e9crit dans la loi je", "start": 830.079, "duration": 3.12}, {"text": "ve dire c'est \u00e9crit dans la loi le", "start": 832.16, "duration": 2.679}, {"text": "m\u00e9decin qui re\u00e7oit la demande la", "start": 833.199, "duration": 3.681}, {"text": "premi\u00e8re question qu'il pose si la", "start": 834.839, "duration": 3.401}, {"text": "personne n'a pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de soin", "start": 836.88, "duration": 2.68}, {"text": "palliatif il y a des personnes qui ne", "start": 838.24, "duration": 2.36}, {"text": "voudront pas b\u00e9n\u00e9ficier de soins", "start": 839.56, "duration": 4.92}, {"text": "palliatif je je je le dis euh et bien si", "start": 840.6, "duration": 6.479}, {"text": "si la personne dit oui le m\u00e9decin devra", "start": 844.48, "duration": 4.52}, {"text": "devra mais raccourcis \u00e7a veut dire quoi", "start": 847.079, "duration": 3.081}, {"text": "que les r\u00e9publicains s'en servent pour", "start": 849.0, "duration": 2.959}, {"text": "ne pas voter le texte certains peuvent", "start": 850.16, "duration": 3.599}, {"text": "oui c'est c'est mais c'est c'est c'est", "start": 851.959, "duration": 4.161}, {"text": "un je pense que c'est un proc\u00e8s", "start": 853.759, "duration": 4.241}, {"text": "d'intention la faillite elle est", "start": 856.12, "duration": 3.6}, {"text": "collective sur pourquoi 20 ans apr\u00e8s le", "start": 858.0, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9but des soins palliatifs on se pose", "start": 859.72, "duration": 3.16}, {"text": "toujours la question elle est collective", "start": 861.12, "duration": 3.88}, {"text": "non pas uniquement par les financements", "start": 862.88, "duration": 4.0}, {"text": "c'est parce qu'aussi on n'a pas cr\u00e9\u00e9", "start": 865.0, "duration": 4.839}, {"text": "cette fili\u00e8re d\u00e8s le d\u00e9part et et que \u00e7a", "start": 866.88, "duration": 3.84}, {"text": "n'est pas", "start": 869.839, "duration": 3.201}, {"text": "culturel beaucoup de canc\u00e9rologues et", "start": 870.72, "duration": 4.28}, {"text": "d'oncologues ont eu du mal \u00e0 accepter", "start": 873.04, "duration": 3.68}, {"text": "j'allais dire les soins palliatifs parce", "start": 875.0, "duration": 4.16}, {"text": "que ils pensaient que c'\u00e9tait un \u00e9chec", "start": 876.72, "duration": 4.28}, {"text": "de leur prise en charge curactive \u00e7a", "start": 879.16, "duration": 3.16}, {"text": "n'est pas le cas pour l'instant on ne", "start": 881.0, "duration": 2.8}, {"text": "peut pas soigner toutes les maladies", "start": 882.32, "duration": 2.72}, {"text": "mais \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance du coup il y aura", "start": 883.8, "duration": 2.599}, {"text": "des unit\u00e9s de soins palliatif dans tous", "start": 885.04, "duration": 2.84}, {"text": "les d\u00e9partements l'id\u00e9e c'est d'aller le", "start": 886.399, "duration": 4.56}, {"text": "plus vite possible si c'est mi 2025 si", "start": 887.88, "duration": 4.72}, {"text": "c'est fin 2025 tant mieux je vais", "start": 890.959, "duration": 3.481}, {"text": "reprendre le cas Douans ou dans un unit\u00e9", "start": 892.6, "duration": 3.44}, {"text": "de so palliatif qui a d\u00fb fermer parce", "start": 894.44, "duration": 3.6}, {"text": "queil y a pas de", "start": 896.04, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00e9decin et ce service va rouvrir", "start": 898.04, "duration": 3.96}, {"text": "puisquon a r\u00e9ussi \u00e0 trouver des m\u00e9decins", "start": 900.32, "duration": 3.639}, {"text": "qui puissent aller voil\u00e0 tant qu'on ne", "start": 902.0, "duration": 3.44}, {"text": "formera pas tant qu'on ne fera pas de", "start": 903.959, "duration": 3.601}, {"text": "cette sp\u00e9cialit\u00e9 des soins", "start": 905.44, "duration": 4.36}, {"text": "d'accompagnement une vraie sp\u00e9cialit\u00e9 on", "start": 907.56, "duration": 4.76}, {"text": "aura du mal \u00e0 engager les jeunes \u00e0 aller", "start": 909.8, "duration": 4.399}, {"text": "dans cette fili\u00e8re et puis pour que tout", "start": 912.32, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a devienne j'all dire culturel il faut", "start": 914.199, "duration": 3.241}, {"text": "aussi former tous les autres", "start": 915.88, "duration": 3.0}, {"text": "professionnels y compris les m\u00e9decins", "start": 917.44, "duration": 2.8}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralistes c'est\u00e0dire dans leur", "start": 918.88, "duration": 3.199}, {"text": "parcours de formation initiale ce qui", "start": 920.24, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas le cas actuellement est-ce que", "start": 922.079, "duration": 2.12}, {"text": "\u00e7a veut dire est-ce que \u00e7a veut pas dire", "start": 923.24, "duration": 2.159}, {"text": "aussi qu'il y a besoin de moyens", "start": 924.199, "duration": 2.801}, {"text": "suppl\u00e9mentaires Catherine Vautrin donc", "start": 925.399, "duration": 2.961}, {"text": "la ministre du Travail de la Sant\u00e9 a", "start": 927.0, "duration": 4.079}, {"text": "annonc\u00e9 1,1 milliard suppl\u00e9mentaires", "start": 928.36, "duration": 4.44}, {"text": "pour les soins palliatifs donc comme dit", "start": 931.079, "duration": 3.521}, {"text": "comme \u00e7a \u00e7a a l'air important sauf que", "start": 932.8, "duration": 4.32}, {"text": "c'est sur 10 ans et quand on voit le", "start": 934.6, "duration": 4.039}, {"text": "vieillissement de la population les", "start": 937.12, "duration": 2.76}, {"text": "besoins et cetera est-ce que \u00e7a vous", "start": 938.639, "duration": 4.481}, {"text": "para\u00eet pas tr\u00e8s insuffisant par rapport", "start": 939.88, "duration": 5.12}, {"text": "par rapport aux besoins ce ce pourquoi", "start": 943.12, "duration": 3.36}, {"text": "il fallait travailler sur une strat\u00e9gie", "start": 945.0, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9cennale c'est d'abord dire qu'il y a", "start": 946.48, "duration": 2.64}, {"text": "eu beaucoup de choses de faites sur les", "start": 948.16, "duration": 2.76}, {"text": "SEM palliatifs c'est d\u00e9j\u00e0 1 milliard 7", "start": 949.12, "duration": 3.88}, {"text": "qui sont consacr\u00e9s chaque ann\u00e9e au SEM", "start": 950.92, "duration": 4.52}, {"text": "palliatif 1 milliard suppl\u00e9mentaire dans", "start": 953.0, "duration": 3.519}, {"text": "les ann\u00e9es \u00e0 venir \u00e7a veut dire que", "start": 955.44, "duration": 2.72}, {"text": "d'ici 10 ans 2 milliards certes seront", "start": 956.519, "duration": 4.481}, {"text": "consacr\u00e9s aux soins euh d'accompagnement", "start": 958.16, "duration": 5.159}, {"text": "tout d'abord euh dire que cr\u00e9er des", "start": 961.0, "duration": 3.639}, {"text": "unit\u00e9s de soins palliatifs c'est", "start": 963.319, "duration": 2.121}, {"text": "important mais les unit\u00e9s de soins", "start": 964.639, "duration": 2.361}, {"text": "palliatifs ce ne sont jeall dire que les", "start": 965.44, "duration": 2.92}, {"text": "cas les plus complexes l'id\u00e9e c'est", "start": 967.0, "duration": 3.079}, {"text": "d'arriver le plus tard possible ou de ne", "start": 968.36, "duration": 3.08}, {"text": "pas arriver en unit\u00e9 de soins palliatif", "start": 970.079, "duration": 3.24}, {"text": "c'est cr\u00e9er cette fili\u00e8re euh de soins", "start": 971.44, "duration": 3.639}, {"text": "palliatifs avec le d\u00e9veloppement du", "start": 973.319, "duration": 4.44}, {"text": "domicile qui est demand\u00e9 par plus de 85", "start": 975.079, "duration": 5.44}, {"text": "% de nos concitoyens euh et donc c'est 1", "start": 977.759, "duration": 4.601}, {"text": "milliard qui sera qui seront consacr\u00e9s", "start": 980.519, "duration": 4.0}, {"text": "et c'est pas euh 900 millions dans 10", "start": 982.36, "duration": 3.8}, {"text": "ans et 100 millions cette ann\u00e9e c'est", "start": 984.519, "duration": 3.601}, {"text": "100 millions tous les ans notamment avec", "start": 986.16, "duration": 4.0}, {"text": "la cr\u00e9ation j'allais dire de nouveaux", "start": 988.12, "duration": 3.32}, {"text": "dispositifs comme les maisons", "start": 990.16, "duration": 3.799}, {"text": "d'accompagnement qui sont des solutions", "start": 991.44, "duration": 4.28}, {"text": "interm\u00e9diaires entre le entre le", "start": 993.959, "duration": 3.68}, {"text": "domicile et l'unit\u00e9 mais qu'est-ce qui", "start": 995.72, "duration": 3.479}, {"text": "garantit que ce financement sur 10 ans", "start": 997.639, "duration": 3.56}, {"text": "sera respect\u00e9 apr\u00e8s 2027 surtout dans le", "start": 999.199, "duration": 3.56}, {"text": "contexte actuel des finances publiques", "start": 1001.199, "duration": 3.56}, {"text": "c'est bien c'est bien pour \u00e7a que la", "start": 1002.759, "duration": 3.401}, {"text": "cr\u00e9ation tout de suite de l'Institut", "start": 1004.759, "duration": 3.32}, {"text": "j'allais dire de la gouvernance pour moi", "start": 1006.16, "duration": 5.0}, {"text": "est un est un enjeu majeur nous avons", "start": 1008.079, "duration": 5.481}, {"text": "r\u00e9ussi dans la strat\u00e9gie cancer euh", "start": 1011.16, "duration": 4.28}, {"text": "notamment avec l'INC \u00e0 faire en sorte", "start": 1013.56, "duration": 3.399}, {"text": "que tout \u00e7a puisse se faire nous devons", "start": 1015.44, "duration": 2.759}, {"text": "faire la m\u00eame chose sur la cr\u00e9ation de", "start": 1016.959, "duration": 2.401}, {"text": "cette fili\u00e8re", "start": 1018.199, "duration": 2.32}, {"text": "concernant les soins palliatifs et les", "start": 1019.36, "duration": 2.839}, {"text": "soins d'accompagnement et de notre", "start": 1020.519, "duration": 2.8}, {"text": "mod\u00e8le fran\u00e7ais d'accompagnement de la", "start": 1022.199, "duration": 2.84}, {"text": "fin de vie St\u00e9phane derni\u00e8re question", "start": 1023.319, "duration": 3.801}, {"text": "sur le sujet ben je voulais simplement", "start": 1025.039, "duration": 3.64}, {"text": "savoir si vous pensez qu'\u00e0 l'arriv\u00e9e les", "start": 1027.12, "duration": 3.52}, {"text": "les les d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs vont", "start": 1028.679, "duration": 3.561}, {"text": "modifier profond\u00e9ment le projet de loi", "start": 1030.64, "duration": 3.84}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 ou est-ce que", "start": 1032.24, "duration": 4.48}, {"text": "il a des chances de apr\u00e8s de longs", "start": 1034.48, "duration": 6.319}, {"text": "d\u00e9bats d'\u00eatre de de de passer presque", "start": 1036.72, "duration": 5.52}, {"text": "intacte entre Guillem je vais pas je", "start": 1040.799, "duration": 2.961}, {"text": "vais pas je vais dire tout de suite", "start": 1042.24, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9 de ce que vont faire mes", "start": 1043.76, "duration": 4.52}, {"text": "coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s \u00e0 titre personnel euh", "start": 1045.319, "duration": 6.881}, {"text": "j'ai que l'\u00e9quilibre du texte so soit", "start": 1048.28, "duration": 5.639}, {"text": "respect\u00e9 parce que je pense qu'il", "start": 1052.2, "duration": 5.04}, {"text": "correspond \u00e0 la fois \u00e0 notre culture qu'", "start": 1053.919, "duration": 4.841}, {"text": "correspond aussi \u00e0 la fois j'allais dire", "start": 1057.24, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e0 ce qu'on", "start": 1058.76, "duration": 3.56}, {"text": "demander les soignants nous allons", "start": 1060.039, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup \u00e9cter ce que souhaite la", "start": 1062.32, "duration": 3.8}, {"text": "population nous avons je crois trouv\u00e9", "start": 1064.039, "duration": 4.0}, {"text": "cette petite ligne de cr\u00eate j'aimerais", "start": 1066.12, "duration": 3.28}, {"text": "qu'elle soit respect\u00e9e \u00e7a n'est qu'un", "start": 1068.039, "duration": 3.0}, {"text": "avis personnel mais vous \u00eates inqui\u00e8 du", "start": 1069.4, "duration": 2.88}, {"text": "passage du texte au S\u00e9nat o\u00f9 les", "start": 1071.039, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9publicains sont majoritaire je ne suis", "start": 1072.28, "duration": 3.72}, {"text": "pas inqui\u00e8te du tout du passage du texte", "start": 1074.4, "duration": 4.159}, {"text": "au sc\u00e9nna je je le redis il s'agit bien", "start": 1076.0, "duration": 4.76}, {"text": "d' d'ouvrir une possibilit\u00e9 pour un", "start": 1078.559, "duration": 4.281}, {"text": "grand nombre de nos concitoyens dans des", "start": 1080.76, "duration": 4.0}, {"text": "conditions qui sont j'allais dire", "start": 1082.84, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9finies par la loi et assez", "start": 1084.76, "duration": 3.88}, {"text": "restrictives St\u00e9phane question sur un", "start": 1086.32, "duration": 4.359}, {"text": "autre sujet oui sur vous avez vu que", "start": 1088.64, "duration": 3.44}, {"text": "l'union des des syndicats de pharmaciens", "start": 1090.679, "duration": 4.401}, {"text": "d'officine l'USPO a appel \u00e0 la fermeture", "start": 1092.08, "duration": 5.719}, {"text": "des officines le jeudi 30 mai et une", "start": 1095.08, "duration": 4.64}, {"text": "gr\u00e8ve des gardes durant le weekend de de", "start": 1097.799, "duration": 4.321}, {"text": "Pentec\u00f4te du 18 au 20 mai est-ce que", "start": 1099.72, "duration": 4.199}, {"text": "est-ce que vous observerai ce ce mot", "start": 1102.12, "duration": 3.559}, {"text": "d'ordre non je vais pas observer", "start": 1103.919, "duration": 4.281}, {"text": "observer ce mot d'ordre la pharmacie", "start": 1105.679, "duration": 4.161}, {"text": "comme le secteur de la sant\u00e9 traverse", "start": 1108.2, "duration": 3.04}, {"text": "une p\u00e9riode difficile notamment parce", "start": 1109.84, "duration": 3.0}, {"text": "que nous sommes confront\u00e9s \u00e0 des", "start": 1111.24, "duration": 3.799}, {"text": "ruptures importantes qui qui ont", "start": 1112.84, "duration": 4.8}, {"text": "profond\u00e9ment modifi\u00e9 notre fa\u00e7on de", "start": 1115.039, "duration": 4.041}, {"text": "travailler la fa\u00e7on de travailler des", "start": 1117.64, "duration": 3.279}, {"text": "pharmaciens apr\u00e8s des ann\u00e9es covid qui", "start": 1119.08, "duration": 3.76}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pour les pharmaciens tr\u00e8s dur", "start": 1120.919, "duration": 4.64}, {"text": "donc j'entends j'entends le le mot", "start": 1122.84, "duration": 4.839}, {"text": "d'ordre je pense qu'il faut il il y a", "start": 1125.559, "duration": 3.24}, {"text": "deux choses he il y a une crainte sur", "start": 1127.679, "duration": 2.401}, {"text": "les \u00e9conomies les 10 milliards", "start": 1128.799, "duration": 2.561}, {"text": "d'\u00e9conomies suppl\u00e9mentaires demand\u00e9 pour", "start": 1130.08, "duration": 3.64}, {"text": "2024 et la peur que le en fait les", "start": 1131.36, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9conomies faites sur la sant\u00e9", "start": 1133.72, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9ventuellement puissent avoir un impact", "start": 1134.96, "duration": 3.32}, {"text": "fort sur le les pharmaciens et les", "start": 1136.44, "duration": 3.68}, {"text": "officiin et puis aussi la p\u00e9nurie de", "start": 1138.28, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9dicament qui est d\u00e9nonc\u00e9e par les f", "start": 1140.12, "duration": 3.679}, {"text": "vous la vous la constatez cette p\u00e9nurie", "start": 1141.96, "duration": 3.8}, {"text": "de m\u00e9dicament il se trouve que lorsque", "start": 1143.799, "duration": 4.24}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es", "start": 1145.76, "duration": 4.52}, {"text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 cette question en", "start": 1148.039, "duration": 4.88}, {"text": "alertant sur pour moi une grande crainte", "start": 1150.28, "duration": 4.759}, {"text": "sur notre souverainet\u00e9 c'\u00e9tait en", "start": 1152.919, "duration": 4.0}, {"text": "janvier 2018", "start": 1155.039, "duration": 4.64}, {"text": "euh je pense que sur le m\u00e9dicament nous", "start": 1156.919, "duration": 4.321}, {"text": "avons un probl\u00e8me \u00e0 r\u00e9gler qui ne peut", "start": 1159.679, "duration": 3.321}, {"text": "pas se r\u00e9gler \u00e0 l'\u00e9chelle nationale qui", "start": 1161.24, "duration": 4.08}, {"text": "doit se r\u00e9gler \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 1163.0, "duration": 4.799}, {"text": "c'est un enjeu important il nous faut", "start": 1165.32, "duration": 5.08}, {"text": "sans doute aller plus vite mais l'enjeu", "start": 1167.799, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9tait aussi autour du prix du m\u00e9dicament", "start": 1170.4, "duration": 4.0}, {"text": "il y a un enjeu c'est multifactoriel la", "start": 1172.64, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9ponse elle ne peut pas \u00eatre unique", "start": 1174.4, "duration": 2.8}, {"text": "uniquement sur le prix elle est sur", "start": 1175.799, "duration": 3.041}, {"text": "l'enjeu de la la mondialisation qu'on a", "start": 1177.2, "duration": 4.08}, {"text": "sans doute pas suffisamment anticip\u00e9 que", "start": 1178.84, "duration": 3.92}, {"text": "des pays consomment beaucoup plus de", "start": 1181.28, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9dicaments mais mais voil\u00e0 nous avons", "start": 1182.76, "duration": 4.6}, {"text": "en France une politique du prix qui sans", "start": 1185.28, "duration": 4.16}, {"text": "doute peut-\u00eatre nous p\u00e9nalise un peu", "start": 1187.36, "duration": 3.48}, {"text": "bien on parle des europ\u00e9ennes pour", "start": 1189.44, "duration": 3.599}, {"text": "terminer ag\u00e8s F lebudo l'\u00e9cart qui reste", "start": 1190.84, "duration": 3.76}, {"text": "cons\u00e9quent entre Jordan Bardella et", "start": 1193.039, "duration": 3.52}, {"text": "laalist de Val\u00e9rie Eyer quasiment du", "start": 1194.6, "duration": 3.559}, {"text": "simple double selon les sondages c'est", "start": 1196.559, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9chec de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle je", "start": 1198.159, "duration": 4.081}, {"text": "vous rappelle que la campagne d\u00e9marre", "start": 1200.159, "duration": 4.76}, {"text": "que nous avons une t\u00eate de liste qui une", "start": 1202.24, "duration": 3.96}, {"text": "vraie d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire", "start": 1204.919, "duration": 4.12}, {"text": "qu'elle travaille elle au Parlement", "start": 1206.2, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9en je crois que nous allons avec", "start": 1209.039, "duration": 4.801}, {"text": "la constitution de la liste avec le", "start": 1211.48, "duration": 4.4}, {"text": "programme que nous allons pr\u00e9senter", "start": 1213.84, "duration": 4.4}, {"text": "rentrer pourquoi \u00e7a tarde temps comment", "start": 1215.88, "duration": 3.64}, {"text": "pourquoi \u00e7a tarde de temps la", "start": 1218.24, "duration": 2.76}, {"text": "constitution de la liste la pr\u00e9sentation", "start": 1219.52, "duration": 2.92}, {"text": "du program si vous regardez si vous", "start": 1221.0, "duration": 3.4}, {"text": "regardez bien les autres candidats je", "start": 1222.44, "duration": 3.8}, {"text": "crois que personne n'a publi\u00e9 sa liste", "start": 1224.4, "duration": 5.12}, {"text": "vraiment compl\u00e8tement si glxman oui et", "start": 1226.24, "duration": 4.84}, {"text": "et les filles la France insoumise \u00e9 j'ai", "start": 1229.52, "duration": 3.159}, {"text": "pas dit tout le monde regardez bien tous", "start": 1231.08, "duration": 2.56}, {"text": "les autres", "start": 1232.679, "duration": 3.24}, {"text": "candidats voil\u00e0 donc il nous reste", "start": 1233.64, "duration": 4.2}, {"text": "maintenant \u00e0 faire campagne tous les", "start": 1235.919, "duration": 5.721}, {"text": "jours jusqu'au jusqu'au 7 juin minuit ce", "start": 1237.84, "duration": 4.76}, {"text": "sera", "start": 1241.64, "duration": 2.12}, {"text": "pensez vraiment pouvoir remonter la", "start": 1242.6, "duration": 3.28}, {"text": "pente et d\u00e9passer jardin B mais mais", "start": 1243.76, "duration": 4.48}, {"text": "c'est l'objectif que nous nous fixons et", "start": 1245.88, "duration": 4.279}, {"text": "et pour pour moi l'int\u00e9r\u00eat c'est", "start": 1248.24, "duration": 4.2}, {"text": "d'expliquer \u00e0 nos concitoyens que faire", "start": 1250.159, "duration": 4.52}, {"text": "campagne c'est bien mais qu'avoir des", "start": 1252.44, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 1254.679, "duration": 4.24}, {"text": "travaillent c'est mieux euh et donc", "start": 1255.88, "duration": 5.84}, {"text": "c'est l'objectif que je me fixe en tout", "start": 1258.919, "duration": 5.12}, {"text": "cas et je crois qu'il est vraiment", "start": 1261.72, "duration": 3.24}, {"text": "important de faire comprendre cet", "start": 1264.039, "duration": 2.241}, {"text": "objectif l\u00e0 et surtout d'expliquer \u00e0", "start": 1264.96, "duration": 3.04}, {"text": "nous concitoyens que nous avons besoin", "start": 1266.28, "duration": 3.519}, {"text": "de l'Europe et que les seuls pro", "start": 1268.0, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9ins la seule liste vraiment pe", "start": 1269.799, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9enne c'est celle que conduit", "start": 1271.64, "duration": 3.76}, {"text": "Val\u00e9rie AER et je crois que chacun dans", "start": 1273.12, "duration": 4.12}, {"text": "nos territoires on peut d\u00e9montrer que", "start": 1275.4, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe nous permet de de financer des", "start": 1277.24, "duration": 4.679}, {"text": "projets je suis \u00e0 vrez comme vous le", "start": 1280.08, "duration": 4.32}, {"text": "savez le port du Havre b\u00e9n\u00e9ficie de", "start": 1281.919, "duration": 4.24}, {"text": "fonds europ\u00e9ens qui nous permettent de", "start": 1284.4, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9velopper des infrastructures et donc", "start": 1286.159, "duration": 3.0}, {"text": "de d\u00e9velopper l'\u00e9conomie", "start": 1287.559, "duration": 3.6}, {"text": "au niveau local c'est aussi \u00e7a l'enjeu", "start": 1289.159, "duration": 3.201}, {"text": "c'est de faire comprendre j'allais dire", "start": 1291.159, "duration": 3.241}, {"text": "avec des exemp c'est un peu mensonger on", "start": 1292.36, "duration": 3.48}, {"text": "entend \u00e0 cet argument de dire vous \u00eates", "start": 1294.4, "duration": 2.84}, {"text": "les seuls pro europ\u00e9en c'est ce qu'a dit", "start": 1295.84, "duration": 3.12}, {"text": "gabrielal au lancement de campagne \u00e7a", "start": 1297.24, "duration": 3.48}, {"text": "veut dire quoi que Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 1298.96, "duration": 3.28}, {"text": "Raphael Luxman que les \u00e9cologistes c'est", "start": 1300.72, "duration": 2.76}, {"text": "pas des pro", "start": 1302.24, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9ens les ceux qui ont qui sont", "start": 1303.48, "duration": 4.36}, {"text": "compl\u00e8tement proeurop\u00e9ens monsieur", "start": 1306.279, "duration": 3.041}, {"text": "gluxman fait partie de laanups je suis", "start": 1307.84, "duration": 2.6}, {"text": "pas s\u00fbr que dans laanubs tout le monde", "start": 1309.32, "duration": 3.12}, {"text": "soit vraiment", "start": 1310.44, "duration": 3.92}, {"text": "proeurop\u00e9en il a \u00e9t\u00e9 une rupture tr\u00e8s", "start": 1312.44, "duration": 4.52}, {"text": "claire avec la France insoumise on verra", "start": 1314.36, "duration": 5.36}, {"text": "au bout du bout on verra au bout", "start": 1316.96, "duration": 5.4}, {"text": "les vrais pro-europ\u00e9ens dont la liste", "start": 1319.72, "duration": 4.92}, {"text": "est est compos\u00e9e de j'allais dire de", "start": 1322.36, "duration": 4.199}, {"text": "diff\u00e9rentes composantes de la majorit\u00e9", "start": 1324.64, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidentiel ce sont les partis qui sont", "start": 1326.559, "duration": 4.761}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s dans la liste que conduira", "start": 1329.4, "duration": 5.2}, {"text": "et que conduit Val\u00e9rie sera sur la liste", "start": 1331.32, "duration": 4.56}, {"text": "je ne sais", "start": 1334.6, "duration": 3.84}, {"text": "pas la liste la liste n'est pas propos\u00e9e", "start": 1335.88, "duration": 4.12}, {"text": "comme vous vouz sa il se dit qu'\u00c9douard", "start": 1338.44, "duration": 3.76}, {"text": "Philippe et et Fran\u00e7ois Baayou sauraiit", "start": 1340.0, "duration": 3.88}, {"text": "sur la liste \u00e0 la fin la liste et la", "start": 1342.2, "duration": 3.4}, {"text": "vraie question c'est de savoir qui sera", "start": 1343.88, "duration": 3.919}, {"text": "80e qui sera qui sera avant l'autre", "start": 1345.6, "duration": 3.959}, {"text": "entre Fran\u00e7ois est-ce que vous croyez", "start": 1347.799, "duration": 3.601}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a int\u00e9resse au concitoyens oui", "start": 1349.559, "duration": 3.401}, {"text": "non mais je je je vous Taine autant pour", "start": 1351.4, "duration": 2.759}, {"text": "la r\u00e9ponse je crois pas que \u00e7a", "start": 1352.96, "duration": 2.199}, {"text": "l'int\u00e9resse ce qu' int\u00e9resse au", "start": 1354.159, "duration": 2.241}, {"text": "concitoyens c'est de savoir \u00e0 quoi sert", "start": 1355.159, "duration": 2.561}, {"text": "l'Europe et qu'est-ce qu'on va y faire", "start": 1356.4, "duration": 4.0}, {"text": "un dernier mot St\u00e9phane moi j'avais", "start": 1357.72, "duration": 4.8}, {"text": "j'avais une question un peu un peu plus", "start": 1360.4, "duration": 4.2}, {"text": "complexe \u00e0 vous poser mais en fait on", "start": 1362.52, "duration": 3.639}, {"text": "vous auriez d\u00fb vous auriez pu vous", "start": 1364.6, "duration": 3.6}, {"text": "auriez d\u00fb rester au minist\u00e8re de la", "start": 1366.159, "duration": 3.841}, {"text": "Sant\u00e9 vous avez vous avez fait l'objet", "start": 1368.2, "duration": 4.599}, {"text": "de d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire dans une", "start": 1370.0, "duration": 5.559}, {"text": "histoire de enfin avec le les labos", "start": 1372.799, "duration": 4.161}, {"text": "hurgo o\u00f9 est-ce que vous en \u00eates de", "start": 1375.559, "duration": 3.161}, {"text": "cette affaire est-ce que est-ce que vous", "start": 1376.96, "duration": 3.28}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 entendu en d\u00e9but d'ann\u00e9e est-ce", "start": 1378.72, "duration": 2.559}, {"text": "qu'elle va se poursuivre ou est-ce", "start": 1380.24, "duration": 2.2}, {"text": "qu'elle va faire pit qu'est-ce que", "start": 1381.279, "duration": 1.921}, {"text": "qu'est-ce que vous en savez pour", "start": 1382.44, "duration": 2.56}, {"text": "l'instant comme 40 % de la profession", "start": 1383.2, "duration": 5.04}, {"text": "comme 8133 pharmacien nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 1385.0, "duration": 5.08}, {"text": "plusieurs 8133 \u00eatre abus\u00e9 par un", "start": 1388.24, "duration": 3.4}, {"text": "laboratoire le laboratoire hurgo", "start": 1390.08, "duration": 5.0}, {"text": "l'affaire est en cours euh voil\u00e0 je je", "start": 1391.64, "duration": 5.0}, {"text": "je suis intimement persuad\u00e9 que \u00e7a n'a", "start": 1395.08, "duration": 3.199}, {"text": "aucun lien avec le fait que je ne sois", "start": 1396.64, "duration": 4.36}, {"text": "plus ministre aujourd'hui vous dire que", "start": 1398.279, "duration": 4.64}, {"text": "cette p\u00e9riode a \u00e9t\u00e9 simple serit vous", "start": 1401.0, "duration": 4.12}, {"text": "mentir vous dire que je suis sereine", "start": 1402.919, "duration": 4.76}, {"text": "compl\u00e8tement et que j'aime beaucoup mon", "start": 1405.12, "duration": 4.799}, {"text": "mandat de d\u00e9put\u00e9 \u00e7a fait partie j'allais", "start": 1407.679, "duration": 4.24}, {"text": "dire des al\u00e9as de la vie politique mais", "start": 1409.919, "duration": 3.521}, {"text": "lorsqu'on est ministre on n'est pas", "start": 1411.919, "duration": 2.64}, {"text": "ministre pour", "start": 1413.44, "duration": 3.239}, {"text": "toujours c'est comme \u00e7a faut le prendre", "start": 1414.559, "duration": 3.641}, {"text": "comme \u00e7a j'ai eu le bonheur de servir la", "start": 1416.679, "duration": 3.961}, {"text": "R\u00e9publique je l'ai fait avec un r\u00e9el", "start": 1418.2, "duration": 5.52}, {"text": "engagement je suis d\u00e9put\u00e9 j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 1420.64, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 et je vais le faire avec le m\u00eame", "start": 1423.72, "duration": 4.24}, {"text": "engagement il se trouve que je pourrais", "start": 1425.48, "duration": 5.24}, {"text": "aussi \u00e9crire une histoire assez baroque", "start": 1427.96, "duration": 4.56}, {"text": "je vais voter un texte en tant que", "start": 1430.72, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 que j'aurais \u00e9crit en tant que", "start": 1432.52, "duration": 3.36}, {"text": "ministre l'histoire est plut\u00f4t belle", "start": 1434.36, "duration": 2.919}, {"text": "j'aurais fait le tour de la le tour de", "start": 1435.88, "duration": 4.88}, {"text": "la chose merci merci beaucoup d'avoir", "start": 1437.279, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous la Une de West France", "start": 1440.76, "duration": 3.039}, {"text": "cours de soutien scolaire a march\u00e9 en", "start": 1442.52, "duration": 2.88}, {"text": "plein essort c'est \u00e0 la Une de votre", "start": 1443.799, "duration": 3.161}, {"text": "journal St\u00e9phane \u00e0 la semaine prochaine", "start": 1445.4, "duration": 5.6}, {"text": "St\u00e9phane non je en vacances ah bon vacan", "start": 1446.96, "duration": 8.04}, {"text": "alors territoir", "start": 1451.0, "duration": 4.0}]}