{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Indochine ou Louise Attaque plusieurs", "start": 0.0, "duration": 3.12}, {"text": "artistes ont annul\u00e9 leur venue \u00e0 un", "start": 1.439, "duration": 3.301}, {"text": "festival de musique car il avait lieu \u00e0", "start": 3.12, "duration": 3.3}, {"text": "Perpignan on t'explique en fait tout a", "start": 4.74, "duration": 2.88}, {"text": "commenc\u00e9 ce samedi quand le groupe", "start": 6.42, "duration": 3.06}, {"text": "Indochine a menac\u00e9 d'annuler sa venue au", "start": 7.62, "duration": 3.36}, {"text": "festival Les D\u00e9ferlantes qui devait", "start": 9.48, "duration": 3.18}, {"text": "avoir lieu du 6 ou 9 juillet \u00e0 Perpignan", "start": 10.98, "duration": 3.18}, {"text": "alors le festival \u00e9tait pr\u00e9vu au d\u00e9part", "start": 12.66, "duration": 3.059}, {"text": "dans la ville de Serey dans le sud de la", "start": 14.16, "duration": 3.3}, {"text": "France il a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 \u00e0", "start": 15.719, "duration": 2.941}, {"text": "Perpignan pour des questions de s\u00e9curit\u00e9", "start": 17.46, "duration": 2.819}, {"text": "d'organisation le probl\u00e8me c'est que le", "start": 18.66, "duration": 3.06}, {"text": "groupe Indochine a expliqu\u00e9 qu'il ne", "start": 20.279, "duration": 2.641}, {"text": "voulait pas se produire dans cette ville", "start": 21.72, "duration": 3.18}, {"text": "car le maire Louis Aliot est issu du", "start": 22.92, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national donc le parti de", "start": 24.9, "duration": 2.879}, {"text": "Marine Le Pen cette d\u00e9cision a entra\u00een\u00e9", "start": 26.4, "duration": 2.58}, {"text": "de nombreuses r\u00e9actions comme celle du", "start": 27.779, "duration": 2.401}, {"text": "groupe Louise Attaque qui a \u00e9galement", "start": 28.98, "duration": 2.82}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il annulait sa venue au", "start": 30.18, "duration": 3.0}, {"text": "festival pour les m\u00eames raisons bref les", "start": 31.8, "duration": 2.82}, {"text": "organisateurs ont finalement annonc\u00e9 ce", "start": 33.18, "duration": 2.94}, {"text": "mardi qu'il renon\u00e7ait \u00e0 installer le", "start": 34.62, "duration": 3.119}, {"text": "festival \u00e0 Perpignan il recherche donc", "start": 36.12, "duration": 3.119}, {"text": "un autre lieu \u00e9videmment on te tient au", "start": 37.739, "duration": 3.921}, {"text": "courant dans les commentaires", "start": 39.239, "duration": 2.421}]}