{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour Carol Delga merci d'\u00eatre l\u00e0 vous", "start": 0.08, "duration": 3.079}, {"text": "\u00eates la pr\u00e9sidente socialiste de la", "start": 2.0, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9gion Occitanie pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de", "start": 3.159, "duration": 3.6}, {"text": "France merci d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 5.4, "duration": 2.8}, {"text": "invitation on va \u00e9videmment parler de ce", "start": 6.759, "duration": 3.441}, {"text": "congr\u00e8s Michel Barnier qui ne sera pas", "start": 8.2, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sent aujourd'hui pour la cl\u00f4ture de", "start": 10.2, "duration": 2.76}, {"text": "votre congr\u00e8s est-ce que vous dites", "start": 11.679, "duration": 2.361}, {"text": "c'est un mauvais signal envoy\u00e9 au", "start": 12.96, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sident de R\u00e9gion non je ne dis pas", "start": 14.04, "duration": 3.56}, {"text": "c'est un mauvais signal parce qu'on", "start": 16.32, "duration": 2.959}, {"text": "comprend tout \u00e0 fait les les", "start": 17.6, "duration": 4.16}, {"text": "circonstances exceptionnelles auxquelles", "start": 19.279, "duration": 4.92}, {"text": "sont confront\u00e9s le le Premier ministre", "start": 21.76, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 24.199, "duration": 3.16}, {"text": "objectivement nous avons Catherine", "start": 25.08, "duration": 5.08}, {"text": "Vautrin la num\u00e9ro 3 du gouvernement qui", "start": 27.359, "duration": 4.601}, {"text": "est l\u00e0 euh depuis hier en fin", "start": 30.16, "duration": 4.0}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi elle reste avec nous euh", "start": 31.96, "duration": 5.72}, {"text": "jusqu'\u00e0 euh la fin du du Congr\u00e8s on aura", "start": 34.16, "duration": 5.559}, {"text": "eu quatre ministres \u00e9galement qui auront", "start": 37.68, "duration": 4.48}, {"text": "fait le d\u00e9placement donc on est quand", "start": 39.719, "duration": 4.961}, {"text": "m\u00eame tous mobilis\u00e9s dans un esprit", "start": 42.16, "duration": 5.44}, {"text": "constructif exigeant il y a de nombreux", "start": 44.68, "duration": 6.039}, {"text": "d\u00e9fis \u00e0 \u00e0 relever on doit r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 47.6, "duration": 5.2}, {"text": "col\u00e8re des des Fran\u00e7ais et les", "start": 50.719, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e9sidentes les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion ont", "start": 52.8, "duration": 4.96}, {"text": "toute leur place euh pour apporter ces", "start": 54.84, "duration": 4.519}, {"text": "solutions dans les probl\u00e8mes du", "start": 57.76, "duration": 3.68}, {"text": "quotidien mais \u00e9galement euh dans", "start": 59.359, "duration": 4.16}, {"text": "l'anticipation euh des transitions", "start": 61.44, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9cologiques et \u00e9nerg\u00e9tiques alors", "start": 63.519, "duration": 2.96}, {"text": "justement vous allez \u00e9changer avec", "start": 65.159, "duration": 3.041}, {"text": "Catherine Vautrin la ministre du", "start": 66.479, "duration": 3.801}, {"text": "partenariat avec les territoires d'abord", "start": 68.2, "duration": 3.68}, {"text": "sur cet intitul\u00e9e de minist\u00e8re est-ce", "start": 70.28, "duration": 3.08}, {"text": "que ce sont les bons mots partenariat", "start": 71.88, "duration": 3.0}, {"text": "avec les territoires oui je pense que", "start": 73.36, "duration": 3.68}, {"text": "c'est ce sont les les bons mot parce que", "start": 74.88, "duration": 4.0}, {"text": "nous avons toujours d\u00e9fendu les", "start": 77.04, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion d'\u00eatre dans", "start": 78.88, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9quipe France et je pense que face au", "start": 80.96, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9fi que nous avons euh \u00e0 relever sur la", "start": 83.479, "duration": 4.96}, {"text": "question du pouvoir d'achat sur la", "start": 86.92, "duration": 4.239}, {"text": "question de l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 sur le", "start": 88.439, "duration": 4.601}, {"text": "fait que l'\u00e9cole est des moyens pour", "start": 91.159, "duration": 3.881}, {"text": "pouvoir lutter contre le d\u00e9terminisme", "start": 93.04, "duration": 4.96}, {"text": "social sur la question des mobilit\u00e9s des", "start": 95.04, "duration": 5.079}, {"text": "carbon\u00e9s on doit savoir travailler", "start": 98.0, "duration": 5.28}, {"text": "ensemble \u00e9tat collectivit\u00e9 locale ces", "start": 100.119, "duration": 4.96}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es il y a eu une", "start": 103.28, "duration": 4.08}, {"text": "recentralisation qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s n\u00e9faste", "start": 105.079, "duration": 6.08}, {"text": "au pays d'o\u00f9 le sentiment d'abandon de", "start": 107.36, "duration": 6.68}, {"text": "beaucoup de populations en France et", "start": 111.159, "duration": 6.041}, {"text": "donc il a la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre en", "start": 114.04, "duration": 6.039}, {"text": "collectif moi je pense que l'avenir il", "start": 117.2, "duration": 5.48}, {"text": "est en \u00e9quipe il est certainement pas", "start": 120.079, "duration": 6.281}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 une personne seule ou \u00e0 une vision", "start": 122.68, "duration": 5.4}, {"text": "jupiterrienne alors \u00e7a c'est le message", "start": 126.36, "duration": 3.879}, {"text": "on a bien compris que que vous allez euh", "start": 128.08, "duration": 3.879}, {"text": "lui d\u00e9livrer qu'est-ce que vous attendez", "start": 130.239, "duration": 4.64}, {"text": "d'elle nous nous attendons euh d'avoir", "start": 131.959, "duration": 6.521}, {"text": "euh tout d'abord un calendrier euh pour", "start": 134.879, "duration": 6.601}, {"text": "mettre en avant le travail en commun sur", "start": 138.48, "duration": 5.68}, {"text": "la question euh de la loi de finances et", "start": 141.48, "duration": 5.399}, {"text": "puis \u00e9galement euh un calendrier pour", "start": 144.16, "duration": 5.159}, {"text": "qu'il y ait plus de comp\u00e9tences qui soit", "start": 146.879, "duration": 4.72}, {"text": "donn\u00e9es aux collectivit\u00e9s locales pour", "start": 149.319, "duration": 3.881}, {"text": "ma part je travaillerai sur la question", "start": 151.599, "duration": 4.041}, {"text": "des des r\u00e9gions mais euh nous avons des", "start": 153.2, "duration": 4.88}, {"text": "demandes tr\u00e8s pr\u00e9cises depuis des ann\u00e9es", "start": 155.64, "duration": 4.84}, {"text": "sur la question euh euh des mobilit\u00e9s", "start": 158.08, "duration": 5.079}, {"text": "nous devons avoir une plus grande", "start": 160.48, "duration": 5.88}, {"text": "efficacit\u00e9 sur les mobilit\u00e9s collective", "start": 163.159, "duration": 5.08}, {"text": "qu'elle soit ferroviaire euh qu'elle", "start": 166.36, "duration": 4.4}, {"text": "soit routi\u00e8re nous devons aussi", "start": 168.239, "duration": 3.72}, {"text": "continuer euh les grandes", "start": 170.76, "duration": 3.28}, {"text": "infrastructures de transport euh en", "start": 171.959, "duration": 4.2}, {"text": "France on doit travailler sur les", "start": 174.04, "duration": 5.04}, {"text": "financements sur le portage qui permet", "start": 176.159, "duration": 5.041}, {"text": "euh qui qui permet en fait d'\u00e9taler la", "start": 179.08, "duration": 4.439}, {"text": "dette sur plusieurs ann\u00e9es parce que", "start": 181.2, "duration": 3.599}, {"text": "quand on fait des infrastructures de", "start": 183.519, "duration": 3.44}, {"text": "transport c'est pour les 50 prochaines", "start": 184.799, "duration": 5.08}, {"text": "ann\u00e9es sur la question aussi de de la", "start": 186.959, "duration": 5.121}, {"text": "tarification pour qu'il y ait une", "start": 189.879, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 entre tous les les usagers la", "start": 192.08, "duration": 5.439}, {"text": "question aussi de l'orientation scolaire", "start": 195.4, "duration": 4.28}, {"text": "nous demandons \u00e0 ce qu'il y ait un", "start": 197.519, "duration": 3.72}, {"text": "transfert complet de l'orientation", "start": 199.68, "duration": 5.04}, {"text": "scolaire aux r\u00e9gions et puis aussi la", "start": 201.239, "duration": 5.92}, {"text": "formation doit \u00eatre r\u00e9form\u00e9e parce que", "start": 204.72, "duration": 4.079}, {"text": "nous devons avoir une mutualisation des", "start": 207.159, "duration": 3.601}, {"text": "moyens sur la formation initiale sur la", "start": 208.799, "duration": 3.561}, {"text": "formation continue et sur la formation", "start": 210.76, "duration": 3.08}, {"text": "des demandeurs \u00e7a fait beaucoup de", "start": 212.36, "duration": 3.239}, {"text": "sujets est-ce que vous allez traiter", "start": 213.84, "duration": 3.039}, {"text": "uniquement avec Catherine Vautrin ou", "start": 215.599, "duration": 2.241}, {"text": "est-ce que vous avez un rendez-vous", "start": 216.879, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9vu prochainement avec Michel Barnier", "start": 217.84, "duration": 4.599}, {"text": "oui le rendez-vous avec Michel Barnier", "start": 219.599, "duration": 6.881}, {"text": "est en cours de calage au vu de de ces", "start": 222.439, "duration": 8.921}, {"text": "obligations qui va avoir li\u00e9 bien s\u00fbr \u00e0", "start": 226.48, "duration": 6.759}, {"text": "la discussion avec le Parlement et puis", "start": 231.36, "duration": 4.239}, {"text": "avec le calendrier budg\u00e9taire et je", "start": 233.239, "duration": 4.961}, {"text": "rencontre d\u00e8s la semaine prochaine", "start": 235.599, "duration": 6.36}, {"text": "Michel Cado qui est le pr\u00e9fet qui est \u00e0", "start": 238.2, "duration": 5.48}, {"text": "Matignon en charge de toutes les", "start": 241.959, "duration": 3.721}, {"text": "relations avec les collectivit\u00e9s locales", "start": 243.68, "duration": 3.399}, {"text": "Michel Barnier c'est assez rapidement", "start": 245.68, "duration": 2.88}, {"text": "oui tout \u00e0 fait ouais ouais c'est\u00e0d la", "start": 247.079, "duration": 5.561}, {"text": "semaine prochaine on pr\u00e9pare avec donc", "start": 248.56, "duration": 6.959}, {"text": "le charg\u00e9 de mission aupr\u00e8s de Michel", "start": 252.64, "duration": 5.48}, {"text": "Barnier et \u00e7a veut dire que la semaine", "start": 255.519, "duration": 4.161}, {"text": "suivante ou l'autre il y aura cette", "start": 258.12, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9union de travail avec le Premier", "start": 259.68, "duration": 3.88}, {"text": "ministre et avec moi-m\u00eame en tant que", "start": 261.6, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de France vous avez", "start": 263.56, "duration": 3.04}, {"text": "parl\u00e9 de la question des Finances qui", "start": 265.32, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9videmment est au c\u0153ur du sujet Bruno", "start": 266.6, "duration": 3.12}, {"text": "Lemire il a point\u00e9 du doigt lesc", "start": 268.28, "duration": 3.16}, {"text": "collectivit\u00e9 locale dans le d\u00e9rapage des", "start": 269.72, "duration": 2.88}, {"text": "finances publiques comment vous l'avez", "start": 271.44, "duration": 3.64}, {"text": "pris \u00e7a non mais c'est compl\u00e8tement", "start": 272.6, "duration": 4.439}, {"text": "surr\u00e9aliste je veux dire \u00e0 un moment on", "start": 275.08, "duration": 4.32}, {"text": "peut pas \u00eatre de la surench\u00e8re de", "start": 277.039, "duration": 4.6}, {"text": "l'irresponsabilit\u00e9 ces propos ont \u00e9t\u00e9", "start": 279.4, "duration": 4.56}, {"text": "indignes indignes parce que je rappelle", "start": 281.639, "duration": 4.28}, {"text": "que dans la question de la dette", "start": 283.96, "duration": 5.36}, {"text": "fran\u00e7aise 92 % li\u00e9 \u00e0 la dette de l'\u00c9tat", "start": 285.919, "duration": 5.641}, {"text": "8 % \u00e0 la dette des collectivit\u00e9s locales", "start": 289.32, "duration": 3.879}, {"text": "dans les ann\u00e9es 90 la dette des", "start": 291.56, "duration": 3.16}, {"text": "collectivit\u00e9 locale dans la dette", "start": 293.199, "duration": 3.521}, {"text": "nationale repr\u00e9senta 9 et5 %.", "start": 294.72, "duration": 3.919}, {"text": "aujourd'hui on est \u00e0 8 % \u00e7a veut dire", "start": 296.72, "duration": 4.199}, {"text": "que ceux qui ont \u00e9t\u00e9 vertueux ce sont", "start": 298.639, "duration": 4.481}, {"text": "les r\u00e9gions les d\u00e9partements et les", "start": 300.919, "duration": 4.601}, {"text": "mairies il faut le rappeler nous notre", "start": 303.12, "duration": 3.96}, {"text": "budget il est vot\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quilibre on n", "start": 305.52, "duration": 4.239}, {"text": "pas le droit d'avoir des d\u00e9ficits et", "start": 307.08, "duration": 4.32}, {"text": "puis surtout je voudrais rappeler \u00e0", "start": 309.759, "duration": 5.241}, {"text": "Bruno Le Maire que en 2020 quand il y a", "start": 311.4, "duration": 7.16}, {"text": "eu la crise du covid il nous a demand\u00e9 \u00e0", "start": 315.0, "duration": 4.919}, {"text": "tous les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 318.56, "duration": 3.479}, {"text": "d'augmenter notre investissement pour", "start": 319.919, "duration": 4.161}, {"text": "soutenir plus les entreprises pour", "start": 322.039, "duration": 4.081}, {"text": "soutenir la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique pour", "start": 324.08, "duration": 4.44}, {"text": "soutenir les mobilit\u00e9s descbon\u00e9s donc il", "start": 326.12, "duration": 4.16}, {"text": "faut avoir un peu de s\u00e9rieux et stopper", "start": 328.52, "duration": 3.72}, {"text": "la d\u00e9magogie il il a pas eu ouais c\u00e9it", "start": 330.28, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9magogues pour c\u00e9tait des proposm oui", "start": 332.24, "duration": 2.72}, {"text": "oui tout \u00e0 fait est-ce qu'il faut que", "start": 333.84, "duration": 2.199}, {"text": "les collectivit\u00e9s quand m\u00eame prennent", "start": 334.96, "duration": 2.359}, {"text": "leur part \u00e0 l'effort pour redresser les", "start": 336.039, "duration": 3.6}, {"text": "finances public mais les collectivit\u00e9s", "start": 337.319, "duration": 4.16}, {"text": "l'ont d\u00e9j\u00e0 fait c'est ce que je voudrais", "start": 339.639, "duration": 4.441}, {"text": "vous dire c'est que dans les ann\u00e9es 90", "start": 341.479, "duration": 5.361}, {"text": "nous \u00e9tions \u00e0 plus de 9 % de la dette", "start": 344.08, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui nous sommes \u00e0 8 %", "start": 346.84, "duration": 4.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que nous avons d\u00e9gag\u00e9 des", "start": 348.44, "duration": 4.64}, {"text": "exc\u00e9dents sur les quatre derni\u00e8res", "start": 351.16, "duration": 4.039}, {"text": "ann\u00e9es pour les collectivit\u00e9s locales", "start": 353.08, "duration": 3.32}, {"text": "les r\u00e9gions les d\u00e9partements les", "start": 355.199, "duration": 3.361}, {"text": "communes les intercommunalit\u00e9s c'est", "start": 356.4, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e8s de 2 milliards d'exc\u00e9dents positifs", "start": 358.56, "duration": 5.8}, {"text": "nous g\u00e9rons vraiment de fa\u00e7on s\u00e9rieuse", "start": 360.919, "duration": 5.961}, {"text": "nous investissons massivement et sur les", "start": 364.36, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9penses de fonctionnement nous faisons", "start": 366.88, "duration": 4.319}, {"text": "en sorte de les tenir mais quand le", "start": 369.08, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement nous impose la", "start": 371.199, "duration": 4.641}, {"text": "revalorisation de la r\u00e9mun\u00e9ration des", "start": 373.52, "duration": 4.92}, {"text": "des fonctionnaires on le finance il il", "start": 375.84, "duration": 5.12}, {"text": "ne nous donne pas de compensation quand", "start": 378.44, "duration": 4.319}, {"text": "il y a les prix de l'\u00e9nergie comme pour", "start": 380.96, "duration": 3.639}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais qui ont augment\u00e9 de", "start": 382.759, "duration": 3.801}, {"text": "fa\u00e7on significative quand le prix du", "start": 384.599, "duration": 5.121}, {"text": "carburant augmente les r\u00e9gions nous nous", "start": 386.56, "duration": 4.4}, {"text": "sommes les collectivit\u00e9s locales qui", "start": 389.72, "duration": 3.72}, {"text": "trans transportons le plus de de", "start": 390.96, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7ais et bien nous les maintenons", "start": 393.44, "duration": 5.72}, {"text": "m\u00eame si il faut maintenir des transports", "start": 395.56, "duration": 5.919}, {"text": "dans des territoires tr\u00e8s ruraux o\u00f9 le", "start": 399.16, "duration": 4.599}, {"text": "co\u00fbt par voyageur transport\u00e9 est tr\u00e8s", "start": 401.479, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 mais nous le faisons parce que", "start": 403.759, "duration": 3.16}, {"text": "nous voulons un service public de", "start": 405.199, "duration": 3.601}, {"text": "transport relier les gens c'est", "start": 406.919, "duration": 3.84}, {"text": "absolument indispensable \u00e7a c'est sur la", "start": 408.8, "duration": 3.48}, {"text": "question des d\u00e9penses est-ce que pour", "start": 410.759, "duration": 2.961}, {"text": "avoir plus de recettes Vous demandez par", "start": 412.28, "duration": 3.24}, {"text": "exemple un imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire fl\u00e9ch\u00e9", "start": 413.72, "duration": 3.28}, {"text": "sur les r\u00e9gions alors ce que nous", "start": 415.52, "duration": 5.28}, {"text": "demandons sur les les REC c'est d'avoir", "start": 417.0, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des recettes dynamiques parce que", "start": 420.8, "duration": 4.119}, {"text": "la seule recette fiscale que nous avons", "start": 423.12, "duration": 3.88}, {"text": "elle est li\u00e9e au aux cartes grises et", "start": 424.919, "duration": 4.921}, {"text": "euh les v\u00e9hicules \u00e9lectriques en sont", "start": 427.0, "duration": 4.599}, {"text": "exon\u00e9r\u00e9s donc c'est\u00e0dire c'est une", "start": 429.84, "duration": 3.759}, {"text": "recette qui est en diminution depuis des", "start": 431.599, "duration": 3.681}, {"text": "ann\u00e9es donc nous demandons d'avoir une", "start": 433.599, "duration": 3.801}, {"text": "recette dynamique et qui soit en lien", "start": 435.28, "duration": 5.56}, {"text": "qui soit en lien avec euh nos d\u00e9penses", "start": 437.4, "duration": 5.12}, {"text": "les r\u00e9gions qu'est-ce que nous faisons", "start": 440.84, "duration": 4.56}, {"text": "nous soutenons euh les entreprises leurs", "start": 442.52, "duration": 5.2}, {"text": "investissements l'achat de mat\u00e9riel les", "start": 445.4, "duration": 5.4}, {"text": "centres d'innovation de recherche et euh", "start": 447.72, "duration": 4.879}, {"text": "nous faisons en sorte d'investir", "start": 450.8, "duration": 3.72}, {"text": "massivement dans les transports en", "start": 452.599, "duration": 4.361}, {"text": "commun nous avons besoin d'avoir une", "start": 454.52, "duration": 3.76}, {"text": "recette qui est li\u00e9 par exemple \u00e0", "start": 456.96, "duration": 4.12}, {"text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9 c'est nous qui", "start": 458.28, "duration": 6.479}, {"text": "avons vraiment une action forte sur la", "start": 461.08, "duration": 6.959}, {"text": "sant\u00e9 des entreprises mais \u00e9galement sur", "start": 464.759, "duration": 5.88}, {"text": "la valorisation du foncier donc sur la", "start": 468.039, "duration": 4.961}, {"text": "question du foncier et sur la question", "start": 470.639, "duration": 4.28}, {"text": "de l'imp\u00f4ts sur les soci\u00e9t\u00e9s je pense", "start": 473.0, "duration": 4.96}, {"text": "que nous devrions avoir les r\u00e9gions euh", "start": 474.919, "duration": 5.0}, {"text": "un lien une fiscalit\u00e9 qu'il faudrait", "start": 477.96, "duration": 3.359}, {"text": "augmenter cet imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 479.919, "duration": 3.801}, {"text": "alors moi je pense que clairement sur la", "start": 481.319, "duration": 5.32}, {"text": "question euh de la fiscalit\u00e9 euh la", "start": 483.72, "duration": 5.56}, {"text": "France est dans une situation difficile", "start": 486.639, "duration": 5.0}, {"text": "extr\u00eamement difficile et on ne peut pas", "start": 489.28, "duration": 4.52}, {"text": "continuer \u00e0 avoir un pourcentage de la", "start": 491.639, "duration": 4.4}, {"text": "dette par rapport au PIB qui augmente je", "start": 493.8, "duration": 3.72}, {"text": "vous le rappelle en 4 ans on est pass\u00e9", "start": 496.039, "duration": 5.72}, {"text": "de 98 % \u00e0 110 % euh du PIB nous devons", "start": 497.52, "duration": 7.04}, {"text": "taxer de fa\u00e7on juste de fa\u00e7on", "start": 501.759, "duration": 5.44}, {"text": "proportionnelle aujourd'hui les tr\u00e8s", "start": 504.56, "duration": 4.359}, {"text": "hauts revenus ceux qui \u00e9taient euh", "start": 507.199, "duration": 3.801}, {"text": "soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur la grande fortune", "start": 508.919, "duration": 4.48}, {"text": "proportionnellement paie moins d'imp\u00f4ts", "start": 511.0, "duration": 5.0}, {"text": "qu'un ouvrier euh ou qu'une femme de", "start": 513.399, "duration": 5.241}, {"text": "m\u00e9nage donc l\u00e0 on doit taxer les tr\u00e8s", "start": 516.0, "duration": 4.599}, {"text": "hauts revenus de m\u00eame c'est un peu ce", "start": 518.64, "duration": 3.48}, {"text": "Michel Barnier pardon Michel Barnier", "start": 520.599, "duration": 3.841}, {"text": "ditexclu pas de taxer les plus for que", "start": 522.12, "duration": 4.719}, {"text": "GAE c'est ce que la gauche \u00e0 a dit c'est", "start": 524.44, "duration": 4.6}, {"text": "ce que le Parti socialiste demande et", "start": 526.839, "duration": 3.721}, {"text": "toute la gauche nous demandons \u00e0 ce", "start": 529.04, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il y ait une taxation des tr\u00e8s hauts", "start": 530.56, "duration": 3.0}, {"text": "revenus et nous demandons aussi qu'il a", "start": 532.08, "duration": 4.0}, {"text": "une taxation sur les super profits je", "start": 533.56, "duration": 4.16}, {"text": "tiens \u00e0 le rappeler paremple \u00e0 Bruno Le", "start": 536.08, "duration": 3.84}, {"text": "Maire euh quand euh les d\u00e9put\u00e9s", "start": 537.72, "duration": 4.08}, {"text": "socialistes lui avaient propos\u00e9 de faire", "start": 539.92, "duration": 3.64}, {"text": "une taxation sur les super profits c'est", "start": 541.8, "duration": 4.44}, {"text": "lui-m\u00eame qui a refus\u00e9 tr\u00e8s \u00e9tonnant", "start": 543.56, "duration": 5.04}, {"text": "est-ce que il faut pas se contonner au", "start": 546.24, "duration": 3.8}, {"text": "plus fortun\u00e9 est-ce qu'il faut augmenter", "start": 548.6, "duration": 2.96}, {"text": "aussi les imp\u00f4ts des classes moyennes", "start": 550.04, "duration": 3.919}, {"text": "par exemple on va commencer pour avoir", "start": 551.56, "duration": 5.8}, {"text": "un imp\u00f4t juste aujourd'hui la fiscalit\u00e9", "start": 553.959, "duration": 5.081}, {"text": "elle n'est pas juste en France pour", "start": 557.36, "duration": 4.4}, {"text": "qu'elle soit juste on doit aller sur les", "start": 559.04, "duration": 4.56}, {"text": "plus hauts revenus et sur les super", "start": 561.76, "duration": 3.6}, {"text": "profit Laurent Saint-Martin le nouveau", "start": 563.6, "duration": 2.96}, {"text": "ministre du Budget a dit hier la", "start": 565.36, "duration": 2.599}, {"text": "priorit\u00e9 du gouvernement c'est la baisse", "start": 566.56, "duration": 3.24}, {"text": "des d\u00e9penses est-ce que \u00e7a vous inqui\u00e8te", "start": 567.959, "duration": 4.721}, {"text": "c'est\u00e0dire que il faut travailler sur", "start": 569.8, "duration": 4.719}, {"text": "des sujets que les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 572.68, "duration": 3.92}, {"text": "nous demandons depuis maintenant 2 ans", "start": 574.519, "duration": 4.041}, {"text": "tout d'abord la question des doublons", "start": 576.6, "duration": 4.0}, {"text": "avec les agences parce que le nombre", "start": 578.56, "duration": 3.839}, {"text": "d'agences de l'\u00c9tat c'est quand m\u00eame", "start": 580.6, "duration": 3.679}, {"text": "incroyable donc il faut qu'il y ait", "start": 582.399, "duration": 3.721}, {"text": "moins d'agences de l'\u00c9tat c'est un", "start": 584.279, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9membrement du service public qui est", "start": 586.12, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9judiciable en terme d'efficacit\u00e9", "start": 588.24, "duration": 4.719}, {"text": "en terme de d\u00e9penses publiqu et ensuite", "start": 590.8, "duration": 5.24}, {"text": "sur la question des transports il y a de", "start": 592.959, "duration": 6.601}, {"text": "nouvelles modalit\u00e9s de finance", "start": 596.04, "duration": 5.84}, {"text": "il y a \u00e9galement la question des des", "start": 599.56, "duration": 4.6}, {"text": "cr\u00e9dits europ\u00e9ens qui sont n\u00e9cessaires", "start": 601.88, "duration": 3.48}, {"text": "il y a la fin des concessions", "start": 604.16, "duration": 3.2}, {"text": "autorouti\u00e8res je le rappelle c'est dans", "start": 605.36, "duration": 3.919}, {"text": "5 ans 5 ans \u00e0 l'\u00e9chelle des transports", "start": 607.36, "duration": 3.599}, {"text": "c'est demain et des syst\u00e8mes de", "start": 609.279, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9financement existent donc on doit", "start": 610.959, "duration": 3.44}, {"text": "avoir une qu-ce que vous esp\u00e9rez de la", "start": 612.92, "duration": 2.64}, {"text": "fin de ces con sur la fin des", "start": 614.399, "duration": 2.921}, {"text": "concessions autorouti\u00e8res il doit y", "start": 615.56, "duration": 3.88}, {"text": "avoir une r\u00e9orientation de tous les", "start": 617.32, "duration": 4.4}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices qui sont faits sur les", "start": 619.44, "duration": 5.04}, {"text": "infrastructures de transport d\u00e9carbon\u00e9", "start": 621.72, "duration": 5.76}, {"text": "et donc prioritairement le rail et le", "start": 624.48, "duration": 4.52}, {"text": "rail dans tous les territoires que \u00e7a", "start": 627.48, "duration": 2.96}, {"text": "soit dans les territoires urbains ou que", "start": 629.0, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e7a soit dans les territoires ruraux et", "start": 630.44, "duration": 4.32}, {"text": "de montagne est-ce que sur la la", "start": 631.68, "duration": 5.08}, {"text": "question de la d\u00e9centralisation puisque", "start": 634.76, "duration": 3.56}, {"text": "vous mavez dit tout \u00e0 l'heure il faut", "start": 636.76, "duration": 2.84}, {"text": "pas avoir une vision jupit\u00e9rienne", "start": 638.32, "duration": 2.56}, {"text": "j'imagine que vous visiez Emmanuel", "start": 639.6, "duration": 2.52}, {"text": "Macron qui a pas \u00e9t\u00e9 franchement", "start": 640.88, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9centralisateur est-ce que vous esp\u00e9rez", "start": 642.12, "duration": 3.959}, {"text": "que \u00e7a va changer \u00e9coutez moi je pense", "start": 643.959, "duration": 5.161}, {"text": "que la France est dans une situation", "start": 646.079, "duration": 5.801}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9occupante tout d'abord au", "start": 649.12, "duration": 4.959}, {"text": "niveau d\u00e9mocratique il ne faut pas", "start": 651.88, "duration": 5.24}, {"text": "oublier que c'est le Front r\u00e9publicain", "start": 654.079, "duration": 6.88}, {"text": "qui a gagn\u00e9 mais euh ce sont quand m\u00eame", "start": 657.12, "duration": 6.2}, {"text": "11 millions de Fran\u00e7ais qui ont vot\u00e9", "start": 660.959, "duration": 4.44}, {"text": "pour des id\u00e9es d'extr\u00eame droite cela", "start": 663.32, "duration": 4.6}, {"text": "veut dire qu'il y a un d\u00e9sespoir dans ce", "start": 665.399, "duration": 6.68}, {"text": "pays quand on a la possibilit\u00e9 pour la", "start": 667.92, "duration": 6.88}, {"text": "R\u00e9publique de tomber dans des id\u00e9es", "start": 672.079, "duration": 5.841}, {"text": "d'extr\u00eame droite on doit \u00eatre \u00e0 la", "start": 674.8, "duration": 6.719}, {"text": "hauteur et on doit en effet revoir", "start": 677.92, "duration": 6.68}, {"text": "compl\u00e8tement le cursus doctrinaire", "start": 681.519, "duration": 6.361}, {"text": "lib\u00e9ral dans lequel Emmanuel Macron et", "start": 684.6, "duration": 5.359}, {"text": "et ses proches se sont en fait il a pas", "start": 687.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur pour vous je pense que", "start": 689.959, "duration": 5.12}, {"text": "de choisir un Premier ministre qui ne", "start": 692.16, "duration": 4.32}, {"text": "soit pas de gauche ce n'est pas", "start": 695.079, "duration": 3.161}, {"text": "respectueux du vote des Fran\u00e7ais il", "start": 696.48, "duration": 4.0}, {"text": "avait le choix oui il avait le choix on", "start": 698.24, "duration": 3.839}, {"text": "a toujours le choix quand on est en", "start": 700.48, "duration": 2.919}, {"text": "responsabilit\u00e9 on a toujours de le choix", "start": 702.079, "duration": 3.361}, {"text": "donc on doit l'assumer et surtout on a", "start": 703.399, "duration": 4.44}, {"text": "le devoir on a le devoirensur", "start": 705.44, "duration": 4.399}, {"text": "imm\u00e9diement on a le devoir on a le", "start": 707.839, "duration": 4.721}, {"text": "devoir de respecter quand on est \u00e9lu et", "start": 709.839, "duration": 4.161}, {"text": "tout particuli\u00e8rement quand on est", "start": 712.56, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique on doit", "start": 714.0, "duration": 4.36}, {"text": "donner l'exemple on doit respecter les", "start": 715.76, "duration": 5.16}, {"text": "Fran\u00e7ais on doit respecter leurs vote", "start": 718.36, "duration": 4.279}, {"text": "qu'est-ce que nous ont dit les Fran\u00e7ais", "start": 720.92, "duration": 5.159}, {"text": "stop \u00e0 l'extr\u00eame droite changement des", "start": 722.639, "duration": 5.121}, {"text": "politiques on ne veut plus des", "start": 726.079, "duration": 4.521}, {"text": "politiques macronistes et dans ce front", "start": 727.76, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9publicain une tendance \u00e0 la gauche le", "start": 730.6, "duration": 4.88}, {"text": "Premier ministre ou la premi\u00e8re ministre", "start": 733.68, "duration": 4.24}, {"text": "devait \u00eatre une personnalit\u00e9 de gauche", "start": 735.48, "duration": 4.799}, {"text": "on va revenir \u00e9videmment sur sur la", "start": 737.92, "duration": 4.24}, {"text": "politique mais d'abord pour continuer \u00e0", "start": 740.279, "duration": 2.721}, {"text": "parler de ces questions des", "start": 742.16, "duration": 2.239}, {"text": "centralisation est-ce que vous demandez", "start": 743.0, "duration": 3.079}, {"text": "une nouvelle loi de d\u00e9centralisation ou", "start": 744.399, "duration": 2.8}, {"text": "est-ce que c'est un changement d'\u00e9tat", "start": 746.079, "duration": 3.281}, {"text": "d'esprit que vous demandez nous demand", "start": 747.199, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 court terme nous demandons \u00e0", "start": 749.36, "duration": 4.2}, {"text": "court terme d'avoir une vraie relation", "start": 751.32, "duration": 4.079}, {"text": "de partenariat beaucoup de probl\u00e8mes", "start": 753.56, "duration": 4.839}, {"text": "peuvent \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s par le r\u00e8glementaire", "start": 755.399, "duration": 5.0}, {"text": "et \u00e0 moyen terme il y aura besoin d'une", "start": 758.399, "duration": 3.721}, {"text": "loi mais vous savez dans ce pays il faut", "start": 760.399, "duration": 4.44}, {"text": "arr\u00eater de penser que tout va se r\u00e9gler", "start": 762.12, "duration": 5.04}, {"text": "par des lois il y a la possibilit\u00e9 par", "start": 764.839, "duration": 4.281}, {"text": "le volontarisme politique et par le", "start": 767.16, "duration": 4.479}, {"text": "partenariat entre collectivit\u00e9s local le", "start": 769.12, "duration": 4.92}, {"text": "Partenariat Public Priv\u00e9 aussi", "start": 771.639, "duration": 4.0}, {"text": "indispensable et c'est ce que nous", "start": 774.04, "duration": 3.72}, {"text": "devons mettre en \u0153uvre dans des d\u00e9lais", "start": 775.639, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s courts nouvelle lo le temp d'e", "start": 777.76, "duration": 4.28}, {"text": "nouvelle loi viendra plus tard", "start": 780.199, "duration": 3.961}, {"text": "aujourd'hui il y a pas de majorit\u00e9", "start": 782.04, "duration": 5.159}, {"text": "parlementaire soyons modestes amenons", "start": 784.16, "duration": 5.88}, {"text": "des solutions aux Fran\u00e7ais et arr\u00eatons", "start": 787.199, "duration": 4.521}, {"text": "d'\u00eatre dans des visions qui sont", "start": 790.04, "duration": 3.239}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9es allez on va", "start": 791.72, "duration": 4.119}, {"text": "parler justement de de politique d'abord", "start": 793.279, "duration": 3.961}, {"text": "la question de la r\u00e9forme des retraite", "start": 795.839, "duration": 3.24}, {"text": "puisque le groupe socialiste les d\u00e9put\u00e9s", "start": 797.24, "duration": 4.36}, {"text": "socialistes ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas voter", "start": 799.079, "duration": 4.44}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraite", "start": 801.6, "duration": 3.239}, {"text": "qui sera pr\u00e9sent\u00e9 par le rassemblement", "start": 803.519, "duration": 2.921}, {"text": "national le 31 octobre prochain vous", "start": 804.839, "duration": 3.281}, {"text": "comprenez cette d\u00e9cision ils ont raison", "start": 806.44, "duration": 3.88}, {"text": "ils ont raison puisque les d\u00e9put\u00e9s", "start": 808.12, "duration": 3.68}, {"text": "socialistes sont en train de de", "start": 810.32, "duration": 4.319}, {"text": "finaliser une proposition de loi qui va", "start": 811.8, "duration": 5.8}, {"text": "\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre de la loi", "start": 814.639, "duration": 5.88}, {"text": "de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et", "start": 817.6, "duration": 5.039}, {"text": "leurs propositions sont les bonnes on va", "start": 820.519, "duration": 4.12}, {"text": "arr\u00eater quand m\u00eame l'arnaque avec", "start": 822.639, "duration": 4.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite rappelez-vous au moment", "start": 824.639, "duration": 4.44}, {"text": "de la campagne des l\u00e9gislatives on ne", "start": 827.199, "duration": 4.64}, {"text": "savait plus si l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la", "start": 829.079, "duration": 5.401}, {"text": "retraite port\u00e9 par le rassembl national", "start": 831.839, "duration": 5.761}, {"text": "c'\u00e9tait 60 64 ou 66 ans bon tout \u00e7a", "start": 834.48, "duration": 5.96}, {"text": "c'est pas s\u00e9rieux euh on doit rappeler", "start": 837.6, "duration": 5.0}, {"text": "que l'extr\u00eame droite n'a pas les", "start": 840.44, "duration": 3.959}, {"text": "solutions sur cette question des des", "start": 842.6, "duration": 4.0}, {"text": "retraites ils n'ont pas particip\u00e9 \u00e0 la", "start": 844.399, "duration": 5.36}, {"text": "mobilisation citoyenne contre la r\u00e9forme", "start": 846.6, "duration": 4.599}, {"text": "des retraites ils vont pas nous faire", "start": 849.759, "duration": 3.64}, {"text": "croire qui d\u00e9fendent le peuple mais vous", "start": 851.199, "duration": 3.681}, {"text": "vous la d\u00e9fendez cette abrogation de la", "start": 853.399, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9forme d' est-ce que le fait de pas la", "start": 854.88, "duration": 3.36}, {"text": "voter pas vous personnellement mais le", "start": 856.519, "duration": 3.081}, {"text": "fait que les socialistes ne la votent", "start": 858.24, "duration": 2.599}, {"text": "pas le 31 d'ctobre vous pensez que c'est", "start": 859.6, "duration": 2.32}, {"text": "compr\u00e9hensible pour des \u00e9lecteurs de", "start": 860.839, "duration": 2.24}, {"text": "gauche oui c'est compr\u00e9hensible non", "start": 861.92, "duration": 2.44}, {"text": "c'est compr\u00e9hensible pour les \u00e9lecteurs", "start": 863.079, "duration": 2.041}, {"text": "de gauche et surtout c'est", "start": 864.36, "duration": 2.399}, {"text": "compr\u00e9hensible pour les Fran\u00e7ais les", "start": 865.12, "duration": 5.24}, {"text": "Fran\u00e7ais ils ont vot\u00e9 majoritairement", "start": 866.759, "duration": 6.52}, {"text": "massivement pour le Front r\u00e9publicain", "start": 870.36, "duration": 5.88}, {"text": "donc on doit rester fid\u00e8le au front", "start": 873.279, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9publicain c'est pas parce que le", "start": 876.24, "duration": 3.399}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne l'a pas", "start": 877.959, "duration": 3.8}, {"text": "respect\u00e9 que nous on doit s'en inspirer", "start": 879.639, "duration": 3.44}, {"text": "les socialistes nous devons \u00eatre", "start": 881.759, "duration": 4.2}, {"text": "responsables ce que nous a dit ce que", "start": 883.079, "duration": 5.041}, {"text": "nous ont dit les Fran\u00e7ais c'est qu'il", "start": 885.959, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9tait n\u00e9cessaire d'avoir plus de justice", "start": 888.12, "duration": 4.399}, {"text": "sociale et donc les socialistes vont", "start": 890.24, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9senter avec la gauche un projet", "start": 892.519, "duration": 5.32}, {"text": "d'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 895.16, "duration": 4.44}, {"text": "et nous n'allons pas tomber dans ce", "start": 897.839, "duration": 4.44}, {"text": "pi\u00e8ge politicien tendu par sera jamais", "start": 899.6, "duration": 4.4}, {"text": "abruger cette r\u00e9forme de retraite elle", "start": 902.279, "duration": 2.881}, {"text": "sera jamais abruger cette r\u00e9forme de", "start": 904.0, "duration": 4.12}, {"text": "retraite travaillons arr\u00eatons de de dire", "start": 905.16, "duration": 5.0}, {"text": "qu'elles vont \u00eatre les votes des", "start": 908.12, "duration": 5.12}, {"text": "parlementaires comment vous vment vous", "start": 910.16, "duration": 4.44}, {"text": "l'AB sans les voix du rassemblement", "start": 913.24, "duration": 2.76}, {"text": "nation rentre dans la technique", "start": 914.6, "duration": 3.64}, {"text": "parlementaire comment voulez-vous qu'une", "start": 916.0, "duration": 4.56}, {"text": "proposition de loi pr\u00e9sent\u00e9e dans par le", "start": 918.24, "duration": 4.279}, {"text": "rassemblement national soit approuv\u00e9e", "start": 920.56, "duration": 5.32}, {"text": "sachant qu'il n'y a aucune capacit\u00e9", "start": 922.519, "duration": 5.961}, {"text": "d'approbation par le S\u00e9nat attendez le", "start": 925.88, "duration": 4.6}, {"text": "Parlement et l'Assembl\u00e9e nationale mais", "start": 928.48, "duration": 3.52}, {"text": "le S\u00e9nat il va pas plus approuver la", "start": 930.48, "duration": 2.96}, {"text": "proposition de loi qui vient de c'est \u00e0", "start": 932.0, "duration": 4.399}, {"text": "voir mais c'est \u00e0 voir le on a tous \u00e9t\u00e9", "start": 933.44, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9lus pour le par le Front r\u00e9publicain", "start": 936.399, "duration": 5.321}, {"text": "donc il faut que la gauche et la droite", "start": 939.0, "duration": 5.0}, {"text": "se parle il faut que au sein de l'arc", "start": 941.72, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9publicain il y ait un dialogue et on", "start": 944.0, "duration": 5.04}, {"text": "soit la hauteur de l'attente des", "start": 946.72, "duration": 4.599}, {"text": "Fran\u00e7ais de l'impatience des Fran\u00e7ais et", "start": 949.04, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9galement de leur vote mais vous dites", "start": 951.319, "duration": 3.241}, {"text": "il faut maintenir le Front r\u00e9publicain", "start": 953.24, "duration": 2.56}, {"text": "mais juste comment vous abrugez la", "start": 954.56, "duration": 2.16}, {"text": "r\u00e9forme de retraite comment vous", "start": 955.8, "duration": 2.56}, {"text": "censurez le gouvernement sans les voix", "start": 956.72, "duration": 3.599}, {"text": "du rassemblement national non mais l\u00e0 je", "start": 958.36, "duration": 3.8}, {"text": "veux dire sans les voix du rassemblement", "start": 960.319, "duration": 4.0}, {"text": "national il est tout \u00e0 fait possible", "start": 962.16, "duration": 4.919}, {"text": "d'avoir une majorit\u00e9 vous le rappelle il", "start": 964.319, "duration": 4.64}, {"text": "est possible les voix de de l'extr\u00eame", "start": 967.079, "duration": 5.481}, {"text": "droite c'est 140 14 vousz majorit\u00e9 pour", "start": 968.959, "duration": 5.68}, {"text": "faire tomber le gouvernement s attendez", "start": 972.56, "duration": 3.24}, {"text": "vous me parler de faire tomber le", "start": 974.639, "duration": 2.281}, {"text": "gouvernement ou de la r\u00e9forme des", "start": 975.8, "duration": 3.839}, {"text": "retraites moi je vous parle je vous", "start": 976.92, "duration": 4.279}, {"text": "parle de la r\u00e9forme des retraites \u00e7a", "start": 979.639, "duration": 3.361}, {"text": "c'est la question que me posent les", "start": 981.199, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ais ils en ont assez quand on est", "start": 983.0, "duration": 6.959}, {"text": "couvreur sur une toiture ou quand on est", "start": 985.399, "duration": 6.081}, {"text": "aide soignante dans une maison de", "start": 989.959, "duration": 4.281}, {"text": "retraite d'aller jusqu'\u00e0 64 ans c'est", "start": 991.48, "duration": 4.76}, {"text": "trop ce sont des m\u00e9tiers p\u00e9nibles ce", "start": 994.24, "duration": 5.8}, {"text": "n'est pas possible on doit \u00eatre objectif", "start": 996.24, "duration": 7.159}, {"text": "sur la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail \u00e7a suffit", "start": 1000.04, "duration": 5.32}, {"text": "celles et ceux qui restent dans des", "start": 1003.399, "duration": 4.481}, {"text": "fauteuils et qui ne sont pas conscients", "start": 1005.36, "duration": 5.52}, {"text": "du boulot des ouvriers des artisans ou", "start": 1007.88, "duration": 4.68}, {"text": "des professionnels de sant\u00e9 faut revenir", "start": 1010.88, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 72 ans oui j'ai toujours d\u00e9fendu", "start": 1012.56, "duration": 3.399}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0", "start": 1015.04, "duration": 4.239}, {"text": "7 j'ai toujours d\u00e9fendu 62 ans parce que", "start": 1015.959, "duration": 5.68}, {"text": "de revenir \u00e0 60 ans cela co\u00fbterait pr\u00e8s", "start": 1019.279, "duration": 4.76}, {"text": "de 30 milliards et la priorit\u00e9 doit", "start": 1021.639, "duration": 5.4}, {"text": "aller dans l'\u00e9ducation nationale et au", "start": 1024.039, "duration": 4.721}, {"text": "niveau des h\u00f4pitaux comment vous le", "start": 1027.039, "duration": 4.121}, {"text": "qualifiez ce gouvernement Bernier je le", "start": 1028.76, "duration": 5.319}, {"text": "GE je le qualifie \u00e0 droite toute voil\u00e0", "start": 1031.16, "duration": 5.96}, {"text": "en tant que voil\u00e0 il y a juste un mot", "start": 1034.079, "duration": 4.281}, {"text": "sur la composition de ce gouvernement", "start": 1037.12, "duration": 2.6}, {"text": "parce qu'il y a aucun ministre", "start": 1038.36, "duration": 3.679}, {"text": "d'occcitanie aucun ministre de la r\u00e9gion", "start": 1039.72, "duration": 3.8}, {"text": "sud provovencial c\u00f4e d'Azur non plus", "start": 1042.039, "duration": 4.241}, {"text": "est-ce que vous le d\u00e9plorez \u00e9coutez on", "start": 1043.52, "duration": 7.24}, {"text": "est habitu\u00e9 avec Renault li\u00e9 \u00e0 souvent", "start": 1046.28, "duration": 6.88}, {"text": "\u00eatre oubli\u00e9 et c'est pour \u00e7a que c'\u00e9tait", "start": 1050.76, "duration": 3.36}, {"text": "pas le cas c'\u00e9tait pas le cas ces", "start": 1053.16, "duration": 2.36}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est rare qui aucun", "start": 1054.12, "duration": 3.08}, {"text": "ministre d'Occitanie aucun ministre tr\u00e8s", "start": 1055.52, "duration": 3.2}, {"text": "objectivement il y a toujours beaucoup", "start": 1057.2, "duration": 4.24}, {"text": "moins de ministres dans les r\u00e9gions du", "start": 1058.72, "duration": 4.72}, {"text": "Grand Sud hein on est le plus loin de", "start": 1061.44, "duration": 3.72}, {"text": "Paris on a tendance \u00e0 \u00eatre oubli\u00e9 c'est", "start": 1063.44, "duration": 3.0}, {"text": "pour \u00e7a que quand on est pr\u00e9sidente de", "start": 1065.16, "duration": 4.8}, {"text": "la r\u00e9gion Occitanie on se bat doublement", "start": 1066.44, "duration": 5.599}, {"text": "doublement pour ne pas \u00eatre la r\u00e9gion la", "start": 1069.96, "duration": 4.719}, {"text": "plus enclav\u00e9 de France alors que on a la", "start": 1072.039, "duration": 5.0}, {"text": "plus grande progression d\u00e9mographique et", "start": 1074.679, "duration": 4.601}, {"text": "on se bat doublement triplement pour", "start": 1077.039, "duration": 5.961}, {"text": "cr\u00e9er de l'emplo avec les entreprises", "start": 1079.28, "duration": 5.36}, {"text": "vous n'\u00e9tiez pas hosilele vous au", "start": 1083.0, "duration": 3.12}, {"text": "nouveau front populaire he lors des", "start": 1084.64, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e0 cette union de la gauche", "start": 1086.12, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que pour vous il doit perdurer ce", "start": 1087.6, "duration": 2.84}, {"text": "nouveau front populaire ou est-ce que le", "start": 1089.24, "duration": 2.28}, {"text": "PS doit se d\u00e9marquer de la France", "start": 1090.44, "duration": 2.52}, {"text": "insoumise maintenant alors le nouveau", "start": 1091.52, "duration": 3.519}, {"text": "front populaire il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour que", "start": 1092.96, "duration": 3.959}, {"text": "il n'y ait pas de majorit\u00e9 d'extr\u00eame", "start": 1095.039, "duration": 5.321}, {"text": "droite parce que la gauche est attach\u00e9e", "start": 1096.919, "duration": 5.321}, {"text": "ind\u00e9fectiblement \u00e0 la R\u00e9publique et", "start": 1100.36, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'il y avait aussi des valeurs il", "start": 1102.24, "duration": 4.64}, {"text": "y avait des valeurs comme le soutien au", "start": 1104.08, "duration": 5.16}, {"text": "peuple ukrainien comme les valeurs", "start": 1106.88, "duration": 4.159}, {"text": "universalistes l'attachement \u00e0 la", "start": 1109.24, "duration": 5.28}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 et le refus le refus du replu", "start": 1111.039, "duration": 5.0}, {"text": "communautaire ou le refus de la", "start": 1114.52, "duration": 3.2}, {"text": "brutalisation de la vie politique il", "start": 1116.039, "duration": 4.361}, {"text": "faut \u00eatre clair Jean-Luc M\u00e9lanchon et", "start": 1117.72, "duration": 6.52}, {"text": "ses lieutenant on trahit les engagements", "start": 1120.4, "duration": 6.759}, {"text": "du nouveau front populaire \u00e0 partir du 7", "start": 1124.24, "duration": 4.319}, {"text": "juillet \u00e0", "start": 1127.159, "duration": 5.121}, {"text": "20h07 donc la question est de savoir", "start": 1128.559, "duration": 6.36}, {"text": "quel la position des socialistes", "start": 1132.28, "duration": 7.04}, {"text": "vis-\u00e0-vis des propos haineux vis-\u00e0-vis", "start": 1134.919, "duration": 7.0}, {"text": "des propos \u00e0 connotation antis\u00e9mite", "start": 1139.32, "duration": 5.479}, {"text": "vis-\u00e0-vis des propos de soutien \u00e0 un", "start": 1141.919, "duration": 4.321}, {"text": "terroriste comme cela a \u00e9t\u00e9 fait par", "start": 1144.799, "duration": 5.401}, {"text": "Rima Hassan moi clairement je n'accepte", "start": 1146.24, "duration": 7.319}, {"text": "aucune faiblesse vis-\u00e0-vis de la lutte", "start": 1150.2, "duration": 5.88}, {"text": "contre le repis communautaire contre", "start": 1153.559, "duration": 4.881}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et bien s\u00fbr contre le le", "start": 1156.08, "duration": 5.12}, {"text": "racisme devons \u00eatre profond\u00e9ment r\u00e9p", "start": 1158.44, "duration": 4.04}, {"text": "est-ce que le PS d\u00e9marque suffisamment", "start": 1161.2, "duration": 2.839}, {"text": "de la France insoumise pour vous je", "start": 1162.48, "duration": 4.36}, {"text": "pense que le Parti socialiste doit avoir", "start": 1164.039, "duration": 6.0}, {"text": "des affirmations beaucoup plus forte et", "start": 1166.84, "duration": 4.76}, {"text": "je pense que comme l'ont fait l\u00e0 les", "start": 1170.039, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s socialistes sur la r\u00e9forme des", "start": 1171.6, "duration": 4.88}, {"text": "retraites c'est la bonne voie c'est de", "start": 1174.159, "duration": 5.4}, {"text": "dire nous n'acceptons pas de tomber dans", "start": 1176.48, "duration": 5.0}, {"text": "le pi\u00e8ge tendu par le rassemblement", "start": 1179.559, "duration": 3.24}, {"text": "national nous aurons notre propre", "start": 1181.48, "duration": 3.28}, {"text": "proposition", "start": 1182.799, "duration": 3.841}, {"text": "de nous", "start": 1184.76, "duration": 3.52}, {"text": "travaillonsil\u00e0 l\u00e0dessus vous \u00eates", "start": 1186.64, "duration": 2.84}, {"text": "d'accord sur les sujets de d\u00e9saccord", "start": 1188.28, "duration": 2.16}, {"text": "avec la France insoumise est-ce", "start": 1189.48, "duration": 2.319}, {"text": "qu'Olivier fort doit marquer plus sa", "start": 1190.44, "duration": 4.32}, {"text": "diff\u00e9rence et doit dire le PS tous les", "start": 1191.799, "duration": 5.521}, {"text": "socialistes doivent avoir une position", "start": 1194.76, "duration": 4.799}, {"text": "tr\u00e8s claire par Rapp aux valeurs", "start": 1197.32, "duration": 5.28}, {"text": "universalistes par rapport \u00e0 la la\u00efcit\u00e9", "start": 1199.559, "duration": 5.401}, {"text": "c'est vraiment l'histoire du Parti", "start": 1202.6, "duration": 4.48}, {"text": "social tr\u00e8s clair on les entend ce qu'on", "start": 1204.96, "duration": 3.48}, {"text": "entend moins c'est la condamnation de la", "start": 1207.08, "duration": 3.479}, {"text": "France insoumise qu' fa on doit avoir ce", "start": 1208.44, "duration": 3.719}, {"text": "courage l\u00e0 aussi on doit avoir ce", "start": 1210.559, "duration": 4.36}, {"text": "courage l\u00e0 et ne pas \u00eatre juste sur des", "start": 1212.159, "duration": 4.801}, {"text": "tambouilles d'appareil politiques oui on", "start": 1214.919, "duration": 3.76}, {"text": "doit avoir le courage d'\u00eatre en", "start": 1216.96, "duration": 4.52}, {"text": "coh\u00e9rence avec ce qui structure le", "start": 1218.679, "duration": 4.441}, {"text": "mouvement socialiste et les id\u00e9es", "start": 1221.48, "duration": 3.36}, {"text": "socialistes est-ce \u00e9lectoralement vous", "start": 1223.12, "duration": 3.12}, {"text": "avez les moyens est-ce qu'\u00e9lectoralement", "start": 1224.84, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez les moyens d'\u00eatre aut on a", "start": 1226.24, "duration": 3.2}, {"text": "toujours les moyens on a toujours les", "start": 1228.08, "duration": 3.8}, {"text": "moyens quand on est sinc\u00e8re quand on est", "start": 1229.44, "duration": 5.56}, {"text": "coh\u00e9rent moi je ne mettrai jamais un", "start": 1231.88, "duration": 6.48}, {"text": "mouchoir ou en berne euh mes id\u00e9au sur", "start": 1235.0, "duration": 6.159}, {"text": "la question du respect de la la\u00efcit\u00e9 et", "start": 1238.36, "duration": 5.16}, {"text": "je n'accepterai jamais de dire oui la", "start": 1241.159, "duration": 4.76}, {"text": "BAA doit \u00eatre dans les lyc\u00e9es non jamais", "start": 1243.52, "duration": 5.32}, {"text": "je veux dire une \u00e9lection \u00e7a se remporte", "start": 1245.919, "duration": 5.721}, {"text": "avec de la conviction dans ma", "start": 1248.84, "duration": 5.079}, {"text": "circonscription Jo\u00ebl av viragier il a", "start": 1251.64, "duration": 5.32}, {"text": "gagn\u00e9 en 2017 par le la qualit\u00e9 de son", "start": 1253.919, "duration": 4.801}, {"text": "travail par sa conviction il a il a", "start": 1256.96, "duration": 4.04}, {"text": "gagn\u00e9 en 2022 et il a gagn\u00e9 aussi en", "start": 1258.72, "duration": 5.959}, {"text": "2024 on n' jamais renonc\u00e9 aux valeurs", "start": 1261.0, "duration": 5.96}, {"text": "socialistes et \u00e0 l'attachement", "start": 1264.679, "duration": 5.0}, {"text": "ind\u00e9fectible \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 et le fait", "start": 1266.96, "duration": 4.199}, {"text": "aussi que nous sommes la gauche qui", "start": 1269.679, "duration": 2.921}, {"text": "aimons l'entreprise parce qu'on aime les", "start": 1271.159, "duration": 2.961}, {"text": "salari\u00e9s les syndicats et les chefs", "start": 1272.6, "duration": 2.6}, {"text": "d'entreprisees est-ce que vous souhaitez", "start": 1274.12, "duration": 2.28}, {"text": "rapidement une nouvelle \u00e9lection pour le", "start": 1275.2, "duration": 2.64}, {"text": "premier secr\u00e9taire du Parti socialiste", "start": 1276.4, "duration": 2.8}, {"text": "est-ce qu'il faut un congr\u00e8s tr\u00e8s rapide", "start": 1277.84, "duration": 3.839}, {"text": "les statut du Parti socialiste pr\u00e9voi en", "start": 1279.2, "duration": 5.4}, {"text": "effet un congr\u00e8s dans les 6 mois des", "start": 1281.679, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives donc nous devons", "start": 1284.6, "duration": 5.04}, {"text": "respectecter a un candidat pour porter", "start": 1287.6, "duration": 3.88}, {"text": "votre ligne contre celle d'Olivier fort\u00fb", "start": 1289.64, "duration": 3.039}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il y aura un candidat ou une", "start": 1291.48, "duration": 3.679}, {"text": "candidate qui sera qui on le verra dans", "start": 1292.679, "duration": 3.681}, {"text": "le moment mais en premier il y a une", "start": 1295.159, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e9quipe \u00e7a vous int\u00e9resse vous non en", "start": 1296.36, "duration": 2.799}, {"text": "premier il y a il y a une \u00e9quipe et il y", "start": 1297.76, "duration": 4.56}, {"text": "a un projet et donc il faut avoir un", "start": 1299.159, "duration": 5.64}, {"text": "projet rappeler comment le Parti", "start": 1302.32, "duration": 4.88}, {"text": "socialiste doit savoir se renouveler et", "start": 1304.799, "duration": 4.24}, {"text": "incarner la gauche de gouvernement mais", "start": 1307.2, "duration": 2.92}, {"text": "vous vous avez des convictions tr\u00e8s", "start": 1309.039, "duration": 2.041}, {"text": "fortes est-ce que vous avez envie de", "start": 1310.12, "duration": 2.2}, {"text": "l'incarner cette gauche de gouvernement", "start": 1311.08, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que vous av envie prier secrire", "start": 1312.32, "duration": 3.959}, {"text": "moi ce que j'aime c'est le boulot voil\u00e0", "start": 1314.64, "duration": 3.039}, {"text": "moi je suis une due du boulot c'est", "start": 1316.279, "duration": 3.241}, {"text": "inatible d'", "start": 1317.679, "duration": 3.12}, {"text": "tout fait mais en premier on bosse en", "start": 1319.52, "duration": 4.08}, {"text": "premier on bosse et qui sera le ou la", "start": 1320.799, "duration": 5.12}, {"text": "capitaine on le verra un peu plus tard", "start": 1323.6, "duration": 4.64}, {"text": "vous regardez ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 1325.919, "duration": 4.561}, {"text": "les Goos on a gagn\u00e9 parce qu'il y a eu", "start": 1328.24, "duration": 3.559}, {"text": "un collectif et puis \u00e0 un moment il y a", "start": 1330.48, "duration": 3.559}, {"text": "eu un ou une capitaine on fait pareil et", "start": 1331.799, "duration": 5.721}, {"text": "moi je suis dans une volont\u00e9 que les", "start": 1334.039, "duration": 5.801}, {"text": "socialistes ils bossent ils fassent des", "start": 1337.52, "duration": 4.08}, {"text": "propositions pour changer la vie des", "start": 1339.84, "duration": 4.16}, {"text": "gens pour sur la question de l'\u00e9ducation", "start": 1341.6, "duration": 5.12}, {"text": "nationale \u00eatre \u00e0 4 jours et demi par", "start": 1344.0, "duration": 5.559}, {"text": "semaine don donner des vrais moyens pour", "start": 1346.72, "duration": 5.4}, {"text": "la formation de nos enseignants investir", "start": 1349.559, "duration": 4.921}, {"text": "massivement dans l'h\u00f4pital et faire en", "start": 1352.12, "duration": 4.84}, {"text": "sorte qu'il y ait des m\u00e9decins sur tous", "start": 1354.48, "duration": 4.64}, {"text": "les territoires et la revalorisation", "start": 1356.96, "duration": 4.48}, {"text": "aussi des salaires on peut pas continuer", "start": 1359.12, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 donner 1400 \u20ac nets pour celles et ceux", "start": 1361.44, "duration": 5.52}, {"text": "qui sont osmic on ne vit pas avec 1400 \u20ac", "start": 1364.48, "duration": 4.439}, {"text": "net donc on revalorise les salaires on", "start": 1366.96, "duration": 4.28}, {"text": "fait des propositions sur les services", "start": 1368.919, "duration": 4.961}, {"text": "publics et on bascule vers les \u00e9nergies", "start": 1371.24, "duration": 4.439}, {"text": "renouvelables fortes et par les", "start": 1373.88, "duration": 3.48}, {"text": "mobilit\u00e9s d\u00e9carbon\u00e9s vous faites votre", "start": 1375.679, "duration": 3.761}, {"text": "entr\u00e9e polictique pardon ce weekend \u00e0", "start": 1377.36, "duration": 3.36}, {"text": "Bram dans l'autre c'est devenu un peu", "start": 1379.44, "duration": 3.76}, {"text": "traditionnel avec qui et quel message", "start": 1380.72, "duration": 4.319}, {"text": "c'est la 4e ann\u00e9e que nous organisons", "start": 1383.2, "duration": 4.12}, {"text": "les rencontres de de la gauche avec ma", "start": 1385.039, "duration": 5.0}, {"text": "majorit\u00e9 le message c'est la gauche de", "start": 1387.32, "duration": 4.599}, {"text": "gouvernement elle est l\u00e0 elle est l\u00e0", "start": 1390.039, "duration": 3.401}, {"text": "elle bosse et c'est pour \u00e7a qu'il y a", "start": 1391.919, "duration": 4.801}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman qui a Karim boamran qui", "start": 1393.44, "duration": 6.359}, {"text": "a Nicolas Maur Rossignol k\u00e9en jaoffroy", "start": 1396.72, "duration": 6.36}, {"text": "sera \u00e9galement mais aussi on accueille", "start": 1399.799, "duration": 5.281}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande qui va venir nous", "start": 1403.08, "duration": 4.32}, {"text": "livrer sa vision de de l'Internationale", "start": 1405.08, "duration": 5.079}, {"text": "puisque on a des ateliers des ateliers", "start": 1407.4, "duration": 4.6}, {"text": "sur concilier le social \u00e9cologie", "start": 1410.159, "duration": 3.841}, {"text": "concilier ville campagne avoir le", "start": 1412.0, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9rieux budg\u00e9taire et agir sur le", "start": 1414.0, "duration": 6.039}, {"text": "pouvoir d'achat concilier la la\u00efcit\u00e9 la", "start": 1416.72, "duration": 5.52}, {"text": "lutte contre discrimination et puis bien", "start": 1420.039, "duration": 4.921}, {"text": "s\u00fbr avoir une vision internationale sur", "start": 1422.24, "duration": 4.84}, {"text": "la mont\u00e9e des populismes et avec un", "start": 1424.96, "duration": 3.56}, {"text": "focus particulier sur les \u00e9lections", "start": 1427.08, "duration": 3.24}, {"text": "am\u00e9ricaines il y aura Bernard il y aura", "start": 1428.52, "duration": 3.24}, {"text": "Bernard \u00e9galement est-ce qu' y a une", "start": 1430.32, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 du PS si Bernard cas", "start": 1431.76, "duration": 3.56}, {"text": "n'est pas matigon aujourd'hui je pense", "start": 1433.32, "duration": 5.52}, {"text": "que nous aurions d\u00fb t\u00e9moigner un soutien", "start": 1435.32, "duration": 5.64}, {"text": "total \u00e0 Bernard casenuve comme \u00e0 toute", "start": 1438.84, "duration": 3.439}, {"text": "personnalit\u00e9 de gauche ce qui n'a pas", "start": 1440.96, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait suffisamment ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1442.279, "duration": 2.041}, {"text": "fait", "start": 1443.559, "duration": 2.641}, {"text": "suffisammentiv par la direction du Parti", "start": 1444.32, "duration": 3.2}, {"text": "socialiste par Fran\u00e7ois Hollande aussi", "start": 1446.2, "duration": 3.599}, {"text": "puisquil sera l\u00e0 je pense que non non", "start": 1447.52, "duration": 3.72}, {"text": "c'est la direction du Parti Socialiste", "start": 1449.799, "duration": 3.561}, {"text": "n'a pas accept\u00e9 l'amendement qu'un", "start": 1451.24, "duration": 5.319}, {"text": "certain nombre de socialiste avait pr\u00e9s", "start": 1453.36, "duration": 4.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'Olivier fort si la", "start": 1456.559, "duration": 3.24}, {"text": "gauche n'est pas \u00e0 matig aujourd'hui je", "start": 1458.32, "duration": 3.719}, {"text": "n'ai pas dit \u00e7a madame Mancini j'ai dit", "start": 1459.799, "duration": 4.921}, {"text": "que les socialistes nous avions le", "start": 1462.039, "duration": 5.201}, {"text": "devoir de soutenir un des n\u00f4tres et", "start": 1464.72, "duration": 5.679}, {"text": "Bernard casenuve m\u00e9riter notre plein et", "start": 1467.24, "duration": 5.76}, {"text": "entier soutien comme toute personnalit\u00e9", "start": 1470.399, "duration": 5.081}, {"text": "de gauche derni\u00e8re question Caro Delga", "start": 1473.0, "duration": 3.919}, {"text": "puisque les municipales a proche hein ce", "start": 1475.48, "duration": 3.319}, {"text": "sera en 2026 est-ce que vous envisagez", "start": 1476.919, "duration": 3.0}, {"text": "vous une candidature \u00e0 la mairie de", "start": 1478.799, "duration": 4.161}, {"text": "Toulouse non non non je je me concentre", "start": 1479.919, "duration": 6.321}, {"text": "tr\u00e8s clairement sur la r\u00e9gion Occitanie", "start": 1482.96, "duration": 6.36}, {"text": "et \u00e0 la reconstruction de la gauche de", "start": 1486.24, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement de la gauche qui a une", "start": 1489.32, "duration": 5.04}, {"text": "passion pour les services publics la", "start": 1491.32, "duration": 5.0}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 et qui aiment les entreprises", "start": 1494.36, "duration": 4.199}, {"text": "merci Carole Delga merci merci beaucoup", "start": 1496.32, "duration": 5.18}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1498.559, "duration": 8.171}, {"text": "[Musique]", "start": 1501.5, "duration": 5.23}]}