{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la libert\u00e9 d'informer et des", "start": 0.0, "duration": 3.54}, {"text": "journalistes \u00e9taient encore respect\u00e9 en", "start": 1.439, "duration": 3.301}, {"text": "France m\u00eame si elle est souvent", "start": 3.54, "duration": 3.18}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme acquise cette libert\u00e9", "start": 4.74, "duration": 4.14}, {"text": "est pourtant de plus en plus remise en", "start": 6.72, "duration": 4.08}, {"text": "question alors qu'en est-il r\u00e9ellement", "start": 8.88, "duration": 4.02}, {"text": "pourquoi est-ce un sujet aussi pr\u00e9sent", "start": 10.8, "duration": 4.499}, {"text": "cette semaine celle-ci Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 12.9, "duration": 4.44}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la", "start": 15.299, "duration": 3.541}, {"text": "Une des actualit\u00e9s du jour et au passage", "start": 17.34, "duration": 3.599}, {"text": "exceptionnellement retour du fond vert", "start": 18.84, "duration": 3.54}, {"text": "cette semaine je suis en s\u00e9minaire avec", "start": 20.939, "duration": 3.541}, {"text": "mon \u00e9quipe donc on a d\u00e9localis\u00e9 le", "start": 22.38, "duration": 3.899}, {"text": "bureau et remonter et remis du coup le", "start": 24.48, "duration": 3.24}, {"text": "fond vert exceptionnellement pour cette", "start": 26.279, "duration": 3.181}, {"text": "semaine bon d\u00e9j\u00e0 un chiffre qui permet", "start": 27.72, "duration": 4.26}, {"text": "de situer de quoi on parle la France est", "start": 29.46, "duration": 5.4}, {"text": "24e au classement mondial 2023 de la", "start": 31.98, "duration": 4.5}, {"text": "libert\u00e9 de la presse c'est un classement", "start": 34.86, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tabli par l'ONG reporter sans", "start": 36.48, "duration": 3.96}, {"text": "fronti\u00e8res l'enjeu donc c'est de faire", "start": 38.46, "duration": 4.56}, {"text": "mieux et de s'assurer que la libert\u00e9 des", "start": 40.44, "duration": 4.68}, {"text": "journalistes d'informer et bien prot\u00e9g\u00e9", "start": 43.02, "duration": 3.96}, {"text": "c'est un sujet finalement qui nous", "start": 45.12, "duration": 3.48}, {"text": "concerne tous c'est un enjeu", "start": 46.98, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9mocratique que les journalistes", "start": 48.6, "duration": 4.02}, {"text": "puissent faire leur travail en toute", "start": 50.16, "duration": 4.5}, {"text": "libert\u00e9 pour enqu\u00eater sur tous les", "start": 52.62, "duration": 3.84}, {"text": "sujets n\u00e9cessaires alors dans ce", "start": 54.66, "duration": 3.6}, {"text": "contexte ce mardi c'est ouvert un", "start": 56.46, "duration": 4.619}, {"text": "rendez-vous important les g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 58.26, "duration": 4.979}, {"text": "l'information concr\u00e8tement des groupes", "start": 61.079, "duration": 4.26}, {"text": "de travail compos\u00e9s de journalistes et", "start": 63.239, "duration": 4.141}, {"text": "de sp\u00e9cialistes sur le sujet vont", "start": 65.339, "duration": 3.721}, {"text": "travailler puis formuler des", "start": 67.38, "duration": 4.14}, {"text": "propositions \u00e0 la fin du printemps dont", "start": 69.06, "duration": 4.62}, {"text": "l'objectif donc d'essayer de garantir ce", "start": 71.52, "duration": 4.44}, {"text": "droit \u00e0 l'information et de la libert\u00e9", "start": 73.68, "duration": 3.72}, {"text": "de la presse les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 75.96, "duration": 3.0}, {"text": "l'information c'\u00e9tait une promesse de", "start": 77.4, "duration": 3.06}, {"text": "campagne du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 78.96, "duration": 3.72}, {"text": "mais alors quels sont les menaces dont", "start": 80.46, "duration": 4.14}, {"text": "on parle ici le premier \u00e9l\u00e9ment qu'on", "start": 82.68, "duration": 3.78}, {"text": "peut noter c'est les intimidations", "start": 84.6, "duration": 4.379}, {"text": "envers les journalistes alors on en a", "start": 86.46, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 dans les actualit\u00e9s du jour", "start": 88.979, "duration": 3.721}, {"text": "une journaliste fran\u00e7aise Ariane", "start": 90.36, "duration": 3.86}, {"text": "lavrieux a vu son logement", "start": 92.7, "duration": 4.2}, {"text": "perquisitionn\u00e9 et puis elle a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e", "start": 94.22, "duration": 5.56}, {"text": "39 heures en garde \u00e0 vue la raison et", "start": 96.9, "duration": 4.74}, {"text": "bien pour le m\u00e9dia disclose la", "start": 99.78, "duration": 3.54}, {"text": "journaliste a enqu\u00eat\u00e9 sur des services", "start": 101.64, "duration": 3.42}, {"text": "de renseignement fran\u00e7ais qui auraient", "start": 103.32, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9s en \u00c9gypte pour effectuer", "start": 105.06, "duration": 5.58}, {"text": "des bombardements directement sur des", "start": 107.64, "duration": 5.759}, {"text": "civils alors selon le m\u00e9dia disclose les", "start": 110.64, "duration": 4.74}, {"text": "renseignements fran\u00e7ais exercent ainsi", "start": 113.399, "duration": 4.201}, {"text": "une pression sur la journaliste pour", "start": 115.38, "duration": 4.86}, {"text": "essayer de comprendre d'o\u00f9 viennent ces", "start": 117.6, "duration": 4.68}, {"text": "informations class\u00e9es d\u00e9fense l'objectif", "start": 120.24, "duration": 3.659}, {"text": "ici serait donc de traquer la source", "start": 122.28, "duration": 4.439}, {"text": "autrement dit la personne qui a inform\u00e9", "start": 123.899, "duration": 4.86}, {"text": "la journaliste de la m\u00eame fa\u00e7on quelques", "start": 126.719, "duration": 3.781}, {"text": "jours plus tard trois journalistes du", "start": 128.759, "duration": 3.961}, {"text": "journal Lib\u00e9ration ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9s par", "start": 130.5, "duration": 4.56}, {"text": "la police judiciaire de Lille apr\u00e8s la", "start": 132.72, "duration": 4.08}, {"text": "publication du enqu\u00eate sur des violences", "start": 135.06, "duration": 3.72}, {"text": "polici\u00e8res c'est garde \u00e0 vue pour les", "start": 136.8, "duration": 3.54}, {"text": "ONG de d\u00e9fense de la libert\u00e9 de la", "start": 138.78, "duration": 3.78}, {"text": "presse c'est une grave atteinte \u00e0 la", "start": 140.34, "duration": 4.32}, {"text": "libert\u00e9 d'informer car \u00e7a pourrait \u00eatre", "start": 142.56, "duration": 4.56}, {"text": "une forme de pression pour dissuader les", "start": 144.66, "duration": 3.84}, {"text": "journalistes de travailler sur certains", "start": 147.12, "duration": 3.839}, {"text": "sujets ou alors donc une pression aussi", "start": 148.5, "duration": 4.26}, {"text": "pour dissuader les personnes de", "start": 150.959, "duration": 4.381}, {"text": "t\u00e9moigner et de se livrer au journaliste", "start": 152.76, "duration": 5.22}, {"text": "puisque et bien \u00e7a pose une question et", "start": 155.34, "duration": 5.16}, {"text": "un risque pour leur confidentialit\u00e9 dans", "start": 157.98, "duration": 4.2}, {"text": "le cas typiquement de perquisition alors", "start": 160.5, "duration": 3.48}, {"text": "cette intimidation selon eux elle peut", "start": 162.18, "duration": 3.9}, {"text": "se faire aussi publiquement par exemple", "start": 163.98, "duration": 4.2}, {"text": "lors de manifestations ou de", "start": 166.08, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement public alors \u00e7a peut \u00eatre", "start": 168.18, "duration": 3.839}, {"text": "fait par des manifestants on l'avait vu", "start": 169.8, "duration": 3.0}, {"text": "notamment lors de certaines", "start": 172.019, "duration": 2.22}, {"text": "manifestations avec des manifestants", "start": 172.8, "duration": 3.719}, {"text": "hostiles journalistes mais \u00e7a peut se", "start": 174.239, "duration": 3.841}, {"text": "faire aussi via les forces de l'ordre", "start": 176.519, "duration": 3.3}, {"text": "pendant le mouvement des gilets jaunes", "start": 178.08, "duration": 4.379}, {"text": "par exemple au moins 54 journalistes ont", "start": 179.819, "duration": 4.741}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par les forces de l'ordre", "start": 182.459, "duration": 4.801}, {"text": "selon des chiffres de l'ONG reporters", "start": 184.56, "duration": 4.5}, {"text": "Sans Fronti\u00e8res l'enjeu dans ce genre de", "start": 187.26, "duration": 3.66}, {"text": "manifestations on sait que la situation", "start": 189.06, "duration": 4.44}, {"text": "parfois \u00eatre tendue c'est de faire en", "start": 190.92, "duration": 4.2}, {"text": "sorte que les journalistes puissent \u00eatre", "start": 193.5, "duration": 2.519}, {"text": "facilement", "start": 195.12, "duration": 2.699}, {"text": "identifi\u00e9s et qu'il puisse faire leur", "start": 196.019, "duration": 3.961}, {"text": "travail librement malgr\u00e9 un contexte qui", "start": 197.819, "duration": 3.601}, {"text": "parfois encore une fois rend les", "start": 199.98, "duration": 3.179}, {"text": "situations difficiles bon mais au-del\u00e0", "start": 201.42, "duration": 3.66}, {"text": "de tout cela l'autre menace peut se", "start": 203.159, "duration": 4.381}, {"text": "faire par des lois ou des r\u00e8gles qui", "start": 205.08, "duration": 4.439}, {"text": "pourraient \u00eatre appliqu\u00e9es en 2020 par", "start": 207.54, "duration": 4.32}, {"text": "exemple le gouvernement a failli adopter", "start": 209.519, "duration": 5.161}, {"text": "une loi restreignant selon les ONG la", "start": 211.86, "duration": 4.62}, {"text": "libert\u00e9 de la presse c'\u00e9tait en fait un", "start": 214.68, "duration": 3.96}, {"text": "article dans un projet de loi visant \u00e0", "start": 216.48, "duration": 4.56}, {"text": "punir la diffusion d'image de policiers", "start": 218.64, "duration": 4.379}, {"text": "en intervention je vous la r\u00e9sume tr\u00e8s", "start": 221.04, "duration": 3.66}, {"text": "simplement mais \u00e7a a forc\u00e9ment inqui\u00e9t\u00e9", "start": 223.019, "duration": 3.841}, {"text": "les journalistes cet article a", "start": 224.7, "duration": 3.78}, {"text": "finalement \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par ailleurs", "start": 226.86, "duration": 3.54}, {"text": "autre exemple pendant la pand\u00e9mie le", "start": 228.48, "duration": 4.38}, {"text": "gouvernement a lanc\u00e9 des infox c'est", "start": 230.4, "duration": 4.199}, {"text": "cens\u00e9 \u00eatre un site pour trier en fait", "start": 232.86, "duration": 4.739}, {"text": "les infos des fausses informations en", "start": 234.599, "duration": 4.801}, {"text": "affichant notamment des m\u00e9dias jug\u00e9s", "start": 237.599, "duration": 4.321}, {"text": "fiables par le gouvernement le probl\u00e8me", "start": 239.4, "duration": 4.919}, {"text": "c'est que certains m\u00e9dias avaient \u00e9t\u00e9", "start": 241.92, "duration": 4.56}, {"text": "mis de c\u00f4t\u00e9 typiquement le site", "start": 244.319, "duration": 4.381}, {"text": "d'investigation Mediapart dans les", "start": 246.48, "duration": 4.02}, {"text": "autres \u00e9l\u00e9ments on peut aussi citer la", "start": 248.7, "duration": 3.06}, {"text": "suppression de la redevance", "start": 250.5, "duration": 3.54}, {"text": "audiovisuelle c'\u00e9tait une taxe pr\u00e9lev\u00e9e", "start": 251.76, "duration": 4.439}, {"text": "aupr\u00e8s des personnes qui poss\u00e9daient une", "start": 254.04, "duration": 4.199}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision ou une radio et qui", "start": 256.199, "duration": 3.78}, {"text": "permettait de financer l'audiovisuel", "start": 258.239, "duration": 3.84}, {"text": "public donc Radio France France", "start": 259.979, "duration": 3.78}, {"text": "T\u00e9l\u00e9visions etc selon pas mal de", "start": 262.079, "duration": 3.18}, {"text": "journalistes cette suppression de la", "start": 263.759, "duration": 3.421}, {"text": "redevance audiovisuelle compromet", "start": 265.259, "duration": 4.021}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de la radio et de la", "start": 267.18, "duration": 3.66}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision publique l'enjeu c'est donc", "start": 269.28, "duration": 3.419}, {"text": "un enjeu plus large de financement des", "start": 270.84, "duration": 3.66}, {"text": "m\u00e9dias y compris des m\u00e9dias du service", "start": 272.699, "duration": 3.72}, {"text": "public enfin \u00e9videmment pour elle", "start": 274.5, "duration": 3.3}, {"text": "surtout ces sujets en parler beaucoup", "start": 276.419, "duration": 2.701}, {"text": "plus longtemps mais il y a l'enjeu de", "start": 277.8, "duration": 3.42}, {"text": "concentration des m\u00e9dias des m\u00e9dias qui", "start": 279.12, "duration": 3.78}, {"text": "sont pour beaucoup la propri\u00e9t\u00e9 de", "start": 281.22, "duration": 3.6}, {"text": "quelques personnes ce qui peut donc", "start": 282.9, "duration": 4.62}, {"text": "limiter la diversit\u00e9 et les diff\u00e9rentes", "start": 284.82, "duration": 5.22}, {"text": "voies m\u00e9diatiques l'exemple souvent le", "start": 287.52, "duration": 4.32}, {"text": "plus cit\u00e9 c'est celui de Vincent Bollor\u00e9", "start": 290.04, "duration": 3.48}, {"text": "le principal actionnaire du groupe", "start": 291.84, "duration": 4.62}, {"text": "Vivendi qui poss\u00e8de notamment Canal+ et", "start": 293.52, "duration": 4.8}, {"text": "qui a pris r\u00e9cemment le contr\u00f4le du", "start": 296.46, "duration": 3.42}, {"text": "Journal du Dimanche bref c'est dans", "start": 298.32, "duration": 3.24}, {"text": "contexte et encore l\u00e0 on pourrait parler", "start": 299.88, "duration": 3.72}, {"text": "d'autres sujets des probl\u00e9matiques li\u00e9es", "start": 301.56, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e0 l'IA de la question des fausses", "start": 303.6, "duration": 3.659}, {"text": "informations de la question \u00e9ventuelle", "start": 305.34, "duration": 4.02}, {"text": "d'intervention des tas \u00e9trangers c'est", "start": 307.259, "duration": 3.901}, {"text": "dans ce contexte tr\u00e8s large que et bien", "start": 309.36, "duration": 3.42}, {"text": "se tiennent les \u00e9tages g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 311.16, "duration": 2.819}, {"text": "l'information il y a donc des", "start": 312.78, "duration": 2.52}, {"text": "propositions qui vont \u00eatre faites sur", "start": 313.979, "duration": 3.601}, {"text": "tous ces sujets lors du printemps on", "start": 315.3, "duration": 4.08}, {"text": "verra donc ce qu'il en est n'h\u00e9sitez pas", "start": 317.58, "duration": 3.36}, {"text": "en tout cas \u00e0 r\u00e9agir directement dans", "start": 319.38, "duration": 3.84}, {"text": "les commentaires je vous laisse avec L\u00e9a", "start": 320.94, "duration": 3.84}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 323.22, "duration": 3.72}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 324.78, "duration": 4.08}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 326.94, "duration": 4.92}, {"text": "actu le gouvernement a enfin r\u00e9agi \u00e0 la", "start": 328.86, "duration": 4.98}, {"text": "question des punaises de lit et je cite", "start": 331.86, "duration": 4.02}, {"text": "on n'est pas envahi par les punaises de", "start": 333.84, "duration": 3.78}, {"text": "lit selon le ministre de la Sant\u00e9", "start": 335.88, "duration": 3.9}, {"text": "Aur\u00e9lien Rousseau qui \u00e9tait interrog\u00e9 ce", "start": 337.62, "duration": 4.139}, {"text": "mardi sur France Inter il a donc appel\u00e9", "start": 339.78, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e0 ne pas c\u00e9der \u00e0 la panique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 341.759, "duration": 3.78}, {"text": "alors que des images qui montrent des", "start": 343.56, "duration": 3.419}, {"text": "punaises de lit dans les transports en", "start": 345.539, "duration": 3.6}, {"text": "commun ou au cin\u00e9ma ce sont multipli\u00e9s", "start": 346.979, "duration": 4.021}, {"text": "ces derniers jours par ailleurs il s'est", "start": 349.139, "duration": 3.84}, {"text": "dit pr\u00e9occup\u00e9 par les abus de la part", "start": 351.0, "duration": 4.02}, {"text": "des entreprises antiparasitaires qui", "start": 352.979, "duration": 3.78}, {"text": "pourraient augmenter leur tarifs aupr\u00e8s", "start": 355.02, "duration": 3.239}, {"text": "des particuliers autre info concernant", "start": 356.759, "duration": 4.861}, {"text": "les punaises de lit une de la RATP a", "start": 358.259, "duration": 5.22}, {"text": "assur\u00e9 qu'il n'y avait aucun nuisible", "start": 361.62, "duration": 4.019}, {"text": "dans le m\u00e9tro selon un document que RMC", "start": 363.479, "duration": 4.621}, {"text": "s'est procur\u00e9 la RATP affirme cependant", "start": 365.639, "duration": 4.081}, {"text": "qu'elle va rester vigilante deuxi\u00e8me", "start": 368.1, "duration": 3.36}, {"text": "actu la Guadeloupe un d\u00e9partement", "start": 369.72, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais d'outre-mer a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en", "start": 371.46, "duration": 4.2}, {"text": "vigilance rouge pour forte pluie et", "start": 373.8, "duration": 4.26}, {"text": "orage ce lundi soir la temp\u00eate tropicale", "start": 375.66, "duration": 4.8}, {"text": "Philippe qui passe \u00e0 proximit\u00e9 engendr\u00e9", "start": 378.06, "duration": 4.32}, {"text": "de tr\u00e8s fortes pluies sur cette archipel", "start": 380.46, "duration": 3.72}, {"text": "des Cara\u00efbes des inondations \u00e9taient", "start": 382.38, "duration": 3.659}, {"text": "constat\u00e9es et certaines routes ont d\u00e9j\u00e0", "start": 384.18, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 coup\u00e9es \u00e0 cause d'\u00e9boulements ou de", "start": 386.039, "duration": 4.081}, {"text": "chutes d'arbres notamment face \u00e0 \u00e7a les", "start": 388.02, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologistes recommandent la plus", "start": 390.12, "duration": 3.78}, {"text": "grande prudence les \u00e9coles en Guadeloupe", "start": 391.979, "duration": 4.081}, {"text": "sont donc rest\u00e9s ferm\u00e9s ce mardi et les", "start": 393.9, "duration": 3.84}, {"text": "habitants sont invit\u00e9s \u00e0 rester chez eux", "start": 396.06, "duration": 3.66}, {"text": "et \u00e0 \u00e9viter tout d\u00e9placement troisi\u00e8me", "start": 397.74, "duration": 4.739}, {"text": "actu la France n'a jamais eu autant de", "start": 399.72, "duration": 4.68}, {"text": "demandeurs de logements social selon la", "start": 402.479, "duration": 3.421}, {"text": "pr\u00e9sidence de l'Union sociale pour", "start": 404.4, "duration": 3.96}, {"text": "l'habitat Emmanuel cosse interrog\u00e9 par", "start": 405.9, "duration": 4.32}, {"text": "France Info ce mardi concr\u00e8tement fin", "start": 408.36, "duration": 5.339}, {"text": "2022 2,42 millions de m\u00e9nages \u00e9taient en", "start": 410.22, "duration": 5.16}, {"text": "attente d'un logement social donc un", "start": 413.699, "duration": 3.421}, {"text": "logement destin\u00e9 \u00e0 des personnes qui ont", "start": 415.38, "duration": 3.0}, {"text": "des difficult\u00e9s \u00e0 se loger selon", "start": 417.12, "duration": 3.48}, {"text": "Emmanuel cosse dans grande r\u00e9gion il", "start": 418.38, "duration": 3.539}, {"text": "faut parfois attendre plusieurs ann\u00e9es", "start": 420.6, "duration": 3.42}, {"text": "pour obtenir un logement social le", "start": 421.919, "duration": 3.78}, {"text": "probl\u00e8me c'est que malgr\u00e9 la hausse de", "start": 424.02, "duration": 3.72}, {"text": "la demande il n'y a jamais eu aussi peu", "start": 425.699, "duration": 4.321}, {"text": "de construction Emmanuel cosse estime", "start": 427.74, "duration": 4.1}, {"text": "qu'il faudrait en produire environ", "start": 430.02, "duration": 4.14}, {"text": "198000 chaque ann\u00e9e alors que le", "start": 431.84, "duration": 4.12}, {"text": "ministre du Logement a annonc\u00e9 ce lundi", "start": 434.16, "duration": 4.02}, {"text": "la construction de 85000 nouveaux", "start": 435.96, "duration": 4.62}, {"text": "logements sociaux en 2023 quatri\u00e8me actu", "start": 438.18, "duration": 4.2}, {"text": "les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de", "start": 440.58, "duration": 4.26}, {"text": "la France sont en baisse de 4,3% au", "start": 442.38, "duration": 3.9}, {"text": "premier semestre par rapport \u00e0 la m\u00eame", "start": 444.84, "duration": 3.72}, {"text": "p\u00e9riode en 2022 c'est ce qu'a annonc\u00e9 ce", "start": 446.28, "duration": 4.56}, {"text": "mardi le cit\u00e9 pas l'organisme charg\u00e9 de", "start": 448.56, "duration": 3.66}, {"text": "surveiller la pollution carbone en", "start": 450.84, "duration": 2.82}, {"text": "France alors leur baisse concerne", "start": 452.22, "duration": 2.84}, {"text": "principalement trois secteurs", "start": 453.66, "duration": 4.02}, {"text": "l'industrie la production d'\u00e9nergie et", "start": 455.06, "duration": 4.359}, {"text": "les b\u00e2timents qui ont tous les trois \u00e9t\u00e9", "start": 457.68, "duration": 3.359}, {"text": "fortement impact\u00e9s par la crise", "start": 459.419, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique cependant cette baisse reste", "start": 461.039, "duration": 4.621}, {"text": "un nuanc\u00e9e puisque selon l'organisme les", "start": 463.44, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9missions du secteur a\u00e9rien continuent", "start": 465.66, "duration": 3.72}, {"text": "quant \u00e0 elle d'augmenter depuis le covid", "start": 467.58, "duration": 3.239}, {"text": "cinqui\u00e8me actu deux associations", "start": 469.38, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9fenses des droits des personnes", "start": 470.819, "duration": 4.261}, {"text": "handicap\u00e9es \u00e0 savoir la fn T\u00e9l\u00e9thon et", "start": 472.259, "duration": 5.34}, {"text": "APF France handicap ont d\u00e9nonc\u00e9 le", "start": 475.08, "duration": 4.619}, {"text": "manque de personnel dans le secteur de", "start": 477.599, "duration": 3.901}, {"text": "de personnes en situation de handicap et", "start": 479.699, "duration": 3.541}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment au niveau des aides \u00e0", "start": 481.5, "duration": 3.539}, {"text": "domicile selon elle cela peut mener \u00e0", "start": 483.24, "duration": 3.66}, {"text": "une mise en danger de la vie d'autrui et", "start": 485.039, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 une non-assistance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0", "start": 486.9, "duration": 4.019}, {"text": "personne en danger les associations ont", "start": 489.12, "duration": 3.419}, {"text": "donc annonc\u00e9 saisir la D\u00e9fenseur des", "start": 490.919, "duration": 4.021}, {"text": "droits Claridon qui devrait d\u00e9sormais", "start": 492.539, "duration": 3.78}, {"text": "identifier les acteurs dont la", "start": 494.94, "duration": 3.479}, {"text": "responsabilit\u00e9 peut \u00eatre engag\u00e9e on vous", "start": 496.319, "duration": 3.961}, {"text": "tiendra au courant sixi\u00e8me actu les", "start": 498.419, "duration": 3.78}, {"text": "filles re\u00e7oivent moins d'argent de poche", "start": 500.28, "duration": 3.9}, {"text": "que les gar\u00e7ons selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e", "start": 502.199, "duration": 4.261}, {"text": "par l'institut CSA pour le magazine", "start": 504.18, "duration": 4.56}, {"text": "Julie alors les gar\u00e7ons entre 10 et 15", "start": 506.46, "duration": 4.38}, {"text": "ans recevraient en moyenne 44 euros par", "start": 508.74, "duration": 4.2}, {"text": "mois contre 38 euros par mois pour les", "start": 510.84, "duration": 3.54}, {"text": "filles du m\u00eame \u00e2ge l'\u00e9tude soulignent", "start": 512.94, "duration": 3.0}, {"text": "aussi le fait que les gar\u00e7ons re\u00e7oivent", "start": 514.38, "duration": 2.76}, {"text": "de l'argent de poche plut\u00f4t que les", "start": 515.94, "duration": 3.12}, {"text": "filles et enfin au niveau des d\u00e9penses", "start": 517.14, "duration": 4.44}, {"text": "des jeunes 56% des gar\u00e7ons d\u00e9pensent", "start": 519.06, "duration": 3.839}, {"text": "leur argent de poche dans les jeux vid\u00e9o", "start": 521.58, "duration": 4.02}, {"text": "ou de la musique tandis que 47% des", "start": 522.899, "duration": 4.261}, {"text": "filles l'utilisent pour acheter des", "start": 525.6, "duration": 3.78}, {"text": "v\u00eatements 7e actu le prix Nobel de la", "start": 527.16, "duration": 5.28}, {"text": "physique 2023 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 deux", "start": 529.38, "duration": 5.399}, {"text": "Fran\u00e7ais saragoscini et Anne Lullier", "start": 532.44, "duration": 4.98}, {"text": "ainsi qu'un autrichien ferrank cross ils", "start": 534.779, "duration": 4.261}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s pour leurs travaux", "start": 537.42, "duration": 3.72}, {"text": "portant sur le laser ultra rapide qui", "start": 539.04, "duration": 3.419}, {"text": "permettent de cr\u00e9er des impulsions", "start": 541.14, "duration": 3.54}, {"text": "lumineuses exceptionnellement court un", "start": 542.459, "duration": 3.721}, {"text": "millier devient ainsi la cinqui\u00e8me femme", "start": 544.68, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 recevoir le prix Nobel de physique", "start": 546.18, "duration": 3.719}, {"text": "depuis 1901 la premi\u00e8re \u00e9tant la", "start": 547.8, "duration": 4.56}, {"text": "Fran\u00e7aise Marie Curie en 1903 et en", "start": 549.899, "duration": 4.201}, {"text": "finit avec cette actu le rappeur", "start": 552.36, "duration": 4.5}, {"text": "fran\u00e7ais booba a \u00e9t\u00e9 mis en examen ce", "start": 554.1, "duration": 5.46}, {"text": "lundi pour harc\u00e8lement moral aggraver \u00e0", "start": 556.86, "duration": 4.14}, {"text": "l'encontre de l'agent de candidate", "start": 559.56, "duration": 3.839}, {"text": "t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 Magali Berdah alors on en a", "start": 561.0, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur la cha\u00eene \u00e7a a commenc\u00e9", "start": 563.399, "duration": 4.56}, {"text": "en 2021 quand Bouba a d\u00e9nonc\u00e9 les", "start": 565.2, "duration": 4.319}, {"text": "pratiques commerciales douteuses de", "start": 567.959, "duration": 3.541}, {"text": "certains influenceurs dont Magali Berdah", "start": 569.519, "duration": 3.481}, {"text": "en lan\u00e7ant notamment le hashtag", "start": 571.5, "duration": 3.959}, {"text": "influvoler selon l'enqu\u00eate Booba aurait", "start": 573.0, "duration": 5.16}, {"text": "envoy\u00e9 plus de 480 messages de haine \u00e0", "start": 575.459, "duration": 4.44}, {"text": "Magali Berdah avant de partager des", "start": 578.16, "duration": 3.299}, {"text": "informations personnelles comme son", "start": 579.899, "duration": 3.901}, {"text": "adresse de son c\u00f4t\u00e9 Magali Berdah qui", "start": 581.459, "duration": 3.601}, {"text": "est par ailleurs class\u00e9 sous contr\u00f4le", "start": 583.8, "duration": 2.88}, {"text": "judiciaire pour des f\u00eates blanchiment", "start": 585.06, "duration": 3.36}, {"text": "d'argent notamment \u00e0 d\u00e9poser plainte", "start": 586.68, "duration": 3.36}, {"text": "contre le r\u00e9seau social X pour", "start": 588.42, "duration": 3.72}, {"text": "complicit\u00e9 de cyber-harc\u00e8lement on vous", "start": 590.04, "duration": 3.66}, {"text": "tiendra au courant merci beaucoup L\u00e9a", "start": 592.14, "duration": 3.48}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref le d\u00e9bat du", "start": 593.7, "duration": 3.42}, {"text": "jour c'est le suivant la libert\u00e9 de la", "start": 595.62, "duration": 4.02}, {"text": "presse est-elle respect\u00e9e en France", "start": 597.12, "duration": 3.779}, {"text": "j'en suis conscience un d\u00e9bat un petit", "start": 599.64, "duration": 3.18}, {"text": "peu large parce qu'on peut en parler", "start": 600.899, "duration": 3.361}, {"text": "pendant des heures et on l'a vu la m\u00eame", "start": 602.82, "duration": 3.0}, {"text": "sur le sujet on aurait pu en parler", "start": 604.26, "duration": 3.18}, {"text": "pendant longtemps mais n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 605.82, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9agir directement dans l'onglet", "start": 607.44, "duration": 4.079}, {"text": "communaut\u00e9 avec le sondage pensez \u00e0 vous", "start": 608.94, "duration": 4.26}, {"text": "abonner \u00e0 cette cha\u00eene Youtube je ne", "start": 611.519, "duration": 2.521}, {"text": "sais pas encore le cas pour nous", "start": 613.2, "duration": 2.639}, {"text": "soutenir rendez-vous sur Instagram pour", "start": 614.04, "duration": 3.9}, {"text": "d'autres actualit\u00e9s au quotidien le nom", "start": 615.839, "duration": 3.841}, {"text": "du compte c'est Hugo descript prenez", "start": 617.94, "duration": 3.06}, {"text": "soin de vous prenez nos proches et puis", "start": 619.68, "duration": 2.339}, {"text": "on se dit \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 621.0, "duration": 3.2}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 622.019, "duration": 2.181}]}