{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'homme que vous voyez sur cette vid\u00e9o", "start": 0.0, "duration": 2.679}, {"text": "est le nouveau pr\u00e9sident de l'Argentine", "start": 1.28, "duration": 3.16}, {"text": "son \u00e9lection fait \u00e9norm\u00e9ment r\u00e9agir il", "start": 2.679, "duration": 3.561}, {"text": "s'appelle raviel my voici ce qu'il faut", "start": 4.44, "duration": 3.04}, {"text": "savoir alors premi\u00e8re chose il s'est", "start": 6.24, "duration": 2.88}, {"text": "lanc\u00e9 en politique il y a 2 ans c'est un", "start": 7.48, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9conomiste ultralib\u00e9ral se pr\u00e9sentant", "start": 9.12, "duration": 3.96}, {"text": "comme antiyst\u00e8me et g\u00e9n\u00e9ralement class\u00e9", "start": 11.04, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite deuxi\u00e8me chose en", "start": 13.08, "duration": 2.719}, {"text": "tant que lib\u00e9ral il consid\u00e8re que le", "start": 14.519, "duration": 2.801}, {"text": "r\u00f4le de l'\u00c9tat n'est pas d'intervenir", "start": 15.799, "duration": 2.921}, {"text": "dans l'\u00e9conomie il souhaite donc", "start": 17.32, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9couper les d\u00e9penses de l'\u00c9tat \u00e0 la", "start": 18.72, "duration": 3.52}, {"text": "tron\u00e7onneuse litt\u00e9ralement comme on le", "start": 20.32, "duration": 3.24}, {"text": "voit ici tris\u00e8me chose qui va dans la", "start": 22.24, "duration": 3.119}, {"text": "lign\u00e9e de second point il veut supprimer", "start": 23.56, "duration": 3.479}, {"text": "certains minist\u00e8res comme la culture le", "start": 25.359, "duration": 3.361}, {"text": "sport l'\u00e9ducation ou encore le droit des", "start": 27.039, "duration": 3.761}, {"text": "femmes 4\u00e8 chose ravi my s'oppose \u00e0", "start": 28.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'avortement qui est l\u00e9gal en Argentine", "start": 30.8, "duration": 3.16}, {"text": "depuis 2020 il consid\u00e8re que le", "start": 32.48, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique n'est pas la", "start": 33.96, "duration": 3.04}, {"text": "faute de l'homme 5\u00e8 chose il veut", "start": 35.32, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9galement supprimer le peso argentin qui", "start": 37.0, "duration": 3.399}, {"text": "est donc la monnaie en Argentine qui", "start": 38.879, "duration": 3.441}, {"text": "aurait selon lui moins de valeur que", "start": 40.399, "duration": 3.48}, {"text": "l'excr\u00e9ment il souhaite la remplacer par", "start": 42.32, "duration": 3.2}, {"text": "le dollar am\u00e9ricain comme c'est le cas", "start": 43.879, "duration": 3.761}, {"text": "au Panama ou encore en \u00c9quateur 6e chose", "start": 45.52, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision il cr\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement la", "start": 47.64, "duration": 2.96}, {"text": "pol\u00e9mique il a notamment qualifi\u00e9 le", "start": 49.199, "duration": 3.52}, {"text": "pape d'imb\u00e9cile bref il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu hier", "start": 50.6, "duration": 4.08}, {"text": "avec plus de 55 % des voix face \u00e0", "start": 52.719, "duration": 3.32}, {"text": "l'actuelle ministre de l'\u00c9conomie le", "start": 54.68, "duration": 2.92}, {"text": "centriste Sergio", "start": 56.039, "duration": 4.561}, {"text": "Massa", "start": 57.6, "duration": 3.0}]}