{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 8.12, "duration": 3.04}, {"text": "Cl\u00e9ment bon bonjour merci beaucoup", "start": 9.519, "duration": 2.881}, {"text": "d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9 de Paris", "start": 11.16, "duration": 2.359}, {"text": "porte-parole de la campagne de la", "start": 12.4, "duration": 2.6}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle pour ces", "start": 13.519, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne on va \u00e9videmment", "start": 15.0, "duration": 4.68}, {"text": "parler de la campagne mais d'abord ce", "start": 17.119, "duration": 4.441}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 hier dans ce ces", "start": 19.68, "duration": 3.439}, {"text": "manifestations du 1er mai notamment ce", "start": 21.56, "duration": 2.68}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 \u00e0 Saint-\u00c9tienne ou", "start": 23.119, "duration": 3.4}, {"text": "rapha\u00eb gluxman le candidat du Parti", "start": 24.24, "duration": 3.879}, {"text": "socialiste et de place publique a \u00e9t\u00e9", "start": 26.519, "duration": 3.881}, {"text": "prise \u00e0 parti vis\u00e9 par des projets et", "start": 28.119, "duration": 4.721}, {"text": "des jet de peinture il pointe lui la", "start": 30.4, "duration": 4.479}, {"text": "responsabilit\u00e9 entre autres de la France", "start": 32.84, "duration": 3.6}, {"text": "insoumise est-ce que vous pensez que la", "start": 34.879, "duration": 2.721}, {"text": "France insoumise cherche \u00e0", "start": 36.44, "duration": 3.279}, {"text": "conflictualiser cette campagne oui bien", "start": 37.6, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00fbr mais je veux d'abord redire mon", "start": 39.719, "duration": 3.84}, {"text": "soutien total et r\u00e9publicain Raphael", "start": 41.399, "duration": 4.561}, {"text": "gluxman la violence n'a pas sa place en", "start": 43.559, "duration": 3.881}, {"text": "politique la sc\u00e8ne qu'on a vu est une", "start": 45.96, "duration": 3.279}, {"text": "sc\u00e8ne inacceptable on rejette la", "start": 47.44, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9sence d'un responsable politique par", "start": 49.239, "duration": 6.48}, {"text": "violence sectarisme agressivit\u00e9 et je le", "start": 52.76, "duration": 4.84}, {"text": "dis tr\u00e8s clairement la responsabilit\u00e9 de", "start": 55.719, "duration": 4.52}, {"text": "la France insoumise est immense elle est", "start": 57.6, "duration": 4.759}, {"text": "m\u00eame pourquoi parce qu'elle est directe", "start": 60.239, "duration": 3.96}, {"text": "on a vu une responsabilit\u00e9 directe de la", "start": 62.359, "duration": 3.561}, {"text": "France insoumise avec un ses militants", "start": 64.199, "duration": 4.201}, {"text": "au moins qui revendique cette action", "start": 65.92, "duration": 4.92}, {"text": "d'agression et elle est indirecte que", "start": 68.4, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9m Jean-Luc M\u00e9lenchon pr oui enfin", "start": 70.84, "duration": 4.48}, {"text": "chacun le verra vous le faites votre", "start": 73.08, "duration": 3.84}, {"text": "travail depuis hier en montrant je crois", "start": 75.32, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on NAA pas invent\u00e9 un militant ou", "start": 76.92, "duration": 2.64}, {"text": "alors ils ont des militants qui", "start": 78.4, "duration": 2.48}, {"text": "revendiquent une action qu'ils n'ont pas", "start": 79.56, "duration": 3.08}, {"text": "commise c'est assez rare quand m\u00eame bon", "start": 80.88, "duration": 3.32}, {"text": "mais la responsabilit\u00e9 est plus lourde", "start": 82.64, "duration": 3.72}, {"text": "encore elle est indirecte mais tr\u00e8s", "start": 84.2, "duration": 4.48}, {"text": "forte parce que la France insoumise", "start": 86.36, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment entre tien \u00e0 l'\u00e9gard y", "start": 88.68, "duration": 3.799}, {"text": "compris d'ailleurs de ses partenaires de", "start": 91.32, "duration": 3.36}, {"text": "gauche \u00e7a devrait les faire r\u00e9fl\u00e9chir un", "start": 92.479, "duration": 4.761}, {"text": "climat de violence un climat de tension", "start": 94.68, "duration": 5.439}, {"text": "un climat de division dans notre pays un", "start": 97.24, "duration": 5.28}, {"text": "climat communautariste un climat de", "start": 100.119, "duration": 5.36}, {"text": "d'opposition violente farouche des uns", "start": 102.52, "duration": 4.919}, {"text": "contre les autres en ciblant souvent la", "start": 105.479, "duration": 4.481}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en ciblant", "start": 107.439, "duration": 4.241}, {"text": "manifestement des formations de gauche", "start": 109.96, "duration": 3.64}, {"text": "aussi et tous ceux d'ailleurs qui nous", "start": 111.68, "duration": 3.719}, {"text": "ont expliquer que l'accord de l'anupes", "start": 113.6, "duration": 3.04}, {"text": "et le PS n'est pas sorti de ses", "start": 115.399, "duration": 3.121}, {"text": "ambigu\u00eft\u00e9s d'ailleurs \u00e0 cet \u00e9gard \u00e9tait", "start": 116.64, "duration": 4.04}, {"text": "formidable voit bien qu's ont l\u00e0 non pas", "start": 118.52, "duration": 4.32}, {"text": "un partenaire politique mais une", "start": 120.68, "duration": 4.6}, {"text": "formation politique qui joue la violence", "start": 122.84, "duration": 4.599}, {"text": "et le chaos et qui chaque jour un peu", "start": 125.28, "duration": 3.759}, {"text": "plus devient", "start": 127.439, "duration": 3.921}, {"text": "l'impressario l'agent \u00e9lectoral du", "start": 129.039, "duration": 4.161}, {"text": "rassemblement national parce que \u00e0", "start": 131.36, "duration": 2.959}, {"text": "chaque fois que les gens voient de la", "start": 133.2, "duration": 2.679}, {"text": "violence ils se disent c'est quoi le", "start": 134.319, "duration": 2.56}, {"text": "Romain de la violence c'est l'autre", "start": 135.879, "duration": 3.121}, {"text": "extr\u00eame ce qui est \u00e9videmment faux et ce", "start": 136.879, "duration": 3.681}, {"text": "qui est extr\u00eamement dangereux donc je", "start": 139.0, "duration": 2.8}, {"text": "pense que \u00e7a fait le jeu du", "start": 140.56, "duration": 3.08}, {"text": "rassemblement national bien s\u00fbr l'agent", "start": 141.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lectoral du rassemblement national le", "start": 143.64, "duration": 3.04}, {"text": "premier c'est la France insoumise soyons", "start": 145.16, "duration": 3.28}, {"text": "tr\u00e8s clair c'est vrai dans l'h\u00e9micycle", "start": 146.68, "duration": 3.279}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale je le v\u00e9rifie", "start": 148.44, "duration": 2.76}, {"text": "chaque jour en cr\u00e9ant ce climat de", "start": 149.959, "duration": 3.92}, {"text": "tension en mettant en sc\u00e8ne l'extr\u00eame", "start": 151.2, "duration": 4.48}, {"text": "droite et puis en cr\u00e9ant dans notre", "start": 153.879, "duration": 5.241}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 un sentiment de violence et une", "start": 155.68, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 maintenant de la violence", "start": 159.12, "duration": 3.199}, {"text": "politique donc la responsabilit\u00e9 de la", "start": 160.319, "duration": 3.881}, {"text": "France insoumise elle est ind\u00e9niable", "start": 162.319, "duration": 4.081}, {"text": "incontestable immense est-ce que vous", "start": 164.2, "duration": 3.84}, {"text": "aussi \u00e0 dans la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 166.4, "duration": 2.52}, {"text": "vous n'avez pas install\u00e9 le", "start": 168.04, "duration": 2.16}, {"text": "rassemblement national comme votre", "start": 168.92, "duration": 3.319}, {"text": "premier opposant et donc fait le jeu du", "start": 170.2, "duration": 4.319}, {"text": "rassemblement national d' jeens tout de", "start": 172.239, "duration": 3.441}, {"text": "suite distinguons compl\u00e8tement les", "start": 174.519, "duration": 2.841}, {"text": "choses peut pas mettre une seconde sur", "start": 175.68, "duration": 4.479}, {"text": "le m\u00eame plan une violence verbale", "start": 177.36, "duration": 4.64}, {"text": "politique nrance quotidienne de la", "start": 180.159, "duration": 4.841}, {"text": "France insoumise et le programme", "start": 182.0, "duration": 4.48}, {"text": "politique le projet que porte la", "start": 185.0, "duration": 3.879}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle est-ce qu'il y a", "start": 186.48, "duration": 4.039}, {"text": "une mont\u00e9e du rassemblement national en", "start": 188.879, "duration": 3.681}, {"text": "France comme partout en Europe et m\u00eame", "start": 190.519, "duration": 4.161}, {"text": "dans les d\u00e9mocraties occidentales mont\u00e9e", "start": 192.56, "duration": 5.0}, {"text": "des nationalismes oui malheureusement et", "start": 194.68, "duration": 4.0}, {"text": "je vais le vous dire franchement je", "start": 197.56, "duration": 2.599}, {"text": "pense que c'est le d\u00e9fi d'une g\u00e9n\u00e9ration", "start": 198.68, "duration": 3.559}, {"text": "parce que c'est un d\u00e9fi de populisme", "start": 200.159, "duration": 4.481}, {"text": "c'est un d\u00e9fi de col\u00e8re contre une forme", "start": 202.239, "duration": 3.801}, {"text": "de sentiment de d\u00e9classement dans nos", "start": 204.64, "duration": 3.56}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s occidentales europ\u00e9ennes nos", "start": 206.04, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9mocraties lib\u00e9rales et il faut lutter", "start": 208.2, "duration": 3.119}, {"text": "contre qui a \u00e9t\u00e9 Emmanuel Macron une", "start": 209.879, "duration": 2.92}, {"text": "part de responsabilit\u00e9 mais on a tous", "start": 211.319, "duration": 2.801}, {"text": "quand on est engag\u00e9 en politique une", "start": 212.799, "duration": 2.8}, {"text": "part de responsabilit\u00e9 personne mais pas", "start": 214.12, "duration": 2.92}, {"text": "lui plus qu'un autre mais quand on est", "start": 215.599, "duration": 3.241}, {"text": "au responsabilit\u00e9 je me mets dedans on a", "start": 217.04, "duration": 3.52}, {"text": "forc\u00e9ment une responsabilit\u00e9", "start": 218.84, "duration": 4.959}, {"text": "particuli\u00e8re enfin si la gauche et la", "start": 220.56, "duration": 5.319}, {"text": "droite traditionnelle", "start": 223.799, "duration": 4.201}, {"text": "avait \u00e9tait un rempart contre le", "start": 225.879, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national ces 30 derni\u00e8res", "start": 228.0, "duration": 4.76}, {"text": "ann\u00e9es \u00e7a serait et si malheureusement", "start": 229.519, "duration": 5.241}, {"text": "elle s'\u00e9tait reconstruite si si elle", "start": 232.76, "duration": 4.6}, {"text": "s'\u00e9tait reconstruite entre 2017 et 2022", "start": 234.76, "duration": 4.08}, {"text": "apr\u00e8s nous avoir dit que le macronisme", "start": 237.36, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9tait une parenth\u00e8se on aurait des", "start": 238.84, "duration": 4.039}, {"text": "forces politiques plus solides face au", "start": 240.4, "duration": 5.0}, {"text": "rassemblement nationalu Maon qui a", "start": 242.879, "duration": 4.56}, {"text": "cherch\u00e9 \u00e0 effacer la droite et la gauche", "start": 245.4, "duration": 4.44}, {"text": "est-ce que CIT pas \u00e7a aussi personne n'a", "start": 247.439, "duration": 4.601}, {"text": "forc\u00e9 les \u00e9lecteurs \u00e0 donner 4 % \u00e0", "start": 249.84, "duration": 4.44}, {"text": "Madame PC et moins de 2 % \u00e0 Madame", "start": 252.04, "duration": 4.4}, {"text": "idelgo c'est la comp\u00e9tition \u00e9lectorale", "start": 254.28, "duration": 3.4}, {"text": "et c'est le choix d\u00e9mocratique de Ch", "start": 256.44, "duration": 3.12}, {"text": "citoyen s avaient offert une alternative", "start": 257.68, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et au", "start": 259.56, "duration": 3.639}, {"text": "rassemblement national les \u00e9lecteurs les", "start": 261.4, "duration": 3.88}, {"text": "auraient choisis bon mais je cherche pas", "start": 263.199, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 faire de la stigmatisation des uns des", "start": 265.28, "duration": 4.919}, {"text": "autres quand cette situation de monter", "start": 267.12, "duration": 4.4}, {"text": "des extr\u00eames et de l'extr\u00eame droite en", "start": 270.199, "duration": 3.361}, {"text": "particulier est aussi grave on a tous", "start": 271.52, "duration": 3.92}, {"text": "une responsabilit\u00e9 mais quand je vois", "start": 273.56, "duration": 4.52}, {"text": "l'extr\u00eame gauche jouer tous les jours le", "start": 275.44, "duration": 3.96}, {"text": "jeu de la tension le jeu du", "start": 278.08, "duration": 3.08}, {"text": "communautarisme le jeu de la division le", "start": 279.4, "duration": 3.96}, {"text": "jeu de l'outrance \u00e9videmment par", "start": 281.16, "duration": 3.64}, {"text": "contraste et c'est une strat\u00e9gie de", "start": 283.36, "duration": 4.04}, {"text": "dissimulation l'extr\u00eame droite appara\u00eet", "start": 284.8, "duration": 4.6}, {"text": "de plus en plus comme une force qui peut", "start": 287.4, "duration": 3.68}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9e je pense qu'il faut", "start": 289.4, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9noncer ce mensonge il faut combattre", "start": 291.08, "duration": 4.0}, {"text": "cela moi mon engagement politique il est", "start": 292.919, "duration": 4.481}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite totalement et", "start": 295.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'est l'engagement premier et pour", "start": 297.4, "duration": 2.519}, {"text": "l'Europe parce que pour pour moi", "start": 298.88, "duration": 2.28}, {"text": "d'ailleurs on va en parler \u00e7a va", "start": 299.919, "duration": 3.241}, {"text": "ensemble mais voil\u00e0 retrousons-nous les", "start": 301.16, "duration": 4.479}, {"text": "manches mais toute violence je le dis", "start": 303.16, "duration": 4.599}, {"text": "cr\u00e9e ce climat suppl\u00e9mentaire de mont\u00e9", "start": 305.639, "duration": 3.4}, {"text": "des tensions et donc des extr\u00eames de", "start": 307.759, "duration": 2.601}, {"text": "notre pays alors justement on va parler", "start": 309.039, "duration": 2.6}, {"text": "du rassemblement national puisque Marine", "start": 310.36, "duration": 3.04}, {"text": "Le Pen et Jordane Bardell \u00e9 en meeting \u00e0", "start": 311.639, "duration": 4.081}, {"text": "perpignon hier avec une cible Emmanuel", "start": 313.4, "duration": 4.16}, {"text": "Macron qu'ils accusent de soumission de", "start": 315.72, "duration": 3.4}, {"text": "la nation de diluion de notre", "start": 317.56, "duration": 3.16}, {"text": "souverainet\u00e9 de vouloir la disparition", "start": 319.12, "duration": 3.48}, {"text": "de la France derri\u00e8re l'Union europ\u00e9enne", "start": 320.72, "duration": 4.039}, {"text": "qu'est-ce que vous leur r\u00e9pondez \u00e7a", "start": 322.6, "duration": 3.76}, {"text": "serait bien qu'il parle un peu d'Europe", "start": 324.759, "duration": 3.481}, {"text": "une obsession pour le pr\u00e9sident de la", "start": 326.36, "duration": 4.2}, {"text": "R\u00e9publique la majorit\u00e9 c'est pas l'", "start": 328.24, "duration": 4.679}, {"text": "enjeu du 9 juin il faut le dire \u00e0 celles", "start": 330.56, "duration": 3.4}, {"text": "et ceux qui ne savent pas encore que", "start": 332.919, "duration": 2.481}, {"text": "c'est le 9 juin qui ne savent pas encore", "start": 333.96, "duration": 3.32}, {"text": "que c'est un seul tour ces \u00e9lections", "start": 335.4, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9ennes que ce sont des \u00e9lections", "start": 337.28, "duration": 4.52}, {"text": "sur l'Europe pour l'Europe c'est une", "start": 339.6, "duration": 3.56}, {"text": "fois tous les 5 ans \u00e7a serait quand m\u00eame", "start": 341.8, "duration": 3.36}, {"text": "bien que les responsables politiques", "start": 343.16, "duration": 3.479}, {"text": "proposent des r\u00e9ponses \u00e0 la question", "start": 345.16, "duration": 3.159}, {"text": "pos\u00e9e quel est le projet europ\u00e9en de", "start": 346.639, "duration": 3.361}, {"text": "Jordan Bardella et de Marine Le Pen moi", "start": 348.319, "duration": 3.681}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par ce discours ces", "start": 350.0, "duration": 4.72}, {"text": "discours de Perpignan c'est un sketch", "start": 352.0, "duration": 4.759}, {"text": "c'est un grand num\u00e9ro c'est pas Jordan", "start": 354.72, "duration": 3.84}, {"text": "Bardella c'est G\u00e9rard Majax il a", "start": 356.759, "duration": 3.0}, {"text": "expliqu\u00e9 des trucs compl\u00e8tement", "start": 358.56, "duration": 3.16}, {"text": "hallucinant il nous a dit il faudrait", "start": 359.759, "duration": 3.44}, {"text": "prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res en mati\u00e8re", "start": 361.72, "duration": 3.12}, {"text": "commerciale \u00e7a tombe bien on a cr\u00e9\u00e9", "start": 363.199, "duration": 3.601}, {"text": "c'est un combat de 20 ans de la France", "start": 364.84, "duration": 3.639}, {"text": "une taxe carbone au fronti\u00e8res ils ont", "start": 366.8, "duration": 3.04}, {"text": "vot\u00e9 contre faut quand m\u00eame le dire aux", "start": 368.479, "duration": 3.28}, {"text": "gens ils proposent des choses qu'ils ont", "start": 369.84, "duration": 3.479}, {"text": "non seulement pas propos\u00e9 avant mais", "start": 371.759, "duration": 4.921}, {"text": "refus\u00e9 rejet\u00e9 donc je veux dire mais ils", "start": 373.319, "duration": 5.0}, {"text": "ont il a propos\u00e9 des choses hier Jordan", "start": 376.68, "duration": 3.2}, {"text": "bardela alors apr\u00e8s vous \u00eates contre", "start": 378.319, "duration": 2.481}, {"text": "mais en tout cas il a fait des", "start": 379.88, "duration": 3.159}, {"text": "propositions je regard hier vous pouvez", "start": 380.8, "duration": 3.64}, {"text": "pas dire qu'il a rien propos\u00e9 j'ai", "start": 383.039, "duration": 2.641}, {"text": "regard\u00e9 attentivement cette proposition", "start": 384.44, "duration": 2.44}, {"text": "il y a beaucoup de choses qui existent", "start": 385.68, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 et surtout \u00e9norm\u00e9ment de choses", "start": 386.88, "duration": 3.48}, {"text": "contre lesquelles se sont batttu par il", "start": 388.759, "duration": 3.241}, {"text": "y a 20 ans pendant ce mandat au", "start": 390.36, "duration": 3.2}, {"text": "Parlement europ\u00e9en la taxe carbone aux", "start": 392.0, "duration": 3.039}, {"text": "fronti\u00e8res chacun peut le v\u00e9rifier ils", "start": 393.56, "duration": 2.68}, {"text": "ne l'ont pas vot\u00e9 il la propose", "start": 395.039, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui Frontex l'agence qui permet", "start": 396.24, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 des gardesc\u00f4te Europ\u00e9ens de g\u00e9rer les", "start": 398.84, "duration": 3.199}, {"text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes de mieux", "start": 400.8, "duration": 3.2}, {"text": "contr\u00f4ler l'immigration ill\u00e9gale et de", "start": 402.039, "duration": 4.241}, {"text": "la rejeter et bien ils ont vot\u00e9 contre \u00e0", "start": 404.0, "duration": 4.0}, {"text": "chaque fois et maintenant ils disent il", "start": 406.28, "duration": 2.8}, {"text": "faudrait peut-\u00eatre faire une agence", "start": 408.0, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9enne de gestion des fronti\u00e8res ce", "start": 409.08, "duration": 2.519}, {"text": "serait pas mal et d'ailleurs ils", "start": 410.44, "duration": 4.24}, {"text": "recrutent le directeur de Frontex donc", "start": 411.599, "duration": 5.681}, {"text": "c'est Jordan le mythoman c'est de la", "start": 414.68, "duration": 4.199}, {"text": "mythomanie \u00e0 ce niveaau-l\u00e0 il raconte", "start": 417.28, "duration": 3.759}, {"text": "n'importe quoi sur leur propre position", "start": 418.879, "duration": 3.841}, {"text": "et leur propre ils ont dit il faut", "start": 421.039, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9former le march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 422.72, "duration": 2.36}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 avant ils voulaient en", "start": 423.759, "duration": 3.12}, {"text": "sortir et c'est nous qui l'avons r\u00e9form\u00e9", "start": 425.08, "duration": 3.679}, {"text": "ils ne l'ont pas soutenu ils disent faut", "start": 426.879, "duration": 3.72}, {"text": "prot\u00e9ger les consommateurs c'est juste", "start": 428.759, "duration": 3.56}, {"text": "contre les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 qui", "start": 430.599, "duration": 3.241}, {"text": "augmentent ils ont vot\u00e9 contre le", "start": 432.319, "duration": 2.801}, {"text": "bouclier tarifaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 433.84, "duration": 3.479}, {"text": "nationale donc \u00e0 un moment dans une", "start": 435.12, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lection quand on pr\u00e9tend acc\u00e9der aux", "start": 437.319, "duration": 4.121}, {"text": "responsabilit\u00e9s il faut quand m\u00eame", "start": 439.44, "duration": 4.159}, {"text": "arr\u00eater de mentir il faut quand m\u00eame", "start": 441.44, "duration": 3.36}, {"text": "faire des propositions qui sont pas le", "start": 443.599, "duration": 3.241}, {"text": "contraire de vos propositions ou de vos", "start": 444.8, "duration": 4.399}, {"text": "combats d'hier matin pour vous il a", "start": 446.84, "duration": 4.56}, {"text": "menti hier parce qu'ils vous ont", "start": 449.199, "duration": 4.161}, {"text": "aussi ils vous ont aussi accus\u00e9 de", "start": 451.4, "duration": 3.519}, {"text": "reprendre certaines de leurs", "start": 453.36, "duration": 2.76}, {"text": "propositions notamment sur la question", "start": 454.919, "duration": 4.081}, {"text": "du juste \u00e9change le juste \u00e9change c'est", "start": 456.12, "duration": 4.12}, {"text": "un terme qui existe depuis longtemps", "start": 459.0, "duration": 2.759}, {"text": "dans le d\u00e9bat public mais au-del\u00e0 des", "start": 460.24, "duration": 3.0}, {"text": "slogans puisque j'ai entendu Marine Le", "start": 461.759, "duration": 2.72}, {"text": "Pen dire on parle beaucoup trop de", "start": 463.24, "duration": 2.88}, {"text": "slogans l'h\u00f4pital qui se moque de la", "start": 464.479, "duration": 3.0}, {"text": "charit\u00e9 mais moi je veux qu'on regarde", "start": 466.12, "duration": 3.799}, {"text": "justement le fond bah le juste \u00e9change", "start": 467.479, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a consiste \u00e0 faire de la r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 469.919, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez des r\u00e8gles en Europe vous", "start": 471.8, "duration": 2.799}, {"text": "appliquez les m\u00eames r\u00e8gles \u00e0 vos", "start": 473.039, "duration": 3.84}, {"text": "partenaires ou concurrents commerciaux", "start": 474.599, "duration": 4.28}, {"text": "la taxe carbone aux fronti\u00e8res c'est", "start": 476.879, "duration": 3.401}, {"text": "exactement \u00e7a c'est quoi c'est qu' un", "start": 478.879, "duration": 2.76}, {"text": "produit chinois par exemple arrive sur", "start": 480.28, "duration": 3.319}, {"text": "le territoire europ\u00e9en peut pas rentrer", "start": 481.639, "duration": 3.96}, {"text": "s'il respecte pas des exigences", "start": 483.599, "duration": 3.241}, {"text": "environnementales qui sont les n\u00f4tres", "start": 485.599, "duration": 2.961}, {"text": "sinon il est tax\u00e9 pour se mettre au m\u00eame", "start": 486.84, "duration": 3.56}, {"text": "niveau \u00e7a s'appelle si on veut du juste", "start": 488.56, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9change enfin \u00e7a tombe bien \u00e7a fait 20", "start": 490.4, "duration": 3.4}, {"text": "ans que c'est d\u00e9fendu par la France on", "start": 492.4, "duration": 3.68}, {"text": "l'a r\u00e9ussi dans ce mandat avec Emmanuel", "start": 493.8, "duration": 4.28}, {"text": "Macron ils avaient une occasion de voter", "start": 496.08, "duration": 3.679}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en ils ont vot\u00e9", "start": 498.08, "duration": 4.119}, {"text": "contre ils ont vot\u00e9 contre la", "start": 499.759, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9forestation ort\u00e9e on interdit par", "start": 502.199, "duration": 3.68}, {"text": "exemple les produits qui sont issus en", "start": 504.12, "duration": 4.079}, {"text": "Amazonie ou ailleurs de la d\u00e9forestation", "start": 505.879, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a prot\u00e8ge nos entreprises qui ont des", "start": 508.199, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e8gles environnementales exigeantes et", "start": 509.879, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a prot\u00e8ge l'environnement contre bon", "start": 511.44, "duration": 4.279}, {"text": "donc encore une fois je dis c'est pour", "start": 513.719, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a que c'est un grand num\u00e9ro au milieu", "start": 515.719, "duration": 4.281}, {"text": "de prestigitation au pire de mythomanie", "start": 517.399, "duration": 3.401}, {"text": "compl\u00e8te c'est de la grande", "start": 520.0, "duration": 2.76}, {"text": "schizophr\u00e9nie politique soit ils savent", "start": 520.8, "duration": 4.32}, {"text": "pas ce qu'ils ont vot\u00e9 avanthier c'est", "start": 522.76, "duration": 4.12}, {"text": "inqui\u00e9tant soit ils savent tr\u00e8s bien et", "start": 525.12, "duration": 3.52}, {"text": "donc ils mentent \u00e0 leurs militants qui", "start": 526.88, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 Perpignan et au", "start": 528.64, "duration": 2.56}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 travers eux alors vous leur", "start": 529.839, "duration": 3.961}, {"text": "prochez de faire campagne sur des", "start": 531.2, "duration": 3.96}, {"text": "questions en tout cas de ne pas avoir de", "start": 533.8, "duration": 3.44}, {"text": "programme mais est-ce que vous vous avez", "start": 535.16, "duration": 3.32}, {"text": "un programme il est o\u00f9 le programme", "start": 537.24, "duration": 2.52}, {"text": "aujourd'hui de la majorit\u00e9 qui sera", "start": 538.48, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 en d\u00e9tail lundi donc c'est", "start": 539.76, "duration": 4.4}, {"text": "comprends votre impatience mais c'est", "start": 542.72, "duration": 3.0}, {"text": "une question maintenant de quelques", "start": 544.16, "duration": 3.52}, {"text": "heures et de quelques jours mais surtout", "start": 545.72, "duration": 4.52}, {"text": "moi je le dis aussi un programme c'est", "start": 547.68, "duration": 4.64}, {"text": "tr\u00e8s important on aura une quarantaine", "start": 550.24, "duration": 3.719}, {"text": "de propositions pr\u00e9cises d\u00e9taill\u00e9es sur", "start": 552.32, "duration": 3.68}, {"text": "ces questions commerciales proposant par", "start": 553.959, "duration": 3.801}, {"text": "exemple un bouclier commercial europ\u00e9en", "start": 556.0, "duration": 3.8}, {"text": "pour aller plus loin dans la r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 557.76, "duration": 3.639}, {"text": "le contr\u00f4le de nos r\u00e8gles et \u00e0 nos", "start": 559.8, "duration": 4.279}, {"text": "fronti\u00e8res commerciales mais on va pas", "start": 561.399, "duration": 4.88}, {"text": "s'inventer europ\u00e9en nous on va pas dire", "start": 564.079, "duration": 4.561}, {"text": "le contraire de ce qu'on a dit hier on a", "start": 566.279, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9fendu vision pour l'Europe une", "start": 568.64, "duration": 3.72}, {"text": "orientation pour l'Europe assum\u00e9", "start": 570.44, "duration": 4.519}, {"text": "revendiqu\u00e9 un peu seul souvent depuis", "start": 572.36, "duration": 4.68}, {"text": "2017 et m\u00eame depuis la premi\u00e8re campagne", "start": 574.959, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sidenciel d'Emmanuel Macron et", "start": 577.04, "duration": 3.16}, {"text": "c'\u00e9tait pas tr\u00e8s \u00e0 la mode c'\u00e9tait pas", "start": 578.44, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s tendance d'\u00eatre proeurop\u00e9en quand", "start": 580.2, "duration": 2.4}, {"text": "il y avait le brexit et l'\u00e9lection de", "start": 581.44, "duration": 2.24}, {"text": "Donald Trump tout le monde nous disait", "start": 582.6, "duration": 2.799}, {"text": "vous \u00eates des fous vous \u00eates des gentils", "start": 583.68, "duration": 3.88}, {"text": "dingue au mieux gentil et tout ce que", "start": 585.399, "duration": 3.481}, {"text": "vous proposez taxe carbone aux", "start": 587.56, "duration": 2.519}, {"text": "fronti\u00e8res une protection civile", "start": 588.88, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne pour lutter contre les grands", "start": 590.079, "duration": 3.521}, {"text": "fl\u00e9au les incendies les inondations mais", "start": 591.88, "duration": 3.079}, {"text": "pourquoi si c'est si cller attendre", "start": 593.6, "duration": 2.479}, {"text": "aussi longtemps pour pr\u00e9senter un", "start": 594.959, "duration": 2.88}, {"text": "programme parce que vous attendez 4", "start": 596.079, "duration": 2.841}, {"text": "semaines avant l'\u00e9lection pour le", "start": 597.839, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9senter \u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par les autres", "start": 598.92, "duration": 4.24}, {"text": "grandes listes il y a quelques jours et", "start": 600.48, "duration": 4.2}, {"text": "encore une fois il y a d'abord eu des", "start": 603.16, "duration": 3.239}, {"text": "propositions suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 604.68, "duration": 3.8}, {"text": "annonc\u00e9 par Val\u00e9ri d'ors et d\u00e9j\u00e0 un", "start": 606.399, "duration": 3.801}, {"text": "pacte bleu pour prot\u00e9ger nos oc\u00e9ans pour", "start": 608.48, "duration": 3.479}, {"text": "lutterer contre le plastique ce bouclier", "start": 610.2, "duration": 3.759}, {"text": "commercial que j'\u00e9voque valerer l'a", "start": 611.959, "duration": 3.841}, {"text": "mentionn\u00e9 devant le Mouvement des", "start": 613.959, "duration": 3.241}, {"text": "Entreprises de France devant le meddeef", "start": 615.8, "duration": 3.12}, {"text": "donc il a d\u00e9j\u00e0 eu des propositions mais", "start": 617.2, "duration": 3.639}, {"text": "encore une fois on l'assume compl\u00e8tement", "start": 618.92, "duration": 4.44}, {"text": "on se met dans la lign\u00e9e d'une", "start": 620.839, "duration": 4.481}, {"text": "orientation d'une vision et d'un bilan", "start": 623.36, "duration": 3.479}, {"text": "on gagne pas une \u00e9lection fait pas une", "start": 625.32, "duration": 3.199}, {"text": "campagne sur un bilan en disant \u00e0 ceux", "start": 626.839, "duration": 3.12}, {"text": "qui nous \u00e9coutent regarder comme on a", "start": 628.519, "duration": 3.161}, {"text": "bien fait enfin quand m\u00eame quand", "start": 629.959, "duration": 3.481}, {"text": "l'Europe est dans une situation aussi", "start": 631.68, "duration": 3.719}, {"text": "grave quand la Chine est sur le plan", "start": 633.44, "duration": 3.24}, {"text": "commercial justement de plus en plus", "start": 635.399, "duration": 3.081}, {"text": "agressive quand les \u00c9tats-Unis pourrai", "start": 636.68, "duration": 3.76}, {"text": "basculer \u00e0 nouveau dans le trumpisme", "start": 638.48, "duration": 3.32}, {"text": "quand la Russie est de plus en plus", "start": 640.44, "duration": 4.0}, {"text": "agressive avoir aux responsabilit\u00e9s au", "start": 641.8, "duration": 5.32}, {"text": "Parlement europ\u00e9en des d\u00e9put\u00e9s qui ont", "start": 644.44, "duration": 4.199}, {"text": "montr\u00e9 que ils avaient fait le bon", "start": 647.12, "duration": 3.399}, {"text": "diagnostic qu'ils avaient apport\u00e9 des", "start": 648.639, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9ponses efficaces qu'ils avaient lutt\u00e9", "start": 650.519, "duration": 3.081}, {"text": "contre le dumping social qu'ils avaient", "start": 652.24, "duration": 2.8}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 une politique europ\u00e9enne de la", "start": 653.6, "duration": 2.679}, {"text": "sant\u00e9 c'est important pour nos", "start": 655.04, "duration": 3.08}, {"text": "concitoyens l\u00e0 o\u00f9 la seule proposition", "start": 656.279, "duration": 3.8}, {"text": "duurn c'\u00e9tait sputnck je pense que \u00e7a", "start": 658.12, "duration": 3.24}, {"text": "compte pour la suite mais est-ce que", "start": 660.079, "duration": 3.041}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant Cl\u00e9ment bon jusqu'\u00e0", "start": 661.36, "duration": 3.12}, {"text": "maintenant lundi vous allez pr\u00e9senter", "start": 663.12, "duration": 2.48}, {"text": "votre mais est-ce que jusqu'\u00e0 maintenant", "start": 664.48, "duration": 2.479}, {"text": "vous avez pas plus fait campagne en", "start": 665.6, "duration": 2.76}, {"text": "attaquant le RN qu'en parlant vraiment", "start": 666.959, "duration": 2.721}, {"text": "d'Europe et en parlant vraiment la", "start": 668.36, "duration": 2.279}, {"text": "question moi j'y r\u00e9ponds mais moi je", "start": 669.68, "duration": 2.2}, {"text": "suis tr\u00e8s \u00e0 l'aise avec \u00e7a il faut qu'on", "start": 670.639, "duration": 2.801}, {"text": "parle effectivement de nous-m\u00eame est que", "start": 671.88, "duration": 3.72}, {"text": "vous avez pas assez fait je pas la", "start": 673.44, "duration": 3.72}, {"text": "campagne est devant nous je ve pas", "start": 675.6, "duration": 2.96}, {"text": "regarder dans le r\u00e9troviseur alors qu'on", "start": 677.16, "duration": 3.239}, {"text": "est ami campagne mais il faut qu'on", "start": 678.56, "duration": 4.24}, {"text": "parle de nous avec fiert\u00e9 avec", "start": 680.399, "duration": 4.761}, {"text": "conviction avec d\u00e9termination et je le", "start": 682.8, "duration": 4.12}, {"text": "dis aussi le vote du 9 juin \u00e7a reste", "start": 685.16, "duration": 4.44}, {"text": "assez simple c'est un vote pour continu", "start": 686.92, "duration": 4.56}, {"text": "la transformation de l'Europe ou pour", "start": 689.6, "duration": 3.359}, {"text": "stopper la construction europ\u00e9enne c'est", "start": 691.48, "duration": 3.359}, {"text": "un stop ou encore le encore \u00e7a veut pas", "start": 692.959, "duration": 3.361}, {"text": "dire le statut quo \u00e7a veut dire", "start": 694.839, "duration": 2.761}, {"text": "continuer la transformation Contin", "start": 696.32, "duration": 2.44}, {"text": "continu la r\u00e9forme il y a 7 ans qu'on", "start": 697.6, "duration": 2.72}, {"text": "par de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne \u00e7a c'est", "start": 698.76, "duration": 4.519}, {"text": "pas d\u00e9fensif c'est offensif personne ne", "start": 700.32, "duration": 4.88}, {"text": "nous \u00e9coutait l\u00e0 le chancellier allemand", "start": 703.279, "duration": 3.36}, {"text": "quand pr\u00e9s de la R\u00e9publique en a reparl\u00e9", "start": 705.2, "duration": 3.639}, {"text": "il y a quelques jours il a dit on y va", "start": 706.639, "duration": 3.921}, {"text": "ce sont de bonnes intuitions de bonnes", "start": 708.839, "duration": 3.281}, {"text": "propositions on travaille ensemble quel", "start": 710.56, "duration": 3.24}, {"text": "changement quand m\u00eame quand on parlait", "start": 712.12, "duration": 3.76}, {"text": "de d\u00e9fense europ\u00e9enne personne n'y", "start": 713.8, "duration": 3.68}, {"text": "croyait une seconde \u00e0 Paris comme dans", "start": 715.88, "duration": 4.199}, {"text": "les autres capitales europ\u00e9ennes on va\u00e0", "start": 717.48, "duration": 4.72}, {"text": "on a propos\u00e9 on a r\u00e9ussi d\u00e9j\u00e0 un budget", "start": 720.079, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense qui aide l'Ukraine", "start": 722.2, "duration": 2.879}, {"text": "aujourd'hui et qui renforce notre", "start": 723.519, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 donc oui parlons de tout cela", "start": 725.079, "duration": 3.681}, {"text": "merci de m'en donner l'occasion parce", "start": 727.48, "duration": 2.28}, {"text": "qu'on parle pas assez d'Europe dans", "start": 728.76, "duration": 3.0}, {"text": "cette campagne disons ce qu'on a fait", "start": 729.76, "duration": 3.68}, {"text": "disons la vision de l'Europe \u00e0 laquelle", "start": 731.76, "duration": 2.92}, {"text": "on croit c'est une vision de la", "start": 733.44, "duration": 3.079}, {"text": "souverainet\u00e9 j'entends certains qui", "start": 734.68, "duration": 3.399}, {"text": "opposent souverainet\u00e9 europ\u00e9enne et", "start": 736.519, "duration": 3.12}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale moi je crois tr\u00e8s", "start": 738.079, "duration": 3.161}, {"text": "profond\u00e9ment que quand on a un vrai", "start": 739.639, "duration": 3.801}, {"text": "patriote on est un vrai europ\u00e9en le", "start": 741.24, "duration": 3.88}, {"text": "reste c'est du patriotisme en toc c'est", "start": 743.44, "duration": 3.399}, {"text": "du patriotisme de slogan et d'ailleurs \u00e0", "start": 745.12, "duration": 2.719}, {"text": "chaque fois que l'extr\u00eame droite a", "start": 746.839, "duration": 2.521}, {"text": "cherch\u00e9 des alliances elle les a c'est", "start": 747.839, "duration": 3.881}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 Moscou qu'\u00e0 Berlin ou Bruxelles", "start": 749.36, "duration": 3.68}, {"text": "Emmanuel Macron misait sur le discours", "start": 751.72, "duration": 3.08}, {"text": "de la Sorbonne justement pour donner un", "start": 753.04, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau souffle \u00e0 \u00e0 cette campagne en", "start": 754.8, "duration": 3.12}, {"text": "tout cas pour parler d'Europe et pour", "start": 756.76, "duration": 2.199}, {"text": "donner sa vision de l'Europe est-ce", "start": 757.92, "duration": 2.08}, {"text": "qu'il a pas un peu fait Pichi de ce", "start": 758.959, "duration": 2.601}, {"text": "discours non mais ce discours c'est un", "start": 760.0, "duration": 4.0}, {"text": "discours qui vise \u00e0 pr\u00e9parer la suite et", "start": 761.56, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e0 donner une vision pour 2030 on peut", "start": 764.0, "duration": 3.56}, {"text": "pas reprocher tout et son contraire au", "start": 766.279, "duration": 2.961}, {"text": "Pr\u00e9sident on le reprochait de faire un", "start": 767.56, "duration": 2.88}, {"text": "discours de campagne maintenant on dit", "start": 769.24, "duration": 2.24}, {"text": "c'\u00e9tait pas assez un discours de", "start": 770.44, "duration": 3.24}, {"text": "campagne en quelque sorte qui p\u00e8serait", "start": 771.48, "duration": 3.599}, {"text": "dans les choix imm\u00e9diats du 9 juin mais", "start": 773.68, "duration": 2.599}, {"text": "vous n'\u00eates pas un peu d\u00e9\u00e7u de l'effet", "start": 775.079, "duration": 2.521}, {"text": "de ce discours il \u00e9tait pas un peu trop", "start": 776.279, "duration": 3.281}, {"text": "long un peu trop tech discours de la", "start": 777.6, "duration": 4.52}, {"text": "s\u0153ur bonne num\u00e9ro 1 en t\u00eate aujourd'hui", "start": 779.56, "duration": 4.56}, {"text": "je m'en r\u00e9jouis j'ai beaucoup contribu\u00e9", "start": 782.12, "duration": 3.6}, {"text": "on dit c'est formidable \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une", "start": 784.12, "duration": 3.159}, {"text": "vision tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e de l'Europe sur le", "start": 785.72, "duration": 3.4}, {"text": "moment personne n'a regard\u00e9 le d\u00e9tail", "start": 787.279, "duration": 3.281}, {"text": "des 50 propositions qui ont pourtant", "start": 789.12, "duration": 2.88}, {"text": "chang\u00e9 l'Europe ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 790.56, "duration": 3.279}, {"text": "donc parfois il faut attendre un peu de", "start": 792.0, "duration": 3.72}, {"text": "temps mais surtout ce qui est important", "start": 793.839, "duration": 3.44}, {"text": "le r\u00f4le du prend de la R\u00e9publique et l\u00e0", "start": 795.72, "duration": 3.32}, {"text": "c'est reli\u00e9 aux \u00e9lections du 9 juin", "start": 797.279, "duration": 4.201}, {"text": "c'est qu'il d\u00e9fendra la vision les", "start": 799.04, "duration": 4.28}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de la France et des Fran\u00e7ais au", "start": 801.48, "duration": 3.44}, {"text": "Conseil europ\u00e9en \u00e0 la table des", "start": 803.32, "duration": 3.4}, {"text": "dirigeants europ\u00e9ens d\u00e8s le 10 juin au", "start": 804.92, "duration": 4.52}, {"text": "matin pour avoir un agenda europ\u00e9en de", "start": 806.72, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9forme pendant 5 ans pour d\u00e9finir les", "start": 809.44, "duration": 3.72}, {"text": "grands postes europ\u00e9ens pr\u00e9sidence de la", "start": 811.48, "duration": 2.96}, {"text": "commission et ce et je le dis tr\u00e8s", "start": 813.16, "duration": 2.919}, {"text": "franchement si on veut \u00eatre utile et", "start": 814.44, "duration": 4.199}, {"text": "efficace bah c'est concr\u00e8tement mieux", "start": 816.079, "duration": 4.401}, {"text": "d'avoir des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens qui onont", "start": 818.639, "duration": 4.401}, {"text": "pouvoir peser sur cette vision fran\u00e7aise", "start": 820.48, "duration": 4.28}, {"text": "et la soutenir plut\u00f4t que d'avoir des", "start": 823.04, "duration": 3.64}, {"text": "division entre eux et j'ajoute un point", "start": 824.76, "duration": 3.319}, {"text": "parce que c'est important l'efficacit\u00e9", "start": 826.68, "duration": 3.76}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui nous dit maintenant", "start": 828.079, "duration": 4.12}, {"text": "on va plus sortir de l'Union europ\u00e9enne", "start": 830.44, "duration": 3.36}, {"text": "ils admettent leur d\u00e9faite id\u00e9ologique", "start": 832.199, "duration": 3.241}, {"text": "on a des copains on a des alli\u00e9s au", "start": 833.8, "duration": 2.64}, {"text": "niveau europ\u00e9en mais c'est qui leur", "start": 835.44, "duration": 2.68}, {"text": "copains c'est la FD allemande qui", "start": 836.44, "duration": 3.079}, {"text": "propose la d\u00e9portation de millions", "start": 838.12, "duration": 3.079}, {"text": "d'\u00e9trangers et qui veut que Mayot soit", "start": 839.519, "duration": 4.201}, {"text": "rattach\u00e9 au Comor c'est \u00e7a les Alli\u00e9s", "start": 841.199, "duration": 4.721}, {"text": "patriotiques du rassemblement national", "start": 843.72, "duration": 3.919}, {"text": "ou le gouvernement italien qui soutient", "start": 845.92, "duration": 3.76}, {"text": "madame von derl pourquoi pas mais qui", "start": 847.639, "duration": 3.481}, {"text": "est abor\u00e9 en m\u00eame temps par le", "start": 849.68, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national moi je ne sais", "start": 851.12, "duration": 3.639}, {"text": "pas comment on fait une Internationale", "start": 853.04, "duration": 3.52}, {"text": "des nationaliste au Parlement europ\u00e9en", "start": 854.759, "duration": 3.44}, {"text": "Marine Le Pen a dit hier nous devons", "start": 856.56, "duration": 3.279}, {"text": "donner \u00e0 ce pouvoir la plus singlante", "start": 858.199, "duration": 3.2}, {"text": "sanction \u00e9lectorale qu'on puisse lui", "start": 859.839, "duration": 3.36}, {"text": "infliger elle en fait un r\u00e9f\u00e9rendum pro", "start": 861.399, "duration": 4.081}, {"text": "ou antiacron c'est risqu\u00e9 pour vous mais", "start": 863.199, "duration": 5.161}, {"text": "c'est risqu\u00e9 pour le pays parce que on", "start": 865.48, "duration": 4.56}, {"text": "peut vouloir", "start": 868.36, "duration": 3.2}, {"text": "infliger des d\u00e9faites \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 870.04, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il y a des d\u00e9bats", "start": 871.56, "duration": 2.8}, {"text": "parlementaires il y a des occasions de", "start": 873.04, "duration": 3.32}, {"text": "le faire on peut \u00eatre contre la vision", "start": 874.36, "duration": 3.24}, {"text": "du pr\u00e9s de la R\u00e9publique c'est pas un", "start": 876.36, "duration": 2.76}, {"text": "scoop que Marine Le Pen le soit elle a", "start": 877.6, "duration": 2.88}, {"text": "perdu l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c\u00e9tait \u00e0", "start": 879.12, "duration": 2.32}, {"text": "ce moment-l\u00e0 que les Fran\u00e7ais ont fait", "start": 880.48, "duration": 2.24}, {"text": "un choix et ils savaient que ce choix", "start": 881.44, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9tait pour 5 ans c'est la d\u00e9mocratie", "start": 882.72, "duration": 3.44}, {"text": "elle a perdu maintenant c'est pas une", "start": 884.32, "duration": 4.879}, {"text": "revanche de la pr\u00e9sidentielle de 2022 et", "start": 886.16, "duration": 4.039}, {"text": "c'est pas le prologue de la", "start": 889.199, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 respecter les", "start": 890.199, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lecteurs et les Fran\u00e7ais c'est", "start": 892.48, "duration": 3.479}, {"text": "respecter les enjeux du moment c'est une", "start": 894.079, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lection sur l'Europe et pour l'Europe", "start": 895.959, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment c'est li\u00e9 \u00e0 une vision du", "start": 898.399, "duration": 2.841}, {"text": "monde on la d\u00e9fend c'est celle du", "start": 899.959, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sent de la R\u00e9publique mais on voit", "start": 901.24, "duration": 4.48}, {"text": "bien son projet cach\u00e9 c'est de rejouer", "start": 903.279, "duration": 4.401}, {"text": "toujours des matchs qu'elle a perdu \u00e7a", "start": 905.72, "duration": 3.239}, {"text": "serait bien quand m\u00eame puisqu'il", "start": 907.68, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9tendent avoir une vision europ\u00e9enne", "start": 908.959, "duration": 2.761}, {"text": "qu'on puisse d\u00e9battre projet contre", "start": 910.36, "duration": 3.0}, {"text": "projet il y aura l'occasion ce soir", "start": 911.72, "duration": 3.559}, {"text": "entre les t\u00eates de liste Val\u00e9rie et", "start": 913.36, "duration": 3.68}, {"text": "Jordan Bardella moi je suis impatient", "start": 915.279, "duration": 3.0}, {"text": "parce que j'ai donn\u00e9 quelques", "start": 917.04, "duration": 3.64}, {"text": "orientations on va pouvoir voir sur le", "start": 918.279, "duration": 4.201}, {"text": "fond j'ai donn\u00e9 quelques orientations", "start": 920.68, "duration": 3.48}, {"text": "sur le commerce sur la d\u00e9fense vous avez", "start": 922.48, "duration": 3.0}, {"text": "don des orientations \u00e0 Val\u00e9ri pour ce", "start": 924.16, "duration": 3.76}, {"text": "soir per mettrai pas pas besoin mais je", "start": 925.48, "duration": 3.88}, {"text": "la soutiens en venant chez vous", "start": 927.92, "duration": 3.159}, {"text": "expliquer notre projet et notre vision", "start": 929.36, "duration": 3.159}, {"text": "mais ce soir \u00e7a sera tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 931.079, "duration": 2.841}, {"text": "parce que Jordan Bardella qui non", "start": 932.519, "duration": 2.961}, {"text": "seulement fait Gerard Majax mais qui en", "start": 933.92, "duration": 2.8}, {"text": "plus dispara\u00eet comme le lapin dans le", "start": 935.48, "duration": 4.08}, {"text": "chapeau va pouvoir va devoir enfin", "start": 936.72, "duration": 4.4}, {"text": "expliquer point par point ce qu'il a", "start": 939.56, "duration": 3.36}, {"text": "fait ou rien fait d'ailleurs pendant 5", "start": 941.12, "duration": 3.279}, {"text": "ans et ce qu'il propose puisquil se", "start": 942.92, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9sente comme d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens pour", "start": 944.399, "duration": 2.36}, {"text": "les 5 ans qui viennent et pour le moment", "start": 945.56, "duration": 2.279}, {"text": "il est largement en t\u00eate donner", "start": 946.759, "duration": 2.52}, {"text": "largement t\u00eate dans les sondages avec", "start": 947.839, "duration": 3.641}, {"text": "quasiment deux fois plus d'intention de", "start": 949.279, "duration": 3.281}, {"text": "vote que vous est-ce que c'est pas un", "start": 951.48, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9chec de votre campagne mais vous savez", "start": 952.56, "duration": 3.92}, {"text": "un succ\u00e8s ou un \u00e9chec \u00e9lectoral \u00e7a se", "start": 954.56, "duration": 3.36}, {"text": "mesure le jour de l'\u00e9lection je suis", "start": 956.48, "duration": 2.96}, {"text": "bien plac\u00e9 pour avoir une campagne", "start": 957.92, "duration": 3.12}, {"text": "moi-m\u00eame pour savoir que rien n'est fait", "start": 959.44, "duration": 3.24}, {"text": "avant et on a parfois d\u00e9jou\u00e9 des", "start": 961.04, "duration": 3.359}, {"text": "pronostics donc que personne l\u00e0 vous", "start": 962.68, "duration": 3.159}, {"text": "pensez encore pouvoir d\u00e9jouer pronostics", "start": 964.399, "duration": 2.721}, {"text": "vous pensez encore pouvoir gagner cette", "start": 965.839, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re", "start": 967.12, "duration": 4.159}, {"text": "heure \u00e9videmment on se bat et on peut", "start": 968.68, "duration": 4.92}, {"text": "faire mieux gagner convaincre \u00e7a j'en", "start": 971.279, "duration": 4.36}, {"text": "suis absolument certain il reste je", "start": 973.6, "duration": 3.919}, {"text": "crois 39 jours de campagne pour \u00eatre", "start": 975.639, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9cis donc c'est \u00e0 nous d'aller", "start": 977.519, "duration": 2.8}, {"text": "convaincre moi j'\u00e9tais encore sur le", "start": 979.04, "duration": 4.279}, {"text": "march\u00e9 \u00e0 Paris hier beaucoup de gens ne", "start": 980.319, "duration": 5.161}, {"text": "savent pas que l'\u00e9lection c'est le 9", "start": 983.319, "duration": 3.44}, {"text": "juin que l'\u00e9lection c'est un seul tour", "start": 985.48, "duration": 2.719}, {"text": "donc il faut d'abord le rappeler c'est", "start": 986.759, "duration": 2.961}, {"text": "un devoir civique", "start": 988.199, "duration": 3.361}, {"text": "mais il faut aussi convaincre projet", "start": 989.72, "duration": 4.08}, {"text": "contre projet enfin on va rentrer dans", "start": 991.56, "duration": 5.079}, {"text": "cette confrontation d'id\u00e9e valer aura le", "start": 993.8, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9bat ce soir il y en aura d'autres au", "start": 996.639, "duration": 3.161}, {"text": "cours des semaines qui viennent tant", "start": 998.319, "duration": 3.401}, {"text": "mieux enfin on va parler d'Europe et", "start": 999.8, "duration": 3.399}, {"text": "cette \u00e9lection et l\u00e0 je pense qu'on a", "start": 1001.72, "duration": 2.88}, {"text": "pas \u00e0 craindre cette confrontation", "start": 1003.199, "duration": 2.961}, {"text": "d'id\u00e9e quand on a le bilan europ\u00e9en", "start": 1004.6, "duration": 3.679}, {"text": "qu'on a d\u00e9fendu et l'engagement europ\u00e9en", "start": 1006.16, "duration": 3.28}, {"text": "je crois que personne ne peut le nier", "start": 1008.279, "duration": 2.641}, {"text": "comp porte avec le pr\u00e9s de la R\u00e9publique", "start": 1009.44, "duration": 3.04}, {"text": "depuis 7 ans vous ne rattrapez pas", "start": 1010.92, "duration": 3.039}, {"text": "Jordan Bardella pour le moment mais vous", "start": 1012.48, "duration": 2.919}, {"text": "faites de plus en plus rattrap par la", "start": 1013.959, "duration": 3.401}, {"text": "liste de Raphael Luxman est-ce que vous", "start": 1015.399, "duration": 4.041}, {"text": "craignez de finir 3e non mais l\u00e0 aussi", "start": 1017.36, "duration": 3.32}, {"text": "je veux", "start": 1019.44, "duration": 4.599}, {"text": "dire dans une \u00e9lection moi je ne crains", "start": 1020.68, "duration": 5.399}, {"text": "rien mais je suis humble on a des", "start": 1024.039, "duration": 4.241}, {"text": "adversaires rapha\u00eb glxman Jordan", "start": 1026.079, "duration": 3.48}, {"text": "Bardella et d'autres je les mets pas sur", "start": 1028.28, "duration": 3.88}, {"text": "le m\u00eame plan qui chacun peutv faire un", "start": 1029.559, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9sultat meilleur ou moins bon que ce", "start": 1032.16, "duration": 2.32}, {"text": "qui est donn\u00e9 aujourd'hui c'est la photo", "start": 1033.36, "duration": 2.16}, {"text": "les sondage bon est-ce que je", "start": 1034.48, "duration": 2.4}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rerais que la photo soit meilleure", "start": 1035.52, "duration": 3.72}, {"text": "pour nous une confidence \u00e9videmment je", "start": 1036.88, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rerais c'est plus sympathique mais", "start": 1039.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a nous donne encore plus de carburant", "start": 1041.12, "duration": 4.12}, {"text": "pour combattre et face \u00e0 Raphael gluxman", "start": 1043.0, "duration": 3.559}, {"text": "j'ai dit mon soutien r\u00e9publicain est", "start": 1045.24, "duration": 4.2}, {"text": "total en d\u00e9but de cette entretien", "start": 1046.559, "duration": 5.761}, {"text": "mais regardons l\u00e0 aussi les chosesfel", "start": 1049.44, "duration": 4.32}, {"text": "glman se pr\u00e9sente comme un proeurop\u00e9en", "start": 1052.32, "duration": 3.08}, {"text": "convaincu tr\u00e8s bien pourquoi n'a-t-il", "start": 1053.76, "duration": 3.6}, {"text": "pas vot\u00e9 la loi europ\u00e9enne sur le climat", "start": 1055.4, "duration": 3.399}, {"text": "alors qu'il se pr\u00e9sente comme un grand", "start": 1057.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9cologiste pourquoi n'a-t-il pas vot\u00e9 la", "start": 1058.799, "duration": 3.721}, {"text": "coop\u00e9ration europ\u00e9enne des polices on", "start": 1061.039, "duration": 3.921}, {"text": "appelle \u00e7a Europol alors qu'il y avait", "start": 1062.52, "duration": 4.039}, {"text": "ce vote crucial au Parlement europ\u00e9en", "start": 1064.96, "duration": 3.28}, {"text": "pourquoi ne d\u00e9fant-il pas sinon", "start": 1066.559, "duration": 3.201}, {"text": "peut-\u00eatre pour draguer les \u00e9cologistes", "start": 1068.24, "duration": 3.4}, {"text": "le nucl\u00e9aire qui est si essentiel \u00e0 la", "start": 1069.76, "duration": 3.2}, {"text": "transition \u00e9cologique il s'est pas", "start": 1071.64, "duration": 3.56}, {"text": "prononc\u00e9 pour il a m\u00eame dit qu'il \u00e9tait", "start": 1072.96, "duration": 4.0}, {"text": "contre les petits r\u00e9acturs n pro", "start": 1075.2, "duration": 3.04}, {"text": "eururop\u00e9en c'est ce que vous dites c'est", "start": 1076.96, "duration": 3.719}, {"text": "un proeurop\u00e9en en tout cas d'apparence", "start": 1078.24, "duration": 4.24}, {"text": "de combat sinc\u00e8re sur certains sujets", "start": 1080.679, "duration": 3.041}, {"text": "faut pas caricaturer les choses sur", "start": 1082.48, "duration": 3.079}, {"text": "l'Ukraine j'ai aucun doute mais qui", "start": 1083.72, "duration": 3.36}, {"text": "quand il est confront\u00e9 \u00e0 des choix", "start": 1085.559, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9en souvent n'est pas clair et", "start": 1087.08, "duration": 3.16}, {"text": "pourquoi il est pas clair mais est-ce", "start": 1089.08, "duration": 2.28}, {"text": "queurop\u00e9en c'est forc\u00e9ment \u00eatre sur", "start": 1090.24, "duration": 2.439}, {"text": "votre ligne on peut pas \u00eatre europ\u00e9en", "start": 1091.36, "duration": 2.799}, {"text": "sans \u00eatre d'accord avec votre ligne pas", "start": 1092.679, "duration": 2.641}, {"text": "du tout mais je donne des \u00e9l\u00e9ments", "start": 1094.159, "duration": 3.081}, {"text": "objectifs et chacun jugera est-ce que il", "start": 1095.32, "duration": 3.28}, {"text": "faut \u00eatre pour le nucl\u00e9aire en Europe", "start": 1097.24, "duration": 2.52}, {"text": "pour faire la transition \u00e9cologique moi", "start": 1098.6, "duration": 2.439}, {"text": "je crois que oui ENF Luxman", "start": 1099.76, "duration": 3.6}, {"text": "manifestement crois que non ou alors une", "start": 1101.039, "duration": 4.361}, {"text": "autre hypoth\u00e8se il est en quelque sorte", "start": 1103.36, "duration": 4.439}, {"text": "aage des contradictions de la gauche et", "start": 1105.4, "duration": 3.84}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que il faut regarder les", "start": 1107.799, "duration": 2.88}, {"text": "choses l\u00e0 aussi en d\u00e9tail c'est un", "start": 1109.24, "duration": 2.96}, {"text": "scrutin de liste on pr\u00e9sentera notre", "start": 1110.679, "duration": 3.641}, {"text": "liste d\u00e8s demain la liste de Raphael", "start": 1112.2, "duration": 3.839}, {"text": "gluxman est d\u00e9j\u00e0 connue derri\u00e8re rapha\u00eb", "start": 1114.32, "duration": 3.239}, {"text": "gluxman qui a une vitrine sympathique et", "start": 1116.039, "duration": 4.081}, {"text": "moderne ce sont les Apparates chics du", "start": 1117.559, "duration": 4.6}, {"text": "PS les courants d'Olivier fort avec un", "start": 1120.12, "duration": 5.08}, {"text": "dosage g\u00e9ographique g\u00e9n\u00e9rationnel de", "start": 1122.159, "duration": 4.841}, {"text": "courant et cetera franchement les gens", "start": 1125.2, "duration": 3.24}, {"text": "je crois ils l'ont dit ne veulent plus", "start": 1127.0, "duration": 3.039}, {"text": "de cette vieille politique et rapha\u00eb", "start": 1128.44, "duration": 3.719}, {"text": "gluxman est une tote des gondoles d'une", "start": 1130.039, "duration": 4.601}, {"text": "gondole rempli de vieux Apparates chics", "start": 1132.159, "duration": 4.0}, {"text": "vous faites partie de l'aile gauche de", "start": 1134.64, "duration": 3.12}, {"text": "la majorit\u00e9 vous avez alert\u00e9 d'ailleurs", "start": 1136.159, "duration": 3.161}, {"text": "sur une droitisation de la politique du", "start": 1137.76, "duration": 2.919}, {"text": "gouvernement quand vous voyez la la", "start": 1139.32, "duration": 3.08}, {"text": "dynamique de rapha\u00eb Luxman est-ce que", "start": 1140.679, "duration": 3.281}, {"text": "vous dites \u00e0 Emmanuel Macron et Gabriel", "start": 1142.4, "duration": 2.759}, {"text": "Atal qu'ils auraient bien fait de vous", "start": 1143.96, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9couter j'ai pas cette pr\u00e9tention mais", "start": 1145.159, "duration": 5.241}, {"text": "je crois qu'il faut que dans la majorit\u00e9", "start": 1148.799, "duration": 4.041}, {"text": "on garde notre ADN qui est un \u00e9quilibre", "start": 1150.4, "duration": 4.56}, {"text": "qu'on garde aussi diff\u00e9rentes", "start": 1152.84, "duration": 4.079}, {"text": "sensibilit\u00e9 il y en a d'autres que la", "start": 1154.96, "duration": 3.199}, {"text": "mienne moi j'assume un parcours", "start": 1156.919, "duration": 2.76}, {"text": "politique une identit\u00e9 politique parce", "start": 1158.159, "duration": 3.361}, {"text": "que le d\u00e9passement que je revendique", "start": 1159.679, "duration": 3.401}, {"text": "qu'on a revendiqu\u00e9 c'est pas", "start": 1161.52, "duration": 3.76}, {"text": "l'effacement des sensibilit\u00e9s mais je", "start": 1163.08, "duration": 3.28}, {"text": "crois que sur l'Europe puisque c'est", "start": 1165.28, "duration": 2.84}, {"text": "l'enjeu des socio-d\u00e9mocrates au", "start": 1166.36, "duration": 3.199}, {"text": "chr\u00e9tiens\u00e9mocrat pardon de prendre ses", "start": 1168.12, "duration": 2.6}, {"text": "vieilles cat\u00e9gories europ\u00e9ennes mais je", "start": 1169.559, "duration": 2.201}, {"text": "pense qu'elles sont pertinentes d'un", "start": 1170.72, "duration": 3.12}, {"text": "centre gauche pro-europ\u00e9en r\u00e9formateur", "start": 1171.76, "duration": 3.56}, {"text": "qui croit \u00e0 l'Europe sinc\u00e8rement qu' a", "start": 1173.84, "duration": 3.16}, {"text": "b\u00e2ti avec Jacques delur avec Fran\u00e7ois", "start": 1175.32, "duration": 3.88}, {"text": "mitteran \u00e0 une droite mod\u00e9r\u00e9e qui n'est", "start": 1177.0, "duration": 4.44}, {"text": "pas mon histoire mais qui existe aussi", "start": 1179.2, "duration": 4.64}, {"text": "qui a b\u00e2ti l'Europe \u00e9galement et bien on", "start": 1181.44, "duration": 4.76}, {"text": "peut se retrouver et o\u00f9 est cet esprit", "start": 1183.84, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 est cette famille politique o\u00f9 est ce", "start": 1186.2, "duration": 4.52}, {"text": "projet politique bon rfel glxman une", "start": 1187.84, "duration": 4.28}, {"text": "partie de sa dynamique c'est pas le fait", "start": 1190.72, "duration": 2.76}, {"text": "que les \u00e9lecteurs de centre gauche vous", "start": 1192.12, "duration": 2.4}, {"text": "ont quitt\u00e9 ils n'ont plus envie", "start": 1193.48, "duration": 2.319}, {"text": "aujourd'hui de voter pour la majorit\u00e9", "start": 1194.52, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle ne disons pas les choses", "start": 1195.799, "duration": 3.841}, {"text": "trop t\u00f4t il y a beaucoup d'abstentions", "start": 1197.4, "duration": 4.159}, {"text": "surtout qui expliquent les sondages qui", "start": 1199.64, "duration": 3.72}, {"text": "sont pas aussi bons que je souhaiterais", "start": 1201.559, "duration": 3.161}, {"text": "parce qu'il y a beaucoup d'\u00e9lecteurs qui", "start": 1203.36, "duration": 3.559}, {"text": "se disent est-ce que finalement voter", "start": 1204.72, "duration": 3.439}, {"text": "pour des pro-europ\u00e9ens pourquoi pas le", "start": 1206.919, "duration": 2.681}, {"text": "bilan d'Emmanuel Macron est bon la", "start": 1208.159, "duration": 2.841}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle s'est batue pour", "start": 1209.6, "duration": 2.4}, {"text": "l'Europe mais est-ce que c'est si", "start": 1211.0, "duration": 2.52}, {"text": "n\u00e9cessaire que \u00e7a les autres ne sont", "start": 1212.0, "duration": 3.0}, {"text": "plus vraiment anti-europ\u00e9ens il y a", "start": 1213.52, "duration": 2.84}, {"text": "d'autres offres anti-europ\u00e9ennes c'est", "start": 1215.0, "duration": 2.559}, {"text": "pour \u00e7a que je dis que il faut regarder", "start": 1216.36, "duration": 3.16}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de cet engagement europ\u00e9en", "start": 1217.559, "duration": 3.041}, {"text": "donc vous payez pas aujourd'hui votre", "start": 1219.52, "duration": 3.32}, {"text": "droitisation non je crois pas mais moi", "start": 1220.6, "duration": 4.0}, {"text": "je je m\u00e9lange pas les sujets sur un", "start": 1222.84, "duration": 3.199}, {"text": "certain nombre de sujets nationaux j'ai", "start": 1224.6, "duration": 4.04}, {"text": "dit mes convictions j'ai dit parfois mes", "start": 1226.039, "duration": 4.401}, {"text": "ence je continuerai \u00e0 avoir une parole", "start": 1228.64, "duration": 4.24}, {"text": "libre mais avec cette sensibilit\u00e9", "start": 1230.44, "duration": 4.4}, {"text": "j'assume compl\u00e8tement de d\u00e9fendre notre", "start": 1232.88, "duration": 3.48}, {"text": "projet europ\u00e9en parce que je pense que", "start": 1234.84, "duration": 3.839}, {"text": "ce projet europ\u00e9en cette \u00e9lection du 9", "start": 1236.36, "duration": 4.16}, {"text": "juin ce bilan l\u00e0 aussi qui nous donne", "start": 1238.679, "duration": 3.441}, {"text": "une cr\u00e9dibilit\u00e9 europ\u00e9enne ils sont tr\u00e8s", "start": 1240.52, "duration": 3.72}, {"text": "forts ils sont tr\u00e8s forts et beaucoup de", "start": 1242.12, "duration": 3.52}, {"text": "gens qui se disent je suis peut-\u00eatre pas", "start": 1244.24, "duration": 3.0}, {"text": "content de telle ou telle mesure je leur", "start": 1245.64, "duration": 3.279}, {"text": "dis ok on en discutera on en d\u00e9battra on", "start": 1247.24, "duration": 3.439}, {"text": "a nos d\u00e9bats internes tant mieux on", "start": 1248.919, "duration": 3.961}, {"text": "n'est pas chez M\u00e9lenchon mais sur", "start": 1250.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'Europe est-ce que vous pensez que la", "start": 1252.88, "duration": 3.679}, {"text": "promesse a \u00e9t\u00e9 tenue est-ce que vous", "start": 1255.08, "duration": 2.719}, {"text": "pensez que le pr\u00e9s de la R\u00e9publique est", "start": 1256.559, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui un leader qui peut influer", "start": 1257.799, "duration": 3.12}, {"text": "le cours de l'Europe qui a fait des", "start": 1259.679, "duration": 3.521}, {"text": "rformes des r\u00e9formes pardon \u00e9cologiques", "start": 1260.919, "duration": 3.601}, {"text": "sociales en interdisant le travail", "start": 1263.2, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 par exemple qui sont puissantes", "start": 1264.52, "duration": 2.56}, {"text": "et qui parlent \u00e0 cette gauche", "start": 1266.12, "duration": 2.4}, {"text": "social-d\u00e9mocrate est-ce qu'elles sont", "start": 1267.08, "duration": 3.64}, {"text": "efficaces ces r\u00e9formes oui je le crois", "start": 1268.52, "duration": 4.399}, {"text": "profond\u00e9ment \u00e0 nous de le dire et de le", "start": 1270.72, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9montrer pour convaincre que cette", "start": 1272.919, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9lection du 9 juin elle est sp\u00e9cifique", "start": 1274.76, "duration": 4.08}, {"text": "elle est importante elle est pas une", "start": 1276.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lection encore une fois de revanche ou", "start": 1278.84, "duration": 4.0}, {"text": "de pr\u00e9paration d'une autre \u00e9lection il y", "start": 1280.96, "duration": 3.719}, {"text": "aura des occasions d\u00e9mocratiques mais", "start": 1282.84, "duration": 4.0}, {"text": "jouons le match qui est propos\u00e9 sur le", "start": 1284.679, "duration": 3.88}, {"text": "terrain c'est celui de l'Europe c'est", "start": 1286.84, "duration": 2.8}, {"text": "c'est celui-l\u00e0 du c'est celui-l\u00e0 le", "start": 1288.559, "duration": 2.441}, {"text": "match du 9 juin Emmanuel Macron va", "start": 1289.64, "duration": 3.919}, {"text": "s'engager dans cette campagne il va", "start": 1291.0, "duration": 5.64}, {"text": "s'engager dans son r\u00f4le c'est\u00e0-dire le", "start": 1293.559, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le", "start": 1296.64, "duration": 3.48}, {"text": "repr\u00e9sentant de la France Eurre 2019 il", "start": 1297.799, "duration": 3.321}, {"text": "avait \u00e9crit une lettre par exemple", "start": 1300.12, "duration": 2.0}, {"text": "est-ce que l\u00e0 il peut faire la m\u00eame", "start": 1301.12, "duration": 2.96}, {"text": "choseou mais il a eu un discours qui", "start": 1302.12, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tait pas un discours de campagne mais", "start": 1304.08, "duration": 2.8}, {"text": "qui \u00e9 un discours pendant la campagne", "start": 1305.36, "duration": 2.84}, {"text": "moi je le revendique compl\u00e8tement", "start": 1306.88, "duration": 3.48}, {"text": "pourquoi parce que d'une part la vision", "start": 1308.2, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on porte pour l'Europe par se cach\u00e9", "start": 1310.36, "duration": 3.319}, {"text": "derri\u00e8re le petit doigt c'est la vision", "start": 1312.12, "duration": 4.08}, {"text": "que Emmanuel Macron a construit a", "start": 1313.679, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9fendu et moi pour laquelle je me suis", "start": 1316.2, "duration": 2.76}, {"text": "engag\u00e9 aupr\u00e8s de lui c'est d'abord sur", "start": 1317.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'Europe que je me suis engag\u00e9 sans", "start": 1318.96, "duration": 4.839}, {"text": "rel\u00e2che aupr\u00e8s de lui comme conseiller", "start": 1320.88, "duration": 5.279}, {"text": "comme ministre comme militant mais il", "start": 1323.799, "duration": 3.88}, {"text": "aura initiative vous souhaitez qu'il ait", "start": 1326.159, "duration": 3.161}, {"text": "une initiative particuli\u00e8re parce je", "start": 1327.679, "duration": 2.721}, {"text": "pense pas qu'il faut confondre les", "start": 1329.32, "duration": 2.599}, {"text": "exercices mais que le pr\u00e9sent de la", "start": 1330.4, "duration": 3.279}, {"text": "R\u00e9publique a une parole de vision pour", "start": 1331.919, "duration": 3.921}, {"text": "l'Europe pour 2030 pour l'apr\u00e8s 9 juin", "start": 1333.679, "duration": 3.561}, {"text": "parce que c'est lui qui aura les cl\u00e9s", "start": 1335.84, "duration": 3.319}, {"text": "ensuite pour les postes centraux en", "start": 1337.24, "duration": 3.6}, {"text": "Europe et pour l'agenda de r\u00e9forme", "start": 1339.159, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9en \u00e7a \u00e7a me para\u00eet parfaitement", "start": 1340.84, "duration": 2.8}, {"text": "l\u00e9gitim norm mais pas de participation \u00e0", "start": 1342.279, "duration": 3.721}, {"text": "meeting \u00e7a c'est lui qui d\u00e9cidera moi en", "start": 1343.64, "duration": 3.519}, {"text": "tout cas je suis engag\u00e9 dans cette", "start": 1346.0, "duration": 3.32}, {"text": "campagne je suis pas candidat souite qu'", "start": 1347.159, "duration": 3.841}, {"text": "vine meting ou pas je demande pas", "start": 1349.32, "duration": 3.0}, {"text": "particuli\u00e8rement c'est lui qui jugera", "start": 1351.0, "duration": 3.84}, {"text": "les les les modalit\u00e9s il pourrait \u00eatre", "start": 1352.32, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0 le 7 mai c'est votre prochain grand", "start": 1354.84, "duration": 3.48}, {"text": "meeting \u00e0 Paris je n'ai pas de Scoupe \u00e0", "start": 1356.08, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 r\u00e9v\u00e9ler ou \u00e0 d\u00e9voiler je n'ai pas de", "start": 1358.32, "duration": 2.959}, {"text": "souhait \u00e0 exprimer l\u00e0-dessus ce que je", "start": 1359.84, "duration": 2.839}, {"text": "dis c'est que \u00e0 nous aussi de faire le", "start": 1361.279, "duration": 3.201}, {"text": "boulot moi je suis porte-parole de", "start": 1362.679, "duration": 2.841}, {"text": "campagne je donne un coup de main dans", "start": 1364.48, "duration": 2.199}, {"text": "cette campagne il y aura des candidats", "start": 1365.52, "duration": 2.399}, {"text": "qui seront en coup de main il y aura un", "start": 1366.679, "duration": 2.721}, {"text": "programme qui se d\u00e9voiler lundi on a une", "start": 1367.919, "duration": 2.801}, {"text": "t\u00eate de liste qui est d\u00e9j\u00e0 en campagne", "start": 1369.4, "duration": 3.519}, {"text": "depuis plusieurs semaines val\u00e9rier c'est", "start": 1370.72, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 nous de faire le projet c'est \u00e0 nous", "start": 1372.919, "duration": 3.64}, {"text": "de faire la campagne c'est \u00e0 nous de", "start": 1375.24, "duration": 2.76}, {"text": "nous mobiliser je le dis pour toute la", "start": 1376.559, "duration": 3.761}, {"text": "majorit\u00e9 c'est maintenant l'Europe c'est", "start": 1378.0, "duration": 3.76}, {"text": "maintenant un dernier mot sur un un", "start": 1380.32, "duration": 2.68}, {"text": "sujet qui s'est invit\u00e9 dans cette", "start": 1381.76, "duration": 2.519}, {"text": "campagne europ\u00e9enne vous le dites vous", "start": 1383.0, "duration": 2.52}, {"text": "avez une parole libre c'est la question", "start": 1384.279, "duration": 2.481}, {"text": "de la GPA et vous avez une voix", "start": 1385.52, "duration": 3.039}, {"text": "singuli\u00e8re dans la majorit\u00e9 sur cette", "start": 1386.76, "duration": 3.64}, {"text": "question puisque vous \u00eates favorable \u00e0", "start": 1388.559, "duration": 4.441}, {"text": "la l\u00e9galisation de la GPA apr\u00e8s 2027 le", "start": 1390.4, "duration": 4.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a adopt\u00e9 la semaine", "start": 1393.0, "duration": 3.08}, {"text": "derni\u00e8re une directive qui inscrit", "start": 1394.799, "duration": 2.76}, {"text": "l'exploitation de la GPA parmi les", "start": 1396.08, "duration": 3.079}, {"text": "pratiques relevants de la traite d'\u00eatres", "start": 1397.559, "duration": 2.681}, {"text": "humains qu'est-ce que vous pensez de ce", "start": 1399.159, "duration": 3.561}, {"text": "vote je veux compl\u00e8tement distinguer", "start": 1400.24, "duration": 5.439}, {"text": "deux choses le d\u00e9bat sur la GPA est un", "start": 1402.72, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9bat difficile l\u00e9gitime et chacun a des", "start": 1405.679, "duration": 4.0}, {"text": "convictions et moi j'ai exprim\u00e9 la", "start": 1407.679, "duration": 3.401}, {"text": "mienne elle est personnelle vous le", "start": 1409.679, "duration": 3.24}, {"text": "savez c'est pas la position de la", "start": 1411.08, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle aujourd'hui il y", "start": 1412.919, "duration": 2.921}, {"text": "a des voix dans la majorit\u00e9 parce que", "start": 1414.32, "duration": 3.239}, {"text": "c'est un d\u00e9bat intime conviction", "start": 1415.84, "duration": 4.16}, {"text": "personnelle qui rejoignent ma conviction", "start": 1417.559, "duration": 4.12}, {"text": "mais on n'est pas majoritaire et \u00e7a", "start": 1420.0, "duration": 2.84}, {"text": "n'est pas le programme aujourd'hui", "start": 1421.679, "duration": 2.681}, {"text": "soyons tr\u00e8s clair ni aux \u00e9lections", "start": 1422.84, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e9gislative ni aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1424.36, "duration": 3.799}, {"text": "ou que sais-je mais ce qui est", "start": 1426.52, "duration": 4.44}, {"text": "scandaleux ce qui est honteux c'est", "start": 1428.159, "duration": 4.801}, {"text": "l'instrumentalisation d'un tel sujet", "start": 1430.96, "duration": 4.48}, {"text": "vous avez dit d'une phrase mais c'est", "start": 1432.96, "duration": 4.12}, {"text": "important qu'au Parlement europ\u00e9en", "start": 1435.44, "duration": 3.68}, {"text": "c'\u00e9tait justement la instrumentalisation", "start": 1437.08, "duration": 3.959}, {"text": "de la GPA pour \u00eatre pr\u00e9cis ce que le", "start": 1439.12, "duration": 3.559}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a condamn\u00e9 dans un", "start": 1441.039, "duration": 3.361}, {"text": "texte c'est", "start": 1442.679, "duration": 4.48}, {"text": "l'exploitation le fait de forcer des", "start": 1444.4, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00e8respteuses \u00e0 devenir m\u00e8rporteus des", "start": 1447.159, "duration": 3.64}, {"text": "femmes \u00e0 devenir m\u00e8reporteus c'est pas", "start": 1449.2, "duration": 3.8}, {"text": "la GPA en tant que telle d'ailleurs la", "start": 1450.799, "duration": 4.081}, {"text": "droite et l'extr\u00eame droite Bellami dit", "start": 1453.0, "duration": 4.0}, {"text": "pas exactement \u00e7a mais il m je le dis", "start": 1454.88, "duration": 3.159}, {"text": "tr\u00e8s clairement et chacun peut le", "start": 1457.0, "duration": 3.039}, {"text": "v\u00e9rifier aller au texte Fran\u00e7ois Xavier", "start": 1458.039, "duration": 3.441}, {"text": "bami on sait que l\u00e0-dessus il est", "start": 1460.039, "duration": 3.0}, {"text": "compl\u00e8tement r\u00e9que pardon de le dire", "start": 1461.48, "duration": 3.16}, {"text": "comme \u00e7a c'est sa conviction il a le", "start": 1463.039, "duration": 3.081}, {"text": "droit mais il a pas le droit de mentir", "start": 1464.64, "duration": 2.88}, {"text": "il a perdu son combat au Parlement", "start": 1466.12, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9en o\u00f9 il voulait que le Parlement", "start": 1467.52, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en simiste dans le d\u00e9bat sur la", "start": 1468.84, "duration": 3.36}, {"text": "GPA c'est d'ailleurs paradoxal pour des", "start": 1470.6, "duration": 2.88}, {"text": "souverainistes moi je crois pas que ce", "start": 1472.2, "duration": 2.4}, {"text": "soit au Parlement europ\u00e9en de s'occuper", "start": 1473.48, "duration": 2.559}, {"text": "de la GPA qui est un sujet de chaque", "start": 1474.6, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tat d'une part mais le Parlement", "start": 1476.039, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9en il voulait queil condamne la", "start": 1477.84, "duration": 3.079}, {"text": "GPA c'est pas ce qu'a fait le Parlement", "start": 1479.48, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9en c'est d'ailleurs un amendement", "start": 1480.919, "duration": 2.681}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 soutenu largement par la", "start": 1482.279, "duration": 3.921}, {"text": "gauche \u00e7a devrait interroger qui dit il", "start": 1483.6, "duration": 4.28}, {"text": "y a des cas d'exploitation on peut", "start": 1486.2, "duration": 4.04}, {"text": "forcer dans un trafic dans des r\u00e9seaux", "start": 1487.88, "duration": 4.159}, {"text": "des mares \u00e0 \u00eatre m\u00e8re porteuses \u00e7a c'est", "start": 1490.24, "duration": 3.96}, {"text": "pas la GPA c'est de la traite des \u00eatres", "start": 1492.039, "duration": 3.961}, {"text": "humains faut pas assimiler les deux donc", "start": 1494.2, "duration": 3.24}, {"text": "on peut avoir le d\u00e9bat sur la GPA et", "start": 1496.0, "duration": 3.12}, {"text": "chacun peut avoir sa tion c'est une", "start": 1497.44, "duration": 3.239}, {"text": "chose je vous ai dit la mienne mais on", "start": 1499.12, "duration": 3.4}, {"text": "peut pas mentir sur ce qu'a vot\u00e9 le", "start": 1500.679, "duration": 3.201}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui ne s'est pas", "start": 1502.52, "duration": 3.84}, {"text": "exprim\u00e9 sur la GPA et qui a condamn\u00e9 des", "start": 1503.88, "duration": 4.2}, {"text": "cas tr\u00e8s sp\u00e9cifique d'exploitation", "start": 1506.36, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier benami il le sait tr\u00e8s", "start": 1508.08, "duration": 4.319}, {"text": "bien et donc il fait un coup dans cette", "start": 1510.64, "duration": 4.48}, {"text": "campagne pour raviver campagne dans", "start": 1512.399, "duration": 4.4}, {"text": "difficile tr\u00e8s bien et pour courir apr\u00e8s", "start": 1515.12, "duration": 3.799}, {"text": "reconqu\u00eate et l'extr\u00eame droite c'est son", "start": 1516.799, "duration": 3.921}, {"text": "droit mais franchement qui laisse les", "start": 1518.919, "duration": 2.88}, {"text": "familles et les enfants de c\u00f4t\u00e9 dans ce", "start": 1520.72, "duration": 3.48}, {"text": "combat merci Cl\u00e9ment merci beaucoup", "start": 1521.799, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 ce matin on", "start": 1524.2, "duration": 3.16}, {"text": "continue \u00e0 parler d'Europe c'est le", "start": 1525.799, "duration": 5.441}, {"text": "d\u00e9bat du club des teritoire", "start": 1527.36, "duration": 3.88}]}