{"label": "politique", "transcript": [{"text": "s'agissant de donc des des textes qui", "start": 0.04, "duration": 4.2}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s nous nous sommes", "start": 1.88, "duration": 5.519}, {"text": "inquiets parce que d'abord ce sur quoi", "start": 4.24, "duration": 5.399}, {"text": "nous pouvions nous accorder \u00e0 savoir des", "start": 7.399, "duration": 5.24}, {"text": "mesures cibl\u00e9es et ponctuelles en", "start": 9.639, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 et je crois que l'avis du Haut", "start": 12.639, "duration": 3.24}, {"text": "Conseil des finances publiques va dans", "start": 14.599, "duration": 2.121}, {"text": "ce", "start": 15.879, "duration": 3.921}, {"text": "sens p\u00e8se tr\u00e8s lourdement sur les", "start": 16.72, "duration": 5.68}, {"text": "entreprises et de mani\u00e8re p\u00e9renne ou ou", "start": 19.8, "duration": 5.719}, {"text": "structurelle et en regard les efforts", "start": 22.4, "duration": 4.56}, {"text": "que nous appelions nos v\u0153ux sur la", "start": 25.519, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9duction de la d\u00e9pense publique et", "start": 26.96, "duration": 2.52}, {"text": "quand je parle de r\u00e9duction de la", "start": 28.439, "duration": 2.24}, {"text": "d\u00e9pense", "start": 29.48, "duration": 3.759}, {"text": "je ne parle surtout pas", "start": 30.679, "duration": 5.4}, {"text": "de d\u00e9penses fiscales je je parle bien", "start": 33.239, "duration": 5.081}, {"text": "des d\u00e9penses de fonctionnement des", "start": 36.079, "duration": 4.041}, {"text": "diff\u00e9rentes sph\u00e8res publiques de l'\u00c9tat", "start": 38.32, "duration": 4.52}, {"text": "au premier chef donc les \u00e9conomies qui", "start": 40.12, "duration": 4.84}, {"text": "sont propos\u00e9es nous paraissent", "start": 42.84, "duration": 5.199}, {"text": "insuffisantes mal document\u00e9 et je me", "start": 44.96, "duration": 5.239}, {"text": "permets de le dire assez peu cr\u00e9dible", "start": 48.039, "duration": 3.801}, {"text": "donc \u00e7a nous pose un vrai probl\u00e8me parce", "start": 50.199, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a conduit \u00e0 la conviction d'une", "start": 51.84, "duration": 4.92}, {"text": "part que euh ce projet de loi de", "start": 54.199, "duration": 4.32}, {"text": "finances et ce projet de loi de finance", "start": 56.76, "duration": 4.119}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9graderont la", "start": 58.519, "duration": 4.88}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises fran\u00e7aises", "start": 60.879, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9graderont l'emploi et alors m\u00eame que", "start": 63.399, "duration": 5.281}, {"text": "nous nous accordons sur un objectif de", "start": 65.96, "duration": 5.08}, {"text": "dmicardisation conduiront \u00e0 renier \u00e0", "start": 68.68, "duration": 4.6}, {"text": "travers la r\u00e9duction des all\u00e8gements de", "start": 71.04, "duration": 4.439}, {"text": "charge conduiront \u00e0 renier la capacit\u00e9", "start": 73.28, "duration": 5.199}, {"text": "qu'auront nos entreprises \u00e0 euh accorder", "start": 75.479, "duration": 5.201}, {"text": "des augmentations de salairire donc il y", "start": 78.479, "duration": 4.841}, {"text": "a une forme de paradoxe dans cette entre", "start": 80.68, "duration": 6.479}, {"text": "les intentions euh \u00e9nonc\u00e9 et les mesures", "start": 83.32, "duration": 6.51}, {"text": "propos\u00e9es", "start": 87.159, "duration": 7.901}, {"text": "[Musique]", "start": 89.83, "duration": 5.23}]}