{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 6.32}, {"text": " Le Premier ministre \n est retenu \u00e0 l'hommage ", "start": 6.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour les gendarmes d\u00e9c\u00e9d\u00e9s. ", "start": 7.76, "duration": 6.0}, {"text": " C'est donc le gouvernement \n qui va r\u00e9pondre aujourd'hui ", "start": 13.8, "duration": 1.56}, {"text": " aux questions au gouvernement. ", "start": 15.4, "duration": 2.92}, {"text": " Pour le groupe \n GDR, la parole ", "start": 18.36, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 Steve Chailloux. ", "start": 19.56, "duration": 1.4}, {"text": " - Steve Chailloux: Merci. ", "start": 21.0, "duration": 12.52}, {"text": " Ma question s'adressait \n initialement ", "start": 33.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 34.6, "duration": 2.28}, {"text": " La situation actuelle \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 36.92, "duration": 1.0}, {"text": " est catastrophique. ", "start": 37.96, "duration": 4.52}, {"text": " Kanaky est perturb\u00e9e \n par vos actions. ", "start": 42.52, "duration": 6.2}, {"text": " Le peuple kanak \n est en d\u00e9saccord ", "start": 48.76, "duration": 1.16}, {"text": " avec votre politique. ", "start": 49.96, "duration": 8.24}, {"text": " Vos actions ont conduit \n jusqu'\u00e0 la mort ", "start": 58.24, "duration": 1.36}, {"text": " de 6 personnes. ", "start": 59.64, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaiterais transmettre \n mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances ", "start": 60.68, "duration": 5.6}, {"text": " \u00e0 l'ensemble \n des familles kanaks ", "start": 66.32, "duration": 3.92}, {"text": " et non kanaks ayant \n perdu un proche. ", "start": 70.28, "duration": 1.36}, {"text": " Je tiens \u00e0 vous rappeler, \n monsieur ", "start": 71.68, "duration": 1.16}, {"text": " le Premier ministre, \n que votre gouvernement ", "start": 72.88, "duration": 1.16}, {"text": " est enti\u00e8rement \n responsable des trag\u00e9dies ", "start": 74.08, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont lieu sur le territoire. ", "start": 75.12, "duration": 2.64}, {"text": " Par ailleurs, \n je vous rappelle ", "start": 77.8, "duration": 2.08}, {"text": " que les quatre pr\u00e9sidents \n de r\u00e9gions d'outre-mer soutiennent ", "start": 79.92, "duration": 1.56}, {"text": " le territoire \n de Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 81.52, "duration": 8.84}, {"text": " et sont unanimement \n favorables au retrait ", "start": 90.4, "duration": 1.16}, {"text": " de votre texte. ", "start": 91.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut ma\u00eetriser \n l'histoire longue ", "start": 92.64, "duration": 1.0}, {"text": " des peuples oc\u00e9aniens \n pour comprendre ", "start": 93.68, "duration": 1.0}, {"text": " la col\u00e8re qui gronde en Kanaky. ", "start": 94.72, "duration": 1.16}, {"text": " C'est ce que j'ai tent\u00e9 \n de vous expliquer ", "start": 95.92, "duration": 2.24}, {"text": " lors de la r\u00e9union \n de crise \u00e0 Matignon ", "start": 98.2, "duration": 1.56}, {"text": " le 17 mai, \n o\u00f9 j'ai particuli\u00e8rement ", "start": 99.8, "duration": 1.16}, {"text": " insist\u00e9 sur le fait que le peuple \n oc\u00e9anien attachait beaucoup ", "start": 101.0, "duration": 1.96}, {"text": " d'importance \u00e0 la confiance \n et \u00e0 l'authenticit\u00e9 ", "start": 103.0, "duration": 1.36}, {"text": " des relations humaines. ", "start": 104.4, "duration": 4.84}, {"text": " Or, la posture \n du gouvernement actuellement ", "start": 109.28, "duration": 1.16}, {"text": " ne respecte pas \n le dialogue ", "start": 110.48, "duration": 1.0}, {"text": " avec le peuple. ", "start": 111.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes face \n \u00e0 des personnes ", "start": 112.56, "duration": 2.96}, {"text": " qui ne se comprennent \n plus et ne se comprennent pas. ", "start": 115.56, "duration": 5.52}, {"text": " Pour rappel, le mouvement \n ind\u00e9pendantiste kanak ", "start": 121.12, "duration": 3.76}, {"text": " et tahitien sont n\u00e9s \n en m\u00eame temps ", "start": 124.92, "duration": 3.04}, {"text": " et partagent le m\u00eame \n combat, celui ", "start": 128.0, "duration": 3.72}, {"text": " de l'ind\u00e9pendance de nos peuples. ", "start": 131.76, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e8s alors, il me paraissait \n ad\u00e9quat d'int\u00e9grer ", "start": 132.8, "duration": 6.28}, {"text": " des leaders ind\u00e9pendantistes \n polyn\u00e9siens ", "start": 139.12, "duration": 3.16}, {"text": " dans votre prochaine \n tentative de dialogue ", "start": 142.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour la paix. ", "start": 143.52, "duration": 1.12}, {"text": " Vous \u00eates rest\u00e9s \n \u00e9vasifs sur le sujet. ", "start": 144.68, "duration": 2.8}, {"text": " Je r\u00e9it\u00e8re ma question: \n comptez-vous int\u00e9grer ", "start": 147.52, "duration": 2.2}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise ", "start": 149.76, "duration": 1.16}, {"text": " dans le projet de dialogue \n avec la Kanaky? ", "start": 150.96, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 152.56, "duration": 5.52}, {"text": " est \u00e0 madame \n Dominique Faure, ", "start": 158.12, "duration": 1.0}, {"text": " ministre en charge \n des Collectivit\u00e9s territoriales ", "start": 159.16, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Ruralit\u00e9. ", "start": 160.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 161.4, "duration": 9.2}, {"text": " Je voudrais, au nom \n du ministre de l'Int\u00e9rieur ", "start": 170.64, "duration": 1.56}, {"text": " et du gouvernement, \n vous dire ", "start": 172.24, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 quel point \n nous ressentons une envie ", "start": 175.08, "duration": 3.04}, {"text": " de communiquer \n toutes ces pens\u00e9es chaleureuses ", "start": 178.16, "duration": 5.8}, {"text": " qui nous animent \n face aux 7 victimes, ", "start": 184.0, "duration": 12.36}, {"text": " dont 2 gendarmes, de ces \u00e9meutes. ", "start": 196.4, "duration": 3.2}, {"text": " Nous adressons notre soutien \n aux 86 policiers ", "start": 199.64, "duration": 1.36}, {"text": " et gendarmes bless\u00e9s. ", "start": 201.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous tenons \u00e0 souligner \n leur courage ", "start": 202.08, "duration": 2.36}, {"text": " et le courage \n de toutes leurs familles. ", "start": 204.48, "duration": 1.36}, {"text": " En r\u00e9action \n \u00e0 cette crise, ", "start": 205.88, "duration": 1.04}, {"text": " celle que subit \n le territoire cal\u00e9donien, ", "start": 206.96, "duration": 1.12}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a pris ", "start": 208.12, "duration": 1.36}, {"text": " la d\u00e9cision de d\u00e9cr\u00e9ter \n l'\u00e9tat d'urgence. ", "start": 209.52, "duration": 2.04}, {"text": " Le but est que l'ordre \n revienne ", "start": 211.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans les plus brefs d\u00e9lais. ", "start": 212.8, "duration": 9.32}, {"text": " Vous avez raison, \n la situation est grave. ", "start": 222.16, "duration": 2.52}, {"text": " L'\u00e9tat d'urgence \n nous a permis d'envoyer ", "start": 224.72, "duration": 1.64}, {"text": " des renforts \n et la mise en place ", "start": 226.4, "duration": 1.36}, {"text": " de moyens exceptionnels. ", "start": 227.8, "duration": 1.2}, {"text": " Pr\u00e8s de 3000 forces de l'ordre \n interviennent actuellement ", "start": 229.04, "duration": 1.56}, {"text": " sur le territoire \n en plus des forces ", "start": 230.64, "duration": 2.96}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure existantes. ", "start": 233.64, "duration": 7.16}, {"text": " Des centaines de policiers \n et de gendarmes continuent ", "start": 240.84, "duration": 16.12}, {"text": " d'arriver sur l'\u00eele \n gr\u00e2ce aux moyens militaires mis ", "start": 257.08, "duration": 1.56}, {"text": " en oeuvre. ", "start": 258.68, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e9j\u00e0 plus de 320 \n interpellations ", "start": 259.72, "duration": 3.32}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es \n depuis le d\u00e9but ", "start": 263.08, "duration": 1.16}, {"text": " de la crise. ", "start": 264.28, "duration": 1.0}, {"text": " Gr\u00e2ce au pouvoir d'assignation \n \u00e0 r\u00e9sidence pr\u00e9vue ", "start": 265.32, "duration": 1.36}, {"text": " par l'\u00e9tat d'urgence, \n plusieurs dizaines ", "start": 266.72, "duration": 1.56}, {"text": " de leaders violents \n ont \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9s ", "start": 268.32, "duration": 1.16}, {"text": " et plusieurs perquisitions \n administratives ", "start": 269.52, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es. ", "start": 270.56, "duration": 3.08}, {"text": " L'op\u00e9ration de d\u00e9gagement \n de la route ", "start": 273.68, "duration": 4.6}, {"text": " a permis la lev\u00e9e \n de 67 barrages ", "start": 278.32, "duration": 1.56}, {"text": " gr\u00e2ce aux forces de l'ordre \n suppl\u00e9mentaires arriv\u00e9es. ", "start": 279.92, "duration": 3.44}, {"text": " Le GIGN est \u00e9galement pr\u00e9sent. ", "start": 283.4, "duration": 1.0}, {"text": " Dans ce mod\u00e8le, \n le gouvernement salue ", "start": 284.44, "duration": 2.4}, {"text": " la parole des responsables \n politiques locaux ", "start": 286.88, "duration": 7.68}, {"text": " qui ont appel\u00e9 \n \u00e0 la paix civile ", "start": 294.6, "duration": 1.36}, {"text": " et celle du pr\u00e9sident \n de la Polyn\u00e9sie. ", "start": 296.0, "duration": 1.36}, {"text": " Le d\u00e9bat institutionnel \n que vous appelez ", "start": 297.4, "duration": 1.16}, {"text": " de vos voeux... ", "start": 298.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, madame. ", "start": 299.64, "duration": 2.8}, {"text": " - Dominique Faure: \n Dans le cadre d'une mission ", "start": 302.48, "duration": 1.56}, {"text": " que le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 304.08, "duration": 1.16}, {"text": " et le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 305.28, "duration": 1.0}, {"text": " sont en train de conduire... ", "start": 306.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 307.36, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 Claudia Rouaux. ", "start": 308.56, "duration": 1.16}, {"text": " - Claudia Rouaux: Merci. ", "start": 309.76, "duration": 3.04}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 312.84, "duration": 4.24}, {"text": " afin de donner \n plus \u00e0 ceux qui ont moins, ", "start": 317.12, "duration": 3.16}, {"text": " le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois \n Mitterrand a lanc\u00e9 ", "start": 320.32, "duration": 2.0}, {"text": " en 1981 l'\u00e9ducation prioritaire. ", "start": 322.36, "duration": 2.04}, {"text": " Elle poursuit l'objectif \n de corriger l'impact ", "start": 324.44, "duration": 1.48}, {"text": " des in\u00e9galit\u00e9s sociales \n et \u00e9conomiques ", "start": 325.96, "duration": 1.56}, {"text": " sur la r\u00e9ussite scolaire \n par un renforcement ", "start": 327.56, "duration": 7.76}, {"text": " de l'action publique \n dans les \u00e9coles ", "start": 335.36, "duration": 1.16}, {"text": " des territoires \n qui rencontrent ", "start": 336.56, "duration": 1.0}, {"text": " des grandes difficult\u00e9s. ", "start": 337.6, "duration": 1.4}, {"text": " Aujourd'hui, plus de 1,1 \n million d'enfants ", "start": 339.04, "duration": 1.24}, {"text": " sont scolaris\u00e9s dans plus de 6600 \n \u00e9coles relevant ", "start": 340.32, "duration": 1.56}, {"text": " de l'\u00e9ducation prioritaire. ", "start": 341.92, "duration": 6.68}, {"text": " Plus de 40 ans \n apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, ", "start": 348.64, "duration": 1.96}, {"text": " cette politique \n publique a fait ", "start": 350.64, "duration": 1.0}, {"text": " ses preuves, mais la faiblesse \n des moyens allou\u00e9s ", "start": 351.68, "duration": 5.84}, {"text": " ne permet plus aujourd'hui \n d'atteindre l'ambition originelle. ", "start": 357.56, "duration": 1.36}, {"text": " La sortie du classement \n Pisa 2023 ", "start": 358.96, "duration": 1.16}, {"text": " le confirme. ", "start": 360.16, "duration": 8.52}, {"text": " Les r\u00e9sultats \n de la France ", "start": 368.72, "duration": 1.52}, {"text": " sont parmi les plus bas \n jamais mesur\u00e9s. ", "start": 370.28, "duration": 4.36}, {"text": " La sociologie \n des territoires \u00e9volue ", "start": 374.68, "duration": 1.0}, {"text": " en permanence. ", "start": 375.72, "duration": 5.48}, {"text": " Certains d'entre \n eux se sont remarqu\u00e9s ", "start": 381.24, "duration": 1.32}, {"text": " par une paup\u00e9risation croissante. ", "start": 382.6, "duration": 2.04}, {"text": " Il existe aujourd'hui \n des \u00e9coles class\u00e9es ", "start": 384.68, "duration": 1.16}, {"text": " en REP dont l'indice \n de position sociale ", "start": 385.88, "duration": 1.36}, {"text": " est inf\u00e9rieur \n \u00e0 des \u00e9coles plac\u00e9es ", "start": 387.28, "duration": 1.16}, {"text": " en REP+. ", "start": 388.48, "duration": 3.56}, {"text": " La mise en place de l'\u00e9cole \n inclusive comporte ", "start": 392.08, "duration": 2.16}, {"text": " des limites en raison \n du manque de places ", "start": 394.28, "duration": 5.88}, {"text": " dans les secteurs \n m\u00e9dico-sociaux, ", "start": 400.32, "duration": 5.2}, {"text": " de l'augmentation \n des troubles de comportement ", "start": 405.56, "duration": 7.24}, {"text": " chez certains enfants, \n et du manque criant d'AESH. ", "start": 412.84, "duration": 2.36}, {"text": " Je tiens \u00e0 rendre \n hommage au personnel ", "start": 415.24, "duration": 1.44}, {"text": " de l'Education \n nationale qui travaille ", "start": 416.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans des conditions difficiles. ", "start": 417.76, "duration": 1.0}, {"text": " La derni\u00e8re r\u00e9vision \n de la cartographie ", "start": 418.8, "duration": 1.72}, {"text": " de l'\u00e9ducation \n prioritaire date de 2015. ", "start": 420.56, "duration": 5.28}, {"text": " L'\u00e9cole doit rester \n une priorit\u00e9 nationale. ", "start": 425.88, "duration": 1.44}, {"text": " Madame la ministre, \n quel calendrier proposez-vous ", "start": 427.36, "duration": 4.12}, {"text": " pour r\u00e9viser \n cette carte scolaire, ", "start": 431.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui doit r\u00e9pondre \n \u00e0 des besoins ", "start": 432.56, "duration": 1.16}, {"text": " qui ne peuvent \n se concevoir ", "start": 433.76, "duration": 1.0}, {"text": " sans de nouveaux moyens? ", "start": 434.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 435.84, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet. ", "start": 437.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Nicole Belloubet: Merci. ", "start": 438.44, "duration": 6.56}, {"text": " Vous avez raison, \n l'objectif de l'Education ", "start": 445.04, "duration": 4.4}, {"text": " nationale est de r\u00e9pondre \n aux besoins ", "start": 449.48, "duration": 2.88}, {"text": " de chacun de nos \u00e9l\u00e8ves, \n en prenant ", "start": 452.4, "duration": 2.28}, {"text": " en compte leurs sp\u00e9cificit\u00e9s. ", "start": 454.72, "duration": 4.04}, {"text": " C'est la raison pour laquelle \n nous travaillons ", "start": 458.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 individualiser les besoins \n pour mieux apporter ", "start": 460.2, "duration": 1.36}, {"text": " les r\u00e9ponses ad\u00e9quates. ", "start": 461.6, "duration": 2.64}, {"text": " L'\u00e9ducation prioritaire a, \n depuis longtemps, ", "start": 464.28, "duration": 3.08}, {"text": " fait l'objet d'une \n attention particuli\u00e8re, ", "start": 467.4, "duration": 1.68}, {"text": " avec des moyens \n tr\u00e8s importants d\u00e9ploy\u00e9s ", "start": 469.12, "duration": 1.16}, {"text": " dans ce cadre. ", "start": 470.32, "duration": 3.08}, {"text": " Vous le savez, \n nous avons proc\u00e9d\u00e9 ", "start": 473.44, "duration": 5.6}, {"text": " au d\u00e9doublement \n des classes de CP, ", "start": 479.08, "duration": 1.16}, {"text": " CE1 et de grande \n section, ", "start": 480.28, "duration": 1.0}, {"text": " ce qui est un appui r\u00e9el. ", "start": 481.32, "duration": 4.04}, {"text": " Nous y avons implant\u00e9 \n des moyens ", "start": 485.4, "duration": 1.16}, {"text": " en personnels d'encadrement. ", "start": 486.6, "duration": 14.84}, {"text": " Nous avons aussi apport\u00e9 \n des personnels m\u00e9dico-sociaux. ", "start": 501.48, "duration": 1.8}, {"text": " Je ne dis pas qu'il n'y \n a pas de manque, ", "start": 503.32, "duration": 1.96}, {"text": " mais l'objectif est clair. ", "start": 505.32, "duration": 1.0}, {"text": " La population \u00e9volue, \n la d\u00e9mographie \u00e9galement. ", "start": 506.36, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut que nous regardions \n plus pr\u00e9cis\u00e9ment comment ", "start": 508.36, "duration": 1.56}, {"text": " cela \u00e9volue sur l'ensemble \n du territoire. ", "start": 509.96, "duration": 1.16}, {"text": " Nous nous sommes engag\u00e9s \n \u00e0 reprendre ", "start": 511.16, "duration": 1.16}, {"text": " la cartographie \n de l'\u00e9ducation prioritaire. ", "start": 512.36, "duration": 6.24}, {"text": " J'ai pu le dire \n \u00e0 divers d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 518.64, "duration": 1.36}, {"text": " nous allons reprendre \n cette cartographie ", "start": 520.04, "duration": 1.0}, {"text": " de l'\u00e9ducation prioritaire \n en l'ajustant. ", "start": 521.08, "duration": 6.04}, {"text": " Je me suis fix\u00e9 comme objectif \n la rentr\u00e9e 2025. ", "start": 527.16, "duration": 3.6}, {"text": " C'est donc \n pour cette rentr\u00e9e ", "start": 530.8, "duration": 2.4}, {"text": " que je proposerai \n les \u00e9volutions ", "start": 533.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour mieux adapter la r\u00e9alit\u00e9 \n de l'\u00e9ducation prioritaire ", "start": 534.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9mographie \n et aux besoins ", "start": 535.88, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 537.08, "duration": 1.0}, {"text": " Notre objectif, \n c'est la r\u00e9ussite ", "start": 538.12, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 539.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 540.2, "duration": 1.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Marjolaine \n Meynier-Millefert. ", "start": 542.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Marjolaine \n Meynier-Millefert: ", "start": 543.44, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 544.48, "duration": 9.52}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 554.04, "duration": 1.0}, {"text": " des Transports. ", "start": 555.08, "duration": 1.48}, {"text": " Je voudrais \n y associer l'ensemble ", "start": 556.6, "duration": 2.16}, {"text": " de mes coll\u00e8gues de la r\u00e9gion \n Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. ", "start": 558.8, "duration": 7.16}, {"text": " C'est un chantier \n et non plus un projet: ", "start": 566.0, "duration": 4.76}, {"text": " je parle du Lyon-Turin. ", "start": 570.8, "duration": 1.88}, {"text": " Le Premier ministre a assur\u00e9 \n son soutien politique ", "start": 572.72, "duration": 1.56}, {"text": " et financier. ", "start": 574.32, "duration": 2.04}, {"text": " Cette infrastructure \n est d'un int\u00e9r\u00eat national ", "start": 576.4, "duration": 2.4}, {"text": " et europ\u00e9en car elle facilitera \n le transport ", "start": 578.84, "duration": 2.72}, {"text": " des biens et des personnes \n sur l'ensemble ", "start": 581.6, "duration": 3.16}, {"text": " du corridor m\u00e9diterran\u00e9en \n qui relie l'Europe ", "start": 584.8, "duration": 2.16}, {"text": " du sud, de Lisbonne jusqu'\u00e0 Kiev. ", "start": 587.0, "duration": 6.04}, {"text": " Ce chantier permettra \n de basculer 1 million ", "start": 593.08, "duration": 4.68}, {"text": " de camions sur les rails, \n une bouff\u00e9e d'air pur ", "start": 597.8, "duration": 1.76}, {"text": " pour les vall\u00e9es \n alpines qui seront ", "start": 599.6, "duration": 1.16}, {"text": " moins pollu\u00e9es. ", "start": 600.8, "duration": 1.4}, {"text": " C'est la preuve \n concr\u00e8te que l'\u00e9cologie ", "start": 602.24, "duration": 1.16}, {"text": " et l'\u00e9conomie doivent \n aller de pair. ", "start": 603.44, "duration": 11.6}, {"text": " Quand ce grand chantier \n rencontrera l'objectif ", "start": 615.08, "duration": 2.28}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n de d\u00e9velopper l'axe fluvial ", "start": 617.4, "duration": 1.76}, {"text": " Rh\u00f4ne-Sa\u00f4ne, la r\u00e9gion \n Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes deviendra ", "start": 619.2, "duration": 1.0}, {"text": " la premi\u00e8re r\u00e9gion bas \n carbone d'Europe ", "start": 620.24, "duration": 1.16}, {"text": " du sud. ", "start": 621.44, "duration": 2.36}, {"text": " La confirmation r\u00e9guli\u00e8re \n de l'engagement ", "start": 623.84, "duration": 1.0}, {"text": " du gouvernement \n sur le Lyon-Turin ", "start": 624.88, "duration": 1.0}, {"text": " est n\u00e9cessaire. ", "start": 625.92, "duration": 7.08}, {"text": " Dans un dossier qui se joue \n sur le temps long, ", "start": 633.04, "duration": 3.04}, {"text": " apr\u00e8s les r\u00e9centes annonces \n sur le financement ", "start": 636.12, "duration": 10.44}, {"text": " des \u00e9tudes, la venue \n minist\u00e9rielle annonce ", "start": 646.6, "duration": 1.16}, {"text": " que le dossier est en marche. ", "start": 647.8, "duration": 3.52}, {"text": " Il importe \u00e0 tous \n que la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 ", "start": 651.36, "duration": 1.56}, {"text": " publique qui date \n de 2013 ne tombe pas. ", "start": 652.96, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un signal fort \n qui doit nous permettre ", "start": 654.56, "duration": 1.56}, {"text": " de r\u00e9fl\u00e9chir \n \u00e0 la mise en place ", "start": 656.16, "duration": 1.36}, {"text": " de la d\u00e9marche \n grand chantier ", "start": 657.56, "duration": 1.88}, {"text": " pour les acc\u00e8s nouveaux \n qui permettront ", "start": 659.48, "duration": 6.44}, {"text": " aux \u00e9lus concern\u00e9s \n d'anticiper les travaux ", "start": 665.96, "duration": 1.16}, {"text": " et au tunnel de base, \n dont on esp\u00e8re l'ouverture ", "start": 667.16, "duration": 1.76}, {"text": " en 2030 ou 2032, \n d'atteindre ", "start": 668.96, "duration": 1.0}, {"text": " son plus grand potentiel. ", "start": 670.0, "duration": 1.0}, {"text": " Comment le gouvernement \n aborde-t-il ", "start": 671.04, "duration": 1.0}, {"text": " les prochaines \u00e9tapes? ", "start": 672.08, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que les finances \n seront engag\u00e9es? ", "start": 673.12, "duration": 2.84}, {"text": " Pouvez-vous nous donner \n une vision d'ensemble? ", "start": 676.0, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 677.92, "duration": 12.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Patrice \n Vergriete, ministre ", "start": 689.96, "duration": 1.36}, {"text": " en charge des Transports. ", "start": 691.36, "duration": 2.24}, {"text": " - Patrice Vergriete: Merci. ", "start": 693.64, "duration": 5.96}, {"text": " Vous avez raison, \n vous rappelez ", "start": 699.64, "duration": 1.0}, {"text": " les nombreuses vertus \n du projet Lyon-Turin. ", "start": 700.68, "duration": 4.0}, {"text": " C'est devenu \n un chantier, avec pr\u00e8s ", "start": 704.72, "duration": 1.16}, {"text": " de 40 kilom\u00e8tres de galeries. ", "start": 705.92, "duration": 1.0}, {"text": " Dans la perspective \n des prochaines \u00e9lections, ", "start": 706.96, "duration": 3.04}, {"text": " rappelons qu'il s'agit \n d'un projet europ\u00e9en ", "start": 710.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui relie \n davantage nos pays ", "start": 711.24, "duration": 1.0}, {"text": " et qui permet de d\u00e9velopper \n les diff\u00e9rents territoires. ", "start": 712.28, "duration": 1.56}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne \n a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9e. ", "start": 713.88, "duration": 2.4}, {"text": " Elle finance 40% du projet. ", "start": 716.32, "duration": 6.48}, {"text": " Une demande a \u00e9t\u00e9 \n adress\u00e9e pour augmenter ", "start": 722.84, "duration": 1.36}, {"text": " sa participation \u00e0 55%. ", "start": 724.24, "duration": 5.56}, {"text": " Ce projet doit, \n \u00e0 long terme, pr\u00e9voir ", "start": 729.84, "duration": 4.92}, {"text": " les acc\u00e8s et la d\u00e9saturation \n du noeud ferroviaire lyonnais. ", "start": 734.8, "duration": 7.72}, {"text": " Je salue la mobilisation \n des r\u00e9gions ", "start": 742.56, "duration": 1.84}, {"text": " et des collectivit\u00e9s \n locales ", "start": 744.44, "duration": 5.52}, {"text": " qui ont permis d'obtenir \n un financement ", "start": 750.0, "duration": 1.16}, {"text": " de 50% des finances \u00e9ligibles. ", "start": 751.2, "duration": 1.0}, {"text": " L'Etat et la r\u00e9gion \n se sont accord\u00e9s ", "start": 752.24, "duration": 4.08}, {"text": " sur un contrat \n de plan Etat-r\u00e9gion ", "start": 756.36, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s ambitieux. ", "start": 757.56, "duration": 4.0}, {"text": " Nous avons 1,4 \n milliard d'euros ", "start": 761.6, "duration": 2.84}, {"text": " qui seront investis \n pour les territoires, ", "start": 764.48, "duration": 6.72}, {"text": " dont 430 millions \n pour le ferroviaire ", "start": 771.24, "duration": 1.16}, {"text": " et 332 millions \n pour le service express ", "start": 772.44, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines. ", "start": 773.84, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 des nouvelles \n preuves concr\u00e8tes ", "start": 774.88, "duration": 1.0}, {"text": " de l'action \n du gouvernement ", "start": 775.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour la d\u00e9carbonation \n des mobilit\u00e9s. ", "start": 776.96, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 778.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 779.04, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 Florian Chauche. ", "start": 780.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Florian Chauche: Merci. ", "start": 781.44, "duration": 10.28}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n jeudi dernier, 4000 ", "start": 791.76, "duration": 1.36}, {"text": " sapeurs-pompiers venus \n de toute la France ", "start": 793.16, "duration": 1.16}, {"text": " ont foul\u00e9 le pav\u00e9 parisien. ", "start": 794.36, "duration": 3.52}, {"text": " Une manifestation \n in\u00e9dite, historique, ", "start": 797.92, "duration": 2.28}, {"text": " puisque l'ensemble \n des organisations repr\u00e9sentatives ", "start": 800.24, "duration": 3.32}, {"text": " du personnel se sont r\u00e9unies. ", "start": 803.6, "duration": 1.56}, {"text": " Les revendications sont claires. ", "start": 805.2, "duration": 3.96}, {"text": " La premi\u00e8re, \n c'est de ne pas mourir ", "start": 809.2, "duration": 1.36}, {"text": " de leur travail. ", "start": 810.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ils n'en peuvent \n plus de voir ", "start": 811.64, "duration": 1.16}, {"text": " leurs coll\u00e8gues \n contracter des cancers ", "start": 812.84, "duration": 1.0}, {"text": " ou tomber malades \n quelques mois ", "start": 813.88, "duration": 1.92}, {"text": " apr\u00e8s \u00eatre partis en retraite. ", "start": 815.84, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez lanc\u00e9 \n un observatoire ", "start": 816.88, "duration": 1.0}, {"text": " de la sant\u00e9 des sapeurs-pompiers. ", "start": 817.92, "duration": 2.68}, {"text": " Le temps n'est \n plus \u00e0 l'observation ", "start": 820.64, "duration": 1.16}, {"text": " mais \u00e0 l'action. ", "start": 821.84, "duration": 1.4}, {"text": " Ca fait 2 ans \n que le centre national ", "start": 823.28, "duration": 5.84}, {"text": " de recherche \n sur le cancer a class\u00e9 ", "start": 829.16, "duration": 1.36}, {"text": " ce m\u00e9tier comme canc\u00e9rog\u00e8ne. ", "start": 830.56, "duration": 1.0}, {"text": " Des mesures \n imm\u00e9diates doivent ", "start": 831.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre prises \n pour les sapeurs-pompiers ", "start": 832.64, "duration": 1.0}, {"text": " volontaires et professionnels. ", "start": 833.68, "duration": 1.64}, {"text": " Instaurer un dossier \n m\u00e9dical unique ", "start": 835.36, "duration": 1.0}, {"text": " et une visite m\u00e9dicale \n de fin de carri\u00e8re. ", "start": 836.4, "duration": 2.08}, {"text": " Assurer la tra\u00e7abilit\u00e9 \n op\u00e9rationnelle ", "start": 838.52, "duration": 7.36}, {"text": " des sapeurs-pompiers et un suivi \n post-professionnel. ", "start": 845.92, "duration": 2.32}, {"text": " Demander \u00e0 la ministre \n de la Sant\u00e9 ", "start": 848.28, "duration": 1.36}, {"text": " de modifier le tableau \n des maladies professionnelles. ", "start": 849.68, "duration": 6.88}, {"text": " Aux Jeux Olympiques \n et Paralympiques, ", "start": 856.6, "duration": 2.72}, {"text": " les soignants \n des h\u00f4pitaux de Paris, ", "start": 859.36, "duration": 5.0}, {"text": " les \u00e9boueurs de la ville \n de Paris, l'ensemble ", "start": 864.4, "duration": 2.04}, {"text": " des policiers et gendarmes \n vont b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 866.48, "duration": 1.16}, {"text": " de primes, mais rien \n pour les sapeurs-pompiers. ", "start": 867.68, "duration": 1.36}, {"text": " Pourquoi ce manque \n de consid\u00e9ration? ", "start": 869.08, "duration": 3.64}, {"text": " Il faut plus de pompiers \n professionnels. ", "start": 872.76, "duration": 3.24}, {"text": " Entre 2002 et 2022, \n le nombre de sapeurs-pompiers n'a ", "start": 876.04, "duration": 3.4}, {"text": " augment\u00e9 que de 3,5% \n alors que le nombre d'op\u00e9rations ", "start": 879.48, "duration": 2.48}, {"text": " r\u00e9alis\u00e9es a augment\u00e9 de 37%. ", "start": 882.0, "duration": 7.52}, {"text": " Il nous faut \n un recrutement massif. ", "start": 889.56, "duration": 4.0}, {"text": " Les syndicats \n ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us, ", "start": 893.6, "duration": 2.28}, {"text": " mais ils n'ont re\u00e7u \n aucune r\u00e9ponse concr\u00e8te. ", "start": 895.92, "duration": 1.36}, {"text": " Allez-vous \u00e9couter \n nos sapeurs-pompiers? ", "start": 897.32, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous acc\u00e9der \n \u00e0 leurs revendications? ", "start": 898.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le mal-\u00eatre de la profession \n est profond. ", "start": 899.4, "duration": 1.36}, {"text": " A quelques semaines \n des JO ", "start": 900.8, "duration": 1.0}, {"text": " et de la saison \n des incendies, ", "start": 901.84, "duration": 1.16}, {"text": " ne jouez pas avec le feu. ", "start": 903.04, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 904.24, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 Dominique Faure. ", "start": 905.44, "duration": 3.16}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 908.64, "duration": 10.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Chauche, \n vous abordez 3 sujets. ", "start": 918.96, "duration": 7.56}, {"text": " Le premier touche \u00e0 la sant\u00e9, \n le second touche ", "start": 926.56, "duration": 3.88}, {"text": " aux Jeux Olympiques \n et Paralympiques, ", "start": 930.48, "duration": 6.6}, {"text": " et le dernier touche \n au mod\u00e8le de financement. ", "start": 937.12, "duration": 5.0}, {"text": " C'est difficile \n de r\u00e9pondre \u00e0 tous ", "start": 942.16, "duration": 1.16}, {"text": " ces points. ", "start": 943.36, "duration": 1.32}, {"text": " Je suis attach\u00e9e \n \u00e0 toutes ces forces ", "start": 944.72, "duration": 1.36}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s de G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 946.12, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 attentive \n \u00e0 leurs revendications ", "start": 947.16, "duration": 3.2}, {"text": " lors de leur manifestation. ", "start": 950.4, "duration": 2.52}, {"text": " Le premier sujet \n sur la sant\u00e9, ", "start": 952.96, "duration": 2.04}, {"text": " vous dites que c'est le temps \n de l'action, ", "start": 955.04, "duration": 1.56}, {"text": " vous avez raison. ", "start": 956.64, "duration": 5.28}, {"text": " Apr\u00e8s l'observation, \n apr\u00e8s le guide ", "start": 961.96, "duration": 1.52}, {"text": " qui s'intitule \"Pr\u00e9vention \n des risques li\u00e9s ", "start": 963.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la toxicit\u00e9 \n des fum\u00e9es\", ce sujet ", "start": 964.72, "duration": 1.36}, {"text": " est au coeur \n de nos pr\u00e9occupations. ", "start": 966.12, "duration": 1.16}, {"text": " Nous sommes dans l'action \n avec le minist\u00e8re ", "start": 967.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 968.72, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n les Jeux Olympiques ", "start": 969.76, "duration": 1.0}, {"text": " et Paralympiques. ", "start": 970.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous travaillons \n actuellement ", "start": 971.84, "duration": 15.2}, {"text": " avec \u00e0 la fois \n le pr\u00e9sident Sauvadet ", "start": 987.08, "duration": 13.16}, {"text": " et les SDIS \u00e0 essayer \n de converger ", "start": 1000.28, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 l'aube de ces JO. ", "start": 1002.76, "duration": 5.12}, {"text": " Pour le financement \n des SDIS, ", "start": 1007.92, "duration": 2.72}, {"text": " nous avons lanc\u00e9 un Beauvau \n de la s\u00e9curit\u00e9 civile ", "start": 1010.68, "duration": 1.76}, {"text": " car nous sommes \n conscients ", "start": 1012.48, "duration": 3.2}, {"text": " que nous avons \u00e9norm\u00e9ment \n d'enjeux ", "start": 1015.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 travailler \n avec les syndicats ", "start": 1016.76, "duration": 1.52}, {"text": " et les d\u00e9partements de France. ", "start": 1018.32, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 1019.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1020.4, "duration": 4.92}, {"text": " - Florian Chauche: \n Aucune r\u00e9ponse concr\u00e8te ", "start": 1025.36, "duration": 1.16}, {"text": " n'a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e. ", "start": 1026.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1027.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Eva Sas. ", "start": 1028.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Eva Sas: Merci. ", "start": 1029.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1030.88, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie et des Finances. ", "start": 1031.92, "duration": 1.0}, {"text": " Elisa et William \n ont perdu leur m\u00e8re ", "start": 1032.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans la temp\u00eate Alex en 2020. ", "start": 1034.36, "duration": 4.2}, {"text": " La temp\u00eate est attribu\u00e9e \n au d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 1038.6, "duration": 2.16}, {"text": " Le corps n'a \u00e9t\u00e9 \n retrouv\u00e9 que 13 jours ", "start": 1040.8, "duration": 1.56}, {"text": " plus tard. ", "start": 1042.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le d\u00e9r\u00e8glement \n climatique, ", "start": 1043.44, "duration": 2.44}, {"text": " ce sont des vies \n bris\u00e9es, perdues, ", "start": 1045.92, "duration": 1.16}, {"text": " mais ce n'est pas une fatalit\u00e9. ", "start": 1047.12, "duration": 1.48}, {"text": " Ce sont des entreprises, \n des actionnaires, ", "start": 1048.64, "duration": 2.16}, {"text": " qui font le choix \n cynique d'accro\u00eetre ", "start": 1050.84, "duration": 1.8}, {"text": " la production de gaz \n et de p\u00e9trole. ", "start": 1052.68, "duration": 8.76}, {"text": " TotalEnergies \n concentre la plupart ", "start": 1061.48, "duration": 1.0}, {"text": " de ses investissements \n dans des projets gaziers. ", "start": 1062.52, "duration": 9.44}, {"text": " Elisa et William poursuivent \n aujourd'hui TotalEnergies ", "start": 1072.0, "duration": 7.36}, {"text": " avec sept autres victimes \n pour homicide involontaire, ", "start": 1079.4, "duration": 1.36}, {"text": " mise en danger \n d'autrui et abstention ", "start": 1080.8, "duration": 1.16}, {"text": " de combattre un sinistre. ", "start": 1082.0, "duration": 3.76}, {"text": " TotalEnergies est responsable. ", "start": 1085.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous le sommes aussi. ", "start": 1086.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous pouvons diminuer \n la rentabilit\u00e9 ", "start": 1087.88, "duration": 1.0}, {"text": " de ces investissements \n p\u00e9troliers ", "start": 1088.92, "duration": 5.52}, {"text": " en taxant les b\u00e9n\u00e9fices, \n ne serait-ce ", "start": 1094.48, "duration": 1.6}, {"text": " que pour financer \n la protection ", "start": 1096.12, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 1097.16, "duration": 1.16}, {"text": " L'Italie et l'Espagne l'on fait. ", "start": 1098.36, "duration": 1.0}, {"text": " Cette contribution \n a rapport\u00e9 2 milliards ", "start": 1099.4, "duration": 3.64}, {"text": " en Espagne et 2,8 \n milliards en Italie. ", "start": 1103.08, "duration": 1.36}, {"text": " Pouvez-vous nous dire \n combien a rapport\u00e9 ", "start": 1104.48, "duration": 1.52}, {"text": " la contribution \n temporaire de solidarit\u00e9 ", "start": 1106.04, "duration": 2.52}, {"text": " sur les r\u00e9sultats 2022 \n des entreprises p\u00e9tro-gazi\u00e8res, ", "start": 1108.6, "duration": 1.36}, {"text": " et pourquoi vous avez refus\u00e9 \n de prolonger ", "start": 1110.0, "duration": 1.36}, {"text": " cette contribution \n temporaire de solidarit\u00e9 ", "start": 1111.4, "duration": 1.0}, {"text": " en 2023? ", "start": 1112.44, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1115.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazenave. ", "start": 1116.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Thomas Cazenave: Merci. ", "start": 1117.76, "duration": 11.72}, {"text": " Tout d'abord, vous \u00e9voquez \n une proc\u00e9dure judiciaire ", "start": 1129.52, "duration": 1.36}, {"text": " en cours. ", "start": 1130.92, "duration": 7.72}, {"text": " Il ne m'appartient pas \n et il n'appartient ", "start": 1138.68, "duration": 1.36}, {"text": " pas au gouvernement \n d'aller commenter ", "start": 1140.08, "duration": 1.0}, {"text": " les proc\u00e9dures judiciaires. ", "start": 1141.12, "duration": 1.0}, {"text": " Ca me permet de rappeler \n une \u00e9volution fondamentale ", "start": 1142.16, "duration": 6.84}, {"text": " dans le droit et la France \n a \u00e9t\u00e9 pionni\u00e8re ", "start": 1149.04, "duration": 3.6}, {"text": " en la mati\u00e8re, \n c'est la loi du devoir ", "start": 1152.68, "duration": 1.84}, {"text": " de vigilance des grandes \n entreprises. ", "start": 1154.56, "duration": 6.76}, {"text": " Il est question, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1161.36, "duration": 1.16}, {"text": " d'exigence de vision \n des entreprises vis-\u00e0-vis ", "start": 1162.56, "duration": 1.16}, {"text": " de leur impact social \n et environnemental. ", "start": 1163.76, "duration": 1.16}, {"text": " Cette loi permet, \n sous le contr\u00f4le ", "start": 1164.96, "duration": 1.16}, {"text": " du juge, de v\u00e9rifier \n que les entreprises ", "start": 1166.16, "duration": 1.36}, {"text": " sont bien au rendez-vous \n des responsabilit\u00e9s ", "start": 1167.56, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont les leurs. ", "start": 1168.76, "duration": 3.12}, {"text": " J'esp\u00e8re \n que vous soutiendrez ", "start": 1171.92, "duration": 6.76}, {"text": " cette d\u00e9marche: \n nous avons d\u00e9fendu l'extension ", "start": 1178.72, "duration": 1.16}, {"text": " de ce cadre au niveau \n communautaire ", "start": 1179.92, "duration": 3.24}, {"text": " avec un projet \n de directives et de devoir ", "start": 1183.2, "duration": 1.56}, {"text": " de vigilance qui ira au-del\u00e0 \n du cadre national. ", "start": 1184.8, "duration": 2.64}, {"text": " En la mati\u00e8re, \n ce sont des protections ", "start": 1187.48, "duration": 1.6}, {"text": " suppl\u00e9mentaires \n pour celles ", "start": 1189.12, "duration": 3.92}, {"text": " et ceux qui subissent \n les effets ", "start": 1193.08, "duration": 1.52}, {"text": " du r\u00e9chauffement \n climatique, mais aussi ", "start": 1194.64, "duration": 1.04}, {"text": " les effets des violations \n des droits ", "start": 1195.72, "duration": 2.24}, {"text": " de l'homme dans d'autres \n pays, notamment ", "start": 1198.0, "duration": 1.24}, {"text": " par les sous-traitants. ", "start": 1199.28, "duration": 7.8}, {"text": " C'est 2 ans de n\u00e9gociations. ", "start": 1207.12, "duration": 1.32}, {"text": " S'agissant de la fiscalit\u00e9, \n je le redis ici, ", "start": 1208.48, "duration": 3.56}, {"text": " il vaut mieux se battre \n comme nous l'avons ", "start": 1212.08, "duration": 3.4}, {"text": " fait sur des obligations \n l\u00e9gales ", "start": 1215.52, "duration": 1.0}, {"text": " et r\u00e9glementaires, \n que de penser qu'\u00e0 ", "start": 1216.56, "duration": 1.16}, {"text": " tout probl\u00e8me, il y aurait \n une solution fiscale. ", "start": 1217.76, "duration": 1.56}, {"text": " La fiscalit\u00e9 que vous \u00e9voquez \n n'enl\u00e8vera rien ", "start": 1219.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la peine \n de celles ", "start": 1220.76, "duration": 1.0}, {"text": " et ceux que vous avez cit\u00e9s \n dans l'introduction ", "start": 1221.8, "duration": 1.56}, {"text": " de votre question. ", "start": 1223.4, "duration": 1.0}, {"text": " Je crois \n que c'est \u00e7a qu'il faut ", "start": 1224.44, "duration": 1.36}, {"text": " que nous r\u00e9ussissions ensemble. ", "start": 1225.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas de tabou \n de la part ", "start": 1226.88, "duration": 1.76}, {"text": " du gouvernement \n sur la taxation ", "start": 1228.68, "duration": 4.84}, {"text": " des \u00e9nerg\u00e9ticiens. ", "start": 1233.56, "duration": 6.28}, {"text": " Pardonnez-moi, \n mais \u00e0 chaque probl\u00e8me, ", "start": 1239.88, "duration": 1.0}, {"text": " il n'y a pas syst\u00e9matiquement \n une solution fiscale. ", "start": 1240.92, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1242.52, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 1243.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Eva Sas: \n Vous n'avez pas du tout r\u00e9pondu ", "start": 1244.76, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 ma question. ", "start": 1246.56, "duration": 2.88}, {"text": " Je vais vous donner \n le chiffre: la taxe ", "start": 1249.48, "duration": 5.96}, {"text": " sur les \u00e9nerg\u00e9ticiens fossiles \n a rapport\u00e9 61 millions d'euros ", "start": 1255.48, "duration": 1.76}, {"text": " en 2023. ", "start": 1257.28, "duration": 1.0}, {"text": " 61 millions, \n ce n'est pas beaucoup. ", "start": 1258.32, "duration": 8.08}, {"text": " L'AG des actionnaires \n de TotalEnergies ", "start": 1266.44, "duration": 1.0}, {"text": " a lieu dans quelques jours. ", "start": 1267.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ils ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 \n 19,9 milliards ", "start": 1268.52, "duration": 1.8}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9fices net en 2023. ", "start": 1270.36, "duration": 1.0}, {"text": " Vous dites \n que vous ne pouvez pas faire, ", "start": 1271.4, "duration": 1.56}, {"text": " mais vous ne voulez pas faire. ", "start": 1273.0, "duration": 3.4}, {"text": " L'Espagne et l'Italie \n l'ont fait ", "start": 1276.44, "duration": 7.92}, {"text": " alors qu'ils n'ont pas \n de production d'\u00e9nergies fossiles ", "start": 1284.4, "duration": 1.56}, {"text": " sur leur sol. ", "start": 1286.0, "duration": 1.0}, {"text": " Quand mettrez-vous \n enfin en place ", "start": 1287.04, "duration": 3.24}, {"text": " une taxe sur les \u00e9nerg\u00e9ticiens? ", "start": 1290.32, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1293.28, "duration": 2.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Mandon. ", "start": 1295.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Emmanuel Mandon: Merci. ", "start": 1297.08, "duration": 1.8}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1298.92, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 \n des Comptes publics ", "start": 1299.96, "duration": 1.36}, {"text": " et concerne la fraude \n et ses cons\u00e9quences ", "start": 1301.36, "duration": 1.36}, {"text": " sur notre \u00e9conomie. ", "start": 1302.76, "duration": 4.96}, {"text": " La cr\u00e9dibilit\u00e9 \n de l'appel \u00e0 la rigueur ", "start": 1307.76, "duration": 2.36}, {"text": " qui sous-tend \n la politique \u00e9conomique ", "start": 1310.16, "duration": 3.0}, {"text": " du gouvernement \n et la politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1313.2, "duration": 1.88}, {"text": " du gouvernement, \n dans l'int\u00e9r\u00eat national, ", "start": 1315.12, "duration": 1.0}, {"text": " sera d'autant \n plus comprise ", "start": 1316.16, "duration": 6.6}, {"text": " que les pouvoirs publics \n se montreront intraitables ", "start": 1322.8, "duration": 2.96}, {"text": " contre toutes les formes \n de fraudes, fiscale ", "start": 1325.8, "duration": 1.36}, {"text": " ou sociale. ", "start": 1327.2, "duration": 3.12}, {"text": " Le plan antifraude \n mis en place ", "start": 1330.36, "duration": 1.16}, {"text": " il y a un peu plus d'un an \n a d\u00e9j\u00e0 produit ", "start": 1331.56, "duration": 3.32}, {"text": " des r\u00e9sultats significatifs \n que traduit, notamment, ", "start": 1334.92, "duration": 3.64}, {"text": " la hausse des recouvrements \n apr\u00e8s contr\u00f4le fiscal. ", "start": 1338.6, "duration": 2.2}, {"text": " L'inventivit\u00e9 des fraudeurs, \n des r\u00e9seaux criminels ", "start": 1340.84, "duration": 3.12}, {"text": " et des individus \n est cependant ", "start": 1344.0, "duration": 1.0}, {"text": " sans limite. ", "start": 1345.04, "duration": 6.2}, {"text": " Elle pose sans cesse \n de nouveaux d\u00e9fis ", "start": 1351.28, "duration": 12.44}, {"text": " aux dispositifs de lutte \n contre la fraude, ", "start": 1363.76, "duration": 5.04}, {"text": " comme le d\u00e9veloppement \n de technologies ", "start": 1368.84, "duration": 1.0}, {"text": " de cryptage, notamment, \n comme les fameux crypto-actifs. ", "start": 1369.88, "duration": 1.36}, {"text": " On s'aper\u00e7oit \n que les aides publiques, ", "start": 1371.28, "duration": 8.36}, {"text": " comme MaPrimeR\u00e9nov', \n peuvent \u00eatre cibl\u00e9es. ", "start": 1379.68, "duration": 3.12}, {"text": " On constate \n que les t\u00e9l\u00e9consultations ", "start": 1382.84, "duration": 1.32}, {"text": " sont particuli\u00e8rement expos\u00e9es \n aux pratiques frauduleuses. ", "start": 1384.2, "duration": 1.76}, {"text": " Monsieur le ministre, \n face \u00e0 ce constat alarmant, ", "start": 1386.0, "duration": 1.56}, {"text": " pouvez-vous nous faire \n un premier bilan ", "start": 1387.6, "duration": 1.16}, {"text": " du plan anti-fraude de 2023? ", "start": 1388.8, "duration": 1.28}, {"text": " Pouvez-vous nous indiquer \n les mesures ", "start": 1390.12, "duration": 1.28}, {"text": " que vous comptez \n prendre pour amplifier ", "start": 1391.44, "duration": 1.16}, {"text": " et renforcer le combat \n contre les fraudes? ", "start": 1392.64, "duration": 1.36}, {"text": " Merci. ", "start": 1394.04, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1395.4, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazenave. ", "start": 1396.8, "duration": 1.36}, {"text": " - Thomas Cazenave: Merci. ", "start": 1398.2, "duration": 4.6}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 1402.84, "duration": 5.0}, {"text": " En mati\u00e8re de lutte \n contre la fraude, ", "start": 1407.88, "duration": 2.04}, {"text": " nous avons un bilan. ", "start": 1409.96, "duration": 10.96}, {"text": " C'est l'augmentation \n des recouvrements ", "start": 1420.96, "duration": 3.32}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la lutte \n contre, notamment, ", "start": 1424.32, "duration": 1.16}, {"text": " la fraude fiscale. ", "start": 1425.52, "duration": 2.4}, {"text": " 15 milliards d'euros, \n en hausse constante ", "start": 1427.96, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2021. ", "start": 1429.16, "duration": 1.16}, {"text": " En mati\u00e8re \n de travail dissimul\u00e9 ", "start": 1430.36, "duration": 2.8}, {"text": " par les URSSAF, \n 1,2 milliard d'euros ", "start": 1433.2, "duration": 4.24}, {"text": " de redressement, \n c'est un montant record. ", "start": 1437.48, "duration": 1.16}, {"text": " Ces bons r\u00e9sultats, \n ce sont les r\u00e9sultats ", "start": 1438.68, "duration": 2.0}, {"text": " du plan qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \n par mon pr\u00e9d\u00e9cesseur, ", "start": 1440.72, "duration": 1.76}, {"text": " Gabriel Attal, \n en mati\u00e8re de lutte ", "start": 1442.52, "duration": 1.16}, {"text": " contre toutes les fraudes. ", "start": 1443.72, "duration": 1.0}, {"text": " On peut s'en f\u00e9liciter. ", "start": 1444.76, "duration": 6.44}, {"text": " Une vingtaine de dispositions \n l\u00e9gislatives figuraient ", "start": 1451.24, "duration": 12.52}, {"text": " dans la loi de finances \n et de financement ", "start": 1463.8, "duration": 1.56}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 1465.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut poursuivre l'offensive. ", "start": 1466.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 1467.48, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un sujet, \n en particulier ", "start": 1468.52, "duration": 1.36}, {"text": " en sur lequel j'attire \n votre attention. ", "start": 1469.92, "duration": 1.16}, {"text": " Un certain nombre \n d'entre vous m'ont ", "start": 1471.12, "duration": 1.16}, {"text": " fait des propositions. ", "start": 1472.32, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la fraude \n aux aides publiques. ", "start": 1473.36, "duration": 1.16}, {"text": " Nous versons 100 milliards \n d'aides publiques. ", "start": 1474.56, "duration": 6.04}, {"text": " Cela porte sur les aides \n \u00e0 l'apprentissage, ", "start": 1480.64, "duration": 1.36}, {"text": " MaPrimeR\u00e9nov', le CPF... ", "start": 1482.04, "duration": 1.56}, {"text": " Je suis r\u00e9guli\u00e8rement \n saisi ", "start": 1483.64, "duration": 1.96}, {"text": " par les services \n de Bercy de soup\u00e7ons ", "start": 1485.64, "duration": 1.36}, {"text": " de fraude, d'abus en mati\u00e8re \n d'aides publiques. ", "start": 1487.04, "duration": 1.84}, {"text": " Il faut renforcer \n notre arsenal ", "start": 1488.92, "duration": 1.0}, {"text": " en la mati\u00e8re. ", "start": 1489.96, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvoir suspendre \n imm\u00e9diatement le versement ", "start": 1491.0, "duration": 1.32}, {"text": " des aides en cas \n de soup\u00e7on, par exemple. ", "start": 1492.36, "duration": 3.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n ce n'est pas possible. ", "start": 1495.56, "duration": 1.0}, {"text": " Permettre aux administrations \n de partager ", "start": 1496.6, "duration": 1.0}, {"text": " entre elles les informations \n utiles ", "start": 1497.64, "duration": 3.08}, {"text": " pour resserrer \n les mailles du filet? ", "start": 1500.76, "duration": 2.44}, {"text": " Aujourd'hui, \n ce n'est pas possible. ", "start": 1503.24, "duration": 6.12}, {"text": " Renforcer les pouvoirs \n d'investigation ", "start": 1509.4, "duration": 1.0}, {"text": " et de contr\u00f4le \n des administrations ", "start": 1510.44, "duration": 2.72}, {"text": " qui versent les aides, \u00e9galement. ", "start": 1513.2, "duration": 9.48}, {"text": " Je pense qu'il faut \n qu'on aille ", "start": 1522.72, "duration": 3.96}, {"text": " plus loin et qu'on compl\u00e8te \n notre arsenal ", "start": 1526.72, "duration": 1.36}, {"text": " en mati\u00e8re \n de lutte ", "start": 1528.12, "duration": 1.0}, {"text": " contre toutes les fraudes. ", "start": 1529.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1530.2, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Louis Bricout. ", "start": 1531.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Jean-Louis Bricout: Merci. ", "start": 1532.8, "duration": 3.76}, {"text": " Ma question s'adresse \n au membre du gouvernement ", "start": 1536.6, "duration": 1.48}, {"text": " le plus sensible \n aux solidarit\u00e9s, ", "start": 1538.12, "duration": 1.64}, {"text": " sociales, territoriales \n ou budg\u00e9taires. ", "start": 1539.8, "duration": 2.56}, {"text": " Ma question concerne la situation \n budg\u00e9taire pr\u00e9occupant ", "start": 1542.4, "duration": 10.12}, {"text": " de certains d\u00e9partements \n comme l'Ari\u00e8ge, ", "start": 1552.56, "duration": 1.0}, {"text": " mais \u00e9galement mon d\u00e9partement. ", "start": 1553.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il manque 23 millions \n d'euros pour boucler ", "start": 1554.64, "duration": 4.36}, {"text": " le budget du d\u00e9partement \n de l'Aisne, ", "start": 1559.04, "duration": 1.64}, {"text": " pour assurer \n ses comp\u00e9tences, ", "start": 1560.72, "duration": 4.84}, {"text": " soutenir les familles, \n les collectivit\u00e9s, ", "start": 1565.6, "duration": 1.8}, {"text": " les associations, \n continuer \u00e0 investir ", "start": 1567.44, "duration": 2.96}, {"text": " dans les coll\u00e8ges et la voirie. ", "start": 1570.44, "duration": 2.68}, {"text": " Il y a une quinzaine \n d'ann\u00e9es, l'Etat ", "start": 1573.16, "duration": 8.4}, {"text": " a transf\u00e9r\u00e9 diff\u00e9rentes \n comp\u00e9tences ", "start": 1581.6, "duration": 8.4}, {"text": " aux d\u00e9partements, \n comme les allocations, ", "start": 1590.04, "duration": 5.04}, {"text": " sans compenser les finances. ", "start": 1595.12, "duration": 4.64}, {"text": " 92 millions d'euros \n non compens\u00e9s ", "start": 1599.8, "duration": 1.0}, {"text": " par l'Etat dans mon d\u00e9partement, \n d\u00e9sormais. ", "start": 1600.84, "duration": 1.16}, {"text": " Les in\u00e9galit\u00e9s sont criantes. ", "start": 1602.04, "duration": 3.92}, {"text": " Lorsqu'un bien est vendu, \n le d\u00e9partement per\u00e7oit ", "start": 1606.0, "duration": 4.2}, {"text": " une recette de l'ordre \n de 150 euros ", "start": 1610.24, "duration": 1.36}, {"text": " par habitant \n dans mon d\u00e9partement, ", "start": 1611.64, "duration": 1.0}, {"text": " quand la moyenne \n est de 250 en France. ", "start": 1612.68, "duration": 1.56}, {"text": " La dynamique immobili\u00e8re \n est bien moindre ", "start": 1614.28, "duration": 1.2}, {"text": " dans mon d\u00e9partement \n que dans les Hauts-de-Seine ", "start": 1615.52, "duration": 1.36}, {"text": " ou en Haute-Savoie. ", "start": 1616.92, "duration": 1.0}, {"text": " Cette situation, \n madame la ministre, ", "start": 1617.96, "duration": 1.0}, {"text": " est inacceptable. ", "start": 1619.0, "duration": 1.28}, {"text": " Il me semble que l'heure \n est \u00e0 la solidarit\u00e9, ", "start": 1620.32, "duration": 1.76}, {"text": " l'\u00e9quit\u00e9, la p\u00e9r\u00e9quation. ", "start": 1622.12, "duration": 1.0}, {"text": " Un gouvernement \n qui se respecte ", "start": 1623.16, "duration": 7.8}, {"text": " et nous respecte \n doit \u00eatre garant ", "start": 1631.0, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9quit\u00e9 \n entre les hommes ", "start": 1632.2, "duration": 1.0}, {"text": " et les territoires. ", "start": 1633.24, "duration": 1.0}, {"text": " Madame \n la ministre, ", "start": 1634.28, "duration": 1.0}, {"text": " quelles sont vos intentions? ", "start": 1635.32, "duration": 2.28}, {"text": " Quelles dispositions \n allez-vous prendre ", "start": 1637.64, "duration": 1.2}, {"text": " pour donner \u00e0 tous \n les d\u00e9partements ", "start": 1638.88, "duration": 1.16}, {"text": " les moyens d'exercer \n leurs comp\u00e9tences? ", "start": 1640.08, "duration": 3.92}, {"text": " Quelles garanties \n pouvez-vous nous donner? ", "start": 1644.04, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 1645.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1646.12, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 1647.32, "duration": 1.36}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 1648.72, "duration": 6.88}, {"text": " Vous avez raison, \n les d\u00e9partements font l'objet ", "start": 1655.64, "duration": 5.48}, {"text": " d'un effet de ciseaux \n extr\u00eamement brutal ", "start": 1661.16, "duration": 8.28}, {"text": " avec la baisse des DMTO \n et l'augmentation ", "start": 1669.48, "duration": 3.68}, {"text": " des charges auxquelles \n les d\u00e9partements ", "start": 1673.2, "duration": 1.0}, {"text": " sont confront\u00e9s. ", "start": 1674.24, "duration": 5.24}, {"text": " Nous en parlons \n r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 1679.52, "duration": 1.0}, {"text": " et je travaille avec tous \n les d\u00e9partements, ", "start": 1680.56, "duration": 3.48}, {"text": " dont les d\u00e9partements \n de l'Aisne ", "start": 1684.08, "duration": 1.0}, {"text": " et de l'Ari\u00e8ge. ", "start": 1685.12, "duration": 1.72}, {"text": " Face \u00e0 cette situation \n d\u00e9grad\u00e9e, l'heure ", "start": 1686.88, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 la recherche. ", "start": 1688.08, "duration": 1.04}, {"text": " C'est mon quotidien, \n avec d\u00e9partements ", "start": 1689.16, "duration": 2.16}, {"text": " de France, de trouver \n des solutions collectives. ", "start": 1691.36, "duration": 4.12}, {"text": " Je ne peux pas \n vous dire, ", "start": 1695.52, "duration": 9.16}, {"text": " alors que l'heure \n est \u00e0 la solidarit\u00e9, ", "start": 1704.72, "duration": 2.88}, {"text": " que j'appr\u00e9cie \n vous entendre dire ", "start": 1707.64, "duration": 2.8}, {"text": " que nous ne faisons rien. ", "start": 1710.48, "duration": 3.2}, {"text": " Nous faisons beaucoup, \n m\u00eame si le diagnostic doit faire ", "start": 1713.72, "duration": 1.76}, {"text": " que nous travaillons pour 2025. ", "start": 1715.52, "duration": 3.8}, {"text": " Loi de finances 2024, \n un concours exceptionnel ", "start": 1719.36, "duration": 1.36}, {"text": " de 50 millions d'euros, \n avec pour objectif ", "start": 1720.76, "duration": 1.36}, {"text": " un taux de couverture \n par l'Etat ", "start": 1722.16, "duration": 1.16}, {"text": " de toutes les d\u00e9penses \n d'autonomie ", "start": 1723.36, "duration": 1.6}, {"text": " des d\u00e9partements d'au moins 40%. ", "start": 1725.0, "duration": 1.0}, {"text": " 106 millions \n d'euros r\u00e9partis ", "start": 1726.04, "duration": 1.0}, {"text": " entre les d\u00e9partements \n dont la situation financi\u00e8re ", "start": 1727.08, "duration": 1.36}, {"text": " est la plus difficile. ", "start": 1728.48, "duration": 1.0}, {"text": " Un rel\u00e8vement substantiel de 68 \n millions d'euros ", "start": 1729.52, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 100 millions d'euros \n des sommes allou\u00e9es ", "start": 1731.16, "duration": 1.36}, {"text": " par l'Etat \n pour soutenir la prise ", "start": 1732.56, "duration": 2.4}, {"text": " en charge des mineurs \n non accompagn\u00e9s. ", "start": 1735.0, "duration": 2.8}, {"text": " Plusieurs travaux \n sont lanc\u00e9s pour simplifier ", "start": 1737.84, "duration": 1.76}, {"text": " la vie des collectivit\u00e9s \n locales ", "start": 1739.64, "duration": 1.0}, {"text": " et leur permettre \n de faire des \u00e9conomies. ", "start": 1740.68, "duration": 5.48}, {"text": " Concours financier \n exceptionnel, ", "start": 1746.2, "duration": 2.84}, {"text": " que j'ai cit\u00e9, \n fonds de sauvegarde, ", "start": 1749.08, "duration": 6.88}, {"text": " fonds de p\u00e9r\u00e9quation, \n zonage des 14 d\u00e9partements ", "start": 1756.0, "duration": 3.6}, {"text": " en FRR les plus fragiles, \n pactes d\u00e9partementaux, ", "start": 1759.64, "duration": 1.36}, {"text": " oui, le gouvernement, \n Christophe B\u00e9chu ", "start": 1761.04, "duration": 1.0}, {"text": " et moi-m\u00eame, \n sommes au travail ", "start": 1762.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour pr\u00e9parer la loi \n de finances 2025 ", "start": 1763.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec les d\u00e9partements. ", "start": 1764.52, "duration": 7.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1771.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Jean-Louis Bricout: Merci. ", "start": 1772.92, "duration": 1.0}, {"text": " Merci de votre r\u00e9ponse. ", "start": 1773.96, "duration": 1.8}, {"text": " Je crois que l'heure \n est \u00e0 l'\u00e9coute ", "start": 1775.8, "duration": 2.08}, {"text": " des singularit\u00e9s, \n sociales et \u00e9conomiques, ", "start": 1777.92, "duration": 1.0}, {"text": " de nos d\u00e9partements. ", "start": 1778.96, "duration": 1.0}, {"text": " L'heure est \u00e0 la solidarit\u00e9. ", "start": 1780.0, "duration": 1.64}, {"text": " Il est grand temps \n d'activer les dispositifs ", "start": 1781.68, "duration": 1.36}, {"text": " de p\u00e9r\u00e9quation. ", "start": 1783.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1784.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1785.16, "duration": 8.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Emilie Bonnivard. ", "start": 1793.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Emilie Bonnivard: Merci. ", "start": 1795.36, "duration": 1.24}, {"text": " Ma question s'adresse \n au garde des Sceaux. ", "start": 1796.64, "duration": 2.44}, {"text": " Aujourd'hui se tient \n l'hommage national ", "start": 1799.12, "duration": 5.56}, {"text": " en l'honneur de Fabrice Moello \n et Arnaud Garcia, ", "start": 1804.72, "duration": 3.32}, {"text": " les deux agents p\u00e9nitentiaires \n l\u00e2chement assassin\u00e9s ", "start": 1808.08, "duration": 1.16}, {"text": " par un commando le 14 mai. ", "start": 1809.28, "duration": 1.16}, {"text": " Je redis l'hommage \n de toute la repr\u00e9sentation ", "start": 1810.48, "duration": 1.36}, {"text": " nationale \u00e0 ces deux hommes \n et nos sinc\u00e8res pens\u00e9es ", "start": 1811.88, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 leurs familles. ", "start": 1813.68, "duration": 3.2}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1817.2, "duration": 8.44}, {"text": " C'est la voix des agents \n p\u00e9nitentiaires, ", "start": 1829.48, "duration": 1.16}, {"text": " hommes et femmes \n de terrain, ", "start": 1830.68, "duration": 1.0}, {"text": " que je veux porter aujourd'hui. ", "start": 1831.72, "duration": 7.56}, {"text": " \"On n'en peut plus, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1839.32, "duration": 1.36}, {"text": " dites-leur que \u00e7a va mal finir.\" ", "start": 1840.72, "duration": 2.48}, {"text": " Voil\u00e0 un des messages \n que les surveillants ", "start": 1843.24, "duration": 1.36}, {"text": " p\u00e9nitentiaires \n m'ont fait passer ", "start": 1844.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour vous aujourd'hui. ", "start": 1845.68, "duration": 4.28}, {"text": " Absence de fermet\u00e9, \n portables, cannabis, ", "start": 1850.0, "duration": 6.6}, {"text": " couteaux introduits \n en prison par drone ", "start": 1856.64, "duration": 6.24}, {"text": " ou par parloir, \n des trafics qui plombent ", "start": 1862.92, "duration": 1.36}, {"text": " la r\u00e9ponse des prisons... ", "start": 1864.32, "duration": 1.0}, {"text": " On leur demande \n de ne pas faire ", "start": 1865.36, "duration": 1.36}, {"text": " trop bien leur boulot \n pour acheter ", "start": 1866.76, "duration": 1.16}, {"text": " la paix sociale dans les prisons. ", "start": 1867.96, "duration": 2.64}, {"text": " \"Maintenant, on fait \n de l'h\u00f4tellerie.\" ", "start": 1870.64, "duration": 5.04}, {"text": " Leur m\u00e9tier n'a plus de sens. ", "start": 1875.72, "duration": 1.16}, {"text": " Il nous faut op\u00e9rer \n un virage \u00e0 180 degr\u00e9s ", "start": 1876.92, "duration": 1.76}, {"text": " en mati\u00e8re p\u00e9nale \n et p\u00e9nitentiaire. ", "start": 1878.72, "duration": 1.0}, {"text": " A l'explosion de la violence \n \u00e0 l'int\u00e9rieur ", "start": 1879.76, "duration": 1.84}, {"text": " comme ext\u00e9rieur, \n nous ne pouvons ", "start": 1881.64, "duration": 3.44}, {"text": " plus r\u00e9pondre par laxisme \n et ang\u00e9lisme b\u00e9ats. ", "start": 1885.12, "duration": 6.64}, {"text": " La fermet\u00e9 doit \n redevenir la r\u00e8gle. ", "start": 1891.8, "duration": 1.16}, {"text": " Ne laissons pas \n le sacrifice ", "start": 1893.0, "duration": 2.8}, {"text": " de ces deux hommes \n impuni et changeons ", "start": 1895.84, "duration": 1.36}, {"text": " les choses. ", "start": 1897.24, "duration": 3.52}, {"text": " R\u00e9duisons massivement \n les extractions, ", "start": 1900.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est le meilleur \n moyen de diminuer les risques. ", "start": 1901.84, "duration": 3.6}, {"text": " 130.000 extractions dans l'ann\u00e9e. ", "start": 1905.48, "duration": 7.52}, {"text": " En mati\u00e8re d'audiences \n judiciaires, l'extraction doit ", "start": 1913.04, "duration": 1.16}, {"text": " devenir l'exception. ", "start": 1914.24, "duration": 3.28}, {"text": " Si le droit ne le permet pas, \n modifions-le. ", "start": 1917.56, "duration": 2.52}, {"text": " Remettons en place \n les fouilles syst\u00e9matiques. ", "start": 1920.12, "duration": 1.8}, {"text": " Comment est entr\u00e9 \n le t\u00e9l\u00e9phone ", "start": 1921.96, "duration": 1.0}, {"text": " de Mohamed Amra? ", "start": 1923.0, "duration": 1.56}, {"text": " La protection de la vie \n des agents exige ", "start": 1924.6, "duration": 1.96}, {"text": " que l'on remette \n en place ces contr\u00f4les. ", "start": 1926.6, "duration": 5.68}, {"text": " Ne nous opposez pas le droit. ", "start": 1932.32, "duration": 1.16}, {"text": " Le droit international \n et les concitoyens ", "start": 1933.52, "duration": 2.44}, {"text": " ne justifient plus l'innommable. ", "start": 1936.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1937.04, "duration": 2.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sarah El Ha\u00efry, ", "start": 1939.32, "duration": 2.24}, {"text": " ministre en charge \n de l'enfance, ", "start": 1941.6, "duration": 1.0}, {"text": " de la Jeunesse et des Familles. ", "start": 1942.64, "duration": 1.2}, {"text": " - Sarah El Ha\u00efry: \n Merci beaucoup, ", "start": 1943.88, "duration": 1.16}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1945.08, "duration": 3.08}, {"text": " Excusez d'abord \n le garde des Sceaux. ", "start": 1948.2, "duration": 1.16}, {"text": " Il est actuellement \u00e0 Caen \n pour l'hommage national ", "start": 1949.4, "duration": 1.56}, {"text": " aux agents p\u00e9nitentiaires. ", "start": 1951.0, "duration": 1.52}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n notre soutien \u00e0 l'administration ", "start": 1952.56, "duration": 1.36}, {"text": " p\u00e9nitentiaire est total. ", "start": 1953.96, "duration": 5.16}, {"text": " Au nom de l'administration \n p\u00e9nitentiaire, ", "start": 1959.16, "duration": 3.4}, {"text": " je vous remercie \n pour votre soutien ", "start": 1962.6, "duration": 2.64}, {"text": " et le travail que vous faites. ", "start": 1965.28, "duration": 4.56}, {"text": " Le garde des Sceaux \n s'est engag\u00e9 ", "start": 1969.88, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s avec des mesures \n vot\u00e9es \u00e9galement ", "start": 1974.72, "duration": 1.6}, {"text": " par vous. ", "start": 1976.36, "duration": 4.04}, {"text": " Plus de 6000 \n cr\u00e9ations d'emplois ", "start": 1980.44, "duration": 6.48}, {"text": " depuis 2017, le passage \n en cat\u00e9gorie B ", "start": 1986.96, "duration": 2.64}, {"text": " des surveillants \n en janvier 2024, ", "start": 1989.64, "duration": 2.4}, {"text": " des investissements \n massifs pour s\u00e9curiser ", "start": 1992.08, "duration": 3.04}, {"text": " nos prisons: il faut \n aller plus loin. ", "start": 1995.16, "duration": 3.28}, {"text": " Nous allons poursuivre \n nos actions ", "start": 1998.48, "duration": 1.0}, {"text": " sans rel\u00e2che. ", "start": 1999.52, "duration": 1.0}, {"text": " Le bras de la justice \n ne tremblera pas. ", "start": 2000.56, "duration": 1.56}, {"text": " Nous irons aussi \n loin que n\u00e9cessaire. ", "start": 2002.16, "duration": 1.96}, {"text": " Le garde des Sceaux a r\u00e9uni \n l'intersyndicale ", "start": 2004.16, "duration": 1.36}, {"text": " quelques heures apr\u00e8s. ", "start": 2005.56, "duration": 2.84}, {"text": " Ils ont fait preuve d'une \n \u00e9norme responsabilit\u00e9. ", "start": 2008.44, "duration": 1.92}, {"text": " Les \u00e9changes nourris ont permis \n un accord sign\u00e9 hier ", "start": 2010.4, "duration": 1.76}, {"text": " avec des mesures tr\u00e8s concr\u00e8tes. ", "start": 2012.2, "duration": 1.0}, {"text": " Par exemple, des dotations \n en fusils-mitrailleurs. ", "start": 2013.24, "duration": 1.16}, {"text": " C'est n\u00e9cessaire. ", "start": 2014.44, "duration": 4.2}, {"text": " Des \u00e9volutions \n en termes de mat\u00e9riel ", "start": 2018.68, "duration": 5.28}, {"text": " pour renforcer \n les v\u00e9hicules et \u00e9galement ", "start": 2024.0, "duration": 1.48}, {"text": " le d\u00e9veloppement \n et le recours ", "start": 2025.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la visioconf\u00e9rence. ", "start": 2026.56, "duration": 2.0}, {"text": " Nous comptons \n sur la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 2028.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour nous aider \n \u00e0 mettre en oeuvre ", "start": 2029.8, "duration": 1.36}, {"text": " ces mesures. ", "start": 2031.2, "duration": 1.68}, {"text": " Il y a \u00e9galement la refonte \n des niveaux d'escorte ", "start": 2032.92, "duration": 5.48}, {"text": " et de la composition des \u00e9quipes. ", "start": 2038.44, "duration": 4.72}, {"text": " Nous avons la possibilit\u00e9 \n d'\u00e9largir ", "start": 2043.2, "duration": 6.0}, {"text": " les fouilles \n post-parloir qui, ", "start": 2049.24, "duration": 3.6}, {"text": " on le sait, sont une faille. ", "start": 2052.88, "duration": 1.6}, {"text": " Une grande partie des mesures \n seront applicables imm\u00e9diatement. ", "start": 2054.52, "duration": 1.56}, {"text": " Au-del\u00e0 de \u00e7a, \n pour les \u00e9quipements, ", "start": 2056.12, "duration": 2.4}, {"text": " le garde des Sceaux a donn\u00e9 \n des consignes claires. ", "start": 2058.56, "duration": 1.76}, {"text": " Nous ne reculerons \n devant rien ", "start": 2060.36, "duration": 1.04}, {"text": " pour prot\u00e9ger nos agents. ", "start": 2061.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2062.48, "duration": 7.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne Le H\u00e9nanff. ", "start": 2070.4, "duration": 3.84}, {"text": " - Anne Le H\u00e9nanff: Merci. ", "start": 2074.28, "duration": 1.44}, {"text": " 21.000, c'est le nombre \n d'apprentis ", "start": 2075.76, "duration": 1.0}, {"text": " que les collectivit\u00e9s \n souhaitent recruter ", "start": 2076.8, "duration": 1.36}, {"text": " cette ann\u00e9e. ", "start": 2078.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un record \n dont nous nous r\u00e9jouissons. ", "start": 2079.24, "duration": 1.36}, {"text": " C'est le r\u00e9sultat \n de la politique ambitieuse ", "start": 2080.64, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 2082.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour amplifier \n le recrutement d'apprentis ", "start": 2083.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'ensemble \n de la fonction publique. ", "start": 2084.12, "duration": 1.16}, {"text": " Toutefois, le 26 \n avril dernier, ", "start": 2085.32, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons appris \n que le centre national ", "start": 2086.36, "duration": 1.36}, {"text": " de la fonction publique \n ne pourrait financer ", "start": 2087.76, "duration": 3.24}, {"text": " que 9000 contrats \n et uniquement ", "start": 2091.04, "duration": 1.0}, {"text": " dans les m\u00e9tiers en tension. ", "start": 2092.08, "duration": 4.68}, {"text": " C'est le CNFPT \n qui finance 100% ", "start": 2096.8, "duration": 3.2}, {"text": " des frais de formation \n des apprentis. ", "start": 2100.04, "duration": 10.44}, {"text": " L'Etat r\u00e9duit progressivement \n mais fortement ", "start": 2110.52, "duration": 1.0}, {"text": " son concours financier. ", "start": 2111.56, "duration": 2.04}, {"text": " Dans ce contexte, \n des crit\u00e8res de s\u00e9lection ", "start": 2113.64, "duration": 2.12}, {"text": " des candidatures \n plus restrictifs ", "start": 2115.8, "duration": 1.0}, {"text": " ont d\u00fb \u00eatre instaur\u00e9s \n dans les collectivit\u00e9s. ", "start": 2116.84, "duration": 2.88}, {"text": " Cela a entra\u00een\u00e9 \n des frustrations, ", "start": 2119.76, "duration": 2.52}, {"text": " des d\u00e9ceptions, \n c\u00f4t\u00e9 collectivit\u00e9s ", "start": 2122.32, "duration": 1.12}, {"text": " comme c\u00f4t\u00e9 \u00e9tudiants. ", "start": 2123.48, "duration": 3.24}, {"text": " De telles orientations \n viennent remettre ", "start": 2126.76, "duration": 1.56}, {"text": " en cause l'accord \n sur la r\u00e9forme ", "start": 2128.36, "duration": 1.16}, {"text": " du financement \n de l'apprentissage ", "start": 2129.56, "duration": 2.0}, {"text": " dans la fonction \n publique territoriale ", "start": 2131.6, "duration": 1.0}, {"text": " que les gouvernements \n et les employeurs territoriaux ", "start": 2132.64, "duration": 4.72}, {"text": " avaient n\u00e9goci\u00e9 en 2021. ", "start": 2137.4, "duration": 4.76}, {"text": " Il est urgent \n de mettre en place ", "start": 2142.2, "duration": 1.68}, {"text": " un nouveau m\u00e9canisme p\u00e9renne \n soutenable financi\u00e8rement ", "start": 2143.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour le CNFPT. ", "start": 2145.12, "duration": 1.08}, {"text": " Les dotations \n sont trop souvent revues ", "start": 2146.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la baisse. ", "start": 2147.44, "duration": 1.72}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 nos collectivit\u00e9s ", "start": 2149.2, "duration": 4.08}, {"text": " sont trop souvent \n prises en tenaille ", "start": 2153.32, "duration": 2.16}, {"text": " entre l'application \n des politiques publiques ", "start": 2155.52, "duration": 3.76}, {"text": " et les moyens \n dont elles disposent r\u00e9ellement, ", "start": 2159.32, "duration": 1.36}, {"text": " quelles actions \n envisagez-vous ", "start": 2160.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour que les collectivit\u00e9s \n puissent recruter davantage ", "start": 2161.76, "duration": 1.36}, {"text": " d'apprentis? ", "start": 2163.16, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2164.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2165.24, "duration": 2.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 2167.88, "duration": 1.36}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 2169.28, "duration": 6.64}, {"text": " Nous sommes tous \n convaincus, ici, ", "start": 2175.96, "duration": 5.88}, {"text": " dans cette Assembl\u00e9e, \n de l'absolue n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 2181.88, "duration": 1.52}, {"text": " de cet apprentissage \n dans le monde ", "start": 2183.44, "duration": 4.16}, {"text": " des collectivit\u00e9s \n territoriales, ", "start": 2187.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour permettre \n \u00e0 nos jeunes d'acc\u00e9der ", "start": 2188.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la fonction publique \n territoriale. ", "start": 2189.88, "duration": 1.0}, {"text": " Chacun doit prendre sa part \n pour faire vivre ", "start": 2190.92, "duration": 1.56}, {"text": " ce formidable dispositif. ", "start": 2192.52, "duration": 2.52}, {"text": " Les employeurs publics \n se sont pleinement engag\u00e9s. ", "start": 2195.08, "duration": 2.64}, {"text": " En 2023, nous comptions \n plus de 30.000 apprentis ", "start": 2197.76, "duration": 1.56}, {"text": " dans la fonction publique. ", "start": 2199.36, "duration": 4.52}, {"text": " Tout d'abord, l'Etat \n a investi aupr\u00e8s ", "start": 2203.92, "duration": 1.16}, {"text": " des collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 2205.12, "duration": 2.44}, {"text": " pour l'apprentissage \n dans la fonction publique ", "start": 2207.6, "duration": 1.16}, {"text": " territoriale. ", "start": 2208.8, "duration": 1.0}, {"text": " L'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n nous avons conclu ", "start": 2209.84, "duration": 5.92}, {"text": " avec le CNFPT \n une convention triennale ", "start": 2215.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour former 9000 \n apprentis d'ici 2025. ", "start": 2217.0, "duration": 2.64}, {"text": " On y participe financi\u00e8rement. ", "start": 2219.68, "duration": 6.76}, {"text": " Stanislas Guerini \n s'est engag\u00e9 ", "start": 2226.48, "duration": 4.88}, {"text": " \u00e0 une contribution \n de son minist\u00e8re ", "start": 2231.4, "duration": 5.48}, {"text": " \u00e0 hauteur de 15.000 euros \n par apprenti ", "start": 2236.92, "duration": 1.36}, {"text": " et par an entre 2023 et 2025. ", "start": 2238.32, "duration": 1.36}, {"text": " Il participe \u00e0 la formation \n de ces apprentis. ", "start": 2239.72, "duration": 1.56}, {"text": " Nous tiendrons cet engagement. ", "start": 2241.32, "duration": 1.68}, {"text": " Nous nous sommes engag\u00e9s \n \u00e0 ce que les apprentis puissent ", "start": 2243.04, "duration": 1.96}, {"text": " int\u00e9grer plus facilement \n la fonction publique ", "start": 2245.04, "duration": 1.16}, {"text": " au terme de leur apprentissage. ", "start": 2246.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous tiendrons notre engagement. ", "start": 2247.28, "duration": 4.32}, {"text": " Mon coll\u00e8gue \n Stanislas Guerini ", "start": 2251.64, "duration": 1.76}, {"text": " a fait part \n de son souhait de cr\u00e9er ", "start": 2253.44, "duration": 4.6}, {"text": " une voie d'acc\u00e8s \n \u00e0 la fonction publique d\u00e9di\u00e9e ", "start": 2258.08, "duration": 1.56}, {"text": " aux apprentis. ", "start": 2259.68, "duration": 1.16}, {"text": " Ca fait \u00e9cho \n \u00e0 une pr\u00e9conisation ", "start": 2260.88, "duration": 1.16}, {"text": " des employeurs \n territoriaux qui font ", "start": 2262.08, "duration": 1.88}, {"text": " de l'apprentissage \n une v\u00e9ritable voie ", "start": 2264.0, "duration": 1.04}, {"text": " de recrutement. ", "start": 2265.08, "duration": 3.0}, {"text": " Ils ont \u00e9mis pr\u00e8s \n de 23.000 demandes ", "start": 2268.12, "duration": 1.8}, {"text": " de recrutement \n d'apprentis cette ann\u00e9e. ", "start": 2269.96, "duration": 4.68}, {"text": " Vous le voyez, ce gouvernement \n agit concr\u00e8tement ", "start": 2274.68, "duration": 1.6}, {"text": " avec les employeurs \n territoriaux, ", "start": 2276.32, "duration": 11.52}, {"text": " avec le CNFPT, et je veux \n saluer l'\u00e9lection ", "start": 2287.88, "duration": 8.6}, {"text": " de son nouveau pr\u00e9sident, \n que je rencontrerai ", "start": 2296.52, "duration": 1.36}, {"text": " d'ici 15 jours. ", "start": 2297.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2298.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emeric Salmon. ", "start": 2300.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Emeric Salmon: Merci. ", "start": 2301.4, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2302.44, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Industrie. ", "start": 2303.48, "duration": 1.0}, {"text": " Il est malheureusement absent. ", "start": 2304.52, "duration": 4.08}, {"text": " Vous clamez haut \n et fort votre projet ", "start": 2308.64, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9industrialisation \n de la France. ", "start": 2310.04, "duration": 1.12}, {"text": " Je vous invite \n \u00e0 le d\u00e9montrer aujourd'hui ", "start": 2311.2, "duration": 3.24}, {"text": " pour nous convaincre \n que le sommet Choose France ", "start": 2314.48, "duration": 4.36}, {"text": " n'est pas un \u00e9ni\u00e8me \n coup de com' ", "start": 2318.88, "duration": 1.36}, {"text": " mais une volont\u00e9 sinc\u00e8re \n de renforcer l'outil industriel. ", "start": 2320.28, "duration": 3.04}, {"text": " Je souhaite attirer \n votre attention ", "start": 2323.36, "duration": 4.4}, {"text": " sur une pr\u00e9occupation \n majeure ", "start": 2327.8, "duration": 1.0}, {"text": " de nos entreprises \n concernant l'interdiction ", "start": 2328.84, "duration": 10.16}, {"text": " des emballages constitu\u00e9s \n de polym\u00e8res styr\u00e9niques ", "start": 2339.04, "duration": 3.28}, {"text": " non recyclables pr\u00e9vue \n par la loi climat ", "start": 2342.36, "duration": 3.64}, {"text": " et r\u00e9silience qui doit \n entrer en vigueur ", "start": 2346.04, "duration": 1.36}, {"text": " en 2025. ", "start": 2347.44, "duration": 1.0}, {"text": " Cela va au-del\u00e0 \n de des exigences ", "start": 2348.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la directive europ\u00e9enne. ", "start": 2349.68, "duration": 1.0}, {"text": " On constate encore une fois \n que la France surtranspose ", "start": 2350.72, "duration": 1.76}, {"text": " la r\u00e9glementation \n de l'UE en contraignant ", "start": 2352.52, "duration": 1.24}, {"text": " plus que n\u00e9cessaire les chefs \n d'entreprise fran\u00e7ais. ", "start": 2353.8, "duration": 3.44}, {"text": " Le futur r\u00e8glement \n europ\u00e9en ", "start": 2357.28, "duration": 3.6}, {"text": " sur les emballages \n qui devrait rentrer ", "start": 2360.92, "duration": 1.16}, {"text": " en vigueur en novembre \n 2024 interdit ", "start": 2362.12, "duration": 10.48}, {"text": " aux Etats-membres d'interdire \n la mise sur le march\u00e9 d'emballages ", "start": 2372.64, "duration": 3.72}, {"text": " styr\u00e9niques conformes \n \u00e0 ce r\u00e8glement. ", "start": 2376.4, "duration": 2.08}, {"text": " L'interdiction fran\u00e7aise \n est incompatible ", "start": 2378.52, "duration": 1.0}, {"text": " avec ce cadre europ\u00e9en. ", "start": 2379.56, "duration": 1.6}, {"text": " D'un point de vue \u00e9cologique, \n une telle interdiction n'a ", "start": 2381.2, "duration": 2.28}, {"text": " aucun sens. ", "start": 2383.52, "duration": 1.0}, {"text": " Les mat\u00e9riaux alternatifs \n sont g\u00e9n\u00e9ralement ", "start": 2384.56, "duration": 1.8}, {"text": " plus lourds et plus difficiles \n \u00e0 recycler. ", "start": 2386.4, "duration": 1.36}, {"text": " Ils ont une empreinte carbone \n plus importante. ", "start": 2387.8, "duration": 4.12}, {"text": " L'interdiction \n de ces emballages entra\u00eenera ", "start": 2391.96, "duration": 1.0}, {"text": " la fermeture \n et la d\u00e9localisation ", "start": 2393.0, "duration": 1.0}, {"text": " de dizaines de sites \n industriels ", "start": 2394.04, "duration": 1.0}, {"text": " et la suppression \n de milliers d'emplois. ", "start": 2395.08, "duration": 8.72}, {"text": " A titre d'exemple, \n plusieurs usines ", "start": 2403.84, "duration": 1.8}, {"text": " ont ferm\u00e9 sur le territoire. ", "start": 2405.68, "duration": 3.08}, {"text": " On pourrait \n en fermer d'autres ", "start": 2408.8, "duration": 1.0}, {"text": " si cette question \n n'\u00e9tait pas r\u00e9gl\u00e9e rapidement. ", "start": 2409.84, "duration": 2.92}, {"text": " Pouvez-vous nous confirmer \n que le r\u00e8glement europ\u00e9en rendra ", "start": 2412.8, "duration": 4.16}, {"text": " inop\u00e9rante l'interdiction \n de ces emballages pr\u00e9vue par la loi? ", "start": 2417.0, "duration": 2.2}, {"text": " Etes-vous en mesure \n de rassurer ", "start": 2419.24, "duration": 1.0}, {"text": " les industriels \n sur cette question pr\u00e9occupante? ", "start": 2420.28, "duration": 1.16}, {"text": " Merci. ", "start": 2421.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2422.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame... ", "start": 2423.56, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur Thomas Cazenave, \n excusez-moi. ", "start": 2424.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Thomas Cazenave: Merci. ", "start": 2425.64, "duration": 6.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n au fond, vous posez ", "start": 2432.6, "duration": 2.84}, {"text": " la question \n suivante: est-ce ", "start": 2435.48, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y a une \n incompatibilit\u00e9 ", "start": 2436.52, "duration": 1.0}, {"text": " entre la transition \n \u00e9cologique ", "start": 2437.56, "duration": 1.0}, {"text": " et la r\u00e9industrialisation \n de notre pays? ", "start": 2438.6, "duration": 8.4}, {"text": " Les chiffres \n qui sont les n\u00f4tres, ", "start": 2447.04, "duration": 1.16}, {"text": " nos r\u00e9sultats \n depuis des ann\u00e9es, ", "start": 2448.24, "duration": 1.0}, {"text": " prouvent le contraire. ", "start": 2449.28, "duration": 2.4}, {"text": " Vous avez commenc\u00e9 \n votre question ", "start": 2451.72, "duration": 4.08}, {"text": " en doutant des r\u00e9sultats \n de Choose France. ", "start": 2455.84, "duration": 2.08}, {"text": " Comment pouvez-vous \n douter des r\u00e9sultats ", "start": 2457.96, "duration": 8.2}, {"text": " de Choose France, \n qui ont fait appara\u00eetre qu'avec ", "start": 2466.2, "duration": 4.16}, {"text": " plus de 180 dirigeants \n r\u00e9unis \u00e0 Versailles ", "start": 2470.4, "duration": 1.36}, {"text": " une cinquantaine \n de projets qui concernent ", "start": 2471.8, "duration": 4.28}, {"text": " tout notre territoire \n ont \u00e9merg\u00e9, ", "start": 2476.12, "duration": 5.28}, {"text": " avec 10.000 emplois \u00e0 la cl\u00e9? ", "start": 2481.44, "duration": 2.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n parmi tous ces projets, ", "start": 2484.16, "duration": 1.36}, {"text": " de nombreux projets \n sont dans le champ ", "start": 2485.56, "duration": 1.36}, {"text": " de la transition \n \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2486.96, "duration": 1.0}, {"text": " et de la transition climatique. ", "start": 2488.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne faut pas opposer \n l'ambition ", "start": 2489.04, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9industrialisation \n et le fait ", "start": 2490.24, "duration": 1.0}, {"text": " que l'on soit tr\u00e8s attach\u00e9s \n aux exigences environnementales ", "start": 2491.28, "duration": 1.56}, {"text": " pour prot\u00e9ger la sant\u00e9 \n des consommateurs, ", "start": 2492.88, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais, des Europ\u00e9ens. ", "start": 2494.08, "duration": 5.72}, {"text": " Si vous aviez raison, \n depuis le d\u00e9but, ", "start": 2499.84, "duration": 6.84}, {"text": " nous n'aurions pas choisi \n de r\u00e9industrialiser ", "start": 2506.72, "duration": 1.16}, {"text": " le pays. ", "start": 2507.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est 600 entreprises \n et industries suppl\u00e9mentaires, ", "start": 2508.96, "duration": 6.8}, {"text": " plus de 2 millions \n d'emplois cr\u00e9\u00e9s, ", "start": 2515.8, "duration": 2.24}, {"text": " moins de ch\u00f4mage. ", "start": 2518.08, "duration": 7.72}, {"text": " On peut \u00eatre tr\u00e8s exigeants \n sur le plan environnemental, ", "start": 2525.84, "duration": 1.76}, {"text": " c'est notre cas \n au niveau europ\u00e9en ", "start": 2527.64, "duration": 1.16}, {"text": " et national. ", "start": 2528.84, "duration": 1.0}, {"text": " On peut \u00e9galement \n r\u00e9ussir, m\u00eame ", "start": 2529.88, "duration": 1.0}, {"text": " si \u00e7a ne vous pla\u00eet pas, \n que vous regrettez ", "start": 2530.92, "duration": 1.76}, {"text": " la r\u00e9ussite du pays... ", "start": 2532.72, "duration": 1.0}, {"text": " Cette reconqu\u00eate \n industrielle se retrouve ", "start": 2533.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans tous les chiffres. ", "start": 2534.8, "duration": 1.0}, {"text": " Elle prouve bien \n que l'on ne peut pas, ", "start": 2535.84, "duration": 1.56}, {"text": " comme vous essayez de le faire, \n d'opposer transition \u00e9cologique ", "start": 2537.44, "duration": 1.76}, {"text": " et r\u00e9ussite industrielle. ", "start": 2539.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2540.28, "duration": 2.2}, {"text": " Allez-y. ", "start": 2542.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Emeric Salmon: \n Vous n'avez pas r\u00e9pondu ", "start": 2543.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un cas concret. ", "start": 2544.96, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a des entreprises \n qui sont pr\u00e9sentes ", "start": 2548.08, "duration": 2.0}, {"text": " et qui vont partir. ", "start": 2550.12, "duration": 3.28}, {"text": " Avant de commencer \n \u00e0 r\u00e9industrialiser, ", "start": 2553.44, "duration": 1.0}, {"text": " sauvons nos industries. ", "start": 2554.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2555.52, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n gouvernement ", "start": 2556.56, "duration": 1.0}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 2557.6, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2558.64, "duration": 9.16}]}