{"label": "politique", "transcript": [{"text": "sur l'enjeu d'un d\u00e9bat imaginons on se", "start": 0.04, "duration": 3.56}, {"text": "projette \u00e7a va \u00eatre une date importante", "start": 2.0, "duration": 4.12}, {"text": "he bardellaa Atal est-ce que d'apr\u00e8s", "start": 3.6, "duration": 5.28}, {"text": "vous \u00e7a peut \u00e7a peut faire fr\u00e9mir une un", "start": 6.12, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lectorat je pense que \u00e7a va \u00eatre un un", "start": 8.88, "duration": 4.56}, {"text": "un combat de un combat de coque sinon un", "start": 10.92, "duration": 4.08}, {"text": "combat de de chef parce qu'ils sont tous", "start": 13.44, "duration": 3.0}, {"text": "les deux extr\u00eamement politique", "start": 15.0, "duration": 2.76}, {"text": "extr\u00eamement puissant en mati\u00e8re de", "start": 16.44, "duration": 2.8}, {"text": "communication c'est vrai que Jordan", "start": 17.76, "duration": 3.359}, {"text": "Bardella attire les regards et Gabriel", "start": 19.24, "duration": 4.44}, {"text": "Attal est capable de de canaliser sa", "start": 21.119, "duration": 3.841}, {"text": "communication de fa\u00e7on assez", "start": 23.68, "duration": 3.12}, {"text": "impressionnante et donc de les voir tous", "start": 24.96, "duration": 3.36}, {"text": "les deux en d\u00e9bat \u00e7a va \u00eatre ass c'est", "start": 26.8, "duration": 2.479}, {"text": "une vraie prise de risque pour Jordan", "start": 28.32, "duration": 3.32}, {"text": "bard\u00e9", "start": 29.279, "duration": 4.521}, {"text": "bienre juste sur certain Doss peu", "start": 31.64, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9conomi va devoir sortir mais en fait ni", "start": 33.8, "duration": 3.52}, {"text": "l'un ni l'autre ne sont vraiment", "start": 36.04, "duration": 3.199}, {"text": "excellents sur le fond sur les dossiers", "start": 37.32, "duration": 3.16}, {"text": "Gabriel il faut savoir que c'est quand", "start": 39.239, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame beaucoup de la communication Jordan", "start": 40.48, "duration": 3.44}, {"text": "Bardella aussi et donc en fait de voir", "start": 42.039, "duration": 4.321}, {"text": "les deux qui vont chercher \u00e0 s'attaquer", "start": 43.92, "duration": 4.159}, {"text": "sur leurs points faies respectifs tout", "start": 46.36, "duration": 4.839}, {"text": "en les \u00e9vitant je pense et je recommande", "start": 48.079, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 tout le monde de le regarder parce que", "start": 51.199, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre une le\u00e7on de communication", "start": 52.559, "duration": 5.921}, {"text": "politique particuli\u00e8rement aigu", "start": 54.359, "duration": 4.121}]}