{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "je m'engage approfondir la lutte contre", "start": 0.0, "duration": 6.299}, {"text": "les exclusions pour aller vers cet", "start": 3.419, "duration": 7.321}, {"text": "objectif 0 SDF je veux si je suis \u00e9lu", "start": 6.299, "duration": 6.541}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique que d'ici \u00e0", "start": 10.74, "duration": 4.319}, {"text": "deux ans plus personne ne soit oblig\u00e9 de", "start": 12.84, "duration": 4.14}, {"text": "dormir sur le trottoir je ne veux plus", "start": 15.059, "duration": 4.98}, {"text": "d'ici la fin de l'ann\u00e9e avoir des femmes", "start": 16.98, "duration": 4.98}, {"text": "et des hommes", "start": 20.039, "duration": 4.521}, {"text": "dans les rues", "start": 21.96, "duration": 2.6}, {"text": "dans les bois le nombre de personnes", "start": 24.84, "duration": 3.359}, {"text": "sont domicile en France a plus que", "start": 26.22, "duration": 4.92}, {"text": "doubl\u00e9 en 10 ans et ce malgr\u00e9 les", "start": 28.199, "duration": 4.741}, {"text": "promesses des gouvernements et", "start": 31.14, "duration": 4.38}, {"text": "pr\u00e9sidents successifs de s'attaquer \u00e0 ce", "start": 32.94, "duration": 5.58}, {"text": "probl\u00e8me plus largement 4,15 millions", "start": 35.52, "duration": 4.26}, {"text": "c'est le nombre de personnes", "start": 38.52, "duration": 4.02}, {"text": "actuellement mal log\u00e9s en France selon", "start": 39.78, "duration": 4.799}, {"text": "le dernier rapport de la Fondation AB", "start": 42.54, "duration": 4.26}, {"text": "pierre sorti il y a quelques jours c'est", "start": 44.579, "duration": 3.841}, {"text": "un sujet tristement dans l'actualit\u00e9", "start": 46.8, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on va donc voir ensemble aujourd'hui", "start": 48.42, "duration": 3.959}, {"text": "c'est le sujet \u00e0 la Une de ce nouveau", "start": 50.16, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 des actualit\u00e9s du jour bon d\u00e9j\u00e0", "start": 52.379, "duration": 2.941}, {"text": "commen\u00e7ons par le commencement qu'est-ce", "start": 54.0, "duration": 3.3}, {"text": "que \u00e7a veut dire finalement \u00eatre mal", "start": 55.32, "duration": 3.36}, {"text": "log\u00e9 et bien il y a plusieurs situations", "start": 57.3, "duration": 3.419}, {"text": "qui rentrent dans cette cat\u00e9gorie de", "start": 58.68, "duration": 4.019}, {"text": "personnes mal log\u00e9es il y a les", "start": 60.719, "duration": 3.601}, {"text": "personnes qui n'ont pas de logement d\u00e9j\u00e0", "start": 62.699, "duration": 4.381}, {"text": "forc\u00e9ment il y a aussi celle qui vivent", "start": 64.32, "duration": 5.339}, {"text": "dans un lieu trop petit pour elle celle", "start": 67.08, "duration": 5.16}, {"text": "qui sont priv\u00e9es du confort dit de base", "start": 69.659, "duration": 5.221}, {"text": "ou encore une grande partie des gens du", "start": 72.24, "duration": 4.5}, {"text": "voyage qui subissent de mauvaises", "start": 74.88, "duration": 3.18}, {"text": "conditions de logement autre donner", "start": 76.74, "duration": 3.0}, {"text": "importante \u00e0 retenir de ce rapport de la", "start": 78.06, "duration": 3.419}, {"text": "Fondation avec Pierre je le disais donc", "start": 79.74, "duration": 4.62}, {"text": "le nombre de personnes sans domicile a", "start": 81.479, "duration": 5.581}, {"text": "plus que doubler en 10 ans il serait", "start": 84.36, "duration": 5.22}, {"text": "actuellement environ 330 000 en France", "start": 87.06, "duration": 5.34}, {"text": "et pour vous donner une id\u00e9e c'est 30", "start": 89.58, "duration": 4.62}, {"text": "000 de plus qu'il y a un an ce qui", "start": 92.4, "duration": 3.24}, {"text": "montre donc que et bien c'est un", "start": 94.2, "duration": 3.0}, {"text": "probl\u00e8me qui prend de l'ampleur encore", "start": 95.64, "duration": 2.82}, {"text": "ces derniers mois alors l\u00e0-dessus", "start": 97.2, "duration": 2.7}, {"text": "d'ailleurs petite pr\u00e9cision sans", "start": 98.46, "duration": 4.019}, {"text": "domicile et sans abri on utilise souvent", "start": 99.9, "duration": 4.5}, {"text": "les termes l'un \u00e0 la place de l'autre", "start": 102.479, "duration": 3.6}, {"text": "mais c'est pas exactement la m\u00eame chose", "start": 104.4, "duration": 3.42}, {"text": "en fait selon la d\u00e9finition de", "start": 106.079, "duration": 4.261}, {"text": "l'Institut l'Insee une personne sans", "start": 107.82, "duration": 4.32}, {"text": "domicile c'est une personne qui a pass\u00e9", "start": 110.34, "duration": 4.44}, {"text": "la nuit pr\u00e9c\u00e9dente soit dans un lieu non", "start": 112.14, "duration": 4.619}, {"text": "pr\u00e9vu pour l'habitation soit dans un", "start": 114.78, "duration": 3.299}, {"text": "service d'h\u00e9bergement d'urgence", "start": 116.759, "duration": 3.661}, {"text": "forc\u00e9ment si vous logez dans un service", "start": 118.079, "duration": 4.32}, {"text": "d'h\u00e9bergement d'urgence a priori c'est", "start": 120.42, "duration": 4.32}, {"text": "que vous n'avez pas de domicile mais \u00e7a", "start": 122.399, "duration": 4.021}, {"text": "a distingu\u00e9 donc d'une personne sans", "start": 124.74, "duration": 3.18}, {"text": "abri en fait une personne sans avril", "start": 126.42, "duration": 3.059}, {"text": "c'est une personne qui dort de fa\u00e7on", "start": 127.92, "duration": 3.959}, {"text": "permanente ou quasi permanente sans toi", "start": 129.479, "duration": 4.98}, {"text": "et qui par exemple donc ne dort pas dans", "start": 131.879, "duration": 4.381}, {"text": "un h\u00e9bergement d'urgence pour r\u00e9sumer", "start": 134.459, "duration": 3.901}, {"text": "donc une personne sans domicile n'est", "start": 136.26, "duration": 3.9}, {"text": "pas forc\u00e9ment une personne sans abri", "start": 138.36, "duration": 3.36}, {"text": "parce qu'elle peut \u00eatre par exemple dans", "start": 140.16, "duration": 3.78}, {"text": "un h\u00e9bergement d'urgence par contre une", "start": 141.72, "duration": 4.62}, {"text": "personne sans et toujours consid\u00e9r\u00e9", "start": 143.94, "duration": 4.56}, {"text": "comme \u00e9tant sans domicile pour vous", "start": 146.34, "duration": 3.84}, {"text": "donner un ordre de grandeur l'Insee", "start": 148.5, "duration": 4.44}, {"text": "estimait que il y avait en 2016 300 000", "start": 150.18, "duration": 5.52}, {"text": "personnes sans domicile et parmi ces 300", "start": 152.94, "duration": 4.2}, {"text": "000 personnes sans domicile il y avait", "start": 155.7, "duration": 4.02}, {"text": "27000 sans avril enfin derni\u00e8re ann\u00e9e de", "start": 157.14, "duration": 4.02}, {"text": "ce rapport qui me semble important \u00e0", "start": 159.72, "duration": 2.76}, {"text": "souligner la Fondation Abb\u00e9 Pierre", "start": 161.16, "duration": 3.6}, {"text": "s'inqui\u00e8te du nombre de maire et de", "start": 162.48, "duration": 4.74}, {"text": "nourrissons qui sont directement dans la", "start": 164.76, "duration": 4.199}, {"text": "rue dans un contexte de saturation", "start": 167.22, "duration": 4.08}, {"text": "notamment des h\u00e9bergements d'urgence en", "start": 168.959, "duration": 4.021}, {"text": "fait traditionnellement les m\u00e8res", "start": 171.3, "duration": 3.9}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'une meilleure protection et", "start": 172.98, "duration": 4.2}, {"text": "d'un acc\u00e8s \u00e0 ces h\u00e9bergements d'urgence", "start": 175.2, "duration": 4.14}, {"text": "mais justement cette protection a", "start": 177.18, "duration": 4.5}, {"text": "tendance \u00e0 dispara\u00eetre avec le temps et", "start": 179.34, "duration": 3.96}, {"text": "c'est ce qui traduit donc l'urgence de", "start": 181.68, "duration": 3.48}, {"text": "la situation actuelle en France selon la", "start": 183.3, "duration": 3.36}, {"text": "Fondation alors comment expliquer cette", "start": 185.16, "duration": 3.78}, {"text": "hausse du probl\u00e8me en France en fait il", "start": 186.66, "duration": 3.84}, {"text": "y a plusieurs explications la premi\u00e8re", "start": 188.94, "duration": 3.6}, {"text": "explication vous vous en doutez c'est un", "start": 190.5, "duration": 4.2}, {"text": "contexte \u00e9conomique actuel avec", "start": 192.54, "duration": 4.08}, {"text": "l'inflation notamment et donc cette", "start": 194.7, "duration": 3.6}, {"text": "hausse g\u00e9n\u00e9rale des prix depuis", "start": 196.62, "duration": 3.36}, {"text": "plusieurs mois qui peut impacter", "start": 198.3, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment les d\u00e9penses des Fran\u00e7ais", "start": 199.98, "duration": 3.539}, {"text": "l\u00e0-dessus je vous fais pas un dessin je", "start": 201.959, "duration": 3.721}, {"text": "pense que vous le voyez tr\u00e8s dans vos", "start": 203.519, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9penses au quotidien deuxi\u00e8me raison", "start": 205.68, "duration": 3.0}, {"text": "qui peut expliquer ce probl\u00e8me r\u00e9cemment", "start": 206.879, "duration": 4.08}, {"text": "en fait la Fondation Abb\u00e9 Pierre estime", "start": 208.68, "duration": 4.139}, {"text": "que l'\u00c9tat ou les gouvernements", "start": 210.959, "duration": 4.621}, {"text": "successifs m\u00e8nent je cite des politiques", "start": 212.819, "duration": 5.64}, {"text": "parfois contre les pauvres ou en tout", "start": 215.58, "duration": 4.799}, {"text": "cas des politiques qui creusent les", "start": 218.459, "duration": 3.901}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s ou ne r\u00e9pondent pas forc\u00e9ment", "start": 220.379, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 cette pauvret\u00e9 qui est pr\u00e9sente la", "start": 222.36, "duration": 3.959}, {"text": "Fondation Abb\u00e9 Pierre critique notamment", "start": 224.879, "duration": 3.36}, {"text": "la suppression de l'imp\u00f4t de solidarit\u00e9", "start": 226.319, "duration": 4.741}, {"text": "sur la fortune l'ISF donc que payait les", "start": 228.239, "duration": 4.261}, {"text": "Fran\u00e7ais les plus riches un imp\u00f4t sur la", "start": 231.06, "duration": 3.12}, {"text": "fortune qui a donc \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 par", "start": 232.5, "duration": 3.06}, {"text": "Emmanuel Macron il y a quelques ann\u00e9es", "start": 234.18, "duration": 3.839}, {"text": "mais aussi parmi les critiques il y a la", "start": 235.56, "duration": 5.039}, {"text": "baisse des aPL c'\u00e9tait de financi\u00e8re au", "start": 238.019, "duration": 4.44}, {"text": "logement la Fondation estime \u00e9galement", "start": 240.599, "duration": 4.381}, {"text": "que les aides distribu\u00e9es pour att\u00e9nuer", "start": 242.459, "duration": 4.381}, {"text": "l'impact de l'inflation comme le", "start": 244.98, "duration": 3.539}, {"text": "bouclier tarifaire par exemple dont on a", "start": 246.84, "duration": 3.78}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 et qui limite le prix de", "start": 248.519, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9nergie ne sont pas suffisamment", "start": 250.62, "duration": 3.72}, {"text": "cibl\u00e9es selon la Fondation avec Pierre", "start": 252.239, "duration": 3.9}, {"text": "en gros une aide pour tout le monde", "start": 254.34, "duration": 4.26}, {"text": "pourquoi pas mais il faudrait selon la", "start": 256.139, "duration": 3.901}, {"text": "Fondation une aide encore plus", "start": 258.6, "duration": 3.72}, {"text": "importante pour ceux qui sont encore", "start": 260.04, "duration": 3.9}, {"text": "plus dans le besoin alors qu'elle", "start": 262.32, "duration": 3.24}, {"text": "pourrait \u00eatre les solution a potentielle", "start": 263.94, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 tout cela selon le rapport et bien \u00e0", "start": 265.56, "duration": 3.78}, {"text": "la priorit\u00e9 selon \u00e0 la Fondation Abb\u00e9", "start": 267.54, "duration": 3.78}, {"text": "Pierre ce serait de construire plus de", "start": 269.34, "duration": 4.74}, {"text": "logements sociaux id\u00e9alement 150 000 par", "start": 271.32, "duration": 4.98}, {"text": "an mais aussi de conventionner des", "start": 274.08, "duration": 3.66}, {"text": "logements du priv\u00e9 en gros je vous la", "start": 276.3, "duration": 2.94}, {"text": "fais courte mais \u00e7a consiste notamment \u00e0", "start": 277.74, "duration": 3.3}, {"text": "signer des conventions pour que des", "start": 279.24, "duration": 3.78}, {"text": "propri\u00e9taires mettent des appartements", "start": 281.04, "duration": 4.379}, {"text": "ou des immeubles qu'il poss\u00e8de dans des", "start": 283.02, "duration": 4.739}, {"text": "conventions visant justement \u00e0 les", "start": 285.419, "duration": 4.621}, {"text": "proposer \u00e0 un prix et un loyer moins", "start": 287.759, "duration": 4.201}, {"text": "cher pour les personnes les plus", "start": 290.04, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9caires et en \u00e9change de tout \u00e7a en", "start": 291.96, "duration": 3.78}, {"text": "fait les propri\u00e9taires b\u00e9n\u00e9ficient d'une", "start": 293.94, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9duction fiscale et peuvent donc payer", "start": 295.74, "duration": 3.42}, {"text": "moins d'imp\u00f4ts apr\u00e8s c'est important de", "start": 297.78, "duration": 2.28}, {"text": "noter qu'il y a quand m\u00eame eu", "start": 299.16, "duration": 2.64}, {"text": "heureusement des avanc\u00e9es ces derni\u00e8res", "start": 300.06, "duration": 3.48}, {"text": "ann\u00e9es notamment le plan logement", "start": 301.8, "duration": 4.2}, {"text": "d'abord qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 2017 qui a", "start": 303.54, "duration": 4.08}, {"text": "permis d'augmenter les attributions de", "start": 306.0, "duration": 3.6}, {"text": "logements HLM aux personnes sans", "start": 307.62, "duration": 4.859}, {"text": "domicile de 4 \u00e0 6% par an et ce depuis", "start": 309.6, "duration": 5.7}, {"text": "2017 cons\u00e9quence en quelques ann\u00e9es un", "start": 312.479, "duration": 4.5}, {"text": "peu moins de 300 000 personnes sont", "start": 315.3, "duration": 3.839}, {"text": "pass\u00e9es de la rue \u00e0 une solution", "start": 316.979, "duration": 4.381}, {"text": "d'h\u00e9bergement durable et selon la", "start": 319.139, "duration": 3.601}, {"text": "Fondation ces avanc\u00e9es elles sont", "start": 321.36, "duration": 3.54}, {"text": "notables mais elles sont loin d'\u00eatre pas", "start": 322.74, "duration": 3.48}, {"text": "suffisante puisque vous l'aurez compris", "start": 324.9, "duration": 2.88}, {"text": "le probl\u00e8me est toujours tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 326.22, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e9sent c'est un sujet qui est tr\u00e8s", "start": 327.78, "duration": 4.02}, {"text": "complexe le rapport fait 326 pages donc", "start": 329.28, "duration": 3.66}, {"text": "je vous avoue que c'est pas \u00e9vident de", "start": 331.8, "duration": 2.52}, {"text": "tout condenser comme \u00e7a en quelques", "start": 332.94, "duration": 2.819}, {"text": "minutes \u00e7a nous tenait \u00e0 coeur et \u00e7a", "start": 334.32, "duration": 2.819}, {"text": "nous semblait quand m\u00eame essentiel d'en", "start": 335.759, "duration": 3.301}, {"text": "parler et de mettre ce sujet \u00e0 la Une", "start": 337.139, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui je vous mets donc des liens", "start": 339.06, "duration": 3.479}, {"text": "en description chez mesurer plus et je", "start": 340.86, "duration": 3.3}, {"text": "vous laisse tout de suite avec Paul pour", "start": 342.539, "duration": 3.6}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref merci Hugo salut", "start": 344.16, "duration": 3.18}, {"text": "tout le monde premi\u00e8re actu les", "start": 346.139, "duration": 3.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont annonc\u00e9 avoir rep\u00e9r\u00e9 un", "start": 347.34, "duration": 3.84}, {"text": "myst\u00e9rieux ballon qui survolait leur", "start": 349.139, "duration": 3.78}, {"text": "territoire \u00e0 une haute altitude depuis", "start": 351.18, "duration": 3.239}, {"text": "au moins deux jours et les autorit\u00e9s", "start": 352.919, "duration": 2.581}, {"text": "affirment que c'est un ballon", "start": 354.419, "duration": 3.0}, {"text": "d'espionnage chinois envoy\u00e9 par la Chine", "start": 355.5, "duration": 3.36}, {"text": "l'engin entre autres \u00e9tait rep\u00e9r\u00e9", "start": 357.419, "duration": 3.301}, {"text": "au-dessus de l'\u00e9tat du Montana o\u00f9 se", "start": 358.86, "duration": 3.36}, {"text": "trouve des installations militaires et", "start": 360.72, "duration": 2.819}, {"text": "nucl\u00e9aires strat\u00e9giques pour les", "start": 362.22, "duration": 2.819}, {"text": "\u00c9tats-Unis alors apr\u00e8s avoir rep\u00e9r\u00e9 ce", "start": 363.539, "duration": 2.94}, {"text": "ballon les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont", "start": 365.039, "duration": 2.641}, {"text": "envisag\u00e9 plusieurs solutions pour s'en", "start": 366.479, "duration": 2.701}, {"text": "d\u00e9barrasser au d\u00e9part il voulait", "start": 367.68, "duration": 3.239}, {"text": "l'abattre carr\u00e9ment mais elle se sent", "start": 369.18, "duration": 3.54}, {"text": "rendu compte que les d\u00e9bris auraient pu", "start": 370.919, "duration": 3.181}, {"text": "\u00eatre dangereux pour les personnes au sol", "start": 372.72, "duration": 2.699}, {"text": "finalement pour l'instant donc elle", "start": 374.1, "duration": 2.58}, {"text": "continue simplement de surveiller", "start": 375.419, "duration": 3.361}, {"text": "l'objet il faut noter que le Canada a", "start": 376.68, "duration": 4.44}, {"text": "lui aussi \u00e9voqu\u00e9 aujourd'hui la pr\u00e9sence", "start": 378.78, "duration": 5.039}, {"text": "d'un ballon sur son sol de son c\u00f4t\u00e9 la", "start": 381.12, "duration": 4.74}, {"text": "Chine a penser qu'une v\u00e9rification \u00e9tait", "start": 383.819, "duration": 3.6}, {"text": "en cours pour trouver l'origine du", "start": 385.86, "duration": 2.76}, {"text": "ballon et dit que ses accusations", "start": 387.419, "duration": 2.22}, {"text": "d'espionnage sont pour l'instant", "start": 388.62, "duration": 2.82}, {"text": "pr\u00e9matur\u00e9s on vous tiendra au courant ce", "start": 389.639, "duration": 3.12}, {"text": "week-end dans notre format des actus du", "start": 391.44, "duration": 3.0}, {"text": "jour sur Instagram deuxi\u00e8me actu il y a", "start": 392.759, "duration": 3.121}, {"text": "eu ce vendredi un sommet diplomatique", "start": 394.44, "duration": 3.06}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et l'Ukraine", "start": 395.88, "duration": 3.599}, {"text": "qui s'est tenu \u00e0 quive la capitale de", "start": 397.5, "duration": 3.12}, {"text": "l'Ukraine alors il n'y avait pas de chef", "start": 399.479, "duration": 2.94}, {"text": "d'\u00c9tat mais des diplomates et la", "start": 400.62, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 402.419, "duration": 3.241}, {"text": "Ursula anderleyen qui affirmait que ce", "start": 403.86, "duration": 3.3}, {"text": "sommet avait pour but de r\u00e9affirmer le", "start": 405.66, "duration": 3.24}, {"text": "soutien de l'Union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 407.16, "duration": 3.659}, {"text": "l'Ukraine mais l'un des sujets qui a \u00e9t\u00e9", "start": 408.9, "duration": 4.019}, {"text": "discut\u00e9 aussi c'est celui de la possible", "start": 410.819, "duration": 4.081}, {"text": "int\u00e9gration de l'Ukraine dans l'Union", "start": 412.919, "duration": 3.421}, {"text": "europ\u00e9enne l'Ukraine esp\u00e8re en fait", "start": 414.9, "duration": 3.96}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer son processus d'adh\u00e9sion \u00e0", "start": 416.34, "duration": 3.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne alors que pour rappel", "start": 418.86, "duration": 3.0}, {"text": "l'Ukraine a officiellement candidat\u00e9", "start": 420.06, "duration": 3.72}, {"text": "pour int\u00e9grer l'Union europ\u00e9enne au mois", "start": 421.86, "duration": 3.54}, {"text": "de juin dernier mais \u00e7a c'est que la", "start": 423.78, "duration": 3.479}, {"text": "toute premi\u00e8re \u00e9tape du processus qui", "start": 425.4, "duration": 2.82}, {"text": "doit prendre du temps va y avoir ensuite", "start": 427.259, "duration": 2.22}, {"text": "des n\u00e9gociations en tout cas vous", "start": 428.22, "duration": 2.52}, {"text": "l'imaginez l'organisation de ce sommet", "start": 429.479, "duration": 3.181}, {"text": "n'a pas du tout plu \u00e0 la Russie tout", "start": 430.74, "duration": 2.94}, {"text": "comme les r\u00e9centes livraisons de", "start": 432.66, "duration": 3.0}, {"text": "charlour occidentaux \u00e0 l'Ukraine jeudi", "start": 433.68, "duration": 3.959}, {"text": "le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a", "start": 435.66, "duration": 3.84}, {"text": "menac\u00e9 les Occidentaux disant je cite", "start": 437.639, "duration": 3.661}, {"text": "qu'il avait de quoi leur r\u00e9pondre suite", "start": 439.5, "duration": 3.24}, {"text": "aux nouvelles livraisons d'arbres", "start": 441.3, "duration": 3.0}, {"text": "troisi\u00e8me actu le roi Charles III n'aura", "start": 442.74, "duration": 2.82}, {"text": "pas le portrait sur les billets en", "start": 444.3, "duration": 2.399}, {"text": "Australie et c'est marquant parce que", "start": 445.56, "duration": 2.28}, {"text": "c'est un signe de l'\u00e9loignement de", "start": 446.699, "duration": 2.34}, {"text": "l'Australie avec la monarchie", "start": 447.84, "duration": 2.639}, {"text": "britannique en gros jusqu'ici sur les", "start": 449.039, "duration": 3.121}, {"text": "billets de 5 dollars australiens il y", "start": 450.479, "duration": 2.761}, {"text": "avait le portrait de la reine Elizabeth", "start": 452.16, "duration": 2.4}, {"text": "II dans le contexte o\u00f9 l'Australie fait", "start": 453.24, "duration": 2.82}, {"text": "partie des quelques anciennes colonies", "start": 454.56, "duration": 3.0}, {"text": "britanniques qui ont toujours le roi ou", "start": 456.06, "duration": 3.419}, {"text": "la reine d'Angleterre comme roi ou comme", "start": 457.56, "duration": 3.84}, {"text": "Rennes avec notamment aussi le Canada et", "start": 459.479, "duration": 3.301}, {"text": "la Nouvelle-Z\u00e9lande et leur suite au", "start": 461.4, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s de la reine en septembre il", "start": 462.78, "duration": 2.639}, {"text": "fallait faire de nouveaux billets de 5", "start": 464.16, "duration": 3.36}, {"text": "dollars australiens mais ce jeudi la", "start": 465.419, "duration": 3.661}, {"text": "banque centrale australienne annon\u00e7ait", "start": 467.52, "duration": 3.179}, {"text": "que sur les nouveaux billets il y aurait", "start": 469.08, "duration": 3.48}, {"text": "non pas le roi Charles III mais un motif", "start": 470.699, "duration": 4.081}, {"text": "honorant la culture autochtone donc la", "start": 472.56, "duration": 3.66}, {"text": "culture des populations qui peuplaient", "start": 474.78, "duration": 2.88}, {"text": "historiquement l'Australie il faut", "start": 476.22, "duration": 2.759}, {"text": "savoir qu'en Australie il y a de plus en", "start": 477.66, "duration": 3.0}, {"text": "plus de voix qui appelle \u00e0 l'abolition", "start": 478.979, "duration": 3.421}, {"text": "de la monarchie au passage \u00e0 une", "start": 480.66, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique notamment d'ailleurs des", "start": 482.4, "duration": 2.699}, {"text": "groupes autochtones des noms des", "start": 483.9, "duration": 2.519}, {"text": "cons\u00e9quences destructrices de la", "start": 485.099, "duration": 2.82}, {"text": "colonisation britannique en Australie", "start": 486.419, "duration": 3.241}, {"text": "quatri\u00e8me actu c'est une d\u00e9cision tr\u00e8s", "start": 487.919, "duration": 3.541}, {"text": "controvers\u00e9e au Br\u00e9sil certains parlent", "start": 489.66, "duration": 3.3}, {"text": "d'un crime pour l'environnement le", "start": 491.46, "duration": 3.239}, {"text": "Br\u00e9sil a d\u00e9cid\u00e9 de couler son ancien", "start": 492.96, "duration": 3.299}, {"text": "porte-avion dans l'oc\u00e9an Atlantique", "start": 494.699, "duration": 2.761}, {"text": "alors il faut savoir que ce porte-avion", "start": 496.259, "duration": 2.28}, {"text": "c'\u00e9tait l'ancien porte-avion de la", "start": 497.46, "duration": 3.12}, {"text": "France avant le porte-avion Charles de", "start": 498.539, "duration": 3.06}, {"text": "Gaulle qu'on a actuellement qui", "start": 500.58, "duration": 2.04}, {"text": "s'appelait \u00e0 l'\u00e9poque le porte-avion", "start": 501.599, "duration": 3.301}, {"text": "Foch et en 2000 la France la vue au", "start": 502.62, "duration": 3.66}, {"text": "Br\u00e9sil il avait rebaptis\u00e9 porte-avions", "start": 504.9, "duration": 3.18}, {"text": "Sao Paulo mais le truc c'est que le", "start": 506.28, "duration": 3.84}, {"text": "Br\u00e9sil n'a jamais v\u00e9ritablement r\u00e9ussi \u00e0", "start": 508.08, "duration": 3.66}, {"text": "le moderniser et \u00e0 s'en servir", "start": 510.12, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9ritablement et \u00e7a fait plusieurs", "start": 511.74, "duration": 3.599}, {"text": "ann\u00e9es qu'il est compl\u00e8tement laiss\u00e9 \u00e0", "start": 513.24, "duration": 3.539}, {"text": "l'abandon fait plusieurs mois donc que", "start": 515.339, "duration": 3.06}, {"text": "le Br\u00e9sil a d\u00e9cid\u00e9 de s'en s\u00e9parer l\u00e0", "start": 516.779, "duration": 2.521}, {"text": "les autorit\u00e9s viennent d'annoncer", "start": 518.399, "duration": 1.741}, {"text": "qu'elles allaient le couler", "start": 519.3, "duration": 2.34}, {"text": "volontairement sauf que c'est une", "start": 520.14, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9cision qui inqui\u00e8te beaucoup les ONG", "start": 521.64, "duration": 3.06}, {"text": "de d\u00e9fense de l'environnement parce", "start": 523.44, "duration": 2.28}, {"text": "qu'aujourd'hui le bateau est rempli", "start": 524.7, "duration": 2.22}, {"text": "d'amiante et de d\u00e9chets toxiques", "start": 525.72, "duration": 3.059}, {"text": "l'association Robin des Bois qualifie", "start": 526.92, "duration": 3.419}, {"text": "notamment cet ancien porte-avion de", "start": 528.779, "duration": 3.901}, {"text": "colitoxique de 30 Milton cinqui\u00e8me actu", "start": 530.339, "duration": 3.841}, {"text": "google a d\u00e9voil\u00e9 la liste des m\u00e9tiers", "start": 532.68, "duration": 3.12}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 les plus recherch\u00e9s en", "start": 534.18, "duration": 3.3}, {"text": "France en 2022 sur son moteur de", "start": 535.8, "duration": 2.94}, {"text": "recherche et le m\u00e9tier qui arrive en", "start": 537.48, "duration": 2.58}, {"text": "premi\u00e8re position c'est le m\u00e9tier", "start": 538.74, "duration": 3.48}, {"text": "d'avocat suivi ensuite en deuxi\u00e8me", "start": 540.06, "duration": 4.14}, {"text": "position du m\u00e9tier de sapeur-pompier et", "start": 542.22, "duration": 3.299}, {"text": "en troisi\u00e8me position du m\u00e9tier de", "start": 544.2, "duration": 2.699}, {"text": "psychologue alors dans le monde le", "start": 545.519, "duration": 2.94}, {"text": "classement est tr\u00e8s diff\u00e9rent c'est le", "start": 546.899, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9tier de pilote d'avion qui arrive en", "start": 548.459, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re position devant le m\u00e9tier", "start": 550.019, "duration": 3.361}, {"text": "d'\u00e9crivain en deuxi\u00e8me position c'est de", "start": 551.459, "duration": 3.421}, {"text": "l\u00e0 sont largement devant les autres en", "start": 553.38, "duration": 2.82}, {"text": "nombre de recherches viennent ensuite", "start": 554.88, "duration": 3.66}, {"text": "les m\u00e9tiers de danseur et de youtuber", "start": 556.2, "duration": 3.78}, {"text": "tiens termine avec une derni\u00e8re actu en", "start": 558.54, "duration": 3.299}, {"text": "sport rapidement le tournoi des 6", "start": 559.98, "duration": 3.539}, {"text": "nations masculin de rugby d\u00e9marre ce", "start": 561.839, "duration": 3.901}, {"text": "weekend et les particuli\u00e8rement attendu", "start": 563.519, "duration": 3.781}, {"text": "pour deux raisons d\u00e9j\u00e0 parce que la", "start": 565.74, "duration": 2.88}, {"text": "France est la tenante du titre les Bleus", "start": 567.3, "duration": 3.06}, {"text": "avaient remport\u00e9 cinq victoires en 5", "start": 568.62, "duration": 3.06}, {"text": "matchs l'ann\u00e9e derni\u00e8re et surtout parce", "start": 570.36, "duration": 2.7}, {"text": "que la France va accueillir en septembre", "start": 571.68, "duration": 3.24}, {"text": "la Coupe du monde de rugby comp\u00e9tition", "start": 573.06, "duration": 3.18}, {"text": "qu'elle veut remporter pour la premi\u00e8re", "start": 574.92, "duration": 2.76}, {"text": "fois et donc l\u00e0 ce tournoi des 6 nations", "start": 576.24, "duration": 2.94}, {"text": "est une premi\u00e8re \u00e9tape pour ce jauger", "start": 577.68, "duration": 2.7}, {"text": "pour ceux qui connaissent pas c'est un", "start": 579.18, "duration": 2.82}, {"text": "tournoi qui r\u00e9unit chaque ann\u00e9e 6 pays", "start": 580.38, "duration": 4.38}, {"text": "europ\u00e9ens la France l'Angleterre le Pays", "start": 582.0, "duration": 5.16}, {"text": "de Galles l'\u00c9cosse l'Irlande et l'Italie", "start": 584.76, "duration": 3.78}, {"text": "Italie qui sera justement le premier", "start": 587.16, "duration": 3.239}, {"text": "adversaire des Bleus ce dimanche \u00e0 16h", "start": 588.54, "duration": 3.12}, {"text": "ah oui derni\u00e8re chose aussi qu'on", "start": 590.399, "duration": 2.701}, {"text": "voulait vous dire ce week-end on lance", "start": 591.66, "duration": 3.06}, {"text": "un nouveau format \u00e0 la fois sur la", "start": 593.1, "duration": 2.94}, {"text": "cha\u00eene Youtube des actus du jour et", "start": 594.72, "duration": 3.059}, {"text": "aussi comme toujours en podcast un", "start": 596.04, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 des bonnes nouvelles de la", "start": 597.779, "duration": 2.281}, {"text": "semaine \u00e0 l'int\u00e9rieur il y aura", "start": 599.1, "duration": 2.64}, {"text": "uniquement des notes positives qui se", "start": 600.06, "duration": 3.18}, {"text": "sont pass\u00e9es cette semaine pour faire un", "start": 601.74, "duration": 3.06}, {"text": "petit shot d'optimisme dans le contexte", "start": 603.24, "duration": 3.3}, {"text": "ou l'actualit\u00e9 quand m\u00eame tr\u00e8s anxiog\u00e8ne", "start": 604.8, "duration": 3.24}, {"text": "ces derniers temps \u00e7a sort ce dimanche", "start": 606.54, "duration": 3.18}, {"text": "merci beaucoup Paul le d\u00e9baill\u00e8re", "start": 608.04, "duration": 2.88}, {"text": "c'\u00e9tait le suivant les cyclistes", "start": 609.72, "duration": 3.6}, {"text": "devraient-ils obligatoirement passer un", "start": 610.92, "duration": 4.5}, {"text": "code de la route vous \u00eates tr\u00e8s partag\u00e9", "start": 613.32, "duration": 4.199}, {"text": "sur ce sujet l\u00e0 et apr\u00e8s de mon c\u00f4t\u00e9 je", "start": 615.42, "duration": 3.84}, {"text": "pense qu'on a avec le recul le la", "start": 617.519, "duration": 3.781}, {"text": "formulation \u00e9tait pas forc\u00e9ment clair on", "start": 619.26, "duration": 3.48}, {"text": "parlait de la question d'un examen du", "start": 621.3, "duration": 3.06}, {"text": "code de la route mais \u00e7a sous", "start": 622.74, "duration": 3.0}, {"text": "potentiellement que les cyclistes sont", "start": 624.36, "duration": 3.419}, {"text": "forc\u00e9ment responsables des accidents", "start": 625.74, "duration": 3.659}, {"text": "dont ils sont victimes or forc\u00e9ment", "start": 627.779, "duration": 3.601}, {"text": "c'est pas du tout toujours le cas d\u00e9sol\u00e9", "start": 629.399, "duration": 3.361}, {"text": "pour \u00e7a on va s'am\u00e9liorer pour les", "start": 631.38, "duration": 2.88}, {"text": "suivants pas de d\u00e9bat aujourd'hui du", "start": 632.76, "duration": 2.4}, {"text": "coup ce sera tout pour cette nouvelle", "start": 634.26, "duration": 3.0}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 pour \u00e7a vous", "start": 635.16, "duration": 3.119}, {"text": "abonner chez c'est pas encore le cas", "start": 637.26, "duration": 2.759}, {"text": "pour ne pas louper les vid\u00e9os suivantes", "start": 638.279, "duration": 3.24}, {"text": "vous \u00eates de plus en plus nombreux aussi", "start": 640.019, "duration": 3.481}, {"text": "je le dis quand m\u00eame \u00e0 nous \u00e9couter en", "start": 641.519, "duration": 3.841}, {"text": "version podcast que ce soit sur Apple", "start": 643.5, "duration": 3.54}, {"text": "podcast sur Spotify sur les autres", "start": 645.36, "duration": 3.659}, {"text": "r\u00e9seaux n'h\u00e9sitez pas je vois que vous", "start": 647.04, "duration": 3.359}, {"text": "\u00eates de plus en plus nombreux \u00e0 int\u00e9grer", "start": 649.019, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e7a dans votre routine de le matin dans", "start": 650.399, "duration": 3.18}, {"text": "les transports ou autre vraiment merci", "start": 652.14, "duration": 3.18}, {"text": "pour votre confiance passer un excellent", "start": 653.579, "duration": 5.421}, {"text": "weekend et on se dit du coup \u00e0 tr\u00e8s vite", "start": 655.32, "duration": 3.68}]}