{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.2, "duration": 10.359}, {"text": "chaque ann\u00e9e les usagers du TER sont de", "start": 8.24, "duration": 4.279}, {"text": "plus en plus nombreux en Provence Alpe", "start": 10.559, "duration": 3.601}, {"text": "C\u00f4te d'Azur la fr\u00e9quentation a m\u00eame", "start": 12.519, "duration": 4.76}, {"text": "augment\u00e9 de 25 % 7 ans mais pour ceux", "start": 14.16, "duration": 5.16}, {"text": "qui vont travailler en train chaque jour", "start": 17.279, "duration": 4.24}, {"text": "a son lot d'incertitude ils avaient", "start": 19.32, "duration": 5.719}, {"text": "supprim\u00e9 la la navette Marseille au", "start": 21.519, "duration": 5.121}, {"text": "bagne au bagne Marseille parce qu'on m'a", "start": 25.039, "duration": 3.801}, {"text": "dit il y a pas de conducteur donc l\u00e0", "start": 26.64, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai un peu p\u00e9t\u00e9 les plombes parce que", "start": 28.84, "duration": 4.84}, {"text": "pas trouver de conducteur c'est un peu", "start": 31.08, "duration": 6.44}, {"text": "voil\u00e0 destination au bagne des trains", "start": 33.68, "duration": 7.24}, {"text": "annul\u00e9s d\u00e9programm\u00e9 ou en retard en 2023", "start": 37.52, "duration": 6.44}, {"text": "la r\u00e9gion PACA est lanterne rouge avec", "start": 40.92, "duration": 6.6}, {"text": "84,7 % de ponctualit\u00e9 pour C TER quand", "start": 43.96, "duration": 6.16}, {"text": "la Bretagne bon \u00e9l\u00e8ve pointe \u00e0 plus de", "start": 47.52, "duration": 6.0}, {"text": "93 %. concr\u00e8tement un usager qui prend", "start": 50.12, "duration": 5.48}, {"text": "le train tous les jours en PACA", "start": 53.52, "duration": 4.92}, {"text": "rencontrera deux annulations ou retard", "start": 55.6, "duration": 5.56}, {"text": "par semaine la premi\u00e8re raison \u00e7a reste", "start": 58.44, "duration": 4.88}, {"text": "des probl\u00e8mes internes aux gestionnaires", "start": 61.16, "duration": 4.12}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 de transport il y a aussi", "start": 63.32, "duration": 3.28}, {"text": "d'autres probl\u00e9matiques notamment", "start": 65.28, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologiques ou juste en des causes", "start": 66.6, "duration": 3.559}, {"text": "externes comme l'infrastructure en", "start": 68.84, "duration": 2.76}, {"text": "elle-m\u00eame qui vieillissante comme", "start": 70.159, "duration": 3.921}, {"text": "partout en France la SNCF pointe aussi", "start": 71.6, "duration": 5.24}, {"text": "des travaux et des gr\u00e8ves en 2023", "start": 74.08, "duration": 4.48}, {"text": "notamment au moment de la r\u00e9forme des", "start": 76.84, "duration": 3.52}, {"text": "retraites mais pour la r\u00e9gion qui", "start": 78.56, "duration": 4.239}, {"text": "finance et organise ses transports les", "start": 80.36, "duration": 4.16}, {"text": "cons\u00e9quences sur les usag\u00e9s sont", "start": 82.799, "duration": 3.64}, {"text": "inadmissibles nous avons convoqu\u00e9 la", "start": 84.52, "duration": 3.4}, {"text": "SNCF nous avons dit que les choses", "start": 86.439, "duration": 3.561}, {"text": "pouvaient pas se passer comme \u00e7a nous", "start": 87.92, "duration": 3.559}, {"text": "avons sign\u00e9 une nouvelle convention avec", "start": 90.0, "duration": 5.52}, {"text": "la SNCF o\u00f9 maintenant les p\u00e9nalit\u00e9s pour", "start": 91.479, "duration": 7.201}, {"text": "des r\u00e9sultats aussi mauvais ne serait", "start": 95.52, "duration": 4.959}, {"text": "plus de 200 millions et demi mais serait", "start": 98.68, "duration": 3.68}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 4 millions au-del\u00e0 des", "start": 100.479, "duration": 3.801}, {"text": "sanctions financi\u00e8res la r\u00e9gion est", "start": 102.36, "duration": 3.759}, {"text": "aussi la premi\u00e8re \u00e0 ouvrir son r\u00e9seau", "start": 104.28, "duration": 4.479}, {"text": "TER \u00e0 la concurrence en juin prochain", "start": 106.119, "duration": 4.161}, {"text": "certaines lignes historiquement", "start": 108.759, "duration": 4.161}, {"text": "exploit\u00e9es par la SNCF le seront par", "start": 110.28, "duration": 4.879}, {"text": "l'op\u00e9rateur Transdev avec tout le", "start": 112.92, "duration": 4.199}, {"text": "respect que nous pouvons avoir pour un", "start": 115.159, "duration": 3.761}, {"text": "op\u00e9rateur il ne doit pas avoir", "start": 117.119, "duration": 4.0}, {"text": "l'impression que quoi qu'il arrive il", "start": 118.92, "duration": 5.08}, {"text": "restera toujours op\u00e9rateur voil\u00e0 on est", "start": 121.119, "duration": 5.64}, {"text": "sur un service public ce service public", "start": 124.0, "duration": 4.56}, {"text": "il est financ\u00e9 par de l'argent public il", "start": 126.759, "duration": 3.2}, {"text": "faut que les op\u00e9rateurs aient un", "start": 128.56, "duration": 4.6}, {"text": "comportement de de performance une", "start": 129.959, "duration": 6.0}, {"text": "initiative salu\u00e9e par l'UFC Que Choisir", "start": 133.16, "duration": 4.12}, {"text": "qui demande aussi de meilleurs", "start": 135.959, "duration": 3.401}, {"text": "remboursements pour les usagers comme", "start": 137.28, "duration": 5.92}, {"text": "c'est le cas pour les TGV", "start": 139.36, "duration": 3.84}]}