{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cette sculpture de l'ab\u00e9 pierre en", "start": 0.08, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9rection dans une \u00e9glise a beaucoup fait", "start": 1.599, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9agir on vous explique la sculpture a", "start": 3.639, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 expos\u00e9e lors du weekend de la", "start": 5.72, "duration": 3.76}, {"text": "toussin dans une \u00e9glise d\u00e9sacralis\u00e9e du", "start": 7.279, "duration": 4.32}, {"text": "J\u00e9sus \u00e0 Toulouse un lieu qui n'est plus", "start": 9.48, "duration": 3.88}, {"text": "sacr\u00e9 donc et qui appartient aujourd'hui", "start": 11.599, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 la ville en fait il s'agit d'une \u0153uvre", "start": 13.36, "duration": 3.839}, {"text": "d'art baptis\u00e9e silantium silence en", "start": 15.0, "duration": 4.32}, {"text": "latin r\u00e9alis\u00e9 par le street artiste", "start": 17.199, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais James Colomina la sculpture", "start": 19.32, "duration": 3.799}, {"text": "repr\u00e9sente l'abb\u00e9 Pierre allong\u00e9 sur un", "start": 21.279, "duration": 3.641}, {"text": "chariot mortuaire avec un sexe en", "start": 23.119, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9rection seulement recouvert par un drap", "start": 24.92, "duration": 3.679}, {"text": "blanc elle a beaucoup fait r\u00e9agir les", "start": 26.88, "duration": 3.479}, {"text": "800 visiteurs qui sont venus l\u00e0 voir", "start": 28.599, "duration": 3.241}, {"text": "mais aussi les internautes sur les", "start": 30.359, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux certains ont trouv\u00e9", "start": 31.84, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u0153uvre choquante d\u00e9plac\u00e9e ou encore", "start": 33.28, "duration": 4.04}, {"text": "troublante l'artiste souhaitait en fait", "start": 35.399, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9noncer le silence autour des abus", "start": 37.32, "duration": 3.64}, {"text": "sexuels commis par l'abb\u00e9 Pierre mais", "start": 39.079, "duration": 3.241}, {"text": "aussi plus g\u00e9n\u00e9ralement dans le monde", "start": 40.96, "duration": 2.88}, {"text": "chr\u00e9tien pour rappel l'abb\u00e9 Pierre", "start": 42.32, "duration": 3.84}, {"text": "fondateur d'emaus d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2007 est", "start": 43.84, "duration": 3.719}, {"text": "accus\u00e9 depuis juillet dernier par", "start": 46.16, "duration": 3.0}, {"text": "plusieurs dizaines de femmes d'agression", "start": 47.559, "duration": 4.401}, {"text": "sexuelle entre 1950 et 2000 a not\u00e9 que", "start": 49.16, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u0153uvre n'est aujourd'hui plus visible", "start": 51.96, "duration": 3.68}, {"text": "car elle \u00e9tait uniquement expos\u00e9 le 1er", "start": 53.559, "duration": 4.8}, {"text": "et le 2 novembre", "start": 55.64, "duration": 2.719}]}