{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "attention ce n'est plus qu'une question", "start": 0.12, "duration": 3.36}, {"text": "d'heure le gouvernement du nouveau", "start": 1.56, "duration": 3.96}, {"text": "Premier ministre Michel Barnier sera", "start": 3.48, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 alors pas ce vendredi mais", "start": 5.52, "duration": 3.96}, {"text": "avant dimanche c'est ce qu'a annonc\u00e9", "start": 7.839, "duration": 3.401}, {"text": "Matignon ce jeudi apr\u00e8s que Michel", "start": 9.48, "duration": 3.76}, {"text": "Barnier a remis une liste de ministres \u00e0", "start": 11.24, "duration": 3.559}, {"text": "Emmanuel Macron alors qui va faire", "start": 13.24, "duration": 3.28}, {"text": "partie de ce gouvernement comment", "start": 14.799, "duration": 3.521}, {"text": "peut-on analyser ses choix et quelles", "start": 16.52, "duration": 3.56}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9actions vous allez voir il", "start": 18.32, "duration": 3.16}, {"text": "y a beaucoup de choses \u00e0 dire salut", "start": 20.08, "duration": 3.039}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 21.48, "duration": 3.28}, {"text": "c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 23.119, "duration": 3.32}, {"text": "actualit\u00e9s du jour alors apr\u00e8s 2", "start": 24.76, "duration": 3.96}, {"text": "semaines de consultation pour former un", "start": 26.439, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement apr\u00e8s sa nination Michel", "start": 28.72, "duration": 4.08}, {"text": "Barnier qui est donc membre du parti les", "start": 30.759, "duration": 4.001}, {"text": "r\u00e9publicains a finalement propos\u00e9 ce", "start": 32.8, "duration": 4.4}, {"text": "jeudi une liste \u00e0 Emmanuel Macron une", "start": 34.76, "duration": 4.24}, {"text": "liste sur laquelle figure donc les noms", "start": 37.2, "duration": 4.12}, {"text": "de celles et ceux qui vont l'entourer au", "start": 39.0, "duration": 4.239}, {"text": "sein de ce gouvernement en France c'est", "start": 41.32, "duration": 3.52}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui nomme", "start": 43.239, "duration": 3.681}, {"text": "les ministres sur proposition du Premier", "start": 44.84, "duration": 3.64}, {"text": "ministre et c'est donc Emmanuel Macron", "start": 46.92, "duration": 3.52}, {"text": "qui va les valider et justement ce jeudi", "start": 48.48, "duration": 4.04}, {"text": "soir Emmanuel Macron aurait demand\u00e9", "start": 50.44, "duration": 4.2}, {"text": "quelques ultimes modification concernant", "start": 52.52, "duration": 4.199}, {"text": "cette liste sans pour autant bloquer", "start": 54.64, "duration": 4.28}, {"text": "aucun nom selon l'\u00c9lys\u00e9e la liste elle", "start": 56.719, "duration": 4.281}, {"text": "doit ensuite \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9 par la Haute", "start": 58.92, "duration": 3.799}, {"text": "Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie", "start": 61.0, "duration": 3.28}, {"text": "publique c'est \u00e0 priori ce qui est en", "start": 62.719, "duration": 3.521}, {"text": "train d'\u00eatre fait en ce moment avant la", "start": 64.28, "duration": 3.68}, {"text": "nomination officielle des futurs", "start": 66.24, "duration": 3.32}, {"text": "ministre mais alors qui pourrait faire", "start": 67.96, "duration": 3.36}, {"text": "partie du futur gouvernement de Michel", "start": 69.56, "duration": 3.599}, {"text": "Barnier bon pour le moment il y a aucune", "start": 71.32, "duration": 3.92}, {"text": "liste officielle qui n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e", "start": 73.159, "duration": 3.64}, {"text": "mais il y a beaucoup de noms qui sont", "start": 75.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 sortis soit dans la presse soit", "start": 76.799, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame d'ailleurs par des personnalit\u00e9s", "start": 79.2, "duration": 3.879}, {"text": "politiques on peut penser par exemple \u00e0", "start": 81.079, "duration": 4.04}, {"text": "Laurent vquet qui est le pr\u00e9sident du", "start": 83.079, "duration": 4.04}, {"text": "groupe droite r\u00e9publicaine \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 85.119, "duration": 3.841}, {"text": "nationale qui est donc l'un des cadres", "start": 87.119, "duration": 3.761}, {"text": "du parti les r\u00e9publicain on peut penser", "start": 88.96, "duration": 3.479}, {"text": "aussi \u00e0 des noms qui ont fuit\u00e9 via", "start": 90.88, "duration": 3.44}, {"text": "Gabriel Atal qui est \u00e0 la t\u00eate des", "start": 92.439, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 94.32, "duration": 3.6}, {"text": "autrement dit donc le camp d'Emmanuel", "start": 96.24, "duration": 3.72}, {"text": "Macron Michel Barnier aurait donc \u00e9tabli", "start": 97.92, "duration": 4.68}, {"text": "une liste de 38 ministres dont 16 de", "start": 99.96, "duration": 4.56}, {"text": "plein exercice alors ministre de plein", "start": 102.6, "duration": 3.28}, {"text": "exercice \u00e7a veut dire que c'est un", "start": 104.52, "duration": 2.72}, {"text": "membre du gouvernement qui est", "start": 105.88, "duration": 3.32}, {"text": "responsable d'un minist\u00e8re \u00e0 part", "start": 107.24, "duration": 3.64}, {"text": "enti\u00e8re contrairement par exemple \u00e0 un", "start": 109.2, "duration": 3.72}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 ou \u00e0 un secr\u00e9taire", "start": 110.88, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00c9tat qui fait partie du gouvernement", "start": 112.92, "duration": 3.159}, {"text": "en gros donc les ministres de plein", "start": 114.64, "duration": 3.439}, {"text": "exercice c'est les plus importants et", "start": 116.079, "duration": 3.281}, {"text": "c'est sur eux qu'on va se concentrer", "start": 118.079, "duration": 2.801}, {"text": "aujourd'hui vous inqui\u00e9tez pas je vais", "start": 119.36, "duration": 2.88}, {"text": "pas vous faire une liste de la trentaine", "start": 120.88, "duration": 3.0}, {"text": "de ministres dans lesm\u00e9diia surtout que", "start": 122.24, "duration": 3.76}, {"text": "de toute fa\u00e7on c'est pas encore officiel", "start": 123.88, "duration": 4.04}, {"text": "en tout cas publi\u00e9 de fa\u00e7on officielle", "start": 126.0, "duration": 4.239}, {"text": "alors parmi eux SEP seraient issue du", "start": 127.92, "duration": 4.76}, {"text": "camp ensemble pour la R\u00e9publique le camp", "start": 130.239, "duration": 4.761}, {"text": "donc pr\u00e9sidentiel trois serait issue du", "start": 132.68, "duration": 4.24}, {"text": "parti les r\u00e9publicain donc le parti de", "start": 135.0, "duration": 3.599}, {"text": "Michel Barnier il en a ensuite deux qui", "start": 136.92, "duration": 3.12}, {"text": "appartiennent au modem donc le parti de", "start": 138.599, "duration": 3.841}, {"text": "Fran\u00e7ois berou alli\u00e9 historique du camp", "start": 140.04, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel il y aurait aussi un", "start": 142.44, "duration": 3.879}, {"text": "ministre horizon le parti donc de", "start": 144.04, "duration": 4.16}, {"text": "l'ancien Premier ministre \u00e9dard Philippe", "start": 146.319, "duration": 4.161}, {"text": "un ministre de l'UDI un ministre divers", "start": 148.2, "duration": 4.56}, {"text": "droite et un divers gauche et cette", "start": 150.48, "duration": 3.96}, {"text": "composition vous l'z remarquer hein elle", "start": 152.76, "duration": 3.72}, {"text": "confirme une droitisation du mandat", "start": 154.44, "duration": 4.04}, {"text": "d'Emmanuel Macron puisque \u00e0 l'issue donc", "start": 156.48, "duration": 4.039}, {"text": "de ces discussions il n'y a quasiment", "start": 158.48, "duration": 4.399}, {"text": "aucun ministre class\u00e9 \u00e0 gauche alors", "start": 160.519, "duration": 3.521}, {"text": "pour ce qui est des ministres", "start": 162.879, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9missionnaires du gouvernement de", "start": 164.04, "duration": 3.52}, {"text": "Gabriel \u00e0al il y a S\u00e9bastien le Cornu", "start": 165.48, "duration": 3.6}, {"text": "qui devrait conserver son poste au", "start": 167.56, "duration": 3.399}, {"text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es il y a ag\u00e8 panier", "start": 169.08, "duration": 3.519}, {"text": "runach\u00e9 qui \u00e9tait ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0", "start": 170.959, "duration": 3.321}, {"text": "l'agriculture qui est quant \u00e0 elle", "start": 172.599, "duration": 3.801}, {"text": "pressenti \u00e0 l'\u00e9cologie quant \u00e0 Rashida", "start": 174.28, "duration": 4.76}, {"text": "Dati elle devrait conserver a priori son", "start": 176.4, "duration": 4.8}, {"text": "poste de ministre de la Culture en", "start": 179.04, "duration": 3.839}, {"text": "revanche G\u00e9rald armanin ministre", "start": 181.2, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9missionnaire de l'Int\u00e9rieur ne devrait", "start": 182.879, "duration": 3.601}, {"text": "pas faire partie du nouveau gouvernement", "start": 185.0, "duration": 3.44}, {"text": "il devrait \u00eatre remplac\u00e9 \u00e0 priori par", "start": 186.48, "duration": 4.0}, {"text": "Bruno retaillot qui est une figure de la", "start": 188.44, "duration": 4.04}, {"text": "droite catholique conservatrice et qui", "start": 190.48, "duration": 3.8}, {"text": "est membre du parti les r\u00e9publicains", "start": 192.48, "duration": 3.319}, {"text": "bref sans trop surprise donc c'est un", "start": 194.28, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement qui est class\u00e9 \u00e0 droite il", "start": 195.799, "duration": 3.8}, {"text": "y a un nom pour l'instant qui fait", "start": 197.92, "duration": 3.48}, {"text": "particuli\u00e8rement r\u00e9agir et qui fait", "start": 199.599, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9bat au sein m\u00eame de la Lis\u00e9e selon", "start": 201.4, "duration": 4.08}, {"text": "plusieurs m\u00e9dias c'est celui de la", "start": 203.519, "duration": 4.401}, {"text": "s\u00e9natrice LR Laurent Garnier qui a \u00e9t\u00e9", "start": 205.48, "duration": 4.36}, {"text": "propos\u00e9 donc par Michel Barnier pour", "start": 207.92, "duration": 3.76}, {"text": "occuper le poste de ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 209.84, "duration": 3.64}, {"text": "charg\u00e9 de l'enfance de la jeunesse et", "start": 211.68, "duration": 3.44}, {"text": "des familles en fait sa pr\u00e9sence dans le", "start": 213.48, "duration": 3.16}, {"text": "futur gouvernement elle a \u00e9t\u00e9", "start": 215.12, "duration": 3.52}, {"text": "particuli\u00e8rement critiqu\u00e9e \u00e0 gauche", "start": 216.64, "duration": 3.879}, {"text": "puisque elle avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impliqu\u00e9e", "start": 218.64, "duration": 3.64}, {"text": "dans la manif pour tous \u00e9tait donc", "start": 220.519, "duration": 3.64}, {"text": "contre le mariage entre personnes de", "start": 222.28, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame sexe elle s'\u00e9tait aussi oppos\u00e9e \u00e0", "start": 224.159, "duration": 3.681}, {"text": "la constitutionnalisation de", "start": 226.4, "duration": 2.88}, {"text": "l'avortement et elle s'\u00e9tait aussi", "start": 227.84, "duration": 3.679}, {"text": "oppos\u00e9e \u00e0 l'interdiction des th\u00e9rapies", "start": 229.28, "duration": 4.12}, {"text": "de conversion c'est donc des pratiques", "start": 231.519, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s controvers\u00e9 qui visent \u00e0 pousser", "start": 233.4, "duration": 4.44}, {"text": "des personnes homosexuelles \u00e0 devenir", "start": 235.439, "duration": 4.36}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rosexuelles avec tout un tas de", "start": 237.84, "duration": 3.08}, {"text": "pratique on en avait parl\u00e9 dans ce", "start": 239.799, "duration": 2.881}, {"text": "format des actus du jour la gauche", "start": 240.92, "duration": 3.519}, {"text": "estime donc que ses positions pourraient", "start": 242.68, "duration": 3.759}, {"text": "\u00eatre contrairees \u00e0 toutes les familles", "start": 244.439, "duration": 3.72}, {"text": "qui peuvent exister aujourd'hui et ce", "start": 246.439, "duration": 2.761}, {"text": "qu'on peut noter c'est que selon les", "start": 248.159, "duration": 2.761}, {"text": "informations de France Info Emmanuel", "start": 249.2, "duration": 3.8}, {"text": "Macron aurait demand\u00e9 le retrait de son", "start": 250.92, "duration": 3.84}, {"text": "nom on verra donc ce qu'il en est et \u00e0", "start": 253.0, "duration": 2.959}, {"text": "quoi \u00e7a ressemble donc dans cette", "start": 254.76, "duration": 3.24}, {"text": "version d\u00e9finitive \u00e0 Notter par ailleurs", "start": 255.959, "duration": 3.361}, {"text": "que Laurent voquier qui est donc le", "start": 258.0, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe de d\u00e9put\u00e9s les", "start": 259.32, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale a", "start": 260.72, "duration": 3.6}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il ne ferait pas parti du", "start": 262.4, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement Barnier n'ayant pas obtenu", "start": 264.32, "duration": 3.68}, {"text": "le poste de ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 266.36, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il souhaitait et refusant un poste", "start": 268.0, "duration": 3.16}, {"text": "poste au minist\u00e8re de l'\u00c9conomie", "start": 269.72, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup estiment qu'il souhaitent se", "start": 271.16, "duration": 3.2}, {"text": "positionner pour \u00eatre candidat en 2027", "start": 272.44, "duration": 3.319}, {"text": "puisque c'est l'une des figures de la", "start": 274.36, "duration": 3.559}, {"text": "droite et l'une des figures du partis", "start": 275.759, "duration": 3.801}, {"text": "les r\u00e9publicains on verra donc tout \u00e7a", "start": 277.919, "duration": 2.881}, {"text": "dans les prochaines semaines et", "start": 279.56, "duration": 2.639}, {"text": "d'ailleurs plus largement on peut", "start": 280.8, "duration": 3.36}, {"text": "imaginer que bien Michel Barnier avait", "start": 282.199, "duration": 3.681}, {"text": "ses volont\u00e9s de son c\u00f4t\u00e9 mais du c\u00f4t\u00e9", "start": 284.16, "duration": 3.28}, {"text": "aussi \u00e9ventuellement des grandes figures", "start": 285.88, "duration": 3.52}, {"text": "du gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent certaines ont", "start": 287.44, "duration": 3.56}, {"text": "potentiellement fait le choix de ne pas", "start": 289.4, "duration": 3.16}, {"text": "faire partie de ce gouvernement alors on", "start": 291.0, "duration": 3.32}, {"text": "peut penser \u00e0 Gabriel Attal \u00e9dard", "start": 292.56, "duration": 3.4}, {"text": "Philippe ou encore G\u00e9rald haranin et", "start": 294.32, "duration": 2.8}, {"text": "leur strat\u00e9gie pourrait \u00eatre", "start": 295.96, "duration": 3.0}, {"text": "potentiellement de rester en dehors de", "start": 297.12, "duration": 3.639}, {"text": "ce gouvernement qui durera pour une", "start": 298.96, "duration": 3.84}, {"text": "p\u00e9riode disons ind\u00e9termin\u00e9e on va en", "start": 300.759, "duration": 3.801}, {"text": "reparler juste apr\u00e8s \u00e9viter donc de", "start": 302.8, "duration": 3.32}, {"text": "prendre le risque d'\u00eatre dans ces", "start": 304.56, "duration": 3.52}, {"text": "difficult\u00e9s et commencer \u00e0 se placer", "start": 306.12, "duration": 3.359}, {"text": "dans l'optique de l'\u00e9lection", "start": 308.08, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 qui dans tous les", "start": 309.479, "duration": 3.841}, {"text": "cas va arriver assez vite alors", "start": 311.56, "duration": 3.44}, {"text": "rapidement quelles ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9actions", "start": 313.32, "duration": 3.719}, {"text": "bon du c\u00f4t\u00e9 du camp pr\u00e9sidentiel et des", "start": 315.0, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9publicains relativement peu de", "start": 317.039, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9action pour l'instant en fait \u00e7a a", "start": 318.84, "duration": 3.44}, {"text": "surtout \u00e9t\u00e9 des discussions puisque ils", "start": 320.56, "duration": 3.16}, {"text": "sont nombreux donc \u00e0 faire partie du", "start": 322.28, "duration": 2.759}, {"text": "gouvernement on sait d'ailleurs que \u00e7a a", "start": 323.72, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tendu \u00e0 certains moments cette", "start": 325.039, "duration": 3.321}, {"text": "semaine l'entourage de Michel Barnier a", "start": 326.4, "duration": 3.88}, {"text": "laiss\u00e9 entendre plusieurs fois qu'il", "start": 328.36, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9missionnerait si c'\u00e9tait trop", "start": 330.28, "duration": 3.08}, {"text": "compliqu\u00e9 dans les n\u00e9gociations avec les", "start": 331.72, "duration": 3.24}, {"text": "diff\u00e9rents camps et donc on verra \u00e0 quoi", "start": 333.36, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a ressemble dans les prochains jours du", "start": 334.96, "duration": 2.92}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la gauche et bien le nouveau", "start": 336.56, "duration": 2.88}, {"text": "front populaire donc l'alliance des", "start": 337.88, "duration": 3.48}, {"text": "partis de gauche est arriv\u00e9e en t\u00eate des", "start": 339.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives ils avaient", "start": 341.36, "duration": 3.36}, {"text": "propos\u00e9 vous le savez maintenant je", "start": 343.0, "duration": 3.52}, {"text": "pense si vous suivez ce format le nom de", "start": 344.72, "duration": 4.16}, {"text": "Lucy Castet pour le poste de Premier", "start": 346.52, "duration": 3.679}, {"text": "ministre et donc le nouveau front", "start": 348.88, "duration": 2.92}, {"text": "populaire a depuis annonc\u00e9 qu'il", "start": 350.199, "duration": 4.0}, {"text": "censurerait tout autre gouvernement donc", "start": 351.8, "duration": 4.32}, {"text": "ils vont d\u00e9j\u00e0 censurer et bien ce", "start": 354.199, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement l\u00e0 et on revient l\u00e0-dessus", "start": 356.12, "duration": 3.639}, {"text": "juste apr\u00e8s mais \u00e0 la diffusion de cette", "start": 357.759, "duration": 3.521}, {"text": "liste le coordinateur de la France", "start": 359.759, "duration": 4.081}, {"text": "insoumise manuel bonpard a d\u00e9nonc\u00e9 sur X", "start": 361.28, "duration": 4.96}, {"text": "le fait que je cite les battus des", "start": 363.84, "duration": 4.079}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections compose le", "start": 366.24, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement avec beaucoup de personnes", "start": 367.919, "duration": 3.56}, {"text": "donc du camp pr\u00e9sidentiel pr\u00e8s de 10", "start": 369.68, "duration": 3.639}, {"text": "ministres principaux sur 16 qui seraiit", "start": 371.479, "duration": 3.641}, {"text": "du camp pr\u00e9sidentiel selon donc ses", "start": 373.319, "duration": 3.401}, {"text": "premi\u00e8res information qui reste \u00e0", "start": 375.12, "duration": 3.88}, {"text": "confirmer d'ici dimanche il a d'ailleurs", "start": 376.72, "duration": 4.24}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 manifester ce samedi je cite", "start": 379.0, "duration": 3.919}, {"text": "partoute en France contre la plus grande", "start": 380.96, "duration": 4.239}, {"text": "arnaque de la 5e R\u00e9publique de son c\u00f4t\u00e9", "start": 382.919, "duration": 3.72}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident socialiste Fran\u00e7ois", "start": 385.199, "duration": 3.521}, {"text": "Hollande a d\u00e9plor\u00e9 sur RMC le fait que", "start": 386.639, "duration": 3.921}, {"text": "le nouveau gouvernement soit constitu\u00e9", "start": 388.72, "duration": 3.919}, {"text": "je cite d'\u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames mais plus", "start": 390.56, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 droite encore \u00e7a c'est donc du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 392.639, "duration": 3.56}, {"text": "la gauche voyons maintenant du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 394.599, "duration": 3.481}, {"text": "rassemblement national le d\u00e9put\u00e9", "start": 396.199, "duration": 3.881}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu estime dans une", "start": 398.08, "duration": 4.72}, {"text": "interview \u00e0 RTL que je cite les Fran\u00e7ais", "start": 400.08, "duration": 4.72}, {"text": "ne peuvent se sentir que trahis ils", "start": 402.8, "duration": 3.399}, {"text": "votent contre Emmanuel Macron aux", "start": 404.8, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes il vote contre les candidats", "start": 406.199, "duration": 3.4}, {"text": "d'Emmanuel Macron aux \u00e9lections", "start": 408.08, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislatives et \u00e0 la fin il se retrouve", "start": 409.599, "duration": 4.32}, {"text": "avec un gouvernement sous occupation", "start": 411.96, "duration": 4.76}, {"text": "macroniste adoss\u00e9 aux r\u00e9publicains fin", "start": 413.919, "duration": 4.481}, {"text": "de citation alors face \u00e0 tout cela", "start": 416.72, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce que le gouvernement de Michel", "start": 418.4, "duration": 3.0}, {"text": "Barnier va \u00eatre censur\u00e9 est-ce qu'il va", "start": 419.56, "duration": 4.079}, {"text": "pouvoir tenir on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur la", "start": 421.4, "duration": 4.519}, {"text": "cha\u00eene la fa\u00e7on pour les d\u00e9put\u00e9s oppos\u00e9s", "start": 423.639, "duration": 4.081}, {"text": "au gouvernement et bien de le pousser \u00e0", "start": 425.919, "duration": 3.801}, {"text": "la d\u00e9mission c'est de voter une motion", "start": 427.72, "duration": 4.24}, {"text": "de censure qui doit \u00eatre sign\u00e9e et vot\u00e9e", "start": 429.72, "duration": 4.4}, {"text": "par une majorit\u00e9 absolue des d\u00e9put\u00e9s", "start": 431.96, "duration": 4.56}, {"text": "donc \u00e7a fait au moins 289 d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 434.12, "duration": 3.72}, {"text": "sont n\u00e9cessaires le gouvernement de", "start": 436.52, "duration": 3.64}, {"text": "Michel Barnier si \u00e7a tient \u00e7a ferait", "start": 437.84, "duration": 5.079}, {"text": "environ et bien 213 d\u00e9put\u00e9s alli\u00e9s \u00e0", "start": 440.16, "duration": 4.319}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale donc on est loin", "start": 442.919, "duration": 3.801}, {"text": "de la majorit\u00e9 absolue mais en face du", "start": 444.479, "duration": 3.84}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de l'opposition donc le nouveau", "start": 446.72, "duration": 3.56}, {"text": "front populaire il compte quant \u00e0 lui", "start": 448.319, "duration": 4.28}, {"text": "193 d\u00e9put\u00e9s ce qui n'est pas suffisant", "start": 450.28, "duration": 4.44}, {"text": "pour renverser \u00e0 lui tout seul le", "start": 452.599, "duration": 3.641}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier faut donc", "start": 454.72, "duration": 2.879}, {"text": "voir quelle va \u00eatre la position du", "start": 456.24, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national et de ses alli\u00e9s", "start": 457.599, "duration": 3.681}, {"text": "avec leur pr\u00e8s de 130 d\u00e9put\u00e9s pour", "start": 459.24, "duration": 3.72}, {"text": "l'instant ils ont d\u00e9clar\u00e9 ne pas voter", "start": 461.28, "duration": 3.72}, {"text": "de motion de censure au pr\u00e9alable c'est", "start": 462.96, "duration": 3.679}, {"text": "ce qu'avait rappeler Marine Le Pen ce", "start": 465.0, "duration": 3.159}, {"text": "mercredi dans le journal Le Parisien", "start": 466.639, "duration": 2.641}, {"text": "mais on verra donc en fonction de", "start": 468.159, "duration": 2.76}, {"text": "l'orientation politique et des mesures", "start": 469.28, "duration": 3.919}, {"text": "qui sont annonc\u00e9es par le gouvernement", "start": 470.919, "duration": 4.081}, {"text": "si et bien il vote une motion de censure", "start": 473.199, "duration": 3.44}, {"text": "et donc rejoignent le nouveau front", "start": 475.0, "duration": 3.319}, {"text": "populaire pour faire tomber le", "start": 476.639, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement bref on ver tout \u00e7a", "start": 478.319, "duration": 3.041}, {"text": "j'esp\u00e8re que j'ai \u00e9t\u00e9 le plus clair", "start": 479.879, "duration": 2.641}, {"text": "possible du coup pour suivre ce", "start": 481.36, "duration": 2.839}, {"text": "gouvernement rendez-vous ce weekend", "start": 482.52, "duration": 2.959}, {"text": "alors pas sur Youtube ni en podcast", "start": 484.199, "duration": 2.4}, {"text": "parce que c'est forat des actudes du", "start": 485.479, "duration": 3.201}, {"text": "jour le weekend on ne le fait pas du", "start": 486.599, "duration": 3.361}, {"text": "coup rendez-vous directement sur", "start": 488.68, "duration": 3.12}, {"text": "Instagram l\u00e0 vous le savez je pense le", "start": 489.96, "duration": 3.56}, {"text": "nom du compte c'est Hugo descrypt vous", "start": 491.8, "duration": 3.0}, {"text": "vous abonnez comme \u00e7a vous \u00eates s\u00fbr de", "start": 493.52, "duration": 3.0}, {"text": "savoir quand \u00e7a tombe je vous laisse", "start": 494.8, "duration": 3.399}, {"text": "avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 496.52, "duration": 3.239}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s pour la question", "start": 498.199, "duration": 4.0}, {"text": "du jour merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 499.759, "duration": 4.201}, {"text": "commence avec cette actu l'arm\u00e9e", "start": 502.199, "duration": 3.84}, {"text": "isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 avoir men\u00e9 de", "start": 503.96, "duration": 4.199}, {"text": "nouvelles attaques a\u00e9riennes au Liban", "start": 506.039, "duration": 3.801}, {"text": "visant des syst\u00e8mes lance qu\u00eate du", "start": 508.159, "duration": 4.12}, {"text": "hzbollah je cite pr\u00eat \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9", "start": 509.84, "duration": 3.999}, {"text": "imm\u00e9diatement pour tirer sur le", "start": 512.279, "duration": 3.68}, {"text": "territoire isra\u00e9lien le hzbollah c'est", "start": 513.839, "duration": 4.0}, {"text": "un parti islamiste libanais dont la", "start": 515.959, "duration": 3.241}, {"text": "branche arm\u00e9e est class\u00e9e comme", "start": 517.839, "duration": 3.2}, {"text": "organisation terroriste par l'Union", "start": 519.2, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne notamment et il est alli\u00e9 du", "start": 521.039, "duration": 3.321}, {"text": "Hamas ces nouveaux tirs interviennent", "start": 522.88, "duration": 3.2}, {"text": "dans un climat de grande tenstion mardi", "start": 524.36, "duration": 3.8}, {"text": "et mercredi des milliers d'appareils de", "start": 526.08, "duration": 4.199}, {"text": "communication ont explos\u00e9 en m\u00eame temps", "start": 528.16, "duration": 3.92}, {"text": "dans plusieurs r\u00e9gions du Liban faisant", "start": 530.279, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e8s de 3000 bless\u00e9s et au moins 37", "start": 532.08, "duration": 3.72}, {"text": "morts dont de nombreux membres du", "start": 534.36, "duration": 3.28}, {"text": "hzbolla le chef du hzbollah Hassan", "start": 535.8, "duration": 3.92}, {"text": "nasrala a depuis reconnu que son", "start": 537.64, "duration": 4.12}, {"text": "organisation avait re\u00e7u un coup sans", "start": 539.72, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent et il a promis je cite un", "start": 541.76, "duration": 4.0}, {"text": "terrible ch\u00e2timent et une juste", "start": 543.839, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9tribution il accuse Isra\u00ebl d'\u00eatre", "start": 545.76, "duration": 3.12}, {"text": "responsable de l'ensemble de ces", "start": 547.64, "duration": 2.8}, {"text": "attaques d'ailleurs en r\u00e9ponse le", "start": 548.88, "duration": 3.68}, {"text": "hzbollah a tir\u00e9 130 roquettes en", "start": 550.44, "duration": 4.079}, {"text": "direction du nord d'Isra\u00ebl ce vendredi", "start": 552.56, "duration": 3.88}, {"text": "midi plus tard dans la journ\u00e9e l'arm\u00e9e", "start": 554.519, "duration": 3.841}, {"text": "isra\u00e9lienne a indiqu\u00e9 avoir men\u00e9 une", "start": 556.44, "duration": 4.16}, {"text": "frappe cibl\u00e9e sur Beyrouth la capitale", "start": 558.36, "duration": 4.36}, {"text": "du Liban cette frappe a tu\u00e9 au moins 8", "start": 560.6, "duration": 4.6}, {"text": "personnes et fait 59 bless\u00e9s selon le", "start": 562.72, "duration": 4.2}, {"text": "minist\u00e8re libanais de la sant\u00e9 d'apr\u00e8s", "start": 565.2, "duration": 3.56}, {"text": "une source proche du Hezbollah un", "start": 566.92, "duration": 3.56}, {"text": "important chef du mouvement a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9", "start": 568.76, "duration": 3.48}, {"text": "alors une r\u00e9union du Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 570.48, "duration": 3.84}, {"text": "de l'ONU demand\u00e9e par l'Alg\u00e9rie a eu", "start": 572.24, "duration": 3.88}, {"text": "lieu ce vendredi pour discuter de la", "start": 574.32, "duration": 3.36}, {"text": "situation plusieurs dirigeants", "start": 576.12, "duration": 2.959}, {"text": "internationaux comme le pr\u00e9sident", "start": 577.68, "duration": 3.8}, {"text": "am\u00e9ricain Joe Biden et Emmanuel Macron", "start": 579.079, "duration": 4.32}, {"text": "plaident pour plus de diplomatie le", "start": 581.48, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais s'est adress\u00e9 au", "start": 583.399, "duration": 3.241}, {"text": "libanais dans une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux", "start": 584.92, "duration": 3.599}, {"text": "sociaux il leur assure je cite que la", "start": 586.64, "duration": 3.879}, {"text": "guerre n'est pas in\u00e9luctable deuxi\u00e8me", "start": 588.519, "duration": 3.801}, {"text": "actu une partie des laboratoires de", "start": 590.519, "duration": 3.401}, {"text": "biologie se sont mis en gr\u00e8ve ce", "start": 592.32, "duration": 3.48}, {"text": "vendredi et ce jusqu'\u00e0 lundi prochain", "start": 593.92, "duration": 3.88}, {"text": "inclus l'objectif des SEP syndicats qui", "start": 595.8, "duration": 3.76}, {"text": "Appell \u00e0 la gr\u00e8ve c'est de montrer leur", "start": 597.8, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e9contentement \u00e0 la Caisse nationale", "start": 599.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'assurance maladie les professionnels", "start": 601.16, "duration": 3.2}, {"text": "lui reprochent principalement de faire", "start": 602.8, "duration": 3.84}, {"text": "je cite baisser les tarifs des actes de", "start": 604.36, "duration": 3.599}, {"text": "biologie en fait c'est la Caisse", "start": 606.64, "duration": 3.16}, {"text": "nationale d'assurance maladie qui fixe", "start": 607.959, "duration": 3.56}, {"text": "elle-m\u00eame les prix des actes m\u00e9dicaux", "start": 609.8, "duration": 3.24}, {"text": "comme les prises de sang et cela", "start": 611.519, "duration": 3.32}, {"text": "s'applique \u00e0 tous les laboratoires cette", "start": 613.04, "duration": 3.28}, {"text": "baisse des tarif entra\u00eenent donc des", "start": 614.839, "duration": 2.961}, {"text": "marges moins importantes pour les", "start": 616.32, "duration": 3.079}, {"text": "laboratoires certains disent avoir de", "start": 617.8, "duration": 3.159}, {"text": "plus en plus de mal \u00e0 payer leur", "start": 619.399, "duration": 3.401}, {"text": "personnel ou le transport pour aller", "start": 620.959, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer les tubes d'analyse dans des", "start": 622.8, "duration": 3.279}, {"text": "zones \u00e9loign\u00e9es les syndicats", "start": 624.64, "duration": 3.04}, {"text": "conseillent aux 500000 patients qu'ils", "start": 626.079, "duration": 3.401}, {"text": "accueillent en moyenne tous les jours de", "start": 627.68, "duration": 4.04}, {"text": "reporter leur venue tr\u00e8me actu plusieurs", "start": 629.48, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9ants d'Internet comme facebook TikTok", "start": 631.72, "duration": 5.239}, {"text": "YouTube ou encore Amazon sont accus\u00e9s de", "start": 634.36, "duration": 4.8}, {"text": "pratiquer une surveillance de masse", "start": 636.959, "duration": 4.161}, {"text": "c'est la Federal Trade Commission une", "start": 639.16, "duration": 3.84}, {"text": "autorit\u00e9 am\u00e9ricaine qui contr\u00f4le la", "start": 641.12, "duration": 3.519}, {"text": "concurrence qui l'affirme dans un", "start": 643.0, "duration": 4.36}, {"text": "rapport publi\u00e9 ce mercredi apr\u00e8s 4 ans", "start": 644.639, "duration": 4.2}, {"text": "de travail en fait la Commission a", "start": 647.36, "duration": 3.479}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 neuf soci\u00e9t\u00e9s de lui envoyer", "start": 648.839, "duration": 3.921}, {"text": "leurs donn\u00e9es pour v\u00e9rifier comment cell", "start": 650.839, "duration": 3.68}, {"text": "des consommateurs sont stock\u00e9s et ce", "start": 652.76, "duration": 3.72}, {"text": "qu'elles deviennent r\u00e9sultat une grande", "start": 654.519, "duration": 3.921}, {"text": "quantit\u00e9 des informations personnelles", "start": 656.48, "duration": 3.799}, {"text": "comme le nom ou encore les sites", "start": 658.44, "duration": 4.0}, {"text": "Internet les plus consult\u00e9s sont ensuite", "start": 660.279, "duration": 4.081}, {"text": "revendus \u00e0 d'autres entreprises pour", "start": 662.44, "duration": 3.639}, {"text": "faire de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e un", "start": 664.36, "duration": 4.64}, {"text": "porte-parole de Google jos\u00e9 kataneda a", "start": 666.079, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9agi en assurant nous ne vendons jamais", "start": 669.0, "duration": 3.76}, {"text": "d'informations personnelles et", "start": 671.12, "duration": 3.76}, {"text": "n'utilisons pas d'informations sensi", "start": 672.76, "duration": 3.639}, {"text": "pour proposer des pubs alors pour", "start": 674.88, "duration": 3.72}, {"text": "l'instant aucune plainte n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e", "start": 676.399, "duration": 3.68}, {"text": "mais certaines soci\u00e9t\u00e9s comme le groupe", "start": 678.6, "duration": 3.799}, {"text": "MTA qui poss\u00e8de Facebook Instagram et", "start": 680.079, "duration": 4.32}, {"text": "WhatsApp avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en", "start": 682.399, "duration": 4.801}, {"text": "mai 2023 \u00e0 payer une amende record de", "start": 684.399, "duration": 5.481}, {"text": "1,2 milliards d'euros pour non respect", "start": 687.2, "duration": 4.48}, {"text": "des r\u00e8gles europ\u00e9ennes sur la protection", "start": 689.88, "duration": 4.28}, {"text": "des donn\u00e9es 4\u00e8 actu on en sait un peu", "start": 691.68, "duration": 4.88}, {"text": "plus sur les origines du covid-19 gr\u00e2ce", "start": 694.16, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 une \u00e9tude du CNRS publi\u00e9 dans la revue", "start": 696.56, "duration": 4.76}, {"text": "scientifique am\u00e9ricaine cell ce jeudi", "start": 698.959, "duration": 3.841}, {"text": "les chercheurs sont d\u00e9sormais presque", "start": 701.32, "duration": 3.319}, {"text": "certains que le virus a \u00e9t\u00e9 transmis fin", "start": 702.8, "duration": 4.52}, {"text": "2019 \u00e0 l'homme par des animaux sauvages", "start": 704.639, "duration": 4.76}, {"text": "vendus sur le march\u00e9 chinois de wanan \u00e0", "start": 707.32, "duration": 3.84}, {"text": "Wuhan depuis plusieurs ann\u00e9es c'est", "start": 709.399, "duration": 3.281}, {"text": "souvent le pangolin qui est accus\u00e9", "start": 711.16, "duration": 3.08}, {"text": "d'avoir transmis le virus en premier", "start": 712.68, "duration": 2.52}, {"text": "mais les scientifiques pensent", "start": 714.24, "duration": 2.36}, {"text": "aujourd'hui que d'autres animaux comme", "start": 715.2, "duration": 3.56}, {"text": "le rat de bambou ou le chien viv\u00e9rin qui", "start": 716.6, "duration": 4.08}, {"text": "ressemble beaucoup un laveur", "start": 718.76, "duration": 3.639}, {"text": "pourrait \u00eatre \u00e0 l'origine de la premi\u00e8re", "start": 720.68, "duration": 3.24}, {"text": "transmission la piste d'une fuite de", "start": 722.399, "duration": 4.201}, {"text": "laboratoire jug\u00e9 improbable par l'OMS", "start": 723.92, "duration": 4.919}, {"text": "mais probable par le FBI reste-elle", "start": 726.6, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9e mais je cite ne repose pour", "start": 728.839, "duration": 4.041}, {"text": "l'heure que sur des suspicions et", "start": 730.959, "duration": 3.721}, {"text": "sp\u00e9culations les donn\u00e9es disponibles", "start": 732.88, "duration": 3.84}, {"text": "pointent tout vers une origine naturelle", "start": 734.68, "duration": 4.959}, {"text": "5e actu Mister Beast le youtubeur le", "start": 736.72, "duration": 5.0}, {"text": "plus suivi au monde et poursuivi pour", "start": 739.639, "duration": 3.601}, {"text": "mauvais traitement chronique et", "start": 741.72, "duration": 3.44}, {"text": "harc\u00e8lement sexuel sur le tournage de", "start": 743.24, "duration": 4.24}, {"text": "son \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 Beast Games", "start": 745.16, "duration": 4.28}, {"text": "qui doit \u00eatre diffus\u00e9e sur Amazon Prime", "start": 747.48, "duration": 3.76}, {"text": "le principe 1000 participants doivent", "start": 749.44, "duration": 4.079}, {"text": "s'affronter pour rafler un jackpot de 5", "start": 751.24, "duration": 3.52}, {"text": "millions de dollars mais cinq", "start": 753.519, "duration": 2.841}, {"text": "participants \u00e0 la future \u00e9mission ont", "start": 754.76, "duration": 3.16}, {"text": "port\u00e9 plaintte ce lundi contre la", "start": 756.36, "duration": 3.32}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de production de Mr Beast et", "start": 757.92, "duration": 3.56}, {"text": "contre Amazon selon les informations", "start": 759.68, "duration": 3.76}, {"text": "recueillies par la BBC ils affirment", "start": 761.48, "duration": 4.76}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 pay\u00e9", "start": 763.44, "duration": 4.639}, {"text": "et avoir \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 des conditions", "start": 766.24, "duration": 3.64}, {"text": "dangereuses selon un communiqu\u00e9 des", "start": 768.079, "duration": 3.56}, {"text": "avocats des participants cit\u00e9 par le", "start": 769.88, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e9dia varietti des participants auraient", "start": 771.639, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9s et une ancienne", "start": 773.839, "duration": 3.401}, {"text": "candidate affirme que des cas de", "start": 775.8, "duration": 3.44}, {"text": "harc\u00e8lement sexuel je cite n'ont pas", "start": 777.24, "duration": 4.08}, {"text": "seulement \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9 mais autoris\u00e9", "start": 779.24, "duration": 4.159}, {"text": "Amazon et Mr Beast n'ont pour le moment", "start": 781.32, "duration": 3.6}, {"text": "pas comment\u00e9 ses plantes et on finit", "start": 783.399, "duration": 3.88}, {"text": "avec cette actu ce weekend ont lieu les", "start": 784.92, "duration": 4.279}, {"text": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine c'est", "start": 787.279, "duration": 3.641}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement annuel qui permet au grand", "start": 789.199, "duration": 3.841}, {"text": "public de d\u00e9couvrir des monuments des", "start": 790.92, "duration": 4.039}, {"text": "sites historiques des b\u00e2timents et des", "start": 793.04, "duration": 4.12}, {"text": "lieux culturels qui sont souvent ferm\u00e9s", "start": 794.959, "duration": 3.56}, {"text": "ou peu accessibles tout au long de", "start": 797.16, "duration": 2.84}, {"text": "l'ann\u00e9e alors il y a de nombreux sites \u00e0", "start": 798.519, "duration": 3.241}, {"text": "explorer un peu partout en France dans", "start": 800.0, "duration": 3.399}, {"text": "l'Hexagone et dans les territoire", "start": 801.76, "duration": 3.199}, {"text": "d'outremer l'un des sites les plus", "start": 803.399, "duration": 3.0}, {"text": "populaires chaque ann\u00e9e c'est le palais", "start": 804.959, "duration": 3.361}, {"text": "de l'\u00c9lys\u00e9e et toutes les places se sont", "start": 806.399, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9coul\u00e9es en \u00e0 peine 45 minutes il y a", "start": 808.32, "duration": 4.04}, {"text": "aussi le ch\u00e2teau d'If qui est situ\u00e9 au", "start": 810.72, "duration": 3.2}, {"text": "large de Marseille et dont vous avez", "start": 812.36, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre entendu parler r\u00e9cemment", "start": 813.92, "duration": 3.159}, {"text": "puisqu'on le voit dans le film le compte", "start": 815.519, "duration": 3.081}, {"text": "de Monte Cristo je vous mets des liens", "start": 817.079, "duration": 3.241}, {"text": "en description merci beaucoup L\u00e9a alors", "start": 818.6, "duration": 3.12}, {"text": "la question du jour c'est la suivante", "start": 820.32, "duration": 3.0}, {"text": "pourquoi est-ce qu'on parle tr\u00e8s peu des", "start": 821.72, "duration": 3.559}, {"text": "derniers d\u00e9rapages politiques et l\u00e0 il", "start": 823.32, "duration": 4.0}, {"text": "cite Minz le lobby des cr\u00e8ches l'aide \u00e0", "start": 825.279, "duration": 3.92}, {"text": "la fraude fiscale pour le PSG le bilan", "start": 827.32, "duration": 3.84}, {"text": "de Bruno l maire et cetera est-ce que", "start": 829.199, "duration": 3.401}, {"text": "c'est des fausses infos parce que si", "start": 831.16, "duration": 2.599}, {"text": "c'est bien le cas c'est quand m\u00eame des", "start": 832.6, "duration": 3.0}, {"text": "sujets majeurs fin de citation alors il", "start": 833.759, "duration": 3.0}, {"text": "y a beaucoup de choses l\u00e0-dedans mais je", "start": 835.6, "duration": 2.32}, {"text": "peux essayer de donner certains \u00e9l\u00e9ments", "start": 836.759, "duration": 3.2}, {"text": "de r\u00e9ponse alors M par exemple cette", "start": 837.92, "duration": 3.839}, {"text": "semaine on en a pas parl\u00e9 on aurait pu", "start": 839.959, "duration": 2.961}, {"text": "en parler il y a eu ce cache", "start": 841.759, "duration": 3.2}, {"text": "investigation donc qui est sorti et je", "start": 842.92, "duration": 3.32}, {"text": "vous mets le lien en description si vous", "start": 844.959, "duration": 2.601}, {"text": "voulez en savoir plus l\u00e0-dessus", "start": 846.24, "duration": 2.36}, {"text": "simplement il y avait l'actualit\u00e9", "start": 847.56, "duration": 2.56}, {"text": "internationale que vous avez suivi et", "start": 848.6, "duration": 3.159}, {"text": "donc on a privil\u00e9gi\u00e9 ces sujets l\u00e0 mais", "start": 850.12, "duration": 3.24}, {"text": "c'est un sujet important sur la question", "start": 851.759, "duration": 3.401}, {"text": "de Mainz je vous renvoie notamment aux", "start": 853.36, "duration": 3.2}, {"text": "actus du jour qu'on avait post\u00e9 \u00e0", "start": 855.16, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9poque on avait fait plusieurs", "start": 856.56, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9pisodes pour \u00e9voquer justement tout \u00e7a", "start": 857.8, "duration": 3.0}, {"text": "et je vous mets des liens en description", "start": 859.639, "duration": 3.0}, {"text": "je voulez red\u00e9couvrir ces \u00e9pisodes et", "start": 860.8, "duration": 3.36}, {"text": "comprendre de quoi on parle pour la", "start": 862.639, "duration": 3.0}, {"text": "question du bilan de Bruno mer je pense", "start": 864.16, "duration": 2.919}, {"text": "que c'est une question plus large sur la", "start": 865.639, "duration": 2.88}, {"text": "question du budget o\u00f9 effectivement", "start": 867.079, "duration": 2.76}, {"text": "c'est un sujet qu'on va faire je pense", "start": 868.519, "duration": 2.641}, {"text": "dans les prochains jours sur la question", "start": 869.839, "duration": 2.601}, {"text": "du budget de l'\u00c9tat et \u00e0 quoi \u00e7a", "start": 871.16, "duration": 3.0}, {"text": "ressemble et sur et bien le d\u00e9bat", "start": 872.44, "duration": 3.04}, {"text": "politique autour de tout \u00e7a donc c'est", "start": 874.16, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9vu d'en parler concernant le sujet", "start": 875.48, "duration": 3.599}, {"text": "des liens entre G\u00e9rald armanin et le", "start": 877.199, "duration": 3.08}, {"text": "Club de Paris parce qu'il me semble que", "start": 879.079, "duration": 2.481}, {"text": "tu fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \u00e7a il me semble", "start": 880.279, "duration": 2.721}, {"text": "qu'on en avait parl\u00e9 quelques mois et", "start": 881.56, "duration": 2.88}, {"text": "dans tous les cas on en reparlera dans", "start": 883.0, "duration": 2.959}, {"text": "les prochains jours et enfin sur le", "start": 884.44, "duration": 3.399}, {"text": "dernier sujet sur la question des", "start": 885.959, "duration": 3.841}, {"text": "cr\u00e8ches priv\u00e9es en l'occurrence on a une", "start": 887.839, "duration": 4.041}, {"text": "vid\u00e9o d\u00e9di\u00e9e qui arrive \u00e0 ce sujet en", "start": 889.8, "duration": 3.44}, {"text": "fait \u00e7a va se passer sur notre cha\u00eene", "start": 891.88, "duration": 3.0}, {"text": "YouTube des grands formats donc pas la", "start": 893.24, "duration": 3.0}, {"text": "cha\u00eene youtube Des actues du jour mais", "start": 894.88, "duration": 2.84}, {"text": "l'autre cha\u00eene Youtube concr\u00e8tement il y", "start": 896.24, "duration": 2.48}, {"text": "a un journaliste d'investigation qui", "start": 897.72, "duration": 2.64}, {"text": "s'appelle Victor castan\u00e9 qui a publi\u00e9", "start": 898.72, "duration": 3.28}, {"text": "cette semaine cet ouvrage qui s'appelle", "start": 900.36, "duration": 3.479}, {"text": "les ogres et en l'occurrence et bien on", "start": 902.0, "duration": 3.92}, {"text": "publie dimanche une interview de plus", "start": 903.839, "duration": 3.761}, {"text": "d'une heure que j'ai pu faire de Victor", "start": 905.92, "duration": 3.2}, {"text": "castan\u00e9 et qui revient tout simplement", "start": 907.6, "duration": 3.32}, {"text": "sur des cas de maltraitance d'enfants", "start": 909.12, "duration": 3.76}, {"text": "dans des cr\u00e8ches priv\u00e9es en France et", "start": 910.92, "duration": 3.719}, {"text": "plus largement sur un syst\u00e8me \u00e0 la", "start": 912.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9rive donc voil\u00e0 on a d\u00e9cid\u00e9 d'en faire", "start": 914.639, "duration": 3.0}, {"text": "un format d'une heure d'interview parce", "start": 916.24, "duration": 2.599}, {"text": "qu'on consid\u00e8re que c'est un sujet", "start": 917.639, "duration": 2.361}, {"text": "important et donc vous allez pouvoir le", "start": 918.839, "duration": 2.841}, {"text": "retrouver ce weekend et ce dimanche plus", "start": 920.0, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur notre cha\u00eene YouTube des", "start": 921.68, "duration": 3.079}, {"text": "grands formats et j'esp\u00e8re d'ailleurs au", "start": 923.36, "duration": 2.399}, {"text": "passage que ces formats comme \u00e7a", "start": 924.759, "duration": 2.32}, {"text": "d'interview vous plairont parce que", "start": 925.759, "duration": 2.44}, {"text": "c'est potentiellement quelque chose si", "start": 927.079, "duration": 2.481}, {"text": "\u00e7a vous pla\u00eet qu'on pourra reproduire en", "start": 928.199, "duration": 2.681}, {"text": "tout cas j'esp\u00e8re que j'ai r\u00e9pondu \u00e0 ta", "start": 929.56, "duration": 2.56}, {"text": "question je pense qu'on prendra le temps", "start": 930.88, "duration": 2.399}, {"text": "la semaine prochaine de r\u00e9pondre \u00e0 une", "start": 932.12, "duration": 2.48}, {"text": "autre question comment est-ce qu'on fait", "start": 933.279, "duration": 2.601}, {"text": "pour choisir notre sujet parce que c'est", "start": 934.6, "duration": 2.4}, {"text": "une question qui revient souvent et que", "start": 935.88, "duration": 2.56}, {"text": "je trouve super int\u00e9ressante n'h\u00e9sitez", "start": 937.0, "duration": 2.44}, {"text": "pas en tout cas si vous AZ des questions", "start": 938.44, "duration": 2.12}, {"text": "directement dans les commentaires", "start": 939.44, "duration": 2.6}, {"text": "rendez-vous sur Instagram donc sur le", "start": 940.56, "duration": 3.48}, {"text": "compte Hugo descrypt ce weekend pour", "start": 942.04, "duration": 3.84}, {"text": "conna\u00eetre la nomination du gouvernement", "start": 944.04, "duration": 3.239}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de nos", "start": 945.88, "duration": 5.0}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 tr\u00e8s vite", "start": 947.279, "duration": 3.601}]}