{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Marine Le Pen est inqui\u00e8te de l'\u00e9tat de", "start": 0.0, "duration": 3.04}, {"text": "sant\u00e9 de son p\u00e8re Jean-Marie Le Pen", "start": 1.52, "duration": 3.04}, {"text": "voici pourquoi le fondateur du Front", "start": 3.04, "duration": 3.759}, {"text": "national \u00e2g\u00e9 de 96 ans est hospitalis\u00e9", "start": 4.56, "duration": 3.64}, {"text": "depuis une quinzaine de jours pour faire", "start": 6.799, "duration": 2.8}, {"text": "des analyses m\u00e9dicales selon son", "start": 8.2, "duration": 3.04}, {"text": "entourage selon Marine Le Pen qui s'est", "start": 9.599, "duration": 3.361}, {"text": "exprim\u00e9 au micro d' RTL son p\u00e8re est", "start": 11.24, "duration": 3.479}, {"text": "actuellement toujours hospitalis\u00e9 elle a", "start": 12.96, "duration": 3.48}, {"text": "aussi affirm\u00e9 je cite nous avons parce", "start": 14.719, "duration": 3.241}, {"text": "que nous l'aimons des inqui\u00e9tudes sur sa", "start": 16.44, "duration": 3.16}, {"text": "sant\u00e9 mais elle a refus\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 17.96, "duration": 3.28}, {"text": "la question jean-marine Le Pen est-il en", "start": 19.6, "duration": 2.919}, {"text": "fin de vie en expliquant que cette", "start": 21.24, "duration": 2.44}, {"text": "question \u00e9tait trop violente et qu'elle", "start": 22.519, "duration": 2.68}, {"text": "touchait \u00e0 leur intimit\u00e9 Jean-Marie Le", "start": 23.68, "duration": 3.16}, {"text": "Pen a aussi \u00e9t\u00e9 10jint c'est-\u00e0-dire", "start": 25.199, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 du proc\u00e8s dans l'affaire des", "start": 26.84, "duration": 3.48}, {"text": "assistants d'eurod\u00e9put\u00e9s du RN le proc\u00e8s", "start": 28.24, "duration": 3.72}, {"text": "o Marine Le Pen est notamment jug\u00e9 se", "start": 30.32, "duration": 2.84}, {"text": "tient en ce moment m\u00eame en fait selon", "start": 31.96, "duration": 2.8}, {"text": "une expertise m\u00e9dicale Jean-Marie Le Pen", "start": 33.16, "duration": 3.239}, {"text": "n'est ni en mesure d'\u00eatre pr\u00e9sent ni de", "start": 34.76, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9parer sa d\u00e9fense les experts ont", "start": 36.399, "duration": 2.721}, {"text": "aussi constat\u00e9 une profonde", "start": 38.04, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9t\u00e9rioration de son \u00e9tat physique et", "start": 39.12, "duration": 3.2}, {"text": "psychique \u00e0 noter que Jean-Marie Le Pen", "start": 40.719, "duration": 3.041}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 quelques", "start": 42.32, "duration": 3.36}, {"text": "jours en f\u00e9vrier 2022 apr\u00e8s avoir subi", "start": 43.76, "duration": 3.72}, {"text": "un accident qui ressemble \u00e0 un AVC mais", "start": 45.68, "duration": 3.08}, {"text": "dont les sympt\u00f4mes s'estompent apr\u00e8s", "start": 47.48, "duration": 2.68}, {"text": "quelques minutes il avait aussi \u00e9t\u00e9", "start": 48.76, "duration": 3.16}, {"text": "hospitalis\u00e9 en avril 2023 apr\u00e8s un", "start": 50.16, "duration": 3.52}, {"text": "malaise cardiaque enfin depuis avril", "start": 51.92, "duration": 3.439}, {"text": "Jean-Marie Le Pen est plac\u00e9 sous r\u00e9gime", "start": 53.68, "duration": 3.28}, {"text": "de protection juridique une sorte de", "start": 55.359, "duration": 3.281}, {"text": "tutelle qui permet \u00e0 Marine Le Pen et", "start": 56.96, "duration": 4.96}, {"text": "ses s\u0153urs de r\u00e9aliser diverses", "start": 58.64, "duration": 3.28}]}