{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 2.96}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 3.0, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 4.2, "duration": 2.92}, {"text": " La premi\u00e8re d'entre \n elles va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 13.16, "duration": 1.36}, {"text": " par Sylvain Carri\u00e8re. ", "start": 14.56, "duration": 3.56}, {"text": " - Sylvain Carri\u00e8re: \n Merci, madame ", "start": 18.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 19.2, "duration": 4.08}, {"text": " Monsieur le ministre, \n les agriculteurs souffrent ", "start": 23.32, "duration": 1.72}, {"text": " et nous interpellent. ", "start": 25.08, "duration": 1.6}, {"text": " Le changement climatique \n et les maladies ", "start": 26.72, "duration": 2.92}, {"text": " de plus en plus pr\u00e9sentes \n attaquent ", "start": 29.68, "duration": 1.16}, {"text": " les cultures. ", "start": 30.88, "duration": 1.28}, {"text": " La libre concurrence \n et les distributeurs ", "start": 32.2, "duration": 4.84}, {"text": " qui se gavent ach\u00e8vent \n nos agriculteurs. ", "start": 37.08, "duration": 4.08}, {"text": " Les fili\u00e8res viticoles \n se sont fortement mobilis\u00e9es ", "start": 41.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour tirer la sonnette d'alarme. ", "start": 42.6, "duration": 1.32}, {"text": " Les apiculteurs \n sont unanimes: ", "start": 43.96, "duration": 1.28}, {"text": " ils ne produisent \n que la moiti\u00e9 ", "start": 45.28, "duration": 3.16}, {"text": " de la consommation \n fran\u00e7aise de miel, ", "start": 48.48, "duration": 5.8}, {"text": " et pourtant, \n ils n'arrivent pas \u00e0 \u00e9couler ", "start": 54.32, "duration": 1.36}, {"text": " leur stock. ", "start": 55.72, "duration": 1.64}, {"text": " Ils doivent \n le vendre \u00e0 10 euros ", "start": 57.4, "duration": 1.36}, {"text": " le kilo. ", "start": 58.8, "duration": 3.52}, {"text": " C'est impossible, \n car d'autres font ", "start": 62.36, "duration": 1.0}, {"text": " leur miel sur leur dos. ", "start": 63.4, "duration": 2.96}, {"text": " 66% du miel consomm\u00e9 \n en France vient d'Ukraine ", "start": 66.4, "duration": 1.56}, {"text": " et de Chine. ", "start": 68.0, "duration": 1.0}, {"text": " Ce miel est achet\u00e9 \n 2 euros le kilo ", "start": 69.04, "duration": 1.56}, {"text": " par la grande distribution. ", "start": 70.64, "duration": 1.24}, {"text": " Vous avez d\u00e9j\u00e0 vu \n du miel \u00e0 2 euros ", "start": 71.92, "duration": 1.76}, {"text": " le kilo au supermarch\u00e9? ", "start": 73.72, "duration": 4.48}, {"text": " Non, car il est vendu \n 10 euros le kilo, ", "start": 78.24, "duration": 1.76}, {"text": " 400% de marge \n pour les distributeurs! ", "start": 80.04, "duration": 1.16}, {"text": " C'est inacceptable \n et insupportable. ", "start": 81.24, "duration": 3.96}, {"text": " M\u00eame constat \n pour nos viticulteurs ", "start": 85.24, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont dans le rouge. ", "start": 86.28, "duration": 6.16}, {"text": " Entre le gel, la canicule \n et les s\u00e9cheresses, ", "start": 92.48, "duration": 1.56}, {"text": " ils n'ont eu qu'une \n r\u00e9colte normale ", "start": 94.08, "duration": 1.64}, {"text": " ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 95.76, "duration": 6.36}, {"text": " A cela s'ajoute la concurrence \n des vins espagnols, ", "start": 102.16, "duration": 5.12}, {"text": " la hausse des co\u00fbts \n de l'\u00e9nergie, ", "start": 107.32, "duration": 1.16}, {"text": " et quelles solutions \n apportez-vous? ", "start": 108.52, "duration": 1.0}, {"text": " Un nivellement \n par le bas: arracher ", "start": 109.56, "duration": 4.56}, {"text": " des vignes, mettre \n plus de glyphosate, ", "start": 114.16, "duration": 1.16}, {"text": " plus d'accord de libre-\u00e9change. ", "start": 115.36, "duration": 3.44}, {"text": " Jeudi, nous vous avons donn\u00e9 \n la solution: encadrer ", "start": 118.84, "duration": 1.56}, {"text": " les marges et assurer \n \u00e0 chaque producteur ", "start": 120.44, "duration": 1.36}, {"text": " un revenu d\u00e9cent. ", "start": 121.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ils ne demandent \n qu'\u00e0 vivre ", "start": 122.88, "duration": 1.0}, {"text": " de leur travail \n et \u00e9viter les suicides. ", "start": 123.92, "duration": 2.04}, {"text": " Vous, vous avez refus\u00e9. ", "start": 126.0, "duration": 9.12}, {"text": " Alors, monsieur le ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 135.16, "duration": 2.12}, {"text": " oubliez l'agro-industrie, \n les lobbys ", "start": 137.32, "duration": 1.2}, {"text": " des pesticides, \n et occupez-vous ", "start": 138.56, "duration": 1.0}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 139.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 140.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Marc Fesneau. ", "start": 141.68, "duration": 3.36}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 145.08, "duration": 4.12}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 149.24, "duration": 3.24}, {"text": " nous sommes aux c\u00f4t\u00e9s \n des agriculteurs ", "start": 152.52, "duration": 1.16}, {"text": " et ils le savent. ", "start": 153.72, "duration": 1.0}, {"text": " Sur la viticulture, \n nous avons mis ", "start": 154.76, "duration": 1.44}, {"text": " en place des principes \n de distillation. ", "start": 156.24, "duration": 11.32}, {"text": " On a eu une crise de baisse \n de la consommation, ", "start": 167.6, "duration": 1.96}, {"text": " et elle perdure. ", "start": 169.6, "duration": 1.0}, {"text": " On a besoin de travailler \n sur le sujet. ", "start": 170.64, "duration": 1.96}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur la question ", "start": 172.64, "duration": 1.12}, {"text": " de ce que vous avez propos\u00e9 \n la semaine derni\u00e8re. ", "start": 173.8, "duration": 2.56}, {"text": " Cette proposition \n a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e ", "start": 176.4, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s un vote. ", "start": 177.44, "duration": 1.64}, {"text": " D'abord, monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 179.12, "duration": 1.44}, {"text": " nous ne sommes pas \n dans une \u00e9conomie administr\u00e9e. ", "start": 180.6, "duration": 2.28}, {"text": " Je sais que vous en r\u00eavez. ", "start": 182.92, "duration": 4.84}, {"text": " Il y a beaucoup \n de mod\u00e8les comme ceux-l\u00e0 ", "start": 187.8, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont \u00e9chou\u00e9. ", "start": 189.4, "duration": 2.48}, {"text": " Nous avons fait le choix \n de la r\u00e9gulation ", "start": 191.92, "duration": 1.56}, {"text": " au travers des dispositifs \n de la loi EGalim. ", "start": 193.52, "duration": 2.28}, {"text": " Elle a permis \n de reconstituer une partie ", "start": 195.84, "duration": 1.36}, {"text": " des marges des agriculteurs. ", "start": 197.24, "duration": 1.56}, {"text": " Je ne dis pas \n que le dispositif ", "start": 198.84, "duration": 2.56}, {"text": " est parfait, \n mais vous ne trouverez ", "start": 201.44, "duration": 4.16}, {"text": " pas \n un agriculteur ", "start": 205.64, "duration": 1.96}, {"text": " qui ne veuille pas plut\u00f4t \n qu'on aille ", "start": 207.64, "duration": 2.64}, {"text": " plus loin sur la loi EGalim \n que reculer dessus. ", "start": 210.32, "duration": 3.76}, {"text": " La protection du revenu, \n c'est aussi ", "start": 214.12, "duration": 3.4}, {"text": " des syst\u00e8mes d'assurance r\u00e9coltes. ", "start": 217.56, "duration": 2.76}, {"text": " 680 millions d'euros \n permettent de faire face ", "start": 220.36, "duration": 1.36}, {"text": " aux al\u00e9as climatiques. ", "start": 221.76, "duration": 3.4}, {"text": " Ce n'est pas aussi \n simple ", "start": 225.2, "duration": 1.0}, {"text": " que vous le dites. ", "start": 226.24, "duration": 1.96}, {"text": " Ce n'est pas enfreindre \n des principes constitutionnels ", "start": 228.24, "duration": 3.56}, {"text": " qui sont la libert\u00e9 \n d'entreprendre, ", "start": 231.84, "duration": 1.0}, {"text": " la libert\u00e9 du commerce... ", "start": 232.88, "duration": 2.72}, {"text": " Vous nous proposez, \n sur ces sujets, ", "start": 235.64, "duration": 1.28}, {"text": " comme sur les autres, \n de contraindre ", "start": 236.96, "duration": 8.04}, {"text": " par des normes \n et des prix planchers ", "start": 245.04, "duration": 1.36}, {"text": " quelque chose \n qui ne s'appliquerait ", "start": 246.44, "duration": 1.0}, {"text": " pas aux produits \n venus de l'\u00e9tranger. ", "start": 247.48, "duration": 1.52}, {"text": " R\u00e9sultat des courses, \n vous aurez ", "start": 249.04, "duration": 3.0}, {"text": " des produits qui viendront \n de l'\u00e9tranger ", "start": 252.08, "duration": 1.36}, {"text": " avec des normes \n qui ne sont pas ", "start": 253.48, "duration": 1.36}, {"text": " les n\u00f4tres et vous n'aurez \n plus d'agriculture ", "start": 254.88, "duration": 1.36}, {"text": " en France. ", "start": 256.28, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas \n la trajectoire ", "start": 257.32, "duration": 1.0}, {"text": " que l'on a choisie. ", "start": 258.36, "duration": 2.44}, {"text": " A la fin, vous viendrez \n vous lamenter ", "start": 260.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur la baisse \n de souverainet\u00e9 fran\u00e7aise. ", "start": 262.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 263.44, "duration": 4.8}, {"text": " - Sylvain Carri\u00e8re: \n Arracher la vigne ", "start": 268.28, "duration": 2.04}, {"text": " n'est pas la solution. ", "start": 270.36, "duration": 8.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 279.32, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 madame Sophie Taill\u00e9-Polian. ", "start": 280.52, "duration": 2.0}, {"text": " - Sophie Taill\u00e9-Polian: \n La chasse ", "start": 282.56, "duration": 3.0}, {"text": " aux pauvres par le ciblage \n des contr\u00f4les ", "start": 285.6, "duration": 2.88}, {"text": " de la CAF \n sur les femmes isol\u00e9es, ", "start": 288.52, "duration": 1.84}, {"text": " les personnes \n handicap\u00e9es ou touchant ", "start": 290.4, "duration": 1.24}, {"text": " moins de 940 euros \n par mois, voil\u00e0 ", "start": 291.68, "duration": 3.04}, {"text": " ce que vient de mettre \n au jour Le Monde. ", "start": 294.76, "duration": 6.52}, {"text": " Notre syst\u00e8me \n d'aides sociales ", "start": 301.32, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas \u00e0 la hauteur. ", "start": 302.36, "duration": 1.28}, {"text": " En France, il y a 12 \n millions de pauvres. ", "start": 303.68, "duration": 2.68}, {"text": " En plus de son insuffisance, \n notre syst\u00e8me ", "start": 306.4, "duration": 1.36}, {"text": " est complexe et injuste. ", "start": 307.8, "duration": 1.44}, {"text": " Il oblige \u00e0 d\u00e9clarer \n un cadeau d'anniversaire ", "start": 309.28, "duration": 5.28}, {"text": " ou la vente d'objets \n sur Leboncoin. ", "start": 314.6, "duration": 3.24}, {"text": " On n'en demande pas autant \n aux riches ", "start": 317.88, "duration": 1.68}, {"text": " qui pratiquent \n l'optimisation fiscale. ", "start": 319.6, "duration": 2.24}, {"text": " Depuis 2010, la CAF \n utilise un algorithme ", "start": 321.88, "duration": 6.16}, {"text": " pour noter les m\u00e9nages \n par un calcul secret, ", "start": 328.08, "duration": 2.12}, {"text": " une note qui d\u00e9clenche \n les contr\u00f4les ", "start": 330.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 domicile. ", "start": 331.44, "duration": 1.68}, {"text": " Les donn\u00e9es de 33 \n millions de personnes ", "start": 333.16, "duration": 1.36}, {"text": " sont brass\u00e9es \n dans la plus grande opacit\u00e9. ", "start": 334.56, "duration": 3.2}, {"text": " En cause, une commande politique \n permanente visant ", "start": 337.8, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 opposer les classes moyennes \n aux classes pr\u00e9caires. ", "start": 342.44, "duration": 7.56}, {"text": " La d\u00e9nonciation permanente d'une \n fraude sociale soi-disant massive, ", "start": 350.04, "duration": 1.56}, {"text": " alors qu'elle est marginale. ", "start": 351.64, "duration": 4.36}, {"text": " La CAF a massifi\u00e9 \n les contr\u00f4les au d\u00e9triment ", "start": 356.04, "duration": 1.56}, {"text": " de la pr\u00e9vention. ", "start": 357.64, "duration": 1.0}, {"text": " Cette logique jette \n les personnes concern\u00e9es ", "start": 358.68, "duration": 1.24}, {"text": " dans une grande \n d\u00e9tresse, ", "start": 359.96, "duration": 1.48}, {"text": " car elles doivent \n rembourser ", "start": 361.48, "duration": 4.48}, {"text": " des sommes importantes, \n alors qu'elles vivent ", "start": 366.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'euro pr\u00e8s. ", "start": 367.2, "duration": 2.44}, {"text": " Je vous demande de faire \n toute la transparence ", "start": 369.68, "duration": 1.56}, {"text": " sur les contr\u00f4les. ", "start": 371.28, "duration": 3.2}, {"text": " Les crit\u00e8res \n discriminants doivent ", "start": 374.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre \u00e9cart\u00e9s. ", "start": 375.56, "duration": 5.8}, {"text": " Au-del\u00e0, l'automatisation \n des aides sociales doit ", "start": 381.4, "duration": 2.0}, {"text": " \u00eatre au coeur \n de la parole publique. ", "start": 383.44, "duration": 5.0}, {"text": " Que faites-vous \n pour rem\u00e9dier ", "start": 388.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ces probl\u00e8mes? ", "start": 389.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 390.56, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fadila Khattabi. ", "start": 391.76, "duration": 4.64}, {"text": " - Fadila Khattabi: \n Merci, madame ", "start": 396.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 397.48, "duration": 6.8}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je vous prie d'excuser madame ", "start": 404.32, "duration": 1.56}, {"text": " Aurore Berg\u00e9. ", "start": 405.92, "duration": 9.52}, {"text": " Vous me donnez l'occasion \n de saluer l'action ", "start": 415.48, "duration": 1.4}, {"text": " des caisses \n d'allocations familiales ", "start": 416.92, "duration": 1.32}, {"text": " et de leur personnel, \n engag\u00e9 ", "start": 418.28, "duration": 1.0}, {"text": " chaque jour aux c\u00f4t\u00e9s \n de nos concitoyens ", "start": 419.32, "duration": 1.36}, {"text": " les plus fragiles \n en leur permettant ", "start": 420.72, "duration": 1.16}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9ficier \n des droits garantis ", "start": 421.92, "duration": 1.0}, {"text": " par notre syst\u00e8me \n de protection sociale. ", "start": 422.96, "duration": 4.44}, {"text": " L'action des CAF \n et les contr\u00f4les ", "start": 427.44, "duration": 1.4}, {"text": " qu'elles m\u00e8nent \n sont au service ", "start": 428.88, "duration": 1.0}, {"text": " des allocataires. ", "start": 429.92, "duration": 1.0}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 ce que vous affirmez, ", "start": 430.96, "duration": 1.72}, {"text": " il n'y a pas d'algorithme \n pour surveiller ", "start": 432.72, "duration": 2.04}, {"text": " les allocataires, \n mais pour identifier ", "start": 434.8, "duration": 5.96}, {"text": " les dossiers pouvant pr\u00e9senter \n un risque d'erreur ", "start": 440.8, "duration": 3.76}, {"text": " et impliquer par la suite \n des difficult\u00e9s ", "start": 444.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour les allocataires concern\u00e9s. ", "start": 446.0, "duration": 1.08}, {"text": " Notre syst\u00e8me \n de solidarit\u00e9 se fonde ", "start": 447.12, "duration": 2.4}, {"text": " sur un principe \n d\u00e9claratif qui s'appuie ", "start": 449.56, "duration": 5.64}, {"text": " sur la confiance \n dans la d\u00e9marche ", "start": 455.24, "duration": 1.16}, {"text": " des allocataires. ", "start": 456.44, "duration": 2.28}, {"text": " Pour la CAF, \n il est indispensable ", "start": 458.76, "duration": 2.04}, {"text": " de proc\u00e9der \n \u00e0 des contr\u00f4les, ", "start": 460.84, "duration": 1.0}, {"text": " d'autant plus que certaines \n prestations font l'objet ", "start": 461.88, "duration": 1.36}, {"text": " de nombreuses erreurs \n d\u00e9claratives. ", "start": 463.28, "duration": 9.24}, {"text": " Par nature, les CAF \n versent ", "start": 472.56, "duration": 1.4}, {"text": " un plus grand nombre \n d'aides aux personnes ", "start": 474.0, "duration": 1.36}, {"text": " les plus pauvres. ", "start": 475.4, "duration": 2.68}, {"text": " Il est logique que ces personnes \n soient surrepr\u00e9sent\u00e9es ", "start": 478.12, "duration": 1.56}, {"text": " parmi les risques d'erreurs. ", "start": 479.72, "duration": 1.0}, {"text": " Avec la r\u00e9forme \n de la solidarit\u00e9 ", "start": 480.76, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 la source, \n engagement du pr\u00e9sident ", "start": 482.44, "duration": 1.2}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n nous pourrons lutter ", "start": 483.68, "duration": 3.24}, {"text": " contre les difficult\u00e9s \n de recours ", "start": 486.96, "duration": 1.52}, {"text": " et permettre \n de verser \u00e0 chacun ", "start": 488.52, "duration": 1.16}, {"text": " les allocations \n correspondant ", "start": 489.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leurs droits. ", "start": 490.76, "duration": 1.0}, {"text": " C'est l'objectif \n d'exp\u00e9rimentation ", "start": 491.8, "duration": 5.28}, {"text": " qui sera men\u00e9e \n dans cinq CAF en 2024 ", "start": 497.12, "duration": 1.56}, {"text": " et qui sera g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \n d\u00e9but 2025. ", "start": 498.72, "duration": 2.24}, {"text": " Vous l'aurez compris, \n nous sommes engag\u00e9s ", "start": 501.0, "duration": 2.04}, {"text": " pour garantir les droits \n des plus pr\u00e9caires ", "start": 503.08, "duration": 1.36}, {"text": " et pr\u00e9server un syst\u00e8me fiable. ", "start": 504.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 505.68, "duration": 5.08}, {"text": " - Sophie Taill\u00e9-Polian: \n Madame la ministre, ", "start": 510.8, "duration": 1.84}, {"text": " dans le journal \n Le Monde, ", "start": 512.68, "duration": 5.88}, {"text": " qui ne peut pas \u00eatre qualifi\u00e9 \n d'hurluberlu, ", "start": 518.6, "duration": 2.12}, {"text": " on parle de crit\u00e8res \n qui sont choisis ", "start": 520.76, "duration": 2.48}, {"text": " pour savoir \n qui sera contr\u00f4l\u00e9, ", "start": 523.28, "duration": 4.04}, {"text": " quel est le sexe \n des personnes, ", "start": 527.36, "duration": 1.16}, {"text": " quelle est leur situation \n familiale... ", "start": 528.56, "duration": 1.0}, {"text": " Cela doit cesser! ", "start": 529.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 530.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Blanchet. ", "start": 531.68, "duration": 1.76}, {"text": " - Christophe Blanchet: \n Merci, madame ", "start": 533.48, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 534.52, "duration": 1.84}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 536.4, "duration": 3.0}, {"text": " En janvier dernier, \n le lancement ", "start": 539.44, "duration": 5.32}, {"text": " du guichet unique \n avait \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 ", "start": 544.8, "duration": 1.2}, {"text": " par des dysfonctionnements \n que nous avions soulev\u00e9s. ", "start": 546.04, "duration": 7.96}, {"text": " Le gouvernement \n avait rouvert Infogreffe ", "start": 554.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour quelques mois. ", "start": 555.08, "duration": 4.32}, {"text": " La mise en place \n du guichet unique ", "start": 559.44, "duration": 1.36}, {"text": " est une bonne id\u00e9e. ", "start": 560.84, "duration": 2.44}, {"text": " Il doit \n permettre \u00e0 tous ", "start": 563.32, "duration": 1.88}, {"text": " et toutes de d\u00e9clarer \n en ligne des formalit\u00e9s. ", "start": 565.24, "duration": 1.64}, {"text": " Cr\u00e9ation, modification \n des comptes annuels, ", "start": 566.92, "duration": 1.0}, {"text": " cessation d'activit\u00e9... ", "start": 567.96, "duration": 3.04}, {"text": " Tout doit se faire en ligne \n sur un m\u00eame site. ", "start": 571.04, "duration": 4.28}, {"text": " Je salue les \u00e9quipes \n que j'ai pu rencontrer, ", "start": 575.36, "duration": 1.76}, {"text": " qui sont en charge \n de la mise en oeuvre, ", "start": 577.16, "duration": 2.16}, {"text": " et qui font le maximum \n pour r\u00e9pondre ", "start": 579.36, "duration": 1.36}, {"text": " aux demandes actuelles. ", "start": 580.76, "duration": 3.68}, {"text": " Cela donne conscience \n aux entreprises ", "start": 584.48, "duration": 1.0}, {"text": " de prot\u00e9ger leur patrimoine \n immat\u00e9riel. ", "start": 585.52, "duration": 3.68}, {"text": " Ce guichet unique \n doit \u00eatre lanc\u00e9 ", "start": 590.84, "duration": 7.68}, {"text": " le 1er janvier prochain \n avec un abandon d\u00e9finitif ", "start": 598.56, "duration": 1.56}, {"text": " d'Infogreffe. ", "start": 600.16, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, le risque \n de panne subsiste. ", "start": 601.2, "duration": 3.84}, {"text": " Il ne faut pas \n que les entrepreneurs ", "start": 605.08, "duration": 7.52}, {"text": " soient contraints de faire \n leurs d\u00e9marches aupr\u00e8s ", "start": 612.64, "duration": 1.36}, {"text": " des greffes pr\u00e9c\u00e9dentes. ", "start": 614.04, "duration": 3.72}, {"text": " Nous ne pouvons \n nous permettre de retourner ", "start": 620.16, "duration": 1.36}, {"text": " aux modalit\u00e9s du si\u00e8cle dernier. ", "start": 621.56, "duration": 2.08}, {"text": " Nos entrepreneurs, \n nos salari\u00e9s, ", "start": 623.68, "duration": 1.0}, {"text": " nos territoires \n ne peuvent attendre. ", "start": 624.72, "duration": 6.08}, {"text": " Il y a urgence \n \u00e0 agir pour \u00e9viter ", "start": 630.84, "duration": 1.56}, {"text": " de subir. ", "start": 632.44, "duration": 3.32}, {"text": " En cas de panne, \n pour ne pas revenir ", "start": 635.8, "duration": 3.12}, {"text": " aux papiers, \n quelles proc\u00e9dures de continuit\u00e9 ", "start": 638.96, "duration": 1.56}, {"text": " du service public \n pouvez-vous mettre ", "start": 640.56, "duration": 1.48}, {"text": " en place \u00e0 compter du 1er janvier? ", "start": 642.08, "duration": 4.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 651.84, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 652.88, "duration": 4.56}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: \n Merci, madame ", "start": 660.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 661.6, "duration": 1.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je connais ", "start": 663.6, "duration": 3.72}, {"text": " bien l'int\u00e9r\u00eat \n des d\u00e9put\u00e9s du MoDem. ", "start": 667.36, "duration": 1.68}, {"text": " Vous connaissez bien ce sujet. ", "start": 669.08, "duration": 1.32}, {"text": " Je vous remercie \n pour votre question. ", "start": 670.44, "duration": 7.72}, {"text": " Apr\u00e8s des d\u00e9buts \n forts difficiles ", "start": 678.2, "duration": 1.92}, {"text": " pour les entreprises, \n et d'ailleurs, ", "start": 680.16, "duration": 2.32}, {"text": " Bruno Le Maire \n et moi-m\u00eame avons pris ", "start": 682.52, "duration": 2.96}, {"text": " le temps, ces derniers mois, \n d'essayer d'am\u00e9liorer l'efficience ", "start": 685.52, "duration": 7.72}, {"text": " du guichet, la situation \n s'est am\u00e9lior\u00e9e, ", "start": 693.28, "duration": 4.08}, {"text": " vous l'avez dit. ", "start": 697.4, "duration": 2.36}, {"text": " Tous les types de formalit\u00e9s \n sont accessibles. ", "start": 699.8, "duration": 2.72}, {"text": " Ce sont pr\u00e8s de 2 \n millions de d\u00e9clarations ", "start": 702.56, "duration": 3.8}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es \n depuis le d\u00e9but ", "start": 706.4, "duration": 1.36}, {"text": " de l'ann\u00e9e. ", "start": 707.8, "duration": 1.24}, {"text": " Au 30 novembre 2023, \n on comptait, ", "start": 709.08, "duration": 2.32}, {"text": " depuis l'ouverture \n du guichet, 1,3 million ", "start": 711.44, "duration": 1.44}, {"text": " de cr\u00e9ations d'entreprise, \n 420.000 d\u00e9p\u00f4ts ", "start": 712.92, "duration": 4.04}, {"text": " de compte, 182.000 \n modifications ", "start": 717.0, "duration": 2.88}, {"text": " de situation, \n ce qui ne fonctionnait ", "start": 719.92, "duration": 2.08}, {"text": " pas \n il y a quelques mois, ", "start": 722.04, "duration": 7.36}, {"text": " et un peu plus de 80.000 \n cessations d'activit\u00e9 ", "start": 729.44, "duration": 1.56}, {"text": " enregistr\u00e9es. ", "start": 731.04, "duration": 1.0}, {"text": " La situation de janvier \n 2024 est diff\u00e9rente ", "start": 732.08, "duration": 1.36}, {"text": " de celle de janvier 2023. ", "start": 733.48, "duration": 1.28}, {"text": " Le guichet est mont\u00e9 \n en puissance ", "start": 734.8, "duration": 2.96}, {"text": " et en qualit\u00e9, \n comme en attestent ", "start": 737.8, "duration": 1.2}, {"text": " ces chiffres que je viens \n de partager. ", "start": 739.04, "duration": 4.16}, {"text": " Pour les formalit\u00e9s \n de cr\u00e9ation ", "start": 743.24, "duration": 4.8}, {"text": " et de d\u00e9p\u00f4t des comptes \n ou de modification, notamment. ", "start": 748.08, "duration": 2.52}, {"text": " Tout l'enjeu, d\u00e9sormais, \n c'est garantir ", "start": 750.64, "duration": 1.64}, {"text": " la continuit\u00e9 \n du service ", "start": 752.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour tous les d\u00e9clarants \n tout au long ", "start": 753.36, "duration": 1.96}, {"text": " de l'ann\u00e9e qui vient \n et les suivantes. ", "start": 755.36, "duration": 1.96}, {"text": " Nous travaillons \n \u00e0 la d\u00e9finition d'une proc\u00e9dure ", "start": 757.36, "duration": 1.4}, {"text": " de continuit\u00e9 \n pour les usagers ", "start": 758.8, "duration": 1.6}, {"text": " que vous appelez \n de vos voeux ", "start": 760.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour qu'ils puissent \n effectuer ", "start": 761.64, "duration": 1.0}, {"text": " leur d\u00e9marche. ", "start": 762.68, "duration": 1.6}, {"text": " Plusieurs options \n sont sur la table. ", "start": 764.32, "duration": 3.4}, {"text": " Premi\u00e8rement: garantir \n \u00e0 tout d\u00e9clarant ", "start": 767.76, "duration": 3.16}, {"text": " une solution en cas \n de dysfonctionnement, ", "start": 770.96, "duration": 4.12}, {"text": " en particulier \n lorsque la d\u00e9marche ", "start": 775.12, "duration": 1.0}, {"text": " est urgente. ", "start": 776.16, "duration": 2.48}, {"text": " Deuxi\u00e8me option: \n conserver la qualit\u00e9 ", "start": 778.68, "duration": 1.0}, {"text": " du service pour tout usager. ", "start": 779.72, "duration": 3.36}, {"text": " Troisi\u00e8me option: \n conserver les dispositifs ", "start": 783.12, "duration": 2.32}, {"text": " de la loi pacte. ", "start": 785.48, "duration": 2.2}, {"text": " Je vous remercie \n des mots ", "start": 787.72, "duration": 1.04}, {"text": " que vous avez eus \n \u00e0 l'encontre des agents ", "start": 788.8, "duration": 1.56}, {"text": " de l'INPI. ", "start": 790.4, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 791.68, "duration": 1.28}, {"text": " est \u00e0 monsieur St\u00e9phane Lenormand. ", "start": 793.0, "duration": 2.56}, {"text": " - St\u00e9phane Lenormand: \n Merci, madame ", "start": 795.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 796.64, "duration": 4.84}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 801.52, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 802.56, "duration": 2.76}, {"text": " Je voulais \n vous interpeller ", "start": 805.36, "duration": 2.84}, {"text": " sur une probl\u00e9matique \n sur l'importation ", "start": 808.24, "duration": 1.28}, {"text": " des munitions et des armes \n \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon. ", "start": 809.56, "duration": 4.28}, {"text": " Auparavant, \n le processus \u00e9tait clair. ", "start": 813.88, "duration": 3.04}, {"text": " Il \u00e9tait contr\u00f4l\u00e9 \n par les services ", "start": 816.96, "duration": 4.32}, {"text": " de l'Etat via \n la pr\u00e9fecture et via ", "start": 821.32, "duration": 1.36}, {"text": " le pr\u00e9fet. ", "start": 822.72, "duration": 1.4}, {"text": " Depuis une ann\u00e9e, \n nous avons \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s ", "start": 824.16, "duration": 4.08}, {"text": " par les services \n de la gendarmerie, ", "start": 828.28, "duration": 3.6}, {"text": " les services \n des douanes, ", "start": 831.92, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont des m\u00e9tiers \n assujettis ", "start": 833.32, "duration": 2.88}, {"text": " aux obligations \n de tir, mais aussi ", "start": 836.24, "duration": 6.92}, {"text": " par la f\u00e9d\u00e9ration \n des chasseurs ", "start": 843.2, "duration": 1.0}, {"text": " et celles de tir. ", "start": 844.24, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 845.28, "duration": 6.0}, {"text": " Parce que deux mesures sont venues \n compl\u00e8tement bousiller ", "start": 851.32, "duration": 1.56}, {"text": " le syst\u00e8me qui fonctionnait. ", "start": 852.92, "duration": 1.0}, {"text": " La premi\u00e8re \n concerne les armes, ", "start": 853.96, "duration": 1.0}, {"text": " avec l'obligation \n de passer ", "start": 855.0, "duration": 1.0}, {"text": " par une plate-forme \n d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e ", "start": 856.04, "duration": 1.0}, {"text": " qui est inop\u00e9rante \n pour un petit march\u00e9 ", "start": 857.08, "duration": 1.36}, {"text": " comme le n\u00f4tre, \n qui a fait passer ", "start": 858.48, "duration": 1.36}, {"text": " les d\u00e9lais \n de quelques semaines ", "start": 859.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 six mois. ", "start": 860.92, "duration": 3.16}, {"text": " Concernant les munitions, \n quelqu'un ", "start": 864.12, "duration": 1.2}, {"text": " a eu la bonne id\u00e9e \n de vouloir appliquer ", "start": 865.36, "duration": 2.88}, {"text": " sur notre territoire \n une norme qui date ", "start": 868.28, "duration": 4.32}, {"text": " de 1914 et qui est issue \n de la commission internationale ", "start": 872.64, "duration": 1.96}, {"text": " permanente, avec des effets \n catastrophiques. ", "start": 874.64, "duration": 1.48}, {"text": " La tonne de munitions \n \u00e9tait auparavant ", "start": 876.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 500 euros depuis le Canada. ", "start": 877.56, "duration": 3.76}, {"text": " C'est devenu aujourd'hui \n quelque chose d'ubuesque, ", "start": 881.36, "duration": 1.36}, {"text": " puisque nous sommes oblig\u00e9s \n de revenir ", "start": 882.76, "duration": 2.0}, {"text": " en France et de retourner \n sur Saint-Pierre-et-Miquelon, ", "start": 884.8, "duration": 2.56}, {"text": " avec un taux \n de distance de pr\u00e8s ", "start": 887.4, "duration": 3.16}, {"text": " de 10.000 kilom\u00e8tres \n et une tarification ", "start": 890.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 plus de 8000 euros. ", "start": 891.8, "duration": 2.04}, {"text": " Les cons\u00e9quences sont \u00e9conomiques. ", "start": 893.88, "duration": 1.96}, {"text": " L'armurier \n va mettre la cl\u00e9 ", "start": 895.88, "duration": 1.0}, {"text": " sous la porte. ", "start": 896.92, "duration": 1.56}, {"text": " La nature ayant \n horreur du vide, ", "start": 898.52, "duration": 5.76}, {"text": " on va se retrouver \n avec la mise en place ", "start": 904.32, "duration": 3.2}, {"text": " de march\u00e9s parall\u00e8les \n qui ne seront ", "start": 907.56, "duration": 1.16}, {"text": " plus contr\u00f4l\u00e9s. ", "start": 908.76, "duration": 9.04}, {"text": " J'en appelle \n \u00e0 votre arbitrage politique ", "start": 917.84, "duration": 1.56}, {"text": " pour un retour, \n a minima, \u00e0 l'arri\u00e8re, ", "start": 919.44, "duration": 1.4}, {"text": " avec un syst\u00e8me \n contr\u00f4l\u00e9 par l'Etat, ", "start": 920.88, "duration": 2.0}, {"text": " et que l'on retrouve \n l'intelligence territoriale ", "start": 922.92, "duration": 4.04}, {"text": " qu'on a eu en 1914. ", "start": 927.0, "duration": 2.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 929.76, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 930.8, "duration": 1.0}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 931.84, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 932.88, "duration": 2.88}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 935.8, "duration": 1.68}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, vous avez raison. ", "start": 937.52, "duration": 10.44}, {"text": " C'est un territoire \n fran\u00e7ais qui poss\u00e8de ", "start": 948.0, "duration": 1.56}, {"text": " le plus grand nombre \n d'armes par habitant, ", "start": 949.6, "duration": 2.2}, {"text": " plus de 500 armes \n pour 1000 habitants. ", "start": 951.84, "duration": 6.72}, {"text": " Les armes et munitions \n import\u00e9es ", "start": 958.6, "duration": 2.6}, {"text": " par le territoire \n doivent maintenant ", "start": 961.24, "duration": 5.12}, {"text": " \u00eatre approuv\u00e9es CIP, \n et donc, doivent passer ", "start": 966.4, "duration": 1.36}, {"text": " par la m\u00e9tropole. ", "start": 967.8, "duration": 1.52}, {"text": " Ca ne r\u00e9pond pas au bon sens. ", "start": 969.36, "duration": 1.36}, {"text": " Cette norme \n n'est pas reconnue ", "start": 970.76, "duration": 1.12}, {"text": " par les Etats-Unis \n et par le Canada, ", "start": 971.92, "duration": 1.36}, {"text": " territoire \u00e0 votre proximit\u00e9. ", "start": 973.32, "duration": 1.84}, {"text": " Je sais qu'il y a eu \n de tr\u00e8s nombreux \u00e9changes ", "start": 975.2, "duration": 6.08}, {"text": " entre le service des arm\u00e9es \n et la pr\u00e9fecture, ", "start": 981.32, "duration": 1.56}, {"text": " et bien s\u00fbr avec vous-m\u00eame. ", "start": 982.92, "duration": 6.0}, {"text": " Je suis en mesure \n de vous dire ", "start": 988.96, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez parfaitement raison. ", "start": 990.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le bon sens doit \u00eatre adopt\u00e9. ", "start": 991.4, "duration": 4.4}, {"text": " La norme du Canada \n et des Etats-Unis doit pouvoir ", "start": 995.84, "duration": 1.76}, {"text": " s'appliquer \n \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon ", "start": 997.64, "duration": 1.2}, {"text": " sans passer \n par une norme qui serait ", "start": 998.88, "duration": 1.4}, {"text": " trop hexagonale. ", "start": 1000.32, "duration": 1.6}, {"text": " Je vous donne \n l'information ", "start": 1001.96, "duration": 4.84}, {"text": " que nous pourrons exp\u00e9rimenter \n le passage directement ", "start": 1006.84, "duration": 1.36}, {"text": " par le Canada \n ou les Etats-Unis ", "start": 1008.24, "duration": 1.2}, {"text": " d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024. ", "start": 1009.48, "duration": 1.72}, {"text": " J'ai demand\u00e9 au service \n des administrateurs ", "start": 1011.24, "duration": 2.12}, {"text": " de se rendre \n \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon ", "start": 1013.4, "duration": 1.88}, {"text": " au d\u00e9but du mois \n de janvier pour mettre ", "start": 1015.32, "duration": 1.56}, {"text": " en place cette exp\u00e9rimentation. ", "start": 1016.92, "duration": 3.68}, {"text": " Nous avons un travail \n \u00e0 faire, ", "start": 1020.64, "duration": 2.84}, {"text": " qui est en train \n d'\u00eatre fait, ", "start": 1023.52, "duration": 3.4}, {"text": " entre les armuriers \n de Saint-Pierre-et-Miquelon ", "start": 1026.96, "duration": 1.4}, {"text": " et des fabricants \n venus des Etats-Unis. ", "start": 1028.4, "duration": 2.68}, {"text": " Nous avons aussi \n un fabricant fran\u00e7ais ", "start": 1031.12, "duration": 6.36}, {"text": " au Canada qui peut \n assurer des preuves CIP ", "start": 1037.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour les munitions. ", "start": 1039.12, "duration": 5.16}, {"text": " Votre demande \n et vos nouveaux courriers ", "start": 1044.32, "duration": 1.52}, {"text": " ont obtenu une r\u00e9ponse \n de la part ", "start": 1045.88, "duration": 1.36}, {"text": " du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 1047.28, "duration": 2.12}, {"text": " Le bon sens va l'emporter. ", "start": 1049.44, "duration": 1.0}, {"text": " L'intelligence du territoire \n sera respect\u00e9e. ", "start": 1050.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1051.52, "duration": 5.0}, {"text": " Vous n'avez plus de temps, \n monsieur St\u00e9phane Lenormand. ", "start": 1056.56, "duration": 2.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Julien Dive. ", "start": 1058.6, "duration": 2.92}, {"text": " - Julien Dive: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1061.56, "duration": 6.8}, {"text": " \"A vendre. ", "start": 1068.4, "duration": 4.12}, {"text": " Liquidation \n totale avant fermeture. ", "start": 1072.56, "duration": 1.56}, {"text": " 100% d\u00e9stockage. ", "start": 1074.16, "duration": 3.4}, {"text": " Tout doit dispara\u00eetre.\" ", "start": 1077.6, "duration": 3.2}, {"text": " Voici \n ce que l'on peut lire ", "start": 1080.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur les vitrines \n de nos commerces ", "start": 1082.04, "duration": 1.32}, {"text": " pour la vitalit\u00e9 \n de nos centres-villes. ", "start": 1083.4, "duration": 2.64}, {"text": " Entre 2012 et 2020, \n la vacance commerciale ", "start": 1086.08, "duration": 1.6}, {"text": " a doubl\u00e9 \n dans les communes ", "start": 1087.72, "duration": 1.28}, {"text": " de moins de 100.000 habitants. ", "start": 1089.04, "duration": 1.88}, {"text": " Le m\u00e9tier de manager \n de centre-ville, ", "start": 1090.96, "duration": 2.2}, {"text": " dont la vocation \n est de pr\u00e9parer ", "start": 1093.2, "duration": 3.04}, {"text": " le futur, a \u00e9t\u00e9 \n abandonn\u00e9 par manque ", "start": 1096.28, "duration": 1.84}, {"text": " de soutien financier. ", "start": 1098.16, "duration": 1.56}, {"text": " A cela, on peut ajouter \n que la majorit\u00e9 ", "start": 1099.76, "duration": 3.08}, {"text": " des cr\u00e9dits d'Etat \n prennent la forme ", "start": 1102.88, "duration": 4.6}, {"text": " de pr\u00eats ou d'aides, \n au lieu de subventions. ", "start": 1107.52, "duration": 2.4}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n locales ultra \u00e9prouv\u00e9es ", "start": 1109.96, "duration": 4.56}, {"text": " par la conjoncture assument 75% \n de l'effort financier. ", "start": 1114.56, "duration": 2.44}, {"text": " Ce sont les communes \n qui sont contraintes ", "start": 1117.04, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 des sorties \n d'argent ", "start": 1118.56, "duration": 1.0}, {"text": " pendant que vous d\u00e9tournez \n le regard. ", "start": 1119.6, "duration": 1.44}, {"text": " Plusieurs fois, \n les maires ", "start": 1121.08, "duration": 1.0}, {"text": " vous ont remis des propositions. ", "start": 1122.12, "duration": 1.68}, {"text": " Vous les avez n\u00e9glig\u00e9es. ", "start": 1123.84, "duration": 2.72}, {"text": " Les commer\u00e7ants \n ont le sentiment ", "start": 1126.6, "duration": 1.84}, {"text": " d'\u00eatre d\u00e9laiss\u00e9s face \n \u00e0 la concurrence f\u00e9roce ", "start": 1128.48, "duration": 1.36}, {"text": " du e-commerce. ", "start": 1129.88, "duration": 7.04}, {"text": " En 10 ans, le visage \n de nos rues commer\u00e7antes ", "start": 1136.96, "duration": 1.76}, {"text": " a chang\u00e9. ", "start": 1138.76, "duration": 2.4}, {"text": " Les fast-foods ont doubl\u00e9. ", "start": 1141.2, "duration": 2.08}, {"text": " Les magasins d'habillement \n sont en net d\u00e9clin. ", "start": 1143.32, "duration": 2.84}, {"text": " Une lame de fond \n qui atteint son paroxysme ", "start": 1146.2, "duration": 2.56}, {"text": " dans les villes \n o\u00f9 le ch\u00f4mage persiste. ", "start": 1148.8, "duration": 6.56}, {"text": " Dans cette \u00e9pid\u00e9mie \n de rideau de fer tir\u00e9, ", "start": 1155.4, "duration": 1.56}, {"text": " nos commer\u00e7ants m\u00e9ritent \n d'\u00eatre entendus. ", "start": 1157.0, "duration": 3.64}, {"text": " Ils r\u00e9clament un taux \n r\u00e9duit de TVA ", "start": 1160.68, "duration": 2.16}, {"text": " pour les produits \n des commerces de proximit\u00e9. ", "start": 1162.88, "duration": 3.28}, {"text": " Cette mesure vise \u00e0 contrer \n la concurrence d\u00e9loyale ", "start": 1166.2, "duration": 1.52}, {"text": " qu'ils affrontent. ", "start": 1167.76, "duration": 5.24}, {"text": " Quelles sont les mesures \n que vous comptez porter ", "start": 1175.96, "duration": 4.44}, {"text": " pour all\u00e9ger la fiscalit\u00e9 \n des petits commer\u00e7ants ", "start": 1180.44, "duration": 5.28}, {"text": " et \u00e9craser la conjoncture? ", "start": 1185.76, "duration": 1.84}, {"text": " O\u00f9 en est le plan \n de sauvetage ", "start": 1187.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour les projets locaux? ", "start": 1189.04, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1191.68, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 1193.6, "duration": 5.64}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: \n Merci, madame ", "start": 1199.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1200.32, "duration": 5.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n il a fallu ", "start": 1205.4, "duration": 5.04}, {"text": " que je m'assure \n que c'\u00e9tait bien vous, ", "start": 1210.48, "duration": 7.28}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 Les R\u00e9publicains, \n qui posiez ", "start": 1217.8, "duration": 1.0}, {"text": " cette question. ", "start": 1218.84, "duration": 1.24}, {"text": " Subventions, taux r\u00e9duit de TVA... ", "start": 1220.12, "duration": 5.56}, {"text": " Pendant quelques instants, \n j'avoue ", "start": 1225.72, "duration": 1.0}, {"text": " avoir dout\u00e9. ", "start": 1226.76, "duration": 5.88}, {"text": " Je voudrais rappeler, \n peut-\u00eatre ", "start": 1232.68, "duration": 6.92}, {"text": " que c'est important, \n qu'\u00e0 peu pr\u00e8s 11 milliards ", "start": 1239.64, "duration": 6.16}, {"text": " d'imp\u00f4ts sur les soci\u00e9t\u00e9s \n ont \u00e9t\u00e9 baiss\u00e9s. ", "start": 1245.84, "duration": 7.28}, {"text": " Il y a ceux qui parlent \n de baisser ", "start": 1253.16, "duration": 2.04}, {"text": " la fiscalit\u00e9 et ceux qui le font. ", "start": 1255.24, "duration": 1.36}, {"text": " Il n'est pas une ann\u00e9e, \n un mois, ", "start": 1256.64, "duration": 3.12}, {"text": " une semaine \n depuis 2017 ", "start": 1259.8, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 nous ne soutenons pas \n le commerce. ", "start": 1260.84, "duration": 6.48}, {"text": " Action Coeur de Ville 1: \n 5 milliards d'euros ", "start": 1267.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour accompagner 230 communes. ", "start": 1268.76, "duration": 5.96}, {"text": " Action Coeur \n de Ville 2: je crois ", "start": 1274.76, "duration": 4.4}, {"text": " qu'il faut des commerces \n et qu'il faut ", "start": 1279.2, "duration": 1.36}, {"text": " les r\u00e9nover. ", "start": 1280.6, "duration": 1.44}, {"text": " C'est l'objectif de ce programme. ", "start": 1282.08, "duration": 1.84}, {"text": " Les acteurs du commerce, \n nous les \u00e9coutons. ", "start": 1283.96, "duration": 1.36}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \n \u00e0 plusieurs reprises. ", "start": 1285.36, "duration": 5.16}, {"text": " Ils ont demand\u00e9 \n un conseil national ", "start": 1290.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour travailler aux propositions. ", "start": 1291.76, "duration": 1.12}, {"text": " Qui a mis en place ce conseil? ", "start": 1292.92, "duration": 2.36}, {"text": " Ce gouvernement \n et votre serviteur. ", "start": 1295.32, "duration": 2.44}, {"text": " Un plan de transformation \n des zones d'activit\u00e9s ", "start": 1297.8, "duration": 3.12}, {"text": " commerciales, un plan en faveur \n du commerce rural dot\u00e9 ", "start": 1300.96, "duration": 5.52}, {"text": " de 12 millions \n d'euros annuels, ", "start": 1306.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre du plan \n France Ruralit\u00e9s... ", "start": 1307.56, "duration": 1.36}, {"text": " Je vais monter \n la voix, je n'ai ", "start": 1308.96, "duration": 1.36}, {"text": " aucun probl\u00e8me! ", "start": 1310.36, "duration": 5.88}, {"text": " 100.000 de nos compatriotes \n ont vu revenir ", "start": 1316.28, "duration": 1.36}, {"text": " des commerces. ", "start": 1317.68, "duration": 4.44}, {"text": " On peut rouvrir \n les commerces ", "start": 1322.16, "duration": 1.2}, {"text": " et les accompagner, \n c'est que nous faisons d\u00e9j\u00e0! ", "start": 1323.4, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1325.0, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n St\u00e9phanie Kochert. ", "start": 1327.16, "duration": 3.92}, {"text": " - St\u00e9phanie Kochert: \n Merci, madame ", "start": 1332.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1333.08, "duration": 4.28}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1337.4, "duration": 1.0}, {"text": " de la Sant\u00e9 et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 1338.44, "duration": 2.68}, {"text": " Monsieur le ministre, \n lundi paraissait ", "start": 1341.16, "duration": 1.0}, {"text": " le rapport sur l'aide \n m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 1342.2, "duration": 7.12}, {"text": " Au nom du groupe \n Horizons, je remercie ", "start": 1349.36, "duration": 2.92}, {"text": " le gouvernement \n d'avoir recommand\u00e9 ", "start": 1352.32, "duration": 2.6}, {"text": " ce pr\u00e9cieux rapport \n et ses auteurs ", "start": 1354.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour la qualit\u00e9 de leurs travaux. ", "start": 1356.16, "duration": 4.4}, {"text": " Les chiffres doivent \n nous conduire ", "start": 1360.6, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 nous pencher \n \u00e0 intervalles r\u00e9guliers ", "start": 1362.56, "duration": 1.28}, {"text": " sur les contours de l'aide \n m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 1363.88, "duration": 1.84}, {"text": " En 2019, la majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle ", "start": 1365.76, "duration": 5.24}, {"text": " et le Premier ministre \n avaient port\u00e9 ", "start": 1371.04, "duration": 1.56}, {"text": " une r\u00e9forme qui avait permis \n de lutter efficacement ", "start": 1372.64, "duration": 1.56}, {"text": " contre certains abus. ", "start": 1374.24, "duration": 1.24}, {"text": " Quatre ans plus tard, \n un nouveau bilan ", "start": 1375.52, "duration": 1.36}, {"text": " est bienvenu. ", "start": 1376.92, "duration": 2.12}, {"text": " Lors de l'examen sur le projet \n de loi immigration, ", "start": 1379.08, "duration": 4.2}, {"text": " le S\u00e9nat a anticip\u00e9 ce d\u00e9bat \n et a souhait\u00e9 aller ", "start": 1383.32, "duration": 5.08}, {"text": " plus loin en transformant l'AME \n en aide m\u00e9dicale d'urgence. ", "start": 1388.44, "duration": 2.48}, {"text": " Si nous devons \n nous interroger ", "start": 1390.96, "duration": 1.0}, {"text": " sur la soutenabilit\u00e9 \n du dispositif ", "start": 1392.0, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 long terme et la n\u00e9cessit\u00e9 \n d'une r\u00e9forme ", "start": 1393.6, "duration": 1.64}, {"text": " de l'AME, l'AME \n est avant tout un sujet ", "start": 1395.28, "duration": 3.16}, {"text": " de sant\u00e9 publique \n et n'a pas sa place ", "start": 1398.48, "duration": 1.56}, {"text": " dans ce texte. ", "start": 1400.08, "duration": 3.92}, {"text": " Au-del\u00e0, ce rapport \n r\u00e9affirme que l'AME ", "start": 1404.04, "duration": 4.72}, {"text": " est utile et globalement \n ma\u00eetris\u00e9e, ", "start": 1408.8, "duration": 1.0}, {"text": " mais qu'elle subit \n l'augmentation r\u00e9cente ", "start": 1409.84, "duration": 1.4}, {"text": " de nombre \n de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires ", "start": 1411.28, "duration": 1.28}, {"text": " et m\u00e9rite d'\u00eatre adapt\u00e9e. ", "start": 1412.6, "duration": 2.72}, {"text": " En effet, entre fin \n 2015 et 2023, ", "start": 1415.36, "duration": 4.56}, {"text": " le nombre \n de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'AME ", "start": 1419.96, "duration": 3.76}, {"text": " a augment\u00e9 de 123.000 personnes. ", "start": 1423.76, "duration": 1.56}, {"text": " 466.000 personnes \n sont b\u00e9n\u00e9ficiaires ", "start": 1425.36, "duration": 3.16}, {"text": " de l'AME en 2023, \n pour un co\u00fbt ", "start": 1428.56, "duration": 1.36}, {"text": " de plus de 1 milliard \n d'euros par an. ", "start": 1429.96, "duration": 3.48}, {"text": " Monsieur le ministre, \n comment le gouvernement entend ", "start": 1433.48, "duration": 4.32}, {"text": " mettre en oeuvre \n ces propositions, ", "start": 1437.84, "duration": 1.0}, {"text": " et dans quelle temporalit\u00e9? ", "start": 1438.88, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1440.56, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Aur\u00e9lien Rousseau. ", "start": 1441.76, "duration": 2.0}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: Merci. ", "start": 1443.8, "duration": 13.56}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous l'avez dit ", "start": 1457.4, "duration": 9.84}, {"text": " tr\u00e8s clairement, \n Patrick Stefanini ", "start": 1467.28, "duration": 2.04}, {"text": " et Claude Evin ont remis \n \u00e0 G\u00e9rald Darmanin ", "start": 1469.36, "duration": 1.68}, {"text": " et \u00e0 moi-m\u00eame \n un rapport important ", "start": 1471.08, "duration": 2.92}, {"text": " qui converge sur l'essentiel \n des analyses ", "start": 1474.04, "duration": 1.6}, {"text": " et qui assure un consensus \n sur certains points. ", "start": 1475.68, "duration": 2.88}, {"text": " Ce rapport permet \n de remettre ", "start": 1478.6, "duration": 1.36}, {"text": " de la clart\u00e9, \n de la transparence, ", "start": 1480.0, "duration": 2.96}, {"text": " qui est indispensable \n au d\u00e9bat d\u00e9mocratique, ", "start": 1483.0, "duration": 2.8}, {"text": " et qui est plus utile \n que la vindicte ", "start": 1485.84, "duration": 1.6}, {"text": " ou un zeste de d\u00e9magogie \n sur ce sujet. ", "start": 1487.48, "duration": 7.4}, {"text": " Je voudrais souligner \n rapidement, ", "start": 1494.92, "duration": 4.08}, {"text": " et vous l'avez dit, \n que non, l'AME ", "start": 1499.04, "duration": 2.0}, {"text": " n'est pas un dispositif \n dont l'Etat aurait perdu ", "start": 1501.08, "duration": 1.56}, {"text": " la ma\u00eetrise. ", "start": 1502.68, "duration": 3.64}, {"text": " C'est un dispositif \n et une d\u00e9pense ", "start": 1506.36, "duration": 1.92}, {"text": " qui restent \n parmi les plus contr\u00f4l\u00e9s. ", "start": 1508.32, "duration": 8.92}, {"text": " Nous parlons \n de d\u00e9penses ", "start": 1517.28, "duration": 2.84}, {"text": " qui sont parmi les mieux suivies. ", "start": 1520.16, "duration": 2.12}, {"text": " Vous avez fait \u00e9cho \n \u00e0 une r\u00e9forme engag\u00e9e ", "start": 1522.32, "duration": 1.56}, {"text": " en 2018 sur le panier de soins. ", "start": 1523.92, "duration": 1.4}, {"text": " Le rapport \n rappelle utilement ", "start": 1525.36, "duration": 1.0}, {"text": " que sur les 466.000 \n b\u00e9n\u00e9ficiaires ", "start": 1526.4, "duration": 1.48}, {"text": " de l'AME, \n il y a 100.000 enfants ", "start": 1527.92, "duration": 6.96}, {"text": " qui ne sont pas au sens \n juridique ", "start": 1534.92, "duration": 1.36}, {"text": " \"des \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re\". ", "start": 1536.32, "duration": 1.0}, {"text": " Le rapport dit aussi \n tr\u00e8s clairement ", "start": 1537.36, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il n'y a pas d'appel d'air. ", "start": 1538.56, "duration": 2.96}, {"text": " Le tourisme m\u00e9dical \n n'est pas cr\u00e9\u00e9 ", "start": 1541.56, "duration": 1.16}, {"text": " par l'AME. ", "start": 1542.76, "duration": 5.8}, {"text": " C'est pourquoi \n cette disposition ", "start": 1548.6, "duration": 2.2}, {"text": " et toute \u00e9volution \n n'aurait pas sa place ", "start": 1550.84, "duration": 1.36}, {"text": " dans le projet de loi immigration. ", "start": 1552.24, "duration": 4.0}, {"text": " Oui, il faut que la m\u00e9decine \n de ville s'engage ", "start": 1556.28, "duration": 1.76}, {"text": " dans la pr\u00e9vention. ", "start": 1558.08, "duration": 1.88}, {"text": " Oui, l'AME est un dispositif \n de sant\u00e9 publique. ", "start": 1560.0, "duration": 2.12}, {"text": " Ce rapport \n n'est pas fait ", "start": 1562.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour \u00eatre mis sur une \u00e9tag\u00e8re. ", "start": 1563.2, "duration": 1.56}, {"text": " Il pointe des \u00e9volutions \n possibles. ", "start": 1564.8, "duration": 4.56}, {"text": " Nous aurons les d\u00e9bats. ", "start": 1569.4, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1570.84, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 1571.88, "duration": 4.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Daniel Grenon. ", "start": 1576.48, "duration": 4.28}, {"text": " - Daniel Grenon: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1580.8, "duration": 6.2}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1587.04, "duration": 1.52}, {"text": " le ministre des collectivit\u00e9s \n territoriales. ", "start": 1588.6, "duration": 3.32}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne \n a annonc\u00e9 ", "start": 1591.96, "duration": 4.44}, {"text": " par un plan d'action le 28 \n novembre dernier ", "start": 1596.44, "duration": 2.8}, {"text": " avoir besoin de 584 \n millions d'euros ", "start": 1599.28, "duration": 2.08}, {"text": " pour moderniser les r\u00e9seaux \n \u00e9lectriques d'ici 2030. ", "start": 1601.4, "duration": 4.08}, {"text": " Cette somme astronomique \n est sans doute ", "start": 1605.52, "duration": 9.84}, {"text": " et sans aucun doute due \n au recours excessif ", "start": 1615.4, "duration": 1.56}, {"text": " aux \u00e9nergies intermittentes, \n comme l'affirme ", "start": 1617.0, "duration": 1.0}, {"text": " depuis plus de 10 \n ans Marine Le Pen. ", "start": 1618.04, "duration": 3.56}, {"text": " Ces investissements \n vont \u00e0 nouveau ", "start": 1621.64, "duration": 3.4}, {"text": " \u00eatre pay\u00e9s \n par les contribuables, ", "start": 1625.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'instar des producteurs \n d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1626.12, "duration": 3.04}, {"text": " Le plan pr\u00e9voit \n de pr\u00e9parer des r\u00e9seaux ", "start": 1629.2, "duration": 3.12}, {"text": " de transport d'\u00e9lectricit\u00e9, \n \u00e0 accueillir ", "start": 1632.36, "duration": 1.0}, {"text": " la part croissante \n des \u00e9nergies renouvelables ", "start": 1633.4, "duration": 1.16}, {"text": " comme l'\u00e9olien. ", "start": 1634.6, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9oliennes \n ont pourtant d\u00e9montr\u00e9 ", "start": 1635.64, "duration": 1.0}, {"text": " leur inefficacit\u00e9 \n lors des temp\u00eates d'octobre ", "start": 1636.68, "duration": 1.16}, {"text": " dernier. ", "start": 1637.88, "duration": 3.8}, {"text": " Alors qu'une force \n inou\u00efe soufflait, ", "start": 1641.72, "duration": 1.0}, {"text": " les \u00e9oliennes \u00e9taient \u00e0 l'arr\u00eat. ", "start": 1642.76, "duration": 2.8}, {"text": " Les services publics, \n les entreprises ", "start": 1645.6, "duration": 3.84}, {"text": " et plus d'1 \n million de foyers ", "start": 1649.48, "duration": 5.4}, {"text": " se sont retrouv\u00e9s \n priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1654.92, "duration": 3.92}, {"text": " et bon nombre \n d'entre eux ont subi ", "start": 1658.88, "duration": 1.32}, {"text": " des pertes \u00e9conomiques \n et marchandes ", "start": 1660.24, "duration": 1.04}, {"text": " durant plusieurs jours. ", "start": 1661.32, "duration": 1.0}, {"text": " Cette situation \n d\u00e9sastreuse aurait pu ", "start": 1662.36, "duration": 2.04}, {"text": " \u00eatre limit\u00e9e, \n si les investissements effectu\u00e9s ", "start": 1664.44, "duration": 7.52}, {"text": " pour les \u00e9oliennes \n avaient \u00e9t\u00e9 redirig\u00e9s ", "start": 1672.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'enfouissement \n des lignes \u00e9lectriques. ", "start": 1673.2, "duration": 1.72}, {"text": " Les coupures de courant \n durant les temp\u00eates ", "start": 1674.96, "duration": 2.52}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 majoritairement \n caus\u00e9es ", "start": 1677.52, "duration": 1.0}, {"text": " par des installations a\u00e9riennes. ", "start": 1678.56, "duration": 4.08}, {"text": " Ces installations \n sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables ", "start": 1682.68, "duration": 2.2}, {"text": " en cas de temp\u00eate en raison \n de chutes d'arbres ", "start": 1684.92, "duration": 1.76}, {"text": " et de d\u00e9bris divers. ", "start": 1686.72, "duration": 1.52}, {"text": " La politique actuellement men\u00e9e \n expose l'ensemble ", "start": 1688.28, "duration": 1.92}, {"text": " du r\u00e9seau \u00e9lectrique \n durant des temp\u00eates ", "start": 1690.24, "duration": 7.0}, {"text": " de plus en plus \n fr\u00e9quentes ", "start": 1697.28, "duration": 1.0}, {"text": " durant ce d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 1698.32, "duration": 1.04}, {"text": " Les \u00e9oliennes \n ne sont pas une solution. ", "start": 1699.4, "duration": 1.36}, {"text": " Elles ne prot\u00e8gent pas \n les Fran\u00e7ais. ", "start": 1700.8, "duration": 2.12}, {"text": " Monsieur le ministre, \n nos concitoyens sont-ils destin\u00e9s ", "start": 1702.96, "duration": 4.76}, {"text": " \u00e0 subir ind\u00e9finiment \n l'aveuglement id\u00e9ologique ", "start": 1707.76, "duration": 5.84}, {"text": " de votre gouvernement \n sans qu'aucune politique r\u00e9elle ", "start": 1713.64, "duration": 1.36}, {"text": " de protection \n de l'approvisionnement ", "start": 1715.04, "duration": 1.0}, {"text": " ne soit mise en place? ", "start": 1716.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1717.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 1718.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 1719.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1720.6, "duration": 4.88}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n il y a une grande confusion ", "start": 1725.52, "duration": 1.76}, {"text": " dans votre question. ", "start": 1727.32, "duration": 4.88}, {"text": " Vous m\u00e9langez le r\u00e9seau de 584 \n milliards d'euros d'investissement ", "start": 1732.24, "duration": 1.84}, {"text": " qui est effectivement \n envisag\u00e9 par l'Europe, ", "start": 1734.12, "duration": 6.96}, {"text": " qui nous prot\u00e8ge, \n qui nous a permis ", "start": 1741.12, "duration": 5.48}, {"text": " d'avoir de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1746.64, "duration": 4.88}, {"text": " et gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe, \n nous avons pu ", "start": 1751.56, "duration": 2.32}, {"text": " nous fournir et ne pas couper \n les Fran\u00e7ais. ", "start": 1753.92, "duration": 3.0}, {"text": " Vous omettez de le dire. ", "start": 1756.96, "duration": 1.88}, {"text": " Ces 584 milliards \n d'euros permettent ", "start": 1758.88, "duration": 2.12}, {"text": " de financer le r\u00e9seau \n de distribution, ", "start": 1761.04, "duration": 1.16}, {"text": " celui qui va industrialiser \n notre pays, ", "start": 1762.24, "duration": 2.0}, {"text": " celui qui va permettre \n \u00e0 Dunkerque d'accueillir ", "start": 1764.28, "duration": 6.48}, {"text": " de nouvelles gigafactories \n qui auront besoin d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1770.8, "duration": 1.56}, {"text": " Vous n'en tenez pas compte. ", "start": 1772.4, "duration": 3.24}, {"text": " Lorsque vous \u00e9voquez \n la temp\u00eate Ciaran, ", "start": 1775.68, "duration": 4.2}, {"text": " ce qui a coup\u00e9, \n ce sont les postes sources, ", "start": 1779.92, "duration": 1.76}, {"text": " ce qui fait le lien \n entre les postes sources ", "start": 1781.72, "duration": 6.24}, {"text": " et les habitations, \n et \u00e7a n'a rien ", "start": 1788.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 voir avec les \u00e9oliennes. ", "start": 1789.4, "duration": 1.0}, {"text": " Au lieu de raconter \n n'importe quoi, ", "start": 1790.44, "duration": 1.16}, {"text": " parce que c'est \n tr\u00e8s exactement ", "start": 1791.64, "duration": 3.56}, {"text": " ce que vous faites, \n et j'en suis d\u00e9sol\u00e9e, ", "start": 1795.24, "duration": 1.56}, {"text": " je veux remercier \n les agents Enedis ", "start": 1796.84, "duration": 1.48}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 sur le terrain \n pour r\u00e9parer maison ", "start": 1798.36, "duration": 9.76}, {"text": " par maison, poste source \n par poste source, ", "start": 1808.16, "duration": 3.36}, {"text": " et rassembler et raccorder \n les Fran\u00e7ais coup\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1811.56, "duration": 3.56}, {"text": " La moiti\u00e9 de nos lignes \n sont enterr\u00e9es. ", "start": 1815.16, "duration": 4.44}, {"text": " L'autre moiti\u00e9 \n ne peut pas \u00eatre enterr\u00e9e, ", "start": 1819.64, "duration": 1.36}, {"text": " car vous savez \n comme moi ", "start": 1821.04, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y a du granite en Bretagne. ", "start": 1822.08, "duration": 1.36}, {"text": " On ne peut pas tout enterrer. ", "start": 1823.48, "duration": 1.28}, {"text": " Notre objectif \n est de rendre ce r\u00e9seau ", "start": 1824.8, "duration": 1.36}, {"text": " plus r\u00e9siliant. ", "start": 1826.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1827.24, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fabien Roussel. ", "start": 1828.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Fabien Roussel: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1830.36, "duration": 3.44}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les ministres, ", "start": 1837.04, "duration": 1.68}, {"text": " la vie ch\u00e8re \n frappe ", "start": 1838.76, "duration": 3.8}, {"text": " de plus en plus de familles, \n de retrait\u00e9s, ", "start": 1842.6, "duration": 1.56}, {"text": " de salari\u00e9s, d'\u00e9tudiants. ", "start": 1844.2, "duration": 2.68}, {"text": " L'inflation cumul\u00e9e \n en deux ans atteint pr\u00e8s ", "start": 1846.92, "duration": 1.36}, {"text": " de 20% dans l'Hexagone, \n et c'est pire ", "start": 1848.32, "duration": 1.6}, {"text": " dans les outre-mer. ", "start": 1849.96, "duration": 9.44}, {"text": " Les prix restent \n \u00e9lev\u00e9s ", "start": 1859.44, "duration": 1.0}, {"text": " et ne baisseront pas \n pour retrouver ", "start": 1860.48, "duration": 1.16}, {"text": " leur niveau d'avant. ", "start": 1861.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le prix du kilo \n de pommes de terre ", "start": 1862.72, "duration": 1.56}, {"text": " a pris 23% en un an. ", "start": 1864.32, "duration": 1.68}, {"text": " Les frites, dans le Nord, \n c'est termin\u00e9. ", "start": 1866.04, "duration": 3.56}, {"text": " Les l\u00e9gumes frais, 29% en moyenne. ", "start": 1869.64, "duration": 2.44}, {"text": " Pour la viande, \n entre 12 et 14% de plus. ", "start": 1872.12, "duration": 4.48}, {"text": " Pour l'\u00e9lectricit\u00e9, \n c'est 90% des augmentations ", "start": 1876.64, "duration": 1.16}, {"text": " en 12 ans. ", "start": 1877.84, "duration": 5.24}, {"text": " Beaucoup choisissent \n de ne pas ouvrir ", "start": 1883.12, "duration": 1.24}, {"text": " leur chauffage, \n malgr\u00e9 le froid ", "start": 1884.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui arrive. ", "start": 1885.44, "duration": 1.88}, {"text": " Vous refusez d'augmenter \n les retraites, ", "start": 1887.36, "duration": 1.0}, {"text": " les bourses \u00e9tudiantes. ", "start": 1888.4, "duration": 2.6}, {"text": " 2 millions \n de salari\u00e9s pauvres ", "start": 1891.04, "duration": 2.32}, {"text": " sont recens\u00e9s \n dans notre pays, ", "start": 1893.4, "duration": 1.0}, {"text": " des salari\u00e9s \n dont certains dorment ", "start": 1894.44, "duration": 2.24}, {"text": " dans leur voiture \n faute de logement, ", "start": 1896.72, "duration": 1.16}, {"text": " sans parler \n de l'\u00e9tat alarmant ", "start": 1897.92, "duration": 2.52}, {"text": " de nos services \n publics, notamment ", "start": 1900.48, "duration": 3.08}, {"text": " en mati\u00e8re d'acc\u00e8s \n \u00e0 l'\u00e9ducation ", "start": 1903.6, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 la sant\u00e9. ", "start": 1904.64, "duration": 1.04}, {"text": " Le Parti Communiste \n Fran\u00e7ais ", "start": 1905.72, "duration": 3.8}, {"text": " et ses \u00e9lus, \n ses d\u00e9put\u00e9s, se battent ", "start": 1909.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour obtenir des hausses \n de salaires, ", "start": 1910.96, "duration": 2.48}, {"text": " des retraites, la baisse \n des factures d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1913.48, "duration": 1.36}, {"text": " et d'alimentation. ", "start": 1914.88, "duration": 5.56}, {"text": " Nous sommes mobilis\u00e9s \n dans toutes les villes ", "start": 1920.48, "duration": 1.36}, {"text": " de France, comme ici, \n au Parlement. ", "start": 1921.88, "duration": 2.08}, {"text": " J'ai alert\u00e9 \n la Premi\u00e8re ministre ", "start": 1924.0, "duration": 6.12}, {"text": " sur une injustice \n criante \u00e0 propos ", "start": 1930.16, "duration": 1.72}, {"text": " de l'attribution \n du ch\u00e8que \u00e9nergie, ", "start": 1931.92, "duration": 1.0}, {"text": " d'une valeur moyenne \n de 150 euros ", "start": 1932.96, "duration": 1.16}, {"text": " par m\u00e9nage. ", "start": 1934.16, "duration": 3.16}, {"text": " Il est vers\u00e9 \u00e0 5,8 \n millions de foyers, ", "start": 1937.36, "duration": 3.76}, {"text": " mais les locataires des HLM \n qui le re\u00e7oivent ", "start": 1941.16, "duration": 3.88}, {"text": " n'ont pas le droit \n d'utiliser pour payer ", "start": 1945.08, "duration": 1.36}, {"text": " leurs factures. ", "start": 1946.48, "duration": 1.76}, {"text": " Il va direct \u00e0 la poubelle. ", "start": 1948.28, "duration": 1.56}, {"text": " C'est une aberration. ", "start": 1949.88, "duration": 2.4}, {"text": " 1 million de m\u00e9nages \n sont concern\u00e9s. ", "start": 1952.32, "duration": 2.92}, {"text": " Est-ce que vous pouvez \n me confirmer, ", "start": 1955.28, "duration": 1.68}, {"text": " comme me l'a assur\u00e9 \n la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 1957.0, "duration": 1.36}, {"text": " que cette demande \n d'\u00e9largissement ", "start": 1958.4, "duration": 1.0}, {"text": " du ch\u00e8que \u00e9nergie \n sera possible ", "start": 1959.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour toutes les familles \n \u00e0 partir ", "start": 1960.48, "duration": 1.16}, {"text": " de 2024 et que ce sera \n inscrit ", "start": 1961.68, "duration": 1.36}, {"text": " dans le projet de loi \n de finances 2024? ", "start": 1963.08, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1964.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 1965.72, "duration": 3.0}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 1968.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1969.8, "duration": 6.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous le savez, l'inflation ", "start": 1975.92, "duration": 1.36}, {"text": " est le combat \n du pr\u00e9sident ", "start": 1977.32, "duration": 1.24}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et de la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1978.6, "duration": 7.44}, {"text": " La premi\u00e8re loi \n de ce quinquennat, ", "start": 1986.08, "duration": 2.08}, {"text": " c'\u00e9tait une loi d'urgence \n pour le pouvoir d'achat ", "start": 1988.2, "duration": 1.56}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 1989.8, "duration": 2.28}, {"text": " Cette loi a permis \n la hausse des pensions ", "start": 1992.12, "duration": 3.2}, {"text": " de retraite, la revalorisation \n des minima sociaux ", "start": 1995.36, "duration": 1.36}, {"text": " ou encore l'all\u00e9gement \n des cotisations sociales ", "start": 1996.76, "duration": 1.16}, {"text": " des ind\u00e9pendants. ", "start": 1997.96, "duration": 6.0}, {"text": " Nous avons \u00e9galement \n mis en place ", "start": 2004.0, "duration": 2.88}, {"text": " des dispositifs d'aide \n massifs aux Fran\u00e7ais, ", "start": 2006.92, "duration": 1.84}, {"text": " aux entreprises, \n aux collectivit\u00e9s territoriales, ", "start": 2008.8, "duration": 7.16}, {"text": " pour faire face \n \u00e0 la crise \u00e9nerg\u00e9tique: ", "start": 2016.0, "duration": 1.64}, {"text": " bouclier tarifaire, \n \u00e9lectricit\u00e9, gaz, ", "start": 2017.68, "duration": 1.12}, {"text": " ch\u00e8que \u00e9nergie, \n filet de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2018.84, "duration": 3.72}, {"text": " pour les collectivit\u00e9s \n territoriales, j'en passe, ", "start": 2022.6, "duration": 1.16}, {"text": " mais c'est un combat \n que nous avons port\u00e9 ", "start": 2023.8, "duration": 1.56}, {"text": " collectivement. ", "start": 2025.4, "duration": 1.0}, {"text": " Notre priorit\u00e9 \n dans ce contexte, ", "start": 2026.44, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de prot\u00e9ger \n les Fran\u00e7ais ", "start": 2027.48, "duration": 1.0}, {"text": " les plus modestes. ", "start": 2028.52, "duration": 3.32}, {"text": " Pr\u00e8s de 5,6 millions \n d'entre eux b\u00e9n\u00e9ficient ", "start": 2031.88, "duration": 1.6}, {"text": " du ch\u00e8que \u00e9nergie, \n jusqu'\u00e0 pr\u00e8s de 180 euros. ", "start": 2033.52, "duration": 6.6}, {"text": " C'est un des dispositifs \n qui a le taux ", "start": 2040.16, "duration": 2.8}, {"text": " de non-recours \n le plus faible ", "start": 2043.0, "duration": 1.0}, {"text": " de tous nos dispositifs. ", "start": 2044.04, "duration": 5.24}, {"text": " Je vous rejoins \n dans le fait ", "start": 2049.32, "duration": 1.72}, {"text": " que c'est une aberration \n que les habitants ", "start": 2051.08, "duration": 2.88}, {"text": " des HLM \n ne puissent pas l'utiliser ", "start": 2054.0, "duration": 1.84}, {"text": " pour payer leurs charges \n de chauffage. ", "start": 2055.88, "duration": 6.16}, {"text": " Ils peuvent l'utiliser \n pour l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 2062.08, "duration": 2.56}, {"text": " mais pas pour le chauffage. ", "start": 2064.68, "duration": 1.0}, {"text": " Cette situation \n \u00e9tait inacceptable. ", "start": 2065.72, "duration": 1.84}, {"text": " J'ai port\u00e9 \u00e0 la demande \n de la Premi\u00e8re ministre ", "start": 2067.6, "duration": 1.8}, {"text": " un amendement au projet \n de loi de finances ", "start": 2069.44, "duration": 4.28}, {"text": " en ce sens qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \n par vos coll\u00e8gues s\u00e9nateurs. ", "start": 2073.76, "duration": 2.52}, {"text": " Je vous confirme \n que nous porterons jusqu'au bout ", "start": 2076.32, "duration": 1.8}, {"text": " le fait que ce ch\u00e8que \u00e9nergie \n puisse permettre ", "start": 2078.16, "duration": 1.56}, {"text": " aux habitants \n des HLM de diminuer ", "start": 2079.76, "duration": 4.64}, {"text": " leurs factures d'\u00e9nergie \n au travers d'une diminution ", "start": 2084.44, "duration": 1.36}, {"text": " de leurs charges en utilisant \n le ch\u00e8que \u00e9nergie. ", "start": 2085.84, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2087.44, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Naillet. ", "start": 2088.48, "duration": 5.68}, {"text": " - Philippe Naillet: \n Merci, madame ", "start": 2094.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2095.24, "duration": 1.28}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2096.56, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de la Transition \n \u00e9cologique. ", "start": 2097.6, "duration": 6.96}, {"text": " Au moment o\u00f9 se d\u00e9roule \n la COP28, ", "start": 2104.6, "duration": 1.36}, {"text": " je voudrais attirer \n votre attention ", "start": 2106.0, "duration": 2.6}, {"text": " sur les enjeux \n du changement climatique ", "start": 2108.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos territoires ultramarins. ", "start": 2109.84, "duration": 4.64}, {"text": " En mars 2023, \n le GIEC rappelait ", "start": 2114.52, "duration": 5.04}, {"text": " que nos \u00eeles \n \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 affect\u00e9es ", "start": 2119.6, "duration": 5.08}, {"text": " par le r\u00e9chauffement \n climatique, ", "start": 2124.72, "duration": 1.0}, {"text": " et qu'elles le seraient \n de plus en plus. ", "start": 2125.76, "duration": 2.4}, {"text": " Inondations, \n \u00e9l\u00e9vation du niveau ", "start": 2128.2, "duration": 6.6}, {"text": " de la mer, s\u00e9cheresse, \n et bien s\u00fbr, perte ", "start": 2134.84, "duration": 1.56}, {"text": " des biodiversit\u00e9s. ", "start": 2136.44, "duration": 1.64}, {"text": " 80% de la biodiversit\u00e9 \n fran\u00e7aise ", "start": 2138.12, "duration": 2.56}, {"text": " se trouve sur nos territoires. ", "start": 2140.72, "duration": 2.88}, {"text": " A La R\u00e9union, 40% \n des espaces v\u00e9g\u00e9taux ", "start": 2143.64, "duration": 1.36}, {"text": " sont en voie de disparition. ", "start": 2145.04, "duration": 8.68}, {"text": " Je rajoute que les activit\u00e9s \n \u00e9conomiques ", "start": 2153.76, "duration": 2.36}, {"text": " en outre-mer \n constituent un facteur ", "start": 2156.16, "duration": 1.0}, {"text": " de risque aggravant. ", "start": 2157.2, "duration": 2.28}, {"text": " Le changement climatique \n a une influence ", "start": 2159.52, "duration": 3.96}, {"text": " sur la sant\u00e9 des populations \n ultramarines. ", "start": 2163.52, "duration": 2.56}, {"text": " Je rajoute enfin \n que nos populations ", "start": 2166.12, "duration": 1.28}, {"text": " sont d'autant \n plus vuln\u00e9rables ", "start": 2167.44, "duration": 1.96}, {"text": " que les in\u00e9galit\u00e9s \n sociales et \u00e9conomiques ", "start": 2169.44, "duration": 1.4}, {"text": " sont plus marqu\u00e9es \n que dans l'Hexagone. ", "start": 2170.88, "duration": 5.84}, {"text": " Nous sommes dans une course \n contre-la-montre. ", "start": 2176.76, "duration": 3.48}, {"text": " Ce doit \u00eatre une priorit\u00e9 \n absolue ", "start": 2180.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 court et moyen terme. ", "start": 2181.48, "duration": 2.2}, {"text": " Sous-estimer les cons\u00e9quences \n du changement climatique ", "start": 2183.72, "duration": 1.16}, {"text": " sur nos populations \n serait irresponsable. ", "start": 2184.92, "duration": 4.92}, {"text": " Nous sommes dans une p\u00e9riode \n de responsabilit\u00e9 climatique ", "start": 2189.88, "duration": 5.88}, {"text": " o\u00f9 l'objectif \n de 1,7 degr\u00e9 maximum ", "start": 2195.8, "duration": 4.4}, {"text": " est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9. ", "start": 2200.24, "duration": 2.16}, {"text": " Ma question est directe \n et concr\u00e8te: comment comptez-vous ", "start": 2202.44, "duration": 1.8}, {"text": " acc\u00e9l\u00e9rer votre politique \n pour prot\u00e9ger ", "start": 2204.28, "duration": 1.6}, {"text": " nos populations face \n aux d\u00e9fis climatiques? ", "start": 2205.92, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2207.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 2208.32, "duration": 2.0}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Merci, madame ", "start": 2210.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2211.4, "duration": 3.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n d'abord, ", "start": 2215.12, "duration": 5.6}, {"text": " vous avez totalement \n raison sur le fait, ", "start": 2220.76, "duration": 3.52}, {"text": " y compris \n de pointer ", "start": 2224.32, "duration": 1.0}, {"text": " les projecteurs pas \n seulement ", "start": 2225.36, "duration": 1.28}, {"text": " sur ce qui se joue \u00e0 la COP28 \n en mati\u00e8re d'att\u00e9nuation ", "start": 2226.68, "duration": 5.84}, {"text": " des \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre, ", "start": 2232.56, "duration": 1.56}, {"text": " mais aussi en mati\u00e8re \n d'adaptation. ", "start": 2234.16, "duration": 3.84}, {"text": " Quels que soient \n les compromis, ", "start": 2238.04, "duration": 2.24}, {"text": " les d\u00e9cisions \n que nous pourrons obtenir, ", "start": 2240.32, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 Duba\u00ef, quoi \n qu'il arrive, ", "start": 2242.36, "duration": 1.12}, {"text": " il y a un d\u00e9r\u00e8glement \n qui a commenc\u00e9 ", "start": 2243.52, "duration": 1.56}, {"text": " et qui va se poursuivre. ", "start": 2245.12, "duration": 4.72}, {"text": " Les trajectoires \n sur le plan mondial ", "start": 2249.88, "duration": 2.8}, {"text": " nous conduisent au + \n 4 degr\u00e9s \u00e0 la fin ", "start": 2252.72, "duration": 1.76}, {"text": " de ce si\u00e8cle pour la France. ", "start": 2254.52, "duration": 6.72}, {"text": " Ce n'est pas renoncer \n \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 2261.28, "duration": 1.6}, {"text": " la baisse de nos \u00e9missions, \n c'est sortir ", "start": 2262.92, "duration": 1.36}, {"text": " du d\u00e9ni. ", "start": 2264.32, "duration": 1.28}, {"text": " Donc, de fa\u00e7on tr\u00e8s claire, \n cet apr\u00e8s-midi, ", "start": 2265.64, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 15h30, j'ai la prochaine r\u00e9union \n interminist\u00e9rielle ", "start": 2268.36, "duration": 1.6}, {"text": " pour finaliser \n tout un pan ", "start": 2270.0, "duration": 1.56}, {"text": " de notre programme \n national d'adaptation ", "start": 2271.6, "duration": 1.0}, {"text": " au changement climatique. ", "start": 2272.64, "duration": 1.92}, {"text": " Comment, compte \n tenu des hausses ", "start": 2274.6, "duration": 5.48}, {"text": " de temp\u00e9ratures \n d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9es, ", "start": 2280.12, "duration": 1.44}, {"text": " des diminutions \n d'eau disponibles, ", "start": 2281.6, "duration": 1.0}, {"text": " des besoins \n de mieux lutter ", "start": 2282.64, "duration": 1.04}, {"text": " contre les vagues \n de chaleur, \u00e9tablir ", "start": 2283.72, "duration": 2.44}, {"text": " un plan global, \n le premier ", "start": 2286.2, "duration": 6.24}, {"text": " qui soit financ\u00e9, \n qui soit complet, ", "start": 2292.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui revisite 256 \n r\u00e9f\u00e9rentiels pour assurer ", "start": 2293.68, "duration": 1.52}, {"text": " des continuit\u00e9s \n de la r\u00e9silience ", "start": 2295.24, "duration": 1.32}, {"text": " et qui peut, sans tabou, \n poser la question ", "start": 2296.6, "duration": 2.2}, {"text": " des catastrophes \n naturelles ", "start": 2298.84, "duration": 4.44}, {"text": " et de la soutenabilit\u00e9 \n des assurances, ", "start": 2303.32, "duration": 2.56}, {"text": " compte tenu \n de la multiplication ", "start": 2305.92, "duration": 1.96}, {"text": " des risques auxquels \n nous sommes soumis. ", "start": 2307.92, "duration": 2.48}, {"text": " C'est aussi le sens \n des COP territoriales ", "start": 2310.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont en train de se d\u00e9ployer. ", "start": 2311.84, "duration": 1.68}, {"text": " Deux ont d\u00e9j\u00e0 eu \n lieu en outre-mer. ", "start": 2313.56, "duration": 4.04}, {"text": " La prochaine sera \n dans 48 heures ", "start": 2317.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 La R\u00e9union. ", "start": 2318.84, "duration": 2.4}, {"text": " Que ce soit la COP28, \n avec Agn\u00e8s Pannier-Runacher ", "start": 2321.28, "duration": 2.52}, {"text": " sur la baisse \n des \u00e9missions, ", "start": 2323.84, "duration": 1.04}, {"text": " que ce soit sur les sujets \n d'adaptation ", "start": 2324.92, "duration": 3.44}, {"text": " avec beaucoup \n d'autres ministres, ", "start": 2328.4, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes mobilis\u00e9s \n pour prot\u00e9ger ", "start": 2329.44, "duration": 1.96}, {"text": " les Fran\u00e7ais, aussi \n bien en atteignant ", "start": 2331.44, "duration": 2.08}, {"text": " les \u00e9missions qu'en \n pr\u00e9servant la biodiversit\u00e9 ", "start": 2333.56, "duration": 1.16}, {"text": " et qu'en pr\u00e9sentant \n ce programme d'adaptation. ", "start": 2334.76, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2336.28, "duration": 1.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Brigitte Klinkert. ", "start": 2337.44, "duration": 1.44}, {"text": " - Brigitte Klinkert: \n Merci, madame ", "start": 2338.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2339.96, "duration": 1.88}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2341.88, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur et des Outre-mer. ", "start": 2342.92, "duration": 3.96}, {"text": " La p\u00e9riode des f\u00eates \n de fin d'ann\u00e9e prend ", "start": 2346.92, "duration": 3.68}, {"text": " un sens particulier \n en Alsace, ", "start": 2350.64, "duration": 2.32}, {"text": " o\u00f9 les march\u00e9s de No\u00ebl \n rythment ce mois ", "start": 2353.0, "duration": 1.92}, {"text": " de d\u00e9cembre, \n tradition dans l'est ", "start": 2354.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la France, et symbole \n de la culture alsacienne. ", "start": 2356.16, "duration": 3.96}, {"text": " Ils rassemblent \n des millions de visiteurs, ", "start": 2360.16, "duration": 3.56}, {"text": " plus de 2 millions \n attendus \u00e0 Colmar, ", "start": 2363.76, "duration": 3.12}, {"text": " et 8 millions \u00e0 Strasbourg. ", "start": 2366.92, "duration": 2.52}, {"text": " La tenue de ces \u00e9v\u00e9nements \n est un moment majeur ", "start": 2369.48, "duration": 3.4}, {"text": " pour notre territoire \n et un d\u00e9fi ", "start": 2372.92, "duration": 1.48}, {"text": " pour la s\u00e9curit\u00e9 \n des habitants ", "start": 2374.44, "duration": 1.0}, {"text": " comme des visiteurs. ", "start": 2375.48, "duration": 2.84}, {"text": " En effet, nous comm\u00e9morons \n cette ann\u00e9e ", "start": 2378.36, "duration": 1.2}, {"text": " les cinq ans \n du tragique attentat ", "start": 2379.6, "duration": 1.44}, {"text": " qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \n \u00e0 cinq personnes ", "start": 2381.08, "duration": 1.56}, {"text": " sur le march\u00e9 de No\u00ebl \n de Strasbourg. ", "start": 2382.68, "duration": 2.48}, {"text": " Dans le contexte \n du renforcement ", "start": 2385.2, "duration": 5.24}, {"text": " du plan Vigipirate \n au niveau attentat, ", "start": 2390.48, "duration": 1.16}, {"text": " et alors que la France a connu \n un nouvel attentat terroriste ", "start": 2391.68, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 Paris, nos concitoyens \n sont inquiets. ", "start": 2393.88, "duration": 1.16}, {"text": " Des mesures \n importantes sont mises ", "start": 2395.08, "duration": 5.56}, {"text": " en place pour assurer \n la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2400.68, "duration": 1.16}, {"text": " de nos concitoyens, \n avec une mobilisation ", "start": 2401.88, "duration": 1.16}, {"text": " exceptionnelle \n de nos forces de l'ordre ", "start": 2403.08, "duration": 1.72}, {"text": " que je salue, \n et des outils innovants. ", "start": 2404.84, "duration": 5.8}, {"text": " Je f\u00e9licite d'ailleurs \n la justice administrative ", "start": 2410.68, "duration": 2.28}, {"text": " qui a autoris\u00e9 \n le recours aux drones ", "start": 2413.0, "duration": 1.32}, {"text": " sur le march\u00e9 de No\u00ebl \n de Strasbourg. ", "start": 2414.36, "duration": 4.08}, {"text": " L'autre d\u00e9fi \n de la fin d'ann\u00e9e ", "start": 2418.48, "duration": 1.16}, {"text": " est la nuit \n de la Saint-Sylvestre, ", "start": 2419.68, "duration": 2.56}, {"text": " avec des incidents \n graves: incendies ", "start": 2422.28, "duration": 3.16}, {"text": " de voitures, accidents li\u00e9s \n aux feux d'artifice ", "start": 2425.48, "duration": 3.04}, {"text": " et affrontements \n qui mettent en danger ", "start": 2428.56, "duration": 1.16}, {"text": " les forces de l'ordre \n et les services ", "start": 2429.76, "duration": 1.36}, {"text": " de secours. ", "start": 2431.16, "duration": 1.28}, {"text": " Il y a un enjeu \n dans nos territoires ", "start": 2432.48, "duration": 1.88}, {"text": " transfrontaliers \n d'assurer le contr\u00f4le ", "start": 2434.4, "duration": 6.52}, {"text": " de l'importation \n ill\u00e9gale de mortiers ", "start": 2440.96, "duration": 1.0}, {"text": " depuis les pays voisins. ", "start": 2442.0, "duration": 3.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n pouvez-vous d\u00e9tailler ", "start": 2445.04, "duration": 2.84}, {"text": " les moyens que l'Etat \n pr\u00e9voit de consacrer ", "start": 2447.92, "duration": 4.24}, {"text": " pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 \n des Fran\u00e7aises, ", "start": 2452.2, "duration": 1.28}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n et des touristes ", "start": 2453.52, "duration": 1.92}, {"text": " pendant ces p\u00e9riodes \n festives et populaires? ", "start": 2455.48, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2457.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 2458.6, "duration": 4.04}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 2464.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2465.32, "duration": 2.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous avez parfaitement raison. ", "start": 2467.64, "duration": 9.24}, {"text": " En Alsace, \u00e0 Strasbourg \n et \u00e0 Colmar, ", "start": 2476.92, "duration": 6.76}, {"text": " les march\u00e9s de No\u00ebl, \n tr\u00e8s importants, ", "start": 2483.72, "duration": 2.92}, {"text": " font venir des millions \n de personnes, ", "start": 2486.68, "duration": 4.92}, {"text": " qui viennent \n dans votre magnifique r\u00e9gion, ", "start": 2491.64, "duration": 9.2}, {"text": " et ce m\u00eame \n quand il y a des difficult\u00e9s ", "start": 2500.88, "duration": 2.92}, {"text": " extr\u00eamement fortes, \n du fait des attentats terroristes ", "start": 2503.84, "duration": 5.16}, {"text": " qui ont pu \u00eatre commis. ", "start": 2509.04, "duration": 3.68}, {"text": " Nous avons d\u00e9cid\u00e9 \n depuis plusieurs ann\u00e9es, ", "start": 2512.76, "duration": 3.0}, {"text": " singuli\u00e8rement cette ann\u00e9e, \n de mobiliser ", "start": 2515.8, "duration": 2.48}, {"text": " six unit\u00e9s \n de forces mobiles ", "start": 2518.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour la pr\u00e9f\u00e8te \n de votre r\u00e9gion, ", "start": 2519.52, "duration": 2.88}, {"text": " qui assure la s\u00e9curit\u00e9 \n entre Strasbourg ", "start": 2522.44, "duration": 3.84}, {"text": " et Colmar, de la population \n et des touristes. ", "start": 2526.32, "duration": 2.28}, {"text": " Cela devrait permettre \n de multiplier ", "start": 2528.64, "duration": 1.0}, {"text": " les interpellations. ", "start": 2529.68, "duration": 1.0}, {"text": " 490 interpellations \n cette ann\u00e9e ", "start": 2530.72, "duration": 1.0}, {"text": " par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 2531.76, "duration": 1.04}, {"text": " Il y a \u00e9galement beaucoup \n moins de voitures br\u00fbl\u00e9es. ", "start": 2532.84, "duration": 1.84}, {"text": " Strasbourg \u00e9tait connu \n pour les v\u00e9hicules br\u00fbl\u00e9s ", "start": 2534.72, "duration": 1.36}, {"text": " en nombre. ", "start": 2536.12, "duration": 1.04}, {"text": " Ils ont diminu\u00e9 \n de 25% d'une ann\u00e9e ", "start": 2537.2, "duration": 2.68}, {"text": " sur l'autre avec ces moyens \n suppl\u00e9mentaires. ", "start": 2539.92, "duration": 2.6}, {"text": " Je veux aussi saluer \n le travail du minist\u00e8re ", "start": 2542.56, "duration": 5.56}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n de l'utilisation ", "start": 2548.16, "duration": 2.36}, {"text": " du personnel de gendarmerie \n et de police localement. ", "start": 2550.56, "duration": 1.88}, {"text": " Les gendarmes \n et les policiers ", "start": 2552.48, "duration": 1.0}, {"text": " sont tr\u00e8s mobilis\u00e9s. ", "start": 2553.52, "duration": 4.2}, {"text": " Les drones \n vont pouvoir survoler ", "start": 2557.76, "duration": 1.0}, {"text": " ces march\u00e9s, \n pour la premi\u00e8re fois. ", "start": 2558.8, "duration": 3.96}, {"text": " Bien \u00e9videmment, \n je voudrais aussi souligner ", "start": 2562.8, "duration": 1.96}, {"text": " l'importance \n du travail en amont ", "start": 2564.8, "duration": 2.8}, {"text": " de la lutte \n contre les mortiers, ", "start": 2567.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui viennent notamment \n d'Allemagne. ", "start": 2568.84, "duration": 3.0}, {"text": " C'est souvent \n ces fili\u00e8res des pays ", "start": 2571.88, "duration": 5.04}, {"text": " de l'Est qui permettent \n de tirer ", "start": 2576.96, "duration": 1.96}, {"text": " sur les policiers, \n les gendarmes ", "start": 2578.96, "duration": 1.0}, {"text": " et les commissariats. ", "start": 2580.0, "duration": 1.16}, {"text": " On a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \n les op\u00e9rations ", "start": 2581.2, "duration": 1.2}, {"text": " avec la saisie, \n depuis le d\u00e9but ", "start": 2582.44, "duration": 1.16}, {"text": " de cette ann\u00e9e, \n de plusieurs centaines ", "start": 2583.64, "duration": 1.48}, {"text": " de kilos d'artifice \n dans votre r\u00e9gion, ", "start": 2585.16, "duration": 1.16}, {"text": " import\u00e9s ill\u00e9galement d'Allemagne. ", "start": 2586.36, "duration": 4.44}, {"text": " Nous allons \n intensifier les moyens ", "start": 2590.84, "duration": 6.36}, {"text": " pour faire ces perquisitions \n sur l'autorit\u00e9 ", "start": 2597.24, "duration": 1.16}, {"text": " du procureur de la R\u00e9publique. ", "start": 2598.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2599.48, "duration": 4.2}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 2603.72, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 2604.92, "duration": 4.08}]}