{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "comme le pr\u00e9sident sud-africain Cyril", "start": 0.12, "duration": 3.559}, {"text": "Rama possa l'a soulign\u00e9 au sommet de Rio", "start": 1.719, "duration": 3.161}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9au c'est l'occasion pour", "start": 3.679, "duration": 3.001}, {"text": "l'Afrique du Sud de mettre en avant les", "start": 4.88, "duration": 3.88}, {"text": "priorit\u00e9s des pays du Sud global mais", "start": 6.68, "duration": 3.999}, {"text": "surtout du continent africain parmi", "start": 8.76, "duration": 4.039}, {"text": "celle-l\u00e0 l'on trouve l'industrialisation", "start": 10.679, "duration": 4.2}, {"text": "la croissance \u00e9conomique inclusive des", "start": 12.799, "duration": 3.32}, {"text": "politiques efficaces contre le", "start": 14.879, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique la s\u00e9curit\u00e9", "start": 16.119, "duration": 3.521}, {"text": "alimentaire et le d\u00e9veloppement \u00e0", "start": 17.92, "duration": 3.599}, {"text": "travers l'innovation mais l'Afrique du", "start": 19.64, "duration": 3.6}, {"text": "Sud poussera aussi pour lancer des", "start": 21.519, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9formes \u00e9conomique pour r\u00e9soudre la", "start": 23.24, "duration": 3.64}, {"text": "crise des dettes du", "start": 25.279, "duration": 3.84}, {"text": "continent pendant notre pr\u00e9sidence du", "start": 26.88, "duration": 4.28}, {"text": "G20 il sera incroyable de pouvoir", "start": 29.119, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9velopper un proc\u00e9d\u00e9 financier efficace", "start": 31.16, "duration": 4.0}, {"text": "qui pourrait vraiment aider les pays qui", "start": 33.6, "duration": 3.52}, {"text": "sont endett\u00e9s notamment ceux qui ont des", "start": 35.16, "duration": 4.28}, {"text": "probl\u00e9matiques li\u00e9 \u00e0 la solvabilit\u00e9 et \u00e0", "start": 37.12, "duration": 2.959}, {"text": "la", "start": 39.44, "duration": 3.599}, {"text": "liquidit\u00e9 \u00e7a c'est une de nos priorit\u00e9s", "start": 40.079, "duration": 4.8}, {"text": "mais plus g\u00e9n\u00e9ralement je pense qu'il", "start": 43.039, "duration": 3.561}, {"text": "s'agit d'une opportunit\u00e9 pour l'Afrique", "start": 44.879, "duration": 3.961}, {"text": "du Sud de retrouver son innovation", "start": 46.6, "duration": 4.84}, {"text": "politique son leadership normatif qui", "start": 48.84, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s influent lors de la premi\u00e8re", "start": 51.44, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9cennie apr\u00e8s la fin de la", "start": 53.32, "duration": 3.68}, {"text": "part les objectifs actuels R for les", "start": 57.199, "duration": 4.641}, {"text": "structures financi\u00e8res internationales", "start": 60.32, "duration": 3.76}, {"text": "comme le FMI et l'Organisation mondiale", "start": 61.84, "duration": 4.52}, {"text": "du commerce et renforcer le soutien aux", "start": 64.08, "duration": 4.28}, {"text": "populations vuln\u00e9rables de l'Ukraine de", "start": 66.36, "duration": 4.32}, {"text": "la Palestine et du Soudan \u00e0 partir de ce", "start": 68.36, "duration": 5.16}, {"text": "mois-ci jusqu'\u00e0 novembre prochain 130", "start": 70.68, "duration": 4.439}, {"text": "rencontres r\u00e9uniront des leaders", "start": 73.52, "duration": 3.56}, {"text": "techniques et des dirigeants du G20 pour", "start": 75.119, "duration": 3.68}, {"text": "discuter de ces probl\u00e9matiques en", "start": 77.08, "duration": 4.079}, {"text": "novembre 2025 Johannesbourg accueillera", "start": 78.799, "duration": 4.561}, {"text": "le sommet du G20 pour ensuite passer le", "start": 81.159, "duration": 5.841}, {"text": "relais aux \u00c9tats-Unis", "start": 83.36, "duration": 3.64}]}