{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique] il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu maire \u00e0 26 ans d\u00e9put\u00e9 \u00e0 29\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.2}, {"text": "mon invit\u00e9 est un jeune homme press\u00e9\u00a0\nqui ne s'embarrasse pas forc\u00e9ment des\u00a0\u00a0", "start": 4.2, "duration": 4.12}, {"text": "mani\u00e8res en politique son ambition\u00a0\nchanger le logiciel de la [Musique]", "start": 8.32, "duration": 11.16}, {"text": "droite bonjour pierreenri Dumont bonjour\u00a0\nAlors qui sont de nous regarder ou de\u00a0\u00a0", "start": 19.48, "duration": 11.52}, {"text": "nous \u00e9couter en podcast vont me maudir\u00a0\nparce qu'on va commencer cette \u00e9mission\u00a0\u00a0", "start": 31.0, "duration": 3.84}, {"text": "par une chanson qui a tendance \u00e0 rester\u00a0\ndans la t\u00eate toute la journ\u00e9e vous voyez\u00a0\u00a0", "start": 34.84, "duration": 3.44}, {"text": "de quoi je parle VO tr\u00e8s bien bon c'est\u00a0\nle fameux lipd des jeunes de l'UMP qui a\u00a0\u00a0", "start": 38.28, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 fin 2009 et vous allez sans\u00a0\ndoute reconna\u00eetre l'un des [Musique]", "start": 42.56, "duration": 9.22}, {"text": "interpr\u00e8tes alors on a reconnu Rach ramaade mais\u00a0\non s'est permis de faire aussi un arr\u00eat sur image\u00a0\u00a0", "start": 51.78, "duration": 12.22}, {"text": "sur un un jeune homme l'un des interpr\u00e8tes on le\u00a0\nvoit ici en train de taper sur un un jump B vous\u00a0\u00a0", "start": 64.0, "duration": 6.04}, {"text": "le reconnaissez oui bah c'\u00e9tait mes ann\u00e9es\u00a0\nmilitantes c'est vrai que \u00e7a reste un beau\u00a0\u00a0", "start": 70.04, "duration": 4.32}, {"text": "souvenir bon il y a eu un un BAT de buzz sur sur\u00a0\nmais non non au final donc beaucoup de gens s'en\u00a0\u00a0", "start": 74.36, "duration": 5.12}, {"text": "sont un peu moqu\u00e9s on va dire ouis mais mais au\u00a0\nfinal on a pris vraiment \u00e9norm\u00e9ment de plaisir\u00a0\u00a0", "start": 79.48, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 le tourner il y a eu un d\u00e9calage dans dans la\u00a0\ndiffusion \u00e7a doit \u00eatre diffus\u00e9 \u00e0 l'issue \u00e0 la fin\u00a0\u00a0", "start": 82.6, "duration": 4.04}, {"text": "des 3 jours du campus des jeunes o\u00f9 on partait la\u00a0\ndans le train donc c'est le train aller \u00e7a a \u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 86.64, "duration": 5.0}, {"text": "diffus\u00e9 3 mois apr\u00e8s au moment des f\u00eates de No\u00ebl\u00a0\nentre-temps la crise financi\u00e8re est arriv\u00e9e donc\u00a0\u00a0", "start": 91.64, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment le contexte \u00e9tait pas le m\u00eame clim\u00a0\navait chang\u00e9 mais honn\u00eatement c'est aussi un\u00a0\u00a0", "start": 95.64, "duration": 3.64}, {"text": "symbole des ann\u00e9es jeune pop qui on est un grand\u00a0\nmouvement jeune 30000 jeunes alors \u00e0 l'\u00e9poque vous\u00a0\u00a0", "start": 99.28, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9tiez vous aviez 22 ans vous aviez d\u00e9j\u00e0 des\u00a0\nresponsabilit\u00e9s au sein du mouvement des des\u00a0\u00a0", "start": 105.0, "duration": 3.76}, {"text": "Jeunes Populaires de l'UMP vous avez pris votre\u00a0\ncarte \u00e0 l'UMP \u00e0 17 ans qu'est-ce qui peut motiver\u00a0\u00a0", "start": 108.76, "duration": 5.68}, {"text": "un adolescent comme \u00e7a \u00e0 s'engager dans un parti\u00a0\npolitique aussi jeune euh une personnalit\u00e9 c'est C\u00a0\u00a0", "start": 114.44, "duration": 5.56}, {"text": "Nicolas Sarkozi son dynamisme moi je me souviens\u00a0\nde de jou que je regardais \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision chez\u00a0\u00a0", "start": 120.0, "duration": 5.32}, {"text": "moi quand j'\u00e9tais encore un peu plus jeune mais\u00a0\nquand Taric Ramadan quand Jean Marie Le Pen o\u00f9\u00a0\u00a0", "start": 125.32, "duration": 3.44}, {"text": "il \u00e9cras\u00e9 le match et c'\u00e9tait ce dynamisme cette\u00a0\nvolont\u00e9 cette envie de changement de faire qui qui\u00a0\u00a0", "start": 128.76, "duration": 5.4}, {"text": "moi m'a m'a vraiment app\u00e9 et c'est pour \u00e7a que\u00a0\nj'ai pris ma carte c'est pour Nicolas Sarkozi\u00a0\u00a0", "start": 134.16, "duration": 3.8}, {"text": "alors il y a aussi il y avait un Terrero familial\u00a0\nqui \u00e9tait propice on va dire vos parents vous ont\u00a0\u00a0", "start": 137.96, "duration": 4.96}, {"text": "un peu fait baigner dans la la culture gouliste\u00a0\nRPR c'est \u00e7a oui mais mes parents \u00e9taient tous\u00a0\u00a0", "start": 142.92, "duration": 5.28}, {"text": "les deux des des adh\u00e9rents RPR ils sont pour\u00a0\ncertains ont \u00e9t\u00e9 candidats \u00e0 des \u00e9lections on\u00a0\u00a0", "start": 148.2, "duration": 4.52}, {"text": "voit l\u00e0 la photo de mon p\u00e8re qui \u00e9tait Candat\u00a0\nje crois c une cantonnale en 82 ou 83 dans un\u00a0\u00a0", "start": 152.72, "duration": 4.6}, {"text": "canton de de Calais et donc on l'appelait lege\u00a0\nvalesa \u00e0 l'\u00e9poque c'est vratit c\u00f4t\u00e9 Val avec la\u00a0\u00a0", "start": 157.32, "duration": 6.48}, {"text": "mouache et et donc du coup oui c'\u00e9tait un terro\u00a0\nRPR militant vous allez m\u00eame aux r\u00e9union des du\u00a0\u00a0", "start": 163.8, "duration": 7.0}, {"text": "RPR \u00e0 7 ans c'\u00e9tait oui c'\u00e9tait l'anecdote mais\u00a0\navec le t-shirt les jeunes avec Chirac voil\u00e0 lors\u00a0\u00a0", "start": 170.8, "duration": 5.64}, {"text": "des soir\u00e9es \u00e9lectorales c la soir\u00e9e \u00e9lectorale\u00a0\nde 95 du coup d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 95 et\u00a0\u00a0", "start": 176.44, "duration": 4.36}, {"text": "en effet je me suis retrouv\u00e9 avec un t-irt les\u00a0\njeunes avec Chirac dans un un garage de cal\u00e9is\u00a0\u00a0", "start": 180.8, "duration": 4.04}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 lou\u00e9 \u00e0 l'occasion pour faire une\u00a0\npermanence de campagne locale pour les \u00e9lections\u00a0\u00a0", "start": 184.84, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielles donc oui j'ai baign\u00e9 dans un\u00a0\nterro qui est un terro RPR de droite euh mais\u00a0\u00a0", "start": 189.56, "duration": 5.36}, {"text": "par des parents qui voil\u00e0 incarneent aussi cette\u00a0\nenvie de travailler de toujours faire plus qui ont\u00a0\u00a0", "start": 194.92, "duration": 5.24}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 leurs propres entreprises qui sont partis\u00a0\nquasiment de rien et qui ont r\u00e9ussi donc c'est\u00a0\u00a0", "start": 200.16, "duration": 4.0}, {"text": "aussi cette tradition cette histoire familiale\u00a0\nque je cherche \u00e0 \u00e0 honorer par mon engagement\u00a0\u00a0", "start": 204.16, "duration": 5.56}, {"text": "tique et alors sur le papier vous avez un parcours\u00a0\nqui est assez classique he il y a les Jeunes Pop\u00a0\u00a0", "start": 209.72, "duration": 4.32}, {"text": "on l'a vu il y a eu Science Po Paris vous avez \u00e9t\u00a0\naussi collaborateur d'un d'un d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 214.04, "duration": 4.12}, {"text": "mais vous dites que votre parcours il est devenu\u00a0\naujourd'hui une exception pour les gens issus des\u00a0\u00a0", "start": 218.16, "duration": 3.96}, {"text": "classes moyennes comme vous et vous en faites\u00a0\nd'ailleurs un combat politique qui est un peu\u00a0\u00a0", "start": 222.12, "duration": 4.32}, {"text": "au c\u0153ur de votre engagement oui c'est vraiment\u00a0\nl'angle que je prends et la ligne directrice\u00a0\u00a0", "start": 226.44, "duration": 4.4}, {"text": "que je me fixe pour mon engagement politique\u00a0\nc'est faire en sorte que n'importe quel gamin\u00a0\u00a0", "start": 230.84, "duration": 3.32}, {"text": "en particulier chez moi dans dans le Pas de Calais\u00a0\n\u00e0 Calais dans le calaisy la ruralit\u00e9 qui a envie\u00a0\u00a0", "start": 234.16, "duration": 3.92}, {"text": "de faire des \u00e9tudes sup\u00e9rieures quel que soit ces\u00a0\ndes \u00e9tudes sup\u00e9rieures soit en mesure de pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 238.08, "duration": 3.88}, {"text": "le faire il faut pas que l'argent le milieu\u00a0\nfamilial soit un frein il demande \u00e9videmment\u00a0\u00a0", "start": 241.96, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eatre bien orient\u00e9 mais il y a aussi une question\u00a0\nde moyens il y a une question de moyens public les\u00a0\u00a0", "start": 245.48, "duration": 4.48}, {"text": "lyc\u00e9es chez moi il forment pas \u00e0 rentrer dans des\u00a0\nclasses pr\u00e9pa il forment pas \u00e0 passer des concours\u00a0\u00a0", "start": 249.96, "duration": 3.76}, {"text": "ou quand vous avez dit au lyc\u00e9 que vous vouliez\u00a0\nfaire Sciences Po on a compris la fac de science\u00a0\u00a0", "start": 253.72, "duration": 3.28}, {"text": "polique politique l'\u00e9cole \u00e0 Paris exactement et\u00a0\net donc du coup moi ce que je dis c'est que il\u00a0\u00a0", "start": 257.0, "duration": 6.96}, {"text": "faut d\u00e9j\u00e0 que tous les lyc\u00e9es forment aux m\u00eames\u00a0\nchoses c'est\u00e0d pas simplement avoir le bac mais\u00a0\u00a0", "start": 263.96, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9parer les \u00e9tudes sup\u00e9rieures mais audel\u00e0 de \u00e7a\u00a0\nil faut que l\u00e0 o\u00f9 on peut aider c'est ce que j'ai\u00a0\u00a0", "start": 267.84, "duration": 3.72}, {"text": "fait par exemple dans ma commune de marquencalisie\u00a0\nquand j'\u00e9tais maire et on a continu\u00e9 \u00e0 mettre en\u00a0\u00a0", "start": 271.56, "duration": 3.16}, {"text": "place ce syst\u00e8me quand un gamin de la ville veut\u00a0\naller faire des \u00e9tudes en Erasmus \u00e0 l'\u00e9tranger que\u00a0\u00a0", "start": 274.72, "duration": 4.76}, {"text": "les parents peuvent pas payer on peut donner\u00a0\ndes bourses qui vont jusqu'\u00e0 10000 \u20ac on aide\u00a0\u00a0", "start": 279.48, "duration": 3.16}, {"text": "le permis de conduire on aide \u00e0 passer le BAFA\u00a0\nc'est\u00e0 dire que en gros on donne les moyens aux\u00a0\u00a0", "start": 282.64, "duration": 3.88}, {"text": "jeunes de se r\u00e9aliser alors il y a une nouvelle\u00a0\n\u00e9tape dans votre engagement en politique franchi\u00a0\u00a0", "start": 286.52, "duration": 5.44}, {"text": "en 2014 vous vous \u00eates pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la mairie de\u00a0\nMarc pr\u00e8s de de Calais c'est une ville qui est\u00a0\u00a0", "start": 291.96, "duration": 4.88}, {"text": "historiquement ancr\u00e9e \u00e0 gauche vos parents ont \u00e9t\u00e9\u00a0\nconvaincu que vous alliez perdre et vous pendant\u00a0\u00a0", "start": 296.84, "duration": 4.76}, {"text": "toute la campagne vous avez martel\u00e9 que vous \u00e9tiez\u00a0\nle candidat le plus comp\u00e9tent \u00e0 26 ans il faut un\u00a0\u00a0", "start": 301.6, "duration": 6.2}, {"text": "sacr\u00e9 culot pour faire \u00e7a parce que vous avez \u00e9t\u00e9\u00a0\n\u00e9lu hein oui c'est j'ai\u00e9t\u00e9 \u00e9lu on voit l\u00e0 c'est le\u00a0\u00a0", "start": 307.8, "duration": 4.4}, {"text": "conseil municipal d'installation en en mars 2014\u00a0\nj'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu parce que les habitants de la ville\u00a0\u00a0", "start": 312.2, "duration": 5.0}, {"text": "m'ont fait confiance voil\u00e0 c'est en effet une\u00a0\nville qui \u00e9tait historiquement de gauche mais dire\u00a0\u00a0", "start": 317.2, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 26 ans c'est moi le plus comp\u00e9tent il a pas une\u00a0\npart non c'est factuel c'est-\u00e0-dire que j'\u00e9tais\u00a0\u00a0", "start": 321.28, "duration": 4.88}, {"text": "face \u00e0 des personnes don qui avaient fait le\u00a0\ntravail de la ville la ville c'est bien d\u00e9velopp\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 326.16, "duration": 3.56}, {"text": "mais qui commen\u00e7ait \u00e0 stagner se transformer\u00a0\nprogressivement en cit\u00e9 d'ortoir on pour \u00eatre tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 329.72, "duration": 4.44}, {"text": "clair moi j'\u00e9is arriv\u00e9 avec un autre programme\u00a0\net puis en effet il faut quand m\u00eame \u00e9videmment un\u00a0\u00a0", "start": 334.16, "duration": 4.12}, {"text": "peu un peu de culot pour pour arriver d\u00e9barquer\u00a0\ncomme \u00e7a moi c'est ma ville natale c'est l\u00e0 o\u00f9\u00a0\u00a0", "start": 338.28, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai grandi je faisais des allers-retours parce\u00a0\nque forc\u00e9ment je travaillais \u00e0 Paris la semaine\u00a0\u00a0", "start": 342.0, "duration": 4.92}, {"text": "mais mais c'\u00e9tait vraiment une belle aventure\u00a0\net honn\u00eatement le mandat de maire est le plus\u00a0\u00a0", "start": 346.92, "duration": 4.4}, {"text": "beau mandat qu'on peut exercer dans la R\u00e9publique\u00a0\nfran\u00e7aise c'est l\u00e0 o\u00f9 on est vraiment au prisme\u00a0\u00a0", "start": 351.32, "duration": 3.44}, {"text": "avec les besoins du territoire c'est d'ailleurs\u00a0\npour \u00e7a que quand j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 en 2017 j'ai\u00a0\u00a0", "start": 354.76, "duration": 4.0}, {"text": "gard\u00e9 mon mandat de conseiller municipal et j'ai\u00a0\nabandonn\u00e9 le mandat de conseiller d\u00e9partemental\u00a0\u00a0", "start": 358.76, "duration": 5.04}, {"text": "alors Duculot vous en avez eu aussi lors de vos\u00a0\npremiers v\u0153ux en tant que maire de Marc vous avez\u00a0\u00a0", "start": 363.8, "duration": 5.04}, {"text": "convi\u00e9 tous les \u00e9lus de l'agglom\u00e9ration et et\u00a0\nvous leur \u00eates rentr\u00e9 dedans assez violemment\u00a0\u00a0", "start": 368.84, "duration": 5.0}, {"text": "on voit les articles de presse de l'\u00e9poque \u00e7a a\u00a0\nfait un peu la une des journaux localement c'est\u00a0\u00a0", "start": 373.84, "duration": 4.56}, {"text": "votre style en politique on on cogne d'abord\u00a0\non discute apr\u00e8s \u00e9ventuellement c'est \u00e7a c'est\u00a0\u00a0", "start": 378.4, "duration": 5.76}, {"text": "ma ma ma devise en politique c'est d'abord\u00a0\non gueule et apr\u00e8s on discute et l\u00e0 et l\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 384.16, "duration": 5.68}, {"text": "c'est efficaceah c'est c'est plut\u00f4t efficace\u00a0\nparce que je vais vous dire ce qui s'est pass\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 389.84, "duration": 2.96}, {"text": "apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux j'ai vis\u00e9 trois euh\u00a0\ntrois trois cibles la premi\u00e8re cible c'\u00e9tait le\u00a0\u00a0", "start": 392.8, "duration": 6.12}, {"text": "pr\u00e9sident d'agglom\u00e9ration de l'\u00e9poque qui avait\u00a0\naugment\u00e9 les imp\u00f4ts des m\u00e9nages alors que moi\u00a0\u00a0", "start": 398.92, "duration": 4.6}, {"text": "dans ma ville je l'ai diminu\u00e9 donc les habitants\u00a0\nbenah disaient attendez Monsieur le Maire on voit\u00a0\u00a0", "start": 403.52, "duration": 3.6}, {"text": "pas la diff\u00e9rence parce que pour eux \u00e7a revient\u00a0\nau m\u00eame et d'ailleurs on s'est aper\u00e7u apr\u00e8s des\u00a0\u00a0", "start": 407.12, "duration": 4.52}, {"text": "rapports apr\u00e8s des discussions avec les \u00e9lu qu'il\u00a0\ny avait en effet de la cavalerie budg\u00e9taire donc\u00a0\u00a0", "start": 411.64, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai soulev\u00e9 un li\u00e8vre \u00e0 ce moment-l\u00e0 qui a co\u00fbt\u00e9\u00a0\nsa place au pr\u00e9sident d'agglom\u00e9ration on est arriv\u00a0\u00a0", "start": 415.36, "duration": 4.0}, {"text": "arriv\u00e9 au point o\u00f9 ne pouvait plus investir tous\u00a0\nles investissements dans l'agglom\u00e9ration avaient\u00a0\u00a0", "start": 419.36, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 gel\u00e9s \u00e0 cause de l'explosion de d\u00e9penses de\u00a0\nfonctionnement sur la question de de l'\u00c9tat et de\u00a0\u00a0", "start": 422.08, "duration": 4.8}, {"text": "la ville de calis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 moi j'avais mis en doute\u00a0\nla cr\u00e9ation du camp julferry qui a men\u00e9 quelques\u00a0\u00a0", "start": 426.88, "duration": 4.56}, {"text": "mois plus tard \u00e0 la cr\u00e9ation de la fameuse jungle\u00a0\n\u00e0 Calais qui \u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re entre Calais et\u00a0\u00a0", "start": 431.44, "duration": 4.04}, {"text": "Marc 10000 personnes dans un bidonville j'avais\u00a0\nalert\u00e9 sur le fait que \u00e7a allait devenir ce que\u00a0\u00a0", "start": 435.48, "duration": 3.8}, {"text": "c'est devenu et donc j'ai pas forc\u00e9ment tort\u00a0\ndans ce que j'avais dit malheureusement al on\u00a0\u00a0", "start": 439.28, "duration": 3.92}, {"text": "a vu vos premiers v\u0153ux assez muscl\u00e9s en tant que\u00a0\nmaire en 2017 \u00e0 peine \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 vous avez aussi\u00a0\u00a0", "start": 443.2, "duration": 5.64}, {"text": "un peu secouer le le cocotier mais cette fois\u00a0\ndans votre propre parti avec l'ambition bah de\u00a0\u00a0", "start": 448.84, "duration": 5.4}, {"text": "prendre la place des anciens on va dire votre mot\u00a0\nd'ordre c'est un peu place aux jeunes c'est c'est\u00a0\u00a0", "start": 454.24, "duration": 5.2}, {"text": "c'est une forme de d\u00e9gagisme presque non c'est\u00a0\npas place aux jeunes c'est de dire que tout le\u00a0\u00a0", "start": 459.44, "duration": 4.04}, {"text": "monde doit trouver sa place et que c'est pas parce\u00a0\nqu'on vient d'\u00eatre \u00e9lu que qu'on qu'on d\u00e9barque un\u00a0\u00a0", "start": 463.48, "duration": 5.92}, {"text": "peu de territoire o\u00f9 il y avait jamais eu d'\u00e9lus\u00a0\nauparavant ou tr\u00e8s tr\u00e8s peu que ce soit moi dans\u00a0\u00a0", "start": 469.4, "duration": 4.0}, {"text": "pascal\u00e9 que ce soit Aur\u00e9lien dans l'autre que ce\u00a0\nsoit d'autre que que ce qu'on dit est pas moins\u00a0\u00a0", "start": 473.4, "duration": 4.28}, {"text": "vrai que ceux qui sont pr\u00e9sents depuis longtemps\u00a0\ndonc l'enjeu c'est maintenant en effet maintenant\u00a0\u00a0", "start": 477.68, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on a un peu vieilli tous pris un peu plus\u00a0\nd'assurance encore c'est de pouvoir expliquer que\u00a0\u00a0", "start": 481.8, "duration": 4.6}, {"text": "bah le logiciel de la droite doit changer qu'on\u00a0\ndoit pas parler simplement aux classes moyenne\u00a0\u00a0", "start": 486.4, "duration": 3.36}, {"text": "sup\u00e9rieurure et aux personnesrait\u00e9 mais que on\u00a0\na tout un un terau de gens de droite qui sont\u00a0\u00a0", "start": 489.76, "duration": 5.16}, {"text": "nous nos \u00e9lecteurs dans nos circonscriptions qui\u00a0\nsont des gens qui croient dans la valeur travail\u00a0\u00a0", "start": 494.92, "duration": 4.04}, {"text": "qui se l\u00e8vent tout le matin pour travailler qui\u00a0\ngagnent pas des mers des C qui roulent pas sur\u00a0\u00a0", "start": 498.96, "duration": 3.4}, {"text": "l'or et qui ont besoin de propositions de texte\u00a0\nde la droite donc c'est cette c'est cette id\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 502.36, "duration": 6.0}, {"text": "l\u00e0 c'est ce projet politique l\u00e0 que vous portez\u00a0\nvous les les jeunes trentenaires parce que vous\u00a0\u00a0", "start": 508.36, "duration": 5.72}, {"text": "formez un petit groupe en fait au sein du\u00a0\ndu groupe les r\u00e9publicains euh il y a qui\u00a0\u00a0", "start": 514.08, "duration": 5.52}, {"text": "d'ailleurs dans dans dans ce groupe ah bah il\u00a0\ny a plusieurs personnes c'est principalement\u00a0\u00a0", "start": 519.6, "duration": 3.6}, {"text": "des personnes qu'on connaissait d\u00e9j\u00e0 avant de\u00a0\nvenir \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale parce que c'\u00e9tait\u00a0\u00a0", "start": 523.2, "duration": 3.92}, {"text": "dans les r\u00e9seaux les terau Jeunes Populaires\u00a0\n\u00e0 l'\u00e9poque on en voit certains sur les photos\u00a0\u00a0", "start": 527.12, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e7a c'est la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature mais euh\u00a0\nc'est fait par bon \u00e9videmment Julien di qui\u00a0\u00a0", "start": 531.96, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tait responsable d\u00e9partemental des Jeunes\u00a0\nde l'INE com moi j'\u00e9tais dans le pas decalis\u00a0\u00a0", "start": 536.04, "duration": 3.44}, {"text": "on a Aur\u00e9lien \u00e9videmment dans le lotte Yan dans\u00a0\ndans le territoire de\u00e0 on est un petit groupe\u00a0\u00a0", "start": 539.48, "duration": 6.28}, {"text": "g\u00e9ographiquement on est d\u00e9j\u00e0 avec nos bureau c\u00f4te\u00a0\n\u00e0 c\u00f4e depuis le pr\u00e9c\u00e9dent mandat et puis apr\u00e8s on\u00a0\u00a0", "start": 545.76, "duration": 4.6}, {"text": "s'entend bien parce que voil\u00e0 on partage \u00e0 \u00e2ge des\u00a0\nterritoires qui sont pas des territoire \u00e9vident\u00a0\u00a0", "start": 550.36, "duration": 5.48}, {"text": "qui ont \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames caract\u00e9ristiques d'un\u00a0\npoint de vue sociologique et puis ce c\u00f4t\u00e9 un peu\u00a0\u00a0", "start": 555.84, "duration": 4.92}, {"text": "on est on est d\u00e9barqu\u00e9 de nulle part et on essaye\u00a0\nd'imposer un style peut-\u00eatre un peu diff\u00e9rent mais\u00a0\u00a0", "start": 560.76, "duration": 4.88}, {"text": "on en a besoin aujourd'hui la droite c'est quoi\u00a0\nc'est moins de 5 % l'\u00e9lection pr\u00e9sidentiell donc\u00a0\u00a0", "start": 565.64, "duration": 4.12}, {"text": "soit on d\u00e9cide de continuer comme on fait depuis\u00a0\n15 ans \u00e0 savoir dire toujours les m\u00eames choses et\u00a0\u00a0", "start": 569.76, "duration": 4.08}, {"text": "se retrouver dans une situation o\u00f9 on nint\u00e9resse\u00a0\nplus personne soit on essaie de l\u00e9g\u00e8rement changer\u00a0\u00a0", "start": 573.84, "duration": 4.76}, {"text": "le logiciel faire comprendre que la population\u00a0\net les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais ont \u00e9volu\u00e9 et\u00a0\u00a0", "start": 578.6, "duration": 4.0}, {"text": "que la droite doit pouvoir toujours en gardant ses\u00a0\nvaleurs chevill\u00e9 au corps proposer autre chose que\u00a0\u00a0", "start": 582.6, "duration": 3.6}, {"text": "ce qu'elle a pu proposer je pense que le paroxisme\u00a0\nc'\u00e9tait la question de la r\u00e9forme des retraites\u00a0\u00a0", "start": 586.2, "duration": 3.48}, {"text": "ou la r\u00e9forme des retraites on avait vraiment\u00a0\nun axe sur la question des des carri\u00e8re longue\u00a0\u00a0", "start": 589.68, "duration": 4.04}, {"text": "pourquoi c'est pas pour emb\u00eater le parti pour\u00a0\nemb\u00eater la droite c'est simplement pour dire\u00a0\u00a0", "start": 593.72, "duration": 3.36}, {"text": "que nous on va pas commencer par p\u00e9naliser ceux\u00a0\nqui ont commenc\u00e9 en apprentissage ceux qui ont\u00a0\u00a0", "start": 597.08, "duration": 4.6}, {"text": "commenc\u00e9 le plus t\u00f4t et pas p\u00e9naliser les cadres\u00a0\net les cadres sub ceux qui ont fait les plus\u00a0\u00a0", "start": 601.68, "duration": 4.52}, {"text": "longues \u00e9tudes tant mieux pour eux qui gagne le\u00a0\nplus tant mieux pour eux mais on peut pas avoir un\u00a0\u00a0", "start": 606.2, "duration": 3.28}, {"text": "de poid de mesure donc c'est cette id\u00e9e de renouer\u00a0\navec les classes populaires qui a fait que dans ce\u00a0\u00a0", "start": 609.48, "duration": 3.8}, {"text": "petit groupe l\u00e0 vous avez tous je crois hein voter\u00a0\nla motion de censure contre le gouverneur contre\u00a0\u00a0", "start": 613.28, "duration": 5.16}, {"text": "le gouvernement \u00e0 l'occasion de cette r\u00e9forme\u00a0\ndes retraites euh c'est pas tr\u00e8s r\u00e9glot parce\u00a0\u00a0", "start": 618.44, "duration": 4.88}, {"text": "que vous avez pas respect\u00e9 la consigne qui avait\u00a0\n\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 la majorit\u00e9 au sein de votre groupe\u00a0\u00a0", "start": 623.32, "duration": 4.24}, {"text": "oui mais la Constitution dispose qu'il n'y a pas\u00a0\ndemander imp\u00e9ratif ouais mais enfin la politique\u00a0\u00a0", "start": 627.56, "duration": 3.72}, {"text": "c'est c'est aussi respecter un collectif respecter\u00a0\nle fait majoritaire oui non mais moi l'engagement\u00a0\u00a0", "start": 631.28, "duration": 4.96}, {"text": "que j'avais pris devant mes devant mes habitants\u00a0\nc'est celui j'avais \u00e9crit noir sur blanc lors de\u00a0\u00a0", "start": 636.24, "duration": 4.0}, {"text": "ma campagne \u00e9lectorale moi j'ai respect\u00e9 mon\u00a0\nengagement pris devant mes \u00e9lecteurs et j'ai\u00a0\u00a0", "start": 640.24, "duration": 4.68}, {"text": "pas pris un engagement devant mon groupe d'abord\u00a0\nles \u00e9lecteurs ensuite le groupe on va passer \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 644.92, "duration": 4.0}, {"text": "notre quiz \u00e0 pr\u00e9sent le principe est assez simple\u00a0\nje vais vous proposer des phrases et vous allez\u00a0\u00a0", "start": 648.92, "duration": 5.6}, {"text": "devoir les compl\u00e9ter c'est bon pour vous allez\u00a0\nrien de tel qu'une partie de FIFA pour tisser\u00a0\u00a0", "start": 654.52, "duration": 6.56}, {"text": "le lien avec les jeunes et pour se d\u00e9tendre ouais\u00a0\nparce qu'en fait vous \u00e0 plusieurs reprises vous\u00a0\u00a0", "start": 661.08, "duration": 4.52}, {"text": "avez organis\u00e9 comme \u00e7a des d\u00e9fis vous avez d\u00e9fi\u00e9\u00a0\nles jeunes de votre circonscription venez d\u00e9fier\u00a0\u00a0", "start": 665.6, "duration": 5.12}, {"text": "votre d\u00e9put\u00e9 \u00e0 FIFA \u00e7a marche vraiment vous arri\u00a0\n\u00e0 les int\u00e9resser \u00e0 la politique comme \u00e7a \u00e7a marche\u00a0\u00a0", "start": 670.72, "duration": 4.32}, {"text": "pas ouais alors les int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la politique\u00a0\noui et non mais en tout cas on peut \u00e9changer\u00a0\u00a0", "start": 675.04, "duration": 3.08}, {"text": "sur leur quotidien et donc moi \u00e7a me donne des\u00a0\nbit pour comprendre ce qui se passe parce que\u00a0\u00a0", "start": 678.12, "duration": 4.0}, {"text": "je\u00eatre jeune mais \u00e7a fait quand m\u00eame longtemps\u00a0\nque j'ai pas mis les pieds dans une classe de BTS\u00a0\u00a0", "start": 682.12, "duration": 4.6}, {"text": "et cetera donc c'est aussi le moyen de pouvoir\u00a0\nsavoir ce qui se passe \u00e9changer de fa\u00e7on plus\u00a0\u00a0", "start": 686.72, "duration": 4.24}, {"text": "plus d\u00e9tendue quand les s\u00e9nateurs de droite me\u00a0\nqualifient de sale gosse ils ont parfaitement\u00a0\u00a0", "start": 690.96, "duration": 5.04}, {"text": "raison vous \u00eates un sal gosse vous l'assumez oui\u00a0\nmais je je suis un sal gosse mais parce ils ont\u00a0\u00a0", "start": 696.0, "duration": 5.04}, {"text": "dit \u00e7a quand vous avez voulu aligner leur r\u00e9gime\u00a0\nde retraite sur celui des d\u00e9put\u00e9s c'est \u00e7a oui\u00a0\u00a0", "start": 701.04, "duration": 3.8}, {"text": "bah ce qui est normal et je le referai aujourd'hui\u00a0\nbien s\u00fbr enfin si je fais trois mandats de d\u00e9put\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 704.84, "duration": 5.92}, {"text": "est-ce qu'il y en aura un 4e c'est pas \u00e0 moi de\u00a0\nle d\u00e9cider vous aviez pris un engagement en 2017\u00a0\u00a0", "start": 710.76, "duration": 6.32}, {"text": "vous aviez dit deux ou trois mandats maximum\u00a0\nouais ou oui c'est c'est vrai non parce que\u00a0\u00a0", "start": 717.08, "duration": 4.52}, {"text": "l'envie de faire autre chose est toujours toujours\u00a0\npr\u00e9sente euh d\u00e9put\u00e9 \u00e7a prend du temps \u00e7a prend du\u00a0\u00a0", "start": 721.6, "duration": 4.52}, {"text": "temps sur la vie priv\u00e9 familial sinc\u00e8rement\u00a0\net je vais arriver \u00e0 un \u00e2ge apr\u00e8s d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 726.12, "duration": 5.28}, {"text": "fin de ce mandat j'aurais pass\u00e9 les je procherai\u00a0\nles 40 ans ou l\u00e0 et donc non non mais mais mais\u00a0\u00a0", "start": 731.4, "duration": 4.96}, {"text": "non mais voil\u00e0 enfin je suis pas mari\u00e9 j'ai\u00a0\npas d'enfants j'ai aussi besoin de construire\u00a0\u00a0", "start": 736.36, "duration": 3.08}, {"text": "une vie priv\u00e9e familialeut et donc c'est une\u00a0\nquestion non mais c'est une question qui moi\u00a0\u00a0", "start": 739.44, "duration": 4.36}, {"text": "me tarode mais tarode aussi beaucoup de d\u00e9put\u00e9s\u00a0\nde ma g\u00e9n\u00e9ration parce que quand on est arriv\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 743.8, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e on \u00e9tait pas mari\u00e9 sans enfants\u00a0\ncontrairement \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s d'autres l\u00e9gislatures\u00a0\u00a0", "start": 747.56, "duration": 4.52}, {"text": "qui eux venaient en fin ou en milieu de parcours\u00a0\npolitique o\u00f9 ils avaient d\u00e9j\u00e0 construit une vie\u00a0\u00a0", "start": 752.08, "duration": 3.84}, {"text": "familiale avant merci beaucoup Pierre-Henri du\u00a0\nmonde d'\u00eat venu dans la politique et [Musique]", "start": 755.92, "duration": 13.04}, {"text": "moi [Musique]", "start": 768.96, "duration": 9.88}]}