{"label": "entertainment", "transcript": [{"text": "vous avez peut-\u00eatre vu passer cette", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "story r\u00e9cemment sur Instagram supprimer", "start": 1.38, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9finitivement \u00e7a fait mal au c\u0153ur c'est", "start": 3.3, "duration": 3.18}, {"text": "la premi\u00e8re fois de ma vie que je fais", "start": 5.4, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re fois de ma vie que", "start": 6.48, "duration": 3.72}, {"text": "je supprime une vid\u00e9o alors pourquoi", "start": 8.7, "duration": 2.46}, {"text": "j'ai supprim\u00e9 cette vid\u00e9o", "start": 10.2, "duration": 2.28}, {"text": "malheureusement comme vous le savez", "start": 11.16, "duration": 2.939}, {"text": "s\u00fbrement sur Youtube c'est impossible", "start": 12.48, "duration": 2.94}, {"text": "normalement de diffuser des passages", "start": 14.099, "duration": 2.881}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 il y a tout un syst\u00e8me de droit", "start": 15.42, "duration": 3.6}, {"text": "d'auteur et cetera c'est une gal\u00e8re l\u00e0", "start": 16.98, "duration": 3.24}, {"text": "c'est un petit peu diff\u00e9rent parce", "start": 19.02, "duration": 3.36}, {"text": "qu'avec Elsa on a r\u00e9agi \u00e0 nos passages", "start": 20.22, "duration": 4.13}, {"text": "sur Danse avec les stars", "start": 22.38, "duration": 5.1}, {"text": "[Musique]", "start": 24.35, "duration": 5.41}, {"text": "donc j'avais r\u00e9ussi \u00e0 n\u00e9gocier avec TF1", "start": 27.48, "duration": 3.959}, {"text": "pour qu'on r\u00e9agisse un peu \u00e0 nos danses", "start": 29.76, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 nous mais ce que je vous avais pas dit", "start": 31.439, "duration": 2.46}, {"text": "c'est que c'\u00e9tait seulement sur une", "start": 32.52, "duration": 3.059}, {"text": "certaine p\u00e9riode TF1 m'a autoris\u00e9 les", "start": 33.899, "duration": 2.941}, {"text": "droits de diffusion seulement pour trois", "start": 35.579, "duration": 2.701}, {"text": "mois et comme vous le savez la vid\u00e9o", "start": 36.84, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tait sortie en septembre \u00e7a fait plus", "start": 38.28, "duration": 3.0}, {"text": "de trois mois j'ai d\u00fb supprimer la vid\u00e9o", "start": 39.84, "duration": 3.07}, {"text": "sinon j'allais prendre un strike", "start": 41.28, "duration": 4.14}, {"text": "[Musique]", "start": 42.91, "duration": 2.51}]}