{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un confinement olympique pour les", "start": 0.04, "duration": 2.96}, {"text": "Parisiens lors des Jeux olympiques c'est", "start": 1.4, "duration": 3.12}, {"text": "la rumeur qui prend l'ampleur sur les", "start": 3.0, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux mais alors qu'en est-il", "start": 4.52, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9ellement en fait tout est partie d'un", "start": 6.04, "duration": 3.08}, {"text": "article du journal Le Canard Encha\u00een\u00e9", "start": 7.439, "duration": 3.24}, {"text": "publi\u00e9 mercredi dernier et dans lequel", "start": 9.12, "duration": 3.32}, {"text": "on y d\u00e9couvre une lettre du pr\u00e9fet", "start": 10.679, "duration": 3.441}, {"text": "d'\u00cele-de-France Marc Guillaume ce", "start": 12.44, "duration": 2.8}, {"text": "dernier affirme notamment que les", "start": 14.12, "duration": 2.64}, {"text": "transports \u00e0 Paris ne permettront pas", "start": 15.24, "duration": 3.16}, {"text": "d'acheminer tous les spectateurs des", "start": 16.76, "duration": 3.759}, {"text": "Jeux Olympiques et ce sauf si les autres", "start": 18.4, "duration": 3.6}, {"text": "voyageurs donc les Parisiens et les", "start": 20.519, "duration": 3.481}, {"text": "Franciliens ne prennent pas le m\u00e9tro le", "start": 22.0, "duration": 4.32}, {"text": "RER ou encore le bus pendant les Jio le", "start": 24.0, "duration": 3.84}, {"text": "Canard Encha\u00een\u00e9 conclut ensuite son", "start": 26.32, "duration": 3.68}, {"text": "article en d\u00e9clarant avec humour je cite", "start": 27.84, "duration": 4.16}, {"text": "viv le confinement olympique le probl\u00e8me", "start": 30.0, "duration": 3.16}, {"text": "c'est que plusieurs m\u00e9dias ont pris", "start": 32.0, "duration": 2.76}, {"text": "cette derni\u00e8re phrase au premier degr\u00e9", "start": 33.16, "duration": 3.399}, {"text": "en accordant donc ses propos au pr\u00e9fet", "start": 34.76, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00cele-de-France de son c\u00f4t\u00e9 Marc", "start": 36.559, "duration": 3.561}, {"text": "Guillaume a ni\u00e9 je cite toute", "start": 38.32, "duration": 3.44}, {"text": "utilisation et toute notion de", "start": 40.12, "duration": 3.4}, {"text": "confinement olympique \u00e0 noter quand m\u00eame", "start": 41.76, "duration": 3.279}, {"text": "que la m\u00e8re de Paris annidalgo avait", "start": 43.52, "duration": 2.679}, {"text": "affirm\u00e9 il y a quelques semaines sur", "start": 45.039, "duration": 2.921}, {"text": "quotidien les transports \u00e0 Paris ne", "start": 46.199, "duration": 3.721}, {"text": "seront pas pr\u00eats pour accueillir tous", "start": 47.96, "duration": 3.599}, {"text": "les voyageurs lors des Jeux olympiques", "start": 49.92, "duration": 3.04}, {"text": "et le gouvernement d'ailleurs invite", "start": 51.559, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 les Parisiens \u00e0 privil\u00e9gier le", "start": 52.96, "duration": 3.32}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail par ailleurs d'autres zones", "start": 54.64, "duration": 3.12}, {"text": "vont voir leur acc\u00e8s restreint pendant", "start": 56.28, "duration": 2.84}, {"text": "les Jos abonne-toi je vous tiens au", "start": 57.76, "duration": 3.92}, {"text": "courant", "start": 59.12, "duration": 2.56}]}