{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour C\u00e9cile cuckerman merci beaucoup", "start": 0.04, "duration": 3.919}, {"text": "d'\u00eatre notre invit\u00e9 ce matin s\u00e9natrice", "start": 2.32, "duration": 2.68}, {"text": "de laalore pr\u00e9sident du groupe", "start": 3.959, "duration": 2.721}, {"text": "communiste ici au S\u00e9nat on est ensemble", "start": 5.0, "duration": 3.08}, {"text": "pendant 20 minutes pour une interview en", "start": 6.68, "duration": 3.039}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 8.08, "duration": 3.12}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Christelle Bertrand du", "start": 9.719, "duration": 2.84}, {"text": "groupe La D\u00e9p\u00eache bonjour Christelle", "start": 11.2, "duration": 3.359}, {"text": "bonjour Orian bonjour c\u00e9cileman bonjour", "start": 12.559, "duration": 3.521}, {"text": "C\u00e9cile kckerman Michel Barnier \u00e9tait", "start": 14.559, "duration": 3.521}, {"text": "donc au 20h de TF1 hier soir pour", "start": 16.08, "duration": 3.52}, {"text": "alerter je le cite sur un moment tr\u00e8s", "start": 18.08, "duration": 3.32}, {"text": "grave une dette incroyable en d\u00e9ficit", "start": 19.6, "duration": 3.919}, {"text": "record il dit qu'une chute de son", "start": 21.4, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement pouvait provoquer des", "start": 23.519, "duration": 4.401}, {"text": "turbulences tr\u00e8s graves vous \u00eates pr\u00eat \u00e0", "start": 25.76, "duration": 4.32}, {"text": "prendre ce risque \u00e0 gauche non mais je", "start": 27.92, "duration": 3.4}, {"text": "pense d'abord que la question n'est pas", "start": 30.08, "duration": 2.56}, {"text": "de prendre un risque il y a", "start": 31.32, "duration": 2.8}, {"text": "effectivement je le rejoins une", "start": 32.64, "duration": 4.48}, {"text": "situation budg\u00e9taire inqui\u00e9tante et", "start": 34.12, "duration": 4.439}, {"text": "d'ailleurs nous le d\u00e9non\u00e7ons nous", "start": 37.12, "duration": 2.759}, {"text": "pensons que dans ce projet de loi de", "start": 38.559, "duration": 3.121}, {"text": "finance les mesures qui devraient \u00eatre", "start": 39.879, "duration": 3.321}, {"text": "prendes qui ne visent pas bien", "start": 41.68, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 p\u00e9naliser les plus pauvres", "start": 43.2, "duration": 3.6}, {"text": "de notre pays mais nous avons des", "start": 45.28, "duration": 3.36}, {"text": "ressources sur lesquelles nous pouvons", "start": 46.8, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9lever des recettes importantes n'ont", "start": 48.64, "duration": 3.759}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 faites donc d'abord la premi\u00e8re", "start": 50.96, "duration": 3.599}, {"text": "responsabilit\u00e9 elle revient \u00e0 celles et", "start": 52.399, "duration": 3.68}, {"text": "ceux qui aujourd'hui ont fait ce projet", "start": 54.559, "duration": 4.0}, {"text": "loi de finance le d\u00e9fendre la deuxi\u00e8me", "start": 56.079, "duration": 3.401}, {"text": "chose je pense que ce n'est pas", "start": 58.559, "duration": 1.96}, {"text": "aujourd'hui", "start": 59.48, "duration": 3.039}, {"text": "la gauche qui est responsable de quoi", "start": 60.519, "duration": 4.0}, {"text": "que soit j'entends depuis maintenant un", "start": 62.519, "duration": 3.881}, {"text": "certain nombre de jours beaucoup de", "start": 64.519, "duration": 4.041}, {"text": "partenaires m\u00eame de membres du socle", "start": 66.4, "duration": 4.6}, {"text": "commun s'acharner j'oseraai dire et", "start": 68.56, "duration": 3.84}, {"text": "compris sur le Premier ministre donc je", "start": 71.0, "duration": 3.4}, {"text": "pense que il y a une situation", "start": 72.4, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9conomique compliqu\u00e9e il y a une", "start": 74.4, "duration": 5.6}, {"text": "situation politique \u00e9galement compliqu\u00e9e", "start": 76.88, "duration": 5.599}, {"text": "mais je pense que la meilleure r\u00e9ponse \u00e0", "start": 80.0, "duration": 3.6}, {"text": "cette situation n'est pas de", "start": 82.479, "duration": 3.521}, {"text": "s'invectiver les uns les autres je crois", "start": 83.6, "duration": 5.28}, {"text": "que la r\u00e9action du Premier ministre est", "start": 86.0, "duration": 4.439}, {"text": "aujourd'hui plus", "start": 88.88, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre de rassembler d'ailleurs", "start": 90.439, "duration": 3.401}, {"text": "l'ensemble des partis politiques et de", "start": 91.68, "duration": 3.88}, {"text": "mettre chacun face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s", "start": 93.84, "duration": 3.08}, {"text": "mais on ne passe pas comme il l'a fait", "start": 95.56, "duration": 3.559}, {"text": "hier au-dessus de tout le monde en", "start": 96.92, "duration": 3.879}, {"text": "agitant finalement le risque d'une", "start": 99.119, "duration": 3.68}, {"text": "temp\u00eate qui peut se terminer", "start": 100.799, "duration": 4.401}, {"text": "effectivement par un chaos et dont je", "start": 102.799, "duration": 5.881}, {"text": "pense ni lui ni nous n'avons int\u00e9r\u00eat \u00e7a", "start": 105.2, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a veut dire que c'\u00e9tait pas le bon", "start": 108.68, "duration": 3.079}, {"text": "moment de s'exprimer parce qu'on est en", "start": 110.2, "duration": 3.04}, {"text": "plein examen budg\u00e9taire au S\u00e9nat parce", "start": 111.759, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il a pas encore re\u00e7u les partis de", "start": 113.24, "duration": 3.64}, {"text": "gauche vous l'avez mal pris qui parle", "start": 115.479, "duration": 3.121}, {"text": "avant d'avoir re\u00e7u la gauche bien tout", "start": 116.88, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord vous savez", "start": 118.6, "duration": 3.96}, {"text": "il y a eu des des \u00e9volutions nous", "start": 120.56, "duration": 4.28}, {"text": "devions le voir mardi en raison du d\u00e9bat", "start": 122.56, "duration": 4.919}, {"text": "sur le mercosour ce rendez-vous a \u00e9t\u00e9", "start": 124.84, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cal\u00e9 \u00e0 jeudi matin donc apr\u00e8s j'ai", "start": 127.479, "duration": 2.48}, {"text": "envie de vous dire moi le premier", "start": 129.16, "duration": 3.04}, {"text": "ministre \u00e0 l'agenda qui qui est le sien", "start": 129.959, "duration": 4.121}, {"text": "et et je n'ai", "start": 132.2, "duration": 5.56}, {"text": "pas mais ah parler du budget avant avo V", "start": 134.08, "duration": 4.56}, {"text": "question c'est la question c'est", "start": 137.76, "duration": 3.04}, {"text": "pourquoi va-t-il au 20H parler en fait", "start": 138.64, "duration": 5.879}, {"text": "donc en fait il va au 20h pour me", "start": 140.8, "duration": 5.079}, {"text": "semble-t-il et en tout cas je l'ai", "start": 144.519, "duration": 4.521}, {"text": "ressenti comme \u00e7a euh animer une forme", "start": 145.879, "duration": 6.36}, {"text": "d'anxi\u00e9t\u00e9 chez nos concitoyens qui ne", "start": 149.04, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e8gle rien parce que le la la question", "start": 152.239, "duration": 4.921}, {"text": "maintenant est-ce que depuis ce matin", "start": 154.4, "duration": 4.32}, {"text": "les Fran\u00e7ais se saisissent de quoi que", "start": 157.16, "duration": 3.04}, {"text": "ce soit et interpelleent qui que ce soit", "start": 158.72, "duration": 3.36}, {"text": "non les Fran\u00e7ais continuent leur vie du", "start": 160.2, "duration": 4.24}, {"text": "quotidien donc cette cette interview", "start": 162.08, "duration": 5.2}, {"text": "hier il vise \u00e0 quoi voil\u00e0 et en fait je", "start": 164.44, "duration": 4.519}, {"text": "ne vous y r\u00e9pondrai pas parce que je", "start": 167.28, "duration": 3.48}, {"text": "n'ai pas compris la r\u00e9ponse \u00e0 cette", "start": 168.959, "duration": 4.0}, {"text": "question bah lui disent que s'il \u00e9tait", "start": 170.76, "duration": 4.199}, {"text": "censur\u00e9 si le gouvernement tomber demain", "start": 172.959, "duration": 4.761}, {"text": "il y aurait un risque pour que la France", "start": 174.959, "duration": 4.28}, {"text": "soit mal not\u00e9e par les agences de", "start": 177.72, "duration": 3.159}, {"text": "notation et qui aurait un risque de", "start": 179.239, "duration": 3.521}, {"text": "crise financi\u00e8re il n'est pas r\u00e9el ce", "start": 180.879, "duration": 4.041}, {"text": "risque vous n'y croyez pas ah mais tout", "start": 182.76, "duration": 4.68}, {"text": "d'abord euh je le redis euh il y a un", "start": 184.92, "duration": 4.319}, {"text": "risque de crise financi\u00e8re si nous ne", "start": 187.44, "duration": 3.879}, {"text": "prenons pas les mesures \u00e0 la hauteur de", "start": 189.239, "duration": 5.201}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui je dis ce projet", "start": 191.319, "duration": 5.28}, {"text": "de loi de finance tel qu'il est en train", "start": 194.44, "duration": 4.04}, {"text": "y compris d'\u00ea discut\u00e9 ici au S\u00e9nat", "start": 196.599, "duration": 4.321}, {"text": "puisque nous avons commenc\u00e9 l'examen des", "start": 198.48, "duration": 4.0}, {"text": "premiers articles notamment ceux qui", "start": 200.92, "duration": 3.44}, {"text": "posent hein la question des premi\u00e8res", "start": 202.48, "duration": 5.119}, {"text": "recette euh n'est pas \u00e0 la hauteur donc", "start": 204.36, "duration": 5.68}, {"text": "ce risque l\u00e0 aujourd'hui", "start": 207.599, "duration": 4.761}, {"text": "l'issue en fait mais le risque il existe", "start": 210.04, "duration": 4.919}, {"text": "si effectivement nous ne prenons pas en", "start": 212.36, "duration": 4.36}, {"text": "compte ces mesures donc \u00e7a ne sert \u00e0", "start": 214.959, "duration": 3.521}, {"text": "rien de l'agiter aujourd'hui il faut par", "start": 216.72, "duration": 3.599}, {"text": "voie d'amendement il y aura une", "start": 218.48, "duration": 4.16}, {"text": "commission mixte paritaire et donc \u00e0 un", "start": 220.319, "duration": 3.601}, {"text": "moment donn\u00e9 il faut que nous trouvions", "start": 222.64, "duration": 3.159}, {"text": "et nous d\u00e9gagions les recettes", "start": 223.92, "duration": 4.519}, {"text": "suffisante pour sortir de ce risque", "start": 225.799, "duration": 4.561}, {"text": "financier ser rien de", "start": 228.439, "duration": 4.88}, {"text": "l'agiter vous pensez trouver un accord B", "start": 230.36, "duration": 4.92}, {"text": "tel que j'entends les premiers d\u00e9bats je", "start": 233.319, "duration": 3.881}, {"text": "je ne le pense pas mais nous ne pouvons", "start": 235.28, "duration": 4.679}, {"text": "pas simplement nous satisfaire", "start": 237.2, "duration": 4.72}, {"text": "simplement nous pouvons pas simplement", "start": 239.959, "duration": 4.801}, {"text": "nous satisfaire qu'il y ait aujourd'hui", "start": 241.92, "duration": 5.84}, {"text": "25000 foyers pour r\u00e9cup\u00e9rer 2 milliards", "start": 244.76, "duration": 5.0}, {"text": "c'est dire si on avait \u00e9largi ne", "start": 247.76, "duration": 4.36}, {"text": "serait-ce qu'\u00e0 100000 foyers voyez quoi", "start": 249.76, "duration": 3.96}, {"text": "je ne touche pas au m\u00e9nages les plus", "start": 252.12, "duration": 3.64}, {"text": "modestes m\u00eame aux classes moyenne de", "start": 253.72, "duration": 3.359}, {"text": "notre pays quelle que soit la d\u00e9finition", "start": 255.76, "duration": 2.8}, {"text": "que nous pouvons avoir collectivement", "start": 257.079, "duration": 4.241}, {"text": "des classes moyennes en disant cela pour", "start": 258.56, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9gager plus ce n'est pas le choix qui", "start": 261.32, "duration": 4.439}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait je ne suis donc pas je je", "start": 263.4, "duration": 4.32}, {"text": "m'en excuse et je ne m'extrais pas de de", "start": 265.759, "duration": 3.961}, {"text": "la situation mais on ne peut pas", "start": 267.72, "duration": 3.84}, {"text": "simplement dire que ce sont les autres", "start": 269.72, "duration": 3.479}, {"text": "qui sont aujourd'hui responsables de la", "start": 271.56, "duration": 3.639}, {"text": "crise financi\u00e8re de notre pays alors le", "start": 273.199, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 275.199, "duration": 2.961}, {"text": "Macron s'est exprim\u00e9 lundi apr\u00e8s avoir", "start": 276.52, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cor\u00e9 ellisabeth borne et il a eu ses", "start": 278.16, "duration": 4.84}, {"text": "mots le gouvernement va tomber bient\u00f4t", "start": 281.24, "duration": 3.08}, {"text": "peut-\u00eatre plusut t\u00f4t qu'on ne le croit", "start": 283.0, "duration": 3.199}, {"text": "est-ce que vous partagez son analyse", "start": 284.32, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9coutez j'oserais sans mauvais plagiat", "start": 286.199, "duration": 3.921}, {"text": "dire qu'un gouvern qu'un pr\u00e9sident de la", "start": 288.479, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique ne doit pas dire cela je", "start": 290.12, "duration": 3.24}, {"text": "pense que compris le pr\u00e9sident de la", "start": 292.039, "duration": 2.401}, {"text": "R\u00e9publique aujourd'hui a une", "start": 293.36, "duration": 2.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 il a une responsabilit\u00e9", "start": 294.44, "duration": 3.72}, {"text": "d'abord dans la crise politique que nous", "start": 296.0, "duration": 6.0}, {"text": "traversons d'une \u00e9tion soudaine d'avoir", "start": 298.16, "duration": 6.36}, {"text": "quand m\u00eame fait tra\u00eener la nomination", "start": 302.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'un Premier ministre pour toutes les", "start": 304.52, "duration": 3.28}, {"text": "raisons et et je n'y reviens pas ce", "start": 306.12, "duration": 4.28}, {"text": "matin et qui lui appartient tout de m\u00eame", "start": 307.8, "duration": 6.36}, {"text": "encore \u00e0 lui aussi d'agir et et de", "start": 310.4, "duration": 7.96}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rer plut\u00f4t que d'appuyer sur les", "start": 314.16, "duration": 5.479}, {"text": "difficult\u00e9s des uns et des autres et", "start": 318.36, "duration": 3.04}, {"text": "d'ailleurs excusez-moi mais je ne fais", "start": 319.639, "duration": 4.161}, {"text": "pas quelques focus sur sur la personne", "start": 321.4, "duration": 5.359}, {"text": "mais il d\u00e9core ellisabeth bornne je", "start": 323.8, "duration": 5.44}, {"text": "trouve quand m\u00eame assez surprenant les", "start": 326.759, "duration": 4.961}, {"text": "propos d'\u00c9lisabeth borne \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 329.24, "duration": 4.56}, {"text": "projet de loi de finances et du", "start": 331.72, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement dont jusqu'\u00e0 preuve de du", "start": 333.8, "duration": 4.56}, {"text": "contraire elle soutient l'essence m\u00eame", "start": 336.12, "duration": 4.68}, {"text": "de ce gouvernement alors si", "start": 338.36, "duration": 5.24}, {"text": "euh le le pr\u00e9s l'analyse du pr\u00e9sident", "start": 340.8, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e9tait juste que le gouvernement de", "start": 343.6, "duration": 4.0}, {"text": "Michel Barnier est tomb\u00e9 dans quelques", "start": 345.919, "duration": 3.28}, {"text": "jours ou quelques semaines quelle", "start": 347.6, "duration": 3.48}, {"text": "pourrait \u00eatre la suite selon vous est-ce", "start": 349.199, "duration": 3.081}, {"text": "que vous soutenez toujours la", "start": 351.08, "duration": 3.32}, {"text": "candidature d'un d'une personnalit\u00e9 de", "start": 352.28, "duration": 4.72}, {"text": "gauche pour Matignon et est-ce que vous", "start": 354.4, "duration": 3.519}, {"text": "\u00eates", "start": 357.0, "duration": 3.039}, {"text": "toujours raccord avec avec vos", "start": 357.919, "duration": 3.4}, {"text": "partenaires du nouveau fond populaire", "start": 360.039, "duration": 2.801}, {"text": "l\u00e0dus bon je crois que nous avons vu", "start": 361.319, "duration": 3.641}, {"text": "tout l'\u00e9t\u00e9 entre deux trois \u00e9preuves de", "start": 362.84, "duration": 3.88}, {"text": "jeux olympiques beaucoup de", "start": 364.96, "duration": 3.56}, {"text": "constitutionnalistes en la mati\u00e8re donc", "start": 366.72, "duration": 3.28}, {"text": "tout d'abord si le gouvernement devait", "start": 368.52, "duration": 3.48}, {"text": "tomber le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 370.0, "duration": 4.08}, {"text": "serait amen\u00e9 en nommer un autre soit il", "start": 372.0, "duration": 3.72}, {"text": "renomme le m\u00eame et et on peut", "start": 374.08, "duration": 4.48}, {"text": "s'interroger sur les les issues dans les", "start": 375.72, "duration": 4.52}, {"text": "semaines qui viennent soit il en nomme", "start": 378.56, "duration": 3.52}, {"text": "un soit effectivement il en nomme un", "start": 380.24, "duration": 3.76}, {"text": "autre il y aura donc une r\u00e9flexion de", "start": 382.08, "duration": 3.88}, {"text": "l'ensemble des groupes de gauche et des", "start": 384.0, "duration": 5.12}, {"text": "partis politiques \u00e0 avoir en tout \u00e9tat", "start": 385.96, "duration": 4.56}, {"text": "de cause", "start": 389.12, "duration": 3.44}, {"text": "il faudra d'abord finir cette ann\u00e9e", "start": 390.52, "duration": 3.48}, {"text": "parce que la priorit\u00e9 quand m\u00eame que", "start": 392.56, "duration": 3.199}, {"text": "nous devons tous avoir et l\u00e0 au-del\u00e0 de", "start": 394.0, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7avoir si nous sommes dans des majorit\u00e9", "start": 395.759, "duration": 4.361}, {"text": "dans des oppositions c'est que les", "start": 397.84, "duration": 4.32}, {"text": "salaires de nos fonctionnaires soient", "start": 400.12, "duration": 3.84}, {"text": "effectu\u00e9s que les retraites soient", "start": 402.16, "duration": 3.24}, {"text": "vers\u00e9es que les services donc \u00e7a veut", "start": 403.96, "duration": 3.679}, {"text": "dire quo faire passer une SPCI donc on", "start": 405.4, "duration": 3.919}, {"text": "pourra donc d'abord c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 407.639, "duration": 4.161}, {"text": "ne faut pas non plus trop pagiter une", "start": 409.319, "duration": 4.681}, {"text": "inqui\u00e9tude comme si nous Allion rentrer", "start": 411.8, "duration": 3.56}, {"text": "dans une p\u00e9riode de Ch il y aura", "start": 414.0, "duration": 3.039}, {"text": "peut-\u00eatre de l'instabilit\u00e9 politique", "start": 415.36, "duration": 3.399}, {"text": "d'abord je veux rassurer celles et ceux", "start": 417.039, "duration": 4.641}, {"text": "qui nous \u00e9coutent il n'y aura pas de", "start": 418.759, "duration": 5.921}, {"text": "crise pour nos concitoyens dans l'\u00e9 m\u00eame", "start": 421.68, "duration": 4.68}, {"text": "si le budget n'est pas adopt\u00e9 m\u00eame s'il", "start": 424.68, "duration": 3.88}, {"text": "a pas de budget au 31et et nous", "start": 426.36, "duration": 4.16}, {"text": "prendrons en tout cas pour notre", "start": 428.56, "duration": 3.4}, {"text": "formation politique toutes nos", "start": 430.52, "duration": 2.92}, {"text": "responsabilit\u00e9s en la mati\u00e8re", "start": 431.96, "duration": 3.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que vous voterez la loi", "start": 433.44, "duration": 4.0}, {"text": "sp\u00e9ciale qui s'imposerait \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 435.56, "duration": 3.56}, {"text": "pour si nous arrivons \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 437.44, "duration": 3.24}, {"text": "dans la situationqu nous y arriverons et", "start": 439.12, "duration": 3.0}, {"text": "cetera et je pense que nous aurons tous", "start": 440.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'occasion d'en reparler si la question", "start": 442.12, "duration": 3.56}, {"text": "se posa en revanche ce n'est pas", "start": 443.8, "duration": 3.04}, {"text": "effectivement le sc\u00e9nario que je", "start": 445.68, "duration": 4.0}, {"text": "privil\u00e9gie et si aujourd'hui il doit si", "start": 446.84, "duration": 5.199}, {"text": "le gouvernement ne r\u00e9ussit pas \u00e7a veut", "start": 449.68, "duration": 5.04}, {"text": "bien dire que cela n'a pas fonctionn\u00e9 ce", "start": 452.039, "duration": 4.681}, {"text": "socle commun qui en vrai ne ressemble \u00e0", "start": 454.72, "duration": 3.8}, {"text": "pas grand-chose permettez-moi de le dire", "start": 456.72, "duration": 4.36}, {"text": "permettez-moi de le dire compris sans", "start": 458.52, "duration": 4.56}, {"text": "sans aucune animosit\u00e9 mais nous avons", "start": 461.08, "duration": 3.72}, {"text": "assist\u00e9 la semaine derni\u00e8re au PLFSS", "start": 463.08, "duration": 4.679}, {"text": "nous assistons depuis lundi du projet de", "start": 464.8, "duration": 4.119}, {"text": "loi de finance de la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 467.759, "duration": 2.521}, {"text": "nous assistons depuis lundi au projet de", "start": 468.919, "duration": 2.881}, {"text": "loi de finance \u00e9coutez il y a", "start": 470.28, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui des amendements pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 471.8, "duration": 4.359}, {"text": "la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale qui ont des avis", "start": 474.12, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9favorables du gouvernement donc on", "start": 476.159, "duration": 3.44}, {"text": "sent bien qu'il y a quelque chose qui ne", "start": 478.12, "duration": 3.799}, {"text": "fonctionne pas donc renommer les m\u00eames", "start": 479.599, "duration": 4.28}, {"text": "pourquoi faire j'ai envie de vous dire", "start": 481.919, "duration": 4.56}, {"text": "donc oui je demandzination gouvernement", "start": 483.879, "duration": 4.241}, {"text": "de gauche il y aura je pense que si", "start": 486.479, "duration": 4.28}, {"text": "c'est \u00e7a il faut une autre personne pour", "start": 488.12, "duration": 3.919}, {"text": "aujourd'hui animer une \u00e9quipe", "start": 490.759, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernementale alors matine pano disait", "start": 492.039, "duration": 3.72}, {"text": "hier ce serait luci cast\u00e9 et personne", "start": 493.84, "duration": 3.359}, {"text": "d'autre vous \u00eates sur cette ligne l\u00e0", "start": 495.759, "duration": 3.241}, {"text": "vous aussi \u00e9coutez je je pense que la", "start": 497.199, "duration": 3.361}, {"text": "question doit se poser quand elle se", "start": 499.0, "duration": 3.879}, {"text": "posera et et donc nous", "start": 500.56, "duration": 5.319}, {"text": "verrons mais la r\u00e9ponse n'est pas", "start": 502.879, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9vidente aujourd'hui parce que comme je", "start": 505.879, "duration": 4.44}, {"text": "le redis et et je crois que personne", "start": 508.56, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui d'ailleurs ne peut", "start": 510.319, "duration": 3.52}, {"text": "l'affirmer moi je ne sais pas quand", "start": 511.599, "duration": 4.44}, {"text": "comment dans quelles conditions le", "start": 513.839, "duration": 4.481}, {"text": "gouvernement peut tomber ce que feront", "start": 516.039, "duration": 3.92}, {"text": "les uns et les autres la situation de", "start": 518.32, "duration": 3.92}, {"text": "notre pays donc si vous voulez moi je ne", "start": 519.959, "duration": 3.88}, {"text": "pas dans le mar de caf\u00e9 je pense en", "start": 522.24, "duration": 4.36}, {"text": "revanche que effectivement il faudra des", "start": 523.839, "duration": 5.68}, {"text": "vraies mesures de gauche parce que ce", "start": 526.6, "duration": 4.239}, {"text": "c'est ce dont les Fran\u00e7ais ont besoin", "start": 529.519, "duration": 2.961}, {"text": "pour mais pas forc\u00e9ment avec un premier", "start": 530.839, "duration": 3.761}, {"text": "ministre de gauche avec bah si c'est", "start": 532.48, "duration": 3.32}, {"text": "avec un premier ministre de gauche on a", "start": 534.6, "duration": 2.6}, {"text": "quand m\u00eame plus de de chance d'avoir des", "start": 535.8, "duration": 3.68}, {"text": "mesures de gauche non \u00e0 la question", "start": 537.2, "duration": 4.36}, {"text": "question de je ne r\u00e9ponds pas de mani\u00e8re", "start": 539.48, "duration": 3.52}, {"text": "affirmative aujourd'hui parce que je ne", "start": 541.56, "duration": 3.16}, {"text": "sais pas encore aujourd'hui o\u00f9 nous en", "start": 543.0, "duration": 4.6}, {"text": "serons disponibil exemple au S\u00e9nat vous", "start": 544.72, "duration": 5.04}, {"text": "avez vot\u00e9 vous la gauche certaines", "start": 547.6, "duration": 3.919}, {"text": "mesures avec le soutien des centristes", "start": 549.76, "duration": 3.28}, {"text": "contre la vie du gouvernement vous venez", "start": 551.519, "duration": 4.361}, {"text": "de le dire notamment l'exit", "start": 553.04, "duration": 6.479}, {"text": "tax est-ce que \u00e7a peut pr\u00e9figurer d'une", "start": 555.88, "duration": 6.68}, {"text": "nouvelle coalition majorit\u00e9 appelonsla", "start": 559.519, "duration": 5.281}, {"text": "comme vous voulez avec de gauche avec", "start": 562.56, "duration": 3.8}, {"text": "une partie du centre bon je pense", "start": 564.8, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord qu'il ne faut pas en rester \u00e0", "start": 566.36, "duration": 4.56}, {"text": "quelques amendement d'ailleurs sur", "start": 568.44, "duration": 4.56}, {"text": "lesquels les diff\u00e9rents groupes parfois", "start": 570.92, "duration": 4.159}, {"text": "peuvent se retrouver d'ann\u00e9e en ann\u00e9e", "start": 573.0, "duration": 5.16}, {"text": "donc il n'y a pas de pacte de majorit\u00e9", "start": 575.079, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui qui qui est en construction", "start": 578.16, "duration": 3.52}, {"text": "y compris sur l'exit taxe nous avions", "start": 579.92, "duration": 3.08}, {"text": "propos\u00e9 un vrai amendement de", "start": 581.68, "duration": 3.719}, {"text": "suppression et finalement nous avons", "start": 583.0, "duration": 4.079}, {"text": "dans le jargon parlementaire adopt\u00e9", "start": 585.399, "duration": 4.0}, {"text": "l'amendement de repli des des des", "start": 587.079, "duration": 4.081}, {"text": "propos\u00e9s par par les centristes en se", "start": 589.399, "duration": 3.44}, {"text": "disant que c'est moins pire que ce qui", "start": 591.16, "duration": 3.799}, {"text": "existe aujourd'hui pour le dire de", "start": 592.839, "duration": 5.361}, {"text": "mani\u00e8re un peu vulgaris\u00e9e donc bon voil\u00e0", "start": 594.959, "duration": 5.921}, {"text": "nous en sommes l\u00e0 revanche je reviens", "start": 598.2, "duration": 4.96}, {"text": "sur la semaine derni\u00e8re certain nombre", "start": 600.88, "duration": 4.12}, {"text": "de de s\u00e9nateurs centristes proposaient \u00e0", "start": 603.16, "duration": 5.0}, {"text": "aller jusqu'\u00e0 18h non pay\u00e9 au nom de", "start": 605.0, "duration": 4.68}, {"text": "l'effort de solidarit\u00e9 demand\u00e9 par les", "start": 608.16, "duration": 3.119}, {"text": "salari\u00e9s donc vous voyez je pense qu'on", "start": 609.68, "duration": 4.159}, {"text": "est pas on est loin d'\u00eatre en train de", "start": 611.279, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9parer un gouvernement alternatif avec", "start": 613.839, "duration": 3.56}, {"text": "le groupe centriste que je respecte", "start": 616.0, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup par ailleurs mais avec lequel", "start": 617.399, "duration": 2.521}, {"text": "par principe nous ne sommes pas", "start": 618.72, "duration": 2.679}, {"text": "forc\u00e9ment sur le m\u00eame \u00e9chqu Politi", "start": 619.92, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que Boris Vallot le patron du", "start": 621.399, "duration": 3.201}, {"text": "groupe socialiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e a eu", "start": 623.12, "duration": 4.159}, {"text": "raison de dire proposons \u00e0 d'autres", "start": 624.6, "duration": 4.239}, {"text": "partis \u00e0 l'exception du rassemblement", "start": 627.279, "duration": 3.12}, {"text": "national", "start": 628.839, "duration": 4.081}, {"text": "posons la question de des conditions d'e", "start": 630.399, "duration": 4.281}, {"text": "noncensure au cas o\u00f9 le gouvernement", "start": 632.92, "duration": 4.719}, {"text": "Barnier tomberait ce qui veut dire avec", "start": 634.68, "duration": 4.719}, {"text": "qui est-ce qu'on pourrait s'allier pour", "start": 637.639, "duration": 4.841}, {"text": "pour ne pas \u00eatre censur\u00e9 est-ce que cet", "start": 639.399, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9largissement de la", "start": 642.48, "duration": 4.24}, {"text": "gauche audible pour vous et acceptable", "start": 644.279, "duration": 4.401}, {"text": "d'abord avec Fabien roussal nous avons", "start": 646.72, "duration": 3.799}, {"text": "dit d\u00e8s le lendemain du 2\u00e8 tour des", "start": 648.68, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives au regard du", "start": 650.519, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9sultat qu'ont d\u00e9cid\u00e9 les Fran\u00e7ais de", "start": 653.279, "duration": 4.521}, {"text": "la composition de cette assembl\u00e9", "start": 655.48, "duration": 4.359}, {"text": "nationale qui nous faudrait travailler", "start": 657.8, "duration": 5.839}, {"text": "projet par projet pour trouver des", "start": 659.839, "duration": 8.041}, {"text": "majorit\u00e9s sur les textes dont notre pays", "start": 663.639, "duration": 6.241}, {"text": "a besoin donc cette situation est", "start": 667.88, "duration": 3.8}, {"text": "toujours la m\u00eame parce que l'Assembl\u00e9e", "start": 669.88, "duration": 3.199}, {"text": "nationale \u00e0 l'heure o\u00f9 nous parlons est", "start": 671.68, "duration": 3.64}, {"text": "toujours la m\u00eame et sera la m\u00eame au", "start": 673.079, "duration": 4.0}, {"text": "mieux jusqu'au mois de juillet donc \u00e7a", "start": 675.32, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 qui va s'imposer \u00e0", "start": 677.079, "duration": 3.841}, {"text": "nous donc je pense que effectivement au", "start": 678.92, "duration": 3.08}, {"text": "lieu d'\u00eatre dans des questions de", "start": 680.92, "duration": 3.56}, {"text": "casting de qui va \u00eatre ou ne pas \u00eatre je", "start": 682.0, "duration": 3.88}, {"text": "crois que nous aurions", "start": 684.48, "duration": 4.88}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 gauche tout d'abord \u00e0 reposer", "start": 685.88, "duration": 5.8}, {"text": "les questions de fond d'enjeux de", "start": 689.36, "duration": 5.8}, {"text": "priorit\u00e9 nous aurions euh", "start": 691.68, "duration": 5.44}, {"text": "inh\u00e9vitablement \u00e0 travailler mais", "start": 695.16, "duration": 4.04}, {"text": "d'ailleurs comme nous le faisons le plus", "start": 697.12, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement au Parlement \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 699.2, "duration": 4.52}, {"text": "nationale ou au S\u00e9nat \u00e0 construire avec", "start": 701.399, "duration": 3.921}, {"text": "d'autres groupes ce qui ne veut pas dire", "start": 703.72, "duration": 4.6}, {"text": "en rabattre sur les convictions ni des", "start": 705.32, "duration": 6.44}, {"text": "uns ni des autres euh un peinsassem\u00e9e qu", "start": 708.32, "duration": 5.319}, {"text": "m\u00eame \u00e7a voil\u00e0 mais peut-\u00eatre qu'on", "start": 711.76, "duration": 3.6}, {"text": "pourrait s'appuyer sur cette exp\u00e9rience", "start": 713.639, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0 je ne pense pas \u00eatre moins de gauche", "start": 715.36, "duration": 4.24}, {"text": "euh ici qu'ailleurs et et je ne pense", "start": 717.48, "duration": 3.359}, {"text": "pas que les gens de droite soi moins de", "start": 719.6, "duration": 3.52}, {"text": "droite ici qu'ailleurs donc je crois que", "start": 720.839, "duration": 4.921}, {"text": "nous avons besoin de travailler ensemble", "start": 723.12, "duration": 5.68}, {"text": "sans en rabattre sans donner le", "start": 725.76, "duration": 4.879}, {"text": "sentiment \u00e0 \u00e0 nos concitoyens que on", "start": 728.8, "duration": 4.2}, {"text": "ferait une petite dire discuter avec les", "start": 730.639, "duration": 4.56}, {"text": "macronistes avec les centristes discuter", "start": 733.0, "duration": 3.72}, {"text": "avec toutes celles et tous ceux qui qui", "start": 735.199, "duration": 3.841}, {"text": "le souhaitent mais vous avez vous avez", "start": 736.72, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui y compris au sein du du", "start": 739.04, "duration": 3.479}, {"text": "groupe LR sur un certain nombre de", "start": 740.519, "duration": 4.161}, {"text": "textes nous pouvons nous retrouver don", "start": 742.519, "duration": 4.32}, {"text": "et \u00e7a existe donc il ne faut pas le nier", "start": 744.68, "duration": 5.04}, {"text": "est-ce que demain je suis en capacit\u00e9", "start": 746.839, "duration": 4.761}, {"text": "d'aller \u00e0 un gouvernement avec Bruno", "start": 749.72, "duration": 4.559}, {"text": "rotaillot je pense que ni lui ni moi \u00e0", "start": 751.6, "duration": 3.799}, {"text": "l'heure o\u00f9 nous parlons ne sommes en", "start": 754.279, "duration": 3.68}, {"text": "capacit\u00e9 de le faire \u00e7a sert \u00e0 rien donc", "start": 755.399, "duration": 4.8}, {"text": "je \u00e7a ne sert \u00e0 rien de se de de de", "start": 757.959, "duration": 4.601}, {"text": "vendre non plus du r\u00eave parce que moi je", "start": 760.199, "duration": 3.961}, {"text": "fais de la politique donc je ne fais pas", "start": 762.56, "duration": 3.56}, {"text": "croire ce qu' n'est pas possible et donc", "start": 764.16, "duration": 4.039}, {"text": "je pense que la question n'est pas quel", "start": 766.12, "duration": 4.68}, {"text": "communiste avec quel LR la question est", "start": 768.199, "duration": 5.76}, {"text": "quel et quel projet de loi quels enjeux", "start": 770.8, "duration": 5.08}, {"text": "il ils sont nombreux il y a bien", "start": 773.959, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9videmment les conditions de vie il y a", "start": 775.88, "duration": 3.519}, {"text": "la question de la crise agricole qui", "start": 777.44, "duration": 3.639}, {"text": "menace il y a la question des", "start": 779.399, "duration": 4.601}, {"text": "licenciements qui qui sont en en en", "start": 781.079, "duration": 4.601}, {"text": "effectivit\u00e9 aujourd'hui et ceux qui sont", "start": 784.0, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e0 venir donc je crois que voil\u00e0 il y a", "start": 785.68, "duration": 3.76}, {"text": "il a 4 C sujets la question financi\u00e8re", "start": 787.199, "duration": 5.041}, {"text": "et et du budget sur lesquels nous devons", "start": 789.44, "duration": 4.519}, {"text": "pouvoir \u00e0 un moment\u00e9 nous poser il y a", "start": 792.24, "duration": 3.32}, {"text": "pas de g\u00e9n\u00e9ration spontan\u00e9e donc j'en", "start": 793.959, "duration": 3.361}, {"text": "reviens \u00e0 ce que je disais initialement", "start": 795.56, "duration": 3.399}, {"text": "l\u00e0 il y a deux r\u00f4 deux personnes", "start": 797.32, "duration": 3.84}, {"text": "essentieles pour devoir animer et quoi", "start": 798.959, "duration": 3.24}, {"text": "qui se passe par la suite c'est le", "start": 801.16, "duration": 2.359}, {"text": "premier ministre c'est le pr\u00e9sident de", "start": 802.199, "duration": 2.361}, {"text": "la R\u00e9publique un dernier mot sur le", "start": 803.519, "duration": 2.44}, {"text": "budget mais sur le budget de la S\u00e9curit\u00e9", "start": 804.56, "duration": 2.6}, {"text": "sociale vous en parliez tout \u00e0 l'heure", "start": 805.959, "duration": 2.721}, {"text": "hier soir Laurent vquier a annonc\u00e9 qu'un", "start": 807.16, "duration": 2.799}, {"text": "accord avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre les", "start": 808.68, "duration": 3.92}, {"text": "parlementaires \u00e0ire pour renoncer euh \u00e0", "start": 809.959, "duration": 4.201}, {"text": "la mesure une des mesures phes hein du", "start": 812.6, "duration": 3.88}, {"text": "S\u00e9nat 7 he de travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pour", "start": 814.16, "duration": 4.56}, {"text": "financer la d\u00e9pendance vous \u00eates", "start": 816.48, "duration": 3.64}, {"text": "satisfait vous saluez ce choix des", "start": 818.72, "duration": 4.28}, {"text": "parlementaires LR mais tout d'abord euh", "start": 820.12, "duration": 5.12}, {"text": "bon je trouve toujours surprenant", "start": 823.0, "duration": 4.8}, {"text": "d'apprendre par voie de presse le", "start": 825.24, "duration": 5.2}, {"text": "travail parlementaire en tout cas si", "start": 827.8, "duration": 4.08}, {"text": "cela est confirm\u00e9 dans la commission", "start": 830.44, "duration": 2.839}, {"text": "mixte paritaire parce que c'est quand", "start": 831.88, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00eame cet apr\u00e8s-midi que les choses vont", "start": 833.279, "duration": 4.041}, {"text": "se d\u00e9cider nous nous avons combattu", "start": 834.92, "duration": 3.839}, {"text": "cette mesure il y avait un avis", "start": 837.32, "duration": 3.48}, {"text": "d'illeurs d\u00e9favorable du gouvernement", "start": 838.759, "duration": 5.32}, {"text": "sur sur cette mesure cependant \u00e7a ne", "start": 840.8, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e8gle pas la question du financement de", "start": 844.079, "duration": 3.32}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale nous nous avions mis", "start": 845.56, "duration": 4.56}, {"text": "en balance \u00e0 cette mesure ce que nous", "start": 847.399, "duration": 5.041}, {"text": "avions qualifi\u00e9 de journ\u00e9e de solidarit\u00e9", "start": 850.12, "duration": 4.24}, {"text": "des de des actionnaires et de pouvoir", "start": 852.44, "duration": 4.28}, {"text": "taxer de deux points suppl\u00e9mentaires les", "start": 854.36, "duration": 4.52}, {"text": "dividendes aujourd'hui donc je crois que", "start": 856.72, "duration": 3.84}, {"text": "dans tous les cas si cette mesure \u00e9tait", "start": 858.88, "duration": 3.36}, {"text": "annul\u00e9e parce que je suis justement", "start": 860.56, "duration": 3.44}, {"text": "responsable oui nous nous en", "start": 862.24, "duration": 3.8}, {"text": "satisfaisons pour le bien-\u00eatre de nos", "start": 864.0, "duration": 5.24}, {"text": "concitoyens mais nous ne Pons pas nous", "start": 866.04, "duration": 4.919}, {"text": "satisfaire simplement parce qu'il y a", "start": 869.24, "duration": 3.039}, {"text": "besoin de moyens suppl\u00e9mentaires pour", "start": 870.959, "duration": 3.44}, {"text": "satisfaire notamment \u00e0 la question de la", "start": 872.279, "duration": 3.601}, {"text": "sant\u00e9 dans tous nos territoires on va", "start": 874.399, "duration": 2.761}, {"text": "parler d'agriculture puisque cet", "start": 875.88, "duration": 3.36}, {"text": "apr\u00e8s-midi le S\u00e9nat votera il y aura un", "start": 877.16, "duration": 4.64}, {"text": "vote sur l'accord Mercosur l'Assembl\u00e9e", "start": 879.24, "duration": 4.24}, {"text": "nationale l'a largement rejet\u00e9 hier cet", "start": 881.8, "duration": 3.08}, {"text": "accord Emmanuel Macron il a eu raison", "start": 883.48, "duration": 2.56}, {"text": "d'organiser ce vote dans les deux", "start": 884.88, "duration": 3.72}, {"text": "chambres \u00e9coutez je fais partie de ceux", "start": 886.04, "duration": 4.159}, {"text": "qui depuis maintenant plusieurs ann\u00e9es", "start": 888.6, "duration": 4.08}, {"text": "demandons sur des grands sujets des", "start": 890.199, "duration": 5.32}, {"text": "fameux d\u00e9bat que nous nous qualifions de", "start": 892.68, "duration": 5.04}, {"text": "50 tien avec un vote donc je pense que", "start": 895.519, "duration": 3.841}, {"text": "c'est important sur des sujets comme", "start": 897.72, "duration": 5.08}, {"text": "celui-ci d'engager le Parlement dans sa", "start": 899.36, "duration": 6.279}, {"text": "diversit\u00e9 et ce dans les deux chambres", "start": 902.8, "duration": 4.44}, {"text": "nous nous l'avions demand\u00e9 nous l'avion", "start": 905.639, "duration": 3.88}, {"text": "demand\u00e9 notre groupe cela a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9", "start": 907.24, "duration": 3.76}, {"text": "compris par de nombreux groupes ici au", "start": 909.519, "duration": 3.041}, {"text": "S\u00e9nat depuis plusieurs ann\u00e9es je", "start": 911.0, "duration": 2.759}, {"text": "rappelle que nous le demandons \u00e9galement", "start": 912.56, "duration": 3.44}, {"text": "sur le CTA parce que les deux vont", "start": 913.759, "duration": 5.121}, {"text": "ensemble et juste est-ce que vous pensez", "start": 916.0, "duration": 4.24}, {"text": "que le vote est-ce que vous pensez que", "start": 918.88, "duration": 3.399}, {"text": "le vote de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat qui", "start": 920.24, "duration": 4.24}, {"text": "sauf \u00e9norme surprise sera quand m\u00eame", "start": 922.279, "duration": 3.641}, {"text": "compl\u00e8tement favorable ira dans le sens", "start": 924.48, "duration": 2.64}, {"text": "d'Emmanuel Macron est-ce que vous pensez", "start": 925.92, "duration": 2.52}, {"text": "que \u00e7a va lu donner le poids suffisant", "start": 927.12, "duration": 3.92}, {"text": "pour n\u00e9go ici \u00e0 Bruxelles bah \u00e9coutez je", "start": 928.44, "duration": 5.519}, {"text": "je je suis parlementaire donc si je je", "start": 931.04, "duration": 5.32}, {"text": "je pense que oui le un Parlement a", "start": 933.959, "duration": 4.041}, {"text": "toujours plus de poids qu'un homme seul", "start": 936.36, "duration": 3.279}, {"text": "al", "start": 938.0, "duration": 3.519}, {"text": "peut-\u00eatre peut-\u00eatre \u00e7a l'enseignement", "start": 939.639, "duration": 3.361}, {"text": "des SEP derni\u00e8res ann\u00e9es c'est que", "start": 941.519, "duration": 3.8}, {"text": "parfois travailler justement et s'appuy", "start": 943.0, "duration": 4.88}, {"text": "avec le Parlement dans dans sa diversit\u00e9", "start": 945.319, "duration": 5.281}, {"text": "c'est long c'est compliqu\u00e9 mais ce n'est", "start": 947.88, "duration": 4.319}, {"text": "pas un handicap pour faire avancer un", "start": 950.6, "duration": 2.799}, {"text": "pays mais vous lui faites confiance pour", "start": 952.199, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir cet accord bah \u00e9coutez apr\u00e8s", "start": 953.399, "duration": 4.601}, {"text": "on peut s'asseoir sur la d\u00e9cision du", "start": 955.72, "duration": 4.559}, {"text": "Parlement mais l\u00e0 l\u00e0 c'est m\u00eame plus une", "start": 958.0, "duration": 3.279}, {"text": "crise politique dans laquelle nous", "start": 960.279, "duration": 3.0}, {"text": "rentrions donc je n'ous", "start": 961.279, "duration": 4.281}, {"text": "envisager une autre solution que celle", "start": 963.279, "duration": 4.601}, {"text": "bien \u00e9videmment lui \u00e7a d\u00e9pend de l'Union", "start": 965.56, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ne voil\u00e0 qu'il aille mais lui les", "start": 967.88, "duration": 4.28}, {"text": "diff\u00e9rents ministres faire porter la", "start": 969.6, "duration": 4.799}, {"text": "voix de de la France un mot sur le CAT", "start": 972.16, "duration": 3.679}, {"text": "justement c'est l'accord entre l'Union", "start": 974.399, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne et le Canada le S\u00e9nat l'avait", "start": 975.839, "duration": 4.401}, {"text": "rejet\u00e9 au mois de mars \u00e0 l'initiative he", "start": 978.079, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs de votre groupe depuis le", "start": 980.24, "duration": 3.719}, {"text": "texte il est port\u00e9 disparu qu'est-ce que", "start": 981.639, "duration": 3.521}, {"text": "vous allez faire est-ce que vous allez", "start": 983.959, "duration": 2.401}, {"text": "prendre une initiative est-ce que vous", "start": 985.16, "duration": 2.56}, {"text": "redemandez au gouvernement de l'incrire", "start": 986.36, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 l'ordre du jour mais \u00e9coutez I oui je", "start": 987.72, "duration": 3.44}, {"text": "je je suis assez surprise parce que vous", "start": 989.48, "duration": 4.32}, {"text": "savez ce ce texte nous \u00e9tait parvenu de", "start": 991.16, "duration": 4.239}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 priori sans", "start": 993.8, "duration": 4.12}, {"text": "encomble le chemin avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pour", "start": 995.399, "duration": 3.88}, {"text": "celles et ceux qui qui ne connaissent", "start": 997.92, "duration": 2.8}, {"text": "pas Paris le sc\u00e9nat l'assem\u00e9 National ne", "start": 999.279, "duration": 3.68}, {"text": "sont pas tr\u00e8s loin g\u00e9ographiquement il", "start": 1000.72, "duration": 3.919}, {"text": "semblerait que ce texte n'est toujours", "start": 1002.959, "duration": 3.081}, {"text": "pas trouver le chemin pour arriver", "start": 1004.639, "duration": 2.64}, {"text": "jusqu'\u00e0 la porte de l'Assembl\u00e9e", "start": 1006.04, "duration": 3.039}, {"text": "nationale et \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 sur le bureau", "start": 1007.279, "duration": 3.12}, {"text": "ce qui permettrait d'ailleurs \u00e0 un autre", "start": 1009.079, "duration": 2.961}, {"text": "groupe ou ou \u00e0 notre groupe \u00e0", "start": 1010.399, "duration": 2.721}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale de pouvoir", "start": 1012.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'inscrire euh donc oui je le dis avec", "start": 1013.12, "duration": 5.88}, {"text": "un peu d'ironie mais je rappelle qu'", "start": 1016.0, "duration": 4.319}, {"text": "certain nombre de nos coll\u00e8gues qui", "start": 1019.0, "duration": 4.839}, {"text": "d'ailleurs avaient vot\u00e9 pour le rejet du", "start": 1020.319, "duration": 5.561}, {"text": "CTA ici au S\u00e9nat sont aujourd'hui au", "start": 1023.839, "duration": 4.681}, {"text": "gouvernement et et je leur demande et l\u00e0", "start": 1025.88, "duration": 4.84}, {"text": "avec beaucoup de s\u00e9rieux et de de de", "start": 1028.52, "duration": 4.519}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'ouvrir les portes parce", "start": 1030.72, "duration": 5.44}, {"text": "que le texte attend et n'a toujours pas", "start": 1033.039, "duration": 4.76}, {"text": "trouv\u00e9 la sonnette ouais mais vous \u00eates", "start": 1036.16, "duration": 2.919}, {"text": "confiante sur le fait qu'il arrivera un", "start": 1037.799, "duration": 3.24}, {"text": "jour il faudra qu'il arrive non mais", "start": 1039.079, "duration": 4.281}, {"text": "parce que l\u00e0 c'est tr\u00e8s tr\u00e8s sinc\u00e8rement", "start": 1041.039, "duration": 3.64}, {"text": "quoi je le disais on ne peut pas \u00eatre", "start": 1043.36, "duration": 3.479}, {"text": "dans un d\u00e9nis de l'activit\u00e9", "start": 1044.679, "duration": 4.24}, {"text": "parlementaire le Parlement c'est comme", "start": 1046.839, "duration": 3.481}, {"text": "souvent dans la vie c'est pas quand \u00e7a", "start": 1048.919, "duration": 3.12}, {"text": "nous arrange on le sollicite et quand \u00e7a", "start": 1050.32, "duration": 3.44}, {"text": "nous arrange pas on le muselle je crois", "start": 1052.039, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il faut voil\u00e0 nous sommes une", "start": 1053.76, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9mocratie qui s'appuie sur un parlement", "start": 1056.08, "duration": 4.8}, {"text": "je le disais je peux comprendre c'est", "start": 1058.32, "duration": 4.359}, {"text": "parfois compliqu\u00e9 mais c'est en tout cas", "start": 1060.88, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9cessaire et indispensable un mot sur", "start": 1062.679, "duration": 3.841}, {"text": "un autre texte rien \u00e0 voir c'est la", "start": 1064.96, "duration": 3.36}, {"text": "France insoumise qui d\u00e9pose une", "start": 1066.52, "duration": 3.68}, {"text": "proposition de loi pour abruger le d\u00e9lit", "start": 1068.32, "duration": 3.359}, {"text": "d'apologie du terrorisme qu'est-ce que", "start": 1070.2, "duration": 5.24}, {"text": "vous dites de \u00e7a \u00e9cez je pense que bon", "start": 1071.679, "duration": 5.36}, {"text": "je si j'aiai bien compris ce texte ne", "start": 1075.44, "duration": 4.08}, {"text": "sera pas inscrit \u00e0 l'ordre du jour jours", "start": 1077.039, "duration": 4.76}, {"text": "je pense ce sont toujours des sujets", "start": 1079.52, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il faut", "start": 1081.799, "duration": 4.801}, {"text": "manier avec beaucoup de prudence et je", "start": 1083.24, "duration": 5.64}, {"text": "me souviens j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 s\u00e9natrice quand", "start": 1086.6, "duration": 5.0}, {"text": "cette question est arriv\u00e9e en 2014 je", "start": 1088.88, "duration": 5.32}, {"text": "crois de m\u00e9moire 2014", "start": 1091.6, "duration": 5.24}, {"text": "2015 il a fait modifier hein finalement", "start": 1094.2, "duration": 6.08}, {"text": "pour faire entrer dans la loi ce ce", "start": 1096.84, "duration": 6.88}, {"text": "d\u00e9lit et je peux entendre un certain", "start": 1100.28, "duration": 5.68}, {"text": "nombre de points qui font que", "start": 1103.72, "duration": 5.199}, {"text": "aujourd'hui cela serait utilis\u00e9 \u00e0 des", "start": 1105.96, "duration": 5.719}, {"text": "fins finalement contraire que la simple", "start": 1108.919, "duration": 5.481}, {"text": "lutte contre le terrorisme don dont", "start": 1111.679, "duration": 5.281}, {"text": "notre pays a a souffert et dont", "start": 1114.4, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs d'autres pays souffrent", "start": 1116.96, "duration": 4.52}, {"text": "encore \u00e9galement si je peux me me", "start": 1118.88, "duration": 4.159}, {"text": "permettre mais priori je n'ai pas \u00e0", "start": 1121.48, "duration": 3.76}, {"text": "juger de du fonctionnement des autres", "start": 1123.039, "duration": 4.441}, {"text": "groupes je ne suis pas certaine que que", "start": 1125.24, "duration": 4.0}, {"text": "nous nous soyons dans le bon calendrier", "start": 1127.48, "duration": 3.92}, {"text": "pour poser cela autant je pense que il y", "start": 1129.24, "duration": 3.6}, {"text": "a une vraie difficult\u00e9 par exemple", "start": 1131.4, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui quand on veut criminaliser", "start": 1132.84, "duration": 3.839}, {"text": "des militants parfois qui peuvent", "start": 1134.76, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9fendre des causes qui ne sont pas les", "start": 1136.679, "duration": 3.441}, {"text": "miennes y compris dans le cadre du", "start": 1138.0, "duration": 3.36}, {"text": "projet de loi de finances o\u00f9 nous", "start": 1140.12, "duration": 3.88}, {"text": "l'avons vu sur des mouvements", "start": 1141.36, "duration": 4.439}, {"text": "environnementalistes", "start": 1144.0, "duration": 3.96}, {"text": "euh calendrier c'est une question de", "start": 1145.799, "duration": 3.561}, {"text": "fond est-ce que vous vous auriez vot\u00e9 un", "start": 1147.96, "duration": 4.64}, {"text": "tel texte en l'\u00e9tat", "start": 1149.36, "duration": 5.439}, {"text": "non que vous non mais en l'\u00e9tat non", "start": 1152.6, "duration": 4.48}, {"text": "parce que saz on ne vote jamais un texte", "start": 1154.799, "duration": 4.401}, {"text": "dans dans un absolu on vote", "start": 1157.08, "duration": 4.88}, {"text": "quoi moi je je je pense que quand nous", "start": 1159.2, "duration": 4.68}, {"text": "votons la loi nous la votons bien", "start": 1161.96, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9videmment au regard d'une d'une rigueur", "start": 1163.88, "duration": 4.919}, {"text": "juridique et l\u00e9gislative mais nous nous", "start": 1166.76, "duration": 3.44}, {"text": "la votons aussi dans dans un \u00e9tat", "start": 1168.799, "duration": 3.321}, {"text": "d'esprit d'un pays et il me semble que", "start": 1170.2, "duration": 3.839}, {"text": "donc quand je dis en\u00e9tat c'est-\u00e0-dire il", "start": 1172.12, "duration": 4.439}, {"text": "me semble que aujourd'hui et donc je", "start": 1174.039, "duration": 4.401}, {"text": "peux entendre toute la la la la d\u00e9marche", "start": 1176.559, "duration": 3.761}, {"text": "initiale mais aujourd'hui il y a aussi", "start": 1178.44, "duration": 4.56}, {"text": "des risques forts d'apologie du", "start": 1180.32, "duration": 4.8}, {"text": "terrorisme et nous ne pouvons pas dans", "start": 1183.0, "duration": 4.08}, {"text": "la situation dans notre pays simplement", "start": 1185.12, "duration": 4.2}, {"text": "renvoyer \u00e7a \u00e0 la loi sur la presseut", "start": 1187.08, "duration": 4.2}, {"text": "donc il ne faut pas abroger le d\u00e9lit", "start": 1189.32, "duration": 3.88}, {"text": "exactement voil\u00e0 donc je dis mais je dis", "start": 1191.28, "duration": 5.519}, {"text": "en l'\u00e9tat voil\u00e0 dans 20 ans je je voil\u00e0", "start": 1193.2, "duration": 5.08}, {"text": "je je je pense qu'en tout cases pas", "start": 1196.799, "duration": 3.24}, {"text": "d'accord la proposition", "start": 1198.28, "duration": 3.72}, {"text": "d'fi oui oui mais comme je l'ai dit", "start": 1200.039, "duration": 4.361}, {"text": "juste pr\u00e9c\u00e9demment voil\u00e0 ouioui \u00e7a fait", "start": 1202.0, "duration": 4.679}, {"text": "une rupture une divergence de plus entre", "start": 1204.4, "duration": 3.6}, {"text": "la France insoumise et le reste de la", "start": 1206.679, "duration": 2.921}, {"text": "gauche est-ce qu'\u00e0 un moment communiste", "start": 1208.0, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9cologiste socialiste doivent rompre", "start": 1209.6, "duration": 5.319}, {"text": "avec Alfi mais je je vous savez bon tout", "start": 1211.039, "duration": 5.88}, {"text": "d'abord la vie est un peu plus", "start": 1214.919, "duration": 4.801}, {"text": "compliqu\u00e9e que que que que blanc ou noir", "start": 1216.919, "duration": 4.681}, {"text": "en politique nous voyons d'ailleurs dans", "start": 1219.72, "duration": 4.48}, {"text": "toutes les dans toutes les sensibilit\u00e9", "start": 1221.6, "duration": 5.16}, {"text": "donc moi je pense que la question n'est", "start": 1224.2, "duration": 4.68}, {"text": "pas de rompre nous avons par exemple", "start": 1226.76, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 aboutir \u00e0 un programme qui a", "start": 1228.88, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ce qu'il a \u00e9t\u00e9 dans le temps qui a", "start": 1231.159, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mais qui en tout cas pour nous", "start": 1232.64, "duration": 4.32}, {"text": "permettait compris de r\u00e9affirmer des des", "start": 1234.64, "duration": 4.24}, {"text": "des choses tr\u00e8s tr\u00e8s fortes apr\u00e8s je", "start": 1236.96, "duration": 3.24}, {"text": "pense qu'il y a de la responsabilit\u00e9", "start": 1238.88, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui de chacun est-ce que chacune", "start": 1240.2, "duration": 4.64}, {"text": "des composantes de Gauche veut", "start": 1242.4, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9ellement arriver jusqu'\u00e0 une victoire", "start": 1244.84, "duration": 3.88}, {"text": "pour r\u00e9pondre aux besoins de nos", "start": 1247.6, "duration": 2.48}, {"text": "concitoyens et je crois que c'est \u00e7a qui", "start": 1248.72, "duration": 3.56}, {"text": "va demain nous faire", "start": 1250.08, "duration": 4.599}, {"text": "agir dans la vie de nos parlementaires", "start": 1252.28, "duration": 3.84}, {"text": "vous avez sentiment que certains ne", "start": 1254.679, "duration": 2.761}, {"text": "veulent pas aboutir \u00e0 quand je veux", "start": 1256.12, "duration": 4.88}, {"text": "gagner je je je je je je sais en prendre", "start": 1257.44, "duration": 6.28}, {"text": "les d\u00e9cisions donc aujourd'hui si l'on", "start": 1261.0, "duration": 5.0}, {"text": "va effectivement sur syst\u00e9matiquement", "start": 1263.72, "duration": 4.72}, {"text": "des textes clivant mais on va pas voil\u00e0", "start": 1266.0, "duration": 4.679}, {"text": "moi j'entends chaque chaque dans", "start": 1268.44, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9partement vous \u00eates en train de dire", "start": 1270.679, "duration": 3.521}, {"text": "elle F ne veut pas gagner mais moi je je", "start": 1271.919, "duration": 4.36}, {"text": "je je ne veux pas uniquement je ne suis", "start": 1274.2, "duration": 3.32}, {"text": "pas une femme de gauche pour cliver la", "start": 1276.279, "duration": 3.081}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 je suis une femme de gauche pour", "start": 1277.52, "duration": 4.279}, {"text": "aujourd'hui rassembler et faire avancer", "start": 1279.36, "duration": 4.36}, {"text": "des mesures qui change r\u00e9ellement la vie", "start": 1281.799, "duration": 4.561}, {"text": "des gens au quotidien donc soit les uns", "start": 1283.72, "duration": 6.12}, {"text": "et les autres nous nous", "start": 1286.36, "duration": 4.679}, {"text": "nous prenons en compte soit", "start": 1289.84, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement \u00e0 terme c'est pas quelque", "start": 1291.039, "duration": 3.76}, {"text": "chose de nouveau je ne fais d\u00e9care aucun", "start": 1293.24, "duration": 5.48}, {"text": "scouple oui il y a aujourd'hui des", "start": 1294.799, "duration": 6.12}, {"text": "difficult\u00e9s les municipal arrive est-ce", "start": 1298.72, "duration": 3.959}, {"text": "que vous imaginez avoir des candidats", "start": 1300.919, "duration": 4.0}, {"text": "communs avec tout le nouveau font", "start": 1302.679, "duration": 4.561}, {"text": "populaire incluant", "start": 1304.919, "duration": 5.0}, {"text": "LFI prochaines \u00e9lections municipales les", "start": 1307.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lections municipales c'est dans un an", "start": 1309.919, "duration": 3.561}, {"text": "et demi alors la premi\u00e8re des erreurs", "start": 1311.24, "duration": 3.88}, {"text": "serait de la d\u00e9cider depuis Paris non", "start": 1313.48, "duration": 3.16}, {"text": "mais parce que non mais je sais que la", "start": 1315.12, "duration": 3.439}, {"text": "question est pos\u00e9e je vous r\u00e9ponds tr\u00e8s", "start": 1316.64, "duration": 4.0}, {"text": "ement un c'est dans un an et demi donc", "start": 1318.559, "duration": 4.081}, {"text": "l\u00e0 encore quand m\u00eame la situation", "start": 1320.64, "duration": 3.639}, {"text": "politique je ne la ma\u00eetrise pas je ne la", "start": 1322.64, "duration": 4.56}, {"text": "connais pas de je ne suis pas pour si", "start": 1324.279, "duration": 4.241}, {"text": "vous me posez clairement la question", "start": 1327.2, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il y ait des accords depuis Paris ou", "start": 1328.52, "duration": 4.68}, {"text": "les pr\u00e9fectures de r\u00e9gion ou ce que vous", "start": 1331.12, "duration": 4.32}, {"text": "voulez donc je pense que nous avons", "start": 1333.2, "duration": 3.64}, {"text": "largement le temps aujourd'hui de", "start": 1335.44, "duration": 4.16}, {"text": "construire dans les villes des rapports", "start": 1336.84, "duration": 4.52}, {"text": "de force des majorit\u00e9s et on va pas se", "start": 1339.6, "duration": 4.24}, {"text": "mentir et \u00e0 la fin c'est comme chaque", "start": 1341.36, "duration": 5.919}, {"text": "fois m il aura si je vous pose la", "start": 1343.84, "duration": 4.68}, {"text": "question c'est parce qu'elle fille", "start": 1347.279, "duration": 2.52}, {"text": "envisage d'avoir des candidats un peu", "start": 1348.52, "duration": 2.56}, {"text": "partout et justement pour avoir des", "start": 1349.799, "duration": 3.041}, {"text": "grands \u00e9lecteurs pour avoir des \u00e9lus au", "start": 1351.08, "duration": 3.24}, {"text": "S\u00e9nat est-ce que cette strat\u00e9gie vous", "start": 1352.84, "duration": 3.16}, {"text": "inqu envisage d'avoir \u00e9galement des", "start": 1354.32, "duration": 3.68}, {"text": "candidats un peu partout Mme un peu plus", "start": 1356.0, "duration": 3.44}, {"text": "qu'un peu partout comme c'est d\u00e9j\u00e0 le", "start": 1358.0, "duration": 3.44}, {"text": "cas aujourd'hui en dans les petites", "start": 1359.44, "duration": 3.239}, {"text": "communes rurales comme dans les plus", "start": 1361.44, "duration": 2.8}, {"text": "grandes villes urbaines parce que nous", "start": 1362.679, "duration": 3.041}, {"text": "sommes une force politique qui compte et", "start": 1364.24, "duration": 3.039}, {"text": "c'est \u00e7a qui m'int\u00e9resse aujourd'hui et", "start": 1365.72, "duration": 3.12}, {"text": "c'est clair merci beaucoup C\u00e9cile", "start": 1367.279, "duration": 3.801}, {"text": "cuckerman merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous et", "start": 1368.84, "duration": 4.16}, {"text": "municipale 2026 c'est notre une c'est", "start": 1371.08, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parti c'est votre une Christelle", "start": 1373.0, "duration": 3.32}, {"text": "merci \u00e0 la semaine prochaine tout de", "start": 1375.0, "duration": 2.919}, {"text": "suite c'est l'heure de notre d\u00e9bat de", "start": 1376.32, "duration": 3.85}, {"text": "s\u00e9nateur", "start": 1377.919, "duration": 7.491}, {"text": "[Musique]", "start": 1380.17, "duration": 5.24}]}