{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.35, "duration": 6.85}, {"text": "\u00e0 nouveau pour vous accueillir cette", "start": 6.319, "duration": 3.561}, {"text": "fois-ci c'est Elsa oui alors il y a une", "start": 8.2, "duration": 3.24}, {"text": "petite estrade comme \u00e7a c'est mobile", "start": 9.88, "duration": 3.32}, {"text": "c'est sympathique bonsoir Elsa bonsoir", "start": 11.44, "duration": 5.12}, {"text": "trois lettres \u00e0 la une ce soir BRP Bruno", "start": 13.2, "duration": 5.64}, {"text": "regoger petit nos t\u00e9l\u00e9spectateurs le", "start": 16.56, "duration": 3.879}, {"text": "reconnaissent peut-\u00eatre puisqu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 18.84, "duration": 2.92}, {"text": "journaliste pendant longtemps avant de", "start": 20.439, "duration": 3.721}, {"text": "devenir le conseiller m\u00e9moire d'Emmanuel", "start": 21.76, "duration": 4.439}, {"text": "Macron il est au c\u0153ur de nombreux", "start": 24.16, "duration": 4.72}, {"text": "articles sur ce fameux dimanche 9 juin", "start": 26.199, "duration": 4.32}, {"text": "et cette dissolution", "start": 28.88, "duration": 3.44}, {"text": "selon le monde il est l'homme qui a", "start": 30.519, "duration": 3.761}, {"text": "murmur\u00e9 cette dissolution aux oreilles", "start": 32.32, "duration": 3.84}, {"text": "du chef de l'\u00c9tat et qui plusait qu'il", "start": 34.28, "duration": 3.68}, {"text": "l'aurait annonc\u00e9 \u00e0 la vedette de C news", "start": 36.16, "duration": 3.559}, {"text": "Pascal pro avant tout le monde alors", "start": 37.96, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui c'est un article de", "start": 39.719, "duration": 3.32}, {"text": "Lib\u00e9ration qui nous raconte la col\u00e8re", "start": 41.079, "duration": 3.921}, {"text": "froide du chef de l'\u00c9tat contre Bruno", "start": 43.039, "duration": 3.881}, {"text": "Roger petit mais aussi contre l'ancien", "start": 45.0, "duration": 4.079}, {"text": "s\u00e9nateur de Paris Pierre Charon", "start": 46.92, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre un peu trop bavard sur cette", "start": 49.079, "duration": 4.64}, {"text": "dissolution toujours selon lib le", "start": 51.64, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aurait", "start": 53.719, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 BRP et Charon racontent", "start": 54.96, "duration": 5.079}, {"text": "n'importe quoi avec parfois une dose de", "start": 57.359, "duration": 5.16}, {"text": "mythomanie alors Elsa Emmanuel Macron a", "start": 60.039, "duration": 4.921}, {"text": "promis de laisser Gabriel hatal mener", "start": 62.519, "duration": 3.6}, {"text": "cette campagne \u00e7a veut dire qu'il", "start": 64.96, "duration": 3.24}, {"text": "accepte de s'effacer alors \u00e9coutez en", "start": 66.119, "duration": 4.081}, {"text": "tout cas miam il a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9 des", "start": 68.2, "duration": 4.04}, {"text": "affiches en 2017 on faisait souvent la", "start": 70.2, "duration": 3.959}, {"text": "blague m\u00eame les macronis la FA qu'une", "start": 72.24, "duration": 3.919}, {"text": "ch\u00e8vre pouvait \u00eatre \u00e9lue avec une photo", "start": 74.159, "duration": 4.161}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur son affiche et", "start": 76.159, "duration": 4.441}, {"text": "bien l\u00e0 regardez plus de trac du chef de", "start": 78.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00c9tat m\u00eame chez les ministres G\u00e9rald", "start": 80.6, "duration": 3.96}, {"text": "armanin Marc fenau ou encore chez les", "start": 82.56, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ils ont bien compris le rejet", "start": 84.56, "duration": 4.96}, {"text": "que suscitait parfois le chef de l'\u00c9tat", "start": 87.2, "duration": 4.52}, {"text": "en en campagne Gabriel Atal le Premier", "start": 89.52, "duration": 3.959}, {"text": "ministre il en a m\u00eame \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin", "start": 91.72, "duration": 3.0}, {"text": "direct", "start": 93.479, "duration": 3.481}, {"text": "regardez je vous serer la main vous", "start": 94.72, "duration": 4.039}, {"text": "parce que vous vous \u00eates bien mais il", "start": 96.96, "duration": 3.199}, {"text": "faudra dire au pr\u00e9sident qu' ferme sa", "start": 98.759, "duration": 3.961}, {"text": "gueule voil\u00e0 c'est tout alors est-ce que", "start": 100.159, "duration": 4.121}, {"text": "le pr\u00e9sident se met \u00e0 l'\u00e9cart de cette", "start": 102.72, "duration": 3.8}, {"text": "campagne disons qu'il parle des", "start": 104.28, "duration": 5.119}, {"text": "l\u00e9gislatives sans vraiment en parler il", "start": 106.52, "duration": 4.68}, {"text": "faut lire entre les lignes \u00e9coutez", "start": 109.399, "duration": 3.36}, {"text": "Emmanuel Macron il \u00e9tait \u00e0 l'\u00eele de sain", "start": 111.2, "duration": 3.48}, {"text": "pour la comm\u00e9moration de l'Appel du 18", "start": 112.759, "duration": 3.28}, {"text": "juin", "start": 114.68, "duration": 6.28}, {"text": "1940 r\u00e9sister oui r\u00e9s \u00e0 la d\u00e9faite comme", "start": 116.039, "duration": 7.601}, {"text": "on r\u00e9siste aux temp\u00eates aussi solide", "start": 120.96, "duration": 4.92}, {"text": "qu'un roc nous", "start": 123.64, "duration": 4.759}, {"text": "Fran\u00e7ais il nous revient d'\u00eatre les", "start": 125.88, "duration": 4.76}, {"text": "h\u00e9ritiers de l'\u00eele de Saint de cet", "start": 128.399, "duration": 5.521}, {"text": "esprit de r\u00e9sistance on verra si la", "start": 130.64, "duration": 5.52}, {"text": "majorit\u00e9 reste aussi solide qu'un roc on", "start": 133.92, "duration": 3.72}, {"text": "termine avec un chiffre ce carnet de", "start": 136.16, "duration": 4.719}, {"text": "campagne oui 400000 400000 procurations", "start": 137.64, "duration": 5.0}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 pour les \u00e9lections", "start": 140.879, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e9gislatives c'est six fois plus qu'en", "start": 142.64, "duration": 4.56}, {"text": "2022 preuve que les Fran\u00e7ais voient dans", "start": 144.599, "duration": 5.041}, {"text": "ce scrutin un enjeu tr\u00e8s fort alors il y", "start": 147.2, "duration": 3.759}, {"text": "a une participation qui sera", "start": 149.64, "duration": 2.92}, {"text": "certainement aussi en hausse les", "start": 150.959, "duration": 2.761}, {"text": "Fran\u00e7ais avaient pr\u00e9vu de partir en", "start": 152.56, "duration": 2.88}, {"text": "vacances le 7 juillet le 2\u00e8me tour des", "start": 153.72, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e9gislatives en revanche Myriam", "start": 155.44, "duration": 3.56}, {"text": "impossible de savoir \u00e0 qui cette", "start": 157.28, "duration": 4.0}, {"text": "mobilisation va profiter carnet campagne", "start": 159.0, "duration": 6.8}, {"text": "quotidien Elsa mgava merci beaucoup", "start": 161.28, "duration": 4.52}]}