{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je veux rappeler ici que la perte d'un", "start": 0.0, "duration": 3.679}, {"text": "emploi est une souffrance que le ch\u00f4mage", "start": 1.56, "duration": 4.839}, {"text": "tue directement 14000 personnes par an", "start": 3.679, "duration": 3.68}, {"text": "je veux rappeler aussi que", "start": 6.399, "duration": 3.32}, {"text": "l'indemnisation du ch\u00f4mage n'est pas la", "start": 7.359, "duration": 4.24}, {"text": "charit\u00e9 mais une assurance pour laquelle", "start": 9.719, "duration": 4.08}, {"text": "les travailleurs cotisent et qu'avec vos", "start": 11.599, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9formes nous sommes pass\u00e9s", "start": 13.799, "duration": 4.881}, {"text": "de 70 % de ch\u00f4meurs indemnis\u00e9s en 2008 \u00e0", "start": 15.92, "duration": 4.84}, {"text": "moins de 40 % d\u00e9sormais il n'y a pas", "start": 18.68, "duration": 4.16}, {"text": "assez d'emplois p\u00e9rennes non pourvu pour", "start": 20.76, "duration": 3.48}, {"text": "le nombre de demandeurs d'emploi en", "start": 22.84, "duration": 3.48}, {"text": "France d'abord je veux rappeler un fait", "start": 24.24, "duration": 4.119}, {"text": "il y avait 9,6 % de ch\u00f4mage quand le", "start": 26.32, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2017 on est", "start": 28.359, "duration": 5.761}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 7,5 on a le taux le plus", "start": 30.679, "duration": 5.921}, {"text": "bas depuis 40 ans le taux de ch\u00f4mage des", "start": 34.12, "duration": 4.08}, {"text": "jeunes le plus bas depuis 25 ans et le", "start": 36.6, "duration": 3.439}, {"text": "taux d'emploi le plus haut depuis qu'il", "start": 38.2, "duration": 4.56}, {"text": "est mesur\u00e9 oui monsieur le d\u00e9put\u00e9 il y a", "start": 40.039, "duration": 4.881}, {"text": "des centaines de milliers d'emplois non", "start": 42.76, "duration": 4.279}, {"text": "pourvus chaque jour dans notre pays donc", "start": 44.92, "duration": 4.799}, {"text": "oui j'assume de dire qu'avoir un mod\u00e8le", "start": 47.039, "duration": 5.2}, {"text": "social plus incitatif \u00e0 l'activit\u00e9", "start": 49.719, "duration": 4.041}, {"text": "permet de pourvoir un certain nombre de", "start": 52.239, "duration": 2.561}, {"text": "postes qui aujourd'hui ne sont pas", "start": 53.76, "duration": 3.08}, {"text": "pourvus ce qui entra\u00eene une perte de", "start": 54.8, "duration": 3.52}, {"text": "financement pour nos services publics et", "start": 56.84, "duration": 4.44}, {"text": "pour notre mod\u00e8le social", "start": 58.32, "duration": 2.96}]}