{"label": "politique", "transcript": [{"text": "second d\u00e9bat consacr\u00e9 comme JAC jour", "start": 0.16, "duration": 4.679}, {"text": "cette semaine euh au 1 an de la trag\u00e9die", "start": 2.12, "duration": 4.6}, {"text": "du du 7 octobre avec ce soir un focus", "start": 4.839, "duration": 4.241}, {"text": "particulier sur les r\u00e9percussions du", "start": 6.72, "duration": 4.36}, {"text": "conflit isra\u00e9lo-palestinien sur notre", "start": 9.08, "duration": 4.2}, {"text": "sol pourquoi et comment la France", "start": 11.08, "duration": 4.68}, {"text": "s'est-elle embras\u00e9e sur la question", "start": 13.28, "duration": 4.919}, {"text": "isra\u00e9lo-palestinienne retour sur une", "start": 15.76, "duration": 5.16}, {"text": "ann\u00e9e tristement particuli\u00e8re par Fabien", "start": 18.199, "duration": 6.721}, {"text": "RER c'\u00e9tait le 12 octobre 2023 quelques", "start": 20.92, "duration": 5.64}, {"text": "jours apr\u00e8s l'attaque du Hamas contre", "start": 24.92, "duration": 4.599}, {"text": "Isra\u00ebl Emmanuel Macron exprimait un v\u0153ux", "start": 26.56, "duration": 5.56}, {"text": "pieux en s'adressant au fran\u00e7ais notre", "start": 29.519, "duration": 5.401}, {"text": "devoir dans ce moment que nous vivons", "start": 32.12, "duration": 6.959}, {"text": "est de rester uni comme nation et comme", "start": 34.92, "duration": 7.2}, {"text": "R\u00e9publique ne menons pas chez nous des", "start": 39.079, "duration": 6.241}, {"text": "aventures id\u00e9ologiques par imitation par", "start": 42.12, "duration": 5.52}, {"text": "projection mais le conflit au Proche", "start": 45.32, "duration": 4.2}, {"text": "Orient empoisonne imm\u00e9diatement les", "start": 47.64, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9bats \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale o\u00f9 la", "start": 49.52, "duration": 4.519}, {"text": "France insoumise est critiqu\u00e9e pour son", "start": 51.6, "duration": 4.24}, {"text": "ambigu\u00e9 \u00e0 qualifier le Hamas de", "start": 54.039, "duration": 6.0}, {"text": "mouvement terroriste depuis le 7 octobre", "start": 55.84, "duration": 6.239}, {"text": "les voix de la France insoumises", "start": 60.039, "duration": 4.52}, {"text": "manquent \u00e0 la condamnation unanime de la", "start": 62.079, "duration": 5.521}, {"text": "barbarie terroriste \u00e0 deux reprises des", "start": 64.559, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s insoumis brandissent un drapeau", "start": 67.6, "duration": 4.04}, {"text": "palestinien dans l'h\u00e9micycle et sont", "start": 69.6, "duration": 3.879}, {"text": "sanctionn\u00e9s vous avez un rappel \u00e0", "start": 71.64, "duration": 3.36}, {"text": "l'ordre avec inscription au proc\u00e8s", "start": 73.479, "duration": 4.561}, {"text": "verbal jusqu'\u00e0 seses du bureau c'est", "start": 75.0, "duration": 5.28}, {"text": "inadmissible en pla\u00e7ant le conflit", "start": 78.04, "duration": 4.039}, {"text": "isra\u00eblo-palestinien au centre de sa", "start": 80.28, "duration": 4.6}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes LFI se fait le", "start": 82.079, "duration": 4.561}, {"text": "porte-voix de la r\u00e9volte dans les", "start": 84.88, "duration": 5.44}, {"text": "universit\u00e9s en solidarit\u00e9 avec Gaza tout", "start": 86.64, "duration": 6.04}, {"text": "ce qu'on demande c'est que on traite", "start": 90.32, "duration": 4.0}, {"text": "Isra\u00ebl de la m\u00eame fa\u00e7on qu'on a trait\u00e9", "start": 92.68, "duration": 4.2}, {"text": "la Russie c'est-\u00e0-dire comme un pays", "start": 94.32, "duration": 4.52}, {"text": "imp\u00e9rialiste comme des dirigeants", "start": 96.88, "duration": 3.519}, {"text": "sanguinaires d\u00e9gueulasses qui qui", "start": 98.84, "duration": 4.72}, {"text": "bombardent des populations \u00e0 l'oppos\u00e9", "start": 100.399, "duration": 5.241}, {"text": "l'extr\u00eame droite se pose en d\u00e9fenseuse", "start": 103.56, "duration": 4.48}, {"text": "des juif de France une r\u00e9cup\u00e9ration qui", "start": 105.64, "duration": 4.799}, {"text": "suscite le malaise pendant ce temps le", "start": 108.04, "duration": 4.64}, {"text": "nombre d'actes antis\u00e9mites a presque", "start": 110.439, "duration": 4.28}, {"text": "tripl\u00e9 depuis un an selon le minist\u00e8re", "start": 112.68, "duration": 4.96}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur tag agression verbale et", "start": 114.719, "duration": 5.72}, {"text": "physique incendie de synagogue et la", "start": 117.64, "duration": 5.56}, {"text": "grande mote le conflit au Proche Orient", "start": 120.439, "duration": 5.081}, {"text": "offre un pr\u00e9texte id\u00e9al pour laisser", "start": 123.2, "duration": 4.96}, {"text": "s'exprimer la haine antijuif affirme ce", "start": 125.52, "duration": 4.76}, {"text": "militant contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 128.16, "duration": 3.76}, {"text": "l'antis\u00e9mite ne se revendique pas de", "start": 130.28, "duration": 3.959}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme il pr\u00e9tend agir au nom", "start": 131.92, "duration": 4.56}, {"text": "d'autres choses il porte un masque et", "start": 134.239, "duration": 3.761}, {"text": "ces masques qui peuvent \u00eatre tr\u00e8s", "start": 136.48, "duration": 3.759}, {"text": "diff\u00e9rents puisqu'il s'expriment autant", "start": 138.0, "duration": 3.8}, {"text": "pendant les gilets jaunes que pendant le", "start": 140.239, "duration": 3.161}, {"text": "mouvement contre le Pass sanitaire que", "start": 141.8, "duration": 4.079}, {"text": "l\u00e0 dans pendant le mouvement de", "start": 143.4, "duration": 4.04}, {"text": "solidarit\u00e9 pour la Palestine et \u00e7a veut", "start": 145.879, "duration": 2.921}, {"text": "pas dire que le mouvement de solidarit\u00e9", "start": 147.44, "duration": 2.96}, {"text": "n'est pas l\u00e9gitime", "start": 148.8, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e7a veut dire que certains utilisent ce", "start": 150.4, "duration": 5.4}, {"text": "contexte pour diffuser l'antis\u00e9mitisme", "start": 153.519, "duration": 4.641}, {"text": "oui un an apr\u00e8s l'attaque du Hamas et le", "start": 155.8, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9but de la riposte isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza", "start": 158.16, "duration": 5.2}, {"text": "le traumatisme du 7 octobre a bel et", "start": 160.8, "duration": 4.6}, {"text": "bien atteint la soci\u00e9t\u00e9", "start": 163.36, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7aise les fractures fran\u00e7aises du 7", "start": 165.4, "duration": 4.479}, {"text": "octobre et ben on en d\u00e9bat ce soir avec", "start": 168.04, "duration": 3.919}, {"text": "mes invit\u00e9s bonsoir Jonathan Ayoun", "start": 169.879, "duration": 4.64}, {"text": "bonsoir vous \u00eates r\u00e9alisateur ess\u00e9iste", "start": 171.959, "duration": 4.28}, {"text": "auteur de la main du diable comment", "start": 174.519, "duration": 3.481}, {"text": "l'extr\u00eame droite a voulu s\u00e9duire les", "start": 176.239, "duration": 3.601}, {"text": "Juifs de France c'est paru chez Grasset", "start": 178.0, "duration": 3.28}, {"text": "et puis vous avez r\u00e9alis\u00e9 pour har\u00e9 la", "start": 179.84, "duration": 3.8}, {"text": "s\u00e9rie documentaire histoire de", "start": 181.28, "duration": 4.28}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme j'accueille aussi autour", "start": 183.64, "duration": 3.8}, {"text": "de la table Anne Sophie c'est bamb\u00e9 cach", "start": 185.56, "duration": 3.319}, {"text": "bonsoir vous \u00eates docteur en", "start": 187.44, "duration": 3.719}, {"text": "g\u00e9opolitique et directrice de l'American", "start": 188.879, "duration": 4.92}, {"text": "Jewish commite Paris et puis bonsoir", "start": 191.159, "duration": 4.8}, {"text": "aussi \u00e0 Thomas mneux professeur", "start": 193.799, "duration": 3.681}, {"text": "d'histoireg\u00e9ographie doctorant \u00e0", "start": 195.959, "duration": 3.601}, {"text": "Sciences pot o\u00f9 vous pr\u00e9parez une th\u00e8se", "start": 197.48, "duration": 4.16}, {"text": "sur la cause palestinienne en France et", "start": 199.56, "duration": 3.88}, {"text": "puis bien s\u00fbr notre \u00e9ditorialiste Sophie", "start": 201.64, "duration": 4.56}, {"text": "dravinel qui m'accompagnera tout au long", "start": 203.44, "duration": 4.96}, {"text": "de cette \u00e9mission anneesophie s becc je", "start": 206.2, "duration": 3.8}, {"text": "vais commencer par avec vous le 12", "start": 208.4, "duration": 3.32}, {"text": "octobre 2023 on a entendu un extrait", "start": 210.0, "duration": 3.2}, {"text": "Emmanuel Macron fait une allocution il", "start": 211.72, "duration": 3.599}, {"text": "s'adresse aux Fran\u00e7ais et il en appelle", "start": 213.2, "duration": 3.92}, {"text": "au bouclier de l'unit\u00e9 qui nous", "start": 215.319, "duration": 3.601}, {"text": "prot\u00e9gera de tous les d\u00e9partements de", "start": 217.12, "duration": 3.6}, {"text": "toutes les d\u00e9rives de toutes les haines", "start": 218.92, "duration": 3.92}, {"text": "or l'unit\u00e9 on a l'impression qu'elle a", "start": 220.72, "duration": 5.48}, {"text": "vol\u00e9 en \u00e9clat quasiment imm\u00e9diatement", "start": 222.84, "duration": 6.479}, {"text": "oui on esp\u00e9rait nous aussi un \u00e9lan de", "start": 226.2, "duration": 5.84}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale notamment vis-\u00e0-vis", "start": 229.319, "duration": 5.56}, {"text": "de ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 le le 7 octobre", "start": 232.04, "duration": 4.64}, {"text": "vis-\u00e0-vis des Isra\u00e9liens et puis de ce", "start": 234.879, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on pu ressentir les Fran\u00e7ais juifs \u00e0", "start": 236.68, "duration": 4.16}, {"text": "ce moment-l\u00e0 aussi et c'est", "start": 238.56, "duration": 4.44}, {"text": "effectivement l'inverse auquel on a", "start": 240.84, "duration": 5.08}, {"text": "malheureusement assist\u00e9 c'est-\u00e0-dire une", "start": 243.0, "duration": 5.239}, {"text": "explosion de la haine antiimmite comme", "start": 245.92, "duration": 5.599}, {"text": "si finalement ce massacre terroriste", "start": 248.239, "duration": 7.72}, {"text": "avait lib\u00e9r\u00e9 une une folie une une", "start": 251.519, "duration": 6.521}, {"text": "passion antis\u00e9mite en France mais aussi", "start": 255.959, "duration": 3.721}, {"text": "ailleurs on l'a vu bien s\u00fbr en Europe", "start": 258.04, "duration": 4.719}, {"text": "nous on l'a vu aussi aux \u00c9tats-Unis donc", "start": 259.68, "duration": 5.0}, {"text": "ouais on est loin de de ce qu'avait", "start": 262.759, "duration": 3.44}, {"text": "appel\u00e9 de Sv le pr\u00e9sident de la", "start": 264.68, "duration": 3.48}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 ce moment-l\u00e0 Thomas mneux", "start": 266.199, "duration": 3.601}, {"text": "pourquoi la question isra\u00eblpalestinien", "start": 268.16, "duration": 3.12}, {"text": "est-elle aussi inflammable en France", "start": 269.8, "duration": 2.72}, {"text": "alors elle est inflammable parce que", "start": 271.28, "duration": 2.84}, {"text": "c'est aussi notre histoire c'est notre", "start": 272.52, "duration": 4.2}, {"text": "histoire on est partie prenante la", "start": 274.12, "duration": 4.72}, {"text": "France a toujours consid\u00e9rer le Proche", "start": 276.72, "duration": 5.64}, {"text": "Orient les la Palestine le le Liban", "start": 278.84, "duration": 5.799}, {"text": "aussi comme des territoires \u00e0 prot\u00e9ger", "start": 282.36, "duration": 4.04}, {"text": "c'\u00e9tait l'id\u00e9al aussi de Terre Sainte he", "start": 284.639, "duration": 3.761}, {"text": "qu'on qu'on a vu au 19e si\u00e8cle puis au", "start": 286.4, "duration": 3.96}, {"text": "20e si\u00e8cle donc c'est c'est une histoire", "start": 288.4, "duration": 4.04}, {"text": "qui fait partie de de de notre histoire", "start": 290.36, "duration": 3.88}, {"text": "et depuis depuis \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 292.44, "duration": 4.16}, {"text": "contemporaine depuis les ann\u00e9es 60 70 on", "start": 294.24, "duration": 4.92}, {"text": "a en effet des mouvements euh de mani\u00e8re", "start": 296.6, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re qui s'engage pour d\u00e9fendre les", "start": 299.16, "duration": 5.52}, {"text": "Palestiniens parce que il y a aussi", "start": 302.28, "duration": 4.72}, {"text": "l'id\u00e9e que il y a un peuple qui est en", "start": 304.68, "duration": 4.56}, {"text": "souffrance et \u00e7a on le voit depuis", "start": 307.0, "duration": 5.8}, {"text": "depuis 50 60 ans c'est une rhtorique qui", "start": 309.24, "duration": 6.239}, {"text": "continue parce que il y a cette cette", "start": 312.8, "duration": 5.72}, {"text": "esprit de solidarit\u00e9 avec des", "start": 315.479, "duration": 6.521}, {"text": "populations soumises \u00e0 des des faits de", "start": 318.52, "duration": 6.36}, {"text": "guerre qui sont terrible pour vous", "start": 322.0, "duration": 4.96}, {"text": "Jonathan Aoun C cet affrontement il", "start": 324.88, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9tait in\u00e9vitable sur notre sol", "start": 326.96, "duration": 4.2}, {"text": "je vois je vois deux ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 330.0, "duration": 4.12}, {"text": "parall\u00e8les que il y a un affrontement", "start": 331.16, "duration": 5.319}, {"text": "politique sur des positions", "start": 334.12, "duration": 4.519}, {"text": "proalestiniennes ou proisra\u00e9lienne bien", "start": 336.479, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00fbr qu'il \u00e9tait in\u00e9vitable et je", "start": 338.639, "duration": 4.0}, {"text": "comprends que le sujet passionne et", "start": 340.639, "duration": 4.56}, {"text": "divise l'explosion l'antis\u00e9mitisme c'est", "start": 342.639, "duration": 5.481}, {"text": "autre chose et \u00e7a non seulement on le", "start": 345.199, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9plore non seulement il y a la surprise", "start": 348.12, "duration": 5.0}, {"text": "d'une telle explosion alors que l'acte", "start": 351.199, "duration": 4.321}, {"text": "est du octobre les massacres du 7", "start": 353.12, "duration": 5.32}, {"text": "octobre sont absolument atroces mais", "start": 355.52, "duration": 4.84}, {"text": "quelque part cela pouvait m aussi \u00eatre", "start": 358.44, "duration": 3.16}, {"text": "attendu mais c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 360.36, "duration": 2.959}, {"text": "parall\u00e8le \u00e7a pouait cela pouvait \u00eatre", "start": 361.6, "duration": 3.159}, {"text": "attendu parce que depuis le d\u00e9but des", "start": 363.319, "duration": 3.641}, {"text": "ann\u00e9es 2000 \u00e0 chaque fois qu'il y a un", "start": 364.759, "duration": 4.641}, {"text": "antis\u00e9mitisme meurtrier majoritairement", "start": 366.96, "duration": 5.239}, {"text": "c'est sur le sol fran\u00e7ais he 2006 2012", "start": 369.4, "duration": 5.6}, {"text": "2015 il y a un passage \u00e0 l'acte il y a", "start": 372.199, "duration": 4.44}, {"text": "une lib\u00e9ration de la parole il y a une", "start": 375.0, "duration": 3.319}, {"text": "multiplication des actes et donc on est", "start": 376.639, "duration": 3.081}, {"text": "un peu dans une forme de paradoxe", "start": 378.319, "duration": 3.401}, {"text": "d'habitude on on dit on va on va des", "start": 379.72, "duration": 6.039}, {"text": "mots aux actes l'acte ultime qui est le", "start": 381.72, "duration": 6.68}, {"text": "meurtre le plus AB arrive en bout de", "start": 385.759, "duration": 4.321}, {"text": "cours d'une p\u00e9riode de campagne de haine", "start": 388.4, "duration": 3.04}, {"text": "et l\u00e0 c'est plut\u00f4t l'inverse", "start": 390.08, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il y a l'acte le plus AB", "start": 391.44, "duration": 3.879}, {"text": "des gens qui meurent et c'est apr\u00e8s que", "start": 393.56, "duration": 3.56}, {"text": "la la parole se lib\u00e8re que les actes se", "start": 395.319, "duration": 4.521}, {"text": "multiplient alors juste on va essayer de", "start": 397.12, "duration": 4.32}, {"text": "de de poser les notions et on va", "start": 399.84, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9marrer par la flamb\u00e9e antis\u00e9mite euh", "start": 401.44, "duration": 4.52}, {"text": "tout simplement parce que j'ai le", "start": 404.08, "duration": 3.32}, {"text": "souvenir que parmi les r\u00e9percussions", "start": 405.96, "duration": 2.6}, {"text": "puisqu'on a fait une \u00e9mission sur les", "start": 407.4, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9percussions du 17 octobre une des", "start": 408.56, "duration": 3.16}, {"text": "premi\u00e8res mesures prises par les", "start": 410.08, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoirs publics \u00e7a va \u00eatre de placer", "start": 411.72, "duration": 4.28}, {"text": "des forces de l'ordre devant notamment", "start": 414.08, "duration": 3.679}, {"text": "les lieux de culte juifs et les et les", "start": 416.0, "duration": 4.08}, {"text": "grands les grands commerces juifs", "start": 417.759, "duration": 3.521}, {"text": "tout \u00e0 fait parce que justement comme \u00e7a", "start": 420.08, "duration": 2.959}, {"text": "vient d'\u00eatre d\u00e9crit on a on est", "start": 421.28, "duration": 3.359}, {"text": "maintenant un peu habitu\u00e9 \u00e0 ce type de", "start": 423.039, "duration": 3.481}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne quand on a eu des actes", "start": 424.639, "duration": 3.921}, {"text": "antis\u00e9mites meurtr quand on s'en prend", "start": 426.52, "duration": 4.119}, {"text": "aux Juifs ailleurs on prot\u00e8ge les Juifs", "start": 428.56, "duration": 4.12}, {"text": "ici oui tout \u00e0 fait et puis quand il y a", "start": 430.639, "duration": 4.881}, {"text": "aussi une flamb\u00e9e au Moyen-Orient dans", "start": 432.68, "duration": 4.4}, {"text": "le conflit isra-palestinien on sait", "start": 435.52, "duration": 3.799}, {"text": "aussi que souvent \u00e7a se traduit en", "start": 437.08, "duration": 4.08}, {"text": "France par une mont\u00e9e des actes", "start": 439.319, "duration": 4.56}, {"text": "antis\u00e9mites on l'avait vu aussi en 2014", "start": 441.16, "duration": 5.319}, {"text": "on a cette exp\u00e9rience l\u00e0 quand il y a eu", "start": 443.879, "duration": 4.0}, {"text": "en France des manifestations", "start": 446.479, "duration": 3.56}, {"text": "propalestinennes qui se sont transform\u00e9", "start": 447.879, "duration": 4.841}, {"text": "parfois en Act en en multiplication", "start": 450.039, "duration": 4.401}, {"text": "d'actes antis\u00e9mi c'est des synagogues", "start": 452.72, "duration": 3.44}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 prises d'assaut on a aussi", "start": 454.44, "duration": 3.08}, {"text": "cette exp\u00e9rience l\u00e0 qui a fait", "start": 456.16, "duration": 2.84}, {"text": "qu'aujourd'hui apr\u00e8s 7 octobre le", "start": 457.52, "duration": 3.6}, {"text": "ministre d'int\u00e9rieur ger\u00e9ral dermanant a", "start": 459.0, "duration": 3.759}, {"text": "directement augment\u00e9 le niveau de", "start": 461.12, "duration": 3.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 autour de l' lieu de culte mais", "start": 462.759, "duration": 3.761}, {"text": "a aussi pris la d\u00e9cision d'interdire", "start": 464.52, "duration": 3.679}, {"text": "certaines manifestations pour le risque", "start": 466.52, "duration": 3.48}, {"text": "qu'elle pouvait poser pour la s\u00e9curit\u00e9", "start": 468.199, "duration": 3.881}, {"text": "des des Fran\u00e7ais juifs alors Jonathan", "start": 470.0, "duration": 5.36}, {"text": "Aoun on s\u00e9pare souvent l'antis\u00e9mitisme", "start": 472.08, "duration": 5.88}, {"text": "j'allais dire classique de ce qu'on", "start": 475.36, "duration": 4.72}, {"text": "appellerait une vieille extr\u00eame droite", "start": 477.96, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 celui d'un antis\u00e9mitisme", "start": 480.08, "duration": 5.32}, {"text": "plus moderne qu'on attribue ou qu'on", "start": 482.72, "duration": 3.919}, {"text": "localise parfois dans les quartiers", "start": 485.4, "duration": 3.28}, {"text": "populaires et plut\u00f4t ancr\u00e9 \u00e0 gauche", "start": 486.639, "duration": 3.641}, {"text": "est-ce qu'on a raison de faire cette", "start": 488.68, "duration": 3.479}, {"text": "distinction ou est-ce qu'il proc\u00e8de des", "start": 490.28, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eames ressorts selon vous dans ce qu'on", "start": 492.159, "duration": 4.32}, {"text": "a vu cette ann\u00e9e je je pense qu'on a", "start": 493.52, "duration": 4.679}, {"text": "tout de m\u00eame tort de vouloir \u00e0 tout prix", "start": 496.479, "duration": 3.321}, {"text": "donner une couleur politique \u00e0 des", "start": 498.199, "duration": 4.601}, {"text": "formes d'antis\u00e9mitisme ou un visage tr\u00e8s", "start": 499.8, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9cis c'est une haine qui est tr\u00e8s", "start": 502.8, "duration": 4.04}, {"text": "longue qui s'est appuy\u00e9e comme vous", "start": 505.199, "duration": 4.321}, {"text": "l'avez dit sur des ressorts multiples", "start": 506.84, "duration": 4.439}, {"text": "extr\u00eamement nombreux et qui sont", "start": 509.52, "duration": 4.639}, {"text": "vhicul\u00e9s r\u00e9activ\u00e9s au besoins par ceux", "start": 511.279, "duration": 4.601}, {"text": "qui ont envie de laisser libre cours \u00e0", "start": 514.159, "duration": 3.921}, {"text": "leur haine donc on retrouve notamment", "start": 515.88, "duration": 4.12}, {"text": "dans cette logique d'une partie des", "start": 518.08, "duration": 3.879}, {"text": "antis\u00e9mites", "start": 520.0, "duration": 4.959}, {"text": "antisionistes une rh\u00e9torique qui est n\u00e9e", "start": 521.959, "duration": 5.601}, {"text": "en effet en tout cas en France qui s'est", "start": 524.959, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9 au 19e si\u00e8cle dans l'extr\u00eame", "start": 527.56, "duration": 3.839}, {"text": "droite et au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle et", "start": 529.44, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on retrouve dans dans leur mot \u00e0 eux", "start": 531.399, "duration": 3.481}, {"text": "mais mais c'\u00e9tait le cas m\u00eame \u00e9galement", "start": 533.16, "duration": 3.2}, {"text": "avant on parle beaucoup de", "start": 534.88, "duration": 2.76}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme dans le monde", "start": 536.36, "duration": 4.0}, {"text": "arabo-musulman euh qui qui est en effet", "start": 537.64, "duration": 4.639}, {"text": "est assez vivace et particuli\u00e8rement l\u00e0", "start": 540.36, "duration": 4.88}, {"text": "depuis le 7 octobre les pr\u00e9jug\u00e9s qu'il", "start": 542.279, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9active la d\u00e9testation qu'il d\u00e9veloppe", "start": 545.24, "duration": 4.4}, {"text": "se base aussi souvent si on se met \u00e0", "start": 547.959, "duration": 3.241}, {"text": "l'\u00e9chelle de l'histoire c'est\u00e0-dire si", "start": 549.64, "duration": 3.04}, {"text": "on regarde sur le temps tr\u00e8s long", "start": 551.2, "duration": 3.72}, {"text": "plusieurs mill\u00e9naires il s'appuie sur", "start": 552.68, "duration": 4.64}, {"text": "des discours des accusations qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 554.92, "duration": 5.44}, {"text": "invent\u00e9es en Europe pendant le 12e 13e", "start": 557.32, "duration": 5.8}, {"text": "14e si\u00e8cle donc il faut il faut je", "start": 560.36, "duration": 4.84}, {"text": "comprend qu'on a besoin de chercher \u00e0", "start": 563.12, "duration": 4.36}, {"text": "simplifier pour pouvoir mieux d\u00e9signer", "start": 565.2, "duration": 3.52}, {"text": "quel est l'adversaire \u00e0 combattre pour", "start": 567.48, "duration": 2.88}, {"text": "mettre fin \u00e0 s\u00e9mitisme mais il faut", "start": 568.72, "duration": 3.359}, {"text": "aussi accepter pour je pense mieux m\u00eame", "start": 570.36, "duration": 3.719}, {"text": "mener le combat que ce soit un m\u00eame mal", "start": 572.079, "duration": 3.76}, {"text": "mais qui s'exprime de fa\u00e7on diff\u00e9rente", "start": 574.079, "duration": 4.681}, {"text": "d'accord alors on on entend parfois un", "start": 575.839, "duration": 4.56}, {"text": "mot nouveau on va essayer d'\u00eatre", "start": 578.76, "duration": 4.36}, {"text": "p\u00e9dagogique l'antisionisme et certains", "start": 580.399, "duration": 4.401}, {"text": "disent ben l'antisionisme en fait un", "start": 583.12, "duration": 3.32}, {"text": "nouveau visage de l'antis\u00e9mitisme je", "start": 584.8, "duration": 3.159}, {"text": "voudrais vous entendre tous les deux", "start": 586.44, "duration": 2.68}, {"text": "est-ce qu'on peut \u00eatre vous qui avez", "start": 587.959, "duration": 2.921}, {"text": "travaill\u00e9 sur les militants qui", "start": 589.12, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9fendent la cause palestinienne est-ce", "start": 590.88, "duration": 3.199}, {"text": "qu'on peut selon vous dans le discours", "start": 592.36, "duration": 2.96}, {"text": "public dans ce qu'on a entendu cette", "start": 594.079, "duration": 2.921}, {"text": "ann\u00e9e \u00eatre antisioniste sans \u00eatre", "start": 595.32, "duration": 3.519}, {"text": "antis\u00e9mite alors historiquement oui en", "start": 597.0, "duration": 5.32}, {"text": "effet l'antisionisme qui s'est qui s'est", "start": 598.839, "duration": 5.56}, {"text": "d'ailleurs d\u00e9velopp\u00e9 chez des penseurs", "start": 602.32, "duration": 4.199}, {"text": "qui pouvaient \u00eatre Juifs hein je pense \u00e0", "start": 604.399, "duration": 3.801}, {"text": "certains comme Maxime Rodinson qui avait", "start": 606.519, "duration": 3.161}, {"text": "une certaine forme", "start": 608.2, "duration": 3.68}, {"text": "d'anticianisme c'est c'est prot\u00e9iforme", "start": 609.68, "duration": 4.44}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a revait plusieurs plusieurs", "start": 611.88, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments mais on retrouve dans le", "start": 614.12, "duration": 3.839}, {"text": "discours d'extr\u00eame gauche ou de gauche", "start": 615.92, "duration": 4.039}, {"text": "radicale une position anticiioniste qui", "start": 617.959, "duration": 3.721}, {"text": "consiste \u00e0 dire que le sicionisme c'est", "start": 619.959, "duration": 3.641}, {"text": "comme un colonialisme c'est comme un", "start": 621.68, "duration": 3.8}, {"text": "imp\u00e9rialisme et donc on est antisioniste", "start": 623.6, "duration": 3.919}, {"text": "parce qu'on s'oppose \u00e0 une politique", "start": 625.48, "duration": 3.359}, {"text": "coloniale et cetera \u00e7a veut pas", "start": 627.519, "duration": 3.161}, {"text": "forc\u00e9ment dire qu'on rejette l'existence", "start": 628.839, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00eame de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl parfois on peut", "start": 630.68, "duration": 3.08}, {"text": "le rejeter mais parfois non et c'est un", "start": 632.12, "duration": 3.08}, {"text": "nouveau terme g\u00e9n\u00e9rique c'est un nouveau", "start": 633.76, "duration": 4.12}, {"text": "terme qui appara\u00eet apr\u00e8s l'antisionisme", "start": 635.2, "duration": 5.04}, {"text": "est aussi pour certains une fa\u00e7ade", "start": 637.88, "duration": 4.32}, {"text": "derri\u00e8re laquelle on d\u00e9veloppe un", "start": 640.24, "duration": 3.56}, {"text": "discours antis\u00e9mite \u00e7a c'est une", "start": 642.2, "duration": 2.8}, {"text": "rhtorique antisioniste qu'on va", "start": 643.8, "duration": 3.64}, {"text": "retrouver \u00e0 partir des ann\u00e9es 7080 dans", "start": 645.0, "duration": 4.12}, {"text": "l'extr\u00eame droite dans la droite", "start": 647.44, "duration": 2.92}, {"text": "n\u00e9gationniste dans l'extr\u00eame droite", "start": 649.12, "duration": 2.76}, {"text": "n\u00e9gationniste on va retrouver ce", "start": 650.36, "duration": 2.96}, {"text": "discours qu'on qu'on voit dans les", "start": 651.88, "duration": 2.6}, {"text": "ann\u00e9es 2000 avec des listes", "start": 653.32, "duration": 3.16}, {"text": "antisionistes de Dieu donn\u00e9 et cetera", "start": 654.48, "duration": 4.159}, {"text": "donc \u00e0 la fois cette ce terme est tr\u00e8s", "start": 656.48, "duration": 3.919}, {"text": "ambigu parce que \u00e0 la fois il peut en", "start": 658.639, "duration": 3.64}, {"text": "effet faire pencher du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 660.399, "duration": 3.801}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et pour certains il est", "start": 662.279, "duration": 4.161}, {"text": "aussi tout simplement une id\u00e9e politique", "start": 664.2, "duration": 4.48}, {"text": "qui combat le sionisme en tant que tel", "start": 666.44, "duration": 3.639}, {"text": "pour vous Anne Sophie c'est bamb\u00e9cche", "start": 668.68, "duration": 2.92}, {"text": "c'est un mot \u00e0bi", "start": 670.079, "duration": 3.44}, {"text": "l'antisionisme pour moi comme", "start": 671.6, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui ce terme recouvre", "start": 673.519, "duration": 4.961}, {"text": "effectivement un large spectre de de", "start": 675.76, "duration": 5.68}, {"text": "position de de de discours et cetera il", "start": 678.48, "duration": 5.24}, {"text": "est pi\u00e9geux et souvent je pr\u00e9f\u00e8re", "start": 681.44, "duration": 4.88}, {"text": "utiliser le terme de d'antis\u00e9mitisme li\u00e9", "start": 683.72, "duration": 4.88}, {"text": "ou adoss\u00e9 \u00e0 la haine d'Isra\u00ebl mais si", "start": 686.32, "duration": 4.36}, {"text": "sur le plan historique si moi je retiens", "start": 688.6, "duration": 3.96}, {"text": "la d\u00e9finition que que que j'ai de du", "start": 690.68, "duration": 3.399}, {"text": "mouvement antiioniste il \u00e9tait", "start": 692.56, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement valide et l\u00e9gitime avant", "start": 694.079, "duration": 4.2}, {"text": "la cr\u00e9ation d'Isra\u00ebl o\u00f9 effectivement", "start": 696.68, "duration": 3.599}, {"text": "des penseurs se sont exprim\u00e9s contre", "start": 698.279, "duration": 4.321}, {"text": "cette volont\u00e9 des Juifs d'une aspiration", "start": 700.279, "duration": 4.0}, {"text": "nationale mais depuis que l'\u00c9tat", "start": 702.6, "duration": 2.96}, {"text": "d'Isra\u00ebl", "start": 704.279, "duration": 3.8}, {"text": "existe selon cette d\u00e9finition historique", "start": 705.56, "duration": 4.6}, {"text": "il n'y aurait il n'y a pas lieu d'\u00eatre", "start": 708.079, "duration": 4.081}, {"text": "d'\u00eatre antisioniste on peut", "start": 710.16, "duration": 4.359}, {"text": "\u00eatre on peut \u00eatre extr\u00eamement critique", "start": 712.16, "duration": 3.96}, {"text": "de la politique du gouvernement", "start": 714.519, "duration": 3.281}, {"text": "isra\u00e9lien mais \u00e7a n'a rien \u00e0 voir pour", "start": 716.12, "duration": 4.6}, {"text": "moi avec l'antisionisme et \u00e0 ce compte-l", "start": 717.8, "duration": 5.12}, {"text": "si aujourd'hui \u00eatre antisiniste quand \u00e7a", "start": 720.72, "duration": 4.559}, {"text": "veut toujours dire finalement refuser", "start": 722.92, "duration": 4.88}, {"text": "l'existence de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl en cela", "start": 725.279, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e7a s'attaque directement \u00e0 l'\u00eatre juif \u00e0", "start": 727.8, "duration": 4.12}, {"text": "l'identit\u00e9 juif qui est \u00e0 la fois", "start": 730.2, "duration": 3.439}, {"text": "culturelle religieuse nationale et puis", "start": 731.92, "duration": 3.8}, {"text": "elle varie en fonction de de chaque juif", "start": 733.639, "duration": 4.44}, {"text": "mais c'est quand m\u00eame ni\u00e9 une partie de", "start": 735.72, "duration": 4.119}, {"text": "l'identit\u00e9 juive et en", "start": 738.079, "duration": 4.2}, {"text": "cela c'est antis\u00e9mite de mon point de", "start": 739.839, "duration": 4.24}, {"text": "vue alors pour prendre la mesure de", "start": 742.279, "duration": 4.401}, {"text": "cette flamb\u00e9e antis\u00e9mite je voudrais", "start": 744.079, "duration": 4.281}, {"text": "qu'on fasse un point sur le bilan", "start": 746.68, "duration": 3.68}, {"text": "chiffr\u00e9 et des des actes antis\u00e9mites et", "start": 748.36, "duration": 4.68}, {"text": "je vais accueillir Audrey vuetaz pour", "start": 750.36, "duration": 4.839}, {"text": "faire le point sur la sur la question", "start": 753.04, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9videmment sur les chiffres qu'on a pu", "start": 755.199, "duration": 4.801}, {"text": "conna\u00eetre depuis les attaques du 7", "start": 757.399, "duration": 4.56}, {"text": "octobre en effet les signalements", "start": 760.0, "duration": 4.6}, {"text": "n'avaient jamais atteint le niveau que", "start": 761.959, "duration": 4.361}, {"text": "l'on conna\u00eet actuellement m\u00eame quand il", "start": 764.6, "duration": 3.799}, {"text": "y a eu des moments de tension je vais", "start": 766.32, "duration": 4.48}, {"text": "vous montrer un graphique pour le", "start": 768.399, "duration": 5.081}, {"text": "constater \u00e7a va s'afficher il recens le", "start": 770.8, "duration": 5.279}, {"text": "nombre d'actes antis\u00e9mites recens\u00e9s", "start": 773.48, "duration": 4.0}, {"text": "chaque ann\u00e9e alors je vous ai mis \u00e0", "start": 776.079, "duration": 3.601}, {"text": "partir de 2018 et vous voyz", "start": 777.48, "duration": 5.479}, {"text": "c'est \u00e0 peu pr\u00e8s entre 300 et 700 et l\u00e0", "start": 779.68, "duration": 5.92}, {"text": "il faut s'int\u00e9resser \u00e0 l'ann\u00e9e 2023", "start": 782.959, "duration": 4.801}, {"text": "regardez", "start": 785.6, "duration": 5.32}, {"text": "1676 actes avec", "start": 787.76, "duration": 6.84}, {"text": "1242 actes recens\u00e9s entre le 7 octobre", "start": 790.92, "duration": 6.279}, {"text": "et le 31 d\u00e9cembre et apr\u00e8s \u00e7a ne", "start": 794.6, "duration": 4.52}, {"text": "s'arr\u00eate plus d'apr\u00e8s le minist\u00e8re de", "start": 797.199, "duration": 6.041}, {"text": "l'Int\u00e9rieur au 1er semestre 2024 887", "start": 799.12, "duration": 6.399}, {"text": "fait antis\u00e9mite ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 c'est une", "start": 803.24, "duration": 5.399}, {"text": "hausse de 192 % par rapport \u00e0 la m\u00eame", "start": 805.519, "duration": 5.641}, {"text": "p\u00e9riode en 2023", "start": 808.639, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9coutez ces chiffres en fait non", "start": 811.16, "duration": 4.44}, {"text": "seulement sont en explosion mais il faut", "start": 813.68, "duration": 3.56}, {"text": "regarder un peu plus finement la nature", "start": 815.6, "duration": 3.4}, {"text": "de ces actes sont des actes beaucoup", "start": 817.24, "duration": 3.68}, {"text": "d'atteintte aux personnes ce sont des", "start": 819.0, "duration": 4.24}, {"text": "actes de violence plus que sur d'autres", "start": 820.92, "duration": 4.44}, {"text": "cat\u00e9gories et en plus quand on rapporte", "start": 823.24, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 la population concern\u00e9e qui est une", "start": 825.36, "duration": 3.88}, {"text": "toute petite population en France on", "start": 827.04, "duration": 3.96}, {"text": "voit qu'il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne extr\u00eamement", "start": 829.24, "duration": 4.279}, {"text": "grave qui doit tous nous inqui\u00e9ter toute", "start": 831.0, "duration": 4.36}, {"text": "petite population pour rebondir les", "start": 833.519, "duration": 4.041}, {"text": "Juifs repr\u00e9sentent 1 % de la population", "start": 835.36, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7aise et cette flamb smite on la", "start": 837.56, "duration": 4.079}, {"text": "retrouve aussi en milieu scolaire et", "start": 839.68, "duration": 4.0}, {"text": "surtout au coll\u00e8ge soulligne aujourd'hui", "start": 841.639, "duration": 4.721}, {"text": "le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur avec 169", "start": 843.68, "duration": 6.04}, {"text": "actes recens\u00e9 entre le 7 octobre 2023 et", "start": 846.36, "duration": 6.24}, {"text": "juin 2024 propos geste mena\u00e7ant", "start": 849.72, "duration": 4.88}, {"text": "inscription violence avec il faut", "start": 852.6, "duration": 4.679}, {"text": "souligner des agresseurs et des victimes", "start": 854.6, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s jeunes de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale on a eu", "start": 857.279, "duration": 3.401}, {"text": "en t\u00eate cette ann\u00e9e des faits", "start": 859.16, "duration": 3.44}, {"text": "extr\u00eamement marquants qui ont eu lieu", "start": 860.68, "duration": 3.56}, {"text": "comme l'incendie de la synagogue de", "start": 862.6, "duration": 4.919}, {"text": "rouan ou l'attaque de celle de la grande", "start": 864.24, "duration": 5.399}, {"text": "de la grande mode pardon il y a eu aussi", "start": 867.519, "duration": 3.721}, {"text": "le viol \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite d'une", "start": 869.639, "duration": 3.721}, {"text": "jeune fille \u00e0 courbe voie et puis il y a", "start": 871.24, "duration": 3.959}, {"text": "aussi des choses qu'on per\u00e7oit moins des", "start": 873.36, "duration": 3.2}, {"text": "personnes de confession juifes qui", "start": 875.199, "duration": 2.76}, {"text": "cachent leur quiip pas sous une", "start": 876.56, "duration": 3.279}, {"text": "casquette qui change de nom au moment de", "start": 877.959, "duration": 4.56}, {"text": "commander \u00e0 emporter de la nourriture ou", "start": 879.839, "duration": 4.481}, {"text": "encore qui ne s'attarde plus devant les", "start": 882.519, "duration": 3.961}, {"text": "synagogues avec \u00e9videmment en t\u00eate", "start": 884.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'anniversaire des attaques du 7 octobre", "start": 886.48, "duration": 3.24}, {"text": "qui aura lieu entre les f\u00eates de", "start": 888.32, "duration": 3.56}, {"text": "rochashana et de Yom Kipour donc", "start": 889.72, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup s'inqui\u00e8ent d'une explosion \u00e0", "start": 891.88, "duration": 3.639}, {"text": "nouveau des actes antis\u00e9mites \u00e0 cette", "start": 893.8, "duration": 4.08}, {"text": "p\u00e9riode merci beaucoup Audrey pour ce", "start": 895.519, "duration": 5.0}, {"text": "bilan pr\u00e9cis Jonathan Ayoun dans quel", "start": 897.88, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tat d'esprit sont les Juifs de France", "start": 900.519, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui si c'est possible de", "start": 902.32, "duration": 3.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser hein c'est pas \u00e9videmment", "start": 904.0, "duration": 3.04}, {"text": "chacun a un \u00e9tat d'esprit particulier", "start": 905.639, "duration": 3.0}, {"text": "mais est-ce que c'est la peur qui domine", "start": 907.04, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce que c'est la volont\u00e9 de partir", "start": 908.639, "duration": 4.2}, {"text": "ailleurs qui qui l'emporte ou est-ce que", "start": 909.959, "duration": 4.841}, {"text": "c'est combattre sur place l'inqui\u00e9tude", "start": 912.839, "duration": 3.721}, {"text": "est tr\u00e8s grande elle s'est install\u00e9e", "start": 914.8, "duration": 4.68}, {"text": "petit \u00e0 petit depuis le 7 octobre elle a", "start": 916.56, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9e d'un sentiment de", "start": 919.48, "duration": 4.12}, {"text": "solitude et d'isolement beaucoup ont", "start": 920.839, "duration": 5.44}, {"text": "exprim\u00e9 une sorte de silence quant \u00e0", "start": 923.6, "duration": 5.039}, {"text": "l'inqui\u00e9tude qui les traverse et donc il", "start": 926.279, "duration": 4.8}, {"text": "y a des gestes au quotidien et que", "start": 928.639, "duration": 4.401}, {"text": "j'entends moi-m\u00eame autour de moi et et", "start": 931.079, "duration": 4.801}, {"text": "et qui par exemple de retirer la mesusa", "start": 933.04, "duration": 5.32}, {"text": "devant la porte de changer son nom sur", "start": 935.88, "duration": 4.639}, {"text": "les uber de ne pas vouloir se \u00eatre", "start": 938.36, "duration": 4.599}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne donc il y a une", "start": 940.519, "duration": 4.12}, {"text": "sorte de de de de conviction d'un", "start": 942.959, "duration": 3.721}, {"text": "antis\u00e9mitisme potentiel \u00e0 tout instant", "start": 944.639, "duration": 4.521}, {"text": "qui met chacun sur le qui vive \u00e0 cela", "start": 946.68, "duration": 4.399}, {"text": "s'ajoute quand m\u00eame il faut l'entendre", "start": 949.16, "duration": 4.239}, {"text": "quelque chose de nouveau chez dans cette", "start": 951.079, "duration": 3.801}, {"text": "peur des Juifs de France qui qui est", "start": 953.399, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9activ\u00e9e \u00e0 chaque fois qu'il y a une", "start": 954.88, "duration": 3.519}, {"text": "explosion des AC antis\u00e9mites mais l\u00e0 et", "start": 956.0, "duration": 3.8}, {"text": "peut-\u00eatre c'est pour amener une notre", "start": 958.399, "duration": 3.12}, {"text": "d'espoir et le fait de l'exprimer", "start": 959.8, "duration": 3.599}, {"text": "fortement le fait m\u00eame de dire on se", "start": 961.519, "duration": 3.961}, {"text": "sent seul \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit comme \u00e7a ne l'a", "start": 963.399, "duration": 3.961}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 dans d'autres moments de", "start": 965.48, "duration": 3.76}, {"text": "d'explosion de l'antis\u00e9mitisme donc il y", "start": 967.36, "duration": 5.159}, {"text": "a aussi une sorte d'appel \u00e0 ce que on", "start": 969.24, "duration": 5.76}, {"text": "Vienne r\u00e9pondre \u00e0 cette angoisse et que", "start": 972.519, "duration": 4.0}, {"text": "cette r\u00e9ponse ne soit pas justement", "start": 975.0, "duration": 3.12}, {"text": "celle du d\u00e9part ou celle de", "start": 976.519, "duration": 3.961}, {"text": "l'enfermement mais soit une r\u00e9ponse plus", "start": 978.12, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et donc il y a il y a cette", "start": 980.48, "duration": 3.12}, {"text": "note d'espoir qu'il faut aussi prendre", "start": 982.16, "duration": 3.039}, {"text": "prendre en compte et parmi cette note", "start": 983.6, "duration": 2.84}, {"text": "d'espoir peut-\u00eatre il y avait cette", "start": 985.199, "duration": 3.44}, {"text": "marche contre donc l'antis\u00e9mitisme on", "start": 986.44, "duration": 3.12}, {"text": "rappelle rappelle qu'elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 988.639, "duration": 2.961}, {"text": "organis\u00e9 le 12 novembre dernier \u00e0", "start": 989.56, "duration": 4.32}, {"text": "l'initiative des pr\u00e9sidences des deux", "start": 991.6, "duration": 4.52}, {"text": "assembl\u00e9es donc il y a elbron Pivet pour", "start": 993.88, "duration": 4.16}, {"text": "l'assembl\u00e9e national et puis G\u00e9rard", "start": 996.12, "duration": 4.36}, {"text": "Larcher pour le S\u00e9nat \u00e7a avait r\u00e9uni", "start": 998.04, "duration": 5.52}, {"text": "quand m\u00eame pr\u00e8s de 200000 personnes dans", "start": 1000.48, "duration": 5.039}, {"text": "les rues est-ce que cette mobilisation", "start": 1003.56, "duration": 4.759}, {"text": "vous avez surpris Anne Sophie sab\u00e9cach", "start": 1005.519, "duration": 4.44}, {"text": "non on l'esp\u00e9rait enfin cette", "start": 1008.319, "duration": 3.361}, {"text": "mobilisation et cette solidarit\u00e9 de de", "start": 1009.959, "duration": 3.88}, {"text": "l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise on", "start": 1011.68, "duration": 5.12}, {"text": "l'esp\u00e9rait plus que tout et elle \u00e9tait", "start": 1013.839, "duration": 5.24}, {"text": "essentielle et nous vous savez on on", "start": 1016.8, "duration": 4.12}, {"text": "cette enqu\u00eate d'opinion tous les 2 ans", "start": 1019.079, "duration": 3.081}, {"text": "avec la Fondation pour l'innovation", "start": 1020.92, "duration": 2.68}, {"text": "politique et un des chiffres qui nous", "start": 1022.16, "duration": 2.96}, {"text": "rassur le plus parmi tous ceux qui nous", "start": 1023.6, "duration": 2.8}, {"text": "inqui\u00e8tent et sur lesquels on pourra", "start": 1025.12, "duration": 3.4}, {"text": "revenir mais c'est que quand on pose la", "start": 1026.4, "duration": 3.679}, {"text": "question de est-ce que l'antis\u00e9mitisme", "start": 1028.52, "duration": 3.96}, {"text": "c'est le le probl\u00e8me des Fran\u00e7ais juifs", "start": 1030.079, "duration": 3.681}, {"text": "ou de la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble et", "start": 1032.48, "duration": 2.64}, {"text": "bien l'ensemble des Fran\u00e7ais r\u00e9pond en", "start": 1033.76, "duration": 4.319}, {"text": "grande majorit\u00e9 \u00e0 plus de 75 % que ce", "start": 1035.12, "duration": 4.839}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne est un probl\u00e8me qui nous", "start": 1038.079, "duration": 4.48}, {"text": "concerne tous et qui doit nous mobiliser", "start": 1039.959, "duration": 4.84}, {"text": "donc \u00e0 quoi a servi cette manifestation", "start": 1042.559, "duration": 3.721}, {"text": "c'est une question qu'on peut se poser", "start": 1044.799, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9coutez par exemple ce que disait \u00e0", "start": 1046.28, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00e9poque le pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard", "start": 1047.559, "duration": 4.041}, {"text": "larger faudra pas simplement que \u00e7a soit", "start": 1049.32, "duration": 5.04}, {"text": "une marche faut qu'une marche conduise \u00e0", "start": 1051.6, "duration": 5.52}, {"text": "une d\u00e9marche et cette d\u00e9marche doit nous", "start": 1054.36, "duration": 4.679}, {"text": "conduire \u00e0 plus que jamais les valeurs", "start": 1057.12, "duration": 5.16}, {"text": "de la R\u00e9publique soit au c\u0153ur de notre", "start": 1059.039, "duration": 5.961}, {"text": "engagement Tom m elle est pass\u00e9 o\u00f9 la", "start": 1062.28, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9marche vous avez le sentiment qu'il y", "start": 1065.0, "duration": 3.08}, {"text": "en a une oui c'est c'est on peut se", "start": 1066.16, "duration": 3.44}, {"text": "poser la question de savoir s'il y a eu", "start": 1068.08, "duration": 3.68}, {"text": "des suites \u00e0 ce ce grand moment \u00e7a me", "start": 1069.6, "duration": 4.0}, {"text": "fait penser aussi au grande marche qu'on", "start": 1071.76, "duration": 4.159}, {"text": "a eu apr\u00e8s Charlie Hebdo est-ce qu'il y", "start": 1073.6, "duration": 4.84}, {"text": "a eu des suites voil\u00e0 donc moi je pense", "start": 1075.919, "duration": 3.76}, {"text": "que c'est cette marche elle a quand m\u00eame", "start": 1078.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 salutaire et elle a \u00e9t\u00e9 assez", "start": 1079.679, "duration": 4.641}, {"text": "in\u00e9dite dans le sens o\u00f9 \u00e7a faisait quand", "start": 1082.48, "duration": 3.439}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s longtemps qu'on avait pas eu", "start": 1084.32, "duration": 3.92}, {"text": "ce genre de mobilisation en France apr\u00e8s", "start": 1085.919, "duration": 4.88}, {"text": "c'est vrai que les actes antis\u00e9mites", "start": 1088.24, "duration": 4.16}, {"text": "augmentent et les discours augmentent et", "start": 1090.799, "duration": 3.12}, {"text": "je pense qu'il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne qui est", "start": 1092.4, "duration": 3.2}, {"text": "l'anonymat et les r\u00e9seaux sociaux qui", "start": 1093.919, "duration": 3.481}, {"text": "amplifient \u00e9norm\u00e9ment cela \u00e0 l'heure", "start": 1095.6, "duration": 3.72}, {"text": "actuelle plus que plus que par le pass\u00e9", "start": 1097.4, "duration": 4.12}, {"text": "aussi alors la la France a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e", "start": 1099.32, "duration": 4.4}, {"text": "par une flamb\u00e9e des acte antis\u00e9mite on", "start": 1101.52, "duration": 4.32}, {"text": "en a parl\u00e9 qui plonge \u00e9videmment la", "start": 1103.72, "duration": 3.88}, {"text": "population pas seulement juif toute la", "start": 1105.84, "duration": 4.0}, {"text": "population dans un grand d\u00e9sarois et", "start": 1107.6, "duration": 4.0}, {"text": "puis la France a \u00e9t\u00e9 travers\u00e9e aussi et", "start": 1109.84, "duration": 3.52}, {"text": "parfois les m\u00eames personnes ont pu", "start": 1111.6, "duration": 3.199}, {"text": "exprimer un tr\u00e8s grand d\u00e9sarrois pour", "start": 1113.36, "duration": 3.559}, {"text": "les jufs de France et en m\u00eame temps une", "start": 1114.799, "duration": 3.641}, {"text": "tr\u00e8s grande \u00e9motion une tr\u00e8s grande", "start": 1116.919, "duration": 3.681}, {"text": "indignation pour pour les victimes de", "start": 1118.44, "duration": 5.4}, {"text": "Gaza apr\u00e8s l'offensive men\u00e9e par l'arm\u00e9e", "start": 1120.6, "duration": 5.079}, {"text": "isra\u00e9lienne apr\u00e8s les massacres", "start": 1123.84, "duration": 4.48}, {"text": "terroristes du 7 octobre est-ce que la", "start": 1125.679, "duration": 4.841}, {"text": "mobilisation pour la Palestine vous a", "start": 1128.32, "duration": 6.44}, {"text": "surpris non je c'est une tradition", "start": 1130.52, "duration": 5.88}, {"text": "notamment dans le monde est studiantins", "start": 1134.76, "duration": 3.44}, {"text": "de se mobiliser pour la cause", "start": 1136.4, "duration": 3.0}, {"text": "palestinien", "start": 1138.2, "duration": 3.359}, {"text": "c'est c'est une longue histoire don", "start": 1139.4, "duration": 4.48}, {"text": "pourra parler ce qui m'a par contre", "start": 1141.559, "duration": 4.921}, {"text": "surpris c'est euh euh le fait que le 7", "start": 1143.88, "duration": 3.84}, {"text": "octobre n'a pas entra\u00een\u00e9 une", "start": 1146.48, "duration": 3.72}, {"text": "mobilisation aussi intense en tout cas", "start": 1147.72, "duration": 4.24}, {"text": "en terme dommage de recueillement juste", "start": 1150.2, "duration": 3.959}, {"text": "apr\u00e8s donc le fait qu'il y ait ces deux", "start": 1151.96, "duration": 5.0}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes en miroir dans le", "start": 1154.159, "duration": 5.361}, {"text": "temps peut donner le vertige et a donn\u00e9", "start": 1156.96, "duration": 4.44}, {"text": "le vertige \u00e0 \u00e0 \u00e0 tr\u00e8s grand un tr\u00e8s", "start": 1159.52, "duration": 2.84}, {"text": "grand nombre de personnes qui \u00e9taient", "start": 1161.4, "duration": 3.04}, {"text": "tr\u00e8s sensible et et tr\u00e8s touch\u00e9 par ce", "start": 1162.36, "duration": 4.04}, {"text": "qui venait d'arriver \u00e0 juste titre euh", "start": 1164.44, "duration": 3.4}, {"text": "donc voil\u00e0 mais mais la mobilisation", "start": 1166.4, "duration": 3.519}, {"text": "palestinienne euh ne me surprend pas", "start": 1167.84, "duration": 3.56}, {"text": "elle n'a pas \u00e9t\u00e9 non plus aussi massive", "start": 1169.919, "duration": 4.321}, {"text": "que dans d'autres pays europ\u00e9ens euh", "start": 1171.4, "duration": 7.12}, {"text": "elle a essay\u00e9 selon moi plut\u00f4t mal \u00e0", "start": 1174.24, "duration": 6.4}, {"text": "g\u00e9rer les d\u00e9bordements antis\u00e9mites en", "start": 1178.52, "duration": 3.88}, {"text": "son sain qui ont \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame beaucoup", "start": 1180.64, "duration": 3.36}, {"text": "plus nombreux que dans d'autres cas", "start": 1182.4, "duration": 4.32}, {"text": "historiques euh dans les ann\u00e9es 80 90", "start": 1184.0, "duration": 4.799}, {"text": "les mobilisations palestiniennes g\u00e9rai", "start": 1186.72, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup mieux les d\u00e9bordements", "start": 1188.799, "duration": 4.521}, {"text": "antis\u00e9mites l\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame assez", "start": 1190.48, "duration": 4.76}, {"text": "spectaculaire est-ce qu'il y a un aspect", "start": 1193.32, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel dans cette mobilisation", "start": 1195.24, "duration": 3.559}, {"text": "certains disent on est pass\u00e9 d'une une", "start": 1197.32, "duration": 3.479}, {"text": "cause qui \u00e9tait tr\u00e8s politique dans les", "start": 1198.799, "duration": 5.161}, {"text": "ann\u00e9es 70-80 \u00e0 une cause qui aujourd'hui", "start": 1200.799, "duration": 5.081}, {"text": "rev\u00ea les habits de la morale une cause", "start": 1203.96, "duration": 4.839}, {"text": "d'indignation euh pour pour les victimes", "start": 1205.88, "duration": 4.64}, {"text": "de Gaza \u00e7a a chang\u00e9 de nature pour vous", "start": 1208.799, "duration": 2.681}, {"text": "est-ce que c'est li\u00e9 aux nouvell", "start": 1210.52, "duration": 3.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration pas vraiment je trouve que", "start": 1211.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'id\u00e9e de morale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente par", "start": 1213.64, "duration": 3.8}, {"text": "le pass\u00e9 et le ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9n\u00e9rationnel", "start": 1215.72, "duration": 4.24}, {"text": "on retrouve depuis les ann\u00e9es 60 70", "start": 1217.44, "duration": 4.2}, {"text": "toujours une jeunesse et studiantine", "start": 1219.96, "duration": 3.12}, {"text": "comme vous l'avez dit qui est toujours", "start": 1221.64, "duration": 4.2}, {"text": "engag\u00e9 pour la Palestine c'est souvent", "start": 1223.08, "duration": 5.079}, {"text": "les m\u00eames milieux donc je trouve que il", "start": 1225.84, "duration": 5.0}, {"text": "y a pas forc\u00e9ment de grande variations", "start": 1228.159, "duration": 4.52}, {"text": "sur l'id\u00e9e du discours politique ou du", "start": 1230.84, "duration": 4.12}, {"text": "discours moral on a d\u00e9j\u00e0 une ce que les", "start": 1232.679, "duration": 4.161}, {"text": "sociologues ont appel\u00e9 une empathie pour", "start": 1234.96, "duration": 3.52}, {"text": "ceux qui souffrent m\u00eame s'ils sont tr\u00e8s", "start": 1236.84, "duration": 3.52}, {"text": "loin m\u00eame s'ils sont \u00e0 des milliers de", "start": 1238.48, "duration": 3.439}, {"text": "kilom\u00e8tres de nous il y a ces ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 1240.36, "duration": 2.92}, {"text": "d'empathie qui existaient d\u00e9j\u00e0 dans les", "start": 1241.919, "duration": 3.281}, {"text": "ann\u00e9es 606 son pardonnez-moi de vous", "start": 1243.28, "duration": 4.24}, {"text": "interrompre sp\u00e9cifique pour la Palestine", "start": 1245.2, "duration": 3.88}, {"text": "parce que regardez l\u00e0 il y a une", "start": 1247.52, "duration": 3.2}, {"text": "intervention de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne au", "start": 1249.08, "duration": 4.0}, {"text": "Liban je ne vois pas pour l'instant de", "start": 1250.72, "duration": 4.76}, {"text": "manifestation d'ampleur en tout cas de", "start": 1253.08, "duration": 3.52}, {"text": "la m\u00eame ampleur que ce qu'on a pu", "start": 1255.48, "duration": 3.439}, {"text": "conna\u00eetre pour l'intervention militaire", "start": 1256.6, "duration": 5.04}, {"text": "isra\u00e9lienne donc la m\u00eame arm\u00e9e \u00e0 Gaza", "start": 1258.919, "duration": 4.76}, {"text": "oui c'est vrai qu'on a une sp\u00e9cificit\u00e9", "start": 1261.64, "duration": 4.84}, {"text": "avec la cause palestinienne qu'on a pu", "start": 1263.679, "duration": 3.961}, {"text": "retrouver quand m\u00eame par le pass\u00e9 pour", "start": 1266.48, "duration": 3.36}, {"text": "d'autres causes dans des guerres de", "start": 1267.64, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9colonisation dans des guerres du qui", "start": 1269.84, "duration": 3.52}, {"text": "se passaient dans le tiermonde je pense", "start": 1271.72, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 la cause vietnamienne \u00e0 la guerre du", "start": 1273.36, "duration": 3.36}, {"text": "Vietnam donc on on a eu des", "start": 1275.2, "duration": 2.52}, {"text": "mobilisations et c'est vrai que la", "start": 1276.72, "duration": 2.199}, {"text": "Palestine occupe quelque chose", "start": 1277.72, "duration": 4.4}, {"text": "d'important elle fait \u00e9cho \u00e0 en effet de", "start": 1278.919, "duration": 5.401}, {"text": "nombreux de nombreux ph\u00e9nom\u00e8nes qui sont", "start": 1282.12, "duration": 3.76}, {"text": "dans notre histoire l'antis\u00e9mitisme", "start": 1284.32, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment la la place des Juifs dans la", "start": 1285.88, "duration": 4.36}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise 16 et \u00e9galement aussi", "start": 1287.84, "duration": 6.12}, {"text": "euh la tout ce qui concerne la la place", "start": 1290.24, "duration": 6.4}, {"text": "finalement des euh des Arabes en France", "start": 1293.96, "duration": 4.8}, {"text": "des populations arabes et l\u00e0 en", "start": 1296.64, "duration": 4.159}, {"text": "l'occurrence tout tous ces ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 1298.76, "duration": 3.279}, {"text": "li\u00e9s les uns aux autres font que la", "start": 1300.799, "duration": 3.76}, {"text": "cause palestinienne euh agr\u00e8ge autour", "start": 1302.039, "duration": 4.801}, {"text": "d'elle beaucoup de th\u00e9matiques certes", "start": 1304.559, "duration": 3.761}, {"text": "diff\u00e9rentes mais qui expliqueent aussi", "start": 1306.84, "duration": 3.04}, {"text": "pour de gens qui ont des cha\u00eenes de", "start": 1308.32, "duration": 3.959}, {"text": "solidarit\u00e9 qui peuvent \u00eatre culturels", "start": 1309.88, "duration": 5.039}, {"text": "qui peu \u00eatre li\u00e9 aux origines ni \u00e0 la", "start": 1312.279, "duration": 5.0}, {"text": "religion euh d'accord on peut rappeler", "start": 1314.919, "duration": 5.041}, {"text": "qu'on a assist\u00e9 euh aussi a une flamb\u00e9e", "start": 1317.279, "duration": 4.321}, {"text": "d'actes", "start": 1319.96, "duration": 3.76}, {"text": "antimusulmans la moiti\u00e9 quand on prend", "start": 1321.6, "duration": 3.439}, {"text": "tous les \u00e9v\u00e9nem tous les actes", "start": 1323.72, "duration": 3.4}, {"text": "antimusulmans qui se sont d\u00e9roul\u00e9", "start": 1325.039, "duration": 4.081}, {"text": "malheureusement en 2023 ben la moiti\u00e9", "start": 1327.12, "duration": 3.64}, {"text": "d'entre eux se sont d\u00e9roul\u00e9s apr\u00e8s le 7", "start": 1329.12, "duration": 2.679}, {"text": "octobre parce qu'il y a eu une", "start": 1330.76, "duration": 4.039}, {"text": "augmentation euh de l'ordre de 30 % \u00e0", "start": 1331.799, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00e9poque c'\u00e9tait sur l'\u00e9tud du minist\u00e8re", "start": 1334.799, "duration": 2.801}, {"text": "de l'int\u00e9rieur on n' pas de chiffre", "start": 1336.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs je crois pour pour encore", "start": 1337.6, "duration": 5.319}, {"text": "pour pour l'ann\u00e9e 2024 je vous entendez", "start": 1339.84, "duration": 5.0}, {"text": "tout \u00e0 l'heure vous disiez il y a pas eu", "start": 1342.919, "duration": 3.201}, {"text": "de grandes manifest de grandes", "start": 1344.84, "duration": 3.68}, {"text": "mobilisation juste apr\u00e8s le 7 octobre", "start": 1346.12, "duration": 4.96}, {"text": "euh et \u00e9voquant une forme de de double", "start": 1348.52, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9action certains diraient double", "start": 1351.08, "duration": 2.839}, {"text": "standard le double standard c'est aussi", "start": 1352.48, "duration": 3.079}, {"text": "quelque chose qu'on entend euh chez les", "start": 1353.919, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9fenseurs de la cause palestinienne qui", "start": 1355.559, "duration": 3.6}, {"text": "disent bah il y a pas forc\u00e9ment la m\u00eame", "start": 1357.2, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9motion le m\u00eame traitement m\u00e9diatique le", "start": 1359.159, "duration": 5.76}, {"text": "m\u00eame traitement politique pour pour les", "start": 1362.84, "duration": 4.0}, {"text": "victimes \u00e0 Gaza voir le m\u00eame traitement", "start": 1364.919, "duration": 3.521}, {"text": "diplomatique tout simplement vous", "start": 1366.84, "duration": 3.56}, {"text": "comprenez cette notion de de de double", "start": 1368.44, "duration": 4.0}, {"text": "standard ou pas anneesophie s bcach mais", "start": 1370.4, "duration": 3.2}, {"text": "c'est c'est vrai que c'est tr\u00e8s", "start": 1372.44, "duration": 3.04}, {"text": "compliqu\u00e9 de la comprendre parce que", "start": 1373.6, "duration": 3.6}, {"text": "nous on la on l' per\u00e7oit euh", "start": 1375.48, "duration": 4.16}, {"text": "effectivement \u00e0 sens \u00e0 sens inverse", "start": 1377.2, "duration": 4.4}, {"text": "c'est ce qu'on ce qu'on per\u00e7oit nous de", "start": 1379.64, "duration": 5.2}, {"text": "la pour revenir sur l'\u00e9volution de de", "start": 1381.6, "duration": 5.12}, {"text": "des mobilisations pour la cause", "start": 1384.84, "duration": 3.8}, {"text": "palestinienne c'est une une forte", "start": 1386.72, "duration": 3.04}, {"text": "radicalisation quand m\u00eame et pour", "start": 1388.64, "duration": 3.2}, {"text": "revenir sur leseffet g\u00e9n\u00e9rationnel on a", "start": 1389.76, "duration": 3.68}, {"text": "parl\u00e9 des \u00e9tudiants moi ce qui m'a", "start": 1391.84, "duration": 4.56}, {"text": "frapp\u00e9 c'est que j'\u00e9tais aussi mobilis\u00e9e", "start": 1393.44, "duration": 4.479}, {"text": "pour la paix au Proche-Orient quand", "start": 1396.4, "duration": 3.36}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e9tudiante \u00e0 sciencecesp et puis", "start": 1397.919, "duration": 3.441}, {"text": "on a beaucoup parl\u00e9 de sciencep et je", "start": 1399.76, "duration": 3.32}, {"text": "vois comment \u00e7a \u00e9voluer c'est-\u00e0-dire que", "start": 1401.36, "duration": 3.199}, {"text": "effectivement quand j'\u00e9tais \u00e9tudiante il", "start": 1403.08, "duration": 2.76}, {"text": "y avait des \u00e9tudiants qui se", "start": 1404.559, "duration": 2.6}, {"text": "mobilisaient pour la cause pissienne", "start": 1405.84, "duration": 4.6}, {"text": "mais la la la violence et \u00e9tait \u00e9tait", "start": 1407.159, "duration": 4.601}, {"text": "vraiment pas pr\u00e9sente et il y avait", "start": 1410.44, "duration": 3.839}, {"text": "encore un dialogue vraiment possible et", "start": 1411.76, "duration": 3.88}, {"text": "c'est \u00e7a qui enfin moi c'est \u00e7a qui me", "start": 1414.279, "duration": 3.361}, {"text": "frappe je vous coupe parce que vous vous", "start": 1415.64, "duration": 4.08}, {"text": "parlez de sciencep et on va \u00e9couter un", "start": 1417.64, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tudiant de sensp il s'appelle ISAM en", "start": 1419.72, "duration": 3.48}, {"text": "tout cas il dit qu'il s'appelle Icham", "start": 1421.96, "duration": 2.4}, {"text": "parce que c'estes \u00e9tudiants mobilis\u00e9s", "start": 1423.2, "duration": 2.359}, {"text": "pour la cause palestinienne ne donnait", "start": 1424.36, "duration": 3.4}, {"text": "pas forc\u00e9ment leur nom il est en Master", "start": 1425.559, "duration": 3.961}, {"text": "2 enfin il \u00e9tait c'\u00e9tait un extrait qui", "start": 1427.76, "duration": 3.799}, {"text": "date du mois d'avril en master de droits", "start": 1429.52, "duration": 3.24}, {"text": "de l'homme et projet humanitaire \u00e0", "start": 1431.559, "duration": 2.841}, {"text": "science pour Paris", "start": 1432.76, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9coutez-le donc on demande premi\u00e8rement", "start": 1434.4, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 une grande assembl\u00e9e entre", "start": 1436.52, "duration": 5.12}, {"text": "l'administration la direction les doyens", "start": 1439.24, "duration": 4.0}, {"text": "les professeurs et les \u00e9tudiants pour", "start": 1441.64, "duration": 3.399}, {"text": "parler des de ce qui se passe dans", "start": 1443.24, "duration": 3.2}, {"text": "l'institution maintenant il y a beaucoup", "start": 1445.039, "duration": 2.76}, {"text": "de probl\u00e8m en particulier la question", "start": 1446.44, "duration": 3.52}, {"text": "palestinienne la deuxi\u00e8me c'est de", "start": 1447.799, "duration": 4.401}, {"text": "commencer un comit\u00e9 d'investigation des", "start": 1449.96, "duration": 4.56}, {"text": "partenariats universitaires en Isra\u00ebl", "start": 1452.2, "duration": 4.04}, {"text": "qui sont potentiellement impliqu\u00e9 dans", "start": 1454.52, "duration": 3.48}, {"text": "un g\u00e9nocide en cours on demande de", "start": 1456.24, "duration": 3.319}, {"text": "produire un rapport et de couper les", "start": 1458.0, "duration": 3.6}, {"text": "partenariats si elles sont \u00e9videmment", "start": 1459.559, "duration": 4.441}, {"text": "complices de g\u00e9noccide \u00e7a c'est des", "start": 1461.6, "duration": 4.36}, {"text": "choses que vous n'entendiez pas quand \u00e0", "start": 1464.0, "duration": 4.399}, {"text": "sciencep les gens militaient \u00e0 l'\u00e9poque\u00f9", "start": 1465.96, "duration": 3.92}, {"text": "vous y \u00e9tiez pour d\u00e9fendre la cause", "start": 1468.399, "duration": 2.921}, {"text": "palestinienne non c'est vraiment des", "start": 1469.88, "duration": 2.919}, {"text": "choses qu'on entendait pas apr\u00e8s la", "start": 1471.32, "duration": 3.68}, {"text": "question du boycotte d'Isra\u00ebl existait", "start": 1472.799, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 elle \u00e9tait pas tr\u00e8s pr\u00e9gnante en", "start": 1475.0, "duration": 4.24}, {"text": "France on la voyait surtout sur d\u00e9j\u00e0 sur", "start": 1477.039, "duration": 4.081}, {"text": "les campus am\u00e9ricains aux \u00c9tats-Unis", "start": 1479.24, "duration": 3.679}, {"text": "mais c'est vrai que pour revenir sur ce", "start": 1481.12, "duration": 4.12}, {"text": "cette \u00e9tudient son t\u00e9moignage du coup l\u00e0", "start": 1482.919, "duration": 4.081}, {"text": "paril de double standard on a du mal \u00e0", "start": 1485.24, "duration": 2.48}, {"text": "le", "start": 1487.0, "duration": 3.44}, {"text": "voir dans leur sens puisque on conna\u00eet", "start": 1487.72, "duration": 5.679}, {"text": "pas d'autres \u00e9tat en guerre ou peu", "start": 1490.44, "duration": 4.52}, {"text": "importe ce qu'on lui reproche pour", "start": 1493.399, "duration": 3.681}, {"text": "lequel on va demander au pr\u00e9sident", "start": 1494.96, "duration": 5.48}, {"text": "d'universit\u00e9 de les partenariats", "start": 1497.08, "duration": 5.36}, {"text": "universitaires pour lesquels on demande", "start": 1500.44, "duration": 3.44}, {"text": "un tel", "start": 1502.44, "duration": 4.599}, {"text": "traitement voil\u00e0 alors Thomas mneux les", "start": 1503.88, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9fenseurs de la cause palestinienne il", "start": 1507.039, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9noncent tout \u00e0 la fois vous le disiez", "start": 1508.6, "duration": 5.0}, {"text": "tout \u00e0 l'heure un suppos\u00e9 imp\u00e9rialisme", "start": 1511.6, "duration": 4.319}, {"text": "un suppos\u00e9 colonialisme \u00e0 suppos\u00e9", "start": 1513.6, "duration": 4.4}, {"text": "racisme de de la part de l'\u00c9tat h\u00e9breu", "start": 1515.919, "duration": 4.521}, {"text": "au fond comme si la lutte pour la", "start": 1518.0, "duration": 4.36}, {"text": "ctinienne \u00e9tait \u00e0 l'intersection", "start": 1520.44, "duration": 4.52}, {"text": "pourendre un th\u00e8me \u00e0 la mode de de de", "start": 1522.36, "duration": 4.88}, {"text": "tout de toutes ces pressions l\u00e0 est-ce", "start": 1524.96, "duration": 3.719}, {"text": "qu'il y a une influence les sciences", "start": 1527.24, "duration": 2.28}, {"text": "sociales am\u00e9ricaines dans la", "start": 1528.679, "duration": 2.401}, {"text": "mobilisation qui a pu avoir \u00e0 Science Po", "start": 1529.52, "duration": 3.24}, {"text": "on a vu beaucoup d'images sur les campus", "start": 1531.08, "duration": 3.4}, {"text": "am\u00e9ricains est-ce qu'il y a une voil\u00e0", "start": 1532.76, "duration": 4.32}, {"text": "une approche diff\u00e9rente certains dirait", "start": 1534.48, "duration": 5.559}, {"text": "wist de de de la cause palestinienne o\u00f9", "start": 1537.08, "duration": 5.36}, {"text": "on est dans du dans une mobilisation", "start": 1540.039, "duration": 4.601}, {"text": "classique et et limit\u00e9 vous y \u00eates \u00e0", "start": 1542.44, "duration": 3.479}, {"text": "d'ailleurs vous pouvez nous dire ce", "start": 1544.64, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il en \u00e9tait alors oui on dans on peut", "start": 1545.919, "duration": 5.281}, {"text": "avoir on peut esquisser une une approche", "start": 1548.12, "duration": 6.24}, {"text": "qui en effet prendrait en compte ce qui", "start": 1551.2, "duration": 5.44}, {"text": "se passe outre Atlantique sur les campus", "start": 1554.36, "duration": 4.199}, {"text": "alors \u00e9videmment dans dans les sciences", "start": 1556.64, "duration": 2.8}, {"text": "on va avoir les th\u00e8mes", "start": 1558.559, "duration": 2.641}, {"text": "d'intersectionnalit\u00e9 qui qui sont pas", "start": 1559.44, "duration": 3.56}, {"text": "nouveaux mais qui depuis plusieurs", "start": 1561.2, "duration": 3.56}, {"text": "ann\u00e9es quand m\u00eame sont prignants dans", "start": 1563.0, "duration": 5.2}, {"text": "les sciensces sociales mais apr\u00e8s c'est", "start": 1564.76, "duration": 5.68}, {"text": "on le voit l'id\u00e9e c'est de d\u00e9fendre une", "start": 1568.2, "duration": 4.32}, {"text": "cause et \u00e7a n'exclut pas d'autres causes", "start": 1570.44, "duration": 4.64}, {"text": "on peut \u00eatre donc \u00e9tudiant d\u00e9fenseur de", "start": 1572.52, "duration": 4.279}, {"text": "la cause palestinenne et d\u00e9fenseur du", "start": 1575.08, "duration": 4.0}, {"text": "climat ou d\u00e9fenseurs aussi des femmes", "start": 1576.799, "duration": 4.041}, {"text": "iraniennes ou d'autres donc on peut on", "start": 1579.08, "duration": 3.599}, {"text": "peut avoir on peut \u00eatre multicausal si", "start": 1580.84, "duration": 4.16}, {"text": "si on utilise ce terme euh et donc", "start": 1582.679, "duration": 3.72}, {"text": "certes il y a une influence des sciences", "start": 1585.0, "duration": 2.52}, {"text": "sociales mais je pense qu'il faut pas y", "start": 1586.399, "duration": 3.201}, {"text": "voir non plus euh une une forme de", "start": 1587.52, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9rive ou une forme de pr\u00e9ignance ou un", "start": 1589.6, "duration": 4.12}, {"text": "imp\u00e9rialisme culturel am\u00e9ricain dans", "start": 1591.399, "duration": 4.28}, {"text": "l'autre sens qui viendrait totalement", "start": 1593.72, "duration": 4.839}, {"text": "bouleverser \u00e7a serait port\u00e9 finalement", "start": 1595.679, "duration": 5.561}, {"text": "sur les les \u00e9tudiants l'id\u00e9e que ils ne", "start": 1598.559, "duration": 4.521}, {"text": "seraiit pas suffisamment autonome ou", "start": 1601.24, "duration": 3.24}, {"text": "intelligent pour penser par eux-m\u00eame et", "start": 1603.08, "duration": 3.36}, {"text": "je pense que ils ont pas besoin de \u00e7a en", "start": 1604.48, "duration": 5.16}, {"text": "fait pour pour pour s'\u00e9manciper et pour", "start": 1606.44, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9fendre la cause qui qu'il souhait", "start": 1609.64, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9fendre alors on a assist\u00e9 cette ann\u00e9e", "start": 1611.32, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 une bataille des mots hein o\u00f9 les gens", "start": 1613.919, "duration": 4.36}, {"text": "ne sont m\u00eame plus d'accord sur la", "start": 1616.72, "duration": 2.959}, {"text": "signification des mots ou sur l'emploi", "start": 1618.279, "duration": 4.561}, {"text": "des mots terroriste d'un c\u00f4t\u00e9 r\u00e9sistance", "start": 1619.679, "duration": 4.681}, {"text": "de l'autre", "start": 1622.84, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0artide g\u00e9nocide un mot qu'on r\u00e9emploie", "start": 1624.36, "duration": 5.6}, {"text": "comme s'il s'agissait peut-\u00eatre de de de", "start": 1627.84, "duration": 4.16}, {"text": "nazifier les Juifs on parlait tout \u00e0", "start": 1629.96, "duration": 4.28}, {"text": "l'heure antis\u00e9mitisme antisionisme quand", "start": 1632.0, "duration": 3.679}, {"text": "on a plus les m\u00eames mots et j'allais", "start": 1634.24, "duration": 2.919}, {"text": "dire quand on a plus les m\u00eames chiffres", "start": 1635.679, "duration": 3.681}, {"text": "parce qu'on a eu aussi les chiffres du", "start": 1637.159, "duration": 4.441}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas contre", "start": 1639.36, "duration": 4.84}, {"text": "les communiqu\u00e9 de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 1641.6, "duration": 4.679}, {"text": "voir quand on n pas forc\u00e9ment les m\u00eames", "start": 1644.2, "duration": 4.44}, {"text": "images les films du 7 octobre a pu voir", "start": 1646.279, "duration": 4.681}, {"text": "et les films des bombardements \u00e0 Gaza", "start": 1648.64, "duration": 3.96}, {"text": "est-ce qu'on peut encore d\u00e9battre", "start": 1650.96, "duration": 3.04}, {"text": "sereinement de la question", "start": 1652.6, "duration": 4.16}, {"text": "isra\u00eblo-palestinienne en France en 2024", "start": 1654.0, "duration": 5.24}, {"text": "jonathanoun malheureusement beaucoup", "start": 1656.76, "duration": 4.039}, {"text": "moins qu'\u00e0 d'autres p\u00e9riodes", "start": 1659.24, "duration": 4.159}, {"text": "malheureusement il y a quelque chose qui", "start": 1660.799, "duration": 4.681}, {"text": "s'est install\u00e9 qui est une forme de", "start": 1663.399, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9nis de la r\u00e9alit\u00e9 de l'autre ou en", "start": 1665.48, "duration": 3.64}, {"text": "tout cas des autres parce qu'en plus \u00e7a", "start": 1667.519, "duration": 3.16}, {"text": "n concerne pas directement mais", "start": 1669.12, "duration": 4.279}, {"text": "indirectement et donc on on on laisse", "start": 1670.679, "duration": 5.041}, {"text": "place \u00e0 les", "start": 1673.399, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9motions \u00e0 les intuitions les impression", "start": 1675.72, "duration": 6.64}, {"text": "au-del\u00e0 de la partie rationnelle et et", "start": 1678.64, "duration": 5.519}, {"text": "raisonnable comme pour d\u00e9bas il faut un", "start": 1682.36, "duration": 3.28}, {"text": "espace public dans lequel tout le monde", "start": 1684.159, "duration": 3.081}, {"text": "est de bonne foi en tout cas cherche \u00e0", "start": 1685.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00eatre et \u00e0 trouver ensemble une", "start": 1687.24, "duration": 4.439}, {"text": "position commune au final or l\u00e0 ce n'est", "start": 1689.48, "duration": 3.84}, {"text": "pas \u00e7a et parliz tout \u00e0 l'heure des", "start": 1691.679, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux il y a une sorte de", "start": 1693.32, "duration": 3.92}, {"text": "plut\u00f4t de de jouissance qui de fait est", "start": 1695.2, "duration": 4.479}, {"text": "un peu perverse et d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 aimer la", "start": 1697.24, "duration": 5.4}, {"text": "castagne \u00e0 Aim\u00e9 vouloir faire chuter", "start": 1699.679, "duration": 6.081}, {"text": "l'autre et quelque part \u00e0 utiliser mais", "start": 1702.64, "duration": 4.68}, {"text": "c'est comme l'antis\u00e9mitisme le conflit", "start": 1705.76, "duration": 3.2}, {"text": "au Proche Orient comme antis\u00e9mitisme", "start": 1707.32, "duration": 4.32}, {"text": "depuis un an sont venus inviter dans des", "start": 1708.96, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9bats qui sont plus des disputes que", "start": 1711.64, "duration": 3.24}, {"text": "des d\u00e9bats pour que les gens pas au m", "start": 1713.12, "duration": 4.32}, {"text": "contemporain de la polarisation de et le", "start": 1714.88, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9el de ce que eux vivent l\u00e0-bas ou le", "start": 1717.44, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9el de l'antis\u00e9mitisme ici devient des", "start": 1719.039, "duration": 3.801}, {"text": "sujets de discussion pour que les gens", "start": 1720.799, "duration": 4.48}, {"text": "se fassent plaisir et \u00e7a je pense que", "start": 1722.84, "duration": 3.92}, {"text": "c'est un autre \u00e9l\u00e9ment \u00e0 prendre en", "start": 1725.279, "duration": 2.841}, {"text": "compte on narrive pas \u00e0 se parler parce", "start": 1726.76, "duration": 2.6}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 on ne veut pas se parler", "start": 1728.12, "duration": 3.6}, {"text": "on veut utiliser ces ph\u00e9nom\u00e8nes alors je", "start": 1729.36, "duration": 4.28}, {"text": "voudrais qu'on qu'on aborde un dernier", "start": 1731.72, "duration": 4.16}, {"text": "chapitre de l'\u00e9mission sur la", "start": 1733.64, "duration": 5.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 peut-\u00eatre de de nos", "start": 1735.88, "duration": 5.24}, {"text": "politiques et je voudrais commencer", "start": 1738.679, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre au risque de vous surprendre", "start": 1741.12, "duration": 4.24}, {"text": "par Emmanuel Macron qui du droit", "start": 1743.039, "duration": 4.64}, {"text": "d'Isra\u00ebl \u00e0 se d\u00e9fendre \u00e0 l'exigence d'un", "start": 1745.36, "duration": 4.199}, {"text": "cesser le feu je rappelle qu'il avait", "start": 1747.679, "duration": 4.88}, {"text": "pas particip\u00e9 par exemple \u00e0 la marche", "start": 1749.559, "duration": 5.72}, {"text": "contre contre l'antis\u00e9mitisme parce que", "start": 1752.559, "duration": 4.281}, {"text": "c'\u00e9tait pas la place d'un pr\u00e9sident", "start": 1755.279, "duration": 3.441}, {"text": "disait-il mais enfin si sa place n'\u00e9tait", "start": 1756.84, "duration": 4.28}, {"text": "pas l\u00e0 elle \u00e9tait o\u00f9 est-ce que est-ce", "start": 1758.72, "duration": 4.72}, {"text": "que vous trouvez qui qui qu'il a une", "start": 1761.12, "duration": 4.2}, {"text": "forme de responsabilit\u00e9 non pas dans", "start": 1763.44, "duration": 3.4}, {"text": "l'explosion deantis\u00e9mit c'est pas ce que", "start": 1765.32, "duration": 2.92}, {"text": "je veux dire mais en gros dans cet", "start": 1766.84, "duration": 2.48}, {"text": "engagement qu'il avait pris devant les", "start": 1768.24, "duration": 2.36}, {"text": "Fran\u00e7ais de maintenir le bouclier de", "start": 1769.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'unit\u00e9 un an apr\u00e8s le bouclier il a", "start": 1770.6, "duration": 3.64}, {"text": "vol\u00e9 en \u00e9clat oui c'est vrai qu'on le", "start": 1772.44, "duration": 3.719}, {"text": "trouve un peu quand m\u00eame silencieux sur", "start": 1774.24, "duration": 3.4}, {"text": "ces derni\u00e8res semaines et ces derniers", "start": 1776.159, "duration": 3.561}, {"text": "mois ne serait-ce que sur les les", "start": 1777.64, "duration": 4.72}, {"text": "derniers jours sur ce qui se passe la", "start": 1779.72, "duration": 6.16}, {"text": "flamb\u00e9e de violence entre l'Iran et", "start": 1782.36, "duration": 6.0}, {"text": "Isra\u00ebl c'est vrai que sur le les", "start": 1785.88, "duration": 4.279}, {"text": "dossiers sur le dossier du proche-", "start": 1788.36, "duration": 4.72}, {"text": "Orient on a vu en de apr\u00e8s en apr\u00e8s 2020", "start": 1790.159, "duration": 5.201}, {"text": "l'explosion du port de beyouth arriv\u00e9", "start": 1793.08, "duration": 4.12}, {"text": "Emmanuel Macron au Liban donc on a cru", "start": 1795.36, "duration": 4.12}, {"text": "en effet qu'il allait allit porter quel", "start": 1797.2, "duration": 4.16}, {"text": "une politique une diplomatie qui allait", "start": 1799.48, "duration": 4.079}, {"text": "changer quelque chose et finalement on a", "start": 1801.36, "duration": 3.439}, {"text": "l\u00e0 on a vu pas beaucoup pas beaucoup", "start": 1803.559, "duration": 3.561}, {"text": "d'effets depuis donc on a on a quand", "start": 1804.799, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00eame l'impression que la diplomatie", "start": 1807.12, "duration": 5.0}, {"text": "fran\u00e7aise est et l'ex\u00e9cutif sont un peu", "start": 1808.96, "duration": 5.24}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 la traain et on attendrait", "start": 1812.12, "duration": 3.76}, {"text": "peut-\u00eatre d'ux qui prennent des", "start": 1814.2, "duration": 4.12}, {"text": "positions plus fortes et des qui qui", "start": 1815.88, "duration": 4.84}, {"text": "fassent des des choses concr\u00e8tes pour", "start": 1818.32, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9gler le le probl\u00e8me ce qui est aussi", "start": 1820.72, "duration": 3.76}, {"text": "une des missions historiques de la", "start": 1823.039, "duration": 4.281}, {"text": "France qui s'est souvent pos\u00e9 en euh", "start": 1824.48, "duration": 6.28}, {"text": "m\u00e9diateur et les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais ont", "start": 1827.32, "duration": 5.4}, {"text": "toujours voulu aussi d\u00e9fendre la", "start": 1830.76, "duration": 3.56}, {"text": "cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien au c\u00f4t\u00e9", "start": 1832.72, "duration": 4.079}, {"text": "de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et amener \u00e0 une", "start": 1834.32, "duration": 4.68}, {"text": "solution qui am\u00e8ne \u00e0 la paix au Proche", "start": 1836.799, "duration": 3.801}, {"text": "Orient d'accord donc c'est en m\u00eame temps", "start": 1839.0, "duration": 3.279}, {"text": "j'ais dire historique sur cette question", "start": 1840.6, "duration": 5.16}, {"text": "l\u00e0 avec des nuances en fonction de des", "start": 1842.279, "duration": 4.921}, {"text": "gouvernants on va maintenant peut-\u00eatre", "start": 1845.76, "duration": 2.6}, {"text": "s'attacher \u00e0 la responsabilit\u00e9", "start": 1847.2, "duration": 2.719}, {"text": "particuli\u00e8re de la France insoumise dans", "start": 1848.36, "duration": 3.679}, {"text": "cette polarisation don don dont on du", "start": 1849.919, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9bat don dont on parle depuis depuis le", "start": 1852.039, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9but la France insoumise qui avait pris", "start": 1854.039, "duration": 5.24}, {"text": "f\u00ea et cause pour les palestinien et ce", "start": 1855.799, "duration": 7.201}, {"text": "d\u00e8s le matin m\u00eame du du 7 octobre vous", "start": 1859.279, "duration": 5.721}, {"text": "souvenez dans ce communiqu\u00e9 de", "start": 1863.0, "duration": 4.08}, {"text": "parlementaire \u00e0 la fois lambiqu\u00e9 et", "start": 1865.0, "duration": 4.6}, {"text": "indigne qui avait \u00e9t\u00e9 qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1867.08, "duration": 4.88}, {"text": "publi\u00e9 et jusqu'\u00e0 donner le sentiment", "start": 1869.6, "duration": 4.84}, {"text": "parfois de diluer la responsabilit\u00e9", "start": 1871.96, "duration": 4.76}, {"text": "terroriste du Hamas \u00e9coutez cet extrait", "start": 1874.44, "duration": 4.119}, {"text": "souvenez-vous c'\u00e9tait Mathilde Panau la", "start": 1876.72, "duration": 4.04}, {"text": "patronne des d\u00e9put\u00e9s etfi on \u00e9tait le 10", "start": 1878.559, "duration": 4.0}, {"text": "octobre \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et on", "start": 1880.76, "duration": 3.0}, {"text": "lui demandait un journaliste lui", "start": 1882.559, "duration": 2.36}, {"text": "demandait si le Hamas \u00e9tait une", "start": 1883.76, "duration": 4.159}, {"text": "organisation terroriste c'est une la", "start": 1884.919, "duration": 5.081}, {"text": "branche arm\u00e9 qui aujourd'hui est", "start": 1887.919, "duration": 4.0}, {"text": "responsable de crimes de guerre voil\u00e0 et", "start": 1890.0, "duration": 4.36}, {"text": "dont c'est largement document\u00e9 vous", "start": 1891.919, "duration": 4.88}, {"text": "pouvez mais j'ai r\u00e9pondu sur terroriste", "start": 1894.36, "duration": 4.439}, {"text": "en fait organisation terroriste ou pas", "start": 1896.799, "duration": 4.081}, {"text": "j'ai r\u00e9pondu sur", "start": 1898.799, "duration": 4.161}, {"text": "terroriste et bien j'ai r\u00e9pondu sur", "start": 1900.88, "duration": 4.48}, {"text": "terroriste si si vous vous contenterez", "start": 1902.96, "duration": 5.04}, {"text": "de de ma r\u00e9ponse sur cette question", "start": 1905.36, "duration": 4.36}, {"text": "double langage non je n'ai pas de double", "start": 1908.0, "duration": 4.44}, {"text": "langage monsieur je ne vous permet pas", "start": 1909.72, "duration": 5.6}, {"text": "de alors on a choisi cet extrait comme", "start": 1912.44, "duration": 4.199}, {"text": "on aurait pu en choisir beaucoup", "start": 1915.32, "duration": 3.56}, {"text": "d'autres tant les insoumis ont parlait", "start": 1916.639, "duration": 5.04}, {"text": "de Gaza et et d'Isra\u00ebl depuis depuis un", "start": 1918.88, "duration": 4.96}, {"text": "an est-ce qu'il porte anne-esophie", "start": 1921.679, "duration": 4.201}, {"text": "sbamb\u00e9cache une responsabilit\u00e9", "start": 1923.84, "duration": 4.4}, {"text": "particuli\u00e8re dans l'importation de ce", "start": 1925.88, "duration": 4.519}, {"text": "conflit sur notre sol et puis peut-\u00eatre", "start": 1928.24, "duration": 4.64}, {"text": "dans la lib\u00e9ration de paroles de haine", "start": 1930.399, "duration": 4.321}, {"text": "j'irai m\u00eame plus loin je pense qu'il", "start": 1932.88, "duration": 3.159}, {"text": "porte une responsabilit\u00e9 qui sera", "start": 1934.72, "duration": 2.679}, {"text": "historique on leur tiendra une", "start": 1936.039, "duration": 3.201}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique dans", "start": 1937.399, "duration": 4.88}, {"text": "l'explosion de l'antis\u00e9mitisme en France", "start": 1939.24, "duration": 6.36}, {"text": "apr\u00e8s le 7 octobre \u00e7a para\u00eet \u00e9vident", "start": 1942.279, "duration": 5.721}, {"text": "c'est leur discours est totalement", "start": 1945.6, "duration": 5.0}, {"text": "irresonsable il est", "start": 1948.0, "duration": 5.279}, {"text": "devenu directement antis\u00e9mite parfois", "start": 1950.6, "duration": 6.48}, {"text": "pour certains des d\u00e9put\u00e9s euh et puis il", "start": 1953.279, "duration": 5.841}, {"text": "faut donner aussi la parole aux victimes", "start": 1957.08, "duration": 3.8}, {"text": "et aux Fran\u00e7ais juifs et notre enqu\u00eate", "start": 1959.12, "duration": 4.919}, {"text": "montre que il y a une rupture profonde", "start": 1960.88, "duration": 5.88}, {"text": "qui s'est cr\u00e9\u00e9 entre les Fran\u00e7ais juifs", "start": 1964.039, "duration": 6.041}, {"text": "et cette extr\u00eame gauche puisqueon a 92 %", "start": 1966.76, "duration": 4.519}, {"text": "des Fran\u00e7ais juifs qui consid\u00e8rent", "start": 1970.08, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui que la France insoumise", "start": 1971.279, "duration": 2.801}, {"text": "contribue \u00e0 la flamb\u00e9e de", "start": 1972.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en France et par", "start": 1974.08, "duration": 4.599}, {"text": "ailleurs dans tous nos nos r\u00e9sultat sur", "start": 1975.96, "duration": 4.719}, {"text": "le niveau des pr\u00e9jug\u00e9s sur le niveau de", "start": 1978.679, "duration": 3.761}, {"text": "haine vis-\u00e0-vis d'Isra\u00ebl les", "start": 1980.679, "duration": 3.761}, {"text": "sympathisants de la France insoumise", "start": 1982.44, "duration": 3.8}, {"text": "montrent aussi de mani\u00e8re", "start": 1984.44, "duration": 5.0}, {"text": "disproportionn\u00e9e euh leur d\u00e9fiance leur", "start": 1986.24, "duration": 6.919}, {"text": "haine d'Isra\u00ebl et le la le \u00e0 la fois", "start": 1989.44, "duration": 5.599}, {"text": "l'adh\u00e9sion \u00e0 des pr\u00e9jug\u00e9s antis\u00e9mites", "start": 1993.159, "duration": 4.321}, {"text": "mais plus loin que \u00e7a la le le fait de", "start": 1995.039, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de l\u00e9gitimer des", "start": 1997.48, "duration": 2.88}, {"text": "comportements", "start": 1999.039, "duration": 5.161}, {"text": "euh violent \u00e0 l'\u00e9gard des Juifs S et et", "start": 2000.36, "duration": 6.799}, {"text": "notamment en raison de leur suppos\u00e9 lien", "start": 2004.2, "duration": 5.4}, {"text": "au respons ilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des des", "start": 2007.159, "duration": 4.48}, {"text": "actions du gouvernement isra\u00e9lien et \u00e7a", "start": 2009.6, "duration": 4.52}, {"text": "c'est c'est tr\u00e8s tr\u00e8s net quand on fait", "start": 2011.639, "duration": 3.481}, {"text": "pour reprendre une expression de", "start": 2014.12, "duration": 2.76}, {"text": "Jean-Luc manchon quand on dit c'est les", "start": 2015.12, "duration": 3.72}, {"text": "soutiens des g\u00e9nocidaires par exemple en", "start": 2016.88, "duration": 3.44}, {"text": "parlant de Fran\u00e7ais qui qui se", "start": 2018.84, "duration": 2.959}, {"text": "mobilisaient dans la marche contre", "start": 2020.32, "duration": 3.719}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme plus r\u00e9cemment d\u00e9signant", "start": 2021.799, "duration": 4.281}, {"text": "le ministre des affaires europ\u00e9ennes", "start": 2024.039, "duration": 3.76}, {"text": "comme", "start": 2026.08, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tantqu au Premier ministre isra\u00eblienors", "start": 2027.799, "duration": 5.401}, {"text": "les les insoumis qui avait fait de la", "start": 2030.48, "duration": 3.799}, {"text": "question de", "start": 2033.2, "duration": 4.599}, {"text": "Gaza une question centrale pour leur", "start": 2034.279, "duration": 5.041}, {"text": "campagne europ\u00e9enne on rappelle qu'ils", "start": 2037.799, "duration": 5.321}, {"text": "avaient d\u00e9sign\u00e9 Rima Hassan la", "start": 2039.32, "duration": 6.76}, {"text": "franco-palestinienne juriste candidate", "start": 2043.12, "duration": 6.16}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en \u00e7a a fractur\u00e9 la", "start": 2046.08, "duration": 5.079}, {"text": "gauche Sophie cette question l\u00e0 et vous", "start": 2049.28, "duration": 3.399}, {"text": "allez nous donner un exemple concret", "start": 2051.159, "duration": 4.401}, {"text": "parce que \u00e7a continue de la fracturer et", "start": 2052.679, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e7a se passe \u00e0 Montpellier absolument \u00e7a", "start": 2055.56, "duration": 3.119}, {"text": "se passe \u00e0 Montpellier et c'est un", "start": 2057.2, "duration": 3.28}, {"text": "article de l'opinion qui nous l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 2058.679, "duration": 3.68}, {"text": "dat\u00e9 du 2 octobre qui a fait grand bruit", "start": 2060.48, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 gauche au moins mon confr\u00e8re Antoine", "start": 2062.359, "duration": 4.28}, {"text": "oberdof il raconte une histoire celle du", "start": 2064.159, "duration": 4.641}, {"text": "maire socialiste don donc michelll de", "start": 2066.639, "duration": 4.76}, {"text": "lafusse 47 ans cibl\u00e9 par des militants", "start": 2068.8, "duration": 4.64}, {"text": "l'accusant d'\u00eatre islamophobe des", "start": 2071.399, "duration": 3.801}, {"text": "affichetttes hostiles ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es", "start": 2073.44, "duration": 4.639}, {"text": "dans la ville et sur certaines on lit je", "start": 2075.2, "duration": 4.919}, {"text": "vous le cite de la fausse d\u00e9voil\u00e9e avec", "start": 2078.079, "duration": 4.641}, {"text": "au-dessus son visage entour\u00e9 de points", "start": 2080.119, "duration": 4.361}, {"text": "en manifestation qui tiennent des", "start": 2082.72, "duration": 3.639}, {"text": "pancartes et une interrogation", "start": 2084.48, "duration": 5.399}, {"text": "Montpellier capitale europ\u00e9enne de", "start": 2086.359, "duration": 5.76}, {"text": "l'islamophobie et on lit encore sur ses", "start": 2089.879, "duration": 4.081}, {"text": "affichettes il participe \u00e0 la fermeture", "start": 2092.119, "duration": 3.76}, {"text": "de mosqu\u00e9e et d'\u00e9tablissement", "start": 2093.96, "duration": 3.76}, {"text": "musulmanans lui reproche-on il se fait", "start": 2095.879, "duration": 3.72}, {"text": "policier du v\u00eatement f\u00e9minin et surtout", "start": 2097.72, "duration": 4.0}, {"text": "il a attendu plus de 30000 morts et", "start": 2099.599, "duration": 5.161}, {"text": "17000 manifestations \u00e0 Montpellier pour", "start": 2101.72, "duration": 5.84}, {"text": "parler de cesser le feu au Proche Orient", "start": 2104.76, "duration": 5.48}, {"text": "c'est l'influence grandissante donc du", "start": 2107.56, "duration": 4.48}, {"text": "conflit dans les quartiers et sur les", "start": 2110.24, "duration": 3.879}, {"text": "places publiques de cette capitale", "start": 2112.04, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gionale avec en ligne de mirire qui se", "start": 2114.119, "duration": 3.561}, {"text": "m\u00e9lange et qui brouille les cartes", "start": 2116.24, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment les municipales de 2026 et", "start": 2117.68, "duration": 4.76}, {"text": "plusieurs candidats possible c\u00f4t\u00e9", "start": 2120.48, "duration": 4.359}, {"text": "insoumis donc l'affaire est r\u00e9cente en", "start": 2122.44, "duration": 4.12}, {"text": "fait elle a \u00e9merg\u00e9 il y a quelques mois", "start": 2124.839, "duration": 3.401}, {"text": "elle continue mais les RAC sont", "start": 2126.56, "duration": 3.64}, {"text": "anciennes pas si anciennes que \u00e7a mais", "start": 2128.24, "duration": 3.8}, {"text": "en 2020 pour sa premi\u00e8re campagne", "start": 2130.2, "duration": 3.72}, {"text": "municipale michaell de Lafosse qui est", "start": 2132.04, "duration": 5.039}, {"text": "un ancien de l'UNEF donc militant de la", "start": 2133.92, "duration": 5.72}, {"text": "gauche se pose en d\u00e9fenseur de la", "start": 2137.079, "duration": 5.201}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 inflexible il refuse sur sa", "start": 2139.64, "duration": 4.959}, {"text": "liste une candidate communiste au", "start": 2142.28, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9texte que la dame est voil\u00e9e elle", "start": 2144.599, "duration": 4.441}, {"text": "partira de sa majorit\u00e9 d'autres avec", "start": 2147.2, "duration": 3.84}, {"text": "elle formant un groupe de gauche hostile", "start": 2149.04, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 sa politique pas de burkini dans les", "start": 2151.04, "duration": 4.76}, {"text": "piscines chez lui du soutien scolaire", "start": 2153.72, "duration": 4.359}, {"text": "public et gratuit pour \u00e9viter la prise", "start": 2155.8, "duration": 4.799}, {"text": "en main confessionnelle c'est un", "start": 2158.079, "duration": 4.121}, {"text": "compagnon de route du printemps", "start": 2160.599, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicain comme il y avait autrefois", "start": 2162.2, "duration": 3.48}, {"text": "des compagnons de route du Parti", "start": 2163.839, "duration": 4.0}, {"text": "communiste fustige un de ses opposants", "start": 2165.68, "duration": 4.679}, {"text": "locals du groupe des insoumis que j'ai", "start": 2167.839, "duration": 4.321}, {"text": "pu contacter et puis les tensions vont", "start": 2170.359, "duration": 3.281}, {"text": "s'accro\u00eetre ensuite encore \u00e0 l'occasion", "start": 2172.16, "duration": 2.36}, {"text": "dans un jumelage avec une ville", "start": 2173.64, "duration": 2.6}, {"text": "isra\u00e9lienne oui absolument c'\u00e9tait en", "start": 2174.52, "duration": 3.68}, {"text": "juin 2023 il y avait eu des", "start": 2176.24, "duration": 4.92}, {"text": "manifestations hostiles \u00e0 cette \u00e0 ce", "start": 2178.2, "duration": 4.96}, {"text": "anniversaire de jumelage et le maire", "start": 2181.16, "duration": 4.24}, {"text": "Michael de Lafosse avait pris la parole", "start": 2183.16, "duration": 4.56}, {"text": "publiquement pour d\u00e9noncer le fait que", "start": 2185.4, "duration": 3.76}, {"text": "Montpellier \u00e9tait jumel\u00e9 avec Tiberiade", "start": 2187.72, "duration": 2.92}, {"text": "avec tiber\u00e9riade absolument et en fait", "start": 2189.16, "duration": 3.08}, {"text": "Michel de la fusse avait dit non il n'y", "start": 2190.64, "duration": 4.959}, {"text": "a pas d'apparide en Isra\u00ebl et \u00e9videmment", "start": 2192.24, "duration": 6.4}, {"text": "ses opposants de gauche avaiit avaiit", "start": 2195.599, "duration": 5.881}, {"text": "hurl\u00e9 contre lui \u00e0 ce sujet-l\u00e0 jusqu'\u00e0", "start": 2198.64, "duration": 5.4}, {"text": "l'accuser d'\u00eatre justement prionistes", "start": 2201.48, "duration": 4.72}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux et puis apr\u00e8s le", "start": 2204.04, "duration": 4.52}, {"text": "7 octobre les interpellations hostiles", "start": 2206.2, "duration": 4.8}, {"text": "ont encore augment\u00e9 mais en fait il faut", "start": 2208.56, "duration": 4.6}, {"text": "le savoir c'est un terrain particulier \u00e0", "start": 2211.0, "duration": 3.96}, {"text": "Montpellier plus encore dans les", "start": 2213.16, "duration": 3.6}, {"text": "quartiers populaires et bien le vote", "start": 2214.96, "duration": 3.44}, {"text": "pour Jean-Luc M\u00e9lenchon pour les", "start": 2216.76, "duration": 4.12}, {"text": "insoumis en tout cas euh est extr\u00eamement", "start": 2218.4, "duration": 3.76}, {"text": "fort parfois", "start": 2220.88, "duration": 3.199}, {"text": "massif il est menac\u00e9 le maire", "start": 2222.16, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui mais en fait on sait pas", "start": 2224.079, "duration": 3.601}, {"text": "tr\u00e8s bien c'est compliqu\u00e9 mais c'est un", "start": 2225.72, "duration": 4.24}, {"text": "ancien professeur d'histoire glisse son", "start": 2227.68, "duration": 4.919}, {"text": "entourage et puis sans \u00eatre sous", "start": 2229.96, "duration": 4.08}, {"text": "protection polici\u00e8re il est quand m\u00eame", "start": 2232.599, "duration": 3.24}, {"text": "sous surveillance alors ses proches me", "start": 2234.04, "duration": 3.48}, {"text": "disent son rapport \u00e0 la ville le rend", "start": 2235.839, "duration": 4.441}, {"text": "euh difficilement compatible avec une", "start": 2237.52, "duration": 4.24}, {"text": "protection polici\u00e8re parce qu'en fait il", "start": 2240.28, "duration": 3.559}, {"text": "se balade en v\u00e9lo qu'il est toujours sur", "start": 2241.76, "duration": 4.0}, {"text": "les chantiers dans les quartiers \u00e0 pied", "start": 2243.839, "duration": 3.921}, {"text": "donc c'est vrai que c'est compliqu\u00e9 euh", "start": 2245.76, "duration": 4.079}, {"text": "mais son opposition d\u00e9nonce une", "start": 2247.76, "duration": 4.68}, {"text": "exag\u00e9ration elle pointe un contrefeu", "start": 2249.839, "duration": 4.681}, {"text": "affirmant qu'en fait tout cela est mont\u00e9", "start": 2252.44, "duration": 4.76}, {"text": "pour essayer de calefutrer des propos", "start": 2254.52, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s durs un peu horde\u00e9s qu'il aurait", "start": 2257.2, "duration": 3.48}, {"text": "tenu contre des habitants de Montpellier", "start": 2258.88, "duration": 3.959}, {"text": "bref l'affaire est compliqu\u00e9e mais elle", "start": 2260.68, "duration": 4.679}, {"text": "monte en \u00e9pingle et depuis mardi en tout", "start": 2262.839, "duration": 4.881}, {"text": "cas toute la gauche hostile aux insoumis", "start": 2265.359, "duration": 4.72}, {"text": "et \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon s'exprime et", "start": 2267.72, "duration": 5.68}, {"text": "s'exprime tr\u00e8s fort creusant encore le", "start": 2270.079, "duration": 7.841}, {"text": "foyer merci Sophie les Juifs ont quitter", "start": 2273.4, "duration": 6.6}, {"text": "la", "start": 2277.92, "duration": 2.08}, {"text": "gauche", "start": 2280.4, "duration": 4.64}, {"text": "massivement je ne pourrais pas le dire", "start": 2281.96, "duration": 5.24}, {"text": "parce que dans tous les cas les Juifs il", "start": 2285.04, "duration": 3.559}, {"text": "y a pas de votes juifs il y a des votes", "start": 2287.2, "duration": 4.2}, {"text": "juifs mais qu'il y ait un malaise qui", "start": 2288.599, "duration": 4.081}, {"text": "s'est install\u00e9 avec le temps c'est", "start": 2291.4, "duration": 3.32}, {"text": "ind\u00e9niable il n'est pas n\u00e9 le 7 octobre", "start": 2292.68, "duration": 3.399}, {"text": "il est n\u00e9 depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 2294.72, "duration": 3.399}, {"text": "2000 o\u00f9 pour la premi\u00e8re fois la gauche", "start": 2296.079, "duration": 5.201}, {"text": "a mis beaucoup de temps \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 2298.119, "duration": 4.801}, {"text": "l'explosion l'antis\u00e9mitisme on", "start": 2301.28, "duration": 2.92}, {"text": "reprochait au Premier ministre Lionel", "start": 2302.92, "duration": 3.32}, {"text": "Jospin \u00e0 l'\u00e9poque de ne pas avoir vu ou", "start": 2304.2, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir ni\u00e9 l'explos", "start": 2306.24, "duration": 4.28}, {"text": "d'une vague d'antis\u00e9mit VO en le", "start": 2308.2, "duration": 4.44}, {"text": "qualifiant plut\u00f4t de d\u00e9linquence et en", "start": 2310.52, "duration": 4.559}, {"text": "nettant le le mot juste Daniel Vaillant", "start": 2312.64, "duration": 3.64}, {"text": "qui \u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 2315.079, "duration": 3.0}, {"text": "le reconna\u00eetra plus tard donc depuis ce", "start": 2316.28, "duration": 5.12}, {"text": "moment-l\u00e0 il y a une un L malaise qui se", "start": 2318.079, "duration": 5.28}, {"text": "transforme en quasi rupture aujourd'hui", "start": 2321.4, "duration": 3.48}, {"text": "en tout cas rupture avec une partie de", "start": 2323.359, "duration": 3.281}, {"text": "la la gauche qui est certainement", "start": 2324.88, "duration": 2.84}, {"text": "l'extr\u00eame gauche ou en tout cas la", "start": 2326.64, "duration": 2.0}, {"text": "gauche de la", "start": 2327.72, "duration": 4.119}, {"text": "gauche mais il a cette rupture elle dit", "start": 2328.64, "duration": 4.8}, {"text": "aussi quelque chose de l'historique", "start": 2331.839, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup plus longue des Juifs de France", "start": 2333.44, "duration": 4.0}, {"text": "et de la gauche qui est plut\u00f4t une une", "start": 2335.359, "duration": 4.0}, {"text": "une une belle histoire la gauche et", "start": 2337.44, "duration": 4.679}, {"text": "celle quipr \u00e0 l'extr\u00eame gauche compris \u00e0", "start": 2339.359, "duration": 4.041}, {"text": "l'extr\u00eame gauche o\u00f9 il y avait de", "start": 2342.119, "duration": 3.72}, {"text": "grandes figures intellectuelles juiv", "start": 2343.4, "duration": 3.88}, {"text": "estce deuxi\u00e8me question est-ce qu'ils", "start": 2345.839, "duration": 2.801}, {"text": "sont pass\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame droite on a", "start": 2347.28, "duration": 3.28}, {"text": "quand m\u00eame Marine Le Pen qui se pose et", "start": 2348.64, "duration": 3.719}, {"text": "on l'a vu c'est particuli\u00e8rement en", "start": 2350.56, "duration": 3.68}, {"text": "cette ann\u00e9e depuis le 7 octobre en", "start": 2352.359, "duration": 3.76}, {"text": "premi\u00e8re d\u00e9fenseur des Juifs de", "start": 2354.24, "duration": 3.92}, {"text": "France comme on le disait tout \u00e0 l'heure", "start": 2356.119, "duration": 4.161}, {"text": "LFI a instrumentalis\u00e9 la cause", "start": 2358.16, "duration": 3.84}, {"text": "palestinienne il a mis en avant pendant", "start": 2360.28, "duration": 4.0}, {"text": "la campagne europ\u00e9enne Marine Le Pen", "start": 2362.0, "duration": 3.8}, {"text": "instrumentalise la lutte contre", "start": 2364.28, "duration": 3.24}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et met en avant sont", "start": 2365.8, "duration": 3.2}, {"text": "parti comme \u00e9tant le d\u00e9fenseur des juifs", "start": 2367.52, "duration": 3.0}, {"text": "pendant la derni\u00e8re campagne l\u00e9gislative", "start": 2369.0, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e7a a pas march\u00e9 puisque'au second tour", "start": 2370.52, "duration": 4.44}, {"text": "les les masques sont tomb\u00e9s mais", "start": 2373.079, "duration": 3.601}, {"text": "certaines figure de la communaut\u00e9 je", "start": 2374.96, "duration": 3.76}, {"text": "pense \u00e0 Serge clarfel quand m\u00eame moi je", "start": 2376.68, "duration": 3.2}, {"text": "me souviens d'une couverture du", "start": 2378.72, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelops en 2015 si Marine Le Pen passe", "start": 2379.88, "duration": 4.959}, {"text": "je quitte la France", "start": 2382.52, "duration": 4.68}, {"text": "9 ans plus tard Serge Carel qui la la", "start": 2384.839, "duration": 4.041}, {"text": "peur est mauvaise conseill\u00e8re et donc en", "start": 2387.2, "duration": 3.48}, {"text": "effet c'est c'est ce champ des sir\u00e8nes", "start": 2388.88, "duration": 3.959}, {"text": "finit par toucher quelques personnes il", "start": 2390.68, "duration": 4.399}, {"text": "et des figures d'autorit\u00e9 comme clarfeld", "start": 2392.839, "duration": 4.201}, {"text": "mais il faut aussi rappeler dans le m\u00eame", "start": 2395.079, "duration": 3.801}, {"text": "temps que les institutions juives sont", "start": 2397.04, "duration": 3.92}, {"text": "d'une clart\u00e9 absolue et refusent tout", "start": 2398.88, "duration": 4.0}, {"text": "lien malgr\u00e9 les main tendues avec", "start": 2400.96, "duration": 4.639}, {"text": "l'extr\u00eame droite parce que malgr\u00e9 tout", "start": 2402.88, "duration": 4.84}, {"text": "quand on est en responsabilit\u00e9 on a la", "start": 2405.599, "duration": 4.601}, {"text": "m\u00e9moire longue et on se laisse pas duper", "start": 2407.72, "duration": 4.2}, {"text": "par ce parti si j'ai le temps de donner", "start": 2410.2, "duration": 3.8}, {"text": "un exemple pour moi qui qui qui vient", "start": 2411.92, "duration": 4.439}, {"text": "incarner illustrer leur strat\u00e9gie \u00e7a do", "start": 2414.0, "duration": 5.0}, {"text": "quelques jours Jean-Marie Le", "start": 2416.359, "duration": 5.081}, {"text": "Pen re\u00e7oit des personnes qui ch et", "start": 2419.0, "duration": 4.4}, {"text": "chante avec eux des chants nazis avec un", "start": 2421.44, "duration": 4.399}, {"text": "groupe n\u00e9onazi Marine Le Pen d\u00e9cide de", "start": 2423.4, "duration": 4.16}, {"text": "porter plainte contre ce groupe pour", "start": 2425.839, "duration": 3.721}, {"text": "abus de faiblesse sur son p\u00e8re et donc", "start": 2427.56, "duration": 5.2}, {"text": "l\u00e0 elle fait endosser \u00e0 son p\u00e8re le", "start": 2429.56, "duration": 6.16}, {"text": "costume de la victime d'antis\u00e9mite c'est", "start": 2432.76, "duration": 4.8}, {"text": "c'est vraiment la version absolue Thomas", "start": 2435.72, "duration": 3.32}, {"text": "m je voudrais terminer parce qu'on", "start": 2437.56, "duration": 2.68}, {"text": "s'approche de la fin de cette \u00e9mission", "start": 2439.04, "duration": 3.279}, {"text": "avec vous en essayant de voir est-ce que", "start": 2440.24, "duration": 4.0}, {"text": "on pourra retrouver un jour un d\u00e9bat", "start": 2442.319, "duration": 3.681}, {"text": "serein des confrontations", "start": 2444.24, "duration": 3.76}, {"text": "intellectuelles ou diplomatiques", "start": 2446.0, "duration": 4.0}, {"text": "sereines enfin g\u00e9opolitique sereine sur", "start": 2448.0, "duration": 3.52}, {"text": "la question isra\u00ebl-palestinienne en", "start": 2450.0, "duration": 3.0}, {"text": "France alors si on regarde l'histoire en", "start": 2451.52, "duration": 3.12}, {"text": "effet le d\u00e9bat a rarement \u00e9tait serein", "start": 2453.0, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e8 d\u00e8s la guerre des 6 jours on avait", "start": 2454.64, "duration": 3.679}, {"text": "des d\u00e9bats impossibles entre euh arabe", "start": 2456.079, "duration": 5.52}, {"text": "et et juifs en France et m\u00eame ailleurs", "start": 2458.319, "duration": 5.641}, {"text": "euh je pense que on peut trouver", "start": 2461.599, "duration": 3.801}, {"text": "toujours des terrains d'entente si la", "start": 2463.96, "duration": 4.119}, {"text": "France en effet arrive \u00e0 porter une voix", "start": 2465.4, "duration": 5.24}, {"text": "qui m\u00e8nerait \u00e0 une r\u00e9solution du conflit", "start": 2468.079, "duration": 4.76}, {"text": "en en mettant en avant le fait que c'est", "start": 2470.64, "duration": 3.76}, {"text": "notre histoire aussi c'est notre", "start": 2472.839, "duration": 2.721}, {"text": "histoire ce qui se passe au Proche", "start": 2474.4, "duration": 3.52}, {"text": "Orient nous appartient fait de nous ce", "start": 2475.56, "duration": 4.559}, {"text": "que nous sommes et donc si la France", "start": 2477.92, "duration": 5.32}, {"text": "arrive \u00e0 \u00e0 continu\u00e9 \u00e0 avoir un r\u00f4le", "start": 2480.119, "duration": 4.841}, {"text": "qu'elle a eu par le pass\u00e9 et qu'elle n'a", "start": 2483.24, "duration": 3.48}, {"text": "peut-\u00eatre plus depuis certain temps", "start": 2484.96, "duration": 3.68}, {"text": "peut-\u00eatre que elle arrivera \u00e0 recr\u00e9er", "start": 2486.72, "duration": 3.359}, {"text": "les conditions du dialogue et peut-\u00eatre", "start": 2488.64, "duration": 3.199}, {"text": "aussi si les partis n'instrumentalisent", "start": 2490.079, "duration": 3.401}, {"text": "plus les partis en France", "start": 2491.839, "duration": 3.641}, {"text": "n'instrumentalisent plus la question", "start": 2493.48, "duration": 3.92}, {"text": "isra\u00eblo-palestinienne \u00e0 divis\u00e9", "start": 2495.48, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9lectorale oui bien s\u00fbr et d'ailleursin", "start": 2497.4, "duration": 3.959}, {"text": "cette instrumentalisation elle est", "start": 2499.839, "duration": 3.121}, {"text": "politique \u00e0 l'\u00e9chelle nationale chez", "start": 2501.359, "duration": 3.641}, {"text": "nous mais est aussi \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 2502.96, "duration": 3.639}, {"text": "internationale par beaucoup", "start": 2505.0, "duration": 3.52}, {"text": "d'organisations et c'est \u00e7a qui qui", "start": 2506.599, "duration": 4.081}, {"text": "fausse tout d\u00e9bat et et je pense", "start": 2508.52, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs que ce qu' a fait la France", "start": 2510.68, "duration": 4.28}, {"text": "insoumise c'est ce qu'il a de pire c'est", "start": 2512.52, "duration": 4.04}, {"text": "ce qui pouvait arriver de pire \u00e0 la", "start": 2514.96, "duration": 3.2}, {"text": "cause Palestine finalement parce qu'on", "start": 2516.56, "duration": 3.799}, {"text": "ne sait enfin il y a il y a plus de r\u00e9el", "start": 2518.16, "duration": 3.64}, {"text": "comme on disait tout \u00e0 l'heure il y a", "start": 2520.359, "duration": 3.041}, {"text": "une inversion des valeurs il y a une", "start": 2521.8, "duration": 3.96}, {"text": "confusion absolue et et et pour revenir", "start": 2523.4, "duration": 3.679}, {"text": "au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce qu'on", "start": 2525.76, "duration": 3.4}, {"text": "peut lui reprocher c'est c'est de de ne", "start": 2527.079, "duration": 5.201}, {"text": "pas \u00eatre ferme sur sur les valeurs et de", "start": 2529.16, "duration": 6.6}, {"text": "restaurer un peu de de de d'apaisement", "start": 2532.28, "duration": 5.6}, {"text": "et de de de lignes claires sur sur ses", "start": 2535.76, "duration": 4.68}, {"text": "valeurs et et son absence \u00e0 la", "start": 2537.88, "duration": 4.479}, {"text": "manifestation c'est pas tant le fait", "start": 2540.44, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il soit pas l\u00e0 pour moi le probl\u00e8me", "start": 2542.359, "duration": 3.2}, {"text": "c'\u00e9tait le fait qu'il disent je ne veux", "start": 2543.68, "duration": 3.639}, {"text": "pas y aller pour ne pas m'adresser \u00e0 une", "start": 2545.559, "duration": 3.721}, {"text": "France coup\u00e9e en deux et en disant cela", "start": 2547.319, "duration": 3.441}, {"text": "enfin en tout cas c'est des propos qui", "start": 2549.28, "duration": 3.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s il ajoute de la", "start": 2550.76, "duration": 5.559}, {"text": "confusion et emp\u00eache tout d\u00e9bat possible", "start": 2552.64, "duration": 5.84}, {"text": "il ne fait que constater peut-\u00eatre le", "start": 2556.319, "duration": 5.121}, {"text": "fauss\u00e9 c'est la fin de ce d\u00e9bat merci \u00e0", "start": 2558.48, "duration": 6.04}, {"text": "vous d'y avoir particip\u00e9 merci \u00e0 vous de", "start": 2561.44, "duration": 5.159}, {"text": "l'avoir regard\u00e9 vous retrouverez dans ce", "start": 2564.52, "duration": 4.16}, {"text": "si\u00e8ge d\u00e8s lundi Tomas HUG pour un", "start": 2566.599, "duration": 4.201}, {"text": "nouveau num\u00e9ro de sens public et puis", "start": 2568.68, "duration": 3.679}, {"text": "demain c'est Laurent Fabius le pr\u00e9sident", "start": 2570.8, "duration": 3.4}, {"text": "du Conseil constitutionnel qui sera", "start": 2572.359, "duration": 4.801}, {"text": "l'invit\u00e9 de la matinale de Public S\u00e9nat", "start": 2574.2, "duration": 6.84}, {"text": "ciao \u00e0 bient\u00f4t \u00e0y", "start": 2577.16, "duration": 3.88}]}