{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Bienvenue dans \"Controverse\". \n Un grand th\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 1.56, "duration": 3.72}, {"text": " deux orateurs qui s'opposent \n et qui ont 10 minutes ", "start": 5.44, "duration": 2.64}, {"text": " pour convaincre. ", "start": 8.24, "duration": 1.36}, {"text": " En face d'eux, \n un public de tous \u00e2ges ", "start": 9.76, "duration": 2.52}, {"text": " et de toutes professions, ", "start": 12.44, "duration": 1.56}, {"text": " sur le plateau ou en visio. ", "start": 14.16, "duration": 1.64}, {"text": " Ce public va \u00e9couter \n les deux sp\u00e9cialistes, ", "start": 15.96, "duration": 2.76}, {"text": " va leur poser des questions, \n et surtout, va voter au d\u00e9but ", "start": 18.88, "duration": 3.56}, {"text": " et \u00e0 la fin de l'\u00e9mission. ", "start": 22.6, "duration": 1.56}, {"text": " Des questions, des plaidoiries, \n du face \u00e0 face pour les convaincre, ", "start": 24.32, "duration": 4.24}, {"text": " pour vous convaincre : \n c'est \"Controverse\". ", "start": 28.72, "duration": 2.52}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 31.4, "duration": 2.52}, {"text": " ... ", "start": 34.08, "duration": 7.88}, {"text": " On a choisi pour cette premi\u00e8re \n un th\u00e8me d'actualit\u00e9 : ", "start": 42.12, "duration": 3.12}, {"text": " la fin de vie. ", "start": 45.4, "duration": 1.84}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n Emmanuel Macron ", "start": 47.4, "duration": 2.64}, {"text": " a dessin\u00e9 les contours \n d'un projet de loi ", "start": 50.2, "duration": 2.2}, {"text": " qui sera prochainement discut\u00e9 \n au Parlement, ", "start": 52.56, "duration": 2.6}, {"text": " et nous avons, ", "start": 55.32, "duration": 1.32}, {"text": " nous, \u00e0 \"Controverse\", \n d\u00e9cid\u00e9 de nous concentrer", "start": 56.8, "duration": 2.88}, {"text": " sur la grande innovation \n de ce projet de loi : ", "start": 59.84, "duration": 2.6}, {"text": " l'instauration \n d'une aide active ", "start": 62.6, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 mourir. ", "start": 65.84, "duration": 1.56}, {"text": " Un sujet complexe, \n difficile, ", "start": 67.56, "duration": 1.72}, {"text": " qui va au plus profond \n de nous-m\u00eames ", "start": 69.44, "duration": 2.36}, {"text": " et qui suscite beaucoup \n d'interrogations. ", "start": 71.96, "duration": 3.04}, {"text": " On a choisi de faire voter \n un public sur ce th\u00e8me, ", "start": 75.16, "duration": 3.4}, {"text": " avec une question \n simple : ", "start": 78.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eates-vous favorable \u00e0 l'instauration \n d'une aide active \u00e0 mourir ? ", "start": 80.44, "duration": 4.08}, {"text": " Votez pour ou contre. \n Les 70 personnes ", "start": 84.68, "duration": 2.16}, {"text": " que nous avons sollicit\u00e9es, ", "start": 87.0, "duration": 1.52}, {"text": " il y en a 50, d'ailleurs, \n qui vont appara\u00eetre sur nos \u00e9crans, ", "start": 88.68, "duration": 3.16}, {"text": " et il y en a 20 qui sont ici, \n dans nos studios, ", "start": 92.0, "duration": 2.36}, {"text": " ont vot\u00e9 ", "start": 94.52, "duration": 1.56}, {"text": " juste avant l'\u00e9mission, \n et le r\u00e9sultat est le suivant. ", "start": 96.24, "duration": 3.08}, {"text": " Eh bien 57 d'entre elles ", "start": 99.48, "duration": 1.76}, {"text": " se sont prononc\u00e9es \n pour cette aide active \u00e0 mourir, ", "start": 101.4, "duration": 3.28}, {"text": " alors que 13 ", "start": 104.84, "duration": 1.36}, {"text": " se sont prononc\u00e9es contre. ", "start": 106.36, "duration": 1.64}, {"text": " Pour en parler, \n deux experts, ", "start": 108.16, "duration": 1.84}, {"text": " deux personnalit\u00e9s \n qui connaissent tr\u00e8s bien le sujet ", "start": 110.16, "duration": 3.08}, {"text": " et qui sont avec nous. \n Je vais vous demander ", "start": 113.4, "duration": 2.28}, {"text": " de vous pr\u00e9senter. \n\n -Bonjour. ", "start": 115.84, "duration": 1.64}, {"text": " Sara Piazza, \n psychologue clinicienne ", "start": 117.64, "duration": 2.08}, {"text": " en \u00e9quipe mobile de soins palliatifs \n et en r\u00e9animation ", "start": 119.88, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 l'h\u00f4pital Delafontaine ", "start": 122.96, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 Saint-Denis. \n\n -Merci.", "start": 124.88, "duration": 1.6}, {"text": " Et Jonathan Denis ", "start": 126.64, "duration": 1.64}, {"text": " est avec nous. \n\n -Bonjour. ", "start": 128.44, "duration": 1.52}, {"text": " Jonathan Denis, \n pr\u00e9sident b\u00e9n\u00e9vole ", "start": 130.12, "duration": 2.92}, {"text": " de l'Association pour le droit \n de mourir dans la dignit\u00e9, ", "start": 133.2, "duration": 3.04}, {"text": " qui oeuvre depuis 40 ans ", "start": 136.4, "duration": 1.28}, {"text": " pour qu'il y ait une loi \n respectant toutes les consciences. ", "start": 137.84, "duration": 3.2}, {"text": " -Vous allez tous deux \n nous exprimer ", "start": 141.2, "duration": 2.04}, {"text": " vos convictions, \n peut-\u00eatre ", "start": 143.4, "duration": 2.32}, {"text": " faire bouger les lignes. \n Certains des 70 votants ", "start": 145.88, "duration": 3.4}, {"text": " vont peut-\u00eatre changer d'avis \n en fin d'\u00e9mission. ", "start": 149.44, "duration": 2.64}, {"text": " Mais avant cela, nous allons \n nous rafra\u00eechir la m\u00e9moire ", "start": 152.24, "duration": 4.88}, {"text": " avec ce que contient pr\u00e9cis\u00e9ment \n ce projet de loi. ", "start": 157.28, "duration": 3.56}, {"text": " -C'est une r\u00e9volution \n qui se pr\u00e9pare ", "start": 161.0, "duration": 2.2}, {"text": " pour les droits \n des patients en fin de vie. ", "start": 163.36, "duration": 2.56}, {"text": " Le nouveau projet de loi ", "start": 166.08, "duration": 1.32}, {"text": " introduirait la pratique \n de l'aide active \u00e0 mourir, ", "start": 167.56, "duration": 2.8}, {"text": " avec l'administration possible \n d'une substance l\u00e9tale. ", "start": 170.52, "duration": 3.16}, {"text": " La loi Claeys-Leonetti \n n'autorise pour l'instant ", "start": 173.84, "duration": 2.72}, {"text": " qu'un arr\u00eat des traitements, ", "start": 176.72, "duration": 1.6}, {"text": " accompagn\u00e9 d'une s\u00e9dation \n profonde et continue. ", "start": 178.48, "duration": 2.68}, {"text": " Cette aide active \u00e0 mourir \n serait strictement encadr\u00e9e. ", "start": 181.32, "duration": 3.2}, {"text": " Seraient concern\u00e9s \n les patients suivants. ", "start": 184.68, "duration": 2.4}, {"text": " Dans la loi actuelle, ", "start": 198.72, "duration": 1.44}, {"text": " le pronostic vital \n doit \u00eatre engag\u00e9 \u00e0 court terme. ", "start": 200.32, "duration": 2.92}, {"text": " La nouvelle loi \u00e9largit \n au court et moyen terme, ", "start": 203.4, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 l'adresse notamment de ceux \n qui \u00e9prouvent de fortes souffrances ", "start": 206.64, "duration": 3.72}, {"text": " sans pronostic vital imm\u00e9diat. ", "start": 210.52, "duration": 2.0}, {"text": " Si ces conditions sont remplies, ", "start": 212.68, "duration": 2.0}, {"text": " la nouvelle loi pr\u00e9voit \n deux possibilit\u00e9s. ", "start": 214.84, "duration": 2.8}, {"text": " Si le malade \n est suffisamment autonome, ", "start": 217.8, "duration": 2.24}, {"text": " c'est lui qui pourrait effectuer \n le geste final : ", "start": 220.2, "duration": 2.64}, {"text": " c'est le suicide \n m\u00e9dicalement assist\u00e9, ", "start": 223.0, "duration": 2.64}, {"text": " notamment pratiqu\u00e9 en Suisse. ", "start": 225.8, "duration": 1.88}, {"text": " S'il n'est pas en capacit\u00e9 \n de le faire, ", "start": 227.84, "duration": 2.28}, {"text": " il pourrait faire appel \u00e0 un tiers, \n proche ou personnel soignant : ", "start": 230.28, "duration": 3.64}, {"text": " c'est l'euthanasie, la solution \n choisie par exemple en Belgique. ", "start": 234.08, "duration": 4.16}, {"text": " Ce projet de loi \n n'est pas d\u00e9finitif. ", "start": 238.4, "duration": 2.48}, {"text": " Il va faire l'objet \n de longues discussions ", "start": 241.04, "duration": 2.28}, {"text": " et de nombreux amendements \n dans les deux assembl\u00e9es, ", "start": 243.48, "duration": 2.92}, {"text": " avec une interrogation... ", "start": 246.56, "duration": 1.52}, {"text": " -Avant de vous \u00e9couter, \n Sara et Jonathan, ", "start": 251.64, "duration": 2.92}, {"text": " je vais vous rappeler \n les r\u00e8gles du jeu ", "start": 254.72, "duration": 2.08}, {"text": " de cette \u00e9mission. ", "start": 256.96, "duration": 1.24}, {"text": " Vous allez vous exprimer \n l'un et l'autre ", "start": 258.36, "duration": 2.36}, {"text": " pendant 10 minutes, ", "start": 260.88, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 tour de r\u00f4le \n et sans \u00eatre interrompus, ", "start": 262.72, "duration": 2.76}, {"text": " ni par moi \n ni par les gens ", "start": 265.64, "duration": 1.76}, {"text": " qui sont dans cette salle. ", "start": 267.56, "duration": 1.48}, {"text": " Ensuite, \n la parole sera donn\u00e9e ", "start": 269.2, "duration": 1.88}, {"text": " au public, \n qui vous posera, ", "start": 271.24, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e9videmment, des questions, ", "start": 273.4, "duration": 2.16}, {"text": " et puis on proc\u00e9dera \n \u00e0 un face \u00e0 face ", "start": 275.72, "duration": 1.84}, {"text": " sur ce sujet, ", "start": 277.72, "duration": 1.24}, {"text": " avant de proc\u00e9der, \n \u00e9videmment, ", "start": 279.12, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 un deuxi\u00e8me vote, \n et on verra justement ", "start": 281.0, "duration": 3.08}, {"text": " si des personnes ont chang\u00e9 d'avis. ", "start": 284.24, "duration": 2.52}, {"text": " C'est parti. \n On va commencer avec vous, ", "start": 286.92, "duration": 2.8}, {"text": " Jonathan Denis. \n C'est vous qui allez ouvrir le feu, ", "start": 289.88, "duration": 3.12}, {"text": " si je puis dire, ", "start": 293.16, "duration": 1.4}, {"text": " pendant 10 minutes \n sans interruption. ", "start": 294.72, "duration": 2.8}, {"text": " Je vous invite \u00e0 venir ici. ", "start": 297.68, "duration": 1.72}, {"text": " -C'est une question,\n \u00e0 laquelle ", "start": 304.88, "duration": 1.92}, {"text": " nous devons r\u00e9pondre aujourd'hui,\n qui touche \u00e0 l'intime, ", "start": 306.96, "duration": 3.72}, {"text": " qui touche aux convictions \n de chacun, aux certitudes, ", "start": 310.84, "duration": 2.88}, {"text": " aux incertitudes, peut-\u00eatre. ", "start": 313.88, "duration": 1.64}, {"text": " Je ne crois pas qu'il y ait \n de v\u00e9rit\u00e9 universelle ", "start": 315.68, "duration": 2.52}, {"text": " sur le sujet \n de l'accompagnement en fin de vie. ", "start": 318.36, "duration": 2.44}, {"text": " Mais cette question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e \n avant, \u00e0 la Convention citoyenne, ", "start": 320.96, "duration": 3.44}, {"text": " qui a r\u00e9uni 184 personnes \n qui ont d\u00fb r\u00e9pondre ", "start": 324.56, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 cette question \n pos\u00e9e par le gouvernement, ", "start": 327.08, "duration": 2.36}, {"text": " qui \u00e9tait de savoir si, \n aujourd'hui, dans notre pays,", "start": 329.6, "duration": 4.12}, {"text": " tous les cas \n pouvaient \u00eatre accompagn\u00e9s ", "start": 333.88, "duration": 2.16}, {"text": " dans le cadre l\u00e9gal \n tel qu'il existait. ", "start": 336.2, "duration": 2.32}, {"text": " Et la Convention citoyenne ", "start": 338.68, "duration": 1.6}, {"text": " n'a pas dit autre chose \n que ce que vous avez dit, ", "start": 340.44, "duration": 2.48}, {"text": " vous, votants, \n juste avant l'\u00e9mission : ", "start": 343.08, "duration": 2.24}, {"text": " il faut d\u00e9velopper massivement ", "start": 345.48, "duration": 1.72}, {"text": " les soins palliatifs \n et il faut pouvoir ", "start": 347.36, "duration": 2.2}, {"text": " l\u00e9galiser \n une aide active \u00e0 mourir. ", "start": 349.72, "duration": 2.32}, {"text": " Cette question, \n elle a aussi \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e ", "start": 352.2, "duration": 2.12}, {"text": " au Comit\u00e9 consultatif national \n d'\u00e9thique, ", "start": 354.48, "duration": 2.32}, {"text": " qui a d\u00e9fini \n qu'il y avait une voie \u00e9thique ", "start": 356.96, "duration": 2.52}, {"text": " pour l\u00e9galiser \n une aide active \u00e0 mourir ", "start": 359.64, "duration": 2.32}, {"text": " aujourd'hui \n dans notre pays. ", "start": 362.12, "duration": 1.8}, {"text": " Cette question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e \n depuis tr\u00e8s longtemps aux Fran\u00e7ais, ", "start": 364.08, "duration": 3.4}, {"text": " depuis plus de 40 ans, ", "start": 367.64, "duration": 1.2}, {"text": " et peu importe \n qui pose la question, ", "start": 369.0, "duration": 1.96}, {"text": " peu importe \n comment est pos\u00e9e la question, ", "start": 371.12, "duration": 2.4}, {"text": " vous avez toujours au moins \n 80 % des Fran\u00e7ais qui disent ", "start": 373.68, "duration": 2.88}, {"text": " qu'ils souhaitent voir ouvert \n le champ des possibles. ", "start": 376.72, "duration": 3.24}, {"text": " Et les parlementaires avaient \n \u00e9galement r\u00e9pondu \u00e0 cette question ", "start": 380.12, "duration": 4.0}, {"text": " en avril 2021, \n dans le cadre ", "start": 384.28, "duration": 2.04}, {"text": " d'une proposition de loi \n d'Olivier Falorni. ", "start": 386.48, "duration": 2.6}, {"text": " 80 % des parlementaires \n avaient vot\u00e9 un article 1er ", "start": 389.24, "duration": 3.04}, {"text": " l\u00e9galisant l'aide active \u00e0 mourir, \n mais nous \u00e9tions dans le cadre ", "start": 392.44, "duration": 3.48}, {"text": " d'une niche parlementaire, ", "start": 396.08, "duration": 1.52}, {"text": " le texte n'avait pas pu \n aller jusqu'au bout, ", "start": 397.76, "duration": 2.36}, {"text": " et donc ils n'ont pas pu voter \n l'enti\u00e8ret\u00e9 de la loi. ", "start": 400.28, "duration": 2.72}, {"text": " Mais c'est bien aujourd'hui, ", "start": 403.16, "duration": 1.72}, {"text": " avec tout ce cheminement \n qui a exist\u00e9, ", "start": 405.04, "duration": 2.28}, {"text": " que nous nous retrouvons \n pour d\u00e9battre de ce sujet. ", "start": 407.48, "duration": 3.68}, {"text": " Je le crois profond\u00e9ment, \n la loi \u00e0 laquelle aspire aujourd'hui ", "start": 411.32, "duration": 3.72}, {"text": " la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais, ", "start": 415.2, "duration": 1.56}, {"text": " c'est une loi qui doit \n s'inscrire dans le cadre", "start": 416.92, "duration": 2.8}, {"text": " de notre devise r\u00e9publicaine. ", "start": 419.88, "duration": 2.12}, {"text": " C'est une loi de libert\u00e9 \n parce que, finalement, ", "start": 422.16, "duration": 2.88}, {"text": " et principalement, ", "start": 425.2, "duration": 1.12}, {"text": " nous parlons de libert\u00e9, \n de libre choix. ", "start": 426.48, "duration": 2.32}, {"text": " Nous parlons d'un droit\n qui pourrait exister ", "start": 428.96, "duration": 2.52}, {"text": " mais qui ne s'imposerait pas \u00e0 tous. ", "start": 431.64, "duration": 2.04}, {"text": " Nous parlons d'un droit dont chacun \n ne devrait pas sp\u00e9cifiquement user, ", "start": 433.84, "duration": 4.36}, {"text": " mais nous parlons d'un droit ", "start": 438.36, "duration": 1.76}, {"text": " qui pourrait rassurer les uns \n et les autres qui peuvent faire face ", "start": 440.28, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 des maladies graves \n et incurables ", "start": 443.92, "duration": 1.88}, {"text": " avec des souffrances \n physiques ou psychiques ", "start": 445.96, "duration": 2.64}, {"text": " absolument insupportables ", "start": 448.76, "duration": 3.2}, {"text": " et qui ne se retrouvent pas\n dans l'accompagnement ", "start": 452.12, "duration": 2.76}, {"text": " propos\u00e9 par la loi\n Claeys-Leonetti ", "start": 455.04, "duration": 2.0}, {"text": " dont on a reparl\u00e9 juste avant. ", "start": 457.2, "duration": 1.88}, {"text": " Une loi de libert\u00e9, ", "start": 459.24, "duration": 1.24}, {"text": " c'est une loi \u00e9galement\n qui doit respecter ", "start": 460.64, "duration": 2.88}, {"text": " la conscience de chacun. ", "start": 463.68, "duration": 1.4}, {"text": " Je ne peux pas vous parler \n de libert\u00e9 des malades ", "start": 465.24, "duration": 2.64}, {"text": " sans penser \n \u00e0 la libert\u00e9 des soignants. ", "start": 468.04, "duration": 2.12}, {"text": " Et je ne veux pas opposer ", "start": 470.32, "duration": 1.28}, {"text": " ceux qui peuvent \u00eatre pour \n de ceux qui peuvent \u00eatre contre. ", "start": 471.76, "duration": 3.08}, {"text": " On a le droit de changer d'avis. ", "start": 475.0, "duration": 1.64}, {"text": " Et qui sait, quand nous serons \n face \u00e0 une situation ", "start": 476.8, "duration": 2.64}, {"text": " d'une maladie incurable, \n avec ces souffrances insupportables, ", "start": 479.6, "duration": 3.44}, {"text": " sans y recourir, \n on souhaitera, je pense, ", "start": 483.2, "duration": 2.2}, {"text": " avoir la possibilit\u00e9 \n d'une aide active \u00e0 mourir, ", "start": 485.56, "duration": 2.6}, {"text": " mais les soignants peuvent aussi \n \u00eatre oppos\u00e9s. ", "start": 488.32, "duration": 2.52}, {"text": " Donc les soignants devront avoir \n une clause de conscience ", "start": 491.0, "duration": 3.52}, {"text": " s'ils ne souhaitent pas \n accompagner ", "start": 494.68, "duration": 2.16}, {"text": " dans le cadre \n d'une aide active \u00e0 mourir, ", "start": 497.0, "duration": 2.28}, {"text": " et m\u00eame s'ils le souhaitent, ", "start": 499.44, "duration": 1.64}, {"text": " ils peuvent \n s'en sentir incapables.", "start": 501.24, "duration": 1.96}, {"text": " C'est \u00e7a, respecter \n les convictions de chacun", "start": 503.36, "duration": 2.48}, {"text": " et l'\u00e9thique, \n que ce soit ", "start": 506.0, "duration": 1.32}, {"text": " pour une question spirituelle, \n religieuse ou philosophique, ", "start": 507.48, "duration": 3.44}, {"text": " chacun doit pouvoir s'\u00e9couter \n et se respecter ", "start": 511.08, "duration": 2.6}, {"text": " sur la question \n de l'aide active \u00e0 mourir. ", "start": 513.84, "duration": 2.56}, {"text": " Une loi r\u00e9publicaine, \n c'est aussi une loi d'\u00e9galit\u00e9. ", "start": 516.56, "duration": 3.28}, {"text": " Et quand on parle \n de l'accompagnement en fin de vie, ", "start": 520.0, "duration": 3.0}, {"text": " aujourd'hui, on fait face \n \u00e0 de l'in\u00e9galit\u00e9 principalement. ", "start": 523.16, "duration": 3.6}, {"text": " D'abord, une in\u00e9galit\u00e9 territoriale.\n Plus de 20 d\u00e9partements ", "start": 526.92, "duration": 3.56}, {"text": " n'ont pas d'unit\u00e9 \n de soins palliatifs. ", "start": 530.64, "duration": 3.0}, {"text": " Ils ont des \u00e9quipes mobiles, ", "start": 533.8, "duration": 1.52}, {"text": " mais pas d'unit\u00e9 pour accompagner \n les cas les plus complexes. ", "start": 535.48, "duration": 3.28}, {"text": " Une loi \u00e9quilibr\u00e9e, \n \u00e7a ne peut \u00eatre ", "start": 538.92, "duration": 1.84}, {"text": " qu'une loi qui permette cet acc\u00e8s \n universel aux soins palliatifs ", "start": 540.92, "duration": 3.52}, {"text": " et la l\u00e9galisation \n de l'aide active \u00e0 mourir, ", "start": 544.6, "duration": 2.96}, {"text": " sans les opposer, \u00e9videmment, \n l'un et l'autre. ", "start": 547.72, "duration": 2.72}, {"text": " Quand je parle d'in\u00e9galit\u00e9\n sur les soins palliatifs, ", "start": 550.6, "duration": 3.0}, {"text": " je rappellerai juste un chiffre. ", "start": 553.76, "duration": 1.8}, {"text": " Divers plans nationaux \n ont eu lieu ", "start": 555.72, "duration": 1.92}, {"text": " en France. Le dernier, \n nous avons eu une ambition", "start": 557.8, "duration": 2.84}, {"text": " inf\u00e9rieure \u00e0 celle de l'Autriche,\n qui l\u00e9galisait ", "start": 560.8, "duration": 2.92}, {"text": " le suicide assist\u00e9 \n et qui faisait voter ", "start": 563.88, "duration": 2.2}, {"text": " un plan national \n de soins palliatifs. ", "start": 566.24, "duration": 2.44}, {"text": " On mettait 5 fois moins \n comme budget, ", "start": 568.84, "duration": 1.96}, {"text": " donc 5 fois moins de lits, \n 5 fois moins sur la formation, ", "start": 570.96, "duration": 2.88}, {"text": " sur l'infusion \n de la culture palliative. ", "start": 574.0, "duration": 2.2}, {"text": " On doit prendre exemple \n sur les pays \u00e9trangers. ", "start": 576.36, "duration": 2.52}, {"text": " Je pense \u00e0 la Belgique, ", "start": 579.04, "duration": 1.2}, {"text": " o\u00f9, du m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \n au sp\u00e9cialiste des soins palliatifs,", "start": 580.4, "duration": 3.56}, {"text": " tout le monde est capable \n de vous en parler. ", "start": 584.12, "duration": 2.28}, {"text": " Dans le cadre de ce projet de loi, ", "start": 586.56, "duration": 1.72}, {"text": " et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n l'a soulign\u00e9, ", "start": 588.44, "duration": 2.44}, {"text": " il faudrait pouvoir avoir \n non pas une obligation, ", "start": 591.04, "duration": 2.88}, {"text": " mais une proposition \n d'une prise en charge palliative ", "start": 594.08, "duration": 3.08}, {"text": " dans le cadre d'une demande \n d'aide active \u00e0 mourir. ", "start": 597.32, "duration": 2.92}, {"text": " L'in\u00e9galit\u00e9 est aussi ", "start": 600.4, "duration": 1.32}, {"text": " territoriale sur notre pays.\n Vous l'ignorez peut-\u00eatre, ", "start": 601.88, "duration": 3.24}, {"text": " mais des milliers de Fran\u00e7ais \n peuvent d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 605.28, "duration": 2.88}, {"text": " d'une aide active \u00e0 mourir. \n Ce sont des Fran\u00e7ais ", "start": 608.32, "duration": 2.52}, {"text": " qui habitent \n dans des zones organis\u00e9es", "start": 611.0, "duration": 2.16}, {"text": " d'acc\u00e8s aux soins\n transfrontaliers,", "start": 613.32, "duration": 2.12}, {"text": " frontaliers principalement \n avec la Belgique, ", "start": 615.6, "duration": 2.52}, {"text": " et qui peuvent, \n dans le cadre de ces ZOAST, ", "start": 618.28, "duration": 2.2}, {"text": " pardonnez-moi le terme, \n se faire soigner ", "start": 620.64, "duration": 2.28}, {"text": " et avoir un m\u00e9decin traitant \n en Belgique ", "start": 623.08, "duration": 2.16}, {"text": " tout en se faisant rembourser \n par la S\u00e9curit\u00e9 sociale fran\u00e7aise. ", "start": 625.4, "duration": 3.64}, {"text": " Des milliers de Fran\u00e7ais peuvent \n donc l\u00e9galement aller en Belgique, ", "start": 629.2, "duration": 3.8}, {"text": " qui a l\u00e9galis\u00e9 l'euthanasie \n depuis plus de 20 ans, ", "start": 633.16, "duration": 2.76}, {"text": " et se faire rembourser les soins \n pr\u00e9paratoires \u00e0 une euthanasie ", "start": 636.08, "duration": 3.48}, {"text": " par la S\u00e9curit\u00e9 sociale fran\u00e7aise, \n alors que nous l'interdisons ", "start": 639.72, "duration": 3.6}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 643.48, "duration": 2.04}, {"text": " Et dans l'in\u00e9galit\u00e9, \n vous avez l'in\u00e9galit\u00e9 financi\u00e8re. ", "start": 645.68, "duration": 3.44}, {"text": " On a parl\u00e9 de la Suisse, \n qui permet le suicide assist\u00e9. ", "start": 649.28, "duration": 3.36}, {"text": " Un suicide assist\u00e9 en Suisse, \n c'est entre 8000 et 15 000 euros. ", "start": 652.8, "duration": 4.16}, {"text": " Il faut donc avoir \n les moyens pour le faire.", "start": 657.12, "duration": 2.68}, {"text": " On sait qu'il y a \n des centaines de Fran\u00e7ais ", "start": 659.96, "duration": 2.2}, {"text": " qui franchissent la fronti\u00e8re \n pour \u00eatre accompagn\u00e9s dans ce choix, ", "start": 662.32, "duration": 3.8}, {"text": " parce que c'est pour eux \n le respect de leur parole donn\u00e9e, ", "start": 666.28, "duration": 3.12}, {"text": " mais comment \n peut-on encore tol\u00e9rer ", "start": 669.56, "duration": 2.04}, {"text": " qu'il faille payer pour \u00eatre \n accompagn\u00e9 comme on le souhaite, ", "start": 671.76, "duration": 3.56}, {"text": " dans sa propre conscience ? ", "start": 675.48, "duration": 2.72}, {"text": " Et dans l'\u00e9galit\u00e9, ", "start": 678.36, "duration": 1.24}, {"text": " je voudrais vous parler \n de quelque chose ", "start": 679.76, "duration": 2.44}, {"text": " de tr\u00e8s personnel. \n Si je me suis engag\u00e9 ", "start": 682.36, "duration": 2.64}, {"text": " dans ce combat pour une fin de vie \n libre et choisie, ", "start": 685.16, "duration": 3.48}, {"text": " c'est parce que \n j'ai accompagn\u00e9 mon p\u00e8re", "start": 688.8, "duration": 2.16}, {"text": " ill\u00e9galement en France \n dans le cadre d'une euthanasie ", "start": 691.12, "duration": 2.88}, {"text": " il y a plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 694.16, "duration": 1.28}, {"text": " Il avait un cancer g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, \n des souffrances ", "start": 695.6, "duration": 3.44}, {"text": " qu'il ne supportait plus. ", "start": 699.2, "duration": 1.48}, {"text": " Il avait d\u00e9cid\u00e9 \n quand les choses devaient se passer. ", "start": 700.84, "duration": 2.88}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 par un m\u00e9decin \n qui l'avait \u00e9cout\u00e9, ", "start": 703.88, "duration": 3.88}, {"text": " qui avait compris, \n et qui a donc pratiqu\u00e9 ", "start": 707.92, "duration": 2.76}, {"text": " une euthanasie clandestine \n comme il s'en pratique des milliers ", "start": 710.84, "duration": 3.4}, {"text": " dans notre pays. \n Car, on le sait, ", "start": 714.4, "duration": 2.24}, {"text": " vous avez des m\u00e9decins ", "start": 716.8, "duration": 1.96}, {"text": " qui accompagnent d\u00e9j\u00e0 \n en France ", "start": 718.92, "duration": 1.96}, {"text": " dans le cadre \n de cette fin de vie. ", "start": 721.04, "duration": 2.52}, {"text": " Vous avez d\u00e9j\u00e0 des Fran\u00e7ais, \n m\u00e9decins, ", "start": 723.72, "duration": 2.16}, {"text": " qui, clandestinement, accompagnent \n dans le cadre d'une euthanasie. ", "start": 726.04, "duration": 3.88}, {"text": " Sauf que ces m\u00e9decins \n risquent \u00e9norm\u00e9ment. ", "start": 730.08, "duration": 3.16}, {"text": " Et une loi d'\u00e9galit\u00e9, \n c'est une loi ", "start": 733.4, "duration": 2.48}, {"text": " qui prot\u00e9gera \u00e9galement \n les soignants ", "start": 736.04, "duration": 2.2}, {"text": " qui souhaitent le faire \n et qui n'ont plus, ", "start": 738.4, "duration": 2.24}, {"text": " comme aujourd'hui, \n \u00e0 \u00eatre tra\u00een\u00e9s devant les tribunaux ", "start": 740.8, "duration": 3.08}, {"text": " pour r\u00e9pondre d'un acte ", "start": 744.04, "duration": 1.56}, {"text": " qu'ils appellent un acte fraternel. \n Et dans la devise r\u00e9publicaine, ", "start": 745.76, "duration": 3.64}, {"text": " apr\u00e8s la libert\u00e9, apr\u00e8s l'\u00e9galit\u00e9, \n il y a la fraternit\u00e9. ", "start": 749.56, "duration": 2.96}, {"text": " Et je le crois profond\u00e9ment, ", "start": 752.68, "duration": 2.08}, {"text": " c'est une loi de fraternit\u00e9 \n que les parlementaires ", "start": 754.92, "duration": 2.76}, {"text": " pourront voter demain. ", "start": 757.84, "duration": 1.88}, {"text": " Une loi de fraternit\u00e9, \n c'est une loi qui rassure. ", "start": 759.88, "duration": 2.6}, {"text": " Vous n'aurez pas 8 \u00e0 9 Fran\u00e7ais \n sur 10 qui demanderont \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 762.64, "duration": 3.44}, {"text": " d'une aide active \u00e0 mourir, \n mais vous avez ", "start": 766.24, "duration": 2.24}, {"text": " 8 \u00e0 9 Fran\u00e7ais sur 10\n qui redisent ", "start": 768.64, "duration": 2.2}, {"text": " cette demande \n de champ des possibles. ", "start": 771.0, "duration": 2.2}, {"text": " Et on le voit bien dans les pays qui\n ont l\u00e9galis\u00e9 sur l'aide \u00e0 mourir, ", "start": 773.36, "duration": 3.52}, {"text": " puisque nous sommes ", "start": 777.04, "duration": 1.08}, {"text": " aujourd'hui frontaliers \n avec des pays qui ont tous avanc\u00e9 ", "start": 778.28, "duration": 3.08}, {"text": " sur la question de l'aide \u00e0 mourir, \n soit par des d\u00e9cisions de justice, ", "start": 781.52, "duration": 3.64}, {"text": " soit par des votes au Parlement \n depuis plus de 20 ans pour certains. ", "start": 785.32, "duration": 3.68}, {"text": " Eh bien, quand vous \u00e9coutez \n les patients qui sont accompagn\u00e9s ", "start": 789.16, "duration": 3.44}, {"text": " dans le cadre d'une aide \u00e0 mourir, \n ils vous disent une chose simple : ", "start": 792.76, "duration": 3.8}, {"text": " \"Je suis rassur\u00e9 de savoir \n que je pourrai \u00eatre accompagn\u00e9, ", "start": 796.72, "duration": 3.16}, {"text": " \"si je le souhaite, \n dans le cadre d'une euthanasie ", "start": 800.04, "duration": 2.76}, {"text": " \"ou d'un suicide assist\u00e9.\" \n Je n'ai pas peur des mots. ", "start": 802.96, "duration": 2.76}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n n'a pas souhait\u00e9 les assumer ", "start": 805.88, "duration": 3.08}, {"text": " dans le cadre du projet de loi, ", "start": 809.12, "duration": 1.6}, {"text": " je pr\u00e9f\u00e8re les assumer concr\u00e8tement.\n Qu'ils soient atteints ", "start": 810.88, "duration": 3.28}, {"text": " d'une scl\u00e9rose en plaques \n ou d'une maladie de Charcot, ", "start": 814.32, "duration": 2.96}, {"text": " ce fait qu'ils soient rassur\u00e9s, ", "start": 817.44, "duration": 2.2}, {"text": " curieusement, \u00e7a leur permet\n de vivre plus longtemps, ", "start": 819.8, "duration": 2.88}, {"text": " d'endurer des choses \n qu'ils se consid\u00e9raient ", "start": 822.84, "duration": 2.48}, {"text": " comme insupportables au moment \n o\u00f9 ils faisaient cette demande. ", "start": 825.48, "duration": 3.52}, {"text": " Et c'est cela, \n l'esprit de fraternit\u00e9.", "start": 829.16, "duration": 2.88}, {"text": " C'est aussi une loi ", "start": 832.2, "duration": 1.2}, {"text": " qui ne dissout pas \n le lien qu'il peut y avoir ", "start": 833.56, "duration": 2.28}, {"text": " entre les patients \n et entre les soignants. ", "start": 836.0, "duration": 2.28}, {"text": " On a interrog\u00e9 les Fran\u00e7ais\n sur le cadre ", "start": 838.44, "duration": 3.24}, {"text": " d'une aide active \u00e0 mourir. ", "start": 841.84, "duration": 1.44}, {"text": " Ils vous disent la m\u00eame chose \n \u00e0 plus de 80 % : ", "start": 843.44, "duration": 2.2}, {"text": " ils feront confiance \n \u00e0 des m\u00e9decins ", "start": 845.8, "duration": 2.44}, {"text": " qui les accompagneraient \n dans le cadre d'une aide ", "start": 848.4, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 mourir, qui respecteraient\n cet accompagnement ", "start": 851.56, "duration": 3.12}, {"text": " dans une aide active \u00e0 mourir. ", "start": 854.84, "duration": 1.92}, {"text": " Et enfin, sur la fraternit\u00e9, ", "start": 856.92, "duration": 4.0}, {"text": " c'est une loi... ", "start": 861.08, "duration": 2.44}, {"text": " qui permettra \n de tenir la main de la personne ", "start": 863.68, "duration": 2.44}, {"text": " jusqu'au bout. \n J'ai tenu la main ", "start": 866.28, "duration": 1.84}, {"text": " de mon p\u00e8re \n jusqu'au bout. ", "start": 868.28, "duration": 1.4}, {"text": " Les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais \n qui franchissent ", "start": 869.84, "duration": 2.64}, {"text": " les fronti\u00e8res \n tiennent la main du patient ", "start": 872.64, "duration": 3.08}, {"text": " jusqu'au bout et font \n cette promesse de non-abandon. ", "start": 875.88, "duration": 3.2}, {"text": " Je suis donc pour\n qu'il y ait ", "start": 879.24, "duration": 1.44}, {"text": " une l\u00e9galisation \n de l'aide active \u00e0 mourir,", "start": 880.84, "duration": 2.32}, {"text": " pour qu'il y ait cette alliance \n de l'autonomie et de la solidarit\u00e9,", "start": 883.32, "duration": 3.72}, {"text": " comme le dit le Comit\u00e9 consultatif \n national d'\u00e9thique. ", "start": 887.2, "duration": 3.88}, {"text": " Regardons ce qui se fait d\u00e9j\u00e0\n ailleurs. R\u00e9pondons enfin ", "start": 891.24, "duration": 4.0}, {"text": " aux demandes qui existaient \n il y a 20 ans de Vincent Humbert, ", "start": 895.4, "duration": 3.8}, {"text": " il y a 10 ans de Chantal S\u00e9bire\n il y a 5 ans d'Anne Bert, ", "start": 899.36, "duration": 2.72}, {"text": " et encore derni\u00e8rement\n d'Alain Cocq. ", "start": 902.24, "duration": 2.04}, {"text": " C'est \u00e0 ce prix-l\u00e0 que nous pourrons \n respecter chacun. ", "start": 904.44, "duration": 3.08}, {"text": " -Merci, Jonathan Denis. ", "start": 907.68, "duration": 1.52}, {"text": " Vous \u00eates donc pour, \n et bravo d'avoir ", "start": 909.36, "duration": 2.04}, {"text": " respect\u00e9 le temps imparti. \n Maintenant, j'invite Sara Piazza ", "start": 911.56, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 venir au pupitre ", "start": 915.64, "duration": 1.64}, {"text": " et qui va nous dire pourquoi ", "start": 917.44, "duration": 2.2}, {"text": " elle est contre cette notion ", "start": 919.8, "duration": 2.4}, {"text": " d'aide active \u00e0 mourir. ", "start": 922.36, "duration": 1.36}, {"text": " -Selon moi, la l\u00e9galisation ", "start": 923.88, "duration": 1.72}, {"text": " de l'aide \u00e0 mourir propos\u00e9e \n par le gouvernement ", "start": 925.76, "duration": 2.72}, {"text": " est un danger \n pour nous et pour la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 928.64, "duration": 3.08}, {"text": " Je crois \n qu'il y a trois dangers, ", "start": 931.88, "duration": 2.6}, {"text": " et je vais essayer \n de vous les pr\u00e9senter aujourd'hui. ", "start": 934.64, "duration": 2.88}, {"text": " Le premier danger est li\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e \n que l'on se fait de la dignit\u00e9. ", "start": 937.68, "duration": 5.12}, {"text": " On entend dans la volont\u00e9 \n de l\u00e9galiser l'euthanasie ", "start": 942.96, "duration": 3.48}, {"text": " et le suicide assist\u00e9, \n la peur de la souffrance, ", "start": 946.6, "duration": 2.76}, {"text": " l'horreur de la d\u00e9pendance, \n qui sont des craintes l\u00e9gitimes. ", "start": 949.52, "duration": 3.4}, {"text": " Mais je crois ", "start": 953.08, "duration": 0.96}, {"text": " qu'il faut un peu r\u00e9fl\u00e9chir \n aux repr\u00e9sentations ", "start": 954.2, "duration": 2.6}, {"text": " et \u00e0 ce qu'il y a \n derri\u00e8re ces craintes. ", "start": 956.96, "duration": 2.24}, {"text": " On peut entendre le fait \n qu'il y a la repr\u00e9sentation ", "start": 959.36, "duration": 3.76}, {"text": " d'un sujet, \n d'un sujet id\u00e9al ", "start": 963.28, "duration": 2.8}, {"text": " qui serait ind\u00e9pendant, valide, \n plut\u00f4t jeune, plut\u00f4t bien portant, ", "start": 966.24, "duration": 3.76}, {"text": " productif, consommateur, autonome. ", "start": 970.16, "duration": 3.88}, {"text": " Or, ce sujet, c'est une fiction. ", "start": 974.2, "duration": 2.48}, {"text": " Les sciences sociales \n et les sciences politiques ", "start": 976.84, "duration": 2.84}, {"text": " nous ont montr\u00e9 \n depuis longtemps ", "start": 979.84, "duration": 1.92}, {"text": " que les \u00eatres humains \n sont pris dans des r\u00e9seaux, ", "start": 981.92, "duration": 2.8}, {"text": " des liens, des connexions, ", "start": 984.88, "duration": 1.68}, {"text": " et que nous sommes tous, \n bien portants et malades, ", "start": 986.72, "duration": 3.48}, {"text": " interd\u00e9pendants. ", "start": 990.36, "duration": 1.08}, {"text": " En creux de cette promotion \n de ce sujet, comme \u00e7a, ind\u00e9pendant, ", "start": 991.6, "duration": 3.96}, {"text": " on trouve aussi \n des repr\u00e9sentations \u00e2gistes, ", "start": 995.72, "duration": 2.76}, {"text": " des repr\u00e9sentations validistes ", "start": 998.64, "duration": 1.88}, {"text": " qui sont li\u00e9es \n \u00e0 la peur de la d\u00e9pendance. ", "start": 1000.68, "duration": 2.32}, {"text": " Aujourd'hui, la d\u00e9pendance \n est consid\u00e9r\u00e9e de fa\u00e7on n\u00e9gative, ", "start": 1003.16, "duration": 3.56}, {"text": " et d'ailleurs, c'est quelque chose \n qu'on entend beaucoup. ", "start": 1006.88, "duration": 3.4}, {"text": " Quand on discute \n avec les gens, c'est : ", "start": 1010.44, "duration": 2.04}, {"text": " \"Je ne veux pas finir comme \u00e7a.\" ", "start": 1012.64, "duration": 1.72}, {"text": " Aujourd'hui, la d\u00e9pendance, \n elle est associ\u00e9e ", "start": 1014.52, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance \n et \u00e0 l'indignit\u00e9. ", "start": 1017.68, "duration": 2.6}, {"text": " On vit dans une soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1020.44, "duration": 1.4}, {"text": " o\u00f9 les repr\u00e9sentations \n autour de la vieillesse, ", "start": 1022.0, "duration": 2.8}, {"text": " autour du handicap et autour \n de la d\u00e9pendance sont d\u00e9valoris\u00e9es. ", "start": 1024.96, "duration": 5.0}, {"text": " Mais il y a par exemple \n des \u00eatres humains qui bavent, ", "start": 1030.12, "duration": 3.76}, {"text": " qui n'arrivent pas \u00e0 parler, ", "start": 1034.04, "duration": 1.52}, {"text": " qu'on est oblig\u00e9 de changer, \n qui sont les b\u00e9b\u00e9s. ", "start": 1035.72, "duration": 2.52}, {"text": " Est-ce que les b\u00e9b\u00e9s, \n on a l'impression ", "start": 1038.4, "duration": 2.24}, {"text": " d'\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de l'indignit\u00e9 ? \n Est-ce qu'on a ", "start": 1040.8, "duration": 2.4}, {"text": " l'impression d'\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 \n de la d\u00e9ch\u00e9ance ? ", "start": 1043.36, "duration": 2.4}, {"text": " Je crois que non, \n et il me semble que \u00e7a montre bien ", "start": 1045.92, "duration": 2.6}, {"text": " le caract\u00e8re construit \n des repr\u00e9sentations n\u00e9gatives ", "start": 1048.68, "duration": 2.96}, {"text": " associ\u00e9es \u00e0 la d\u00e9pendance. ", "start": 1051.8, "duration": 1.56}, {"text": " Donc, au lieu de l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 1053.52, "duration": 1.92}, {"text": " sur la possibilit\u00e9 de donner la mort \n aux personnes d\u00e9pendantes ", "start": 1055.6, "duration": 4.32}, {"text": " ou qui vont le devenir, ", "start": 1060.08, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 leur demande bien s\u00fbr, \n il faudrait qu'on s'interroge ", "start": 1061.48, "duration": 3.16}, {"text": " sur la place \n qu'accorde la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1064.8, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9pendance, ", "start": 1067.08, "duration": 1.04}, {"text": " et surtout d'interroger \n notre regard sur la d\u00e9pendance. ", "start": 1068.28, "duration": 3.08}, {"text": " Et je voudrais terminer cette id\u00e9e ", "start": 1071.52, "duration": 2.64}, {"text": " en rappelant \n ce que propose Cynthia Fleury ", "start": 1074.32, "duration": 2.4}, {"text": " quand elle parle de la dignit\u00e9. \n Elle explique que la dignit\u00e9, ", "start": 1076.88, "duration": 3.28}, {"text": " ce n'est pas une question \n de personnes mais de relations. ", "start": 1080.32, "duration": 3.28}, {"text": " C'est dans la relation \n que la dignit\u00e9 existe ", "start": 1083.76, "duration": 2.4}, {"text": " et c'est dans le regard \n que la dignit\u00e9 existe. ", "start": 1086.32, "duration": 2.8}, {"text": " Le deuxi\u00e8me danger que je voudrais \n pointer concerne le message ", "start": 1091.36, "duration": 3.4}, {"text": " que renverrait cette loi \n aux plus vuln\u00e9rables. ", "start": 1094.92, "duration": 2.6}, {"text": " Cette loi, ce qu'elle fait, \n c'est qu'elle pose une limite ", "start": 1097.68, "duration": 3.04}, {"text": " entre ceux dont la mort \n semble l\u00e9gitime ", "start": 1100.88, "duration": 2.68}, {"text": " et ceux dont la mort \n semble inacceptable. ", "start": 1103.72, "duration": 2.32}, {"text": " Je crois que dans cette limite, \n il y a quelque chose ", "start": 1106.2, "duration": 2.64}, {"text": " qui est d'une grande violence \n symbolique ", "start": 1109.0, "duration": 2.92}, {"text": " pour les personnes \n notamment malades. ", "start": 1112.08, "duration": 3.16}, {"text": " Ce qui me vient, ", "start": 1115.4, "duration": 0.88}, {"text": " par exemple, c'est qu'on n'a pas \n tout \u00e0 fait les m\u00eames r\u00e9actions ", "start": 1116.44, "duration": 3.44}, {"text": " quand on pense \u00e0 l'euthanasie \n d'une personne un peu \u00e2g\u00e9e ", "start": 1120.04, "duration": 3.88}, {"text": " qui aurait un cancer du poumon \n et quand on pense \u00e0 l'euthanasie ", "start": 1124.08, "duration": 3.28}, {"text": " d'une petite fille \n ou d'un petit gar\u00e7on de 8 ans ", "start": 1127.52, "duration": 2.56}, {"text": " qui aurait un cancer du sang. \n Je crois ", "start": 1130.24, "duration": 2.36}, {"text": " qu'on voit bien qu'on a \n des r\u00e9actions qui sont li\u00e9es ", "start": 1132.76, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 des repr\u00e9sentations diff\u00e9rentes \n en fonction ", "start": 1136.0, "duration": 2.52}, {"text": " de qui est concern\u00e9. \n D'une certaine fa\u00e7on, c'est comme si ", "start": 1138.68, "duration": 3.32}, {"text": " pour certains, il \u00e9tait l\u00e9gitime \n que la vie s'arr\u00eate, ", "start": 1142.16, "duration": 3.0}, {"text": " aid\u00e9 en ceci par l'Etat ", "start": 1145.32, "duration": 1.24}, {"text": " et par la m\u00e9decine, \n et pour d'autres, ", "start": 1146.72, "duration": 2.24}, {"text": " ce serait absolument ", "start": 1149.12, "duration": 2.0}, {"text": " difficile \u00e0 envisager. \n L'autre chose ", "start": 1151.28, "duration": 2.84}, {"text": " qui concerne aussi la loi, \n c'est qu'on nous dit : ", "start": 1154.28, "duration": 3.88}, {"text": " pourquoi emp\u00eacher certaines \n personnes d'avoir acc\u00e8s ", "start": 1158.32, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 un nouveau droit ? ", "start": 1161.52, "duration": 1.16}, {"text": " Je crois que \n c'est ne pas prendre en compte ", "start": 1162.84, "duration": 2.36}, {"text": " les effets normatifs de la loi ", "start": 1165.36, "duration": 1.64}, {"text": " et le fait que la loi, \n elle pose un cadre de r\u00e9f\u00e9rence. ", "start": 1167.16, "duration": 2.96}, {"text": " Je vais citer Claire Fourcade, ", "start": 1170.28, "duration": 1.64}, {"text": " pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 \n fran\u00e7aise de soins palliatifs, ", "start": 1172.08, "duration": 3.24}, {"text": " qui r\u00e9sume de fa\u00e7on \n tr\u00e8s claire ", "start": 1175.48, "duration": 2.48}, {"text": " les effets normatifs \n de la loi. ", "start": 1178.12, "duration": 2.32}, {"text": " Elle dit que la l\u00e9galisation \n de l'euthanasie ", "start": 1180.6, "duration": 2.4}, {"text": " ou du suicide assist\u00e9, \n \u00e7a n'oblige ", "start": 1183.16, "duration": 2.0}, {"text": " personne \u00e0 le faire, mais \u00e7a oblige \n tout le monde \u00e0 l'envisager. ", "start": 1185.32, "duration": 3.48}, {"text": " Dans ma pratique clinique, ", "start": 1188.96, "duration": 1.44}, {"text": " puisque je suis psychologue, \n c'est \u00e0 ce titre-l\u00e0 ", "start": 1190.56, "duration": 2.76}, {"text": " que j'interviens aujourd'hui, ", "start": 1193.48, "duration": 1.8}, {"text": " en \u00e9quipe mobile de soins palliatifs \n et en r\u00e9animation, ", "start": 1195.44, "duration": 3.2}, {"text": " je n'entends pas \n de demande d'euthanasie, ", "start": 1198.8, "duration": 2.28}, {"text": " mais j'entends \n de fa\u00e7on syst\u00e9matique ", "start": 1201.24, "duration": 2.08}, {"text": " la peur d'\u00eatre un fardeau. ", "start": 1203.48, "duration": 2.52}, {"text": " Les patients que j'accompagne \n peuvent dire ", "start": 1206.16, "duration": 2.8}, {"text": " qu'ils ont peur \n d'\u00eatre un fardeau ", "start": 1209.12, "duration": 2.52}, {"text": " pour leurs proches mais aussi ", "start": 1211.8, "duration": 1.68}, {"text": " pour les soignantes \n qui s'occupent d'eux ", "start": 1213.64, "duration": 2.36}, {"text": " en EHPAD et en g\u00e9n\u00e9ral \n pour la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1216.16, "duration": 2.32}, {"text": " Il y a donc l\u00e0 \u00e0 se poser \n la question de quelle pression ", "start": 1218.64, "duration": 3.0}, {"text": " on fait peser \n sur les personnes \u00e2g\u00e9es, ", "start": 1221.8, "duration": 2.24}, {"text": " sur les personnes malades, \n sur les personnes d\u00e9pendantes, ", "start": 1224.2, "duration": 3.16}, {"text": " dans un contexte social et politique \n qu'il faut prendre en compte ", "start": 1227.52, "duration": 3.72}, {"text": " et o\u00f9 on entend, ", "start": 1231.4, "duration": 1.28}, {"text": " on entend, on entend, \n on nous rab\u00e2che m\u00eame, ", "start": 1232.84, "duration": 2.28}, {"text": " le co\u00fbt de la prise en charge ", "start": 1235.28, "duration": 2.12}, {"text": " de la d\u00e9pendance. ", "start": 1237.56, "duration": 2.32}, {"text": " Et je crois qu'il faut absolument \n faire attention \u00e0 cet impact ", "start": 1240.04, "duration": 3.8}, {"text": " qu'il peut y avoir du social \n sur le choix des individus. ", "start": 1244.0, "duration": 5.44}, {"text": " C'est un peu le dernier point \n que je voudrais soulever. ", "start": 1250.96, "duration": 3.32}, {"text": " C'est le troisi\u00e8me danger, \n c'est qu'on fait l'impasse ", "start": 1254.44, "duration": 3.68}, {"text": " sur la r\u00e9flexion, \n sur les conditions de vie ", "start": 1258.28, "duration": 2.36}, {"text": " des personnes, \n en allant directement l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 1260.8, "duration": 3.96}, {"text": " sur les conditions de mort. ", "start": 1264.92, "duration": 1.8}, {"text": " On entend souvent... \n J'ai l'impression qu'il y a ", "start": 1266.88, "duration": 2.64}, {"text": " une repr\u00e9sentation de la fin de vie,\n comme si la fin de vie \u00e9tait ", "start": 1269.68, "duration": 3.92}, {"text": " un moment \u00e0 part de la vie. ", "start": 1273.76, "duration": 1.68}, {"text": " Alors qu'en fait, \n quand on accompagne des proches ", "start": 1275.6, "duration": 3.2}, {"text": " ou quand on travaille \n aupr\u00e8s des personnes malades ", "start": 1278.96, "duration": 2.76}, {"text": " et qui vont mourir, \n on se rend compte ", "start": 1281.88, "duration": 2.0}, {"text": " que la fin de vie intervient ", "start": 1284.04, "duration": 1.6}, {"text": " dans la continuit\u00e9 de la vie. \n Il n'y a pas une bulle s\u00e9par\u00e9e ", "start": 1285.8, "duration": 3.64}, {"text": " qui rendrait les gens diff\u00e9rents \n ou qui permettraient ", "start": 1289.6, "duration": 2.92}, {"text": " d'autres conditions de vie \n que celles ", "start": 1292.68, "duration": 2.12}, {"text": " qui ont eu lieu avant, \n quand on \u00e9tait bien portants. ", "start": 1294.96, "duration": 2.88}, {"text": " Et donc on nous parle \n de libert\u00e9 individuelle ", "start": 1298.0, "duration": 3.44}, {"text": " ou de choix autonome, et je trouve \n que c'est une perspective ", "start": 1301.6, "duration": 4.08}, {"text": " tr\u00e8s \u00e9tonnante. \n De quoi parle-t-on quand on parle ", "start": 1305.84, "duration": 2.92}, {"text": " de libert\u00e9 individuelle ", "start": 1308.92, "duration": 1.64}, {"text": " et quand on parle \n de choix autonomes ? ", "start": 1310.72, "duration": 2.48}, {"text": " La question, pour faire des choix, \n c'est les conditions de vie. ", "start": 1313.36, "duration": 4.6}, {"text": " Les \u00eatres humains, \n ils sont pris dans des syst\u00e8mes ", "start": 1318.12, "duration": 4.32}, {"text": " de vie sociale qui ont des impacts \n sur leur fa\u00e7on de faire des choix. ", "start": 1322.6, "duration": 4.76}, {"text": " Pour le dire plus simplement, \n les choix que nous faisons sont li\u00e9s ", "start": 1327.52, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 nos conditions d'existence, \n et donc, ", "start": 1331.16, "duration": 2.28}, {"text": " je vais m'attarder un peu \n sur ces conditions d'existence. ", "start": 1333.6, "duration": 3.76}, {"text": " Il faut absolument \n les prendre en compte ", "start": 1337.52, "duration": 2.16}, {"text": " pour envisager la question \n de l'aide active \u00e0 mourir. ", "start": 1339.84, "duration": 2.84}, {"text": " Les conditions ", "start": 1342.84, "duration": 1.0}, {"text": " d'acc\u00e8s aux soins. \n Jonathan Denis a parl\u00e9 ", "start": 1344.0, "duration": 2.6}, {"text": " des conditions \n d'acc\u00e8s aux palliatifs. ", "start": 1346.76, "duration": 2.28}, {"text": " Paradoxalement, \n je vais pas en parler. ", "start": 1349.2, "duration": 2.16}, {"text": " Je vais parler des conditions ", "start": 1351.52, "duration": 1.76}, {"text": " d'acc\u00e8s aux soins tout court. \n La question, ", "start": 1353.44, "duration": 2.52}, {"text": " aujourd'hui, c'est comment \n \u00eatre pris en charge correctement ", "start": 1356.12, "duration": 3.96}, {"text": " quand on n'a pas d'acc\u00e8s \n \u00e0 un m\u00e9decin traitant, ", "start": 1360.24, "duration": 2.92}, {"text": " quand il y a des mois \n pour avoir acc\u00e8s \u00e0 un sp\u00e9cialiste, ", "start": 1363.32, "duration": 3.0}, {"text": " et donc en premier lieu, la question \n d'acc\u00e8s aux soins dans notre pays, ", "start": 1366.48, "duration": 3.72}, {"text": " en ce moment, o\u00f9 vous connaissez \n tous l'\u00e9tat catastrophique ", "start": 1370.36, "duration": 3.24}, {"text": " de l'h\u00f4pital public \n et du syst\u00e8me de soins, ", "start": 1373.76, "duration": 2.56}, {"text": " notamment en ville. ", "start": 1376.48, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a les conditions \u00e9conomiques. ", "start": 1379.0, "duration": 2.52}, {"text": " Quels sont aujourd'hui \n les moyens donn\u00e9s aux gens, ", "start": 1381.68, "duration": 2.96}, {"text": " notamment d\u00e9pendants, \n pour pouvoir vivre ", "start": 1384.8, "duration": 2.28}, {"text": " dans des conditions dignes ? ", "start": 1387.24, "duration": 1.8}, {"text": " Pour pouvoir \u00eatre digne, \n pour vivre dignement, ", "start": 1389.2, "duration": 3.04}, {"text": " quand on est d\u00e9pendant, \n \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher, ", "start": 1392.4, "duration": 2.68}, {"text": " et donc il y a l\u00e0 quelque chose \n qu'il y a \u00e0 interroger. ", "start": 1395.24, "duration": 2.76}, {"text": " Enfin, je parlerais des conditions \n sociales et affectives ", "start": 1398.16, "duration": 3.28}, {"text": " puisqu'on est dans une soci\u00e9t\u00e9 \n qui s'organise un peu ", "start": 1401.6, "duration": 3.04}, {"text": " autour de deux fonctionnements : \n soit les personnes d\u00e9pendantes ", "start": 1404.8, "duration": 3.68}, {"text": " ou \u00e2g\u00e9es ou malades vivent seules \n et elles peuvent souffrir, ", "start": 1408.64, "duration": 3.2}, {"text": " et elles le disent beaucoup, ", "start": 1412.0, "duration": 1.52}, {"text": " d'isolement, ", "start": 1413.68, "duration": 1.56}, {"text": " soit elles sont institutionnalis\u00e9es \n et vivent de fa\u00e7on ghetto\u00efs\u00e9e ", "start": 1415.4, "duration": 3.64}, {"text": " dans des institutions \n o\u00f9 elles sont mises \u00e0 l'\u00e9cart ", "start": 1419.2, "duration": 2.72}, {"text": " et o\u00f9 les personnes qui s'occupent \n d'elles sont mal pay\u00e9es, ", "start": 1422.08, "duration": 3.24}, {"text": " d\u00e9consid\u00e9r\u00e9es et mal trait\u00e9es. ", "start": 1425.48, "duration": 1.76}, {"text": " Enfin, les conditions \n symboliques d'existence. ", "start": 1427.4, "duration": 3.64}, {"text": " Quelle place aujourd'hui ", "start": 1431.2, "duration": 1.4}, {"text": " pour la d\u00e9pendance \n et pour la vuln\u00e9rabilit\u00e9 ", "start": 1432.76, "duration": 3.56}, {"text": " dans notre soci\u00e9t\u00e9 ? ", "start": 1436.48, "duration": 1.68}, {"text": " Donc je crois qu'il y a notamment \n ces trois dangers ", "start": 1438.32, "duration": 3.36}, {"text": " dans la l\u00e9galisation ", "start": 1441.84, "duration": 1.92}, {"text": " de l'euthanasie \n ou du suicide assist\u00e9. ", "start": 1443.92, "duration": 2.16}, {"text": " Il y en a plein d'autres ", "start": 1446.24, "duration": 2.56}, {"text": " qu'on pourra apprendre, \n peut-\u00eatre le temps de d\u00e9plier, ", "start": 1448.96, "duration": 3.12}, {"text": " mais il me semblait \n que c'\u00e9tait sur cela ", "start": 1452.24, "duration": 2.2}, {"text": " qu'il fallait mettre l'accent. \n Et pour finir, ", "start": 1454.6, "duration": 2.48}, {"text": " je dirais qu'au lieu de r\u00e9pondre \n \u00e0 la demande de mort des personnes, ", "start": 1457.24, "duration": 3.56}, {"text": " je crois qu'il faut repenser \n notre mod\u00e8le et nos repr\u00e9sentations, ", "start": 1460.96, "duration": 3.56}, {"text": " qu'il faut repenser ", "start": 1464.68, "duration": 2.68}, {"text": " notre rapport \n \u00e0 la vuln\u00e9rabilit\u00e9, ", "start": 1467.52, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la n\u00f4tre et \u00e0 celle des autres, \n et je crois qu'il est temps ", "start": 1470.0, "duration": 3.24}, {"text": " pour une proposition \n politique forte, ", "start": 1473.4, "duration": 2.68}, {"text": " un projet collectif social \n qui mette au centre le soin, ", "start": 1476.24, "duration": 4.0}, {"text": " la transmission \n et l'attention \u00e0 l'autre. ", "start": 1480.4, "duration": 2.4}, {"text": " -Merci, ", "start": 1483.88, "duration": 0.8}, {"text": " Sara Piazza, \n de cette belle argumentation, ", "start": 1484.84, "duration": 2.56}, {"text": " et je vous invite ", "start": 1487.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 revenir \u00e0 votre... \u00e0 votre place \n alors que nous allons passer ", "start": 1488.72, "duration": 3.72}, {"text": " aux questions du public ", "start": 1492.6, "duration": 2.88}, {"text": " qui va vouloir avoir, \n j'en suis certain, ", "start": 1495.64, "duration": 2.24}, {"text": " des compl\u00e9ments d'information ", "start": 1498.04, "duration": 1.8}, {"text": " et d'argumentation. \n On va commencer ", "start": 1500.0, "duration": 1.96}, {"text": " par le public qui est ici \n dans notre studio, ", "start": 1502.12, "duration": 2.88}, {"text": " et je crois \n qu'il y a une question ", "start": 1505.16, "duration": 1.84}, {"text": " de la part d'Annick. ", "start": 1507.16, "duration": 1.6}, {"text": " On va lui passer le micro. ", "start": 1508.92, "duration": 3.32}, {"text": " -Alors c'est une question ", "start": 1512.4, "duration": 1.8}, {"text": " pour madame Piazza. ", "start": 1514.36, "duration": 1.76}, {"text": " Vous avez dit que vous \u00eates contre, \n \u00e9videmment, ", "start": 1516.28, "duration": 2.64}, {"text": " une loi pour une aide m\u00e9dicale \n \u00e0 mourir. ", "start": 1519.08, "duration": 2.96}, {"text": " Alors moi, \n je vais vous citer ", "start": 1522.2, "duration": 2.44}, {"text": " une exp\u00e9rience que j'ai v\u00e9cue, ", "start": 1524.8, "duration": 2.6}, {"text": " proche, qui m'a beaucoup touch\u00e9e. ", "start": 1527.56, "duration": 3.12}, {"text": " Mon oncle, le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 \n de ma m\u00e8re, a fait un AVC. ", "start": 1530.84, "duration": 4.12}, {"text": " Il s'est retrouv\u00e9 sourd, \n aveugle et paralys\u00e9. ", "start": 1535.12, "duration": 4.08}, {"text": " Et son calvaire, \n et j'insiste sur le mot calvaire, ", "start": 1539.36, "duration": 3.32}, {"text": " a dur\u00e9 trois ans et demi. \n Alors les soins palliatifs, ", "start": 1542.84, "duration": 4.0}, {"text": " moi, je suis tout \u00e0 fait pour. \n Mais que font ", "start": 1547.0, "duration": 2.64}, {"text": " les soins palliatifs \n pour des personnes ", "start": 1549.8, "duration": 2.32}, {"text": " qui ne souffrent pas physiquement ", "start": 1552.28, "duration": 2.0}, {"text": " mais qui ont une souffrance \n morale terrible ? ", "start": 1554.44, "duration": 2.4}, {"text": " Quand je dis terrible, ", "start": 1557.0, "duration": 1.2}, {"text": " je souhaite \u00e0 personne \n de vivre ce genre ", "start": 1558.36, "duration": 3.16}, {"text": " de probl\u00e8mes. \n\n -Sara, une r\u00e9ponse ? ", "start": 1561.68, "duration": 3.6}, {"text": " -Je prends un peu de temps ", "start": 1570.24, "duration": 1.32}, {"text": " pour r\u00e9pondre parce que c'est \n toujours un peu difficile, ", "start": 1571.72, "duration": 3.32}, {"text": " parce que vous t\u00e9moignez ", "start": 1575.2, "duration": 1.72}, {"text": " d'une exp\u00e9rience personnelle \n tr\u00e8s douloureuse. ", "start": 1577.08, "duration": 2.76}, {"text": " Je pourrais dire ", "start": 1580.0, "duration": 0.92}, {"text": " que je crois qu'il y a \n un grand travail \u00e0 faire ", "start": 1581.08, "duration": 3.0}, {"text": " sur la r\u00e9flexion \n autour de jusqu'o\u00f9 on va ", "start": 1584.24, "duration": 5.0}, {"text": " avec la m\u00e9decine \n pour maintenir les gens en vie. ", "start": 1589.4, "duration": 3.96}, {"text": " Et c'est vrai que moi, \n je crois que ce qu'il faudrait, ", "start": 1593.52, "duration": 3.36}, {"text": " c'est pouvoir r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 1597.04, "duration": 1.84}, {"text": " en amont sur le maintien \n en vie de personnes ", "start": 1599.04, "duration": 2.64}, {"text": " qui sont tr\u00e8s malades ", "start": 1601.84, "duration": 1.36}, {"text": " en leur permettant \n de mieux conna\u00eetre la loi, ", "start": 1603.36, "duration": 2.88}, {"text": " la loi actuelle, \n la loi Claeys-Leonetti, ", "start": 1606.4, "duration": 3.84}, {"text": " qui permet de refuser \n des traitements, ", "start": 1610.4, "duration": 2.2}, {"text": " qui permet aux soignants aussi \n d'arr\u00eater des traitements ", "start": 1612.76, "duration": 4.36}, {"text": " quand il leur semble \n que la situation ", "start": 1617.28, "duration": 2.04}, {"text": " n'est pas souhaitable \n et n'est pas raisonnable. ", "start": 1619.48, "duration": 3.6}, {"text": " -Il avait pas de traitement \n puisqu'il \u00e9tait ", "start": 1623.24, "duration": 4.68}, {"text": " compl\u00e8tement... ", "start": 1628.08, "duration": 1.12}, {"text": " C'\u00e9tait un l\u00e9gume, \n c'est m\u00eame pas la vie. ", "start": 1629.36, "duration": 2.28}, {"text": " A partir d'un moment, \n il faut aussi s'entendre ", "start": 1631.8, "duration": 2.6}, {"text": " sur ce qu'est le mot \"vie\". ", "start": 1634.56, "duration": 1.52}, {"text": " On vit, \n mais dans quelles conditions ? ", "start": 1636.24, "duration": 2.88}, {"text": " A un moment donn\u00e9, il faut bien \n se poser la question et dire : ", "start": 1639.28, "duration": 3.56}, {"text": " les soins palliatifs, \n \u00e7a ne suffit pas, il faut... ", "start": 1643.0, "duration": 3.0}, {"text": " Eh bien oui, \n quand il y a une n\u00e9cessit\u00e9, ", "start": 1646.16, "duration": 3.4}, {"text": " quand la personne, en plus, \n le demande, ", "start": 1649.72, "duration": 2.16}, {"text": " on doit respecter sa volont\u00e9, \n parce que sa vie, ", "start": 1652.04, "duration": 2.56}, {"text": " c'est lui qui la d\u00e9cide, ", "start": 1654.76, "duration": 1.6}, {"text": " et sa mort, \n il devrait aussi pouvoir ", "start": 1656.52, "duration": 2.24}, {"text": " la d\u00e9cider lui-m\u00eame.\n\n -Merci. ", "start": 1658.92, "duration": 2.0}, {"text": " Je crois qu'il y a une question \n qui vient de Laurent, qui est ici. ", "start": 1661.08, "duration": 4.48}, {"text": " A qui vous l'adressez ?\n\n -A Sara, ", "start": 1665.72, "duration": 2.08}, {"text": " pour rebondir par rapport \n \u00e0 ce que vous venez de d\u00e9velopper. ", "start": 1667.96, "duration": 4.08}, {"text": " Donc je m'appelle Laurent, ", "start": 1672.2, "duration": 1.64}, {"text": " 52 ans, je suis notaire. ", "start": 1674.0, "duration": 2.84}, {"text": " Dans le cadre de mon activit\u00e9, ", "start": 1677.0, "duration": 1.84}, {"text": " on a souvent ces questions \n qui nous sont effectivement pos\u00e9es, ", "start": 1679.0, "duration": 4.6}, {"text": " et la question sera plus par rapport\n \u00e0 qui d\u00e9cide, finalement, ", "start": 1683.76, "duration": 5.0}, {"text": " qui va prendre la d\u00e9cision pour moi, ", "start": 1688.92, "duration": 2.48}, {"text": " et quel formalisme respecter \n pour que ma d\u00e9cision ", "start": 1691.56, "duration": 3.56}, {"text": " soit effectivement bien entendue, ", "start": 1695.28, "duration": 2.6}, {"text": " et quelle s\u00e9curit\u00e9, \n quelles solutions. ", "start": 1698.04, "duration": 2.16}, {"text": " -Ce qui est s\u00fbr... ", "start": 1700.36, "duration": 1.0}, {"text": " La question que vous posez, \n qui me semble absolument importante, ", "start": 1701.52, "duration": 3.48}, {"text": " c'est : qui d\u00e9cide ? ", "start": 1705.16, "duration": 1.08}, {"text": " J'ai entendu que vous \u00e9tiez notaire. ", "start": 1706.4, "duration": 1.96}, {"text": " Ca me fait penser \n \u00e0 cette possibilit\u00e9 ", "start": 1708.52, "duration": 2.04}, {"text": " dans le projet de loi \n qui est pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1710.72, "duration": 1.96}, {"text": " que ce soient les proches ", "start": 1712.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui participent \n au geste euthanasique. ", "start": 1714.36, "duration": 3.04}, {"text": " Je crois qu'il y a l\u00e0 \n un autre des grands dangers ", "start": 1717.56, "duration": 3.32}, {"text": " qui est de donner la possibilit\u00e9 \n aux proches d'accomplir ", "start": 1721.04, "duration": 3.44}, {"text": " ce geste-l\u00e0, \n puisqu'on sait aussi, ", "start": 1724.64, "duration": 3.12}, {"text": " comme je le disais, \n que la fin de vie est en lien ", "start": 1727.92, "duration": 2.52}, {"text": " avec le reste de la vie, \n et les relations familiales ", "start": 1730.6, "duration": 3.84}, {"text": " sont faites d'amour \n et aussi de conflits. ", "start": 1734.6, "duration": 2.28}, {"text": " Donc je crois \n qu'il faut \u00eatre vigilant ", "start": 1737.04, "duration": 2.52}, {"text": " sur comment \n on prend en compte ", "start": 1739.72, "duration": 1.88}, {"text": " la personne \n dans les interactions ", "start": 1741.76, "duration": 2.8}, {"text": " qui la caract\u00e9risent, \n et en m\u00eame temps, ", "start": 1744.72, "duration": 2.56}, {"text": " comment on la prot\u00e8ge. ", "start": 1747.44, "duration": 1.44}, {"text": " -Jonathan Denis, \n vous avez ", "start": 1749.04, "duration": 1.52}, {"text": " quelque chose \u00e0 ajouter \n pour Laurent ? ", "start": 1750.72, "duration": 2.4}, {"text": " -C'est \u00e0 la personne ", "start": 1753.28, "duration": 1.52}, {"text": " de d\u00e9cider, \u00e9videmment.\n C'est le probl\u00e8me ", "start": 1754.96, "duration": 2.44}, {"text": " des lois qu'on a eues. ", "start": 1757.56, "duration": 1.16}, {"text": " C'est toujours ceux autour du lit \n qui ont d\u00e9cid\u00e9. ", "start": 1758.88, "duration": 2.88}, {"text": " Cette phrase serait \n de Nicolas Sarkozy, ", "start": 1761.92, "duration": 2.2}, {"text": " et je la reprends \u00e0 mon compte, \n et je pense que c'est \u00e0 la personne ", "start": 1764.28, "duration": 3.44}, {"text": " qui est dans le lit \n de pouvoir d\u00e9cider. ", "start": 1767.88, "duration": 2.52}, {"text": " Sara, vous parliez des proches. \n S'il n'y a pas ", "start": 1770.56, "duration": 2.44}, {"text": " de contrainte technique, ", "start": 1773.16, "duration": 1.4}, {"text": " le proche pourra apporter \n le verre d'eau ", "start": 1774.72, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 la bouche de la personne. \n Ca pouvait nous surprendre, ", "start": 1777.04, "duration": 3.4}, {"text": " mais c'\u00e9tait une demande \n qui existait de certains proches ", "start": 1780.6, "duration": 3.64}, {"text": " pr\u00eats \u00e0 faire ce dernier \n acte d'amour. ", "start": 1784.4, "duration": 2.2}, {"text": " Je pense \u00e0 Marie Humbert ", "start": 1786.76, "duration": 1.56}, {"text": " qui avait fait cela \n avec son fils il y a plus de 20 ans. ", "start": 1788.48, "duration": 2.72}, {"text": " Ca r\u00e9pondrait \u00e0 cette demande. ", "start": 1791.36, "duration": 2.12}, {"text": " -On va s'adresser \n maintenant au public ", "start": 1793.64, "duration": 2.2}, {"text": " qui est \u00e0 travers les \u00e9crans ", "start": 1796.0, "duration": 1.64}, {"text": " et qui a aussi probablement \n des questions \u00e0 nous poser. ", "start": 1797.8, "duration": 3.56}, {"text": " *-Bonjour.\n\n -Vous avez la parole, ", "start": 1801.52, "duration": 1.92}, {"text": " bonjour, Nelly. \n\n *-Bonjour !", "start": 1803.6, "duration": 2.28}, {"text": " Je suis Nelly, \n j'ai 42 ans. ", "start": 1806.04, "duration": 2.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Jonathan Denis. ", "start": 1808.2, "duration": 4.0}, {"text": " Euh... \n Si un patient ", "start": 1812.36, "duration": 2.56}, {"text": " n'a plus toute sa t\u00eate, \n ou s'il n'est plus en capacit\u00e9 ", "start": 1815.08, "duration": 3.16}, {"text": " de prendre une d\u00e9cision, ", "start": 1818.4, "duration": 1.4}, {"text": " que va-t-il se passer ? \n Y aura-t-il quelqu'un ", "start": 1819.96, "duration": 3.16}, {"text": " pour d\u00e9cider \u00e0 sa place ? ", "start": 1823.28, "duration": 1.84}, {"text": " Et si oui, \n n'y a-t-il pas un risque ", "start": 1825.28, "duration": 2.4}, {"text": " de d\u00e9rive ? ", "start": 1827.84, "duration": 1.2}, {"text": " -C'est tr\u00e8s simple,\n \u00e7a s'appelle ", "start": 1830.2, "duration": 1.8}, {"text": " des directives\n anticip\u00e9es. ", "start": 1832.16, "duration": 1.52}, {"text": " Ca existe depuis 2005. ", "start": 1833.84, "duration": 1.24}, {"text": " C'est un document \n qui vous permet de dire ", "start": 1835.24, "duration": 2.24}, {"text": " ce que vous souhaitez \n ou pas, ", "start": 1837.64, "duration": 1.6}, {"text": " si vous ne pouvez pas \n vous exprimer, ", "start": 1839.4, "duration": 2.0}, {"text": " et que vous \u00eates dans le cadre \n de la fin de vie. ", "start": 1841.56, "duration": 2.44}, {"text": " Vous d\u00e9signez \n une personne de confiance. ", "start": 1844.16, "duration": 2.2}, {"text": " Avec Vincent Lambert, \n vous n'aviez ni directive anticip\u00e9e ", "start": 1846.52, "duration": 3.16}, {"text": " ni personne de confiance. ", "start": 1849.84, "duration": 1.4}, {"text": " -C'est le probl\u00e8me. \n Elles sont souvent ", "start": 1851.4, "duration": 2.08}, {"text": " ignor\u00e9es... ", "start": 1853.64, "duration": 1.2}, {"text": " -Il y a un travail \u00e0 faire. ", "start": 1855.0, "duration": 1.4}, {"text": " -Pour les faire conna\u00eetre. ", "start": 1856.56, "duration": 1.64}, {"text": " -Il y a tout un travail\n sur l'accompagnement. ", "start": 1858.36, "duration": 2.64}, {"text": " Y compris au stade pr\u00e9coce ", "start": 1861.16, "duration": 1.48}, {"text": " de la maladie. \n De pouvoir faire ", "start": 1862.8, "duration": 1.72}, {"text": " ce plan d'accompagnement \n et parler de \u00e7a. ", "start": 1864.68, "duration": 2.52}, {"text": " Le pr\u00e9sident a mis\n une ligne rouge ", "start": 1867.36, "duration": 2.04}, {"text": " dans son projet de loi : ", "start": 1869.56, "duration": 1.4}, {"text": " il faut \u00eatre en pleine \n conscience pour demander", "start": 1871.12, "duration": 2.6}, {"text": " une aide \u00e0 mourir. \n Ca se pose chez nos voisins", "start": 1873.88, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e9trangers. \n Aujourd'hui, ", "start": 1876.36, "duration": 1.44}, {"text": " vous avez \n les directives anticip\u00e9es.", "start": 1877.96, "duration": 2.04}, {"text": " J'encourage \n tout le monde, ", "start": 1880.16, "duration": 1.48}, {"text": " pour ou contre l'aide\n active \u00e0 mourir, ", "start": 1881.8, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, ", "start": 1884.08, "duration": 0.92}, {"text": " et \u00e0 en parler autour d'eux. ", "start": 1885.16, "duration": 1.6}, {"text": " C'est vraiment principal \n car on a aujourd'hui ", "start": 1886.92, "duration": 2.48}, {"text": " encore trop peu de Fran\u00e7ais \n qui se sont ", "start": 1889.56, "duration": 2.28}, {"text": " pos\u00e9 ces questions. ", "start": 1892.0, "duration": 1.36}, {"text": " -Une autre question \n qui nous vient ", "start": 1893.52, "duration": 2.0}, {"text": " de Claude-Alain qui est \n avec nous depuis chez lui. ", "start": 1895.68, "duration": 2.68}, {"text": " Claude-Alain, bonjour, \n quelle est ", "start": 1898.52, "duration": 3.64}, {"text": " votre question ? ", "start": 1902.32, "duration": 0.92}, {"text": " *-Donc je suis Claude-Alain, ", "start": 1903.4, "duration": 2.48}, {"text": " je suis m\u00e9decin retrait\u00e9. ", "start": 1906.04, "duration": 2.04}, {"text": " J'ai exerc\u00e9 dans le domaine \n de la canc\u00e9rologie. ", "start": 1908.24, "duration": 3.32}, {"text": " Je suis pr\u00e9sident ", "start": 1912.64, "duration": 1.24}, {"text": " et fondateur \n de l'association ", "start": 1914.04, "duration": 2.16}, {"text": " Choix vital : \n parole et cancer. ", "start": 1916.36, "duration": 2.08}, {"text": " Ma question est :\n compte tenu ", "start": 1918.6, "duration": 2.64}, {"text": " du contexte \u00e9conomique \n actuel, ", "start": 1921.4, "duration": 1.8}, {"text": " et de la p\u00e9nurie chronique ", "start": 1923.36, "duration": 2.68}, {"text": " de personnel m\u00e9dical, ", "start": 1926.2, "duration": 1.72}, {"text": " est-ce que le d\u00e9veloppement ", "start": 1928.08, "duration": 2.0}, {"text": " des soins palliatifs, ", "start": 1930.24, "duration": 1.64}, {"text": " rapides, parce que, \n c'est ce qu'on attend, ", "start": 1932.04, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e7a ne participe pas\n \u00e0 une sorte ", "start": 1935.4, "duration": 2.64}, {"text": " d'utopie positive ? ", "start": 1938.2, "duration": 1.84}, {"text": " On n'a plus le temps ", "start": 1940.2, "duration": 1.76}, {"text": " d'attendre. ", "start": 1942.12, "duration": 1.0}, {"text": " -Sara. \n Votre r\u00e9ponse ? ", "start": 1943.28, "duration": 2.88}, {"text": " -Vous pointez quelque chose \n qui est tr\u00e8s important. ", "start": 1946.32, "duration": 2.92}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'on a pu dire, \n et d'ailleurs, le CCNE, ", "start": 1949.4, "duration": 3.08}, {"text": " le Conseil national d'\u00e9thique, ", "start": 1952.64, "duration": 2.56}, {"text": " l'a dit, \n la Convention citoyenne l'a dit... ", "start": 1955.36, "duration": 2.36}, {"text": " L\u00e9galiser l'euthanasie \n ou le suicide assist\u00e9, ", "start": 1957.88, "duration": 3.0}, {"text": " sans que l'acc\u00e8s aux soins \n palliatifs soit permis, ", "start": 1961.04, "duration": 2.84}, {"text": " poserait de gros probl\u00e8mes. ", "start": 1964.04, "duration": 1.6}, {"text": " Il y a un probl\u00e8me d'acc\u00e8s \n aux soins palliatifs. ", "start": 1965.8, "duration": 2.52}, {"text": " Vous parlez d'utopie. ", "start": 1968.48, "duration": 1.24}, {"text": " Je vois mal comment \n ce probl\u00e8me peut \u00eatre r\u00e9gl\u00e9.", "start": 1969.88, "duration": 3.4}, {"text": " Rapidement. ", "start": 1973.44, "duration": 1.88}, {"text": " La vraie question, ", "start": 1975.48, "duration": 1.2}, {"text": " c'est m\u00eame plus tant \n une question financi\u00e8re, ", "start": 1976.84, "duration": 2.84}, {"text": " on pouvait, avant, \n se mobiliser pour avoir ", "start": 1979.84, "duration": 2.6}, {"text": " plus de moyens. ", "start": 1982.6, "duration": 1.04}, {"text": " La probl\u00e9matique ", "start": 1983.8, "duration": 1.24}, {"text": " dans les soins palliatifs \n et les soins en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 1985.2, "duration": 2.68}, {"text": " c'est qu'il y a un gros probl\u00e8me \n de soignants. ", "start": 1988.04, "duration": 2.88}, {"text": " -Merci d'avoir r\u00e9pondu \n aux questions du public. ", "start": 1991.08, "duration": 3.08}, {"text": " C'est le moment\n du face \u00e0 face,", "start": 1994.32, "duration": 2.52}, {"text": " et je vous demande \n de prendre place ", "start": 1997.0, "duration": 1.92}, {"text": " devant les pupitres. ", "start": 1999.08, "duration": 1.56}, {"text": " On se retrouve \n avec Sara ", "start": 2005.44, "duration": 1.36}, {"text": " et Jonathan. ", "start": 2006.96, "duration": 1.08}, {"text": " Jonathan, j'ai une question \n dans le cadre de ce face \u00e0 face. ", "start": 2008.2, "duration": 3.56}, {"text": " Il n'y a pas de risques \n de d\u00e9rive ? ", "start": 2011.92, "duration": 2.4}, {"text": " On le voit \u00e0 l'\u00e9tranger ", "start": 2014.48, "duration": 1.2}, {"text": " et vous avez parl\u00e9 \n dans votre plaidoirie ", "start": 2015.84, "duration": 2.56}, {"text": " de ce qui s'y passe, ", "start": 2018.56, "duration": 1.08}, {"text": " en disant \n qu'on \u00e9tait en retard ", "start": 2019.8, "duration": 1.84}, {"text": " par rapport \u00e0 eux. \n Mais au Canada, ", "start": 2021.8, "duration": 2.56}, {"text": " il y a eu une augmentation \n de 30 % en un an ", "start": 2024.52, "duration": 2.52}, {"text": " des demandes ", "start": 2027.2, "duration": 1.2}, {"text": " de mourir. \n C'est pas un risque ? ", "start": 2028.56, "duration": 1.76}, {"text": " -Ce ne sont pas des d\u00e9rives. ", "start": 2030.48, "duration": 1.72}, {"text": " Les Canadiens, les Belges, \n ont une loi, ", "start": 2032.36, "duration": 2.2}, {"text": " ils la respectent. ", "start": 2034.72, "duration": 1.16}, {"text": " Sinon, \n il y a une justice ", "start": 2036.04, "duration": 1.72}, {"text": " et des commissions \n de contr\u00f4le ", "start": 2037.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui disent \n s'il y a eu un manquement ", "start": 2039.72, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 un quelconque \n accompagnement. ", "start": 2042.32, "duration": 1.96}, {"text": " Certains ont souhait\u00e9 \n aller plus loin, ", "start": 2044.44, "duration": 2.64}, {"text": " sur cette question. \n J'appelle \u00e0 prendre ", "start": 2047.24, "duration": 2.48}, {"text": " pour exemple \n ceux qui ", "start": 2049.88, "duration": 1.2}, {"text": " ont le plus d'exp\u00e9rience,\n sur ce sujet. ", "start": 2051.24, "duration": 2.08}, {"text": " Je crois pas ", "start": 2053.48, "duration": 0.8}, {"text": " qu'un m\u00e9decin canadien \n qui pratique une aide \u00e0 mourir ", "start": 2054.44, "duration": 3.12}, {"text": " est moins \u00e9thique qu'un Fran\u00e7ais \n qui ne la pratique pas. ", "start": 2057.72, "duration": 2.96}, {"text": " C'est pas moins responsable. ", "start": 2060.84, "duration": 1.64}, {"text": " Je fais confiance \n aux m\u00e9decins ", "start": 2062.64, "duration": 1.72}, {"text": " pour pouvoir accompagner \n dignement, comme il faut, ", "start": 2064.52, "duration": 3.0}, {"text": " sans, justement, ouvrir ", "start": 2067.68, "duration": 1.44}, {"text": " la bo\u00eete de Pandore. ", "start": 2069.28, "duration": 1.8}, {"text": " Pour \u00e7a, la loi doit \n \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9e. ", "start": 2071.24, "duration": 2.12}, {"text": " Soins palliatifs, \n et aide \u00e0 mourir. ", "start": 2073.52, "duration": 1.92}, {"text": " -Quel est le pays qui est ", "start": 2075.6, "duration": 1.32}, {"text": " le plus abouti ? \n\n -Je crois... ", "start": 2077.08, "duration": 1.64}, {"text": " -Ma\u00eetris\u00e9. \n\n -La Belgique. ", "start": 2078.88, "duration": 1.76}, {"text": " C'est depuis plus de 20 ans, \n depuis 2002. ", "start": 2080.8, "duration": 3.0}, {"text": " Ils ont fait les deux \n en m\u00eame temps. ", "start": 2083.96, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a eu une loi \n sur les droits ", "start": 2085.96, "duration": 1.52}, {"text": " des patients. \n Ils ont pris le temps ", "start": 2087.64, "duration": 2.36}, {"text": " de discuter \n sur des ouvertures ", "start": 2090.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'aide \u00e0 mourir, \n les mineurs, ", "start": 2092.08, "duration": 1.76}, {"text": " ils en ont discut\u00e9 entre eux. ", "start": 2094.0, "duration": 1.52}, {"text": " Aujourd'hui, je reprends \n les mots d'Emmanuel Macron, ", "start": 2095.68, "duration": 2.88}, {"text": " qui voulait ", "start": 2098.72, "duration": 0.96}, {"text": " s'inspirer du mod\u00e8le belge. ", "start": 2099.84, "duration": 1.52}, {"text": " Plus qu'\u00e0 le faire. \n\n -Sara, ", "start": 2101.52, "duration": 1.96}, {"text": " c'est pas un risque, \n justement, \u00e7a ? ", "start": 2103.64, "duration": 2.0}, {"text": " Vous redoutez la d\u00e9rive ? ", "start": 2105.8, "duration": 1.76}, {"text": " -Ah oui, bien s\u00fbr. \n Je parle de d\u00e9rives. ", "start": 2107.72, "duration": 2.72}, {"text": " Je pense que le projet de loi \n actuel comporte en lui-m\u00eame, d\u00e9j\u00e0, ", "start": 2110.6, "duration": 3.68}, {"text": " ces d\u00e9rives possibles. ", "start": 2114.44, "duration": 1.88}, {"text": " Sur la question de la Belgique, ", "start": 2118.04, "duration": 1.72}, {"text": " il y a eu une jeune femme, ", "start": 2119.92, "duration": 1.64}, {"text": " le cas d'une jeune femme ", "start": 2121.72, "duration": 1.28}, {"text": " d'une vingtaine d'ann\u00e9es, ", "start": 2123.16, "duration": 1.44}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9e ", "start": 2124.76, "duration": 1.72}, {"text": " pour des souffrances \n psychologiques et psychiques ", "start": 2126.64, "duration": 3.4}, {"text": " qu'on appelle \n \"r\u00e9fractaires\".", "start": 2130.2, "duration": 3.08}, {"text": " Qu'est-ce qu'on a donn\u00e9 ", "start": 2133.44, "duration": 1.28}, {"text": " comme possibilit\u00e9 \n \u00e0 cette jeune femme ? ", "start": 2134.88, "duration": 2.12}, {"text": " De pouvoir faire des rencontres \n qui auraient pu ", "start": 2137.16, "duration": 2.52}, {"text": " lui permettre de moins souffrir ? ", "start": 2139.84, "duration": 2.16}, {"text": " Elle \u00e9tait rescap\u00e9e \n d'un attentat. ", "start": 2142.16, "duration": 2.36}, {"text": " Au nom de cette souffrance, \n elle a \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9e. ", "start": 2144.68, "duration": 3.8}, {"text": " Je crois que c'est une d\u00e9rive. ", "start": 2148.64, "duration": 1.72}, {"text": " Sur la crainte qu'on peut\n avoir de ces d\u00e9rives, ", "start": 2150.52, "duration": 2.76}, {"text": " il faut aussi \u00e9couter ", "start": 2153.44, "duration": 1.44}, {"text": " les personnes concern\u00e9es. \n Par exemple, ", "start": 2155.04, "duration": 2.16}, {"text": " le collectif \n Luttes et handicaps ", "start": 2157.36, "duration": 2.28}, {"text": " pour l'\u00e9galit\u00e9 et l'\u00e9mancipation, \n qui parle beaucoup ", "start": 2159.8, "duration": 3.0}, {"text": " de ce que \u00e7a leur fait, \n en tant que personnes ", "start": 2162.96, "duration": 2.6}, {"text": " handicap\u00e9es. \n\n -Une r\u00e9action ? ", "start": 2165.72, "duration": 2.24}, {"text": " -Je rentre pas dans le d\u00e9tail ", "start": 2168.12, "duration": 1.76}, {"text": " mais c'est pas pour \u00e7a \n qu'elle a voulu ", "start": 2170.04, "duration": 1.96}, {"text": " \u00eatre accompagn\u00e9e ", "start": 2172.16, "duration": 1.32}, {"text": " dans l'aide \u00e0 mourir. ", "start": 2173.64, "duration": 1.32}, {"text": " En Belgique, \n il y a des questions ", "start": 2175.12, "duration": 1.96}, {"text": " non pas sur les souffrances \n psychologiques, ", "start": 2177.24, "duration": 2.52}, {"text": " mais l'accompagnement \n de maladies psychiatriques, ", "start": 2179.92, "duration": 3.0}, {"text": " qui ne seraient pas dans la loi \n comme veut Emmanuel Macron. ", "start": 2183.08, "duration": 3.12}, {"text": " Je ne me retrouve pas \n dans ces d\u00e9rives. ", "start": 2186.36, "duration": 2.68}, {"text": " On a plut\u00f4t \u00e0 regarder ", "start": 2189.2, "duration": 1.52}, {"text": " ce qu'ils font \n et ne pas donner de le\u00e7ons. ", "start": 2190.88, "duration": 2.24}, {"text": " J'ai jamais vu un Belge \n venir en France ", "start": 2193.28, "duration": 2.08}, {"text": " pour \u00eatre accompagn\u00e9, ", "start": 2195.52, "duration": 1.68}, {"text": " mais j'ai vu des Fran\u00e7ais \n franchir la fronti\u00e8re ", "start": 2197.36, "duration": 2.68}, {"text": " pour l'aide \u00e0 mourir \n en Belgique. ", "start": 2200.2, "duration": 1.84}, {"text": " -Je vous ai bien \u00e9cout\u00e9e ", "start": 2202.2, "duration": 1.64}, {"text": " dans votre brillant expos\u00e9. ", "start": 2204.0, "duration": 1.96}, {"text": " -Merci. \n\n -Est-ce que vous redoutez pas, ", "start": 2206.12, "duration": 3.24}, {"text": " finalement, \n qu'il y ait une reconnaissance ", "start": 2209.52, "duration": 3.0}, {"text": " dans l'aide \u00e0 mourir, \n qui soit ", "start": 2212.68, "duration": 2.4}, {"text": " \"constitutionnalisable\" ? ", "start": 2215.24, "duration": 2.12}, {"text": " Que \u00e7a rentre... \n Que ce soit un droit qui rentre ", "start": 2217.52, "duration": 2.72}, {"text": " dans la Constitution ? ", "start": 2220.4, "duration": 1.68}, {"text": " Comme on l'a vu r\u00e9cemment \n avec l'IVG ? ", "start": 2222.24, "duration": 2.64}, {"text": " -Tr\u00e8s honn\u00eatement, ", "start": 2225.04, "duration": 1.52}, {"text": " c'est pas tellement... \n J'en suis m\u00eame pas l\u00e0. ", "start": 2226.72, "duration": 3.04}, {"text": " Ce qui me pr\u00e9occupe, \n c'est qu'on pr\u00e9sente ", "start": 2229.92, "duration": 2.92}, {"text": " l'euthanasie \n et le suicide assist\u00e9 ", "start": 2233.0, "duration": 1.88}, {"text": " comme une question \n individuelle et intime ", "start": 2235.04, "duration": 2.4}, {"text": " alors que c'est une question \n politique et collective. ", "start": 2237.6, "duration": 3.04}, {"text": " -Pourquoi \"politique\" ? \n\n -Car c'est la question ", "start": 2240.8, "duration": 3.08}, {"text": " de quel mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 \n on veut, notamment, ", "start": 2244.04, "duration": 2.48}, {"text": " par rapport \n \u00e0 la question de la sant\u00e9, ", "start": 2246.68, "duration": 2.04}, {"text": " de la d\u00e9pendance \n et de la vuln\u00e9rabilit\u00e9. ", "start": 2248.88, "duration": 2.16}, {"text": " Finalement, ", "start": 2251.2, "duration": 0.76}, {"text": " l\u00e0, o\u00f9 on se retrouve, ", "start": 2252.12, "duration": 1.76}, {"text": " sur une pr\u00e9occupation ", "start": 2254.04, "duration": 1.92}, {"text": " de la d\u00e9tresse \n de certaines personnes, ", "start": 2256.12, "duration": 2.2}, {"text": " on a effectivement \n deux positions oppos\u00e9es ", "start": 2258.48, "duration": 2.68}, {"text": " sur la soci\u00e9t\u00e9 \n que nous voulons construire. ", "start": 2261.32, "duration": 2.32}, {"text": " Moi, il me semble ", "start": 2263.8, "duration": 1.28}, {"text": " qu'il faut se concentrer \n sur la fa\u00e7on ", "start": 2265.24, "duration": 2.84}, {"text": " de soutenir et de faire une place \n aux personnes vuln\u00e9rables, ", "start": 2268.24, "duration": 3.84}, {"text": " et pas de leur proposer de mourir, \n y compris \u00e0 leur demande. ", "start": 2272.24, "duration": 3.88}, {"text": " Je crois qu'il y a \n d'autres choses ", "start": 2276.28, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 tenter \n et d'autres choses \u00e0 soutenir. ", "start": 2278.52, "duration": 2.48}, {"text": " -Jonathan Denis, justement, \n si on mettait le paquet, ", "start": 2281.16, "duration": 3.28}, {"text": " comme d'autres pays \n le mettent ? ", "start": 2284.6, "duration": 2.76}, {"text": " Si on mettait \n le paquet ", "start": 2287.52, "duration": 1.28}, {"text": " financi\u00e8rement \n pour, justement, ", "start": 2288.96, "duration": 1.96}, {"text": " favoriser \n les soins palliatifs ? ", "start": 2291.08, "duration": 2.52}, {"text": " C'est une exigence \n qui arrive. ", "start": 2293.76, "duration": 2.08}, {"text": " Avec le vieillissement \n de la population. ", "start": 2296.0, "duration": 2.2}, {"text": " On n'aurait pas ", "start": 2298.36, "duration": 1.08}, {"text": " besoin de recourir \n \u00e0 l'aide active \u00e0 mourir. ", "start": 2299.6, "duration": 3.16}, {"text": " -Il y a ce qui nous s\u00e9pare, \n et ce qui nous rassemble. ", "start": 2302.92, "duration": 2.64}, {"text": " Il faut aussi r\u00e9fl\u00e9chir \n aux soins d'accompagnement. ", "start": 2305.72, "duration": 3.16}, {"text": " -Suffisant, le milliard \n qui a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 ? ", "start": 2309.04, "duration": 2.2}, {"text": " -C'est un pas en avant. \n Il n'y avait pas eu. ", "start": 2311.4, "duration": 2.32}, {"text": " Il faut reconna\u00eetre ", "start": 2313.88, "duration": 1.36}, {"text": " que ce pr\u00e9sident \n qui met 1 milliard ", "start": 2315.4, "duration": 2.16}, {"text": " est le m\u00eame \n qui avait oubli\u00e9 ", "start": 2317.72, "duration": 1.84}, {"text": " qu'il n'y avait pas de plan ", "start": 2319.72, "duration": 1.4}, {"text": " sur les soins palliatifs. \n Tant mieux qu'il mette ", "start": 2321.28, "duration": 2.64}, {"text": " plus d'un milliard sur 10 ans. ", "start": 2324.08, "duration": 1.64}, {"text": " -Pour les soins ", "start": 2325.88, "duration": 1.32}, {"text": " palliatifs. \n Sur 10 ans. ", "start": 2327.36, "duration": 1.56}, {"text": " -Avec la formation et les unit\u00e9s, \n dans les d\u00e9partements ", "start": 2329.08, "duration": 3.48}, {"text": " qui n'en n'ont pas. ", "start": 2332.72, "duration": 1.36}, {"text": " Les maisons \n d'accompagnement... ", "start": 2334.24, "duration": 1.92}, {"text": " Les soins palliatifs \n peuvent pas tout ", "start": 2336.32, "duration": 2.04}, {"text": " et des souffrances \n sont insupportables. ", "start": 2338.52, "duration": 2.32}, {"text": " Que m\u00eame en soins palliatifs, \n on ne peut pas soulager. ", "start": 2341.0, "duration": 3.0}, {"text": " Il faut regarder \n \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 2344.16, "duration": 1.96}, {"text": " Il n'y a pas cette opposition \n entre les soins palliatifs ", "start": 2346.28, "duration": 3.12}, {"text": " et l'aide active \u00e0 mourir. ", "start": 2349.56, "duration": 1.44}, {"text": " A l'int\u00e9rieur des soins palliatifs, \n vous avez des demandes r\u00e9it\u00e9r\u00e9es. ", "start": 2351.16, "duration": 4.0}, {"text": " Le Comit\u00e9 consultatif d'\u00e9thique \n l'avait dit. ", "start": 2355.32, "duration": 2.6}, {"text": " Exemple en Belgique. ", "start": 2358.08, "duration": 1.2}, {"text": " Vous avez 8 % des aides \n actives \u00e0 mourir qui sont ", "start": 2359.44, "duration": 2.68}, {"text": " en unit\u00e9s \n de soins palliatifs. ", "start": 2362.28, "duration": 2.08}, {"text": " Peut-\u00eatre qu'il y a une vision \n de soci\u00e9t\u00e9 qui nous oppose. ", "start": 2364.52, "duration": 3.08}, {"text": " Je n'opposerai jamais \n ces visions ", "start": 2367.76, "duration": 1.92}, {"text": " pour une loi \n parfaitement \u00e9quilibr\u00e9e, ", "start": 2369.84, "duration": 2.2}, {"text": " et que l'euthanasie ne soit \n jamais un choix par d\u00e9faut. ", "start": 2372.2, "duration": 3.16}, {"text": " -Sara, c'est assez, ce milliard ? ", "start": 2375.52, "duration": 2.56}, {"text": " -Je... Je... Voil\u00e0... Je... ", "start": 2378.24, "duration": 2.4}, {"text": " J'ai pas les comp\u00e9tences \u00e9conomiques \n pour savoir si c'est assez ou pas. ", "start": 2380.8, "duration": 3.76}, {"text": " Mais sur les soins palliatifs, ", "start": 2384.72, "duration": 2.16}, {"text": " je me sens un peu plus d'outils \n pour pouvoir y r\u00e9pondre. ", "start": 2387.04, "duration": 4.0}, {"text": " La grande majorit\u00e9 \n des personnels soignants, ", "start": 2391.2, "duration": 3.04}, {"text": " en soins palliatifs, \n des personnels ", "start": 2394.4, "duration": 2.04}, {"text": " qui travaillent \n en g\u00e9riatrie, ", "start": 2396.6, "duration": 1.72}, {"text": " disent qu'ils sont oppos\u00e9s \n \u00e0 participer ", "start": 2398.48, "duration": 3.8}, {"text": " et \u00e0 la l\u00e9galisation \n de l'euthanasie, ", "start": 2402.44, "duration": 3.2}, {"text": " ou du suicide assist\u00e9. ", "start": 2405.8, "duration": 1.24}, {"text": " Evidemment, \n il faut entendre ", "start": 2407.2, "duration": 2.04}, {"text": " le fait qu'il y a quelque chose \n qui semble difficilement articulable ", "start": 2409.4, "duration": 4.52}, {"text": " entre la position d'aide-soignant, \n et d'accompagner les gens, ", "start": 2414.08, "duration": 3.4}, {"text": " et le fait de pouvoir ", "start": 2417.64, "duration": 1.32}, {"text": " leur donner la mort. ", "start": 2419.12, "duration": 1.2}, {"text": " Sur ce que vous disiez, ", "start": 2420.48, "duration": 1.36}, {"text": " le fait que les deux puissent \n coexister... ", "start": 2422.0, "duration": 3.12}, {"text": " Ca peut peut-\u00eatre coexister ", "start": 2425.28, "duration": 1.96}, {"text": " mais dans d'autres pays,\n en Espagne ou au Canada,", "start": 2427.4, "duration": 3.08}, {"text": " la l\u00e9galisation \n de l'aide active \u00e0 mourir", "start": 2430.64, "duration": 3.04}, {"text": " a amen\u00e9 des gros probl\u00e8mes \n sur les soins palliatifs ", "start": 2433.84, "duration": 3.2}, {"text": " et notamment le fait \n que \u00e7a s'est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9.", "start": 2437.2, "duration": 2.72}, {"text": " Que l'acc\u00e8s s'est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9. \n Et donc... ", "start": 2440.08, "duration": 2.48}, {"text": " On peut souhaiter faire\n du \"en m\u00eame temps\", ", "start": 2442.72, "duration": 2.28}, {"text": " des soins palliatifs \n et de l'aide active \u00e0 mourir,", "start": 2445.16, "duration": 2.64}, {"text": " mais il y a des options ", "start": 2447.96, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont en jeu, ", "start": 2449.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'accompagnement soignant ", "start": 2450.44, "duration": 2.28}, {"text": " des patients, ", "start": 2452.88, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne permettent pas \n d'avoir les deux casquettes. ", "start": 2454.04, "duration": 2.92}, {"text": " -Merci pour ce face \u00e0 face. \n Maintenant, \u00e7a va \u00eatre l'heure ", "start": 2457.12, "duration": 3.04}, {"text": " fatidique, \n l'heure du vote. ", "start": 2460.32, "duration": 1.68}, {"text": " Je vais vous inviter, ", "start": 2462.16, "duration": 1.24}, {"text": " s'il vous pla\u00eet, \u00e0 prendre, \n si vous \u00eates dans notre studio, ", "start": 2463.56, "duration": 3.36}, {"text": " vos portables, \n et \u00e0 voter. ", "start": 2467.08, "duration": 3.44}, {"text": " Ainsi que, \u00e9videmment, ", "start": 2470.68, "duration": 1.4}, {"text": " ceux qui nous \u00e9coutent, \n depuis chez eux, ", "start": 2472.24, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 travers leurs \u00e9crans. ", "start": 2474.6, "duration": 1.64}, {"text": " Musique intrigante ", "start": 2476.4, "duration": 2.92}, {"text": " ... ", "start": 2479.48, "duration": 6.12}, {"text": " Le suspense ", "start": 2485.76, "duration": 1.04}, {"text": " est termin\u00e9... ", "start": 2486.96, "duration": 0.92}, {"text": " Est-ce que vous avez \n chang\u00e9 d'avis ? ", "start": 2488.04, "duration": 1.96}, {"text": " Je vais pas vous surprendre, \n ou je vais vous surprendre ? ", "start": 2490.16, "duration": 3.44}, {"text": " Nos d\u00e9batteurs ont \u00e9t\u00e9 \n extr\u00eamement brillants. ", "start": 2493.76, "duration": 2.52}, {"text": " Je trouve qu'ils ont \u00e9t\u00e9 \n au bout des choses, ", "start": 2496.44, "duration": 2.4}, {"text": " et ils ont, \n avec beaucoup ", "start": 2499.0, "duration": 1.56}, {"text": " de conviction, \n d\u00e9fendu ", "start": 2500.72, "duration": 2.16}, {"text": " leur position. \n Et l'un et l'autre, ", "start": 2503.04, "duration": 2.6}, {"text": " ch\u00e8re Sara Piazza, \n et cher Jonathan Denis. ", "start": 2505.8, "duration": 3.48}, {"text": " Mais... ", "start": 2509.44, "duration": 0.88}, {"text": " On est toujours \n \u00e0 57-13, ", "start": 2510.48, "duration": 2.28}, {"text": " c'est-\u00e0-dire exactement \n le m\u00eame score ", "start": 2512.92, "duration": 3.28}, {"text": " qu'au d\u00e9but \n de cette \u00e9mission. ", "start": 2516.36, "duration": 1.88}, {"text": " Le public, donc, ", "start": 2518.4, "duration": 0.92}, {"text": " n'a pas chang\u00e9 d'avis.\n Personne. ", "start": 2519.48, "duration": 2.16}, {"text": " En revanche, une personne m'a \n gliss\u00e9 dans l'oreille, plus t\u00f4t, ", "start": 2521.8, "duration": 4.36}, {"text": " qu'elle avait chang\u00e9 d'avis, \n en r\u00e9fl\u00e9chissant. Madame ? ", "start": 2526.32, "duration": 3.36}, {"text": " Vous avez un micro ", "start": 2529.84, "duration": 1.96}, {"text": " qui est \u00e0 votre gauche. ", "start": 2531.96, "duration": 1.36}, {"text": " Vous nous expliquez, \n si vous le voulez bien, ", "start": 2533.48, "duration": 2.92}, {"text": " pourquoi \n vous avez chang\u00e9 d'avis ? ", "start": 2536.56, "duration": 1.88}, {"text": " -Je m'appelle \n Faroudja Hocini, ", "start": 2538.6, "duration": 2.2}, {"text": " m\u00e9decin psychiatre. ", "start": 2540.96, "duration": 1.16}, {"text": " Psychanalyste et philosophe, \n aussi, \u00e0 mes heures. ", "start": 2542.28, "duration": 2.72}, {"text": " Et en fait, effectivement, \n j'\u00e9tais comme 80 % ", "start": 2545.16, "duration": 3.0}, {"text": " de la population, ", "start": 2548.32, "duration": 1.36}, {"text": " favorable \n \u00e0 l'euthanasie. ", "start": 2549.84, "duration": 1.72}, {"text": " Jusqu'\u00e0 il y a environ un an,\n on va dire, ", "start": 2551.72, "duration": 3.92}, {"text": " o\u00f9 je me suis int\u00e9ress\u00e9e \n profond\u00e9ment aux enjeux ", "start": 2555.8, "duration": 2.96}, {"text": " de la question. ", "start": 2558.92, "duration": 0.92}, {"text": " Comprenez-vous \n que 80 % des personnes ", "start": 2560.0, "duration": 2.68}, {"text": " bien portantes \n se disent : ", "start": 2562.84, "duration": 1.96}, {"text": " \"Bon, \u00e0 distance, \n voil\u00e0 ce que je voudrais.\" ", "start": 2564.96, "duration": 2.44}, {"text": " En situation, \n il se passe tout \u00e0 fait autre chose.", "start": 2567.56, "duration": 2.92}, {"text": " Il y a des enjeux consid\u00e9rables. ", "start": 2570.64, "duration": 1.8}, {"text": " Ce \u00e0 quoi je tiens, \n et je suis tr\u00e8s reconnaissante ", "start": 2572.6, "duration": 2.6}, {"text": " envers Jonathan Denis, ", "start": 2575.36, "duration": 1.4}, {"text": " qui reconna\u00eet \n et assume les termes ", "start": 2576.92, "duration": 2.04}, {"text": " \"suicide assist\u00e9\", \n et \"euthanasie\". ", "start": 2579.12, "duration": 2.12}, {"text": " Je vous tire mon chapeau. \n Cet enfumage ", "start": 2581.4, "duration": 2.76}, {"text": " qui nous dit que ce n'est pas \n du suicide assist\u00e9, ", "start": 2584.32, "duration": 2.6}, {"text": " ou de l'euthanasie... ", "start": 2587.08, "duration": 1.28}, {"text": " On cache les mots \n qu'il faut assumer.", "start": 2588.52, "duration": 2.36}, {"text": " Chapeau \u00e0 Jonathan Denis ! ", "start": 2591.04, "duration": 2.32}, {"text": " Parce que, si vous voulez, ", "start": 2593.52, "duration": 1.52}, {"text": " c'est une question grave ", "start": 2595.2, "duration": 1.36}, {"text": " de lever l'interdit \n de donner la mort ", "start": 2596.72, "duration": 2.4}, {"text": " pour ne pas nommer ", "start": 2599.28, "duration": 1.2}, {"text": " les choses, donc, \u00e7a, \n c'est extr\u00eamement important. ", "start": 2600.64, "duration": 2.92}, {"text": " -Merci, \u00e7a peut peut-\u00eatre \n nourrir la conclusion ", "start": 2603.72, "duration": 2.76}, {"text": " de nos deux d\u00e9batteurs. ", "start": 2606.64, "duration": 1.44}, {"text": " Sara Piazza, ", "start": 2608.24, "duration": 1.2}, {"text": " vous avez l'honneur \n de commencer. ", "start": 2609.6, "duration": 2.08}, {"text": " Un mot de la fin ? ", "start": 2611.84, "duration": 1.04}, {"text": " -Je tiens \u00e0 vous remercier \n pour votre invitation ", "start": 2613.04, "duration": 3.08}, {"text": " et \u00e0 remercier Jonathan Denis \n pour le d\u00e9bat qu'on a eu ce soir. ", "start": 2616.28, "duration": 3.36}, {"text": " -Jonathan, \n quelque chose \u00e0 ajouter ? ", "start": 2619.8, "duration": 2.0}, {"text": " -Je vais faire ", "start": 2621.96, "duration": 0.92}, {"text": " comme Sara Piazza, \n vous remercier tous deux", "start": 2623.04, "duration": 2.4}, {"text": " pour un d\u00e9bat serein et apais\u00e9. \n J'esp\u00e8re que les parlementaires ", "start": 2625.6, "duration": 3.4}, {"text": " auront le m\u00eame. \n On le doit aux Fran\u00e7ais. ", "start": 2629.16, "duration": 2.08}, {"text": " -Merci \u00e0 tous. ", "start": 2631.4, "duration": 1.08}, {"text": " Merci beaucoup ! \n\n Applaudissements ", "start": 2632.64, "duration": 2.2}, {"text": " Musique dynamique ", "start": 2635.0, "duration": 3.16}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 2638.32, "duration": 1.6}]}