{"label": "sport", "transcript": [{"text": "on retrouve pas la furie catalane des", "start": 0.24, "duration": 4.039}, {"text": "derni\u00e8res semaines il s'est peut-\u00eatre", "start": 1.92, "duration": 4.12}, {"text": "cass\u00e9 quelque chose le weekend dernier \u00e0", "start": 4.279, "duration": 4.28}, {"text": "l'invers c'est bien les bonnais ils ont", "start": 6.04, "duration": 5.96}, {"text": "leent poupe avec est dans l'Inter", "start": 8.559, "duration": 10.111}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 12.0, "duration": 6.67}]}