{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 6.88, "duration": 3.13}, {"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 14.28, "duration": 3.759}, {"text": "Laurent marcangelli bonjour merci", "start": 16.32, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 18.039, "duration": 3.24}, {"text": "Corse du Sud pr\u00e9sident du groupe horizon", "start": 19.32, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale on est ensemble", "start": 21.279, "duration": 3.08}, {"text": "pendant 20 minutes pour une interview en", "start": 22.8, "duration": 3.12}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale on", "start": 24.359, "duration": 3.041}, {"text": "retrouve avec plaisir St\u00e9phane Vernet de", "start": 25.92, "duration": 3.759}, {"text": "wouestfance bonjour St\u00e9phane bonjourian", "start": 27.4, "duration": 4.48}, {"text": "bonjour monieur bonjour on va \u00e9videmment", "start": 29.679, "duration": 3.601}, {"text": "parler de l'actualit\u00e9 politique de", "start": 31.88, "duration": 3.24}, {"text": "Michel Barnier qui poursuit ses", "start": 33.28, "duration": 3.279}, {"text": "consultations en vue de s'assurer une", "start": 35.12, "duration": 3.16}, {"text": "majorit\u00e9 de composer son gouvernement", "start": 36.559, "duration": 4.121}, {"text": "est-ce que Horizon est un soutien acquis", "start": 38.28, "duration": 3.52}, {"text": "o\u00f9ou est-ce que vous posez des", "start": 40.68, "duration": 3.52}, {"text": "conditions pour ne pas le censurer nous", "start": 41.8, "duration": 3.88}, {"text": "avons rencontr\u00e9 le Premier ministre", "start": 44.2, "duration": 3.56}, {"text": "dimanche en compagnie de CLAE malur\u00e9 et", "start": 45.68, "duration": 4.199}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe nous l'avons \u00e9cout\u00e9", "start": 47.76, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons expliqu\u00e9 ce que nous pensons", "start": 49.879, "duration": 4.241}, {"text": "devoir faire pour le pays pour \u00e9viter", "start": 52.28, "duration": 4.64}, {"text": "une crise une paralysie un blocage nos", "start": 54.12, "duration": 4.88}, {"text": "institutions et nous allons nous r\u00e9unir", "start": 56.92, "duration": 5.24}, {"text": "vous le savez demain \u00e0 Reims les", "start": 59.0, "duration": 5.36}, {"text": "s\u00e9nateurs les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 62.16, "duration": 3.24}, {"text": "mais \u00e9galement le Bureau politique", "start": 64.36, "duration": 2.36}, {"text": "d'horizon pour les journ\u00e9es", "start": 65.4, "duration": 2.32}, {"text": "parlementaires pour nos journ\u00e9es", "start": 66.72, "duration": 2.28}, {"text": "parlementaire nous avons invit\u00e9 le", "start": 67.72, "duration": 4.079}, {"text": "Premier ministre qui se rendra \u00e0 reins", "start": 69.0, "duration": 5.92}, {"text": "demain pour venir \u00e0 notre rencontre et", "start": 71.799, "duration": 5.241}, {"text": "nous nous d\u00e9terminerons collectivement", "start": 74.92, "duration": 3.32}, {"text": "donc il doit vous convaincre ce n'est", "start": 77.04, "duration": 3.6}, {"text": "pas \u00e0 qui le soutien d'horizon je je", "start": 78.24, "duration": 5.4}, {"text": "veux pas faire de myst\u00e8re que au regarde", "start": 80.64, "duration": 5.64}, {"text": "mon parcours politique je suis plut\u00f4t", "start": 83.64, "duration": 5.32}, {"text": "proche de ce que peut faire Michel", "start": 86.28, "duration": 4.04}, {"text": "Barnier c'est pas c'est pas une d\u00e9cision", "start": 88.96, "duration": 2.6}, {"text": "que je vais prendre seul et c'est une", "start": 90.32, "duration": 2.119}, {"text": "d\u00e9cision que nous prendrons", "start": 91.56, "duration": 2.559}, {"text": "collectivement tout simplement est-ce", "start": 92.439, "duration": 2.96}, {"text": "que vous P vous pouvez nous en dire un", "start": 94.119, "duration": 2.721}, {"text": "peu plus sur l'entrevue vous avez eu", "start": 95.399, "duration": 3.72}, {"text": "avec Michel Barnier dimanche dans quel", "start": 96.84, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tat d'esprit est-ce que vous l'avez", "start": 99.119, "duration": 2.721}, {"text": "trouv\u00e9 ce nouveau Premier ministre", "start": 100.2, "duration": 4.959}, {"text": "d'abord c'est c'est un homme apais\u00e9", "start": 101.84, "duration": 6.12}, {"text": "malgr\u00e9 la difficult\u00e9 de la t\u00e2che c'est", "start": 105.159, "duration": 5.161}, {"text": "pas un apaisement fin qu'on voit", "start": 107.96, "duration": 3.92}, {"text": "lorsqu'il intervient parce que c'est", "start": 110.32, "duration": 3.72}, {"text": "quelqu'un qui a de l'exp\u00e9rience qui a du", "start": 111.88, "duration": 3.76}, {"text": "v\u00e9cu tant au niveau national", "start": 114.04, "duration": 3.52}, {"text": "qu'international donc c'est d\u00e9j\u00e0 quand", "start": 115.64, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame quelque chose d'assez rassurant", "start": 117.56, "duration": 3.28}, {"text": "ensuite", "start": 119.479, "duration": 4.081}, {"text": "j'en ressort \u00e0 titre personnel je pense", "start": 120.84, "duration": 4.239}, {"text": "que c'est pareil pour \u00c9douard Philippe", "start": 123.56, "duration": 5.44}, {"text": "et claud malur\u00e9 confiant confiant au", "start": 125.079, "duration": 6.681}, {"text": "regard des objectifs qu'il se fixent au", "start": 129.0, "duration": 5.56}, {"text": "regard des grandes id\u00e9es qui sont les", "start": 131.76, "duration": 5.88}, {"text": "siennes et surtout ce que j'ai retenu et", "start": 134.56, "duration": 5.72}, {"text": "qui m'a profond\u00e9ment touch\u00e9 parce que", "start": 137.64, "duration": 4.8}, {"text": "j'ai d\u00e9fendu cette mani\u00e8re de faire de", "start": 140.28, "duration": 3.76}, {"text": "la politique tout au long de ma vie", "start": 142.44, "duration": 3.519}, {"text": "c'est avoir de la consid\u00e9ration pour les", "start": 144.04, "duration": 6.279}, {"text": "gens c'est fait de de respecter", "start": 145.959, "duration": 6.241}, {"text": "respecter les gens quel que soient leurs", "start": 150.319, "duration": 4.2}, {"text": "opinions quel que soi leur choix et il", "start": 152.2, "duration": 3.64}, {"text": "l'a dit d'ailleurs publiquement au cours", "start": 154.519, "duration": 3.08}, {"text": "d'une interview qu'il a donn\u00e9 je crois", "start": 155.84, "duration": 3.679}, {"text": "que \u00e7a va \u00eatre une cl\u00e9 de sa r\u00e9ussite", "start": 157.599, "duration": 4.72}, {"text": "mais mais juste quelles sont les les", "start": 159.519, "duration": 4.681}, {"text": "conditions quels sont les points sur", "start": 162.319, "duration": 2.801}, {"text": "lesquels vous allez \u00eatre", "start": 164.2, "duration": 2.679}, {"text": "particuli\u00e8rement attentif lors de son", "start": 165.12, "duration": 3.199}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale nous", "start": 166.879, "duration": 3.28}, {"text": "l'avons dit le 13 ao\u00fbt dans un courrier", "start": 168.319, "duration": 3.041}, {"text": "que nous avons rendu publi et que nous", "start": 170.159, "duration": 2.561}, {"text": "avion envoy\u00e9 \u00e0 l'ensemble des groupes", "start": 171.36, "duration": 2.64}, {"text": "politiques qui sont \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 172.72, "duration": 4.239}, {"text": "nationale on a une loi de finance elle", "start": 174.0, "duration": 4.92}, {"text": "va \u00eatre difficile elle va \u00eatre difficile", "start": 176.959, "duration": 3.2}, {"text": "parce que nous sommes en proc\u00e8 \u00e9dure de", "start": 178.92, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9ficit excessifs et nous le savons", "start": 180.159, "duration": 4.041}, {"text": "c'est donc un esprit de responsabilit\u00e9", "start": 182.64, "duration": 4.239}, {"text": "vous le savez depuis 3 ans nous", "start": 184.2, "duration": 4.08}, {"text": "appartenons \u00e0 une famille politique", "start": 186.879, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 par un homme qui a lors du", "start": 188.28, "duration": 4.2}, {"text": "discours inaugural de ce parti horizon", "start": 190.159, "duration": 4.681}, {"text": "au Havre dit l'ordre dans les comptes", "start": 192.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'ordre dans la rue l'ordre dans les", "start": 194.84, "duration": 2.92}, {"text": "comptes c'est pas le d\u00e9ficit excessif", "start": 196.48, "duration": 3.119}, {"text": "donc il va falloir agir ensuite vous", "start": 197.76, "duration": 2.96}, {"text": "avez et Bruno le mer l'a pas", "start": 199.599, "duration": 2.961}, {"text": "suffisamment fait il a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0", "start": 200.72, "duration": 3.72}, {"text": "des difficult\u00e9s aussi conjoncturelle", "start": 202.56, "duration": 3.399}, {"text": "mais aujourd'hui il faut se tourner vers", "start": 204.44, "duration": 3.48}, {"text": "l'avenir et il faut dire nous avons une", "start": 205.959, "duration": 3.601}, {"text": "loi de finance cette loi de finance doit", "start": 207.92, "duration": 3.2}, {"text": "tenir compte de cette situation de", "start": 209.56, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9ficit excessif la France c'est une", "start": 211.12, "duration": 3.88}, {"text": "question de souverainet\u00e9 ne peut pas", "start": 213.12, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre dans cette situation", "start": 215.0, "duration": 4.08}, {"text": "plus longtemps donc il va falloir agir", "start": 217.28, "duration": 3.039}, {"text": "ensuite vous avez de grandes politiques", "start": 219.08, "duration": 3.12}, {"text": "publiques nous l'avons dit l'\u00e9ducation", "start": 220.319, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9cole c'est la la m\u00e8re de toutes les", "start": 222.2, "duration": 4.759}, {"text": "batailles la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais la", "start": 224.04, "duration": 4.96}, {"text": "ma\u00eetrise de nos flux migratoires un", "start": 226.959, "duration": 2.961}, {"text": "esprit de", "start": 229.0, "duration": 3.959}, {"text": "responsabilit\u00e9 au quotidien la la\u00efcit\u00e9", "start": 229.92, "duration": 5.159}, {"text": "les valeurs r\u00e9publicaine la sant\u00e9 et je", "start": 232.959, "duration": 3.36}, {"text": "me r\u00e9jouis d'avoir vu que le premier", "start": 235.079, "duration": 2.44}, {"text": "ministre a r\u00e9serv\u00e9 l'un de ses premiers", "start": 236.319, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9placements \u00e0 l'h\u00f4pital Necker ce", "start": 237.519, "duration": 3.241}, {"text": "weekend donc voil\u00e0 nous sommes", "start": 238.72, "duration": 5.079}, {"text": "aujourd'hui je dirais connus ce parti", "start": 240.76, "duration": 4.52}, {"text": "est peut-\u00eatre jeune il a 3 ans nous", "start": 243.799, "duration": 3.08}, {"text": "avons 2 ans d'existence \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 245.28, "duration": 3.0}, {"text": "nationale nos prises de positions on \u00e9t\u00e9", "start": 246.879, "duration": 2.481}, {"text": "publique je pense qu'elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 248.28, "duration": 2.679}, {"text": "constantes et lorsque je me compare je", "start": 249.36, "duration": 3.48}, {"text": "me rassure je vois bien que depuis le", "start": 250.959, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9but nous tenons un discours qui est", "start": 252.84, "duration": 4.399}, {"text": "constant mais vous avez \u00e9voqu\u00e9 tous ces", "start": 255.319, "duration": 4.04}, {"text": "points avec Michel Barnier dimanche nous", "start": 257.239, "duration": 4.4}, {"text": "avons \u00e9voqu\u00e9 de nombreux points et je", "start": 259.359, "duration": 4.961}, {"text": "vous y voyez plus clair sur le le le le", "start": 261.639, "duration": 4.161}, {"text": "j'allais dire le programme ou ses", "start": 264.32, "duration": 3.48}, {"text": "intentions par rapport au \u00e0 la fa\u00e7on", "start": 265.8, "duration": 3.52}, {"text": "dont il souhaite gouverner dans les mois", "start": 267.8, "duration": 2.52}, {"text": "qui viennent", "start": 269.32, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9coutez on on a les grandes lignes", "start": 270.32, "duration": 5.159}, {"text": "ensuite le d\u00e9tail n'est pas encore", "start": 273.36, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sent globalement vous \u00eates en", "start": 275.479, "duration": 3.0}, {"text": "convergence vous \u00eates d'accord sur", "start": 277.28, "duration": 3.199}, {"text": "l'essentiel je vous ai dit cette", "start": 278.479, "duration": 4.521}, {"text": "rencontre s'est bien pass\u00e9e elle s'est", "start": 280.479, "duration": 4.201}, {"text": "pass\u00e9e dans un climat", "start": 283.0, "duration": 3.72}, {"text": "cordial dans un climat de confiance", "start": 284.68, "duration": 4.239}, {"text": "Infin\u00e9 donc je peux pas dire plus que", "start": 286.72, "duration": 4.319}, {"text": "cela et \u00e0 votre avis il faudra combien", "start": 288.919, "duration": 3.081}, {"text": "de temps il faudra combien de temps", "start": 291.039, "duration": 2.281}, {"text": "Michel Barnier pour r\u00e9ussir \u00e0 constituer", "start": 292.0, "duration": 3.199}, {"text": "un gouvernement on a entendu dire qu'il", "start": 293.32, "duration": 4.04}, {"text": "voulait aller tr\u00e8s vite qu'il esp\u00e9rait", "start": 295.199, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame peut-\u00eatre pouvoir convoquer un", "start": 297.36, "duration": 3.16}, {"text": "premier conse des ministres cette", "start": 299.039, "duration": 3.0}, {"text": "semaine est-ce que \u00e7a \u00e7a fait partie des", "start": 300.52, "duration": 3.08}, {"text": "choses qui sont encore envisageables ou", "start": 302.039, "duration": 4.121}, {"text": "o\u00f9 on est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 303.6, "duration": 6.039}, {"text": "au-del\u00e0 sommes rest\u00e9s 2 mois", "start": 306.16, "duration": 5.12}, {"text": "pratiquement avec une situation", "start": 309.639, "duration": 2.721}, {"text": "politique", "start": 311.28, "duration": 4.56}, {"text": "in\u00e9dite peut-\u00eatre que nous avons pris", "start": 312.36, "duration": 7.76}, {"text": "l'habitude d'avoir ces temps ces espaces", "start": 315.84, "duration": 7.16}, {"text": "entre un fait et celui qui doit", "start": 320.12, "duration": 5.199}, {"text": "normalement le suivre la situation", "start": 323.0, "duration": 4.88}, {"text": "politique elle exige de elle exige", "start": 325.319, "duration": 4.801}, {"text": "beaucoup de finesse de mon point et", "start": 327.88, "duration": 4.0}, {"text": "composer un gouvernement dans ces", "start": 330.12, "duration": 3.6}, {"text": "conditions va exiger beaucoup de", "start": 331.88, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9flexion vous \u00eates en dire \u00e7a va", "start": 333.72, "duration": 4.12}, {"text": "prendre un certain temps si je vous \u00e7a", "start": 336.44, "duration": 2.64}, {"text": "peut prendre \u00e7a peut prendre un certain", "start": 337.84, "duration": 2.52}, {"text": "temps pourquoi parce que vous avez des", "start": 339.08, "duration": 2.839}, {"text": "discussions qui sont des discussions qui", "start": 340.36, "duration": 4.52}, {"text": "doivent se se lier notamment par rapport", "start": 341.919, "duration": 3.921}, {"text": "au", "start": 344.88, "duration": 3.52}, {"text": "fond plut\u00f4t que qui au gouvernement", "start": 345.84, "duration": 5.96}, {"text": "c'est pourquoi pourquoi faire et ensuite", "start": 348.4, "duration": 5.079}, {"text": "vous avez naturellement l'ensemble des", "start": 351.8, "duration": 4.08}, {"text": "responsablebl de partis de groupes qui", "start": 353.479, "duration": 5.401}, {"text": "vont vouloir s'ils participent que leurs", "start": 355.88, "duration": 4.879}, {"text": "amis ou eux-m\u00eames soit repr\u00e9sent\u00e9 dans", "start": 358.88, "duration": 3.08}, {"text": "ce gouvernement donc vous savez que", "start": 360.759, "duration": 2.601}, {"text": "c'est pas simple horizon doit \u00eatre", "start": 361.96, "duration": 3.12}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 pour vous \u00e7a c'est une", "start": 363.36, "duration": 2.559}, {"text": "d\u00e9cision que nous prendrons", "start": 365.08, "duration": 2.119}, {"text": "collectivement je vais pas me permettre", "start": 365.919, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui de dire sur ce plateau si", "start": 367.199, "duration": 4.4}, {"text": "elle sera oui ou non est-ce que vous", "start": 369.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eates pr\u00eat \u00e0 rentrer dans ce gouvernement", "start": 371.599, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9coutez ma ma ma ma personne elle passe", "start": 373.4, "duration": 3.799}, {"text": "apr\u00e8s et encore une fois je vous dire", "start": 375.96, "duration": 2.6}, {"text": "j'appartiens \u00e0 un collectif je suis", "start": 377.199, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9sident d'un groupe 33 membres nous", "start": 378.56, "duration": 4.28}, {"text": "avons deux membres suppl\u00e9mentaires ce", "start": 380.52, "duration": 5.28}, {"text": "matin je moi j'ai toujours essay\u00e9 d'\u00eatre", "start": 382.84, "duration": 5.479}, {"text": "utile l\u00e0 o\u00f9 je suis voil\u00e0 j'ai j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 385.8, "duration": 3.76}, {"text": "conseiller d\u00e9partemental \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 388.319, "duration": 3.0}, {"text": "c\u00e9tait conseiller g\u00e9n\u00e9ral j'ai \u00e9t\u00e9 maire", "start": 389.56, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sident d'une agglom\u00e9ration d\u00e9put\u00e9 une", "start": 391.319, "duration": 4.28}, {"text": "premi\u00e8re fois en 2022 je suis redevenu", "start": 393.039, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 est-ce que vous dites que vous", "start": 395.599, "duration": 3.481}, {"text": "serez utile dans le gouvernement Barnier", "start": 397.36, "duration": 3.04}, {"text": "c'est pas moi qui doit le d\u00e9cider encore", "start": 399.08, "duration": 3.72}, {"text": "une fois moi je je pense que je je dois", "start": 400.4, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre utile en tout cas quand je me pr", "start": 402.8, "duration": 2.799}, {"text": "devant les \u00e9lectrices et les \u00e9lecteurs", "start": 404.4, "duration": 3.0}, {"text": "de ma circonscription de ma ville \u00e7a a", "start": 405.599, "duration": 4.0}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 pour \u00eatre utile ou l\u00e0 c'est", "start": 407.4, "duration": 3.56}, {"text": "pas les \u00e9lecteurs qui d\u00e9cideront est-ce", "start": 409.599, "duration": 2.921}, {"text": "que vous vous dites \u00e0 Michel Barnier ben", "start": 410.96, "duration": 3.079}, {"text": "moi je serai utile dans ce gouvernement", "start": 412.52, "duration": 2.84}, {"text": "j'aime pas les gens qui se d\u00e9clarent", "start": 414.039, "duration": 2.72}, {"text": "candidats sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9", "start": 415.36, "duration": 3.6}, {"text": "lorsque ils n'ont pas \u00eatre candidats", "start": 416.759, "duration": 3.72}, {"text": "lorsqu'ils sont nomm\u00e9 est-ce qu'il vous", "start": 418.96, "duration": 3.28}, {"text": "en a fait la proposition d\u00e9j\u00e0 je ne peux", "start": 420.479, "duration": 3.16}, {"text": "vous le dire puisque \u00e7a n'est pas arriv\u00e9", "start": 422.24, "duration": 3.2}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a fait partie des choses qui", "start": 423.639, "duration": 3.521}, {"text": "seront tranch\u00e9es \u00e0 reins pendant vos", "start": 425.44, "duration": 3.56}, {"text": "journ\u00e9es parlementaire avec en pr\u00e9sence", "start": 427.16, "duration": 3.319}, {"text": "ou pas de Michel Barnier mais c'est le", "start": 429.0, "duration": 3.0}, {"text": "moment c'est c'est la s\u00e9quence o\u00f9", "start": 430.479, "duration": 3.681}, {"text": "horizon va d\u00e9cider ou pas de participer", "start": 432.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 ce gouvernement et que les choses vont", "start": 434.16, "duration": 4.24}, {"text": "se cristalliser ou c'est ou c'est encore", "start": 436.72, "duration": 3.24}, {"text": "trop t\u00f4t nous allons travailler", "start": 438.4, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0-dessus nous allons \u00e9changer nous", "start": 439.96, "duration": 2.919}, {"text": "allons discuter ensuite vous savez je", "start": 441.12, "duration": 2.96}, {"text": "suis attach\u00e9 \u00e0 une certaines forme de", "start": 442.879, "duration": 3.561}, {"text": "hi\u00e9rarchie \u00e0 horizon il y a un patron il", "start": 444.08, "duration": 4.32}, {"text": "s'appelle \u00c9douard Philippe c'est aussi", "start": 446.44, "duration": 4.12}, {"text": "simple que \u00e7a et et il vous a pas dit", "start": 448.4, "duration": 3.799}, {"text": "quelle \u00e9tait sa position il m'a dit des", "start": 450.56, "duration": 4.039}, {"text": "choses mais s'il souhaite le dire \u00e0 un", "start": 452.199, "duration": 3.601}, {"text": "plus grand nombre j'attends qu'il le", "start": 454.599, "duration": 2.561}, {"text": "fasse et c'est ce qu'il fera tr\u00e8s", "start": 455.8, "duration": 4.0}, {"text": "probablement demain avant la nomination", "start": 457.16, "duration": 4.159}, {"text": "de Michel Barnier vous appeliez un", "start": 459.8, "duration": 2.839}, {"text": "rassemblement al de la droite", "start": 461.319, "duration": 2.481}, {"text": "conservatrice \u00e0 la gauche", "start": 462.639, "duration": 3.12}, {"text": "sociald\u00e9mocrate est-ce qu'aujourd'hui au", "start": 463.8, "duration": 2.92}, {"text": "moment o\u00f9 on se parle est-ce que c'est", "start": 465.759, "duration": 2.361}, {"text": "encore possible et \u00e0 quelles conditions", "start": 466.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a me semble compromis h\u00e9las c'est c'est", "start": 468.12, "duration": 3.759}, {"text": "c'est fini c'est termin\u00e9 j'ai\u00e9cout\u00e9 tout", "start": 470.24, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e0 l'heure celui qui m'a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur ce", "start": 471.879, "duration": 4.76}, {"text": "plateau s\u00e9nateur socialiste je vois bien", "start": 473.159, "duration": 5.681}, {"text": "que durant l'\u00e9t\u00e9 un certain nombre de", "start": 476.639, "duration": 3.84}, {"text": "responsables spaliste qui pouvait se", "start": 478.84, "duration": 3.0}, {"text": "reconna\u00eetre dans cette d\u00e9marche", "start": 480.479, "duration": 2.801}, {"text": "aujourd'hui rebrousse un peu chemin", "start": 481.84, "duration": 3.52}, {"text": "depuis que Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au", "start": 483.28, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement je le regrette et avec", "start": 485.36, "duration": 3.6}, {"text": "\u00c9douard Philippe avec notre organisation", "start": 487.24, "duration": 3.399}, {"text": "politique nous continuons de dire que", "start": 488.96, "duration": 3.56}, {"text": "pour stabiliser la vie politique du pays", "start": 490.639, "duration": 4.84}, {"text": "pour \u00e9viter la crise il faut aller de", "start": 492.52, "duration": 4.2}, {"text": "cette gauche social-d\u00e9mocrate de", "start": 495.479, "duration": 3.641}, {"text": "gouvernement \u00e0 la droite conservatrice", "start": 496.72, "duration": 4.28}, {"text": "et r\u00e9publicaine il y a pas d'autres issu", "start": 499.12, "duration": 3.32}, {"text": "nous l'avons dit au moment de la", "start": 501.0, "duration": 3.479}, {"text": "dissolution nous avons dit en 2022", "start": 502.44, "duration": 3.84}, {"text": "d'ailleurs qu'il fallait un esprit de", "start": 504.479, "duration": 3.0}, {"text": "coalition pour stabiliser la vie", "start": 506.28, "duration": 3.639}, {"text": "politique alors que nous avions 251 pr\u00eat", "start": 507.479, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 soutenir le gouvernement d'\u00c9lisabeth", "start": 509.919, "duration": 3.48}, {"text": "borne et de Gabriel Atal quand le", "start": 511.44, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e0 disous nous avons dit on", "start": 513.399, "duration": 3.721}, {"text": "pourra pas repartir sur ensemble seul", "start": 514.76, "duration": 4.959}, {"text": "justement pour gouverner le pays et", "start": 517.12, "duration": 4.08}, {"text": "assurer une", "start": 519.719, "duration": 3.401}, {"text": "majorit\u00e9 nous sommes dans la constance", "start": 521.2, "duration": 3.12}, {"text": "je vous le disais tout \u00e0 l'heure nons", "start": 523.12, "duration": 2.88}, {"text": "pas chang\u00e9 d'avis et je ne d\u00e9sesp\u00e8re pas", "start": 524.32, "duration": 4.24}, {"text": "qu'\u00e0 un moment les bons les bonnes", "start": 526.0, "duration": 4.76}, {"text": "volont\u00e9s notamment \u00e0 gauche comprendront", "start": 528.56, "duration": 4.48}, {"text": "que pour le bien du pays pour l'int\u00e9r\u00eat", "start": 530.76, "duration": 4.079}, {"text": "sup\u00e9rieur de la Nation pour faire en", "start": 533.04, "duration": 2.84}, {"text": "sorte que notre pays ne soit pas", "start": 534.839, "duration": 2.241}, {"text": "paralys\u00e9 que nos pouvoirs publics", "start": 535.88, "duration": 3.0}, {"text": "fonctionnent il va falloir \u00eatre dans une", "start": 537.08, "duration": 3.12}, {"text": "logique de coalition pour gouverner le", "start": 538.88, "duration": 2.6}, {"text": "pays il aurait fallu en premier ministre", "start": 540.2, "duration": 2.759}, {"text": "de gauche pour", "start": 541.48, "duration": 4.52}, {"text": "vous je n'\u00e9tais pas oppos\u00e9 en ce qui me", "start": 542.959, "duration": 5.601}, {"text": "concerne je je je l'avais dit une", "start": 546.0, "duration": 4.24}, {"text": "personnalit\u00e9 comme Bernard casenu ne ne", "start": 548.56, "duration": 3.279}, {"text": "me d\u00e9plaisait", "start": 550.24, "duration": 4.44}, {"text": "pas non et je je d'abord je vais vous", "start": 551.839, "duration": 6.201}, {"text": "expliquer Lucy cast\u00e9 si elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 554.68, "duration": 6.0}, {"text": "nomm\u00e9e elle aurait tr\u00e8s certainement", "start": 558.04, "duration": 4.88}, {"text": "concert\u00e9 les responsables politiques et", "start": 560.68, "duration": 4.279}, {"text": "les pr\u00e9sidents de groupe je serais all\u00e9", "start": 562.92, "duration": 4.56}, {"text": "la voir j'aurais expliqu\u00e9 ce que nous", "start": 564.959, "duration": 3.641}, {"text": "voulons voir et ce que nous ne voulons", "start": 567.48, "duration": 2.479}, {"text": "pas voir dans la poli du gouvernement", "start": 568.6, "duration": 2.359}, {"text": "effectivement si elle avait dit non", "start": 569.959, "duration": 3.0}, {"text": "c'est programme NFP et rien que le NFP", "start": 570.959, "duration": 3.601}, {"text": "et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une faute de mon point de", "start": 572.959, "duration": 4.201}, {"text": "vue du NFP on aurait censur\u00e9 tout", "start": 574.56, "duration": 4.8}, {"text": "simplement parce que c'est une logique", "start": 577.16, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9mocratique et parlementaire et si un", "start": 579.36, "duration": 4.479}, {"text": "autre Premier ministre avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 582.36, "duration": 4.919}, {"text": "je serais all\u00e9 \u00e0 sa rencontre sa m\u00eame", "start": 583.839, "duration": 4.361}, {"text": "s'il y avait des ministres de la France", "start": 587.279, "duration": 2.041}, {"text": "insoumise dans le gouvernement ou \u00e7a", "start": 588.2, "duration": 2.48}, {"text": "c'\u00e9tait ah non \u00e7a c'\u00e9tait une ligne", "start": 589.32, "duration": 2.92}, {"text": "rouge que nous avons fix\u00e9 la France", "start": 590.68, "duration": 2.96}, {"text": "insoumise c'est exclu du champ", "start": 592.24, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9publicain depuis trop longtemps nous", "start": 593.64, "duration": 3.8}, {"text": "avons v\u00e9cu 2 ans \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 595.32, "duration": 4.079}, {"text": "ou parfois des situations infernales", "start": 597.44, "duration": 2.76}, {"text": "dans le fonctionnement de notre", "start": 599.399, "duration": 2.321}, {"text": "assembl\u00e9e de notrequele \u00e0 cause du", "start": 600.2, "duration": 3.84}, {"text": "comportement de LFI les sorties euh les", "start": 601.72, "duration": 3.88}, {"text": "sailis de jeanluc M\u00e9lenchon ne font pas", "start": 604.04, "duration": 3.88}, {"text": "honneur euh \u00e0 je dirais une certaine", "start": 605.6, "duration": 3.56}, {"text": "id\u00e9e de la R\u00e9publique et et de la vie", "start": 607.92, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9mocratique du pays pourquoi pourquoi", "start": 609.16, "duration": 2.72}, {"text": "selon vous le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 610.72, "duration": 2.96}, {"text": "a pas appel\u00e9 luciy Castet \u00e0 Matignon", "start": 611.88, "duration": 4.199}, {"text": "tout de suite convoquer euh une session", "start": 613.68, "duration": 4.48}, {"text": "extraordinaire euh du du Parlement", "start": 616.079, "duration": 3.361}, {"text": "rappeler les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 618.16, "duration": 3.6}, {"text": "nationale pour faire la d\u00e9monstration en", "start": 619.44, "duration": 4.24}, {"text": "quelques jours en fait que ce ce ce", "start": 621.76, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement euh serait imm\u00e9diatement", "start": 623.68, "duration": 3.88}, {"text": "censur\u00e9 \u00e7a lui aurait \u00e9vit\u00e9 d'avoir tout", "start": 625.72, "duration": 4.76}, {"text": "le d\u00e9bat sur le d\u00e9 d\u00e9mocratie le fait de", "start": 627.56, "duration": 5.839}, {"text": "pas avoir appel\u00e9 la repr\u00e9sentante du de", "start": 630.48, "duration": 4.16}, {"text": "la force politique qui est arriv\u00e9 en", "start": 633.399, "duration": 3.641}, {"text": "t\u00eate \u00e0 Matignon pourquoi est-ce qu' pas", "start": 634.64, "duration": 3.759}, {"text": "faitonstrations qui sont pas arriv\u00e9es en", "start": 637.04, "duration": 3.88}, {"text": "t\u00eate parce que si vous additionnez le", "start": 638.399, "duration": 5.201}, {"text": "bloc central ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 640.92, "duration": 6.24}, {"text": "horizon modem les r\u00e9publicains et Liot", "start": 643.6, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e7a fait plus de d\u00e9put\u00e9s que le NFP donc", "start": 647.16, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e0 encore une fois on est sur un mythe", "start": 649.68, "duration": 4.48}, {"text": "un mythe d'abord le parti qui est arriv\u00e9", "start": 651.56, "duration": 3.719}, {"text": "en t\u00eate au second tour des \u00e9lections", "start": 654.16, "duration": 2.28}, {"text": "l\u00e9gislatives c'est le rassemblement", "start": 655.279, "duration": 2.641}, {"text": "national et c'est le premier groupe", "start": 656.44, "duration": 2.959}, {"text": "premier groupe politique \u00e0 l'assembl\u00e9 \u00e0", "start": 657.92, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale donc d\u00e9j\u00e0 pas que", "start": 659.399, "duration": 4.521}, {"text": "d'un peu h on parle de pr\u00e8s de 11", "start": 661.92, "duration": 3.44}, {"text": "millions d'\u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 pour", "start": 663.92, "duration": 2.96}, {"text": "le rassembl\u00e9ement national et ses alli\u00e9s", "start": 665.36, "duration": 2.919}, {"text": "au premier tour au premier tour au", "start": 666.88, "duration": 3.36}, {"text": "second tour ils sont en t\u00eate aussi donc", "start": 668.279, "duration": 6.201}, {"text": "en nombre de voix ensuite vous avez eu", "start": 670.24, "duration": 7.279}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s qui ont \u00e9lu la pr\u00e9sidente de", "start": 674.48, "duration": 4.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est quand m\u00eame", "start": 677.519, "duration": 3.081}, {"text": "un signal qui est pas n\u00e9gligeable il y", "start": 678.8, "duration": 3.0}, {"text": "avait Andr\u00e9 chassen qui \u00e9tait le", "start": 680.6, "duration": 3.56}, {"text": "candidat du NFP il a elbrun Pivet a \u00e9t\u00e9", "start": 681.8, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lu donc faut arr\u00eater avec le myth on a", "start": 684.16, "duration": 3.679}, {"text": "gagn\u00e9 les \u00e9lections et on peut appliquer", "start": 686.24, "duration": 3.44}, {"text": "notre programme rien que notre programme", "start": 687.839, "duration": 3.361}, {"text": "et les autres n'ont qu'\u00e0 bien se tenir", "start": 689.68, "duration": 2.599}, {"text": "c'est ce que j'ai entendu pendant tout", "start": 691.2, "duration": 2.439}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 je me suis \u00e9lev\u00e9 contre \u00e7a", "start": 692.279, "duration": 2.481}, {"text": "publiquement et vous voyez bien que \u00e7a", "start": 693.639, "duration": 2.921}, {"text": "ne produit rien donc moi aujourd'hui je", "start": 694.76, "duration": 3.28}, {"text": "dis si on est dans une logique de", "start": 696.56, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 si on a envie que le pays", "start": 698.04, "duration": 3.96}, {"text": "avance faut faire avec ce qu'on a", "start": 700.12, "duration": 3.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une absence de majorit\u00e9", "start": 702.0, "duration": 2.959}, {"text": "parce que personne n'a gagn\u00e9 les", "start": 703.88, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lections il faut transcender c'est ce", "start": 704.959, "duration": 3.521}, {"text": "que nous proposons avec \u00c9douard Philippe", "start": 706.72, "duration": 3.16}, {"text": "chez Horizon et c'est ce que nous", "start": 708.48, "duration": 3.359}, {"text": "continuerons de dire sur les", "start": 709.88, "duration": 4.04}, {"text": "portefeuilles les les minist\u00e8re au sein", "start": 711.839, "duration": 3.161}, {"text": "du gouvernement est-ce que vous vous", "start": 713.92, "duration": 2.479}, {"text": "\u00eates favorable \u00e0 un minist\u00e8re de", "start": 715.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'Immigration ce sont des discussions", "start": 716.399, "duration": 3.68}, {"text": "qui doivent avoir lieu", "start": 718.279, "duration": 4.841}, {"text": "euh il a eu il y a eu une \u00e9poque o\u00f9 il y", "start": 720.079, "duration": 4.961}, {"text": "a eu un minist\u00e8re de", "start": 723.12, "duration": 4.44}, {"text": "l'Immigration c'est une id\u00e9e dont j'ai", "start": 725.04, "duration": 5.039}, {"text": "vu qu'elle dur\u00e9 3 ans 2007 201 elle a", "start": 727.56, "duration": 4.24}, {"text": "fit\u00e9 dans la presse moi j'ai vu des", "start": 730.079, "duration": 3.12}, {"text": "ministres de l'Int\u00e9rieur qui pouvait", "start": 731.8, "duration": 2.64}, {"text": "tr\u00e8s bien traiter le probl\u00e8me de", "start": 733.199, "duration": 3.32}, {"text": "l'immigrationement celui qui est en", "start": 734.44, "duration": 4.0}, {"text": "charge d\u00e9missionnaires certes mais qui a", "start": 736.519, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en charge donc pas de minist\u00e8re", "start": 738.44, "duration": 2.759}, {"text": "sp\u00e9cifique c'est pas moi de le d\u00e9cider", "start": 739.8, "duration": 2.599}, {"text": "encore une fois si j'\u00e9tais Premier", "start": 741.199, "duration": 3.0}, {"text": "ministre je vous r\u00e9pondrai le Premier", "start": 742.399, "duration": 3.0}, {"text": "ministre de d\u00e9cider et \u00e7a vous", "start": 744.199, "duration": 2.961}, {"text": "choquerait pas si Michel Pier d\u00e9cidait", "start": 745.399, "duration": 2.961}, {"text": "de cr\u00e9er un minist\u00e8re de l'Immigration", "start": 747.16, "duration": 3.16}, {"text": "une ligne rouge de mon point de vue je", "start": 748.36, "duration": 4.0}, {"text": "parle en mon nom sur euh la question des", "start": 750.32, "duration": 3.44}, {"text": "retraites puisque la question se posera", "start": 752.36, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e fin octobre dans la niche", "start": 753.76, "duration": 2.759}, {"text": "du rassemblement national ce matin dans", "start": 755.24, "duration": 3.44}, {"text": "Le Figaro G\u00e9rard Larcher dit \u00eatre pr\u00eat \u00e0", "start": 756.519, "duration": 3.68}, {"text": "des ajustements sur la r\u00e9forme des", "start": 758.68, "duration": 3.64}, {"text": "retraites est-ce qu'il faut en faire on", "start": 760.199, "duration": 3.401}, {"text": "peut pas fermer le dossier et dire on", "start": 762.32, "duration": 3.04}, {"text": "peut pas en parler c'est un sujet que", "start": 763.6, "duration": 3.76}, {"text": "les Fran\u00e7ais euh consid\u00e8rent comme", "start": 765.36, "duration": 4.599}, {"text": "important euh donc si on veut", "start": 767.36, "duration": 4.599}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre en phase avec l'attente", "start": 769.959, "duration": 4.801}, {"text": "de nos concitoyens je le pense nous", "start": 771.959, "duration": 4.801}, {"text": "devons pas dire nietet il est hors de", "start": 774.76, "duration": 4.48}, {"text": "question qu'on reparle des retraites", "start": 776.76, "duration": 3.68}, {"text": "ensuite c'est la m\u00e9thode je fais", "start": 779.24, "duration": 2.599}, {"text": "confiance \u00e0 Michel Barnier vous savez", "start": 780.44, "duration": 3.959}, {"text": "lorsqu'on a n\u00e9goci\u00e9 avec le Royaume-Uni", "start": 781.839, "duration": 4.0}, {"text": "concernant le brexit \u00e0 mon avis on peut", "start": 784.399, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre aussi en capacit\u00e9 de mettre autour", "start": 785.839, "duration": 3.56}, {"text": "de la table les partenaires sociaux les", "start": 787.959, "duration": 3.721}, {"text": "responsables politiques afin", "start": 789.399, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9ventuellement am\u00e9nager les choses pour", "start": 791.68, "duration": 3.12}, {"text": "qu'elles soi plus acceptable mais sur", "start": 793.48, "duration": 2.479}, {"text": "quel point est-ce qu'il faut toucher \u00e0", "start": 794.8, "duration": 2.56}, {"text": "l'\u00e2ge \u00c9douard Philippe il \u00e9tait", "start": 795.959, "duration": 3.201}, {"text": "favorable \u00e0 un \u00e2ge encore plus \u00e9lev\u00e9 moi", "start": 797.36, "duration": 2.88}, {"text": "je vais vous dire \u00e0 quoi je suis", "start": 799.16, "duration": 2.44}, {"text": "favorable mais qui sera tr\u00e8s difficile", "start": 800.24, "duration": 4.88}, {"text": "vu la marge de man\u0153uvre de r\u00e9aliser moi", "start": 801.6, "duration": 5.039}, {"text": "je suis un grand partisan de la r\u00e9forme", "start": 805.12, "duration": 5.36}, {"text": "de 2020 voil\u00e0 du param\u00e8tre c'est du", "start": 806.639, "duration": 5.841}, {"text": "syst\u00e8me la retraite \u00e0 point est-ce", "start": 810.48, "duration": 3.64}, {"text": "possible aujourd'hui je ne le pense pas", "start": 812.48, "duration": 4.08}, {"text": "euh nous avons toujours dans une logique", "start": 814.12, "duration": 4.76}, {"text": "de responsabilit\u00e9 dans notre parti", "start": 816.56, "duration": 4.16}, {"text": "politique \u00c9douard Philippe tient des", "start": 818.88, "duration": 4.84}, {"text": "propos je le pense courageux mais clair", "start": 820.72, "duration": 4.96}, {"text": "en la mati\u00e8re et puis je sais que vous", "start": 823.72, "duration": 3.52}, {"text": "allez m'interroger sur ce qu'il peut", "start": 825.68, "duration": 3.48}, {"text": "dire nous n'avons pas chang\u00e9 d'avis sur", "start": 827.24, "duration": 3.92}, {"text": "cette question un autre sujet St\u00e9phan", "start": 829.16, "duration": 4.08}, {"text": "moi j'avais une question avant avant la", "start": 831.16, "duration": 3.88}, {"text": "nomination de de de Michel Barnier vous", "start": 833.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9criviez que donc avant de conna\u00eetre le", "start": 835.04, "duration": 3.28}, {"text": "nouveau locataire de de Matignon que", "start": 836.88, "duration": 2.959}, {"text": "vous souhatiez interroger le futur", "start": 838.32, "duration": 2.84}, {"text": "Premier ministre sur sa position", "start": 839.839, "duration": 3.641}, {"text": "concernant l'avenir institutionnel de la", "start": 841.16, "duration": 3.56}, {"text": "Corse est-ce que vous avez pu le faire", "start": 843.48, "duration": 2.799}, {"text": "dimanche oui qu'est-ce qui vous a", "start": 844.72, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9pondu que c'est un sujet qu'il qu'il", "start": 846.279, "duration": 6.761}, {"text": "connaissait et qu'il allait apporter des", "start": 850.16, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9ponses le moment venu B c'\u00e9tait pas", "start": 853.04, "duration": 3.719}, {"text": "tr\u00e8s concret du coup en fait changement", "start": 854.92, "duration": 3.919}, {"text": "continuit\u00e9 mais vous savez on reste sur", "start": 856.759, "duration": 3.281}, {"text": "l'ananc\u00e9e de ce qu'avait initi\u00e9 le", "start": 858.839, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique G\u00e9ral", "start": 860.04, "duration": 3.44}, {"text": "larmanin ou moi ce qui me concerne je le", "start": 861.36, "duration": 3.96}, {"text": "dis aujourd'hui je serai dans la", "start": 863.48, "duration": 4.359}, {"text": "constance depuis 2022 j'ai des prises de", "start": 865.32, "duration": 4.319}, {"text": "position j'ai des actions euh qu'on peut", "start": 867.839, "duration": 4.68}, {"text": "mettre euh je dirais sur la table qui", "start": 869.639, "duration": 6.2}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 vu visibles en Corse et \u00e0 Paris", "start": 872.519, "duration": 4.961}, {"text": "j'ai pas chang\u00e9 d'avis il y a une", "start": 875.839, "duration": 3.601}, {"text": "solution politique je veux dire aussi", "start": 877.48, "duration": 3.52}, {"text": "que la Corse aujourd'hui va reconna\u00eetre", "start": 879.44, "duration": 3.639}, {"text": "des difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales", "start": 881.0, "duration": 3.399}, {"text": "importantes la saison touristique a pas", "start": 883.079, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9t\u00e9 exceptionnelle les professionnels se", "start": 884.399, "duration": 2.961}, {"text": "plaainent donc il faut toujours \u00eatre sur", "start": 886.12, "duration": 2.399}, {"text": "les deux jambes des probl\u00e8mes", "start": 887.36, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9conomiques et sociaux \u00e0 traiter comme", "start": 888.519, "duration": 2.921}, {"text": "sur l'ensemble du territoire mais avec", "start": 890.12, "duration": 3.6}, {"text": "des sp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'insularit\u00e9 et", "start": 891.44, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 notre \u00e9conomie il y a \u00e9galement une", "start": 893.72, "duration": 4.119}, {"text": "situation politique je crois qu'il faut", "start": 896.16, "duration": 3.239}, {"text": "poursuivre ce processus mais \u00e0 quelle \u00e9", "start": 897.839, "duration": 2.68}, {"text": "chance est-ce que vous demandez une", "start": 899.399, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9vision constitutionnelle avant la fin", "start": 900.519, "duration": 3.0}, {"text": "de l'ann\u00e9e ou est-ce que vous dites cont", "start": 902.12, "duration": 2.8}, {"text": "tenu de la situation politique mieux", "start": 903.519, "duration": 3.56}, {"text": "vaut temporiser un peu je demande que", "start": 904.92, "duration": 4.0}, {"text": "tout simplement le plus rapidement", "start": 907.079, "duration": 3.921}, {"text": "possible le Premier ministre le", "start": 908.92, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement prennent l'initiative de", "start": 911.0, "duration": 2.92}, {"text": "rencontrer les \u00e9lus de la Corse pour", "start": 912.36, "duration": 3.32}, {"text": "leur dire ce qu'il compte faire et \u00e0 ce", "start": 913.92, "duration": 3.08}, {"text": "moment-l\u00e0 je vous dirai comment les", "start": 915.68, "duration": 2.279}, {"text": "choses se passent mais c'est quoi le", "start": 917.0, "duration": 1.839}, {"text": "plus rapidement possible parce qu'on", "start": 917.959, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9tait parti sur un texte avant l'\u00e9t\u00e9 on", "start": 918.839, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tait parti sur un congr\u00e8s \u00e0 l'automne", "start": 920.759, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui comment vous le voyez le", "start": 922.279, "duration": 3.601}, {"text": "calendrier pe pas \u00e9chapper que le", "start": 923.519, "duration": 3.801}, {"text": "calendrier a \u00e9t\u00e9 un peu bouscul\u00e9 vous", "start": 925.88, "duration": 3.6}, {"text": "savez j'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 partir en vacan le", "start": 927.32, "duration": 4.519}, {"text": "12 juillet il s'est av\u00e9r\u00e9 que le 9 juin", "start": 929.48, "duration": 3.44}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9", "start": 931.839, "duration": 2.36}, {"text": "de dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale et \u00e7a", "start": 932.92, "duration": 3.399}, {"text": "a boulevers\u00e9 un peu tous nos", "start": 934.199, "duration": 4.32}, {"text": "calendriers sur le calendrier selon vous", "start": 936.319, "duration": 4.041}, {"text": "ben il y a un retard tout simplement", "start": 938.519, "duration": 4.32}, {"text": "mais si c'est un retard c'est pas si", "start": 940.36, "duration": 3.959}, {"text": "grave que \u00e7a ce sera qu'un retard ou", "start": 942.839, "duration": 2.521}, {"text": "est-ce que vous dites avec la nouvelle", "start": 944.319, "duration": 2.481}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale ce sera compliqu\u00e9", "start": 945.36, "duration": 3.08}, {"text": "d'aboutir \u00e0 une autonomie moi je crois", "start": 946.8, "duration": 3.68}, {"text": "toujours qu'il y a des voies de passage", "start": 948.44, "duration": 3.879}, {"text": "toujours en tout cas le fait de ne pas", "start": 950.48, "duration": 3.839}, {"text": "essay m\u00eame avec le S\u00e9nat \u00e7a sera", "start": 952.319, "duration": 3.121}, {"text": "compliqu\u00e9 mais je l'ai toujours dit", "start": 954.319, "duration": 3.64}, {"text": "aussi publiquement mais qui ne tente", "start": 955.44, "duration": 4.399}, {"text": "rien \u00e0 rien on parle d'eddoard Philippe", "start": 957.959, "duration": 3.841}, {"text": "St\u00e9phan oui euh \u00e9doard Philippe a", "start": 959.839, "duration": 3.44}, {"text": "annonc\u00e9 sa candidature \u00e0 la \u00e0 la", "start": 961.8, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 la semaine", "start": 963.279, "duration": 3.441}, {"text": "derni\u00e8re hier il a dit qu'il serait", "start": 965.48, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9galement candidat \u00e0 la mairie du Havre", "start": 966.72, "duration": 5.0}, {"text": "en 2026 pourquoi est-ce qu'il fait ces", "start": 968.88, "duration": 5.04}, {"text": "annonces dans le dans dans le dans le", "start": 971.72, "duration": 4.28}, {"text": "temps pr\u00e9sent contte tenu la situation", "start": 973.92, "duration": 3.919}, {"text": "parce qu'il a quel est sa strat\u00e9gie il a", "start": 976.0, "duration": 3.319}, {"text": "estim\u00e9 que c'\u00e9tait le moment de le dire", "start": 977.839, "duration": 4.0}, {"text": "et pour les Avrais et au niveau", "start": 979.319, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9galement de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 981.839, "duration": 3.881}, {"text": "est-ce que c'est pas une mani\u00e8re aussi", "start": 984.48, "duration": 3.039}, {"text": "de se d\u00e9marquer de mani\u00e8re tr\u00e8s nette de", "start": 985.72, "duration": 3.599}, {"text": "de d'ensemble com comment sont les", "start": 987.519, "duration": 3.32}, {"text": "rapports entre les entre les diff\u00e9rents", "start": 989.319, "duration": 3.801}, {"text": "groupes qui composaient feu la majorit\u00e9", "start": 990.839, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9sidentielle ils sont pas mauvais j'ai", "start": 993.12, "duration": 4.44}, {"text": "pas de de difficult\u00e9 \u00e0 personnel avec", "start": 995.36, "duration": 3.919}, {"text": "mes coll\u00e8gues pr\u00e9sidents de groupe de", "start": 997.56, "duration": 4.44}, {"text": "ces deux formations ensuite nous avons", "start": 999.279, "duration": 6.8}, {"text": "je le pense notre propre identit\u00e9 depuis", "start": 1002.0, "duration": 7.079}, {"text": "3 ans nous avons une identit\u00e9 qui nous", "start": 1006.079, "duration": 5.0}, {"text": "est propre un parti de 30000 adh\u00e9rents", "start": 1009.079, "duration": 5.401}, {"text": "des maires plus que d'autres les", "start": 1011.079, "duration": 5.24}, {"text": "s\u00e9nateurs des d\u00e9put\u00e9s des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1014.48, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ens un pr\u00e9sident de parti qui je", "start": 1016.319, "duration": 4.041}, {"text": "vous rappelle et vraiment le chef dans", "start": 1018.24, "duration": 5.24}, {"text": "sa maison donc c'est pas le cas des", "start": 1020.36, "duration": 5.52}, {"text": "autres j'ai pas parler des autres moi je", "start": 1023.48, "duration": 3.839}, {"text": "ve parler de ce que je connais le mieux", "start": 1025.88, "duration": 3.24}, {"text": "et ce que je connais le mieux c'est mon", "start": 1027.319, "duration": 4.36}, {"text": "parti politique et c'est son chef donc", "start": 1029.12, "duration": 4.439}, {"text": "aujourd'hui il y a une question qui lui", "start": 1031.679, "duration": 4.481}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e est-ce qu'on aurait encore", "start": 1033.559, "duration": 5.48}, {"text": "eu l'habitude de voir des des hommes et", "start": 1036.16, "duration": 3.919}, {"text": "des femmes politiques qui tournent", "start": 1039.039, "duration": 3.28}, {"text": "autour du pot alors qu'on sait tous que", "start": 1040.079, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 un moment il se pr\u00e9pare pour \u00eatre", "start": 1042.319, "duration": 4.201}, {"text": "candidat \u00e0 cette \u00e9lection PhIP avait dit", "start": 1044.439, "duration": 4.041}, {"text": "lors de pr\u00e9c\u00e9dent entretien je me", "start": 1046.52, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9pare c'est un homme qui parle sans", "start": 1048.48, "duration": 2.88}, {"text": "destours je crois d'ailleurs que les", "start": 1050.36, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7ais ont appr\u00e9ci\u00e9 cette mani\u00e8re de", "start": 1051.36, "duration": 3.24}, {"text": "faire lorsqu'il \u00e9tait Premier Ministre", "start": 1053.08, "duration": 4.24}, {"text": "on lui a pos\u00e9 une question il a r\u00e9pondu", "start": 1054.6, "duration": 4.52}, {"text": "mais il r\u00e9pondez pas jusqu'\u00e0 maintenant", "start": 1057.32, "duration": 3.08}, {"text": "est-ce que l\u00e0 le timing est vraiment", "start": 1059.12, "duration": 4.84}, {"text": "opportun ce mot me hente timing \u00e7a fait", "start": 1060.4, "duration": 5.72}, {"text": "une semaine que j'entends parler de", "start": 1063.96, "duration": 5.28}, {"text": "timing vous savez pour certains c'est", "start": 1066.12, "duration": 5.76}, {"text": "jamais l'heure voil\u00e0 et surtout quand", "start": 1069.24, "duration": 4.559}, {"text": "dard Philippe parle je m'en suis aper\u00e7u", "start": 1071.88, "duration": 3.24}, {"text": "au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es quoi", "start": 1073.799, "duration": 2.481}, {"text": "qu'il disent quoi qu'il fasse il est", "start": 1075.12, "duration": 2.919}, {"text": "toujours dans l'erreur il compris au", "start": 1076.28, "duration": 4.12}, {"text": "sein de votre camp ah non dans notre cas", "start": 1078.039, "duration": 3.801}, {"text": "vous inqui\u00e9tez pas je peux vous dire que", "start": 1080.4, "duration": 3.12}, {"text": "tout le monde est content m\u00eame Gabriel", "start": 1081.84, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0al ah \u00e7a je ne sais pas faudra vous lui", "start": 1083.52, "duration": 3.12}, {"text": "posiez la question vous nous dites que", "start": 1085.32, "duration": 2.599}, {"text": "les rapport entre horizon et ensemble", "start": 1086.64, "duration": 3.48}, {"text": "sont pas mauvais je reprends votre terme", "start": 1087.919, "duration": 3.841}, {"text": "vous avez deux d\u00e9put\u00e9s ensemble qui", "start": 1090.12, "duration": 2.76}, {"text": "viennent de vous", "start": 1091.76, "duration": 4.44}, {"text": "rejoindre hier il y avait d\u00e9j\u00e0 eu des", "start": 1092.88, "duration": 4.679}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s qui avaient chang\u00e9", "start": 1096.2, "duration": 3.08}, {"text": "d'\u00e9tiquette le mois dernier \u00e7a avz", "start": 1097.559, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup f\u00e2ch\u00e9 Sylvain Maillard votre", "start": 1099.28, "duration": 3.92}, {"text": "votre interlocuteur \u00e0 l'Assembl\u00e9e les", "start": 1101.2, "duration": 4.0}, {"text": "rapports entre vous sont sont bon il a", "start": 1103.2, "duration": 3.44}, {"text": "appr\u00e9ci\u00e9 le fait que vous ayez encore", "start": 1105.2, "duration": 3.839}, {"text": "deux d\u00e9put\u00e9s qui vous rejoignent", "start": 1106.64, "duration": 4.08}, {"text": "vous savez il y a deux types de", "start": 1109.039, "duration": 4.12}, {"text": "personnes il y a ceux qui veulent garder", "start": 1110.72, "duration": 4.48}, {"text": "les gens contre leur gris et ceux", "start": 1113.159, "duration": 5.081}, {"text": "qui pr\u00e9f\u00e8rent laisser partir les gens", "start": 1115.2, "duration": 4.719}, {"text": "lorsqu'ils ont envie de partir je crois", "start": 1118.24, "duration": 2.88}, {"text": "que Gabriel Atal est plut\u00f4t dans la", "start": 1119.919, "duration": 2.64}, {"text": "deux\u00e8me", "start": 1121.12, "duration": 3.4}, {"text": "cat\u00e9gorie de ce que je crois et de ce", "start": 1122.559, "duration": 5.401}, {"text": "que je pense et je me f\u00e9licite d'avoir", "start": 1124.52, "duration": 5.48}, {"text": "ces de nouveaux d\u00e9put\u00e9s qui nous", "start": 1127.96, "duration": 3.92}, {"text": "rejoignent pour vousz quoi le signe", "start": 1130.0, "duration": 3.2}, {"text": "qu'dard Philippe est plus attractif que", "start": 1131.88, "duration": 2.76}, {"text": "gabrielal aujourd'hui j'y vois d\u00e9j\u00e0 le", "start": 1133.2, "duration": 2.64}, {"text": "signe que le groupe que je pr\u00e9side est", "start": 1134.64, "duration": 3.12}, {"text": "attractif et titre personnel \u00e7a \u00e7a me", "start": 1135.84, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9jouit et et ensuite si en plus c'est", "start": 1137.76, "duration": 4.36}, {"text": "le signe que \u00e9dard Philippe lait tout", "start": 1140.48, "duration": 4.72}, {"text": "autant c'est pas plus mal mais je vous", "start": 1142.12, "duration": 7.439}, {"text": "invite \u00e0 lire les arguments de Charlotte", "start": 1145.2, "duration": 6.479}, {"text": "Parmentier Lecoq et de Xavier roseren", "start": 1149.559, "duration": 3.321}, {"text": "qui explique pourquoi est-ce qu'ils nous", "start": 1151.679, "duration": 3.641}, {"text": "rejoignent \u00e7a a du sens et en conclusion", "start": 1152.88, "duration": 3.84}, {"text": "je vous fais remarquer que avant la", "start": 1155.32, "duration": 2.64}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1156.72, "duration": 2.6}, {"text": "nous \u00e9tions un groupe de 31 membres et", "start": 1157.96, "duration": 3.48}, {"text": "qu'apr\u00e8s on est un groupe de 33 c'est un", "start": 1159.32, "duration": 4.0}, {"text": "peu rare dans le bloc central et c'est", "start": 1161.44, "duration": 2.92}, {"text": "un peu rare d'ailleurs sur tous les", "start": 1163.32, "duration": 2.359}, {"text": "groupes mais est-ce qu'aujourd'hui", "start": 1164.36, "duration": 2.6}, {"text": "Gabriel Atal c'est l'adversaire le plus", "start": 1165.679, "duration": 2.601}, {"text": "dangereux pour \u00e9dard Philippe en vue de", "start": 1166.96, "duration": 2.32}, {"text": "la pr\u00e9sidence", "start": 1168.28, "duration": 2.56}, {"text": "non l'adversaire le plus dangereux c'est", "start": 1169.28, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9chec du pays c'est le d\u00e9crochage", "start": 1170.84, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9finitif du pays c'est la crise c'est", "start": 1173.28, "duration": 4.32}, {"text": "l'abaissement de la France et nous nous", "start": 1175.159, "duration": 4.841}, {"text": "battons surtout pour \u00e9viter \u00e7a et pour", "start": 1177.6, "duration": 4.199}, {"text": "faire en sorte que notre pays soit arm\u00e9", "start": 1180.0, "duration": 3.28}, {"text": "il y aura pas de match entre les deux et", "start": 1181.799, "duration": 2.721}, {"text": "c'est pas \u00e7a d'ailleurs qui explique", "start": 1183.28, "duration": 3.0}, {"text": "cette d\u00e9claration de candidature d'edard", "start": 1184.52, "duration": 3.08}, {"text": "Philippe la vie politique elle est faite", "start": 1186.28, "duration": 2.8}, {"text": "de comp\u00e9tition si on veut s'engager dans", "start": 1187.6, "duration": 2.84}, {"text": "les combats politiques faut pas avoir", "start": 1189.08, "duration": 3.12}, {"text": "peur de la confrontation de la", "start": 1190.44, "duration": 3.28}, {"text": "comp\u00e9tition ensuite cette comp\u00e9tition \u00e7a", "start": 1192.2, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9pend quelle forme elle prend je pense", "start": 1193.72, "duration": 6.68}, {"text": "que la division peut causer la perte", "start": 1195.679, "duration": 6.88}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re de voir le pays", "start": 1200.4, "duration": 5.0}, {"text": "euh et que si demain tout le monde est", "start": 1202.559, "duration": 5.24}, {"text": "candidat \u00e7a sera forc\u00e9ment pas une bonne", "start": 1205.4, "duration": 4.96}, {"text": "nouvelle pour nos courant de pens\u00e9es et", "start": 1207.799, "duration": 3.521}, {"text": "et pour une certaine mani\u00e8re de", "start": 1210.36, "duration": 2.36}, {"text": "gouverner le pays donc l'esprit de", "start": 1211.32, "duration": 3.599}, {"text": "responsabilit\u00e9 devra pr\u00e9valoir et \u00e0 un", "start": 1212.72, "duration": 3.4}, {"text": "moment vous avez quelqu'un qui est mieux", "start": 1214.919, "duration": 2.76}, {"text": "plac\u00e9 que d'autres j'esp\u00e8re que ce sera", "start": 1216.12, "duration": 2.72}, {"text": "\u00c9douard Philippe en ce qui me concerne", "start": 1217.679, "duration": 2.321}, {"text": "et si c'est pas le cas il devra laisser", "start": 1218.84, "duration": 2.719}, {"text": "la place \u00e0 un autre je n'envisage pas", "start": 1220.0, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00e9chec voil\u00e0 je vais vous dire les", "start": 1221.559, "duration": 2.641}, {"text": "choses tr\u00e8s tranquillement m\u00eame si", "start": 1222.84, "duration": 2.44}, {"text": "aujourd'hui je crois qu'on a d'autres", "start": 1224.2, "duration": 2.08}, {"text": "d\u00e9fis \u00e0 relever l'\u00e9lection", "start": 1225.28, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidentielle n'\u00e9tant pas l'\u00e9ch\u00e9ance la", "start": 1226.28, "duration": 3.519}, {"text": "plus est-ce que votre groupe a de", "start": 1228.32, "duration": 2.92}, {"text": "nouveau vocation \u00e0 s'\u00e9largir est-ce que", "start": 1229.799, "duration": 2.681}, {"text": "vous \u00eates en discussion avec d'autres", "start": 1231.24, "duration": 2.439}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui viendraient dansensemble", "start": 1232.48, "duration": 3.12}, {"text": "pour la R\u00e9publique ou ou d'autres partis", "start": 1233.679, "duration": 4.201}, {"text": "pas \u00e0 ce stade mais eu je l'ai toujours", "start": 1235.6, "duration": 3.84}, {"text": "dit notre groupe est un groupe qui est", "start": 1237.88, "duration": 3.679}, {"text": "capable d'accueillir vous \u00e9voquez", "start": 1239.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9chec du pays il y a aussi la mont\u00e9e", "start": 1241.559, "duration": 3.201}, {"text": "du rassemblement national est-ce que", "start": 1243.24, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que dans les \u00e9ch\u00e9ances \u00e0 venir", "start": 1244.76, "duration": 3.96}, {"text": "que vous avez \u00e9voqu\u00e9 est-ce que vous", "start": 1246.24, "duration": 5.24}, {"text": "voyez le le le le parti de Jordan", "start": 1248.72, "duration": 5.4}, {"text": "Bardella et Marine Le Pen progresser", "start": 1251.48, "duration": 5.439}, {"text": "encore et arriver arriver \u00e0 \u00e0 prendre la", "start": 1254.12, "duration": 3.76}, {"text": "main notamment par exemple sur", "start": 1256.919, "duration": 2.081}, {"text": "l'assembl\u00e9e est-ce est qu'on aura des", "start": 1257.88, "duration": 2.52}, {"text": "l\u00e9gislatives l'ann\u00e9e prochaine d\u00e8s que", "start": 1259.0, "duration": 4.48}, {"text": "ce sera possible une seule personne peut", "start": 1260.4, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9terminer sil a des \u00e9lections", "start": 1263.48, "duration": 2.48}, {"text": "l\u00e9gislatives c'est \u00e0 partir de l'ann\u00e9e", "start": 1264.72, "duration": 2.88}, {"text": "prochaine c'est le chef de l'\u00c9tat et", "start": 1265.96, "duration": 3.36}, {"text": "vous avez une situation politique qui", "start": 1267.6, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 assez confuse donc je", "start": 1269.32, "duration": 2.44}, {"text": "vais pas mettre dans l'esprit des gens", "start": 1270.679, "duration": 2.281}, {"text": "il y aura des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1271.76, "duration": 2.56}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine qui peut tenir encore", "start": 1272.96, "duration": 4.64}, {"text": "3 ans mais cette assembl\u00e9e sera", "start": 1274.32, "duration": 5.479}, {"text": "compliqu\u00e9e mais je fais confiance aux", "start": 1277.6, "duration": 3.76}, {"text": "hommes et aux femmes de bonne volont\u00e9", "start": 1279.799, "duration": 3.921}, {"text": "pour prendre conscience justement que le", "start": 1281.36, "duration": 3.72}, {"text": "blocage de l'institution c'est le", "start": 1283.72, "duration": 3.04}, {"text": "blocage du pays ensuite vous parz vous", "start": 1285.08, "duration": 2.52}, {"text": "il y aura pas de blocage des", "start": 1286.76, "duration": 2.159}, {"text": "institutions il peut pas y avoir de", "start": 1287.6, "duration": 2.48}, {"text": "censure du gouvernement dans les mois", "start": 1288.919, "duration": 2.721}, {"text": "qui VI c'est possible c'est possible", "start": 1290.08, "duration": 2.719}, {"text": "c'est possible avec une assembl\u00e9e telle", "start": 1291.64, "duration": 2.2}, {"text": "que celle-ci c'est pour \u00e7a que tout \u00e0", "start": 1292.799, "duration": 3.36}, {"text": "l'heure j'\u00e9tais un peu d\u00e9\u00e7u de voir que", "start": 1293.84, "duration": 4.24}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de celles et de ceux qui se", "start": 1296.159, "duration": 3.361}, {"text": "revendiquent de la social-d\u00e9mocratie on", "start": 1298.08, "duration": 3.199}, {"text": "n'est pas un discours qui tranche avec", "start": 1299.52, "duration": 4.279}, {"text": "celui de Monsieur fort qui visiblement", "start": 1301.279, "duration": 4.52}, {"text": "reste cramponn\u00e9 pour des raisons", "start": 1303.799, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9lectoralistes uniquement \u00e0 l'id\u00e9e il", "start": 1305.799, "duration": 4.12}, {"text": "faut \u00eatre avec LFI il faut \u00eatre dans le", "start": 1307.88, "duration": 4.52}, {"text": "NFP donc chacun devra prendre ses", "start": 1309.919, "duration": 4.281}, {"text": "responsabilit\u00e9 je crois m\u00eame d'ailleurs", "start": 1312.4, "duration": 3.639}, {"text": "que si monsieur casenu n'a pas \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 1314.2, "duration": 4.8}, {"text": "au final au rang de premier ministre il", "start": 1316.039, "duration": 4.52}, {"text": "le doit peut-\u00eatre \u00e0 cette mani\u00e8re de", "start": 1319.0, "duration": 3.279}, {"text": "faire du Parti socialiste est-ce", "start": 1320.559, "duration": 3.401}, {"text": "qu'Emmanuel Macron doit se mettre en", "start": 1322.279, "duration": 3.361}, {"text": "retrait et laisser Michel Barni", "start": 1323.96, "duration": 3.599}, {"text": "gouverner les institutions sont tr\u00e8s", "start": 1325.64, "duration": 3.279}, {"text": "claires en la mati\u00e8re le pr\u00e9sident de la", "start": 1327.559, "duration": 2.921}, {"text": "R\u00e9publique a des pr\u00e9rogatives le chef du", "start": 1328.919, "duration": 3.521}, {"text": "gouvernement en a on a d\u00e9j\u00e0 connu des", "start": 1330.48, "duration": 3.04}, {"text": "p\u00e9riodes de cohabitation m\u00eame si", "start": 1332.44, "duration": 3.119}, {"text": "celle-ci n'en est pas v\u00e9ritablement une", "start": 1333.52, "duration": 3.72}, {"text": "je crois que Michel Barnier souhaite", "start": 1335.559, "duration": 3.081}, {"text": "exercer", "start": 1337.24, "duration": 3.4}, {"text": "pleinement ses responsabilit\u00e9s de", "start": 1338.64, "duration": 3.72}, {"text": "Premier ministre cela veut dire que le", "start": 1340.64, "duration": 3.919}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9galement", "start": 1342.36, "duration": 3.76}, {"text": "des choses \u00e0 dire des choses \u00e0 faire", "start": 1344.559, "duration": 3.161}, {"text": "mais pas dans le m\u00eame C doit se mettre", "start": 1346.12, "duration": 3.039}, {"text": "en retrait plus qu' qui ne l'a fait avec", "start": 1347.72, "duration": 2.6}, {"text": "ses pr\u00e9c\u00e9dents premier ministrre il", "start": 1349.159, "duration": 4.801}, {"text": "n'est pas dansun rapport identique \u00e0", "start": 1350.32, "duration": 5.04}, {"text": "celui qu'il a pu avoir avec \u00c9douard", "start": 1353.96, "duration": 3.04}, {"text": "Philippe avec Jean Castex avec \u00c9lisabeth", "start": 1355.36, "duration": 3.919}, {"text": "Bourne ou avec Gabriel Atal donc", "start": 1357.0, "duration": 4.039}, {"text": "naturellement \u00e7a pourra pas \u00eatre le m\u00eame", "start": 1359.279, "duration": 3.121}, {"text": "mode de fonctionnement la situation", "start": 1361.039, "duration": 2.64}, {"text": "politique a chang\u00e9 donc il doit un peu", "start": 1362.4, "duration": 3.36}, {"text": "s'effacer il doit tenir compte et je", "start": 1363.679, "duration": 3.681}, {"text": "pense qu'il l'a fait en N Michel Barnier", "start": 1365.76, "duration": 4.12}, {"text": "du r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1367.36, "duration": 4.16}, {"text": "suite \u00e0 la dissolution qu'il a d\u00e9cid\u00e9", "start": 1369.88, "duration": 3.84}, {"text": "merci le mar merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1371.52, "duration": 3.94}, {"text": "notre invit\u00e9", "start": 1373.72, "duration": 6.999}, {"text": "[Musique]", "start": 1375.46, "duration": 5.259}]}