{"label": "politique", "transcript": [{"text": "peut-\u00eatre pensez-vous passer ce weekend", "start": 0.08, "duration": 3.119}, {"text": "sous la couette \u00e0 regarder les nouveaux", "start": 1.68, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9pisodes de milineine Paris mais", "start": 3.199, "duration": 4.001}, {"text": "pourquoi ne pas vivre Paris en vrai et", "start": 5.279, "duration": 4.601}, {"text": "venir ici visiter le S\u00e9nat au Palais du", "start": 7.2, "duration": 5.559}, {"text": "Luxembourg en 2023 ce sont pr\u00e8s de 22000", "start": 9.88, "duration": 4.799}, {"text": "personnes qui sont venues visiter le", "start": 12.759, "duration": 3.841}, {"text": "S\u00e9nat pendant les journ\u00e9es du patrimoine", "start": 14.679, "duration": 3.641}, {"text": "une entr\u00e9e qui se fait pour les", "start": 16.6, "duration": 3.72}, {"text": "visiteurs par cette galerie la galerie", "start": 18.32, "duration": 3.68}, {"text": "sud qui donne sur le jardin du", "start": 20.32, "duration": 4.0}, {"text": "Luxembourg qui se trouve juste l\u00e0 le", "start": 22.0, "duration": 3.96}, {"text": "parcours permettra de visiter des lieux", "start": 24.32, "duration": 3.719}, {"text": "embl\u00e9matiques comme ici la c\u00e9l\u00e8bre salle", "start": 25.96, "duration": 4.04}, {"text": "des conf\u00e9rences cette pi\u00e8ce qui jou de", "start": 28.039, "duration": 3.4}, {"text": "l'h\u00e9micycle au S\u00e9nat autre endroit \u00e0", "start": 30.0, "duration": 4.079}, {"text": "visiter ce salon des messagers d'\u00c9tat un", "start": 31.439, "duration": 4.44}, {"text": "lieu habituellement fr\u00e9quent\u00e9 par les", "start": 34.079, "duration": 3.721}, {"text": "s\u00e9nateurs et les ministres lorsqu'ils se", "start": 35.879, "duration": 3.721}, {"text": "rendre en s\u00e9ance le S\u00e9nat ouvre", "start": 37.8, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9galement des lieux habituellement", "start": 39.6, "duration": 3.88}, {"text": "inaccessibles au public comme ici ce", "start": 40.84, "duration": 5.199}, {"text": "salon Victor Hugo un lieu qui sert au", "start": 43.48, "duration": 4.239}, {"text": "s\u00e9nateurs pour leur rendez-vous priv\u00e9s", "start": 46.039, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres lieux habituellement priv\u00e9s", "start": 47.719, "duration": 3.561}, {"text": "seront ouverts \u00e0 la visite comme par", "start": 49.559, "duration": 3.561}, {"text": "exemple le bureau du pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 51.28, "duration": 4.16}, {"text": "geralarcher les visites ce weekend au", "start": 53.12, "duration": 5.119}, {"text": "S\u00e9nat c'est les 21 22 septembre de 9h \u00e0", "start": 55.44, "duration": 5.799}, {"text": "17h", "start": 58.239, "duration": 3.0}]}