{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 1.64}, {"text": " ... ", "start": 1.8, "duration": 6.8}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Bonjour et bienvenue ", "start": 8.76, "duration": 2.0}, {"text": " dans ce nouveau num\u00e9ro \n de \"Parlement hebdo\". ", "start": 10.92, "duration": 3.76}, {"text": " Nous sommes ensemble \n pour 26 minutes ", "start": 14.84, "duration": 1.44}, {"text": " pour voir le meilleur \n de l'actu politique ", "start": 16.44, "duration": 1.24}, {"text": " et parlementaire \n de la semaine ", "start": 17.84, "duration": 0.88}, {"text": " avec notre invit\u00e9. ", "start": 18.88, "duration": 1.28}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n C'est Lo\u00efc Herv\u00e9. ", "start": 20.32, "duration": 2.36}, {"text": " Vous \u00eates s\u00e9nateur centriste \n de la Haute-Savoie ", "start": 22.84, "duration": 2.52}, {"text": " et vice-pr\u00e9sident du S\u00e9nat. ", "start": 25.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Kathia Gilder: On va voir \n la une de cette semaine. ", "start": 27.04, "duration": 2.84}, {"text": " Apr\u00e8s une attente interminable, \n le gouvernement est complet. ", "start": 30.04, "duration": 2.92}, {"text": " Principal changement: \n Nicole Belloubet ", "start": 33.12, "duration": 1.92}, {"text": " remplace Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra \n \u00e0 l'Education nationale. ", "start": 35.2, "duration": 2.64}, {"text": " Le refus de Fran\u00e7ois Bayrou \n d'entrer au gouvernement ", "start": 38.0, "duration": 2.32}, {"text": " a provoqu\u00e9 un d\u00e9but \n de crise dans la majorit\u00e9. ", "start": 40.48, "duration": 2.0}, {"text": " Le Parlement veut \n mieux prot\u00e9ger les \u00e9lus. ", "start": 42.64, "duration": 2.36}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale \n vient de voter ", "start": 45.16, "duration": 1.92}, {"text": " une proposition de loi \n d'origine s\u00e9natoriale. ", "start": 47.24, "duration": 2.44}, {"text": " Elle pr\u00e9voit \n un durcissement des sanctions ", "start": 49.84, "duration": 2.36}, {"text": " envers les agresseurs d'\u00e9lus. ", "start": 52.36, "duration": 1.68}, {"text": " On reparle de la loi immigration. ", "start": 54.2, "duration": 2.44}, {"text": " Des s\u00e9nateurs centristes \n et Les R\u00e9publicains d\u00e9posent ", "start": 56.8, "duration": 3.12}, {"text": " chacun un texte pour remettre \n sur la table certaines mesures ", "start": 60.08, "duration": 3.4}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9es \n par le Conseil constitutionnel ", "start": 63.64, "duration": 3.92}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Apr\u00e8s un mois d'attente, ", "start": 67.72, "duration": 2.68}, {"text": " on conna\u00eet enfin la composition \n compl\u00e8te du gouvernement. ", "start": 70.56, "duration": 3.36}, {"text": " - L'heure des ajustements a sonn\u00e9. \n Un mois apr\u00e8s sa nomination, ", "start": 74.08, "duration": 3.88}, {"text": " Gabriel Attal a \u00e9toff\u00e9 \n son ex\u00e9cutif. ", "start": 78.12, "duration": 2.32}, {"text": " Au premier rang, \n deux ministres de plein exercice ", "start": 80.6, "duration": 2.68}, {"text": " compl\u00e8tent l'\u00e9quipe \n gouvernementale ", "start": 83.44, "duration": 1.88}, {"text": " pour porter son nombre \n \u00e0 16 membres. ", "start": 85.48, "duration": 1.76}, {"text": " Nicole Belloubet, ancienne \n garde des Sceaux jusqu'en 2020, ", "start": 87.4, "duration": 3.4}, {"text": " d\u00e9leste Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra \n de l'Education nationale. ", "start": 90.96, "duration": 3.28}, {"text": " Elle conserve \n le Sports et les JO. ", "start": 94.4, "duration": 2.68}, {"text": " Stanislas Guerini retrouve \n un mois plus tard son portefeuille ", "start": 97.24, "duration": 4.32}, {"text": " de la Transformation \n et de la Fonction publiques. ", "start": 101.72, "duration": 3.44}, {"text": " Ce jeudi, \n c'est principalement ", "start": 105.32, "duration": 1.8}, {"text": " le casting \n de ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ", "start": 107.28, "duration": 1.84}, {"text": " et secr\u00e9taires d'Etat \n qui \u00e9tait attendu. ", "start": 109.28, "duration": 2.32}, {"text": " L\u00e0 encore, \n peu de changements. ", "start": 111.76, "duration": 1.56}, {"text": " Roland Lescure, Olivia Gr\u00e9goire \n et Thomas Cazenave ", "start": 113.48, "duration": 2.96}, {"text": " retrouvent leurs fonctions pass\u00e9es, ", "start": 116.6, "duration": 2.2}, {"text": " tout comme Dominique Faure, charg\u00e9e \n des Collectivit\u00e9s territoriales, ", "start": 118.96, "duration": 3.72}, {"text": " Herv\u00e9 Berville \u00e0 la Mer \n ou Sabrina Agresti-Roubache, ", "start": 122.84, "duration": 2.76}, {"text": " charg\u00e9e de la Ville \n et de la Citoyennet\u00e9. ", "start": 125.76, "duration": 2.2}, {"text": " Parmi les nouveaux visages, ", "start": 128.12, "duration": 1.4}, {"text": " Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux, \n d\u00e9put\u00e9 Horizons, ", "start": 129.68, "duration": 1.88}, {"text": " viendra pr\u00eater main-forte \n \u00e0 Catherine Vautrin ", "start": 131.72, "duration": 2.28}, {"text": " au minist\u00e8re de la Sant\u00e9. ", "start": 134.16, "duration": 1.28}, {"text": " Guillaume Kasbarian r\u00e9cup\u00e8re \n le minist\u00e8re du Logement. ", "start": 135.6, "duration": 3.72}, {"text": " Enfin, Marina Ferrari, \n d\u00e9put\u00e9e MoDem de Savoie, ", "start": 139.48, "duration": 2.76}, {"text": " sera en charge du Num\u00e9rique. ", "start": 142.4, "duration": 1.64}, {"text": " Malgr\u00e9 sa col\u00e8re froide, ", "start": 144.2, "duration": 1.56}, {"text": " Fran\u00e7ois Bayrou conserve \n quatre donc maroquins minist\u00e9riels. ", "start": 145.92, "duration": 4.48}, {"text": " Un ex\u00e9cutif de 35 membres, \n Premier ministre compris, ", "start": 150.56, "duration": 3.36}, {"text": " soit 7 de moins \n que dans la derni\u00e8re \u00e9quipe Borne. ", "start": 154.08, "duration": 3.08}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Lo\u00efc Herv\u00e9, ", "start": 157.32, "duration": 1.6}, {"text": " on a attendu un mois \n pour avoir la composition compl\u00e8te ", "start": 159.08, "duration": 3.24}, {"text": " de ce gouvernement. \n Tout \u00e7a pour \u00e7a? ", "start": 162.48, "duration": 2.12}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n C'est un peu la r\u00e9action ", "start": 164.76, "duration": 2.4}, {"text": " qu'on peut avoir en d\u00e9couvrant \n ce nouveau gouvernement, ", "start": 167.32, "duration": 2.48}, {"text": " qui, \u00e0 part \n des ajustements marginaux ", "start": 169.96, "duration": 3.28}, {"text": " et des changements \n de portefeuille ", "start": 173.4, "duration": 2.28}, {"text": " pour un certain nombre \n de ministres, ", "start": 175.84, "duration": 1.92}, {"text": " voit arriver \n quelques personnalit\u00e9s nouvelles. ", "start": 177.92, "duration": 2.8}, {"text": " Avoir pris un mois \n et avoir g\u00e2ch\u00e9 ", "start": 180.88, "duration": 2.44}, {"text": " le d\u00e9but du mandat \n de Gabriel Attal, ", "start": 183.48, "duration": 3.32}, {"text": " c'est un peu dommage. ", "start": 186.96, "duration": 2.44}, {"text": " Le gouvernement a mis du temps \n \u00e0 \u00eatre au complet. ", "start": 189.56, "duration": 2.76}, {"text": " Le Premier ministre \n a pris du temps ", "start": 192.48, "duration": 1.92}, {"text": " pour faire son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 194.56, "duration": 2.72}, {"text": " Dans l'intervalle, \n il y a eu cette question ", "start": 197.44, "duration": 2.56}, {"text": " de la grande conf\u00e9rence \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 200.16, "duration": 3.28}, {"text": " Ce feuilletonnage \n du mois de janvier, ", "start": 203.6, "duration": 2.12}, {"text": " on en sort avec un peu \n d'interrogation, quand m\u00eame. ", "start": 205.88, "duration": 4.16}, {"text": " Le pays n'a pas besoin de \u00e7a. ", "start": 210.2, "duration": 1.28}, {"text": " Le pays a besoin \n d'une ligne claire, d'un rythme. ", "start": 211.64, "duration": 3.28}, {"text": " Ce rythme du mois de janvier ", "start": 215.08, "duration": 1.8}, {"text": " n'a pas \u00e9t\u00e9 tout \u00e0 fait \n \u00e0 la hauteur, ", "start": 217.04, "duration": 2.32}, {"text": " y compris sur les travaux \n parlementaires, ", "start": 219.52, "duration": 3.56}, {"text": " qui est quand m\u00eame un sujet \n qui nous int\u00e9resse ici. ", "start": 223.24, "duration": 2.52}, {"text": " C'est une interrogation pour nous. ", "start": 225.92, "duration": 3.04}, {"text": " - Kathia Gilder: Nicole Belloubet, \n l'un des principaux changements, ", "start": 229.12, "duration": 3.68}, {"text": " devient ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 232.96, "duration": 2.32}, {"text": " Elle \u00e9tait garde des Sceaux ", "start": 235.44, "duration": 1.4}, {"text": " lors du premier quinquennat \n d'Emmanuel Macron. ", "start": 237.0, "duration": 2.48}, {"text": " Voil\u00e0 ce que dit Bruno Retailleau, \n patron des s\u00e9nateurs LR, d'elle: ", "start": 239.64, "duration": 3.4}, {"text": " \"Elle \u00e9tait une des ministres \n de la Justice ", "start": 243.2, "duration": 2.08}, {"text": " les plus laxistes \n de la Ve R\u00e9publique.\" ", "start": 245.44, "duration": 1.88}, {"text": " Est-ce selon vous le bon profil \n pour incarner l'autorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole? ", "start": 247.48, "duration": 3.28}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: Je ne sais pas. ", "start": 250.92, "duration": 1.52}, {"text": " On va pouvoir ressortir tout un tas \n de d\u00e9clarations de madame Belloubet ", "start": 252.6, "duration": 4.0}, {"text": " sur tout un tas de sujets \n qui sont en lien avec l'\u00e9cole. ", "start": 256.76, "duration": 3.68}, {"text": " Ce qui est certain, \n c'est que l'Education nationale ", "start": 260.6, "duration": 2.4}, {"text": " ne peut pas se r\u00e9former \n contre les enseignants. ", "start": 263.16, "duration": 2.2}, {"text": " La situation \n entre Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra ", "start": 265.52, "duration": 2.84}, {"text": " et ses d\u00e9clarations malheureuses \n de tout d\u00e9but de fonctions ", "start": 268.52, "duration": 5.4}, {"text": " et le corps enseignant faisait \n que la situation \u00e9tait inextricable. ", "start": 274.08, "duration": 4.56}, {"text": " Le gouvernement \n est maintenant compos\u00e9 ", "start": 278.8, "duration": 3.24}, {"text": " avec Nicole Belloubet \n qui a \u00e9t\u00e9 garde des Sceaux. ", "start": 282.2, "duration": 4.12}, {"text": " Je n'en garde pas un souvenir \n extraordinaire. ", "start": 286.48, "duration": 2.72}, {"text": " Il y a une question d'incarnation. ", "start": 289.36, "duration": 2.08}, {"text": " - Kathia Gilder: \n L\u00e0, c'\u00e9tait pour apaiser. ", "start": 291.6, "duration": 2.44}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: L'\u00e9cole est \n quand m\u00eame le sujet des sujets. ", "start": 294.2, "duration": 5.32}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Gabriel Attal veut ", "start": 299.68, "duration": 2.4}, {"text": " un retour de l'autorit\u00e9 \n \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 302.24, "duration": 1.84}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: D'autant plus \n que le Premier ministre ", "start": 304.24, "duration": 2.68}, {"text": " est rest\u00e9 six mois \n dans ce minist\u00e8re. ", "start": 307.08, "duration": 1.96}, {"text": " Vous pouvez apaiser, ", "start": 309.2, "duration": 1.48}, {"text": " mais vous devez r\u00e9former \n avec les enseignants. ", "start": 310.84, "duration": 3.36}, {"text": " Je m'interroge. ", "start": 314.36, "duration": 1.32}, {"text": " Je pense que madame Belloubet \n aura des preuves \u00e0 nous apporter ", "start": 315.84, "duration": 3.84}, {"text": " de sa capacit\u00e9 \u00e0 recr\u00e9er \n de la confiance ", "start": 319.84, "duration": 2.96}, {"text": " et \u00e0 porter les r\u00e9formes \n dont l'\u00e9cole fran\u00e7aise a besoin. ", "start": 322.96, "duration": 3.12}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Vous parlez ", "start": 326.24, "duration": 1.84}, {"text": " de ses anciennes d\u00e9clarations \n \u00e0 propos de l'affaire Mila, ", "start": 328.24, "duration": 3.08}, {"text": " cette lyc\u00e9enne qui avait \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e \n de mort pour avoir critiqu\u00e9 l'islam. ", "start": 331.48, "duration": 3.04}, {"text": " Nicole Belloubet avait d\u00e9clar\u00e9 \n que l'insulte \u00e0 la religion ", "start": 334.68, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e9tait une atteinte \n \u00e0 la libert\u00e9 de conscience. ", "start": 337.56, "duration": 2.16}, {"text": " Cette d\u00e9claration \n avait fait un toll\u00e9. ", "start": 339.88, "duration": 2.48}, {"text": " Est-ce que sa nomination \n est un mauvais signal envoy\u00e9 ", "start": 342.52, "duration": 3.0}, {"text": " par rapport \u00e0 l'objectif \n de la lutte pour la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 345.68, "duration": 2.52}, {"text": " et contre le harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole? ", "start": 348.36, "duration": 1.68}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: Il faudra \n que madame Belloubet, ", "start": 350.2, "duration": 2.52}, {"text": " lors des premi\u00e8res semaines, \n clarifie ses positions. ", "start": 352.88, "duration": 3.88}, {"text": " La question de l'autorit\u00e9 \n r\u00e9publicaine \u00e0 l'\u00e9cole publique ", "start": 356.92, "duration": 3.12}, {"text": " est une question fondamentale, \n notamment pour les \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 360.2, "duration": 3.32}, {"text": " On fabrique dans notre \u00e9cole \n des citoyens responsables. ", "start": 363.68, "duration": 3.88}, {"text": " La mani\u00e8re dont on transmet \n certaines valeurs ", "start": 367.72, "duration": 4.48}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole r\u00e9publicaine \n est fondamentale. ", "start": 372.36, "duration": 4.2}, {"text": " L\u00e0-dessus, le briefing du \n Premier ministre sera assez clair. ", "start": 376.72, "duration": 5.64}, {"text": " - Kathia Gilder: Le portefeuille \n de l'Education nationale ", "start": 382.52, "duration": 3.04}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre \n d'Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, ", "start": 385.72, "duration": 2.52}, {"text": " qui reste au minist\u00e8re des Sports. ", "start": 388.4, "duration": 1.76}, {"text": " Est-ce que le gouvernement a c\u00e9d\u00e9 \n \u00e0 la pression des syndicats? ", "start": 390.32, "duration": 5.48}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: Ce n'est pas \n tellement la question. ", "start": 395.96, "duration": 2.96}, {"text": " Quand vous \u00eates ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 401.4, "duration": 2.28}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n que vous \u00eates ministre ", "start": 403.84, "duration": 2.04}, {"text": " de l'\u00e9cole publique et la\u00efque, ", "start": 406.04, "duration": 1.64}, {"text": " vous devez avoir une posture, \n une incarnation ", "start": 407.84, "duration": 6.68}, {"text": " qui fait que vous \u00eates le chef, \n la cheffe, ", "start": 414.68, "duration": 3.36}, {"text": " en l'occurrence, d'une tr\u00e8s grande \n administration fran\u00e7aise. ", "start": 418.2, "duration": 4.04}, {"text": " Une tr\u00e8s grande administration ", "start": 422.4, "duration": 3.16}, {"text": " tr\u00e8s ancienne qui porte \n un certain nombre de choses. ", "start": 425.72, "duration": 5.04}, {"text": " Les justifications \n pour lesquelles ", "start": 430.92, "duration": 2.32}, {"text": " vous avez mis vos enfants \n dans une \u00e9cole catholique ", "start": 433.4, "duration": 4.0}, {"text": " sous contrat, \n cela cr\u00e9e du trouble. ", "start": 437.56, "duration": 3.64}, {"text": " Je suis bien plac\u00e9 pour le savoir. ", "start": 441.36, "duration": 2.64}, {"text": " La question \n de la scolarisation ", "start": 444.16, "duration": 2.16}, {"text": " de vos enfants \n est un choix individuel ", "start": 446.48, "duration": 2.48}, {"text": " non contestable. ", "start": 449.12, "duration": 1.36}, {"text": " Ce n'est pas \u00e7a, le sujet. ", "start": 450.64, "duration": 1.72}, {"text": " Le sujet, c'est le message envoy\u00e9. ", "start": 452.52, "duration": 2.72}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas rattrapable. ", "start": 455.4, "duration": 3.28}, {"text": " Les syndicats ont utilis\u00e9 \n cette situation, ", "start": 458.84, "duration": 2.44}, {"text": " mais je pense \n que la situation ", "start": 461.44, "duration": 2.4}, {"text": " dans laquelle \n \u00e9tait Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra ", "start": 464.0, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e9tait inextricable \n pour le gouvernement. ", "start": 467.52, "duration": 1.96}, {"text": " C'\u00e9tait plut\u00f4t sain \n de faire un changement. ", "start": 469.64, "duration": 4.28}, {"text": " A madame Belloubet de prouver \n qu'elle est la bonne personne. ", "start": 474.08, "duration": 2.8}, {"text": " - Alexandre Poussart: Il y en a un \n qui a refus\u00e9 d'entrer ", "start": 477.04, "duration": 2.64}, {"text": " au gouvernement, \n c'est Fran\u00e7ois Bayrou, ", "start": 479.84, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 cause d'un d\u00e9saccord profond ", "start": 482.12, "duration": 1.64}, {"text": " autour du minist\u00e8re \n de l'Education nationale. ", "start": 483.92, "duration": 2.56}, {"text": " - Je suis persuad\u00e9 \n qu'on peut redresser ", "start": 486.64, "duration": 5.04}, {"text": " le minist\u00e8re \n de l'Education nationale ", "start": 491.84, "duration": 2.0}, {"text": " en peu d'ann\u00e9es, \n cela demande un choix politique ", "start": 494.0, "duration": 2.4}, {"text": " qui est de faire \u00e7a \n avec les enseignants ", "start": 496.56, "duration": 1.96}, {"text": " et les autres parties \n prenantes de l'\u00e9cole. ", "start": 498.68, "duration": 2.32}, {"text": " - Ce n'est pas le cas \n de la personne qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e? ", "start": 501.16, "duration": 2.68}, {"text": " - On est sur une musique de fond, ", "start": 504.0, "duration": 4.72}, {"text": " qui est: ", "start": 508.88, "duration": 3.36}, {"text": " les enseignants \n ne travaillent pas assez. ", "start": 512.4, "duration": 3.2}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Ce cas Fran\u00e7ois Bayrou, ", "start": 515.76, "duration": 2.72}, {"text": " c'est une affaire personnelle \n d'un poids lourd de la majorit\u00e9 ", "start": 518.64, "duration": 3.36}, {"text": " qui n'a pas eu le poste \n qu'il escomptait? ", "start": 522.16, "duration": 2.2}, {"text": " Ou c'est le signe \n d'une crise plus profonde? ", "start": 524.52, "duration": 2.2}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n Ce qui se passe ", "start": 526.88, "duration": 1.84}, {"text": " dans le bureau \n de Gabriel Attal ", "start": 528.88, "duration": 2.04}, {"text": " avec Fran\u00e7ois Bayrou \n m'int\u00e9resse assez peu. ", "start": 531.08, "duration": 3.0}, {"text": " En revanche, \n quand Fran\u00e7ois Bayrou ", "start": 534.24, "duration": 2.48}, {"text": " prend la parole, moi \n qui suis d'un parti centriste, ", "start": 536.88, "duration": 3.44}, {"text": " je l'\u00e9coute toujours. ", "start": 540.48, "duration": 1.96}, {"text": " Il a souvent une forme \n de pr\u00e9monition ", "start": 542.6, "duration": 5.24}, {"text": " ou une sorte de diagnostic \n sur le mal fran\u00e7ais, ", "start": 548.0, "duration": 1.64}, {"text": " qui me fait toujours r\u00e9fl\u00e9chir. ", "start": 549.8, "duration": 2.4}, {"text": " Je ne suis pas toujours \n d'accord ", "start": 552.36, "duration": 3.96}, {"text": " avec lui, mais \n c'est une tr\u00e8s grande figure ", "start": 556.48, "duration": 2.96}, {"text": " de la vie politique fran\u00e7aise, \n incontestablement. ", "start": 559.6, "duration": 3.52}, {"text": " Ce qu'il exprime \n dans ce moment-l\u00e0 ", "start": 563.28, "duration": 1.56}, {"text": " de notre vie politique, \n on ferait mieux ", "start": 565.0, "duration": 1.84}, {"text": " de l'\u00e9couter \n sans caricaturer ", "start": 567.0, "duration": 1.64}, {"text": " ce qu'il a \u00e0 dire \n \u00e0 titre personnel. ", "start": 568.8, "duration": 6.04}, {"text": " Evidemment, le sujet \n de sa non-entr\u00e9e ", "start": 575.0, "duration": 4.6}, {"text": " au gouvernement interroge. ", "start": 579.76, "duration": 2.44}, {"text": " Ce qu'il dit \n de l'\u00e9cole fran\u00e7aise, ", "start": 582.36, "duration": 2.64}, {"text": " on ferait bien de l'entendre. ", "start": 585.16, "duration": 1.4}, {"text": " Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles \n sont dans trois ans et demi. ", "start": 586.72, "duration": 4.52}, {"text": " Ca va \u00eatre long. ", "start": 591.4, "duration": 2.96}, {"text": " C'est important d'entendre cela. ", "start": 594.52, "duration": 2.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Fran\u00e7ois Bayrou candidat pour 2027, ", "start": 596.84, "duration": 3.44}, {"text": " il vous para\u00eetrait \u00eatre \n le bon candidat pour le centre? ", "start": 600.44, "duration": 3.52}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: C'est encore \n trop t\u00f4t pour le dire. ", "start": 604.12, "duration": 4.44}, {"text": " J'ai fait trois campagnes \n pr\u00e9sidentielles ", "start": 608.72, "duration": 5.16}, {"text": " de Fran\u00e7ois Bayrou, \n je sais de quoi je parle. ", "start": 614.04, "duration": 3.08}, {"text": " Il a jou\u00e9 un r\u00f4le \n politique important. ", "start": 617.28, "duration": 6.88}, {"text": " Il aura une voix qui comptera. ", "start": 624.32, "duration": 4.64}, {"text": " Je dirais m\u00eame, il est \n une personnalit\u00e9 incontournable. ", "start": 629.12, "duration": 4.4}, {"text": " On l'aime ou on ne l'aime pas, \n ce n'est pas le sujet. ", "start": 633.68, "duration": 2.48}, {"text": " On verra bien comment \n les choses vont tourner. ", "start": 636.32, "duration": 2.28}, {"text": " On verra bien un an avant \n les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. ", "start": 638.76, "duration": 2.72}, {"text": " Bien \u00e9videmment il faut l'\u00e9couter. ", "start": 641.64, "duration": 1.72}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il a raison quand il parle ", "start": 643.52, "duration": 2.44}, {"text": " d'une d\u00e9connexion entre les \u00e9lites, \n l'Etat, et le peuple fran\u00e7ais? ", "start": 646.12, "duration": 3.52}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: Nous la vivons \n tous les jours. ", "start": 649.8, "duration": 2.4}, {"text": " L'organisation \n des institutions fran\u00e7aises ", "start": 652.36, "duration": 2.6}, {"text": " fait que cela conduit \n au risque de la rupture, ", "start": 655.12, "duration": 4.64}, {"text": " de cette coupure \n entre le pays r\u00e9el et les \u00e9lus. ", "start": 659.92, "duration": 4.96}, {"text": " Si vous n'en avez pas \n conscience ", "start": 665.04, "duration": 2.6}, {"text": " et si vous ne faites pas \n un effort ", "start": 667.8, "duration": 2.08}, {"text": " sur vous-m\u00eame ", "start": 670.04, "duration": 2.6}, {"text": " dans l'exercice de votre mandat, ", "start": 672.8, "duration": 3.4}, {"text": " vous vous coupez \n de la r\u00e9alit\u00e9 des Fran\u00e7ais. ", "start": 676.36, "duration": 4.6}, {"text": " Fran\u00e7ois Bayrou l'a dit \n sur les ondes de Franceinfo. ", "start": 681.12, "duration": 3.36}, {"text": " C'est important \n de l'avoir en t\u00eate. ", "start": 684.64, "duration": 3.08}, {"text": " - Kathia Gilder: Si on se projette \n sur l'agenda parlementaire, ", "start": 687.88, "duration": 3.52}, {"text": " il n'y a pas encore de textes \n tr\u00e8s importants ", "start": 691.56, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'ordre du jour du Parlement. ", "start": 694.12, "duration": 1.72}, {"text": " Or Gabriel Attal a dit qu'il voulait \n avoir des r\u00e9sultats rapides. ", "start": 696.0, "duration": 3.36}, {"text": " Vous craignez qu'il contourne \n le Parlement? ", "start": 699.52, "duration": 3.28}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n Il n'aura pas le choix. ", "start": 704.32, "duration": 2.0}, {"text": " Dans notre pays, \n on a une Constitution. ", "start": 706.48, "duration": 2.2}, {"text": " On a un pr\u00e9sident du S\u00e9nat \n qui va regarder \u00e7a ", "start": 708.84, "duration": 4.68}, {"text": " avec beaucoup d'attention \n et de vigilance. ", "start": 713.68, "duration": 5.32}, {"text": " Je vais vous donner un exemple. ", "start": 719.16, "duration": 1.72}, {"text": " Quand vous faites des r\u00e9unions \n dans les d\u00e9partements ", "start": 721.04, "duration": 2.84}, {"text": " o\u00f9 les pr\u00e9fets vont rencontrer \n les agriculteurs ", "start": 724.04, "duration": 2.72}, {"text": " pour parler \n de l'assouplissement des normes ", "start": 726.92, "duration": 2.48}, {"text": " et que vous faites ces r\u00e9unions \n le mercredi ", "start": 729.56, "duration": 2.28}, {"text": " pour que les parlementaires \n ne viennent pas, on commence mal. ", "start": 732.0, "duration": 3.36}, {"text": " Un certain nombre \n de ces assouplissements ", "start": 735.52, "duration": 2.72}, {"text": " passeront par la loi. ", "start": 738.4, "duration": 1.4}, {"text": " Donc le Parlement \n est incontournable. ", "start": 739.96, "duration": 5.24}, {"text": " Le risque, \n ce n'est pas tellement ", "start": 745.36, "duration": 2.64}, {"text": " le contournement. ", "start": 748.16, "duration": 1.48}, {"text": " Le risque, \n c'est l'effacement. ", "start": 749.8, "duration": 5.2}, {"text": " La majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ", "start": 755.16, "duration": 1.96}, {"text": " n'a la majorit\u00e9 \n ni \u00e0 l'Assembl\u00e9e ni au S\u00e9nat. ", "start": 757.28, "duration": 3.08}, {"text": " Il faudra discuter \n avec les formations politiques, ", "start": 760.52, "duration": 3.12}, {"text": " avec les groupes politiques \n du Parlement ", "start": 763.8, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat. ", "start": 766.36, "duration": 1.52}, {"text": " Gabriel Attal a pris \n un certain nombre d'engagements ", "start": 768.04, "duration": 2.72}, {"text": " devant la conf\u00e9rence \n des pr\u00e9sidents ", "start": 770.92, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat. ", "start": 774.08, "duration": 2.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Quels engagements? ", "start": 776.4, "duration": 2.92}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n Des engagements de travail ", "start": 779.48, "duration": 2.24}, {"text": " avec de nombreuses \n constructions ", "start": 781.88, "duration": 4.12}, {"text": " de textes \n avec les parlementaires. ", "start": 786.16, "duration": 3.72}, {"text": " Le gouvernement \u00e9crit le texte, \n c'est sa responsabilit\u00e9. ", "start": 790.04, "duration": 3.24}, {"text": " Ensuite, c'est le Parlement \n qui vote la loi. ", "start": 793.44, "duration": 2.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Un texte symbolique ", "start": 795.76, "duration": 2.28}, {"text": " est \u00e0 l'ordre du jour \n au Parlement: ", "start": 798.2, "duration": 2.32}, {"text": " l'introduction dans la Constitution \n de la libert\u00e9 garantie ", "start": 800.68, "duration": 4.08}, {"text": " de recourir \u00e0 l'interruption \n volontaire de grossesse. ", "start": 804.92, "duration": 3.72}, {"text": " Ca \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 808.8, "duration": 2.56}, {"text": " Au S\u00e9nat, l'issue du vote \n est incertaine. ", "start": 811.52, "duration": 2.64}, {"text": " Vous, vous \u00eates contre. \n N'y a-t-il pas un risque ", "start": 814.32, "duration": 2.6}, {"text": " pour la majorit\u00e9 de droite \n et de centre du S\u00e9nat, ", "start": 817.08, "duration": 2.64}, {"text": " si elle rejette cette r\u00e9forme, \n d'appara\u00eetre comme r\u00e9trograde? ", "start": 819.88, "duration": 3.28}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n Si on place ce d\u00e9bat ", "start": 823.32, "duration": 4.52}, {"text": " sur le plan \n de l'air du temps, ", "start": 828.0, "duration": 4.08}, {"text": " on est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'exercice. ", "start": 832.24, "duration": 2.32}, {"text": " C'est l'actualit\u00e9 am\u00e9ricaine ", "start": 834.72, "duration": 3.72}, {"text": " qui nous fait l\u00e9gif\u00e9rer \n sur ce sujet. ", "start": 838.6, "duration": 2.04}, {"text": " La Cour supr\u00eame \n am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 840.8, "duration": 3.16}, {"text": " il y a pr\u00e8s de 50 ans \n de rendre l'IVG f\u00e9d\u00e9rale, ", "start": 844.12, "duration": 3.88}, {"text": " et elle est revenue \n sur cette d\u00e9cision ", "start": 848.16, "duration": 2.96}, {"text": " tr\u00e8s r\u00e9cemment. ", "start": 851.28, "duration": 1.56}, {"text": " Mettre cette r\u00e9daction \n dans la Constitution, ", "start": 853.0, "duration": 4.24}, {"text": " c'est donner des pouvoirs \n au Conseil constitutionnel ", "start": 857.4, "duration": 3.84}, {"text": " qui sont consid\u00e9rables. ", "start": 861.4, "duration": 2.56}, {"text": " Le Conseil constitutionnel \n est renforc\u00e9 depuis 2008. ", "start": 864.12, "duration": 5.56}, {"text": " Dans la mesure \n o\u00f9 il n'existe pas ", "start": 869.84, "duration": 3.52}, {"text": " de protection de la clause \n de conscience ", "start": 873.52, "duration": 2.96}, {"text": " des professionnels de sant\u00e9 \n sur la question ", "start": 876.64, "duration": 2.08}, {"text": " de l'interruption \n volontaire de grossesse, ", "start": 878.88, "duration": 2.0}, {"text": " pour ma part, \n je ne voterai pas ", "start": 881.04, "duration": 2.28}, {"text": " le fait de transf\u00e9rer \n l'appr\u00e9ciation ", "start": 883.48, "duration": 3.68}, {"text": " au Conseil constitutionnel. ", "start": 887.32, "duration": 1.84}, {"text": " Les membres \n du Conseil constitutionnel ", "start": 889.32, "duration": 2.44}, {"text": " ne sont pas \u00e9lus, \n ils sont nomm\u00e9s ", "start": 891.92, "duration": 3.68}, {"text": " par les hautes autorit\u00e9s \n de l'Etat. ", "start": 895.76, "duration": 3.48}, {"text": " - Kathia Gilder: On suivra ce d\u00e9bat \n au S\u00e9nat fin f\u00e9vrier. ", "start": 899.4, "duration": 3.36}, {"text": " Jusqu'\u00e0 sept ans \n d'emprisonnement ", "start": 902.92, "duration": 2.0}, {"text": " et 100.000 euros d'amende ", "start": 905.08, "duration": 1.72}, {"text": " contre les auteurs de violences \n envers les \u00e9lus: ", "start": 906.96, "duration": 3.2}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 \n une proposition de loi ", "start": 910.32, "duration": 2.92}, {"text": " venue du S\u00e9nat pour renforcer \n la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9lus, ", "start": 913.4, "duration": 3.2}, {"text": " notamment des maires. ", "start": 916.76, "duration": 1.44}, {"text": " - L'objectif est simple: ", "start": 919.4, "duration": 1.48}, {"text": " mieux prot\u00e9ger \n les \u00e9lus contre les violences. ", "start": 921.04, "duration": 2.76}, {"text": " - L'\u00e9lu local, \n et le maire en particulier, ", "start": 923.96, "duration": 2.72}, {"text": " est \u00e0 port\u00e9e d'engueulade, ", "start": 926.84, "duration": 3.32}, {"text": " mais il ne doit pas \n \u00eatre \u00e0 port\u00e9e ", "start": 930.32, "duration": 2.56}, {"text": " de baffe, d'insulte, \n de diffamation. ", "start": 933.04, "duration": 2.04}, {"text": " - Les agressions contre les \u00e9lus ", "start": 935.24, "duration": 2.28}, {"text": " sont en augmentation: ", "start": 937.68, "duration": 2.28}, {"text": " +15 % entre 2022 et 2023. ", "start": 940.12, "duration": 2.0}, {"text": " - Si chaque agression \n est individuellement ", "start": 942.28, "duration": 3.6}, {"text": " insupportable, \n la croissance de leur nombre ", "start": 946.04, "duration": 3.72}, {"text": " rend le ph\u00e9nom\u00e8ne \n absolument intol\u00e9rable. ", "start": 949.92, "duration": 2.64}, {"text": " 2265 agressions d'\u00e9lus en 2022. ", "start": 952.72, "duration": 4.12}, {"text": " 2600 en 2023. ", "start": 957.0, "duration": 2.88}, {"text": " - La proposition de loi \n vise \u00e0 aligner ", "start": 960.04, "duration": 1.92}, {"text": " le r\u00e9gime des sanctions \n en cas de violence ", "start": 962.12, "duration": 2.12}, {"text": " contre les \u00e9lus locaux sur celui \n des personnes d\u00e9positaires ", "start": 964.4, "duration": 3.0}, {"text": " de l'autorit\u00e9 publique, \n comme les policiers. ", "start": 967.56, "duration": 2.36}, {"text": " Autre avanc\u00e9e: \n l'octroi automatique ", "start": 970.08, "duration": 2.64}, {"text": " de la protection fonctionnelle \n aux maires et aux \u00e9lus municipaux ", "start": 972.88, "duration": 3.52}, {"text": " avec un mandat ex\u00e9cutif \n en cas d'agression ou d'injure. ", "start": 976.56, "duration": 3.04}, {"text": " Une disposition \n a fait pol\u00e9mique: ", "start": 979.76, "duration": 3.16}, {"text": " le passage \n de trois mois \u00e0 un an ", "start": 983.08, "duration": 1.8}, {"text": " des d\u00e9lais de prescription \n en cas d'injure ", "start": 985.04, "duration": 2.76}, {"text": " et de diffamation publique \n contre un \u00e9lu ou un candidat. ", "start": 987.96, "duration": 3.68}, {"text": " Certains ont exprim\u00e9 leur crainte \n pour la libert\u00e9 de la presse. ", "start": 991.8, "duration": 3.0}, {"text": " - Il y a une disposition \n qui nous inqui\u00e8te particuli\u00e8rement ", "start": 994.96, "duration": 3.72}, {"text": " et qui inqui\u00e8te aussi \n les journalistes, ", "start": 998.84, "duration": 1.92}, {"text": " c'est le d\u00e9lai \n de prescription ", "start": 1000.92, "duration": 3.12}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 et qui nous pose \n un r\u00e9el probl\u00e8me. ", "start": 1004.2, "duration": 4.4}, {"text": " - Apr\u00e8s le S\u00e9nat, \n la proposition de loi ", "start": 1008.76, "duration": 1.92}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 largement \n adopt\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 1010.84, "duration": 2.0}, {"text": " Une autre r\u00e9forme, \n celle du statut de l'\u00e9lu local, ", "start": 1013.0, "duration": 3.36}, {"text": " est pr\u00e9vue \n dans les prochains mois. ", "start": 1016.52, "duration": 2.4}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Les agressions contre les \u00e9lus ", "start": 1019.08, "duration": 3.04}, {"text": " sont en hausse. ", "start": 1022.28, "duration": 1.0}, {"text": " Plus de 2200 agressions en 2022. ", "start": 1023.44, "duration": 3.28}, {"text": " Est-ce que cette loi va permettre \n d'arr\u00eater ces violences? ", "start": 1026.88, "duration": 5.04}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: En tout cas, \n elle y contribuera. ", "start": 1032.08, "duration": 3.24}, {"text": " Ces agressions \n contre les \u00e9lus, ", "start": 1035.48, "duration": 2.6}, {"text": " j'en ai moi-m\u00eame \u00e9t\u00e9 l'objet \n quand j'\u00e9tais maire. ", "start": 1038.24, "duration": 4.12}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Agressions importantes? ", "start": 1042.52, "duration": 2.52}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n Menace de mort, ", "start": 1045.2, "duration": 1.88}, {"text": " protection des gendarmes \n pendant trois semaines, ", "start": 1047.24, "duration": 2.92}, {"text": " interpellation \n de la personne, ", "start": 1050.32, "duration": 1.76}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \n \u00e0 un an de prison. ", "start": 1052.24, "duration": 2.0}, {"text": " Je l'ai vu en vrai. ", "start": 1054.4, "duration": 1.92}, {"text": " En France, un certain \n nombre d'\u00e9lus vivent ", "start": 1056.48, "duration": 2.44}, {"text": " sous les menaces, \n sous les insultes ", "start": 1059.08, "duration": 1.96}, {"text": " et sous les agressions physiques. ", "start": 1061.2, "duration": 2.04}, {"text": " Cette question-l\u00e0, ", "start": 1063.4, "duration": 1.68}, {"text": " c'est une question \n de possibilit\u00e9 ", "start": 1065.24, "duration": 2.84}, {"text": " pour la R\u00e9publique \n de fonctionner normalement. ", "start": 1068.24, "duration": 3.84}, {"text": " Cet ensauvagement de notre soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1072.24, "duration": 4.04}, {"text": " se r\u00e9v\u00e8le aussi \n dans ces relations ", "start": 1076.44, "duration": 2.72}, {"text": " qu'il y a entre certains \n de nos concitoyens et les \u00e9lus. ", "start": 1079.32, "duration": 3.56}, {"text": " La loi p\u00e9nale \n doit \u00eatre renforc\u00e9e, ", "start": 1083.04, "duration": 2.24}, {"text": " c'est tr\u00e8s bien. ", "start": 1085.44, "duration": 1.68}, {"text": " Il y a aussi la mani\u00e8re \n dont les \u00e9lus ", "start": 1087.28, "duration": 3.44}, {"text": " sont capables \n de continuer ", "start": 1090.88, "duration": 1.6}, {"text": " d'avoir des relations \n avec les habitants. ", "start": 1092.64, "duration": 2.92}, {"text": " Il ne s'agit pas \n de couper le lien. ", "start": 1095.72, "duration": 3.8}, {"text": " Il ne s'agit pas de s'enfermer \n dans les institutions ", "start": 1099.68, "duration": 3.48}, {"text": " pour ne plus avoir de contact \n avec les habitants. ", "start": 1103.32, "duration": 3.28}, {"text": " La vie citoyenne \n doit \u00eatre garantie par la loi. ", "start": 1106.76, "duration": 5.12}, {"text": " Ce que le S\u00e9nat a voulu faire \n et ce que les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 ", "start": 1112.04, "duration": 3.2}, {"text": " tr\u00e8s r\u00e9cemment, \n c'est de rappeler ", "start": 1115.4, "duration": 2.44}, {"text": " le r\u00f4le incontournable \n des \u00e9lus dans ce pays. ", "start": 1118.0, "duration": 3.36}, {"text": " Quand il a fallu \n sortir le pays ", "start": 1121.52, "duration": 2.0}, {"text": " de la crise des gilets \n jaunes, le pr\u00e9sident ", "start": 1123.68, "duration": 2.28}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a eu besoin des maires. ", "start": 1126.12, "duration": 2.12}, {"text": " La contrepartie \n aujourd'hui, ", "start": 1128.4, "duration": 1.84}, {"text": " c'est de leur rendre \n la possibilit\u00e9 ", "start": 1130.4, "duration": 1.8}, {"text": " d'accomplir leur mandat \n dans la paix publique. ", "start": 1132.36, "duration": 2.32}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Ce texte augmente ", "start": 1134.84, "duration": 1.8}, {"text": " de trois mois \u00e0 un an \n le d\u00e9lai de prescription ", "start": 1136.8, "duration": 3.12}, {"text": " dans les affaires \n de diffamation ", "start": 1140.08, "duration": 2.28}, {"text": " ou d'injure publique \n contre un \u00e9lu. ", "start": 1142.52, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a souvent des \u00e9lus \n qui portent plainte ", "start": 1144.52, "duration": 2.36}, {"text": " contre des m\u00e9dias, \n contre des journaux, ", "start": 1147.04, "duration": 1.76}, {"text": " sur certains articles. ", "start": 1148.96, "duration": 1.08}, {"text": " Est-ce que c'est une atteinte \n \u00e0 la libert\u00e9 de la presse, ", "start": 1150.2, "duration": 2.56}, {"text": " vous qui \u00eates attach\u00e9 \n aux libert\u00e9s? ", "start": 1152.92, "duration": 1.6}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n Ce n'est pas une atteinte ", "start": 1154.68, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la libert\u00e9 de la presse \n que de d\u00e9caler ", "start": 1156.96, "duration": 1.88}, {"text": " de quelques mois un d\u00e9lai \n de prescription. ", "start": 1159.0, "duration": 2.24}, {"text": " Ca ne me choque absolument pas. ", "start": 1161.4, "duration": 1.56}, {"text": " Je viens de d\u00e9poser plainte ", "start": 1163.12, "duration": 2.28}, {"text": " contre une personne \n qui publie ", "start": 1165.56, "duration": 1.92}, {"text": " tous les jours des choses \n me concernant. ", "start": 1167.64, "duration": 2.16}, {"text": " J'ai saisi le procureur \n de la R\u00e9publique. ", "start": 1169.96, "duration": 1.8}, {"text": " Les d\u00e9lais \n sont extr\u00eamement courts. ", "start": 1171.92, "duration": 4.88}, {"text": " Si on est sur d'autres notions \n de cyberharc\u00e8lement, ", "start": 1176.96, "duration": 2.76}, {"text": " c'est d'autres d\u00e9lais. ", "start": 1179.88, "duration": 1.88}, {"text": " Une des choses dont on ne parle pas \n dans cette affaire, ", "start": 1181.92, "duration": 3.72}, {"text": " c'est que beaucoup d'\u00e9lus \n ne portent pas plainte. ", "start": 1185.8, "duration": 3.52}, {"text": " Beaucoup d'\u00e9lus vivent \n avec ces insultes. ", "start": 1189.48, "duration": 2.56}, {"text": " J'ai toujours r\u00e9ussi \n \u00e0 faire condamner ", "start": 1192.2, "duration": 2.4}, {"text": " des personnes \n qui s'en sont prises \u00e0 moi. ", "start": 1194.76, "duration": 2.56}, {"text": " J'ai toujours \u00e9t\u00e9 \n intransigeant l\u00e0-dessus. ", "start": 1197.48, "duration": 2.92}, {"text": " Il faut accompagner \n les \u00e9lus ", "start": 1200.56, "duration": 2.16}, {"text": " dans leur d\u00e9p\u00f4t de plainte. ", "start": 1202.88, "duration": 1.92}, {"text": " Le r\u00f4le des procureurs \n est \u00e9norme en la mati\u00e8re. ", "start": 1204.96, "duration": 3.64}, {"text": " C'est eux qui ont la ma\u00eetrise \n des poursuites ", "start": 1208.76, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard de ceux \n qui s'en prennent aux \u00e9lus. ", "start": 1211.32, "duration": 2.44}, {"text": " C'est \u00e0 eux, en termes \n de politique p\u00e9nale, ", "start": 1213.92, "duration": 3.16}, {"text": " de jouer ce r\u00f4le. ", "start": 1217.24, "duration": 1.92}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il y a de nombreux maires ", "start": 1219.32, "duration": 2.12}, {"text": " qui d\u00e9missionnent \n face \u00e0 ces violences extr\u00eames. ", "start": 1221.6, "duration": 2.32}, {"text": " Comment vous faites \u00e9viter une crise \n de l'engagement municipal? ", "start": 1224.08, "duration": 3.12}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: En r\u00e9enchantant \n la d\u00e9mocratie locale ", "start": 1228.92, "duration": 2.84}, {"text": " et en changeant la mani\u00e8re \n dont l'Etat s'adresse ", "start": 1231.92, "duration": 3.52}, {"text": " et se comporte \n vis-\u00e0-vis des \u00e9lus. ", "start": 1235.6, "duration": 2.72}, {"text": " L'Etat ex\u00e9cutif, \n l'Etat \"parisien\". ", "start": 1238.48, "duration": 3.76}, {"text": " 500.000 \u00e9lus locaux \n se l\u00e8vent tous les matins ", "start": 1242.4, "duration": 2.8}, {"text": " pour s'occuper \n de leurs compatriotes. ", "start": 1245.36, "duration": 3.16}, {"text": " Il faut les respecter. ", "start": 1248.68, "duration": 1.96}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On va parler d'immigration. ", "start": 1250.8, "duration": 2.2}, {"text": " Les s\u00e9nateurs centristes \n et les s\u00e9nateurs LR d\u00e9posent ", "start": 1253.16, "duration": 3.24}, {"text": " chacun une proposition de loi \n pour r\u00e9introduire ", "start": 1256.56, "duration": 2.6}, {"text": " les mesures de durcissement \n de la loi ", "start": 1259.32, "duration": 2.12}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9es \n par le Conseil constitutionnel. ", "start": 1261.6, "duration": 3.32}, {"text": " - Nous avons repris \n les articles ", "start": 1265.08, "duration": 2.76}, {"text": " que le Conseil constitutionnel \n avait jug\u00e9s ", "start": 1268.0, "duration": 3.52}, {"text": " comme \u00e9tant des cavaliers, ", "start": 1271.68, "duration": 1.8}, {"text": " c'est-\u00e0-dire qui n'avaient pas \n leur place dans la loi. ", "start": 1273.64, "duration": 3.04}, {"text": " On a refait \n une proposition de loi. ", "start": 1276.84, "duration": 1.92}, {"text": " On verra, le moment venu, \n s'il y a lieu de la discuter. ", "start": 1278.92, "duration": 3.96}, {"text": " A un moment ou un autre, ", "start": 1283.04, "duration": 1.44}, {"text": " il faudra compl\u00e9ter le texte \n d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9. ", "start": 1284.64, "duration": 2.56}, {"text": " - Nous ne sommes pas rest\u00e9s \n les bras ballants. ", "start": 1287.36, "duration": 3.96}, {"text": " A la base du projet \n de loi immigration, ", "start": 1291.48, "duration": 2.12}, {"text": " il y avait d\u00e9j\u00e0 \n une proposition de loi port\u00e9e ", "start": 1293.76, "duration": 2.44}, {"text": " par Les R\u00e9publicains, \n par Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet. ", "start": 1296.36, "duration": 3.8}, {"text": " Nous allons, effectivement, ", "start": 1300.32, "duration": 5.48}, {"text": " red\u00e9poser la proposition de loi \n un petit peu modifi\u00e9e ", "start": 1305.96, "duration": 4.32}, {"text": " par rapport \n \u00e0 ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vot\u00e9. ", "start": 1310.44, "duration": 4.0}, {"text": " Cette proposition de loi \n aura une ant\u00e9riorit\u00e9 ", "start": 1314.6, "duration": 2.6}, {"text": " au regard de ce qu'ont \n fait les centristes. ", "start": 1317.36, "duration": 2.44}, {"text": " - Il y aura bataille \n de propositions de loi ", "start": 1319.96, "duration": 2.16}, {"text": " dans la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale. ", "start": 1322.28, "duration": 1.64}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n C'est vraiment n\u00e9cessaire ", "start": 1324.08, "duration": 2.8}, {"text": " de remettre sur la table ce sujet \n de l'immigration? ", "start": 1327.04, "duration": 2.44}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n Il ne s'agit pas de remettre ", "start": 1329.64, "duration": 2.24}, {"text": " sur la table le sujet \n de l'immigration. ", "start": 1332.04, "duration": 2.2}, {"text": " Le sujet de l'accueil \n des immigr\u00e9s en France ", "start": 1334.4, "duration": 3.4}, {"text": " est un sujet permanent, ", "start": 1337.96, "duration": 1.76}, {"text": " dont le Parlement doit \u00eatre saisi \n de mani\u00e8re constante. ", "start": 1339.88, "duration": 2.56}, {"text": " Le d\u00e9bat a eu lieu \n dans notre pays ", "start": 1342.6, "duration": 3.44}, {"text": " dans des conditions \n tr\u00e8s difficiles. ", "start": 1346.2, "duration": 2.52}, {"text": " Le seul d\u00e9bat parlementaire \n a eu lieu au S\u00e9nat, ", "start": 1348.88, "duration": 2.56}, {"text": " du fait de ce qui s'est pass\u00e9 \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1351.6, "duration": 2.96}, {"text": " La motion de rejet a fait en sorte \n que le d\u00e9bat n'ait pas lieu. ", "start": 1354.72, "duration": 3.32}, {"text": " Ce texte a \u00e9t\u00e9 mal construit \n et mal vot\u00e9. ", "start": 1358.2, "duration": 6.4}, {"text": " Il manque une des deux parties \n du texte. ", "start": 1364.76, "duration": 4.2}, {"text": " Ca a conduit \n le Conseil constitutionnel ", "start": 1369.12, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 prendre une d\u00e9cision. ", "start": 1372.24, "duration": 1.64}, {"text": " Beaucoup de dispositions \n ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es ", "start": 1374.04, "duration": 2.16}, {"text": " parce qu'elles n'\u00e9taient pas \n conformes \u00e0 la Constitution ", "start": 1376.36, "duration": 3.04}, {"text": " et beaucoup de dispositions \n parce qu'elles \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9es ", "start": 1379.56, "duration": 3.64}, {"text": " comme cavaliers l\u00e9gislatifs. ", "start": 1383.36, "duration": 1.88}, {"text": " C'est tout \u00e0 fait normal ", "start": 1385.4, "duration": 3.28}, {"text": " que les deux groupes \n de la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale, ", "start": 1388.84, "duration": 3.52}, {"text": " le groupe centriste \n et le groupe LR, ", "start": 1392.52, "duration": 3.68}, {"text": " forts de leur sensibilit\u00e9, ", "start": 1396.36, "duration": 3.84}, {"text": " d\u00e9posent ce qui leur para\u00eet \n le plus important ", "start": 1400.36, "duration": 4.28}, {"text": " dans ces dispositions \u00e9cart\u00e9es \n par le Conseil constitutionnel. ", "start": 1404.8, "duration": 3.64}, {"text": " Je ne vois pas pourquoi \n on interdirait au Parlement ", "start": 1408.6, "duration": 4.4}, {"text": " de continuer de d\u00e9battre \n sur ce sujet. ", "start": 1413.16, "duration": 2.56}, {"text": " Nous continuerons \n \u00e0 le faire ", "start": 1415.88, "duration": 2.16}, {"text": " dans le cadre \n de la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale ", "start": 1418.2, "duration": 2.52}, {"text": " et dans le cadre \n du d\u00e9bat d\u00e9mocratique. ", "start": 1420.88, "duration": 2.48}, {"text": " - Kathia Gilder: En tout cas, ", "start": 1423.52, "duration": 1.36}, {"text": " le patron des d\u00e9put\u00e9s Renaissance \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 1425.04, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e9tait notre invit\u00e9 \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 1427.56, "duration": 2.0}, {"text": " et a dit que la loi immigration \n \u00e9tait derri\u00e8re nous, ", "start": 1429.72, "duration": 2.68}, {"text": " laissant entendre que ses d\u00e9put\u00e9s \n ne voteraient pas un nouveau texte. ", "start": 1432.56, "duration": 3.72}, {"text": " Ca veut dire que ce d\u00e9bat \n n'a aucune chance d'aboutir? ", "start": 1436.44, "duration": 3.56}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n Ce n'est pas le pr\u00e9sident ", "start": 1440.16, "duration": 2.12}, {"text": " du groupe Renaissance ", "start": 1442.44, "duration": 2.2}, {"text": " qui d\u00e9cide de l'ordre du jour \n du Parlement ", "start": 1444.8, "duration": 4.16}, {"text": " et encore moins de l'ordre \n du jour du S\u00e9nat. ", "start": 1449.12, "duration": 2.96}, {"text": " Nous discutons \n avec le gouvernement, ", "start": 1452.24, "duration": 2.6}, {"text": " d'autant plus qu'il est maintenant \n au complet, sur ces sujets. ", "start": 1455.0, "duration": 4.2}, {"text": " Il y a eu un deal politique \n qui a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 ", "start": 1459.36, "duration": 2.44}, {"text": " et qui fait \n qu'un certain nombre ", "start": 1461.96, "duration": 2.0}, {"text": " de dispositions ont re\u00e7u \n des avis favorables ", "start": 1464.12, "duration": 2.84}, {"text": " du gouvernement au S\u00e9nat. ", "start": 1467.12, "duration": 3.52}, {"text": " J'\u00e9tais pr\u00e9sident \n de s\u00e9ance ", "start": 1470.8, "duration": 2.04}, {"text": " d'une partie de ce texte. ", "start": 1473.0, "duration": 1.4}, {"text": " Des amendements \n qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s ", "start": 1474.56, "duration": 2.12}, {"text": " avec un avis favorable \n du gouvernement au S\u00e9nat ", "start": 1476.84, "duration": 2.68}, {"text": " doivent \u00eatre des amendements \n qui peuvent faire partie ", "start": 1479.68, "duration": 3.12}, {"text": " du d\u00e9bat d\u00e9mocratique. ", "start": 1482.96, "duration": 1.68}, {"text": " Nous devons continuer \n \u00e0 aborder ces sujets. ", "start": 1484.8, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a des sujets sur lesquels \n je suis beaucoup moins \u00e0 l'aise, ", "start": 1487.6, "duration": 3.84}, {"text": " comme la question \n de la caution des \u00e9tudiants. ", "start": 1491.6, "duration": 3.2}, {"text": " - Alexandre Poussart: Une caution \n pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers, ", "start": 1494.96, "duration": 3.88}, {"text": " plus pr\u00e9cis\u00e9ment. \n Les s\u00e9nateurs LR y sont favorables. ", "start": 1499.0, "duration": 3.28}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: C'est leur droit, ", "start": 1502.44, "duration": 1.6}, {"text": " et c'est aussi notre droit \n d'\u00eatre contre. ", "start": 1504.2, "duration": 2.24}, {"text": " Cette mesure a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e \n par le Conseil constitutionnel. ", "start": 1506.6, "duration": 3.8}, {"text": " Continuons le d\u00e9bat. \n Aucun d\u00e9bat n'est interdit. ", "start": 1510.56, "duration": 2.72}, {"text": " Quand vous \n avez l'extr\u00eame droite ", "start": 1513.44, "duration": 2.52}, {"text": " qui caracole en t\u00eate \n des sondages ", "start": 1516.12, "duration": 2.16}, {"text": " pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, \n l'id\u00e9e de dire que ", "start": 1518.44, "duration": 2.4}, {"text": " le sujet migratoire n'est pas \n un sujet et qu'on n'en parlera plus, ", "start": 1521.0, "duration": 3.16}, {"text": " je ne suis pas s\u00fbr \n que ce soit un bon signal ", "start": 1524.32, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 envoyer \u00e0 l'opinion publique. ", "start": 1526.48, "duration": 1.52}, {"text": " - Kathia Gilder: Et la r\u00e9forme de \n l'AME mais par voie r\u00e9glementaire. ", "start": 1528.16, "duration": 3.6}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: \n C'est une bonne chose. ", "start": 1531.92, "duration": 2.72}, {"text": " Vous avez deux articles dans la loi: ", "start": 1534.8, "duration": 1.92}, {"text": " l'article 34, \n c'est le domaine de la loi, ", "start": 1536.88, "duration": 2.16}, {"text": " et l'article 37, c'est \n les pr\u00e9rogatives du gouvernement. ", "start": 1539.2, "duration": 3.12}, {"text": " - Kathia Gilder: Ca permet \n d'\u00eatre efficace? ", "start": 1542.48, "duration": 2.44}, {"text": " - Lo\u00efc Herv\u00e9: Oui. C'est tr\u00e8s bien \n que le gouvernement assume ", "start": 1545.08, "duration": 3.68}, {"text": " le fait qu'il y ait \n des choses \u00e0 r\u00e9gler dans l'AME. ", "start": 1548.92, "duration": 2.96}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n L'aide m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 1552.04, "duration": 2.16}, {"text": " qui permet de soigner les \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 1554.36, "duration": 2.96}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9. ", "start": 1557.48, "duration": 2.96}]}