{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cinq personnes de la m\u00eame rue ont", "start": 0.08, "duration": 3.16}, {"text": "contract\u00e9 la maladie de Charco et en", "start": 1.48, "duration": 3.68}, {"text": "sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9 voici ce que l'on sait alors", "start": 3.24, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la maladie de charko c'est une", "start": 5.16, "duration": 3.399}, {"text": "maladie d\u00e9g\u00e9n\u00e9rative qui paralyse les", "start": 6.72, "duration": 3.32}, {"text": "muscles et qui conduit la plupart du", "start": 8.559, "duration": 3.601}, {"text": "temps au d\u00e9c\u00e8s de la personne sous 2 \u00e0 5", "start": 10.04, "duration": 3.559}, {"text": "ans elle n'est pas contagieuse elle est", "start": 12.16, "duration": 2.96}, {"text": "principalement caus\u00e9e par des facteurs", "start": 13.599, "duration": 3.201}, {"text": "g\u00e9n\u00e9tiques le probl\u00e8me c'est qu'en 12", "start": 15.12, "duration": 3.2}, {"text": "ans CIN personnes de la m\u00eame rue du", "start": 16.8, "duration": 3.16}, {"text": "village de saint-vaste en chauss\u00e9e pr\u00e8s", "start": 18.32, "duration": 3.56}, {"text": "d'Amien en sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9 alors que c'est", "start": 19.96, "duration": 3.52}, {"text": "une maladie rare qui touche seulement", "start": 21.88, "duration": 3.319}, {"text": "8000 personnes en France pour l'instant", "start": 23.48, "duration": 3.0}, {"text": "on ne sait pas encore s'il y a vraiment", "start": 25.199, "duration": 2.881}, {"text": "un lien entre cette maladie et la rue en", "start": 26.48, "duration": 3.48}, {"text": "question ou si c'est seulement un hasard", "start": 28.08, "duration": 3.96}, {"text": "d'apr\u00e8s les informations de BFM TV sant\u00e9", "start": 29.96, "duration": 3.48}, {"text": "publique France a lanc\u00e9 plusieurs", "start": 32.04, "duration": 3.12}, {"text": "investigations pour tenter de trouver la", "start": 33.44, "duration": 3.56}, {"text": "cause de ce regroupement de cas selon le", "start": 35.16, "duration": 3.52}, {"text": "neurologue Fran\u00e7ois Prada il pourrait", "start": 37.0, "duration": 3.44}, {"text": "s'agir de facteurs g\u00e9n\u00e9tiques combin\u00e9s \u00e0", "start": 38.68, "duration": 3.44}, {"text": "des facteurs environnementaux d'apr\u00e8s", "start": 40.44, "duration": 3.4}, {"text": "plusieurs habitants interrog\u00e9s par BFM", "start": 42.12, "duration": 3.52}, {"text": "TV il existe un champ autour de la rue", "start": 43.84, "duration": 3.68}, {"text": "qui aurait pu \u00eatre expos\u00e9 aux pesticides", "start": 45.64, "duration": 3.28}, {"text": "bref on te tient au courant si on a du", "start": 47.52, "duration": 3.8}, {"text": "nouveau abonne-toi pour plus", "start": 48.92, "duration": 5.4}, {"text": "d'infos", "start": 51.32, "duration": 3.0}]}