{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Maxime lot est-ce que vous \u00eates de ceux", "start": 0.0, "duration": 3.32}, {"text": "qui estiment que la la\u00efcit\u00e9 est", "start": 1.28, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui en danger et", "start": 3.32, "duration": 3.32}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9cole dans les dans", "start": 4.64, "duration": 3.6}, {"text": "les services publics comme vient de de", "start": 6.64, "duration": 2.999}, {"text": "l'expliquer Quentin le willin il", "start": 8.24, "duration": 3.04}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais sont dans ce cas en", "start": 9.639, "duration": 4.08}, {"text": "danger je ne sais pas puisque comme", "start": 11.28, "duration": 3.96}, {"text": "votre intervenant a pu le pr\u00e9ciser la", "start": 13.719, "duration": 2.881}, {"text": "grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais sont", "start": 15.24, "duration": 3.08}, {"text": "attach\u00e9s \u00e0 ce principe de la", "start": 16.6, "duration": 4.599}, {"text": "ICT puis effectivement il est mis en", "start": 18.32, "duration": 4.92}, {"text": "danger il est attaqu\u00e9 par ce qu'on", "start": 21.199, "duration": 4.16}, {"text": "pourrait appeler des des Identitaires", "start": 23.24, "duration": 3.76}, {"text": "donc \u00e0 gauche et \u00e0 droite qui vont", "start": 25.359, "duration": 4.201}, {"text": "instrumentaliser en fait cette la\u00efcit\u00e9 \u00e0", "start": 27.0, "duration": 4.64}, {"text": "droite on a des des professionnels de la", "start": 29.56, "duration": 3.36}, {"text": "cathola\u00efcit\u00e9 qui vont essayer", "start": 31.64, "duration": 3.88}, {"text": "d'instrumentaliser cette la\u00efcit\u00e9 euh au", "start": 32.92, "duration": 4.52}, {"text": "profit de la religion catholique pour", "start": 35.52, "duration": 3.32}, {"text": "stigmatiser une certaine partie de la", "start": 37.44, "duration": 2.84}, {"text": "population et d'un autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0", "start": 38.84, "duration": 2.92}, {"text": "l'extr\u00eame gauche vous avez des", "start": 40.28, "duration": 3.799}, {"text": "entrepreneurs identitaires qui essayent", "start": 41.76, "duration": 5.0}, {"text": "d'assoir une partie de la population", "start": 44.079, "duration": 6.681}, {"text": "dans une forme de de de d'un", "start": 46.76, "duration": 6.52}, {"text": "euh dans une forme de stigmatisation", "start": 50.76, "duration": 4.599}, {"text": "dans une dans dans l'id\u00e9 o\u00f9 certains", "start": 53.28, "duration": 3.279}, {"text": "individus ne seraient d\u00e9finis que par", "start": 55.359, "duration": 2.84}, {"text": "une vous avez sentiment que c'est", "start": 56.559, "duration": 4.081}, {"text": "instrumentalis\u00e9 pour s\u00e9parer pour cliver", "start": 58.199, "duration": 3.561}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui c'est tr\u00e8s", "start": 60.64, "duration": 2.439}, {"text": "dangereux on est dans une soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 61.76, "duration": 3.399}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi cliv\u00e9e o\u00f9 euh", "start": 63.079, "duration": 3.72}, {"text": "chacun essaie d'attiser la haine de", "start": 65.159, "duration": 3.681}, {"text": "toute part et et donc aujourd'hui", "start": 66.799, "duration": 3.521}, {"text": "certains individus ont l'impression que", "start": 68.84, "duration": 3.24}, {"text": "cette la\u00efcit\u00e9 est malmen\u00e9e d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 70.32, "duration": 3.2}, {"text": "comme de l'autre Ania vous \u00eates d'accord", "start": 72.08, "duration": 3.039}, {"text": "avec cela avec l'id\u00e9e que la la\u00efcit\u00e9", "start": 73.52, "duration": 3.239}, {"text": "c'est aujourd'hui un principe qui est", "start": 75.119, "duration": 3.921}, {"text": "instrumentalis\u00e9 oui par qui et contre", "start": 76.759, "duration": 4.161}, {"text": "qui selon vous oui et enfin pour nous", "start": 79.04, "duration": 3.439}, {"text": "effectivement elle est instrumentalis\u00e9e", "start": 80.92, "duration": 2.72}, {"text": "mais nous on na peut-\u00eatre pas forc\u00e9ment", "start": 82.479, "duration": 2.921}, {"text": "la m\u00eame analyse sur comment elle est", "start": 83.64, "duration": 3.479}, {"text": "instrumentalis\u00e9e aujourd'hui", "start": 85.4, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement on le voit il y a beaucoup", "start": 87.119, "duration": 3.401}, {"text": "de probl\u00e8mes autour de la la\u00efcit\u00e9 elle", "start": 88.88, "duration": 3.04}, {"text": "est peut-\u00eatre mal comprise chez les", "start": 90.52, "duration": 3.639}, {"text": "jeunes chez les lyc\u00e9ens chez les mineurs", "start": 91.92, "duration": 3.96}, {"text": "et cetera mais si elle est mal comprise", "start": 94.159, "duration": 3.24}, {"text": "pour nous c'est parce que on a un d\u00e9bat", "start": 95.88, "duration": 4.04}, {"text": "public qui est men\u00e9 par l'extr\u00eame droite", "start": 97.399, "duration": 4.4}, {"text": "qui remet effectivement au cours enfin", "start": 99.92, "duration": 3.879}, {"text": "au c\u0153ur du d\u00e9bat public la la\u00efcit\u00e9 et", "start": 101.799, "duration": 3.36}, {"text": "pour nous le principal probl\u00e8me qu'on a", "start": 103.799, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui c'est qu'on a une extr\u00eame", "start": 105.159, "duration": 3.24}, {"text": "droite qui est de plus en plus forte", "start": 106.799, "duration": 2.92}, {"text": "dans le pays qui est de plus en plus", "start": 108.399, "duration": 3.161}, {"text": "forte dans l'enseignement sup\u00e9rieur mais", "start": 109.719, "duration": 3.801}, {"text": "aussi chez les jeunes et qui remet en", "start": 111.56, "duration": 4.04}, {"text": "question tous les jours la la\u00efcit\u00e9 en", "start": 113.52, "duration": 3.519}, {"text": "utilisant des mots tr\u00e8s forts comme par", "start": 115.6, "duration": 3.96}, {"text": "exemple la guerre des civilisations tous", "start": 117.039, "duration": 4.521}, {"text": "les ou jours dans le d\u00e9bat public et on", "start": 119.56, "duration": 4.12}, {"text": "a un gouvernement aussi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a qui", "start": 121.56, "duration": 3.919}, {"text": "reprend ses \u00e9l\u00e9ments pour pouvoir", "start": 123.68, "duration": 3.92}, {"text": "remettre au c\u0153ur du d\u00e9bat public la", "start": 125.479, "duration": 4.28}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 et pointer du doigt des", "start": 127.6, "duration": 4.92}, {"text": "minorit\u00e9s religieuses des minorit\u00e9s", "start": 129.759, "duration": 6.2}, {"text": "enfin des minorit\u00e9s au sens g\u00e9n\u00e9ral pour", "start": 132.52, "duration": 4.68}, {"text": "effectivement les pointer du doigt et", "start": 135.959, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9placer pour tr\u00e8s cl qu par les", "start": 137.2, "duration": 3.24}, {"text": "minorit\u00e9s religieuses vous voulez parler", "start": 139.04, "duration": 3.96}, {"text": "des des musulmans exactement donc vous", "start": 140.44, "duration": 4.6}, {"text": "estimez que c'est aujourourd'hui un un", "start": 143.0, "duration": 3.239}, {"text": "moyen comment dire de de quoi de", "start": 145.04, "duration": 3.24}, {"text": "stigmatiser les les les les musulmans", "start": 146.239, "duration": 3.041}, {"text": "c'est vous avez l'impression que c'est", "start": 148.28, "duration": 2.72}, {"text": "comme \u00e7a que c'est bah aujourd'hui on a", "start": 149.28, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement l'extr\u00eame droite qui", "start": 151.0, "duration": 3.48}, {"text": "stigmatise les musulmans en remettant au", "start": 152.48, "duration": 3.759}, {"text": "c\u0153ur du d\u00e9bat effectivement la question", "start": 154.48, "duration": 3.64}, {"text": "de la la\u00efcit\u00e9 on a un gouvernement", "start": 156.239, "duration": 4.601}, {"text": "effectivement qui remet en place des", "start": 158.12, "duration": 5.0}, {"text": "stigmatisations bah en mettant dans", "start": 160.84, "duration": 4.44}, {"text": "l'agenda politique toutes les analyses", "start": 163.12, "duration": 3.839}, {"text": "de l'extr\u00eame droite mais aujourd'hui", "start": 165.28, "duration": 2.879}, {"text": "pour nous le principal probl\u00e8me", "start": 166.959, "duration": 3.801}, {"text": "effectivement c'est comment l'\u00e9cole et", "start": 168.159, "duration": 4.72}, {"text": "comment la R\u00e9publique fait en sorte que", "start": 170.76, "duration": 3.839}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne soit plus au c\u0153ur du", "start": 172.879, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9bat", "start": 174.599, "duration": 2.28}, {"text": "public", "start": 178.84, "duration": 3.0}]}