{"label": "politique", "transcript": [{"text": " *Larsen ", "start": 6.96, "duration": 2.8}, {"text": " -Ce soir, \n c'est notre premi\u00e8re ", "start": 11.32, "duration": 2.28}, {"text": " soir\u00e9e \u00e9v\u00e9nement importante \n de la campagne. ", "start": 13.76, "duration": 2.4}, {"text": " On r\u00e9unit quand m\u00eame \n pas mal de jeunes. ", "start": 16.32, "duration": 2.52}, {"text": " Ce que je veux vous donner \n comme mission ce soir, ", "start": 19.0, "duration": 2.64}, {"text": " m\u00eame si vous \u00eates libres \n de votre soir\u00e9e, ", "start": 21.8, "duration": 2.2}, {"text": " c'est d'aller discuter avec les gens\n qui sont en dehors du RNJ et du RN, ", "start": 24.16, "duration": 3.64}, {"text": " et qui peuvent, d'ailleurs, \n ne conna\u00eetre personne \u00e0 la soir\u00e9e. ", "start": 27.96, "duration": 3.32}, {"text": " Il faut pas qu'ils viennent \n \u00e9couter Jordan et qu'ils partent. ", "start": 31.44, "duration": 3.28}, {"text": " A vous d'aller vers eux, \n de les faire se sentir bien ici, ", "start": 34.88, "duration": 2.88}, {"text": " qu'ils restent longtemps apr\u00e8s, \n jusqu'\u00e0 2h, 3h ou 4h. ", "start": 37.92, "duration": 3.32}, {"text": " Brouhaha \n\n -Bien, et toi ? En forme ? ", "start": 41.4, "duration": 2.92}, {"text": " *-Bonsoir \u00e0 tous ! \n Pour nos adversaires, ", "start": 46.0, "duration": 2.16}, {"text": " ceux qui nous caricaturent \n \u00e0 longueur de journ\u00e9e, ", "start": 48.32, "duration": 3.56}, {"text": " les jeunes, \u00e7a doit \n \"emmerder le Front National\". ", "start": 52.04, "duration": 3.28}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 55.48, "duration": 1.72}, {"text": " Les choses ", "start": 57.36, "duration": 1.2}, {"text": " ont bien chang\u00e9. ", "start": 58.72, "duration": 1.0}, {"text": " Elles vont dans notre sens, \n pas dans le leur. ", "start": 59.88, "duration": 2.32}, {"text": " Derri\u00e8re Jordan Bardella, \n vous \u00eates le nouveau monde ", "start": 62.36, "duration": 3.16}, {"text": " qui bouscule l'ancien \n et qui va les remplacer. ", "start": 65.68, "duration": 2.6}, {"text": " Vous assumez vos id\u00e9es \n publiquement. ", "start": 68.44, "duration": 2.12}, {"text": " Vous en parlez autour de vous. \n Vous le dites sur vos r\u00e9seaux. ", "start": 70.72, "duration": 3.44}, {"text": " Vous d\u00e9fendez la France ", "start": 74.32, "duration": 1.28}, {"text": " et les Fran\u00e7ais la t\u00eate haute \n et le sourire aux l\u00e8vres. ", "start": 75.76, "duration": 2.84}, {"text": " A partir de maintenant, ", "start": 78.76, "duration": 1.84}, {"text": " vous faites partie \n des Jeunes avec Bardella, ", "start": 80.76, "duration": 2.4}, {"text": " chacun d'entre vous. ", "start": 83.32, "duration": 1.92}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 85.4, "duration": 1.96}, {"text": " ... ", "start": 87.52, "duration": 2.72}, {"text": " -JORDAN ! JORDAN ! JORDAN ! ", "start": 90.4, "duration": 2.0}, {"text": " JORDAN ! JORDAN ! \n JORDAN ! JORDAN ! ", "start": 92.56, "duration": 3.44}, {"text": " *Musique tonique \n\n Acclamations ", "start": 96.16, "duration": 2.0}, {"text": " *... \n\n ... ", "start": 98.32, "duration": 13.24}, {"text": " ... ", "start": 111.72, "duration": 2.84}, {"text": " -Jordan, je t'aime ! \n\n *-Moi aussi, je vous aime. ", "start": 114.72, "duration": 2.96}, {"text": " Musique \u00e9nigmatique \n\n Rires et acclamations ", "start": 117.84, "duration": 3.36}, {"text": " ... ", "start": 121.36, "duration": 4.84}, {"text": " -Le 9 juin 2024, \n jour des \u00e9lections europ\u00e9ennes, ", "start": 126.36, "duration": 3.48}, {"text": " plus d'un demi-million de jeunes \n de 18 \u00e0 24 ans ", "start": 130.0, "duration": 2.4}, {"text": " ont vot\u00e9 pour la liste men\u00e9e \n par Jordan Bardella. ", "start": 132.56, "duration": 2.6}, {"text": " ... ", "start": 135.32, "duration": 4.2}, {"text": " D'autres, moins nombreux, \n mais plus radicaux, ", "start": 139.68, "duration": 2.56}, {"text": " ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 celle \n de Marion Mar\u00e9chal. ", "start": 142.4, "duration": 2.32}, {"text": " A la t\u00eate de cet \u00e9lectorat \n se forme une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 146.08, "duration": 3.4}, {"text": " de cadres en devenir. ", "start": 149.64, "duration": 1.24}, {"text": " ... ", "start": 151.04, "duration": 2.88}, {"text": " Arborant un visage pluriel ", "start": 154.08, "duration": 1.72}, {"text": " et s\u00e9duisant, \n cette jeune \u00e9lite rafra\u00eechit ", "start": 155.96, "duration": 2.4}, {"text": " un logiciel id\u00e9ologique \n qui n'a rien de nouveau. ", "start": 158.52, "duration": 3.04}, {"text": " Pendant la campagne \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes, ", "start": 161.72, "duration": 2.6}, {"text": " nous avons suivi trois responsables \n au coeur des organisations ", "start": 164.48, "duration": 3.4}, {"text": " de jeunesse \n de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise. ", "start": 168.04, "duration": 2.32}, {"text": " Stanislas, ", "start": 170.52, "duration": 1.0}, {"text": " 24 ans, \n est le fondateur de GZ, ", "start": 171.68, "duration": 2.0}, {"text": " pour G\u00e9n\u00e9ration Zemmour. ", "start": 173.84, "duration": 2.12}, {"text": " Pierre-Romain, 29 ans, \n est le pr\u00e9sident du RNJ, ", "start": 176.96, "duration": 3.48}, {"text": " le mouvement de jeunesse \n du Rassemblement National. ", "start": 180.6, "duration": 2.88}, {"text": " Ka\u00efna, ", "start": 183.64, "duration": 1.36}, {"text": " 19 ans, est militante \n \u00e0 la Cocarde \u00e9tudiante, ", "start": 185.16, "duration": 3.44}, {"text": " un syndicat \u00e9tudiant \n d'extr\u00eame droite. ", "start": 188.76, "duration": 2.72}, {"text": " Leur trajectoire s'inscrit \u00e0 Paris, \n o\u00f9 ils pourraient ", "start": 191.64, "duration": 3.08}, {"text": " rapidement gravir les \u00e9chelons. \n Ils repr\u00e9sentent aujourd'hui ", "start": 194.88, "duration": 3.56}, {"text": " la nouvelle garde \n de l'extr\u00eame droite. ", "start": 198.6, "duration": 3.12}, {"text": " ... ", "start": 201.88, "duration": 8.6}, {"text": " Propos au loin ", "start": 210.64, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 212.8, "duration": 5.8}, {"text": " *-Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 218.76, "duration": 1.24}, {"text": " Merci au Parlement des Etudiants \n et \u00e0 vous tous ", "start": 220.16, "duration": 2.44}, {"text": " pour permettre ce temps \n de d\u00e9bat et de rencontre. ", "start": 222.76, "duration": 3.12}, {"text": " \"Ni le Rhin, ni les Pays-Bas, \n ni les Alpes, ", "start": 226.04, "duration": 2.96}, {"text": " \"ni les Pyr\u00e9n\u00e9es, ni la Manche, \n ni la M\u00e9diterran\u00e9e, ", "start": 229.16, "duration": 2.72}, {"text": " \"pour lesquels ils se sont battus \n si terriblement...\" ", "start": 232.04, "duration": 2.88}, {"text": " -Derri\u00e8re cet air r\u00e9serv\u00e9 \n et ce verbe h\u00e9sitant ", "start": 235.08, "duration": 2.44}, {"text": " se cache l'un \n des proches conseillers ", "start": 237.68, "duration": 2.04}, {"text": " de Jordan Bardella. ", "start": 239.88, "duration": 1.08}, {"text": " *-\"...en un groupement politique, \n \u00e9conomique et culturel.\" ", "start": 241.12, "duration": 3.44}, {"text": " -Depuis qu'il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident \n du RNJ, le mouvement de jeunesse ", "start": 244.72, "duration": 3.6}, {"text": " du Rassemblement National, \n il arpente ", "start": 248.48, "duration": 2.28}, {"text": " les assembl\u00e9es \u00e9tudiantes \n pour d\u00e9fendre les id\u00e9es du parti. ", "start": 250.92, "duration": 4.04}, {"text": " Passionn\u00e9 d'histoire, \n il a un penchant assum\u00e9 ", "start": 255.12, "duration": 2.44}, {"text": " pour les citations \n du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 257.72, "duration": 2.16}, {"text": " *-Je ne viens pas de lire un extrait \n des m\u00e9moires de Jacques Delors, ", "start": 260.04, "duration": 3.92}, {"text": " mais un passage de l'allocution \n du 31 mai 1960 du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 264.12, "duration": 3.88}, {"text": " *-Alors, je vois \n que le Rassemblement National ", "start": 268.16, "duration": 2.52}, {"text": " reprend les valeurs du gaullisme. \n Je suis choqu\u00e9 d'entendre \u00e7a. ", "start": 270.84, "duration": 3.44}, {"text": " Qu'est-ce que vous avez fait \n pour l'Europe ? ", "start": 274.44, "duration": 2.48}, {"text": " Sortez un petit peu \n de la d\u00e9magogie, merci. ", "start": 277.08, "duration": 2.4}, {"text": " Rires g\u00ean\u00e9s \n\n *-Sur de Gaulle, ", "start": 279.64, "duration": 2.4}, {"text": " c'est quand m\u00eame pas nouveau \n qu'il y ait des gens au RN ", "start": 282.2, "duration": 2.92}, {"text": " qui parlent du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. \n Je pense qu'on est... ", "start": 285.28, "duration": 2.88}, {"text": " On est en 2024. ", "start": 288.32, "duration": 1.0}, {"text": " La fin de la guerre d'Alg\u00e9rie, \n c'est 62. ", "start": 289.48, "duration": 2.2}, {"text": " On pourrait passer \n \u00e0 autre chose. ", "start": 291.84, "duration": 1.76}, {"text": " -Au fil des d\u00e9bats \u00e9tudiants, \n Pierre-Romain a appris \u00e0 r\u00e9pliquer ", "start": 293.76, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 ceux qui refusent \n la normalisation de ses id\u00e9es. ", "start": 297.36, "duration": 2.64}, {"text": " Musique intrigante ", "start": 300.16, "duration": 1.48}, {"text": " ... ", "start": 301.8, "duration": 2.0}, {"text": " Il a quitt\u00e9 le Jura pour \u00e9tudier \n l'histoire \u00e0 la Sorbonne, ", "start": 303.96, "duration": 3.28}, {"text": " o\u00f9 sa vie a \u00e9t\u00e9 chamboul\u00e9e, \n lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 ", "start": 307.4, "duration": 3.0}, {"text": " par la Cocarde \u00e9tudiante. ", "start": 310.56, "duration": 1.44}, {"text": " -Un jour, je suis \n dans un amphith\u00e9\u00e2tre, ", "start": 313.56, "duration": 2.08}, {"text": " en cours \n de relations internationales. ", "start": 315.8, "duration": 2.16}, {"text": " Un ami \u00e0 moi \n - qui est un ami maintenant, ", "start": 318.12, "duration": 2.04}, {"text": " mais on se connaissait pas encore - \n qui s'appelle Gabriel, ", "start": 320.32, "duration": 3.08}, {"text": " regarde mon fond d'\u00e9cran. \n J'avais, je crois, ", "start": 323.56, "duration": 2.88}, {"text": " le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle sur une fresque \n ou quelque chose comme \u00e7a. ", "start": 326.6, "duration": 3.44}, {"text": " Il m'a interpell\u00e9 au sujet \n de mon fond d'\u00e9cran en disant : ", "start": 330.2, "duration": 2.96}, {"text": " \"Est-ce que t'es de droite ?\" \n Ca m'a un peu surpris, ", "start": 333.32, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on me demande \u00e7a en plein cours \n de relations internationales. ", "start": 336.2, "duration": 3.44}, {"text": " Je lui ai dit : \n \"Oui, je suis plut\u00f4t de droite.\" ", "start": 339.8, "duration": 2.4}, {"text": " J'ai pas plus r\u00e9pondu \n que \u00e7a. ", "start": 342.36, "duration": 1.72}, {"text": " Il m'a dit : \n \"Si tu veux, on fait un ap\u00e9ro ", "start": 344.24, "duration": 2.92}, {"text": " \"demain ou apr\u00e8s-demain avec \n des gens d'un syndicat \u00e9tudiant.\" ", "start": 347.32, "duration": 3.4}, {"text": " Et c'est comme \u00e7a \n que j'ai \u00e9t\u00e9 \"recrut\u00e9\". ", "start": 350.88, "duration": 2.44}, {"text": " -C'est \u00e0 une soir\u00e9e \n de la Cocarde \u00e9tudiante ", "start": 353.48, "duration": 2.28}, {"text": " que Pierre-Romain \n a rencontr\u00e9 ", "start": 355.92, "duration": 1.64}, {"text": " Jordan Bardella. ", "start": 357.72, "duration": 1.44}, {"text": " Si la Cocarde ne se revendique \n d'aucun parti, ", "start": 359.32, "duration": 2.4}, {"text": " elle entretient \n des liens \u00e9troits ", "start": 361.88, "duration": 1.84}, {"text": " avec le RN, \n auquel elle fournit r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 363.88, "duration": 2.44}, {"text": " de nouvelles recrues. ", "start": 366.48, "duration": 1.2}, {"text": " Cr\u00e9\u00e9 sur les bancs d'Assas \n en 2015, le syndicat \u00e9tudiant ", "start": 369.0, "duration": 2.96}, {"text": " s'est entre-temps implant\u00e9 \n dans 22 universit\u00e9s fran\u00e7aises. ", "start": 372.12, "duration": 3.32}, {"text": " Il d\u00e9fend \n une ligne antilib\u00e9rale, ", "start": 375.6, "duration": 2.44}, {"text": " fermement oppos\u00e9e \u00e0 l'immigration, \n et entend briser ", "start": 378.2, "duration": 2.92}, {"text": " \"l'emprise de l'extr\u00eame gauche\" \n sur le milieu \u00e9tudiant. ", "start": 381.28, "duration": 3.04}, {"text": " -Bonjour ! ", "start": 384.48, "duration": 1.36}, {"text": " Bonjour, \n c'est la Cocarde \u00e9tudiante. ", "start": 387.0, "duration": 2.04}, {"text": " Bonjour ! ", "start": 389.2, "duration": 1.32}, {"text": " Bonjour ! \n\n -Bon courage. ", "start": 391.8, "duration": 1.28}, {"text": " -Merci. ", "start": 393.24, "duration": 1.0}, {"text": " -Ka\u00efna est en deuxi\u00e8me ann\u00e9e \n de licence en droit \u00e0 la Sorbonne. ", "start": 394.4, "duration": 3.44}, {"text": " N\u00e9e d'une m\u00e8re fran\u00e7aise \n et d'un p\u00e8re marocain, ", "start": 398.0, "duration": 2.52}, {"text": " elle a grandi dans le 94, \n en banlieue parisienne. ", "start": 400.68, "duration": 2.76}, {"text": " -Bonjour, \n c'est la Cocarde \u00e9tudiante. ", "start": 403.6, "duration": 2.08}, {"text": " Bonne journ\u00e9e... ", "start": 405.84, "duration": 1.48}, {"text": " -Tu sens qu'on lui a d\u00e9truit \n sa journ\u00e9e. ", "start": 408.6, "duration": 2.08}, {"text": " 8h du matin, \n elle a la clope, ", "start": 410.84, "duration": 1.44}, {"text": " la voix rauque \n et elle voit \"Cocarde \u00e9tudiante\"... ", "start": 412.44, "duration": 2.72}, {"text": " -Dans deux minutes, \n elle tweete sur nous. ", "start": 415.32, "duration": 2.36}, {"text": " Bonne journ\u00e9e ! ", "start": 417.84, "duration": 1.48}, {"text": " -En arrivant \u00e0 la fac, ", "start": 420.88, "duration": 1.16}, {"text": " Ka\u00efna d\u00e9couvre la Cocarde \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 422.2, "duration": 2.72}, {"text": " -Pourquoi nous fuir ? ", "start": 425.08, "duration": 1.48}, {"text": " Bonjour ! \n\n -Merci. ", "start": 426.72, "duration": 1.4}, {"text": " -Elle admire \n les actions du syndicat, ", "start": 428.28, "duration": 2.04}, {"text": " mais h\u00e9site beaucoup \n avant de le rejoindre. ", "start": 430.48, "duration": 2.32}, {"text": " -Bonjour ! \n Bonne journ\u00e9e. ", "start": 432.96, "duration": 1.84}, {"text": " Bonjour ! ", "start": 434.96, "duration": 1.24}, {"text": " Wouh ! Fini. \n Elle rit. ", "start": 436.36, "duration": 1.68}, {"text": " Attends... ", "start": 438.2, "duration": 1.64}, {"text": " Voil\u00e0 ! ", "start": 440.0, "duration": 1.68}, {"text": " -Acte de militantisme du jour. \n\n -Yeah ! ", "start": 441.84, "duration": 2.84}, {"text": " -Devant \"Les fachos\". ", "start": 444.84, "duration": 1.88}, {"text": " -En mode Jul \u00e0 deux, \n camarade ? ", "start": 446.88, "duration": 1.64}, {"text": " -Adrien, tu peux nous prendre \n en photo, s'te pla\u00eet ? ", "start": 449.88, "duration": 3.04}, {"text": " On est l\u00e0 ! ", "start": 453.08, "duration": 1.0}, {"text": " -On est l\u00e0 \n On est l\u00e0 ", "start": 454.24, "duration": 2.12}, {"text": " M\u00eame si Macron ne le veut pas \n Nous on est l\u00e0 ", "start": 456.52, "duration": 2.64}, {"text": " Musique \u00e9trange ", "start": 459.32, "duration": 1.84}, {"text": " ... ", "start": 461.32, "duration": 2.0}, {"text": " -Quand j'ai rejoint \n la Cocarde, ", "start": 463.48, "duration": 1.72}, {"text": " je me suis demand\u00e9 \n si j'\u00e9tais pas un extraterrestre, ", "start": 465.36, "duration": 2.92}, {"text": " parce que j'aime \n la japanimation, ", "start": 468.44, "duration": 2.32}, {"text": " les mangas, etc. ", "start": 470.92, "duration": 2.4}, {"text": " Les premi\u00e8res actions, \n j'\u00e9tais timide. ", "start": 473.48, "duration": 2.16}, {"text": " C'\u00e9tait l'inconnu. ", "start": 475.8, "duration": 1.08}, {"text": " Je ne connaissais pas \n le militantisme. ", "start": 477.04, "duration": 2.28}, {"text": " Et bon, maintenant \n que \u00e7a fait six mois ", "start": 479.48, "duration": 2.32}, {"text": " que je suis dans le mouvement, \n tr\u00e8s rapidement, ", "start": 481.96, "duration": 2.52}, {"text": " je me suis fait beaucoup d'amis \n \u00e0 la Cocarde. ", "start": 484.64, "duration": 2.32}, {"text": " Et maintenant, \n je suis totalement naturelle. ", "start": 487.12, "duration": 2.44}, {"text": " Et c'est vrai qu'au naturel, \n je suis... ", "start": 489.72, "duration": 2.08}, {"text": " Je fais un peu de bruit ! \n Elle ricane. ", "start": 491.96, "duration": 1.88}, {"text": " Ca fait cinq jours \n qu'il vit avec de la K-pop ! ", "start": 494.0, "duration": 2.96}, {"text": " Tr\u00e8s vite, j'ai compris \n que j'allais appr\u00e9cier ce mouvement.", "start": 497.12, "duration": 3.28}, {"text": " On peut \u00eatre jeune, \u00e9tudiante, \n avoir ce genre d'id\u00e9es ", "start": 500.56, "duration": 5.0}, {"text": " et les assumer, \n ne pas se cacher et se terrer ", "start": 505.72, "duration": 3.0}, {"text": " parce que nos id\u00e9es \n ne sont pas accept\u00e9es. ", "start": 508.88, "duration": 2.2}, {"text": " Non, au contraire, \n c'est en se montrant ", "start": 511.24, "duration": 2.08}, {"text": " que nos id\u00e9es vont commencer \n \u00e0 \u00eatre accept\u00e9es. ", "start": 513.48, "duration": 2.92}, {"text": " Sans doute. \n\n -Ici, on est tr\u00e8s ouvert d'esprit. ", "start": 516.56, "duration": 3.0}, {"text": " T'as un protestant... ", "start": 519.72, "duration": 1.84}, {"text": " C'est d\u00e9j\u00e0 beaucoup. \n\n Ils rient. ", "start": 521.72, "duration": 2.4}, {"text": " -C'est d\u00e9j\u00e0 bien, \n franchement. ", "start": 524.28, "duration": 1.8}, {"text": " -Pourquoi \n vous vous \u00eates retrouv\u00e9s ", "start": 526.24, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 la Cocarde ? \n\n -Le socle commun, ", "start": 528.64, "duration": 1.92}, {"text": " je pense \n que c'est le patriotisme. ", "start": 530.72, "duration": 1.92}, {"text": " C'est vraiment \n ce qui nous r\u00e9unit tous. ", "start": 532.8, "duration": 2.72}, {"text": " Enfin, c'est vraiment \u00e7a. ", "start": 535.68, "duration": 1.44}, {"text": " Ensuite, il y a... ", "start": 537.28, "duration": 2.04}, {"text": " Elle ricane. ", "start": 539.48, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a... l'identit\u00e9, ", "start": 540.84, "duration": 2.52}, {"text": " la m\u00e9ritocratie, \n un petit peu, quand m\u00eame. ", "start": 543.52, "duration": 2.4}, {"text": " Elle h\u00e9site. ", "start": 546.08, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a aussi \n le volet social et \u00e9cologique. ", "start": 548.28, "duration": 2.32}, {"text": " -Au-del\u00e0 de l'aspect militant, \n l'aspect social compte. ", "start": 550.76, "duration": 3.12}, {"text": " De pouvoir rencontrer des gens \n qui ont les m\u00eames valeurs... ", "start": 554.04, "duration": 3.16}, {"text": " En plus, on d\u00e9barque \n dans une grande ville. ", "start": 557.36, "duration": 2.28}, {"text": " Moi, j'\u00e9tais pas de Paris, de base. \n Je d\u00e9barque l\u00e0, ", "start": 559.8, "duration": 2.64}, {"text": " j'ai aucune connaissance, \n aucune base. ", "start": 562.6, "duration": 2.8}, {"text": " -Quand on arrive \n dans le secteur universitaire, ", "start": 565.56, "duration": 2.6}, {"text": " on est plong\u00e9s \n dans un monde ", "start": 568.32, "duration": 1.6}, {"text": " que la gauche \n s'approprie directement. ", "start": 570.08, "duration": 2.2}, {"text": " Et c'est vrai qu'on va pouvoir \n se retrouver assez isol\u00e9s... ", "start": 572.44, "duration": 3.24}, {"text": " Moi, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas. ", "start": 575.84, "duration": 1.04}, {"text": " J'ai fr\u00e9quent\u00e9 \n beaucoup de gens de gauche, ", "start": 577.04, "duration": 2.28}, {"text": " mais on se retrouve \n en conflit avec, finalement. ", "start": 579.48, "duration": 2.6}, {"text": " Alors que si on sait \n qu'on peut retrouver ", "start": 582.24, "duration": 2.16}, {"text": " d'autres \u00e9tudiants \n qui ont les m\u00eames pens\u00e9es que nous ", "start": 584.56, "duration": 3.48}, {"text": " sur l'avenir de la facult\u00e9, ", "start": 588.2, "duration": 1.44}, {"text": " sur les dispositions \n \u00e0 mettre en place, ", "start": 589.8, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e7a va \u00e9norm\u00e9ment aider, \n et c'est pour \u00e7a ", "start": 592.04, "duration": 2.08}, {"text": " qu'on est beaucoup \n \u00e0 avoir rejoint la Cocarde. ", "start": 594.28, "duration": 2.44}, {"text": " -Ces militants \n se pr\u00e9sentent comme exclus ", "start": 598.04, "duration": 2.28}, {"text": " d'une soci\u00e9t\u00e9 gauchis\u00e9e, \n dont les valeurs seraient en danger.", "start": 600.48, "duration": 3.32}, {"text": " Les insectes stridulent. ", "start": 607.64, "duration": 2.8}, {"text": " Ce sentiment d'\u00eatre m\u00e9pris\u00e9 ", "start": 610.6, "duration": 1.52}, {"text": " par des \u00e9lites bien-pensantes \n a \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 par Eric Zemmour, ", "start": 612.28, "duration": 3.92}, {"text": " le pr\u00e9sident \n du parti Reconqu\u00eate. ", "start": 616.36, "duration": 2.56}, {"text": " *-Alors, en pr\u00e9ambule, \n comme vous le savez, ", "start": 619.08, "duration": 2.32}, {"text": " la France a gagn\u00e9 son match \n face \u00e0 la Nouvelle-Z\u00e9lande, ", "start": 621.56, "duration": 3.12}, {"text": " ce qui explique \n ma petite voix ", "start": 624.84, "duration": 1.96}, {"text": " et le fait que ce micro \n m'est particuli\u00e8rement utile, ", "start": 626.96, "duration": 3.52}, {"text": " car quand on \u00e9crase \n les All Blacks d\u00e8s le premier match,", "start": 630.64, "duration": 2.88}, {"text": " la voix ne suit pas \n jusqu'\u00e0 la fin. ", "start": 633.68, "duration": 2.12}, {"text": " Si nous croyons \n le pays en danger, ", "start": 635.96, "duration": 1.76}, {"text": " nous devons \u00eatre actifs, \n actifs et actifs. ", "start": 637.88, "duration": 2.28}, {"text": " -Stanislas a fond\u00e9 GZ \n pour rassembler les jeunes ", "start": 640.32, "duration": 2.64}, {"text": " souhaitant voir le pol\u00e9miste \n s'engager en politique. ", "start": 643.12, "duration": 2.88}, {"text": " *-Le sujet qui pr\u00e9occupe \n les Fran\u00e7ais, ", "start": 646.16, "duration": 2.08}, {"text": " c'est l'identit\u00e9 nationale, ", "start": 648.4, "duration": 1.6}, {"text": " c'est la lutte \n contre l'immigration de masse. ", "start": 650.16, "duration": 2.68}, {"text": " Partout en Europe, \n un vent se l\u00e8ve. ", "start": 653.0, "duration": 2.64}, {"text": " -Le mouvement est maintenant ", "start": 655.8, "duration": 1.6}, {"text": " la branche jeunesse officielle \n du parti. ", "start": 657.56, "duration": 2.2}, {"text": " *-Ce vent, \n c'est celui des identitaires.", "start": 659.92, "duration": 2.64}, {"text": " C'est le vent \n des anti-wokes... ", "start": 662.72, "duration": 1.76}, {"text": " -Ancien scout, f\u00e9ru de rugby \n et catholique pratiquant, ", "start": 664.64, "duration": 3.16}, {"text": " Stanislas affirme \n qu'il a toujours \u00e9t\u00e9 de droite. ", "start": 667.96, "duration": 2.64}, {"text": " *-Vive Eric Zemmour, \n vive Marion Mar\u00e9chal, ", "start": 670.76, "duration": 2.32}, {"text": " et surtout, surtout, \n vive la France ! ", "start": 673.24, "duration": 2.04}, {"text": " Applaudissements ", "start": 675.44, "duration": 1.36}, {"text": " ... ", "start": 676.96, "duration": 2.84}, {"text": " J'ai mal \u00e0 la gorge. \n\n -Bravo, bravo. ", "start": 679.96, "duration": 1.92}, {"text": " -Merci, c'est gentil. ", "start": 682.04, "duration": 1.24}, {"text": " -Pastille Valda, \n pastille Valda, pastille Valda. ", "start": 683.44, "duration": 2.88}, {"text": " -Non, mais j'ai trop hurl\u00e9 \n pendant le match. ", "start": 686.48, "duration": 2.44}, {"text": " -On peut pas sauter en l'air \n le samedi soir... ", "start": 689.08, "duration": 3.08}, {"text": " -C'est le probl\u00e8me. \n Vous allez bien ? ", "start": 692.32, "duration": 1.96}, {"text": " Merci. \n\n -C'est dur, hein ? ", "start": 694.44, "duration": 1.56}, {"text": " -Bah oui, puis la bi\u00e8re, \n \u00e7a aide pas, en plus ! ", "start": 696.16, "duration": 2.32}, {"text": " -Il faut faire \n de la propagande ", "start": 698.64, "duration": 1.92}, {"text": " pour l'immigration, \n mais pas que. ", "start": 700.72, "duration": 2.16}, {"text": " -Oui, j'ai parl\u00e9 \n de lutte anti-woke, ", "start": 703.04, "duration": 2.28}, {"text": " des libert\u00e9s \u00e9conomiques... \n\n -L'\u00e9cole, l'\u00e9cole. ", "start": 705.48, "duration": 2.76}, {"text": " -Merci pour la France.\n\n -Merci. Merci beaucoup. ", "start": 708.4, "duration": 3.32}, {"text": " -On peut faire un selfie ? \n\n -Oui. ", "start": 712.72, "duration": 1.64}, {"text": " *-Quel est le point de d\u00e9part \n de cette campagne que nous lan\u00e7ons ?", "start": 714.52, "duration": 3.4}, {"text": " -C'est la ran\u00e7on du succ\u00e8s. ", "start": 718.08, "duration": 1.88}, {"text": " -Mais \u00e7a me d\u00e9range pas.\n C'est avec plaisir. ", "start": 720.12, "duration": 2.32}, {"text": " -C'est pour mon petit-fils \n qui est de gauche. ", "start": 722.6, "duration": 2.4}, {"text": " -Ah, bah on l'embrasse. ", "start": 725.16, "duration": 1.28}, {"text": " -Merci ! \n\n Elles ricanent. ", "start": 726.6, "duration": 1.52}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. \n\n -J'esp\u00e8re qu'un jour il va changer. ", "start": 728.28, "duration": 3.4}, {"text": " -Vous savez ce qu'on dit ? \n Vous connaissez la phrase ?", "start": 731.84, "duration": 2.76}, {"text": " \"Si on n'est pas de gauche \u00e0 20 ans,\n on n'a pas de coeur. ", "start": 734.76, "duration": 2.84}, {"text": " \"Si on n'est pas de droite \u00e0 40 ans,\n c'est qu'on n'a pas de cerveau.\" ", "start": 737.76, "duration": 3.44}, {"text": " -Je lui dirais. \n Je lui dirais ! ", "start": 741.36, "duration": 2.32}, {"text": " -Bonjour \u00e0 tous, chers amis. \n Je suis en direct de l'UDT. ", "start": 745.08, "duration": 3.08}, {"text": " Je suis avec Michel, responsable \n de la 9e circonscription du Nord. ", "start": 748.32, "duration": 3.52}, {"text": " C'est pour vous dire \n que les europ\u00e9ennes arrivent ", "start": 752.0, "duration": 2.64}, {"text": " et que nous aurons besoin de tous. \n Si nous voulons arriver au pouvoir, ", "start": 754.8, "duration": 3.64}, {"text": " il faut vous mobiliser \n partout sur le terrain. ", "start": 758.6, "duration": 2.44}, {"text": " *Cette ann\u00e9e, avec l'\u00e9lection \n et notre strat\u00e9gie ", "start": 761.2, "duration": 2.64}, {"text": " de campagne permanente, \n je ne vois pas comment ", "start": 764.0, "duration": 2.44}, {"text": " on peut s'ennuyer \n et \u00eatre inaudible. ", "start": 766.6, "duration": 2.56}, {"text": " *-Merci, Stanislas.\n\n -Merci \u00e0 vous. ", "start": 769.32, "duration": 1.88}, {"text": " -Merci beaucoup. \n\n -Ca te va ? ", "start": 771.36, "duration": 1.56}, {"text": " Tout se passe bien ?\n\n -Franchement, tout se passe bien. ", "start": 773.08, "duration": 2.84}, {"text": " Les gens sont contents. \n On a fait un tour... ", "start": 776.08, "duration": 2.36}, {"text": " -Vous assurez. ", "start": 778.6, "duration": 1.0}, {"text": " -Stanislas est la coqueluche \n de la nouvelle presse ", "start": 779.76, "duration": 2.72}, {"text": " d'extr\u00eame droite, \n dont Livre noir est le fer de lance.", "start": 782.64, "duration": 2.84}, {"text": " -Vous avez \u00e9t\u00e9 efficaces. ", "start": 785.64, "duration": 1.4}, {"text": " -Fond\u00e9 par des proches \n de Marion Mar\u00e9chal en 2021, ", "start": 787.2, "duration": 2.88}, {"text": " ce m\u00e9dia donne la parole \n \u00e0 ceux qui partagent ", "start": 790.24, "duration": 2.32}, {"text": " cette obsession \n pour l'immigration. ", "start": 792.72, "duration": 2.04}, {"text": " -Ca cartonne, non ? \n\n -C'est un bon lancement. ", "start": 794.92, "duration": 2.32}, {"text": " On essaie d'\u00eatre \n sur tous les p\u00f4les. ", "start": 797.4, "duration": 1.88}, {"text": " -Ca a \u00e9t\u00e9 ? \n\n -Ouais, super. ", "start": 799.44, "duration": 1.32}, {"text": " -Quand t'es interview\u00e9 \n par la meilleure journaliste ", "start": 800.92, "duration": 2.84}, {"text": " de Livre Noir, forc\u00e9ment... \n\n -Ouais, OK. ", "start": 803.92, "duration": 2.48}, {"text": " -Ca va, les branleurs, \n \u00e7a bosse ? ", "start": 806.56, "duration": 1.72}, {"text": " -On fait que \u00e7a ! ", "start": 808.44, "duration": 1.0}, {"text": " -Tu sais, le mec, \n avec sa bi\u00e8re \u00e0 la main : ", "start": 809.6, "duration": 2.08}, {"text": " \"Alors, \u00e7a bosse ?\" \n\n -Ca, c'est du management. ", "start": 811.84, "duration": 2.52}, {"text": " -Cumulant pr\u00e8s de 700 000 abonn\u00e9s \n sur ses r\u00e9seaux sociaux, ", "start": 816.48, "duration": 3.56}, {"text": " Livre Noir est \n une solide caisse de r\u00e9sonance. ", "start": 820.2, "duration": 2.52}, {"text": " Musique intrigante ", "start": 822.88, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 825.04, "duration": 3.36}, {"text": " Cette sph\u00e8re m\u00e9diatique \n n'\u00e9tait pas aussi d\u00e9velopp\u00e9e ", "start": 828.56, "duration": 2.88}, {"text": " lorsque Stanislas \u00e9tudiait le droit \n \u00e0 l'Institut catholique de Vend\u00e9e. ", "start": 831.6, "duration": 4.28}, {"text": " ... ", "start": 836.04, "duration": 8.88}, {"text": " -J'ai cr\u00e9\u00e9 un journal, \n L'Etudiant Libre, ", "start": 845.08, "duration": 2.36}, {"text": " avec des copains, ", "start": 847.6, "duration": 1.28}, {"text": " qui part d'un constat tr\u00e8s simple : \n c'est que m\u00e9diatiquement, ", "start": 850.16, "duration": 4.28}, {"text": " il y a plus de m\u00e9dias de gauche \n que de droite, ", "start": 855.44, "duration": 2.28}, {"text": " qu'il y a beaucoup plus \n de m\u00e9dias de gauche pour les jeunes, ", "start": 857.88, "duration": 3.08}, {"text": " qu'il y en a tr\u00e8s peu \u00e0 droite, \n donc il manquait ce truc-l\u00e0. ", "start": 861.12, "duration": 3.04}, {"text": " Et surtout, \n on voulait faire du papier, ", "start": 864.32, "duration": 2.08}, {"text": " donc on a lanc\u00e9 \n un journal papier, mensuel, ", "start": 866.56, "duration": 2.28}, {"text": " que j'ai tenu pendant \n pr\u00e8s de deux ou trois ans. ", "start": 869.0, "duration": 2.68}, {"text": " -A quel moment ces id\u00e9es-l\u00e0, \n tu te les aies... ", "start": 871.84, "duration": 2.4}, {"text": " -J'ai toujours \u00e9t\u00e9 \n de droite. ", "start": 874.4, "duration": 1.6}, {"text": " J'ai tr\u00e8s t\u00f4t \u00e9t\u00e9 politis\u00e9, \n pour le coup. ", "start": 876.16, "duration": 2.4}, {"text": " Le premier souvenir politique, \n c'est 2005, ", "start": 878.72, "duration": 2.68}, {"text": " les \u00e9meutes, pour le coup. \n Non pas que je les aie vues ", "start": 881.56, "duration": 2.72}, {"text": " ou que les cha\u00eenes d'info \n en continu les mettaient, ", "start": 884.44, "duration": 2.72}, {"text": " mais simplement la radio : ", "start": 887.32, "duration": 1.4}, {"text": " entendre que des voitures ont cram\u00e9 \n toute la nuit ", "start": 888.88, "duration": 2.6}, {"text": " et se r\u00e9veiller tous les matins \n en \u00e9coutant que \u00e7a crame, \u00e7a crame. ", "start": 891.64, "duration": 3.56}, {"text": " A l'\u00e9poque, \n Nicolas Sarkozy est ministre. ", "start": 895.36, "duration": 2.28}, {"text": " C'est tr\u00e8s lointain. ", "start": 897.8, "duration": 1.44}, {"text": " Et puis apr\u00e8s, je me suis toujours \n consid\u00e9r\u00e9 de droite... par bon sens. ", "start": 899.4, "duration": 4.64}, {"text": " -Mais... T'as cit\u00e9 2005. \n T'avais 6 ans, ", "start": 904.2, "duration": 2.36}, {"text": " si je calcule bien. \n\n -Souvenir, ouais. ", "start": 906.72, "duration": 2.24}, {"text": " J'ai 6 ans et je me rends compte \n qu'il y a de l'actualit\u00e9. ", "start": 909.12, "duration": 3.08}, {"text": " C'est mon 1er souvenir \n d'actualit\u00e9. ", "start": 912.36, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a de la violence, \n les policiers, l'\u00e9tat d'urgence ", "start": 914.48, "duration": 2.96}, {"text": " qui est mis en place. \n Les parents en parlent, en plus. ", "start": 917.6, "duration": 2.76}, {"text": " Ils disent \n que c'est dangereux. ", "start": 920.52, "duration": 1.72}, {"text": " -Et donc, tu dis que tu t'es \n tr\u00e8s vite d\u00e9fini de droite, ", "start": 922.4, "duration": 2.92}, {"text": " que tu t'es toujours \n d\u00e9fini de droite, ", "start": 925.48, "duration": 2.08}, {"text": " mais jamais d'extr\u00eame droite ? \n\n -Je trouve pas. ", "start": 927.72, "duration": 2.52}, {"text": " Ce que je viens de d\u00e9crire, \n \u00e0 savoir la violence ", "start": 930.4, "duration": 2.56}, {"text": " qui monte dans la soci\u00e9t\u00e9, \n les attentats, ", "start": 933.12, "duration": 2.24}, {"text": " l'islamisation du pays, \n ce ne sont pas des choses extr\u00eames. ", "start": 935.52, "duration": 3.32}, {"text": " Musique \u00e9th\u00e9r\u00e9e ", "start": 939.0, "duration": 4.0}, {"text": " ... ", "start": 943.16, "duration": 2.04}, {"text": " -L'extr\u00eame droite n'aurait donc \n plus rien d'extr\u00eame. ", "start": 945.36, "duration": 2.88}, {"text": " Bris de verre \n\n -Ah ben bravo ! ", "start": 948.4, "duration": 1.52}, {"text": " -Enorme ! \n\n -Bravo ! ", "start": 950.08, "duration": 2.2}, {"text": " -Selon Stanislas, \n elle rel\u00e8verait du bon sens. ", "start": 953.6, "duration": 3.52}, {"text": " Pour Ka\u00efna, elle allierait \n le patriotisme ", "start": 957.28, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cologie \n et la solidarit\u00e9 sociale. ", "start": 959.72, "duration": 2.08}, {"text": " Un programme \n bien \u00e9clectique ", "start": 963.52, "duration": 1.6}, {"text": " o\u00f9 chacun pourrait \n trouver son compte. ", "start": 965.28, "duration": 2.08}, {"text": " -Ca va, la forme ? \n Ca va ? ", "start": 967.52, "duration": 2.4}, {"text": " Ca va, la forme ? \n Tu vas bien ? ", "start": 970.08, "duration": 1.92}, {"text": " Y a du monde, putain ! ", "start": 972.16, "duration": 1.76}, {"text": " Brouhaha ", "start": 974.08, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 976.24, "duration": 1.92}, {"text": " -J'en ai marre que dire \n qu'on est fier d'\u00eatre d'un pays, ", "start": 978.32, "duration": 3.16}, {"text": " ce soit vu comme du racisme \n ou de l'extr\u00eame droite. ", "start": 981.64, "duration": 2.84}, {"text": " La normalit\u00e9, c'est pouvoir \n \u00eatre fier de ses origines, ", "start": 984.64, "duration": 3.12}, {"text": " de l'histoire de son pays. ", "start": 987.92, "duration": 1.4}, {"text": " Eric Zemmour \n avait parl\u00e9 d'inscrire ", "start": 989.48, "duration": 1.96}, {"text": " les racines chr\u00e9tiennes \n dans la Constitution. ", "start": 991.6, "duration": 2.6}, {"text": " Moi, je suis juif, \n je trouve \u00e7a normal. ", "start": 994.36, "duration": 2.24}, {"text": " -Quand y a Charlie Hebdo ", "start": 996.76, "duration": 1.44}, {"text": " et les attentats de 2015, \n je suis en 6e, ", "start": 998.36, "duration": 2.36}, {"text": " donc en fait, on a grandi... \n J'avais 12 ans, ", "start": 1000.88, "duration": 2.64}, {"text": " j'ai grandi dans une France o\u00f9, \n tous les quatre matins, ", "start": 1003.68, "duration": 3.32}, {"text": " y a 200 personnes \n qui se font rouler dessus ", "start": 1007.16, "duration": 2.32}, {"text": " et j'ai grandi dans une France \n o\u00f9 tes parents te disent : ", "start": 1009.64, "duration": 2.88}, {"text": " \"Dans le m\u00e9tro, \n range ton t\u00e9l\u00e9phone, ", "start": 1012.68, "duration": 2.12}, {"text": " \"\u00e9vite certaines rues\"... ", "start": 1014.96, "duration": 1.6}, {"text": " et puis, voil\u00e0, \n on est cette g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 1018.36, "duration": 2.4}, {"text": " qui \u00e9vite des quartiers, \n qui \u00e9vite des rues, ", "start": 1020.92, "duration": 2.76}, {"text": " qui \u00e9ventuellement \n change de trottoir ", "start": 1023.84, "duration": 2.56}, {"text": " quand on sait pas \n ce qui se passe en face. ", "start": 1026.56, "duration": 2.24}, {"text": " -Vous craignez \n une guerre de civilisation ? ", "start": 1028.96, "duration": 2.52}, {"text": " -Une guerre de civilisation, \n je sais pas, en tout cas, ", "start": 1031.64, "duration": 2.88}, {"text": " le grand remplacement, je pense \n qu'on peut que le craindre, ", "start": 1034.68, "duration": 3.2}, {"text": " puisqu'on voit \n qu'il est d\u00e9j\u00e0 en place, ", "start": 1038.04, "duration": 2.12}, {"text": " donc, tout simplement, \n de voir ", "start": 1040.32, "duration": 1.92}, {"text": " notre civilisation dispara\u00eetre \n plus qu'autre chose. ", "start": 1042.4, "duration": 3.4}, {"text": " -Autour de chez moi, \n y a pas de boucherie non halal, ", "start": 1045.96, "duration": 2.92}, {"text": " y a pas de fromager, \n y a pas tout \u00e7a, ", "start": 1049.04, "duration": 1.96}, {"text": " et je suis dans Paris, dans le 19e, \n donc il y a une islamisation, ", "start": 1051.16, "duration": 3.8}, {"text": " un grand remplacement \n de population, ", "start": 1055.12, "duration": 2.12}, {"text": " beaucoup de kebabs, enfin... \n Beaucoup de populations vraiment... ", "start": 1057.4, "duration": 4.48}, {"text": " Qui ne s'assimilent en rien, \n qui continuent \u00e0 parler l'arabe, ", "start": 1062.88, "duration": 3.36}, {"text": " qui s'habillent \n comme au bled, ", "start": 1066.4, "duration": 1.92}, {"text": " qui mettent des tongs \n l'hiver, enfin... ", "start": 1068.48, "duration": 2.6}, {"text": " -Moi, je viens d'Ivry-sur-Seine. \n C'est une ville \u00e0 80 % remplac\u00e9e. ", "start": 1071.24, "duration": 4.16}, {"text": " -Dans ta famille, ils ont \n les m\u00eames id\u00e9es politiques que toi ?", "start": 1075.56, "duration": 3.24}, {"text": " -Mes grands-parents \n pensent comme moi ", "start": 1079.92, "duration": 2.16}, {"text": " parce qu'il faut savoir \n que mes grands-parents ", "start": 1082.24, "duration": 2.72}, {"text": " sont des pieds-noirs de Tunisie, \n et donc, ils ont connu ", "start": 1085.12, "duration": 3.36}, {"text": " toutes les discriminations \n qui ont \u00e9t\u00e9 faites aux Fran\u00e7ais ", "start": 1088.64, "duration": 3.68}, {"text": " qui \u00e9taient pr\u00e9sents \n \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, ", "start": 1092.48, "duration": 2.32}, {"text": " ils connaissent tr\u00e8s bien \n la communaut\u00e9 musulmane, ", "start": 1094.96, "duration": 3.12}, {"text": " ils connaissent tr\u00e8s bien, voil\u00e0, \n les bienfaits et les m\u00e9faits, ", "start": 1098.24, "duration": 3.68}, {"text": " mais aujourd'hui, on est en France, \n et ce qui compte, c'est les Fran\u00e7ais ", "start": 1102.08, "duration": 3.76}, {"text": " et c'est pour \u00e7a que je me suis \n engag\u00e9 au parti Reconqu\u00eate, ", "start": 1106.0, "duration": 3.12}, {"text": " pour d\u00e9fendre la France, \n les Fran\u00e7ais contre l'islamisation. ", "start": 1109.28, "duration": 3.72}, {"text": " -La ville d'Ivry-sur-Seine, ", "start": 1113.16, "duration": 1.6}, {"text": " que ce militant consid\u00e8re \n \u00e0 80 % remplac\u00e9e, ", "start": 1114.92, "duration": 2.32}, {"text": " comptait 25 % d'\u00e9trangers \n en 2020, ", "start": 1117.4, "duration": 2.12}, {"text": " selon les derniers chiffres \n de l'INSEE. ", "start": 1119.68, "duration": 2.56}, {"text": " Les militants GZ \n semblent craindre un ennemi ", "start": 1122.4, "duration": 2.72}, {"text": " ouvertement d\u00e9sign\u00e9 : \n les musulmans qui, ", "start": 1125.28, "duration": 2.52}, {"text": " pour rappel, \n ne repr\u00e9sentent qu'environ 10 % ", "start": 1127.96, "duration": 2.64}, {"text": " de la population fran\u00e7aise, \n selon le m\u00eame institut. ", "start": 1130.76, "duration": 3.04}, {"text": " -On veut Zemmour \n On veut Zemmour ", "start": 1133.96, "duration": 3.6}, {"text": " -ON VEUT ON VEUT \n ON VEUT ZEMMOUR ", "start": 1137.72, "duration": 3.48}, {"text": " -ERIC, ERIC, ERIC ! ", "start": 1141.36, "duration": 2.88}, {"text": " ZEMMOUR, ZEMMOUR, ZEMMOUR ! ", "start": 1144.4, "duration": 2.52}, {"text": " Acclamations ", "start": 1147.92, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 1150.08, "duration": 2.72}, {"text": " -Bonsoir . ", "start": 1152.96, "duration": 0.92}, {"text": " -ZEMMOUR, ZEMMOUR, ZEMMOUR, \n ZEMMOUR, ZEMMOUR, ZEMMOUR ! ", "start": 1154.04, "duration": 4.96}, {"text": " ZEMMOUR PRESIDENT ! \n ZEMMOUR PRESIDENT ! ", "start": 1159.16, "duration": 2.16}, {"text": " -Il y a quelques mois, ", "start": 1161.48, "duration": 1.28}, {"text": " les propos d'Eric Zemmour \n lui valaient ", "start": 1162.92, "duration": 2.08}, {"text": " une condamnation \n pour provocation \u00e0 la haine raciale.", "start": 1165.16, "duration": 2.96}, {"text": " Aujourd'hui, ces jeunes \n militants reprennent ", "start": 1168.28, "duration": 2.52}, {"text": " sa rh\u00e9torique incisive \n \u00e0 visage d\u00e9couvert, ", "start": 1170.96, "duration": 2.32}, {"text": " jouant un grand r\u00f4le \n dans la normalisation ", "start": 1173.44, "duration": 2.32}, {"text": " de l'extr\u00eame droite. \n Pour diffuser leur discours, ", "start": 1175.92, "duration": 3.08}, {"text": " Stanislas peut compter \n sur la r\u00e9activit\u00e9 ", "start": 1179.16, "duration": 2.44}, {"text": " de ses r\u00e9seaux. ", "start": 1181.76, "duration": 1.0}, {"text": " -Envoyez les vid\u00e9os \u00e0 Garen, \n il va les poster sur Livre Noir. ", "start": 1182.92, "duration": 3.68}, {"text": " Il faut envoyer des belles vid\u00e9os. \n On va en envoyer plein. ", "start": 1186.76, "duration": 3.04}, {"text": " Musique \u00e9lectro douce ", "start": 1191.04, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 1193.2, "duration": 2.92}, {"text": " -Livre Noir prend parfois les atours\n d'une agence de communication ", "start": 1196.28, "duration": 3.6}, {"text": " plus que d'un m\u00e9dia \n d'information... ", "start": 1200.04, "duration": 2.04}, {"text": " -...et il n'est pas \n le seul. ", "start": 1204.64, "duration": 1.52}, {"text": " *-L'UE a besoin d'une bonne droite. \n\n -Occidentis, ", "start": 1206.32, "duration": 2.84}, {"text": " Boulevard Voltaire, ", "start": 1209.32, "duration": 1.52}, {"text": " Radio Courtoisie... \n\n -On va se retrouver... ", "start": 1211.0, "duration": 2.64}, {"text": " -Les r\u00e9seaux sociaux offrent \n \u00e0 ces m\u00e9dias un terrain privil\u00e9gi\u00e9 ", "start": 1213.8, "duration": 3.6}, {"text": " pour diffuser \n des id\u00e9es tranchantes ", "start": 1217.56, "duration": 1.96}, {"text": " l\u00e9gitimant \n toutes les discriminations. ", "start": 1219.68, "duration": 2.28}, {"text": " -Ces propos sont \u00e9galement devenus \n le fonds de commerce ", "start": 1235.52, "duration": 3.6}, {"text": " de nouveaux influenceurs \n r\u00e9actionnaires. ", "start": 1239.28, "duration": 2.32}, {"text": " -L'agenda d'extr\u00eame droite \n est relay\u00e9 ", "start": 1244.64, "duration": 2.08}, {"text": " par les f\u00e9ministes \n identitaires. ", "start": 1246.88, "duration": 1.88}, {"text": " -Il y a aussi \n les antif\u00e9ministes ", "start": 1259.72, "duration": 1.84}, {"text": " qui souhaitent r\u00e9tablir \n un ordre patriarcal... ", "start": 1261.72, "duration": 2.64}, {"text": " -...et les virilistes \n qui voient ", "start": 1273.48, "duration": 1.76}, {"text": " leur masculinit\u00e9 menac\u00e9e \n par la modernit\u00e9. ", "start": 1275.4, "duration": 2.32}, {"text": " -Au sein \n de cette sph\u00e8re, ", "start": 1284.32, "duration": 1.36}, {"text": " tout le monde se conna\u00eet \n et se soutient r\u00e9ciproquement. ", "start": 1285.84, "duration": 3.08}, {"text": " -Tous partagent un objectif commun :\n l'arr\u00eat total de l'immigration ", "start": 1292.68, "duration": 4.52}, {"text": " et la restauration \n d'une soci\u00e9t\u00e9 conservatrice. ", "start": 1297.36, "duration": 2.68}, {"text": " Ka\u00efna aimerait aussi \n jouer un r\u00f4le. ", "start": 1303.12, "duration": 2.0}, {"text": " Elle souhaite monter en grade \n au sein de la Cocarde ", "start": 1311.16, "duration": 2.68}, {"text": " et prend l'initiative \n d'organiser une conf\u00e9rence \u00e0 Assas. ", "start": 1314.0, "duration": 3.16}, {"text": " -SIAMO TUTTI ANTIFASCISTI ! ", "start": 1317.32, "duration": 1.6}, {"text": " Ils tapent des mains. ", "start": 1319.08, "duration": 1.8}, {"text": " SIAMO TUTTI ANTIFASCISTI ! ", "start": 1321.04, "duration": 2.28}, {"text": " ... ", "start": 1323.48, "duration": 1.72}, {"text": " SIAMO TUTTI ANTIFASCISTI ! ", "start": 1325.36, "duration": 2.28}, {"text": " ... ", "start": 1327.8, "duration": 1.52}, {"text": " -L'\u00e9v\u00e9nement provoque ", "start": 1329.48, "duration": 1.28}, {"text": " une manifestation \n dont Ka\u00efna semble s'amuser. ", "start": 1330.92, "duration": 2.6}, {"text": " La col\u00e8re qu'elle suscite ne fait \n que renforcer ses convictions ", "start": 1334.6, "duration": 3.4}, {"text": " et lui fournit l'occasion \n de fustiger l'extr\u00eame gauche ", "start": 1338.16, "duration": 3.04}, {"text": " qui, selon elle, pi\u00e9tine \n la libert\u00e9 d'expression. ", "start": 1341.36, "duration": 3.08}, {"text": " -Ils acceptent pas \n le fait qu'on puisse avoir ", "start": 1344.6, "duration": 2.4}, {"text": " une opinion diff\u00e9rente. ", "start": 1347.16, "duration": 1.32}, {"text": " -Comme elle le dit, \n c'est en assumant ses id\u00e9es ", "start": 1348.64, "duration": 2.68}, {"text": " que celles-ci \n pourront \u00eatre accept\u00e9es. ", "start": 1351.48, "duration": 2.36}, {"text": " Alors, Ka\u00efna s'affiche \n de plus en plus ", "start": 1354.0, "duration": 2.04}, {"text": " sur les vid\u00e9os \n de la Cocarde \u00e9tudiante. ", "start": 1356.2, "duration": 2.16}, {"text": " J'ai perdu ", "start": 1389.68, "duration": 1.52}, {"text": " beaucoup d'amis \n avec cette simple vid\u00e9o. ", "start": 1391.36, "duration": 3.36}, {"text": " Je suis blacklist\u00e9e, litt\u00e9ralement, \n de mon lyc\u00e9e, de mon ancien lyc\u00e9e... ", "start": 1394.88, "duration": 4.76}, {"text": " dans lequel, donc, ce professeur \n qui m'appr\u00e9ciait auparavant, ", "start": 1400.64, "duration": 3.76}, {"text": " maintenant, ne veut plus du tout \n entendre parler de moi. ", "start": 1404.56, "duration": 3.28}, {"text": " -Qu'est-ce qu'il t'a dit ? \n\n -Qu'est-ce qu'il m'a dit ? ", "start": 1408.0, "duration": 3.6}, {"text": " Il m'a envoy\u00e9 \n tout d'abord un message ", "start": 1411.76, "duration": 2.28}, {"text": " m'expliquant \n qu'il \u00e9tait tomb\u00e9 sur la vid\u00e9o, ", "start": 1414.2, "duration": 2.84}, {"text": " qu'il \u00e9tait \n extr\u00eamement d\u00e9\u00e7u, ", "start": 1417.2, "duration": 2.0}, {"text": " que son enseignement \n n'avait donc servi \u00e0 rien, ", "start": 1419.36, "duration": 3.08}, {"text": " qu'il fallait \n que je me reprenne en main, ", "start": 1422.6, "duration": 4.08}, {"text": " que c'\u00e9tait pas normal \n de s'engager ", "start": 1426.84, "duration": 2.88}, {"text": " dans un syndicat \n avec de telles id\u00e9es ", "start": 1429.88, "duration": 2.84}, {"text": " et qu'en vid\u00e9o, \n d\u00e9fendre notamment... ", "start": 1432.88, "duration": 4.32}, {"text": " Ben... L'octroi... \n Enfin, la priorit\u00e9 nationale ", "start": 1437.36, "duration": 3.28}, {"text": " dans l'attribution \n des logements de Crous, ", "start": 1440.8, "duration": 2.92}, {"text": " c'est inacceptable, voil\u00e0. ", "start": 1443.88, "duration": 2.12}, {"text": " En plus de \u00e7a, \n il m'a expliqu\u00e9 ", "start": 1447.6, "duration": 1.72}, {"text": " que j'\u00e9tais utilis\u00e9e, \n que je n'\u00e9tais qu'un pion ", "start": 1449.48, "duration": 2.96}, {"text": " et qu'il d\u00e9teste visc\u00e9ralement \n ce que je suis. ", "start": 1452.6, "duration": 2.84}, {"text": " -Pourquoi, \u00e0 ton avis, \n il t'a dit que t'\u00e9tais qu'un pion ? ", "start": 1455.6, "duration": 3.48}, {"text": " -Pourquoi j'\u00e9tais ? \n\n -Il t'a dit que t'\u00e9tais qu'un pion. ", "start": 1459.24, "duration": 2.92}, {"text": " -Hum... ", "start": 1462.32, "duration": 1.56}, {"text": " En fait... ", "start": 1466.04, "duration": 1.0}, {"text": " Malheureusement, \n il a cette id\u00e9e que beaucoup ", "start": 1468.36, "duration": 2.8}, {"text": " de personnes \u00e0 gauche ont, \n que lorsqu'on se dit de droite... ", "start": 1471.32, "duration": 3.88}, {"text": " Hum... ", "start": 1475.36, "duration": 1.4}, {"text": " ...il y a cette id\u00e9e de \"on est \n de droite, donc on est raciste\", ", "start": 1476.92, "duration": 3.96}, {"text": " ce qui est \u00e9videmment faux. ", "start": 1481.04, "duration": 2.08}, {"text": " Pour lui, j'\u00e9tais un peu \n \"leur caution\", en fait. ", "start": 1483.28, "duration": 3.16}, {"text": " \"Regardez, on a quand m\u00eame \n une fille qu'on met sur la vid\u00e9o ", "start": 1486.6, "duration": 4.32}, {"text": " \"et qui a des origines !\" \n C'est lamentable de penser comme \u00e7a. ", "start": 1491.08, "duration": 4.32}, {"text": " -La pr\u00e9f\u00e9rence nationale \n que Ka\u00efna d\u00e9fend dans sa vid\u00e9o ", "start": 1497.04, "duration": 3.0}, {"text": " est l'un des principes historiques \n de l'extr\u00eame droite. ", "start": 1500.2, "duration": 3.08}, {"text": " Cette mesure, qui veut exclure \n les \u00e9trangers des aides sociales, ", "start": 1503.44, "duration": 3.6}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9e \n dans les ann\u00e9es 80 ", "start": 1507.2, "duration": 2.04}, {"text": " par Jean-Marie Le Pen. \n Elle a longtemps ", "start": 1509.4, "duration": 2.48}, {"text": " marqu\u00e9 la division \n entre le FN ", "start": 1512.04, "duration": 1.88}, {"text": " et la droite r\u00e9publicaine, \n respectueuse ", "start": 1514.08, "duration": 2.64}, {"text": " de l'universalit\u00e9 des droits \n garantis par la Constitution. ", "start": 1516.88, "duration": 3.2}, {"text": " *Musique dynamique ", "start": 1523.2, "duration": 3.12}, {"text": " *... ", "start": 1526.48, "duration": 2.48}, {"text": " Depuis, ", "start": 1529.12, "duration": 1.0}, {"text": " Marine Le Pen \n l'a habilement rebaptis\u00e9e. ", "start": 1530.28, "duration": 2.2}, {"text": " \"La pr\u00e9f\u00e9rence\" \n est devenue ", "start": 1532.64, "duration": 1.52}, {"text": " \"la priorit\u00e9\", un terme \n plus facile \u00e0 d\u00e9fendre ", "start": 1534.32, "duration": 2.48}, {"text": " dans le d\u00e9bat public. ", "start": 1536.96, "duration": 1.16}, {"text": " *... ", "start": 1538.28, "duration": 4.92}, {"text": " -C'est ton premier meeting, en plus \n\n -Oui ! ", "start": 1543.36, "duration": 2.72}, {"text": " *... ", "start": 1546.24, "duration": 1.88}, {"text": " *Musique intense ", "start": 1548.28, "duration": 2.88}, {"text": " *... ", "start": 1551.32, "duration": 5.4}, {"text": " -Banalis\u00e9, ce concept \n de priorit\u00e9 nationale ", "start": 1556.88, "duration": 2.8}, {"text": " a trouv\u00e9 un \u00e9cho \n aupr\u00e8s de nombreux jeunes ", "start": 1559.84, "duration": 2.64}, {"text": " comme Ka\u00efna. En s'appropriant \n ce nouveau lexique, ces jeunes ", "start": 1562.64, "duration": 4.56}, {"text": " l'entretiennent \n et acc\u00e9l\u00e8rent sa diffusion. ", "start": 1567.36, "duration": 2.72}, {"text": " Musique \u00e9th\u00e9r\u00e9e ", "start": 1570.24, "duration": 2.28}, {"text": " ... ", "start": 1572.68, "duration": 14.0}, {"text": " -MARINE, MARINE, MARINE, \n MARINE, MARINE ! ", "start": 1586.84, "duration": 4.0}, {"text": " ... \n\n Acclamations ", "start": 1591.0, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 1593.16, "duration": 20.2}, {"text": " -Derri\u00e8re les discours militants, \n quelles convictions poussent ", "start": 1617.76, "duration": 3.64}, {"text": " cette jeunesse dans les rangs \n de l'extr\u00eame droite ? ", "start": 1621.56, "duration": 2.8}, {"text": " Pierre-Romain vient \n d'une r\u00e9gion sans ins\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1624.52, "duration": 2.8}, {"text": " comme il aime \n \u00e0 le rappeler. ", "start": 1627.48, "duration": 1.72}, {"text": " Il s'est politis\u00e9 \n dans ses livres d'histoire ", "start": 1629.36, "duration": 2.6}, {"text": " en r\u00eavant \n d'une gloire pass\u00e9e ", "start": 1632.12, "duration": 1.76}, {"text": " qu'il n'a jamais retrouv\u00e9e \n dans la France d'aujourd'hui. ", "start": 1634.04, "duration": 3.24}, {"text": " -C'est bon ? ", "start": 1638.8, "duration": 1.28}, {"text": " -Ouais, nickel. ", "start": 1640.24, "duration": 1.52}, {"text": " -Pourquoi tu penses que \n c'est l'histoire militaire, ", "start": 1641.92, "duration": 4.44}, {"text": " la conqu\u00eate, etc., des civilisations\n qui t'a plus attir\u00e9 ? ", "start": 1646.52, "duration": 3.88}, {"text": " -Il y a peut-\u00eatre \n des raisons purement... ", "start": 1650.56, "duration": 2.32}, {"text": " li\u00e9es aux sentiments, sensations... \n C'est un peu le c\u00f4t\u00e9 \u00e9pique, ", "start": 1654.68, "duration": 3.6}, {"text": " c'est pas tellement r\u00e9fl\u00e9chi, \n c'est un peu instinctif, ", "start": 1658.44, "duration": 4.04}, {"text": " mais moi, \u00e7a me... ", "start": 1662.64, "duration": 1.52}, {"text": " Voir des sc\u00e8nes \u00e9piques \n ou des r\u00e9cits de batailles, etc., ", "start": 1665.32, "duration": 4.84}, {"text": " \u00e7a me procure des \u00e9motions \n et c'est quelque chose qui m'attire. ", "start": 1670.32, "duration": 3.6}, {"text": " Ensuite... A posteriori, \n parce qu'on se pose pas ", "start": 1674.08, "duration": 2.8}, {"text": " ces questions \n quand on est plus jeune, ", "start": 1677.04, "duration": 2.24}, {"text": " mais pour moi, \n c'est l\u00e0 o\u00f9 se concentrent ", "start": 1679.44, "duration": 2.6}, {"text": " les d\u00e9cisions \n dans l'histoire. ", "start": 1682.2, "duration": 2.12}, {"text": " C'est... C'est par la guerre, \n par les affrontements ", "start": 1684.48, "duration": 3.16}, {"text": " entre arm\u00e9es, \n entre puissances ", "start": 1687.8, "duration": 1.96}, {"text": " que se font les d\u00e9cisions \n des peuples, des civilisations, ", "start": 1689.92, "duration": 3.28}, {"text": " que certaines disparaissent, \n que certaines vont rena\u00eetre, ", "start": 1693.36, "duration": 3.36}, {"text": " que certaines vont d\u00e9cliner. \n Pour moi, c'est dans l'affrontement, ", "start": 1696.88, "duration": 3.6}, {"text": " dans l'histoire militaire \n qu'on a la cl\u00e9 ", "start": 1700.64, "duration": 2.16}, {"text": " de la compr\u00e9hension du monde \n et de son \u00e9volution. ", "start": 1702.96, "duration": 2.6}, {"text": " -Pierre-Romain a un temps envisag\u00e9 \n une carri\u00e8re militaire, ", "start": 1705.72, "duration": 3.36}, {"text": " mais a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le chant des id\u00e9es \n pour mener son combat. ", "start": 1709.24, "duration": 3.04}, {"text": " *-Rappelons aussi \n les chiffres... ", "start": 1712.44, "duration": 2.2}, {"text": " -Stanislas aurait lui aussi \n pu finir dans l'arm\u00e9e. ", "start": 1714.8, "duration": 3.24}, {"text": " -C'est quoi, le hashtag ? ", "start": 1718.2, "duration": 1.84}, {"text": " -A 15 ans, il entre \u00e0 l'internat \n du lyc\u00e9e militaire de La Fl\u00e8che, ", "start": 1721.44, "duration": 4.0}, {"text": " en Pays de Loire, \n sur les traces de son p\u00e8re. ", "start": 1725.6, "duration": 2.76}, {"text": " Tu peux nous parler \n de ton p\u00e8re ? ", "start": 1728.52, "duration": 1.68}, {"text": " -Si vous voulez. \n Mon p\u00e8re est militaire, ", "start": 1731.32, "duration": 3.16}, {"text": " mais j'ai pas de... \n J'ai pas... ", "start": 1734.64, "duration": 2.44}, {"text": " Je suis pas encore sur le divan \n de Marc-Olivier Fogiel, ", "start": 1737.24, "duration": 3.0}, {"text": " mais mon p\u00e8re, \n je m'entends bien avec lui, ", "start": 1740.4, "duration": 2.24}, {"text": " je suis tr\u00e8s heureux \n d'avoir un p\u00e8re militaire. ", "start": 1742.8, "duration": 2.6}, {"text": " Forc\u00e9ment, quand son p\u00e8re \n part en mission, ", "start": 1745.56, "duration": 2.76}, {"text": " on comprend ce que \u00e7a veut dire \n d'envoyer des gens au front. ", "start": 1748.48, "duration": 3.6}, {"text": " M\u00eame si on est jeune, m\u00eame si on est \n plus petit, on sait ce que c'est ", "start": 1752.24, "duration": 3.84}, {"text": " d'avoir un p\u00e8re \n qui part X mois \u00e0 X endroit. ", "start": 1756.24, "duration": 2.44}, {"text": " Forc\u00e9ment, \u00e7a joue, \n mais je pense ", "start": 1758.84, "duration": 1.84}, {"text": " que beaucoup de parents \n non militaires ", "start": 1760.84, "duration": 2.2}, {"text": " sont aussi patriotes \n et inculquent des valeurs similaires ", "start": 1763.2, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 celles d'un p\u00e8re militaire. \n C'est \u00e9vident. ", "start": 1766.52, "duration": 2.44}, {"text": " -Quelles valeurs \n il t'a inculqu\u00e9es ? ", "start": 1769.12, "duration": 2.44}, {"text": " -Le patriotisme, essentiellement, \n le travail ", "start": 1771.72, "duration": 3.32}, {"text": " et le sens de l'Etat \n et de son service. ", "start": 1775.2, "duration": 2.64}, {"text": " Je pense que c'est important \n de se dire que l'on voue sa vie ", "start": 1778.0, "duration": 3.32}, {"text": " ou sa profession \n \u00e0 une cause pr\u00e9cise. ", "start": 1781.48, "duration": 2.28}, {"text": " En l'occurrence, \n la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais ", "start": 1783.92, "duration": 2.96}, {"text": " et des Fran\u00e7ais en m\u00e9tropole \n et partout ailleurs dans le monde. ", "start": 1787.04, "duration": 3.68}, {"text": " Je pense que c'est important \n d'avoir cette envie ", "start": 1790.88, "duration": 3.36}, {"text": " de d\u00e9fendre son pays. \n C'est une belle valeur. ", "start": 1794.4, "duration": 3.12}, {"text": " Je pense que toute une partie \n de ma g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 1798.8, "duration": 2.44}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par 2015. \n Il y a 2 \u00e9v\u00e9nements marquants. ", "start": 1801.4, "duration": 2.88}, {"text": " Il y a \u00e9videmment Charlie Hebdo \n et il y a le Bataclan. ", "start": 1804.44, "duration": 2.88}, {"text": " Charlie Hebdo, \n je suis en troisi\u00e8me et... ", "start": 1807.48, "duration": 2.88}, {"text": " et le Bataclan, \n je suis au lyc\u00e9e \u00e0 La Fl\u00e8che. ", "start": 1811.36, "duration": 2.6}, {"text": " Honn\u00eatement, \n pour notre g\u00e9n\u00e9ration, ", "start": 1814.12, "duration": 2.04}, {"text": " c'est quasiment un 11/09 : ", "start": 1816.32, "duration": 1.4}, {"text": " chacun se souvient d'o\u00f9 il \u00e9tait \n et comment il l'a appris. ", "start": 1817.88, "duration": 3.12}, {"text": " Ce qui m'a frapp\u00e9, \n c'est le manque de r\u00e9action. ", "start": 1821.16, "duration": 2.44}, {"text": " Tout le monde est effar\u00e9, ", "start": 1823.76, "duration": 1.4}, {"text": " fait des marches blanches, \n ou pose des bougies. ", "start": 1825.32, "duration": 2.52}, {"text": " Et quoi d'autre ? \n Rien n'a chang\u00e9, \u00e7a s'empire. ", "start": 1828.0, "duration": 2.44}, {"text": " Je me suis dit qu'il fallait \n se battre pour que \u00e7a change. ", "start": 1830.6, "duration": 2.96}, {"text": " -Si Stanislas s'est construit \n dans un milieu ", "start": 1833.72, "duration": 2.52}, {"text": " o\u00f9 l'extr\u00eame droite \n est surrepr\u00e9sent\u00e9e, ", "start": 1836.4, "duration": 2.36}, {"text": " Ka\u00efna a grandi dans le 94, ", "start": 1838.92, "duration": 2.2}, {"text": " un d\u00e9partement \n historiquement \u00e0 gauche. ", "start": 1841.28, "duration": 2.64}, {"text": " Sa m\u00e8re g\u00e8re \n une association sportive ", "start": 1852.12, "duration": 2.56}, {"text": " et son p\u00e8re \n est ing\u00e9nieur en informatique. ", "start": 1854.84, "duration": 2.52}, {"text": " Musique poignante ", "start": 1859.32, "duration": 1.52}, {"text": " ... ", "start": 1861.0, "duration": 3.44}, {"text": " -Ah, \u00e7a colle pas. \n Avance. ", "start": 1864.6, "duration": 1.4}, {"text": " -Ils n'ont jamais parl\u00e9 politique \n \u00e0 table : ", "start": 1866.16, "duration": 2.28}, {"text": " Ka\u00efna dit s'\u00eatre politis\u00e9e seule \n en regardant \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 ", "start": 1868.6, "duration": 3.0}, {"text": " les d\u00e9bats des pr\u00e9sidentielles \n de 2017. ", "start": 1871.76, "duration": 2.2}, {"text": " ... ", "start": 1874.12, "duration": 2.32}, {"text": " -Tu pourrais faire plein de photos ? \n\n -Oui, oui. ", "start": 1876.6, "duration": 2.64}, {"text": " ... ", "start": 1879.4, "duration": 16.08}, {"text": " -Les origines de son engagement \n remontent \u00e0 ses ann\u00e9es de coll\u00e8ge. ", "start": 1895.64, "duration": 3.56}, {"text": " -Juste, je regarde... \n\n -Ren\u00e9e, toujours.", "start": 1902.08, "duration": 2.32}, {"text": " -OK. \n\n -Tu me regardes. ", "start": 1904.56, "duration": 1.28}, {"text": " -Euh, donc je venais \n de Maisons-Alfort. ", "start": 1906.0, "duration": 2.36}, {"text": " J'ai fait toute ma scolarit\u00e9 \n jusqu'en sixi\u00e8me \u00e0 Maisons-Alfort ", "start": 1908.52, "duration": 3.4}, {"text": " et c'\u00e9tait \n dans un quartier pavillonnaire, ", "start": 1912.08, "duration": 2.48}, {"text": " tr\u00e8s tranquille, voil\u00e0. ", "start": 1914.72, "duration": 1.76}, {"text": " Et ensuite, \n j'ai d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en cinqui\u00e8me ", "start": 1916.64, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 Choisy-le-Roi ", "start": 1919.12, "duration": 1.28}, {"text": " et \u00e7a m'a vraiment fait sortir ", "start": 1920.56, "duration": 1.72}, {"text": " de cette petite bulle \n o\u00f9 je pensais que tous les enfants ", "start": 1922.44, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e9taient comme moi, \n avec la m\u00eame vie que moi. ", "start": 1925.8, "duration": 2.28}, {"text": " J'avais pas conscience \n que juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9, ", "start": 1928.24, "duration": 2.16}, {"text": " il y avait une cit\u00e9. ", "start": 1930.56, "duration": 1.04}, {"text": " D\u00e8s le premier jour, je me souviens,\n j'ai senti que c'\u00e9tait diff\u00e9rent. ", "start": 1931.76, "duration": 3.72}, {"text": " En fait, il y avait aucun \u00e9l\u00e8ve \n blanc de peau. ", "start": 1937.04, "duration": 2.96}, {"text": " Il y avait que des personnes \n issues de l'immigration ", "start": 1940.16, "duration": 3.8}, {"text": " et plut\u00f4t venant d'Afrique ", "start": 1944.12, "duration": 2.44}, {"text": " ou du Maghreb. ", "start": 1946.72, "duration": 2.0}, {"text": " Et je ne sais pas pourquoi, \n je me suis dit : \"C'est bizarre, ", "start": 1948.88, "duration": 3.64}, {"text": " \"c'est la premi\u00e8re fois \n que je vois \u00e7a et c'est bizarre. ", "start": 1952.68, "duration": 3.08}, {"text": " \"Je ne suis pas habitu\u00e9e \n \u00e0 avoir une classe comme \u00e7a ", "start": 1955.92, "duration": 2.72}, {"text": " \"et j'ai l'impression, justement, \n moi, de ne pas \u00eatre \u00e0 ma place.\" ", "start": 1958.8, "duration": 4.64}, {"text": " Lorsque j'\u00e9tais nouvelle, ", "start": 1965.84, "duration": 1.44}, {"text": " beaucoup de personnes \n venaient vers moi. ", "start": 1967.44, "duration": 2.2}, {"text": " En fait, la premi\u00e8re question \n de ces personnes-l\u00e0, ", "start": 1969.8, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 chaque fois, c'\u00e9tait : \n \"Tu es de quelle origine ?\" ", "start": 1972.68, "duration": 3.6}, {"text": " Et \u00e7a m'avait vraiment marqu\u00e9e, ", "start": 1976.44, "duration": 3.2}, {"text": " parce que je me suis dit : ", "start": 1979.8, "duration": 1.84}, {"text": " \"Mais qu'importe\", enfin... ", "start": 1981.8, "duration": 2.16}, {"text": " C'est pas important \n de savoir mes origines. ", "start": 1984.12, "duration": 2.32}, {"text": " La premi\u00e8re question devrait \u00eatre \n sur mon nom, ma classe, ", "start": 1986.6, "duration": 3.32}, {"text": " mais non, l\u00e0, c'\u00e9tait : \n \"Tu es de quelle origine ?\" ", "start": 1990.08, "duration": 2.84}, {"text": " Et en fait, \n lorsque je disais mes origines, ", "start": 1993.08, "duration": 2.56}, {"text": " il y avait, entre guillemets, \n des sortes de \"tribus\". ", "start": 1995.8, "duration": 3.16}, {"text": " Si la personne en face de moi \n \u00e9tait d'origine marocaine \u00e9galement, ", "start": 1999.12, "duration": 3.84}, {"text": " c'\u00e9tait : \"Oh, ma soeur, \n tu fais partie de la communaut\u00e9 ! ", "start": 2003.12, "duration": 4.24}, {"text": " \"Viens avec nous, tra\u00eene avec nous \n et h\u00e9site pas \u00e0 venir nous parler.\" ", "start": 2007.52, "duration": 3.88}, {"text": " Mais si, \u00e0 l'inverse, \n c'\u00e9tait une personne ", "start": 2011.56, "duration": 2.28}, {"text": " qui \u00e9tait plut\u00f4t \n d'origine alg\u00e9rienne ", "start": 2014.0, "duration": 2.08}, {"text": " - vu qu'il y avait \n cette rivalit\u00e9 ", "start": 2016.24, "duration": 2.28}, {"text": " entre ces deux \"tribus\", \n entre guillemets - ", "start": 2018.68, "duration": 3.16}, {"text": " et ben l\u00e0, c'\u00e9tait : \n \"Ah ? Bon, OK, euh...\" ", "start": 2022.0, "duration": 3.92}, {"text": " Voil\u00e0. ", "start": 2027.64, "duration": 1.08}, {"text": " Et la personne partait, ", "start": 2028.88, "duration": 1.96}, {"text": " et n'allait plus jamais \n s'int\u00e9resser \u00e0 moi. ", "start": 2031.0, "duration": 3.56}, {"text": " Et si je peux rajouter \n un dernier truc : ", "start": 2037.0, "duration": 2.96}, {"text": " en fait, \n on m'a fait une r\u00e9flexion ", "start": 2040.12, "duration": 2.0}, {"text": " qui m'a beaucoup marqu\u00e9e, \n aussi, encore ", "start": 2042.28, "duration": 3.08}, {"text": " - c'\u00e9tait une ann\u00e9e \n un peu compliqu\u00e9e, on va dire - ", "start": 2045.52, "duration": 2.6}, {"text": " mais, en fait, on m'a reproch\u00e9 \n d'\u00eatre trop blanche. ", "start": 2048.28, "duration": 4.0}, {"text": " Et \u00e7a, pareil, ", "start": 2053.48, "duration": 1.56}, {"text": " c'\u00e9tait quelque chose \n que j'avais jamais entendu. ", "start": 2055.2, "duration": 3.04}, {"text": " Je me suis dit : \n \"Bon, bah, il y a des gens ", "start": 2058.4, "duration": 2.28}, {"text": " \"qui ont une haine envers la France. \n Il y a des gens qui ont une haine ", "start": 2060.84, "duration": 3.8}, {"text": " \"envers la culture fran\u00e7aise, \n la langue fran\u00e7aise, ", "start": 2064.8, "duration": 2.88}, {"text": " \"et \u00e9galement les Fran\u00e7ais \n et les Blancs.\" ", "start": 2067.84, "duration": 2.44}, {"text": " Quand on se rend compte de \u00e7a, \n bah... ", "start": 2072.36, "duration": 2.92}, {"text": " c'est un peu d\u00e9routant, ", "start": 2075.44, "duration": 3.32}, {"text": " et effectivement, ", "start": 2078.92, "duration": 1.56}, {"text": " une conscience politique \n se fait naturellement. ", "start": 2080.64, "duration": 3.4}, {"text": " Musique pesante ", "start": 2084.2, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 2086.36, "duration": 12.32}, {"text": " -Face aux difficult\u00e9s que Ka\u00efna \n a travers\u00e9es cette ann\u00e9e-l\u00e0, ", "start": 2098.84, "duration": 3.28}, {"text": " le discours ferme de Marine Le Pen \n \u00e9tait une solution toute faite. ", "start": 2102.28, "duration": 3.52}, {"text": " -J'ai choisi de rejoindre la Cocarde\n parce que le combat \u00e0 l'universit\u00e9 ", "start": 2108.48, "duration": 3.76}, {"text": " est primordial et cette association \n repr\u00e9sente mes valeurs, ", "start": 2112.4, "duration": 3.28}, {"text": " celles du camp national. ", "start": 2115.84, "duration": 1.32}, {"text": " -C'est bien \n pour la version horizontale ", "start": 2117.32, "duration": 2.16}, {"text": " mais pas pour la verticale. \n\n -Je recule encore ?", "start": 2119.64, "duration": 2.48}, {"text": " -Rejet\u00e9e par les tribus \n de son coll\u00e8ge, ", "start": 2122.28, "duration": 2.32}, {"text": " elle semble avoir trouv\u00e9 \n en la Cocarde sa propre tribu. ", "start": 2124.76, "duration": 2.92}, {"text": " ... ", "start": 2127.84, "duration": 4.52}, {"text": " D\u00e9vou\u00e9e et investie, ", "start": 2132.52, "duration": 1.36}, {"text": " elle est rapidement nomm\u00e9e \n responsable de la communication. ", "start": 2134.04, "duration": 3.28}, {"text": " ... ", "start": 2137.48, "duration": 8.88}, {"text": " -Pr\u00eate ? \n\n -Ouais. ", "start": 2146.52, "duration": 1.44}, {"text": " -Trois... Deux... Un... ", "start": 2148.12, "duration": 3.4}, {"text": " -Bonjour. Je m'appelle Ka\u00efna. \n J'ai 19 ans ", "start": 2152.96, "duration": 2.2}, {"text": " et j'\u00e9tudie le droit \u00e0 l'universit\u00e9 \n Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne. ", "start": 2155.32, "duration": 3.4}, {"text": " J'ai rejoint la Cocarde \n en fin septembre 2023. ", "start": 2158.88, "duration": 2.44}, {"text": " -Trois... Deux... Un... ", "start": 2162.44, "duration": 2.2}, {"text": " -Je suis responsable communication \n de la Cocarde. ", "start": 2164.8, "duration": 2.88}, {"text": " Je souhaite m'engager \n encore plus ", "start": 2167.84, "duration": 1.84}, {"text": " et travailler plus tard \n en politique. ", "start": 2169.84, "duration": 2.04}, {"text": " -Pour faire carri\u00e8re ", "start": 2175.64, "duration": 1.2}, {"text": " en politique, l'extr\u00eame droite \n est un secteur prometteur. ", "start": 2177.0, "duration": 3.48}, {"text": " Tous savent \n qu'en faisant bonne figure, ", "start": 2180.64, "duration": 2.16}, {"text": " ils pourraient briguer ", "start": 2182.96, "duration": 1.28}, {"text": " des postes cl\u00e9s si leur camp \n parvenait un jour au pouvoir. ", "start": 2184.4, "duration": 3.04}, {"text": " -Voil\u00e0, messieurs. ", "start": 2187.6, "duration": 1.24}, {"text": " -En recherche de profils comp\u00e9tents,\n leurs partis offrent aux jeunes ", "start": 2189.0, "duration": 3.88}, {"text": " les plus qualifi\u00e9s \n une possible ascension fulgurante. ", "start": 2193.04, "duration": 2.96}, {"text": " A 28 ans, Jordane Bardella \n en est l'incarnation. ", "start": 2197.0, "duration": 3.12}, {"text": " Pierre-Romain et Stanislas ", "start": 2200.28, "duration": 1.68}, {"text": " pourraient suivre sa voie. ", "start": 2202.12, "duration": 1.56}, {"text": " Tous deux sont candidats \n aux \u00e9lections europ\u00e9ennes ", "start": 2206.12, "duration": 2.76}, {"text": " avec de grandes chances \n d'\u00eatre \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 2209.04, "duration": 2.92}, {"text": " -Si vous pouviez me faire plus mat, \n l'air bronz\u00e9, revenant de vacances. ", "start": 2212.12, "duration": 3.76}, {"text": " -On est en campagne europ\u00e9enne, \n il est bon de le rappeler. ", "start": 2216.04, "duration": 3.24}, {"text": " On va parler d'abord \n de votre campagne. ", "start": 2219.44, "duration": 2.28}, {"text": " Le slogan, si j'ai bien vu, ", "start": 2221.88, "duration": 1.52}, {"text": " c'est \"La France fi\u00e8re\". \n\n -Exactement. ", "start": 2223.56, "duration": 2.16}, {"text": " -Pour gagner des voix, ", "start": 2225.88, "duration": 1.44}, {"text": " Stanislas et Pierre-Romain \n ont un r\u00f4le cl\u00e9 : ", "start": 2227.48, "duration": 2.4}, {"text": " former leur base militante. ", "start": 2230.04, "duration": 1.52}, {"text": " -Vous avez tous le devoir ", "start": 2231.72, "duration": 1.36}, {"text": " d'aller chercher \n 10, 15 \u00e9lecteurs. ", "start": 2233.24, "duration": 2.16}, {"text": " -Ce serait bien \n que ceux qui profitent ", "start": 2235.56, "duration": 2.04}, {"text": " de ce moment de coh\u00e9sion \n viennent au tractage ", "start": 2237.76, "duration": 2.4}, {"text": " vendredi matin. \n\n -C'est notre boulot de convaincre ", "start": 2240.32, "duration": 2.8}, {"text": " et, \u00e9videmment, rassembler. ", "start": 2243.28, "duration": 1.6}, {"text": " -Il faut dire aux gens : \n \"Si vous consid\u00e9rez que l'Islam ", "start": 2245.04, "duration": 2.88}, {"text": " \"s'oppose \u00e0 la R\u00e9publique, \n qu'il y a un sujet woke, ", "start": 2248.08, "duration": 2.64}, {"text": " \"si vous pensez \u00e7a, \n le seul parti ", "start": 2250.88, "duration": 1.88}, {"text": " \"qui propose \u00e7a, \n c'est Reconqu\u00eate.\" ", "start": 2252.92, "duration": 1.96}, {"text": " -Les \u00e9l\u00e9ments de langage \n pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 Paris sont r\u00e9p\u00e9t\u00e9s ", "start": 2255.04, "duration": 3.32}, {"text": " sur le terrain \n par les jeunes militants. ", "start": 2258.52, "duration": 2.16}, {"text": " -Bonsoir, monsieur. \n Bardella pour les europ\u00e9ennes. ", "start": 2260.84, "duration": 2.84}, {"text": " -Bonsoir. \n Bardella pour les \u00e9lections. ", "start": 2263.84, "duration": 2.28}, {"text": " Musique de tension ", "start": 2266.28, "duration": 2.08}, {"text": " ... ", "start": 2268.52, "duration": 2.24}, {"text": " -Marion Mar\u00e9chal \n pour les europ\u00e9ennes. ", "start": 2270.92, "duration": 2.16}, {"text": " -Le RNJ et GZ disposent \n de d\u00e9l\u00e9gations d\u00e9partementales ", "start": 2273.24, "duration": 3.48}, {"text": " dans toutes les r\u00e9gions \n de France. ", "start": 2276.88, "duration": 2.08}, {"text": " -...pour les europ\u00e9ennes.\n Bonne journ\u00e9e. ", "start": 2279.12, "duration": 2.84}, {"text": " -Je vous le donne ? Non ? ", "start": 2282.12, "duration": 1.32}, {"text": " Je le donne \u00e0 monsieur. \n Bonne journ\u00e9e. ", "start": 2283.6, "duration": 2.12}, {"text": " -Chaque responsable est charg\u00e9 \n de quadriller ", "start": 2285.88, "duration": 2.76}, {"text": " le territoire. \n\n -Bonjour. ", "start": 2288.8, "duration": 1.56}, {"text": " Pour les europ\u00e9ennes avec Bardella. \n Bonne journ\u00e9e. ", "start": 2290.52, "duration": 2.84}, {"text": " -La bataille se joue aussi \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 2293.52, "duration": 3.04}, {"text": " -Il faut \n envoyer, envoyer, envoyer. ", "start": 2296.72, "duration": 2.08}, {"text": " Je veux qu'il y ait \n beaucoup de reels, ", "start": 2298.96, "duration": 2.2}, {"text": " de vid\u00e9os sympa qui tournent ", "start": 2301.32, "duration": 1.84}, {"text": " o\u00f9 il y a \n une tr\u00e8s bonne ambiance chez GZ. ", "start": 2303.32, "duration": 2.08}, {"text": " Il n'y a pas besoin de forcer. ", "start": 2305.56, "duration": 1.52}, {"text": " On fait \u00e7a \u00e0 l'iPhone, \n simplement : story, story. ", "start": 2307.24, "duration": 2.6}, {"text": " TikTok, on est encore \n un peu des br\u00eales. ", "start": 2310.0, "duration": 2.48}, {"text": " -Toutes les vid\u00e9os classiques \n sans montage, ", "start": 2312.64, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e7a fait des vues \n comme pas possible sur TikTok. ", "start": 2315.24, "duration": 2.48}, {"text": " Je le vois avec Bardella. ", "start": 2317.88, "duration": 1.56}, {"text": " Ils font des millions de vues \n sur des conneries. ", "start": 2319.6, "duration": 2.72}, {"text": " Il se prend en vid\u00e9o \n avec Marine Le Pen... ", "start": 2322.48, "duration": 2.72}, {"text": " Ca fait des stats. \n Il faut qu'on balance tout. ", "start": 2325.36, "duration": 2.88}, {"text": " -Ils font m\u00eame pas \n de montage en plus. ", "start": 2328.4, "duration": 1.96}, {"text": " -Ouais, on balance. Contrairement \n \u00e0 ce qu'on pourrait croire, ", "start": 2330.52, "duration": 3.32}, {"text": " TikTok, \n il y a un \u00e9lectorat favorable. ", "start": 2334.0, "duration": 2.04}, {"text": " -TikTok, vous bombardez, \n j'en rien \u00e0 f... ", "start": 2336.2, "duration": 2.48}, {"text": " Vraiment, vous mettez \n ce que vous voulez sur TikTok, ", "start": 2338.84, "duration": 2.96}, {"text": " dans la limite du l\u00e9gal. \n\n Rires ", "start": 2341.96, "duration": 2.28}, {"text": " Sinon, il n'y a pas de sujet. \n On perd pas de temps, quoi. ", "start": 2344.4, "duration": 3.0}, {"text": " -C'est d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9 ? ", "start": 2360.6, "duration": 1.08}, {"text": " -On a d\u00e9j\u00e0 laiss\u00e9 entrer \n pour le moment ? ", "start": 2365.08, "duration": 2.08}, {"text": " -Oui, \u00e7a y est, \u00e7a entre. \n\n -Ca commence \u00e0 bien rentrer. ", "start": 2367.32, "duration": 2.8}, {"text": " -Ca met 3200. ", "start": 2370.28, "duration": 1.88}, {"text": " -3200, pas 2000. ", "start": 2372.32, "duration": 1.04}, {"text": " -C'est l\u00e0, maintenant, \n il y a 6 minutes. ", "start": 2373.52, "duration": 2.28}, {"text": " -La salle, \n elle est d\u00e9j\u00e0 pleine.", "start": 2375.96, "duration": 2.04}, {"text": " -J'aimerais \u00eatre tr\u00e8s bronz\u00e9... \n Non, je rigole. ", "start": 2381.12, "duration": 2.6}, {"text": " Faut qu'on croie \n que je rentre du ski. ", "start": 2383.88, "duration": 1.96}, {"text": " -Stanislas est \u00e9galement \n porte-parole de Reconqu\u00eate ", "start": 2386.0, "duration": 3.04}, {"text": " et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 chaque meeting \n d'un temps de parole, ", "start": 2389.2, "duration": 2.72}, {"text": " l'occasion de mettre en sc\u00e8ne \n un message fort qui sera relay\u00e9 ", "start": 2392.08, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 grande \u00e9chelle \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 2395.56, "duration": 2.24}, {"text": " -Combien de jours exactement \n il reste ? ", "start": 2397.96, "duration": 2.2}, {"text": " -91 aujourd'hui. ", "start": 2400.32, "duration": 1.16}, {"text": " -\"A un peu moins de 100 jours, \n puisque personne ne pense \u00e0 eux, ", "start": 2402.48, "duration": 3.2}, {"text": " \"je tenais, avant de commencer \n ce grand rassemblement politique, ", "start": 2405.84, "duration": 3.52}, {"text": " \"\u00e0 observer \n une minute de silence ", "start": 2409.52, "duration": 1.76}, {"text": " \"pour les victimes \n de l'immigration, des francocides, ", "start": 2411.44, "duration": 2.96}, {"text": " \"de notre culture \n chr\u00e9tienne attaqu\u00e9e. ", "start": 2414.56, "duration": 2.44}, {"text": " \"J'aimerais que vous vous leviez \n et que, tous ensemble, ", "start": 2417.16, "duration": 3.0}, {"text": " \"nous observions ce temps de silence \n qui n'est jamais pris ", "start": 2420.32, "duration": 3.2}, {"text": " \"pour les victimes de tout cela.\" \n Bam, truc de silence, j'improvise... ", "start": 2423.68, "duration": 3.76}, {"text": " Ah ouais, il faut que... \n Apr\u00e8s, \"merci, merci. ", "start": 2427.6, "duration": 3.2}, {"text": " \"C'est pour ces personnes-l\u00e0 \n que nous combattons\". ", "start": 2430.96, "duration": 2.8}, {"text": " 1re partie : merci. \n 2e partie : ", "start": 2433.92, "duration": 1.76}, {"text": " minute de silence. ", "start": 2435.84, "duration": 1.2}, {"text": " 3e partie : pourquoi on se bat ? \n 4e partie : ", "start": 2437.2, "duration": 2.52}, {"text": " vous \u00eates responsables. \n Apr\u00e8s, 5e temps : \"Merci beaucoup. ", "start": 2439.88, "duration": 3.2}, {"text": " \"Vive la France !\" ", "start": 2443.24, "duration": 1.0}, {"text": " Si tu vois que je d\u00e9passe... \n A partir de 2 minutes, ", "start": 2444.4, "duration": 2.72}, {"text": " tu l\u00e8ves la main. \n\n -Je pense que t'as Olivier ", "start": 2447.28, "duration": 2.4}, {"text": " qui va te faire des gros yeux... \n\n -Oui... ", "start": 2449.84, "duration": 2.08}, {"text": " Justement, avant qu'Olivier \n me casse les couilles... ", "start": 2452.08, "duration": 3.2}, {"text": " Enfin, \"me casse les couilles\"... \n Doigt en l'air et voil\u00e0. ", "start": 2455.44, "duration": 3.84}, {"text": " *Musique \u00e9pique \n\n Acclamations ", "start": 2459.44, "duration": 3.0}, {"text": " *... \n\n ... ", "start": 2462.6, "duration": 2.56}, {"text": " *Merci. ", "start": 2465.32, "duration": 1.92}, {"text": " Merci \u00e0 tous, chers amis. \n Merci d'\u00eatre aussi nombreux ", "start": 2467.4, "duration": 3.16}, {"text": " aujourd'hui au Palais des Sports. \n Pardon ", "start": 2470.72, "duration": 2.52}, {"text": " de redescendre un peu l'atmosph\u00e8re, \n mais pour ce grand lancement ", "start": 2473.4, "duration": 3.64}, {"text": " de campagne des europ\u00e9ennes, \n je voulais avec vous rendre hommage ", "start": 2477.2, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 toutes les victimes \n de l'immigration de masse ", "start": 2481.2, "duration": 2.52}, {"text": " dans un moment de silence, ", "start": 2483.88, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 toutes les victimes \n de francocides, ", "start": 2485.44, "duration": 2.12}, {"text": " rendre hommage \n \u00e0 tous les actes antichr\u00e9tiens. ", "start": 2487.72, "duration": 2.6}, {"text": " C'est pour \u00e7a qu'aujourd'hui, ", "start": 2490.48, "duration": 1.64}, {"text": " avec vous, au Palais des Sports, ", "start": 2492.28, "duration": 1.76}, {"text": " je voudrais que l'on prenne \n un moment de silence pour penser ", "start": 2494.2, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 toutes ces victimes \n trop souvent oubli\u00e9es ", "start": 2498.32, "duration": 2.32}, {"text": " par les m\u00e9dias et le gouvernement. \n Merci beaucoup. ", "start": 2500.8, "duration": 2.84}, {"text": " Merci \u00e0 tous. ", "start": 2512.08, "duration": 1.2}, {"text": " -Le terme \"francocide\" \n a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 ", "start": 2514.28, "duration": 2.2}, {"text": " par Eric Zemmour pour d\u00e9signer ", "start": 2516.64, "duration": 1.64}, {"text": " le meurtre d'un Fran\u00e7ais \n commis par un immigr\u00e9, ", "start": 2518.44, "duration": 2.52}, {"text": " en oubliant de pr\u00e9ciser \n que plus d'un tiers des immigr\u00e9s ", "start": 2521.12, "duration": 3.12}, {"text": " ont la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. ", "start": 2524.4, "duration": 2.32}, {"text": " L'ancien pol\u00e9miste \n voudrait propager ", "start": 2526.88, "duration": 2.16}, {"text": " l'id\u00e9e qu'il existe \n une violence syst\u00e9matique ", "start": 2529.2, "duration": 2.68}, {"text": " commise par les \u00e9trangers \n contre les Blancs ", "start": 2532.04, "duration": 2.44}, {"text": " et les chr\u00e9tiens. \n\n *-Et surtout, surtout... ", "start": 2534.64, "duration": 2.44}, {"text": " -VIVE LA FRANCE ! ", "start": 2537.24, "duration": 1.44}, {"text": " -A Reconqu\u00eate, \n la guerre culturelle passe ", "start": 2540.44, "duration": 2.4}, {"text": " par une bataille linguistique : ", "start": 2543.0, "duration": 1.8}, {"text": " imposer un nouveau vocabulaire \n dans l'opinion publique. ", "start": 2544.96, "duration": 3.24}, {"text": " Ils entonnent \"La Marseillaise\". ", "start": 2548.36, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 2550.52, "duration": 5.68}, {"text": " -Il faut qu'on se parle. \n On descend. ", "start": 2556.36, "duration": 2.04}, {"text": " On reviendra apr\u00e8s. ", "start": 2558.56, "duration": 1.4}, {"text": " ... ", "start": 2560.12, "duration": 15.84}, {"text": " Musique inqui\u00e9tante ", "start": 2576.12, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 2578.28, "duration": 8.4}, {"text": " -Merci ! \n\n -Ca va ?", "start": 2594.4, "duration": 2.48}, {"text": " -L'engagement de Ka\u00efna \n lui a ouvert des portes. ", "start": 2597.04, "duration": 3.16}, {"text": " Elle a d\u00e9cid\u00e9 \n de rejoindre le RNJ, ", "start": 2602.92, "duration": 2.12}, {"text": " sur les traces \n de Pierre-Romain. ", "start": 2605.2, "duration": 2.12}, {"text": " Une aubaine pour un mouvement \n cherchant \u00e0 camoufler ", "start": 2607.48, "duration": 3.16}, {"text": " ses liens avec les profils ", "start": 2610.8, "duration": 1.6}, {"text": " les plus violents et radicaux. ", "start": 2612.56, "duration": 1.72}, {"text": " -Salut ! \n\n -Salut ! ", "start": 2614.44, "duration": 1.12}, {"text": " -Ca va ? \n\n -Ca va, \u00e9coute. ", "start": 2615.72, "duration": 1.6}, {"text": " -J'avais peur \n que vous soyez coinc\u00e9es en bas. ", "start": 2617.48, "duration": 2.4}, {"text": " -On a \u00e9t\u00e9 coinc\u00e9es 10 minutes.\n\n -Ah bon ? Salut. ", "start": 2620.04, "duration": 2.76}, {"text": " Qui vous a d\u00e9livr\u00e9es ? \n\n -CLARA. ", "start": 2622.96, "duration": 2.08}, {"text": " -Bravo. \n\n Rires ", "start": 2625.2, "duration": 1.72}, {"text": " -En recrutant des visages lisses, \n Pierre-Romain ", "start": 2627.08, "duration": 2.76}, {"text": " construit un nouveau personnel \n politique l\u00e9gitime et pr\u00e9sentable, ", "start": 2630.0, "duration": 3.88}, {"text": " qu'il ne lui reste plus qu'\u00e0 former.", "start": 2634.04, "duration": 2.28}, {"text": " -S'il vous pla\u00eet ! \n Toute petite consigne : ", "start": 2636.48, "duration": 2.2}, {"text": " vous avez les hashtags. \n Ca, c'est celui de BFM, \"Le d\u00e9bat\". ", "start": 2638.84, "duration": 3.32}, {"text": " Le n\u00f4tre, habituel, \n \"Vivement le 9 juin\". ", "start": 2642.32, "duration": 2.24}, {"text": " Vous avez la boucle WhatsApp ", "start": 2644.72, "duration": 1.52}, {"text": " que vous avez pu flasher en QR code \n l\u00e0 ou sur le mur ici. ", "start": 2646.4, "duration": 2.92}, {"text": " Vous aurez un tas de tweets \n durant la soir\u00e9e. ", "start": 2649.48, "duration": 2.32}, {"text": " Vous \u00eates pas oblig\u00e9s \n de tout reprendre, ", "start": 2651.96, "duration": 2.28}, {"text": " mais essayez de prendre \n les meilleurs, ", "start": 2654.4, "duration": 2.12}, {"text": " faire vos propres tweets \n avec vos comptes personnels ", "start": 2656.68, "duration": 2.92}, {"text": " ou avec les comptes RNJ. ", "start": 2659.76, "duration": 1.32}, {"text": " Gardez aussi vos portables ", "start": 2661.24, "duration": 1.44}, {"text": " pour qu'on fasse monter \n les meilleurs moments du d\u00e9bat. ", "start": 2662.84, "duration": 2.96}, {"text": " *-Moi, je crois... ", "start": 2665.96, "duration": 1.04}, {"text": " Musique intrigante ", "start": 2667.16, "duration": 2.8}, {"text": " -En mettant un pied au RN, \n Ka\u00efna s'ouvre ", "start": 2670.12, "duration": 3.16}, {"text": " des perspectives pour l'avenir. ", "start": 2673.44, "duration": 2.0}, {"text": " Elle souhaiterait d\u00e9goter un stage ", "start": 2675.6, "duration": 1.96}, {"text": " aupr\u00e8s d'un d\u00e9put\u00e9 \n ou d'un s\u00e9nateur du parti. ", "start": 2677.72, "duration": 2.56}, {"text": " Bien plac\u00e9 sur la liste, \n Pierre-Romain est quasiment assur\u00e9 ", "start": 2680.44, "duration": 3.24}, {"text": " d'\u00eatre \u00e9lu et disposera alors ", "start": 2683.84, "duration": 1.64}, {"text": " d'une enveloppe budg\u00e9taire \n pour recruter ", "start": 2685.64, "duration": 2.6}, {"text": " ses assistants. ", "start": 2688.4, "duration": 1.04}, {"text": " ... ", "start": 2689.6, "duration": 9.76}, {"text": " Rien ne semble pouvoir freiner ", "start": 2699.52, "duration": 2.4}, {"text": " le ph\u00e9nom\u00e8ne Bardella. ", "start": 2702.08, "duration": 1.32}, {"text": " ... ", "start": 2703.56, "duration": 2.36}, {"text": " Le jeune pr\u00e9sident du RN \n est devenu une ic\u00f4ne ", "start": 2706.08, "duration": 2.72}, {"text": " pour une partie de la jeunesse. ", "start": 2708.96, "duration": 2.8}, {"text": " Des jeunes comme Ka\u00efna \n qui, depuis 2017, n'ont jamais connu", "start": 2711.92, "duration": 3.48}, {"text": " une pr\u00e9sidentielle \n o\u00f9 l'extr\u00eame droite ", "start": 2715.56, "duration": 2.16}, {"text": " n'est pas arriv\u00e9e \n au second tour. ", "start": 2717.88, "duration": 1.76}, {"text": " ... \n\n Conversations anim\u00e9es en fond ", "start": 2719.8, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 2721.96, "duration": 6.2}, {"text": " -Absolument. \n\n -Merci. ", "start": 2728.32, "duration": 1.2}, {"text": " -Mademoiselle. \n\n -Merci, monsieur. ", "start": 2729.68, "duration": 1.88}, {"text": " -Tenez. \n\n -Merci beaucoup. Pardon. ", "start": 2731.72, "duration": 2.72}, {"text": " -Allez-y. \n\n -Merci. ", "start": 2734.6, "duration": 1.36}, {"text": " -A vot\u00e9 ! ", "start": 2736.12, "duration": 1.52}, {"text": " -Le 9 juin 2024, \n le RN privatise un grand pavillon ", "start": 2742.4, "duration": 2.96}, {"text": " dans le bois de Vincennes \n pour sa soir\u00e9e \u00e9lectorale. ", "start": 2745.52, "duration": 2.76}, {"text": " ... ", "start": 2748.44, "duration": 5.64}, {"text": " -On peut se dire bonjour. \n\n -Ca va, Pierre ? ", "start": 2754.24, "duration": 2.16}, {"text": " -Ca va. Salut. \n\n -Ca va ? ", "start": 2756.56, "duration": 1.92}, {"text": " -Tr\u00e8s bien. ", "start": 2758.64, "duration": 1.4}, {"text": " -Pierre-Romain, \n qui jusqu'ici travaillait ", "start": 2760.2, "duration": 2.4}, {"text": " dans l'ombre de son patron, \n commence \u00e0 prendre la lumi\u00e8re. ", "start": 2762.76, "duration": 3.36}, {"text": " -Bonsoir. \n\n -Bonsoir. ", "start": 2766.28, "duration": 1.2}, {"text": " -Marion. Je suis votre ombre. \n\n -\"Votre ombre\" ? ", "start": 2767.64, "duration": 2.56}, {"text": " -Je vais vous suivre. \n\n -Ah, d'accord. ", "start": 2770.36, "duration": 1.96}, {"text": " Ah oui, vous \u00eates \n avec France 3 ! ", "start": 2772.48, "duration": 1.64}, {"text": " Les militants font un d\u00e9compte. ", "start": 2774.28, "duration": 2.92}, {"text": " ... ", "start": 2777.36, "duration": 2.2}, {"text": " *-Il est 20h... ", "start": 2779.72, "duration": 1.2}, {"text": " Acclamations ", "start": 2781.08, "duration": 3.52}, {"text": " -Le RN obtient \n plus de 31 % des voix : ", "start": 2784.76, "duration": 2.32}, {"text": " un score historique. \n Avec 30 d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 2787.24, "duration": 2.52}, {"text": " c'est le parti qui envoie \n la plus importante d\u00e9l\u00e9gation ", "start": 2789.92, "duration": 3.16}, {"text": " au Parlement europ\u00e9en. ", "start": 2793.24, "duration": 1.68}, {"text": " Comme pr\u00e9vu, Pierre-Romain \n fait partie des \u00e9lus. ", "start": 2796.56, "duration": 3.0}, {"text": " -C'est la r\u00e9ussite du parti. ", "start": 2799.72, "duration": 1.56}, {"text": " Evidemment, il y a \n une satisfaction personnelle, ", "start": 2801.44, "duration": 2.64}, {"text": " et je crois \n que le plus important ce soir, ", "start": 2804.24, "duration": 2.16}, {"text": " c'est le score in\u00e9dit \n qu'on fait au niveau national ", "start": 2806.56, "duration": 2.72}, {"text": " et la nouvelle dimension que prend \n le RN en France et en Europe. ", "start": 2809.44, "duration": 3.28}, {"text": " -Ben, f\u00e9licitations. \n\n -Merci. ", "start": 2812.88, "duration": 2.0}, {"text": " Re-bonjour ! ", "start": 2815.04, "duration": 1.56}, {"text": " -F\u00e9licitations, monsieur le d\u00e9put\u00e9. \n\n -Merci beaucoup. ", "start": 2816.76, "duration": 3.52}, {"text": " Acclamations ", "start": 2820.44, "duration": 1.36}, {"text": " La foule scande : \"Jordan !\" ", "start": 2821.96, "duration": 2.4}, {"text": " -Mes chers compatriotes... ", "start": 2824.52, "duration": 1.56}, {"text": " Musique \u00e9nigmatique ", "start": 2826.24, "duration": 2.56}, {"text": " -A Vincennes, \n la soir\u00e9e \u00e9lectorale ", "start": 2828.96, "duration": 2.0}, {"text": " prend d\u00e9j\u00e0 l'air d'une investiture. ", "start": 2831.12, "duration": 2.32}, {"text": " ... ", "start": 2833.6, "duration": 1.92}, {"text": " ... \n\n ... ", "start": 2835.68, "duration": 2.52}, {"text": " Quelques instants plus tard, ", "start": 2838.36, "duration": 1.76}, {"text": " Emmanuel Macron s'adresse \n aux Fran\u00e7ais. ", "start": 2840.28, "duration": 2.2}, {"text": " -Des \u00e9lections l\u00e9gislatives \n auront lieu d\u00e8s la fin du mois. ", "start": 2853.44, "duration": 3.96}, {"text": " Au si\u00e8ge de Reconqu\u00eate, ", "start": 2859.16, "duration": 1.8}, {"text": " l'ambiance est nuanc\u00e9e. ", "start": 2861.12, "duration": 2.24}, {"text": " ... ", "start": 2863.52, "duration": 3.28}, {"text": " Avec pr\u00e8s de 5,5 % des voix, \n le parti r\u00e9alise un score ", "start": 2866.96, "duration": 2.88}, {"text": " en dessous de ses attentes, ", "start": 2870.0, "duration": 1.6}, {"text": " mais remporte tout de m\u00eame ", "start": 2871.76, "duration": 1.92}, {"text": " cinq si\u00e8ges au Parlement. ", "start": 2873.84, "duration": 1.92}, {"text": " ... ", "start": 2875.92, "duration": 2.04}, {"text": " C'est la premi\u00e8re fois \n qu'il obtient des \u00e9lus ", "start": 2878.12, "duration": 2.48}, {"text": " depuis sa fondation. ", "start": 2880.76, "duration": 1.4}, {"text": " ... ", "start": 2882.32, "duration": 2.36}, {"text": " -Ca va, \u00e7a va, \n \u00e7a va, \u00e7a va ? ", "start": 2884.84, "duration": 1.68}, {"text": " ... ", "start": 2886.68, "duration": 3.48}, {"text": " -Bonjour ! Ca va ? \n\n -Bonjour. ", "start": 2890.32, "duration": 2.12}, {"text": " -Stanislas, \n sixi\u00e8me sur la liste, ", "start": 2892.6, "duration": 1.92}, {"text": " rate de peu sa chance \n de devenir d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2894.68, "duration": 2.44}, {"text": " mais il n'a pas le temps \n d'\u00eatre d\u00e9\u00e7u, ", "start": 2898.96, "duration": 2.64}, {"text": " il faut d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9parer \n une nouvelle campagne. ", "start": 2901.76, "duration": 2.52}, {"text": " ... ", "start": 2904.44, "duration": 3.12}, {"text": " Les \u00e9lections l\u00e9gislatives \n pourraient lui offrir ", "start": 2907.72, "duration": 2.76}, {"text": " d'autres possibilit\u00e9s. ", "start": 2910.64, "duration": 1.4}, {"text": " Le temps o\u00f9 Pierre-Romain \n d\u00e9bloquait les universit\u00e9s ", "start": 2914.28, "duration": 2.88}, {"text": " avec ses camarades de la cocarde \n semble bien lointain. ", "start": 2917.32, "duration": 2.92}, {"text": " Aujourd'hui, \n il devient cadre de son parti. ", "start": 2920.4, "duration": 3.36}, {"text": " -C'est bon ! ", "start": 2923.92, "duration": 1.08}, {"text": " Acclamations ", "start": 2925.16, "duration": 3.24}, {"text": " -Derri\u00e8re lui, \n une nouvelle \u00e9lite ", "start": 2928.56, "duration": 2.2}, {"text": " se tient pr\u00eate \u00e0 investir \n des postes cl\u00e9s. ", "start": 2930.92, "duration": 2.36}, {"text": " Une jeunesse dont la parole \n lib\u00e9r\u00e9e et \u00e9loquente ", "start": 2935.04, "duration": 2.64}, {"text": " pourrait presque faire oublier ", "start": 2937.84, "duration": 1.72}, {"text": " les racines du projet \n qu'elle d\u00e9fend : ", "start": 2939.72, "duration": 2.12}, {"text": " un projet r\u00e9solument \n d'extr\u00eame droite. ", "start": 2942.0, "duration": 2.72}, {"text": " Ils entonnent \"La Marseillaise\". ", "start": 2950.28, "duration": 2.0}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 2952.44, "duration": 3.0}, {"text": " ... ", "start": 2955.6, "duration": 15.0}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 2970.76, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 2972.92, "duration": 38.16}]}