{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour Yan brossa bonjour merci de nous", "start": 0.08, "duration": 4.64}, {"text": "avoir rejoint en direct sur Public S\u00e9nat", "start": 2.32, "duration": 4.24}, {"text": "un mot donc sur cet accord du nouveau", "start": 4.72, "duration": 3.24}, {"text": "front populaire", "start": 6.56, "duration": 2.8}, {"text": "manuel Macron qui en conf\u00e9rence de", "start": 7.96, "duration": 3.08}, {"text": "presse parle d'une gauche r\u00e9publicaine", "start": 9.36, "duration": 3.319}, {"text": "qui vient s'allier avec l'extr\u00eame gauche", "start": 11.04, "duration": 4.08}, {"text": "qui s'est rendu coupable d'antis\u00e9mitisme", "start": 12.679, "duration": 4.161}, {"text": "de communautarisme et", "start": 15.12, "duration": 3.159}, {"text": "d'antiparlementarisme qu'est-ce que vous", "start": 16.84, "duration": 3.439}, {"text": "lui r\u00e9pondez en tout cas ce que je vois", "start": 18.279, "duration": 3.561}, {"text": "c'est que \u00e0 cause de la politique", "start": 20.279, "duration": 3.801}, {"text": "d'Emmanuel Macron l'extr\u00eame droite est", "start": 21.84, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui aux portes du pouvoir et", "start": 24.08, "duration": 4.359}, {"text": "dans un contexte comme celui-l\u00e0 il \u00e9tait", "start": 25.8, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9vident que la gauche devait se", "start": 28.439, "duration": 3.761}, {"text": "assembl\u00e9e et je me r\u00e9jouis pour ma part", "start": 30.0, "duration": 4.399}, {"text": "que \u00e0 gauche tout le monde prenne ses", "start": 32.2, "duration": 4.039}, {"text": "responsabilit\u00e9s et que nous soyons", "start": 34.399, "duration": 4.721}, {"text": "capables de faire front de faire face \u00e0", "start": 36.239, "duration": 4.8}, {"text": "cette menace de l'extr\u00eame droite moi je", "start": 39.12, "duration": 3.68}, {"text": "ne veux pas que mon pays tombe dans", "start": 41.039, "duration": 3.84}, {"text": "l'escarcelle d'une bande de racistes et", "start": 42.8, "duration": 3.68}, {"text": "donc il est n\u00e9cessaire de se rassembler", "start": 44.879, "duration": 3.401}, {"text": "oui \u00e7a passe avant m\u00eame donc le fait de", "start": 46.48, "duration": 3.36}, {"text": "s'allier avec la France insoumise que", "start": 48.28, "duration": 3.56}, {"text": "vous avez pourtant aussi d\u00e9nonc\u00e9 par un", "start": 49.84, "duration": 3.6}, {"text": "moment vous les communistes il y a eu", "start": 51.84, "duration": 3.039}, {"text": "beaucoup de tension pendant la campagne", "start": 53.44, "duration": 3.919}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes avec c'est ce", "start": 54.879, "duration": 5.121}, {"text": "parti l\u00e0 mais donc ce le danger RN passe", "start": 57.359, "duration": 3.84}, {"text": "avant c'est \u00e7a vous savez il peut y", "start": 60.0, "duration": 3.12}, {"text": "avoir \u00e9videmment des des diff\u00e9rences", "start": 61.199, "duration": 4.0}, {"text": "avec la France insoumise mais c'est sans", "start": 63.12, "duration": 4.28}, {"text": "commune mesure avec la menace que", "start": 65.199, "duration": 4.56}, {"text": "repr\u00e9sente une victoire du rassemblement", "start": 67.4, "duration": 4.68}, {"text": "national on ne peut pas banaliser ce que", "start": 69.759, "duration": 4.04}, {"text": "serait une victoire de l'extr\u00eame droite", "start": 72.08, "duration": 3.88}, {"text": "dans la 7e puissance \u00e9conomique du monde", "start": 73.799, "duration": 4.081}, {"text": "moi je ne me fais pas \u00e0 l'id\u00e9e que ces", "start": 75.96, "duration": 4.119}, {"text": "gens-l\u00e0 prennent en main notre pays et", "start": 77.88, "duration": 4.84}, {"text": "donc la macronie \u00e9tant disqualifi\u00e9e le", "start": 80.079, "duration": 4.72}, {"text": "seul rempart \u00e0 l'extr\u00eame droite c'est la", "start": 82.72, "duration": 3.719}, {"text": "gauche rassembl\u00e9e c'est le nouveau front", "start": 84.799, "duration": 2.721}, {"text": "populaire que nous sommes en train de", "start": 86.439, "duration": 2.281}, {"text": "constituer qu'est-ce qu'on peut dire", "start": 87.52, "duration": 2.559}, {"text": "justement de l'accord \u00e9lectoral qui est", "start": 88.72, "duration": 3.079}, {"text": "enc de n\u00e9gociation notamment qui se fait", "start": 90.079, "duration": 3.4}, {"text": "au si\u00e8ge du Parti communiste fran\u00e7ais", "start": 91.799, "duration": 3.481}, {"text": "place du Colonel Fabien il y a une un", "start": 93.479, "duration": 3.521}, {"text": "chiffre qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pour chacun des", "start": 95.28, "duration": 3.96}, {"text": "quatre groupes chacun chacune des quatre", "start": 97.0, "duration": 3.96}, {"text": "formations avec un nombre de d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 99.24, "duration": 3.8}, {"text": "la cl\u00e9 oui bien s\u00fbr c'est logique le", "start": 100.96, "duration": 3.56}, {"text": "choix que nous avons fait et nous", "start": 103.04, "duration": 4.0}, {"text": "l'avons dit d'ailleurs d\u00e8s lundi c'est", "start": 104.52, "duration": 4.76}, {"text": "notre volont\u00e9 d'avoir un candidat de", "start": 107.04, "duration": 4.52}, {"text": "gauche dans chacune des 577", "start": 109.28, "duration": 4.76}, {"text": "circonscriptions et donc \u00e7a suppose de", "start": 111.56, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9partir entre les diff\u00e9rentes", "start": 114.04, "duration": 4.039}, {"text": "formations politiques le nombre de", "start": 115.6, "duration": 3.839}, {"text": "candidats mais enfin 50 pour les", "start": 118.079, "duration": 3.36}, {"text": "communistes oui en tout cas moi ce que", "start": 119.439, "duration": 3.36}, {"text": "je sais c'est que nous avons besoin", "start": 121.439, "duration": 2.96}, {"text": "d'\u00eatre rassembl\u00e9s que nous ne pouvons", "start": 122.799, "duration": 3.841}, {"text": "pas nous payer le luxe de la division et", "start": 124.399, "duration": 3.601}, {"text": "donc ce rassemblement nous sommes en", "start": 126.64, "duration": 3.2}, {"text": "train de le construire sur le projet", "start": 128.0, "duration": 3.52}, {"text": "aussi avec pour ce qui nous concerne", "start": 129.84, "duration": 4.16}, {"text": "nous pas d'ambigu\u00eft\u00e9 abrogation de la", "start": 131.52, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9forme des retraites c'est d'ailleurs", "start": 134.0, "duration": 3.12}, {"text": "le souhait d'une grande majorit\u00e9 de", "start": 135.8, "duration": 3.719}, {"text": "Fran\u00e7ais augmentation du pouvoir d'achat", "start": 137.12, "duration": 5.119}, {"text": "et des salaires taxation des plus hauts", "start": 139.519, "duration": 4.36}, {"text": "revenus parce que il va falloir les", "start": 142.239, "duration": 3.241}, {"text": "mettre \u00e0 contribution une vraie", "start": 143.879, "duration": 2.881}, {"text": "politique de gauche et une vraie", "start": 145.48, "duration": 2.8}, {"text": "politique qui permettra d'am\u00e9liorer la", "start": 146.76, "duration": 2.72}, {"text": "vie des gens et une derni\u00e8re question", "start": 148.28, "duration": 2.48}, {"text": "est-ce que c'est cette n\u00e9gociation peut", "start": 149.48, "duration": 2.6}, {"text": "encore \u00e9chouer lorsque vous allez devoir", "start": 150.76, "duration": 2.839}, {"text": "vous r\u00e9partir les circonscriptions", "start": 152.08, "duration": 3.12}, {"text": "maintenant que vous avez chacun votre", "start": 153.599, "duration": 3.72}, {"text": "nombre de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 priori dans cette", "start": 155.2, "duration": 3.56}, {"text": "alliance et qu'il va falloir comme \u00e7a", "start": 157.319, "duration": 2.64}, {"text": "trouver la la circonscription pour", "start": 158.76, "duration": 3.6}, {"text": "chacun non nous y arriverons parce que", "start": 159.959, "duration": 4.2}, {"text": "nous avons le sens des responsabilit\u00e9s", "start": 162.36, "duration": 3.92}, {"text": "chacune et chacun et que nous nous", "start": 164.159, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9senterons unis nous pr\u00e9senterons un", "start": 166.28, "duration": 3.48}, {"text": "visage uni aux \u00e9lectrices et aux", "start": 167.879, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9lecteurs parce que nous le leur devons", "start": 169.76, "duration": 3.8}, {"text": "et avec une personnalit\u00e9 \u00e0 Matignon si", "start": 171.4, "duration": 4.36}, {"text": "jamais \u00e7a reste en discussion en tout", "start": 173.56, "duration": 4.08}, {"text": "cas je sais que \u00e7a fait l'objet d'un", "start": 175.76, "duration": 3.399}, {"text": "dialogue entre nos formations politiques", "start": 177.64, "duration": 2.84}, {"text": "depuis ce matin", "start": 179.159, "duration": 4.08}, {"text": "dans quel sens pchez en tout cas je je", "start": 180.48, "duration": 3.92}, {"text": "pense surtout qu'on a besoin d'une", "start": 183.239, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9quipe on a pas besoin d'une t\u00eate de", "start": 184.4, "duration": 3.32}, {"text": "gondole on a besoin d'une \u00e9quipe d'une", "start": 185.799, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9quipe gagnante et c'est ce que nous", "start": 187.72, "duration": 3.12}, {"text": "sommes en train de construire merci BR", "start": 188.92, "duration": 5.1}, {"text": "pour cette r\u00e9action en direct sur public", "start": 190.84, "duration": 8.439}, {"text": "[Musique]", "start": 194.02, "duration": 5.259}]}