{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "est-ce qu'on en a enfin d\u00e9finitivement", "start": 0.0, "duration": 5.16}, {"text": "fini avec le coronavirus et bien l'OMS", "start": 2.159, "duration": 4.861}, {"text": "est optimiste vous allez voir c'est tr\u00e8s", "start": 5.16, "duration": 4.14}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 analyser et en plus c'est", "start": 7.02, "duration": 4.079}, {"text": "une actualit\u00e9 positive celle-ci Hugo", "start": 9.3, "duration": 2.94}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 11.099, "duration": 2.46}, {"text": "parti ensemble donc pour une nouvelle", "start": 12.24, "duration": 3.3}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 13.559, "duration": 3.841}, {"text": "de minutes uniquement en voix off et", "start": 15.54, "duration": 3.2}, {"text": "donc sans ma t\u00eate aujourd'hui", "start": 17.4, "duration": 3.299}, {"text": "exceptionnellement puisque je suis", "start": 18.74, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui en d\u00e9placement j'esp\u00e8re du", "start": 20.699, "duration": 3.42}, {"text": "coup que vous m'en voudrez pas et oui", "start": 22.5, "duration": 2.939}, {"text": "pour ceux qui se demandent vu que je", "start": 24.119, "duration": 3.0}, {"text": "suis pas au bureau et bien j'enregistre", "start": 25.439, "duration": 3.42}, {"text": "actuellement ces actus sous une couette", "start": 27.119, "duration": 3.781}, {"text": "et oui sous une couette pour que le son", "start": 28.859, "duration": 4.501}, {"text": "soit bon et que il est pas trop d'\u00e9cho", "start": 30.9, "duration": 4.02}, {"text": "lorsque vous \u00e9coutez tout \u00e7a alors ce", "start": 33.36, "duration": 3.3}, {"text": "mercredi le directeur de l'Organisation", "start": 34.92, "duration": 4.5}, {"text": "Mondiale de la Sant\u00e9 gabrielsous a", "start": 36.66, "duration": 4.919}, {"text": "affirm\u00e9 que le monde n'avait jamais \u00e9t\u00e9", "start": 39.42, "duration": 4.799}, {"text": "aussi proche de la fin de la pand\u00e9mie et", "start": 41.579, "duration": 4.261}, {"text": "pour cause la semaine derni\u00e8re le nombre", "start": 44.219, "duration": 3.901}, {"text": "de d\u00e9c\u00e8s hebdomadaires li\u00e9 au", "start": 45.84, "duration": 5.18}, {"text": "coronavirus et tomber au plus bas depuis", "start": 48.12, "duration": 6.36}, {"text": "mars 2020 donc en fait depuis le d\u00e9but", "start": 51.02, "duration": 5.74}, {"text": "de la pand\u00e9mie et c'est une tendance de", "start": 54.48, "duration": 4.5}, {"text": "long terme depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "start": 56.76, "duration": 4.799}, {"text": "2022 on clairement que les d\u00e9c\u00e8s sont", "start": 58.98, "duration": 5.16}, {"text": "beaucoup moins nombreux quand 2020 ou", "start": 61.559, "duration": 5.221}, {"text": "2021 il y a autour de 2000 morts par", "start": 64.14, "duration": 4.86}, {"text": "jour dans le monde depuis le d\u00e9but de", "start": 66.78, "duration": 4.68}, {"text": "l'ann\u00e9e li\u00e9 au coronavirus 2000 morts", "start": 69.0, "duration": 4.92}, {"text": "par jour en moyenne en 2022 contre entre", "start": 71.46, "duration": 6.24}, {"text": "7000 et 12000 d\u00e9c\u00e8s par jour en 2021 par", "start": 73.92, "duration": 5.28}, {"text": "exemple cette d\u00e9claration du directeur", "start": 77.7, "duration": 2.82}, {"text": "de l'OMS donc est assez importante", "start": 79.2, "duration": 3.72}, {"text": "puisque c'est la premi\u00e8re fois que l'OMS", "start": 80.52, "duration": 3.9}, {"text": "qu'on a souvent d'ailleurs entendu", "start": 82.92, "duration": 4.019}, {"text": "plut\u00f4t alarmiste sur le sujet du covid", "start": 84.42, "duration": 4.32}, {"text": "parle de mani\u00e8re aussi claire et", "start": 86.939, "duration": 4.261}, {"text": "affirm\u00e9e d'une possible fin de la", "start": 88.74, "duration": 3.84}, {"text": "pand\u00e9mie alors il y a plusieurs raisons", "start": 91.2, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e0 cela qui sont avanc\u00e9es l'une d'entre", "start": 92.58, "duration": 3.539}, {"text": "elles qui est avanc\u00e9e par l'OMS", "start": 94.619, "duration": 3.0}, {"text": "notamment et bien c'est la vaccination", "start": 96.119, "duration": 4.261}, {"text": "qui progresse notamment dans les pays en", "start": 97.619, "duration": 4.261}, {"text": "d\u00e9veloppement c'est une vaccination je", "start": 100.38, "duration": 2.879}, {"text": "le rappelle et c'est important de le", "start": 101.88, "duration": 3.66}, {"text": "dire qui n'emp\u00eache pas de transmettre le", "start": 103.259, "duration": 3.781}, {"text": "virus vous l'aurez de toute fa\u00e7on je", "start": 105.54, "duration": 3.48}, {"text": "pense remarquer au quotidien mais c'est", "start": 107.04, "duration": 3.719}, {"text": "par contre et bien une vaccination qui", "start": 109.02, "duration": 3.959}, {"text": "permet de r\u00e9duire le risque de", "start": 110.759, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9velopper des formes graves et donc", "start": 112.979, "duration": 3.541}, {"text": "potentiellement de mourir de la maladie", "start": 114.72, "duration": 3.899}, {"text": "puisque c'est ce dont on parle ici quand", "start": 116.52, "duration": 4.02}, {"text": "on parle de baisse de la ensuite la", "start": 118.619, "duration": 3.18}, {"text": "deuxi\u00e8me raison qui pourrait t'expliquer", "start": 120.54, "duration": 3.18}, {"text": "cette potentiel fin de la pand\u00e9mie c'est", "start": 121.799, "duration": 3.841}, {"text": "le fait que le variant Omicron c'est", "start": 123.72, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9finitivement montr\u00e9 alors certes plus", "start": 125.64, "duration": 5.64}, {"text": "contagieux mais aussi moins mortels que", "start": 128.28, "duration": 4.92}, {"text": "les variants pr\u00e9c\u00e9dents et c'est encore", "start": 131.28, "duration": 3.42}, {"text": "plus le cas aujourd'hui avec des", "start": 133.2, "duration": 3.66}, {"text": "nouveaux sous variants qui continuent \u00e0", "start": 134.7, "duration": 3.78}, {"text": "appara\u00eetre comme r\u00e9cemment le sous", "start": 136.86, "duration": 4.26}, {"text": "Varian au micro-ondes B \u00e0 5 bref plus de", "start": 138.48, "duration": 4.32}, {"text": "gens potentiellement le coronavirus mais", "start": 141.12, "duration": 3.3}, {"text": "les cons\u00e9quences sont beaucoup moins", "start": 142.8, "duration": 3.48}, {"text": "graves et forc\u00e9ment donc c'est plut\u00f4t", "start": 144.42, "duration": 3.3}, {"text": "positif de ce point de vue l\u00e0 alors", "start": 146.28, "duration": 3.179}, {"text": "apr\u00e8s attention cette fin n'est pas", "start": 147.72, "duration": 3.96}, {"text": "encore certaine puisque Gabriel zouz", "start": 149.459, "duration": 3.841}, {"text": "donc le directeur de l'OMS ensuite", "start": 151.68, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 que je cite nous n'y sommes pas", "start": 153.3, "duration": 5.64}, {"text": "encore mais la fin est \u00e0 port\u00e9e de main", "start": 156.239, "duration": 4.561}, {"text": "en fait il y a toujours un risque que de", "start": 158.94, "duration": 3.36}, {"text": "nouveaux variants \u00e9mergent", "start": 160.8, "duration": 3.54}, {"text": "potentiellement plus contagieux et plus", "start": 162.3, "duration": 3.78}, {"text": "dangereux mais tout de m\u00eame donc on est", "start": 164.34, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s clairement sur une tr\u00e8s bonne", "start": 166.08, "duration": 2.82}, {"text": "voie en ce moment et pour vous donner", "start": 167.7, "duration": 2.64}, {"text": "quelques chiffres en France en ce moment", "start": 168.9, "duration": 4.08}, {"text": "il y a pr\u00e8s de 18000 nouveaux cas par", "start": 170.34, "duration": 7.08}, {"text": "jour et 30 \u00e0 40 d\u00e9c\u00e8s par jour li\u00e9s au", "start": 172.98, "duration": 6.06}, {"text": "coronavirus autrement dit le virus est", "start": 177.42, "duration": 3.78}, {"text": "toujours pr\u00e9sent n'a pas disparu mais", "start": 179.04, "duration": 4.14}, {"text": "simplement il est pr\u00e9sent disons dans", "start": 181.2, "duration": 3.36}, {"text": "des proportions qui sont beaucoup plus", "start": 183.18, "duration": 2.58}, {"text": "faibles par contre ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 184.56, "duration": 3.539}, {"text": "que la pand\u00e9mie que ce soit le covid en", "start": 185.76, "duration": 3.119}, {"text": "tant que tel mais toutes les", "start": 188.099, "duration": 2.341}, {"text": "cons\u00e9quences autour donc les mesures qui", "start": 188.879, "duration": 4.021}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mises en place confinement etc", "start": 190.44, "duration": 4.98}, {"text": "les cons\u00e9quences \u00e9conomiques aussi ont", "start": 192.9, "duration": 4.44}, {"text": "pu laisser des traces parfois tr\u00e8s", "start": 195.42, "duration": 4.319}, {"text": "importantes d\u00e9j\u00e0 d'un point de vue de la", "start": 197.34, "duration": 3.72}, {"text": "sant\u00e9 \u00e9videmment puisque selon les", "start": 199.739, "duration": 3.72}, {"text": "derniers chiffres de l'OMS pr\u00e8s de 6,4", "start": 201.06, "duration": 4.319}, {"text": "millions de personnes sont", "start": 203.459, "duration": 4.321}, {"text": "officiellement d\u00e9c\u00e9d\u00e9s du coronavirus et", "start": 205.379, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a c'est les chiffres officiels mais", "start": 207.78, "duration": 3.84}, {"text": "au-del\u00e0 des d\u00e9c\u00e8s et au-del\u00e0 de ce que", "start": 209.459, "duration": 4.261}, {"text": "l'on appelle le covid long donc des", "start": 211.62, "duration": 3.66}, {"text": "s\u00e9quelles \u00e0 long terme qui restent chez", "start": 213.72, "duration": 3.659}, {"text": "certaines personnes il y a au-del\u00e0 de \u00e7a", "start": 215.28, "duration": 4.02}, {"text": "des cons\u00e9quences indirectes plus", "start": 217.379, "duration": 3.901}, {"text": "largement en fait par exemple en mati\u00e8re", "start": 219.3, "duration": 4.38}, {"text": "de sant\u00e9 mentale de retard de traitement", "start": 221.28, "duration": 4.98}, {"text": "de d'autres maladies ou encore de baisse", "start": 223.68, "duration": 4.199}, {"text": "de l'esp\u00e9rance de vie mais aussi et bien", "start": 226.26, "duration": 4.68}, {"text": "de baisse d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation le covid", "start": 227.879, "duration": 4.561}, {"text": "ces mesures ces cons\u00e9quences sont donc", "start": 230.94, "duration": 3.299}, {"text": "laiss\u00e9es des traces \u00e0 tel point que et", "start": 232.44, "duration": 3.719}, {"text": "bien dans un rapport publi\u00e9 la semaine", "start": 234.239, "duration": 3.901}, {"text": "derni\u00e8re l'Organisation des Nations", "start": 236.159, "duration": 3.601}, {"text": "Unies a annonc\u00e9 que", "start": 238.14, "duration": 3.72}, {"text": "indice de d\u00e9veloppement humain qui en", "start": 239.76, "duration": 3.899}, {"text": "fait \u00e9value le niveau de d\u00e9veloppement", "start": 241.86, "duration": 4.62}, {"text": "des pays en se fondant sur la qualit\u00e9 de", "start": 243.659, "duration": 5.821}, {"text": "vie de leurs habitants \u00e0 reculer de deux", "start": 246.48, "duration": 5.1}, {"text": "ann\u00e9es de suite et ce alors que et bien", "start": 249.48, "duration": 3.839}, {"text": "c'est un indice progressait depuis des", "start": 251.58, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9cennies ce recul en fait est quasi", "start": 253.319, "duration": 3.781}, {"text": "universelle puisque il a touch\u00e9 plus de", "start": 255.12, "duration": 4.739}, {"text": "90 % des pays de la plan\u00e8te bref tout", "start": 257.1, "duration": 4.62}, {"text": "cela aura laiss\u00e9 des traces l'enjeu donc", "start": 259.859, "duration": 2.881}, {"text": "c'est de savoir si c'est cons\u00e9quences", "start": 261.72, "duration": 3.6}, {"text": "vont rester pendant longtemps au sein", "start": 262.74, "duration": 4.679}, {"text": "des diff\u00e9rents pays aussi les pays vont", "start": 265.32, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 surmonter toutes ces", "start": 267.419, "duration": 3.541}, {"text": "cons\u00e9quences l\u00e0 rapidement l\u00e0 \u00e9videmment", "start": 269.28, "duration": 2.94}, {"text": "on n'a pas la r\u00e9ponse ne serait un sujet", "start": 270.96, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant \u00e0 analyser au fil des", "start": 272.22, "duration": 3.3}, {"text": "mois et des ann\u00e9es allez on continue", "start": 274.32, "duration": 2.64}, {"text": "avec les actualit\u00e9s en bref d'abord", "start": 275.52, "duration": 2.94}, {"text": "cette premi\u00e8re information \u00e0", "start": 276.96, "duration": 3.54}, {"text": "l'international le pr\u00e9sident chinois", "start": 278.46, "duration": 4.56}, {"text": "jijing ping ainsi que le pr\u00e9sident russe", "start": 280.5, "duration": 4.919}, {"text": "Vladimir Poutine ce sont rencontr\u00e9s \u00e7a", "start": 283.02, "duration": 4.739}, {"text": "s'est pass\u00e9 ce jeudi \u00e0 l'occasion d'un", "start": 285.419, "duration": 4.5}, {"text": "sommet de pays d'Europe et d'Asie", "start": 287.759, "duration": 3.901}, {"text": "centrale qui \u00e9tait organis\u00e9 en", "start": 289.919, "duration": 3.84}, {"text": "Ouzb\u00e9kistan alors cette rencontre entre", "start": 291.66, "duration": 3.9}, {"text": "les deux chefs d'\u00c9tat c'est la preuve", "start": 293.759, "duration": 4.141}, {"text": "d'une chose majeure certes Vladimir", "start": 295.56, "duration": 4.98}, {"text": "Poutine n'est plus le bienvenu le sommet", "start": 297.9, "duration": 4.2}, {"text": "de pays de l'Union europ\u00e9enne plus", "start": 300.54, "duration": 3.9}, {"text": "largement au rassemblement de la plupart", "start": 302.1, "duration": 3.48}, {"text": "des pays", "start": 304.44, "duration": 3.0}, {"text": "occidentaux mais par contre tr\u00e8s bien la", "start": 305.58, "duration": 4.32}, {"text": "Chine n'a pas la m\u00eame attitude en effet", "start": 307.44, "duration": 4.38}, {"text": "depuis l'invasion de l'Ukraine par la", "start": 309.9, "duration": 3.84}, {"text": "Russie et bien la Chine semble avoir", "start": 311.82, "duration": 4.68}, {"text": "renforc\u00e9 ses liens avec Vladimir Poutine", "start": 313.74, "duration": 5.04}, {"text": "et cette rencontre donc semble le", "start": 316.5, "duration": 4.259}, {"text": "montrer alors apr\u00e8s pour nuancer c'est", "start": 318.78, "duration": 4.32}, {"text": "coop\u00e9ration entre la Russie et la Chine", "start": 320.759, "duration": 4.5}, {"text": "sont principalement \u00e9conomiques et", "start": 323.1, "duration": 4.08}, {"text": "mon\u00e9taire ce qui fait dire \u00e0 plusieurs", "start": 325.259, "duration": 4.081}, {"text": "sp\u00e9cialistes que la Chine et la Russie", "start": 327.18, "duration": 4.56}, {"text": "sont aujourd'hui davantage partenaires", "start": 329.34, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9conomique que v\u00e9ritablement des alli\u00e9s", "start": 331.74, "duration": 3.959}, {"text": "cela dit \u00e7a reste un rapprochement", "start": 334.38, "duration": 3.659}, {"text": "important entre les deux pays et apr\u00e8s", "start": 335.699, "duration": 3.901}, {"text": "leur rencontre d'ailleurs Vladimir", "start": 338.039, "duration": 4.081}, {"text": "Poutine a salu\u00e9 je cite selon lui une", "start": 339.6, "duration": 4.86}, {"text": "position \u00e9quilibr\u00e9e de la Chine", "start": 342.12, "duration": 4.98}, {"text": "concernant l'Ukraine \u00e0 noter aussi et \u00e7a", "start": 344.46, "duration": 3.78}, {"text": "peut para\u00eetre d'ailleurs assez", "start": 347.1, "duration": 3.06}, {"text": "incroyable mais c'est la toute premi\u00e8re", "start": 348.24, "duration": 4.14}, {"text": "fois que le pr\u00e9sident chinois Jinping", "start": 350.16, "duration": 4.62}, {"text": "sort en tout cas officiellement de la", "start": 352.38, "duration": 4.379}, {"text": "Chine depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie de", "start": 354.78, "duration": 3.96}, {"text": "covid qui avait lieu en janvier 2020", "start": 356.759, "duration": 4.201}, {"text": "direction d\u00e9sormais la Su\u00e8de au nord de", "start": 358.74, "duration": 3.78}, {"text": "l'Europe pour la deuxi\u00e8me actualit\u00e9", "start": 360.96, "duration": 4.32}, {"text": "l'alliance de la droite et de l'extr\u00eame", "start": 362.52, "duration": 5.1}, {"text": "droite a officiellement remport\u00e9 les", "start": 365.28, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives face \u00e0 la gauche", "start": 367.62, "duration": 4.139}, {"text": "la gauche qui \u00e9tait donc jusqu'ici au", "start": 369.36, "duration": 4.02}, {"text": "pouvoir avec ce que l'on appelle les", "start": 371.759, "duration": 3.601}, {"text": "sociaux-d\u00e9mocrates et cette alliance va", "start": 373.38, "duration": 4.56}, {"text": "donc former un nouveau gouvernement en", "start": 375.36, "duration": 5.16}, {"text": "Su\u00e8de en fait le Parti d\u00e9mocrate de", "start": 377.94, "duration": 4.14}, {"text": "Su\u00e8de qui est class\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0", "start": 380.52, "duration": 3.739}, {"text": "l'extr\u00eame droite a notamment r\u00e9colt\u00e9", "start": 382.08, "duration": 5.22}, {"text": "20,5% des voix alors la droite assure", "start": 384.259, "duration": 4.841}, {"text": "qu'aucun membre d'extr\u00eame droite ne", "start": 387.3, "duration": 3.36}, {"text": "figurera dans ce nouveau gouvernement", "start": 389.1, "duration": 3.599}, {"text": "mais selon les observateurs le Parti", "start": 390.66, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9mocrate de Su\u00e8de devrait tout de m\u00eame", "start": 392.699, "duration": 3.961}, {"text": "peser de fa\u00e7on importante dans les", "start": 394.5, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9cisions alors la prochaine grande date", "start": 396.66, "duration": 3.96}, {"text": "d'un point de vue \u00e9lectoral en Europe ce", "start": 398.88, "duration": 4.439}, {"text": "sera en Italie fin septembre un pays o\u00f9", "start": 400.62, "duration": 4.799}, {"text": "le parti Fratelli d'Italia qui est", "start": 403.319, "duration": 3.421}, {"text": "class\u00e9 lui aussi \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 405.419, "duration": 3.361}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement pourrait acc\u00e9der au pouvoir", "start": 406.74, "duration": 4.56}, {"text": "aux c\u00f4t\u00e9s de la droite un peu comme en", "start": 408.78, "duration": 4.56}, {"text": "Su\u00e8de donc au del\u00e0 du camp politique", "start": 411.3, "duration": 4.14}, {"text": "gauche droite extr\u00eame droite extr\u00eame", "start": 413.34, "duration": 4.74}, {"text": "gauche etc quels sont les id\u00e9es de", "start": 415.44, "duration": 4.62}, {"text": "chacun dans le cadre bon bref", "start": 418.08, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui l\u00e0 comme \u00e7a c'est un peu dur", "start": 420.06, "duration": 3.3}, {"text": "de tout r\u00e9sumer d'expliquer toute une", "start": 421.44, "duration": 4.08}, {"text": "vie politique en deux secondes mais dans", "start": 423.36, "duration": 3.36}, {"text": "le cas d'Italie mais \u00e7a vous int\u00e9resse", "start": 425.52, "duration": 3.119}, {"text": "on en reparlera beaucoup plus en d\u00e9tail", "start": 426.72, "duration": 4.02}, {"text": "dans les prochains jours pour tenter de", "start": 428.639, "duration": 3.9}, {"text": "comprendre ce qui se passe et ce qui se", "start": 430.74, "duration": 3.66}, {"text": "joue actuellement en Italie troisi\u00e8me", "start": 432.539, "duration": 2.821}, {"text": "actualit\u00e9 que je voulais voir avec vous", "start": 434.4, "duration": 3.6}, {"text": "en France pr\u00e8s de 600 \u00e9l\u00e8ves dans", "start": 435.36, "duration": 4.5}, {"text": "l'Essonne en r\u00e9gion parisienne donc", "start": 438.0, "duration": 4.979}, {"text": "pourrait \u00eatre oblig\u00e9 de retourner en", "start": 439.86, "duration": 5.64}, {"text": "troisi\u00e8me alors qu'ils ont eu le brevet", "start": 442.979, "duration": 4.141}, {"text": "en fait aujourd'hui plusieurs centaines", "start": 445.5, "duration": 4.02}, {"text": "de jeunes sont sans lisser en gros", "start": 447.12, "duration": 4.5}, {"text": "aucune de leurs inscription n'a \u00e9t\u00e9", "start": 449.52, "duration": 4.98}, {"text": "accept\u00e9 par manque de place dans", "start": 451.62, "duration": 4.979}, {"text": "l'Essonne ils n'ont pas pu faire donc", "start": 454.5, "duration": 4.68}, {"text": "leur rentr\u00e9e au lyc\u00e9e en seconde comme", "start": 456.599, "duration": 4.44}, {"text": "tout le monde le 1er septembre du coup", "start": 459.18, "duration": 4.2}, {"text": "face au manque de place au lyc\u00e9e et bien", "start": 461.039, "duration": 4.261}, {"text": "certains coll\u00e8ges du d\u00e9partement propose", "start": 463.38, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 certains \u00e9l\u00e8ves de redoubler leur", "start": 465.3, "duration": 4.799}, {"text": "classe de 3e pour esp\u00e9rer avoir une", "start": 467.58, "duration": 4.739}, {"text": "place dans un lyc\u00e9e l'an prochain et ce", "start": 470.099, "duration": 3.781}, {"text": "alors que c'est coll\u00e9giens ont pourtant", "start": 472.319, "duration": 4.141}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 obtenu le brevet il y a quelques", "start": 473.88, "duration": 4.14}, {"text": "mois par ailleurs certains \u00e9l\u00e8ves de", "start": 476.46, "duration": 3.9}, {"text": "terminale qui ont loup\u00e9 Forbach l'an", "start": 478.02, "duration": 4.44}, {"text": "dernier et qui doivent donc repasser", "start": 480.36, "duration": 4.739}, {"text": "bien le bac et leur ann\u00e9e terminale se", "start": 482.46, "duration": 4.92}, {"text": "retrouve l\u00e0 aussi sans lyc\u00e9e et ne", "start": 485.099, "duration": 4.081}, {"text": "peuvent pas redoubler \u00e0 cause d'un", "start": 487.38, "duration": 3.84}, {"text": "manque de place bref c'est une question", "start": 489.18, "duration": 5.04}, {"text": "cruciale de manque de moyens selon les", "start": 491.22, "duration": 4.919}, {"text": "syndicats d'enseignants au bout d'un", "start": 494.22, "duration": 3.24}, {"text": "courant \u00e9videmment de ce qu'il en est", "start": 496.139, "duration": 3.301}, {"text": "puisque m\u00eame si ce probl\u00e8me ne concerne", "start": 497.46, "duration": 4.32}, {"text": "qu'une toute petite minorit\u00e9 des 2", "start": 499.44, "duration": 3.84}, {"text": "millions d'\u00e9l\u00e8ves qui sont inscrits au", "start": 501.78, "duration": 3.539}, {"text": "lyc\u00e9e \u00e7a reste pour plusieurs centaines", "start": 503.28, "duration": 3.419}, {"text": "de jeunes forc\u00e9ment une situation qui", "start": 505.319, "duration": 2.82}, {"text": "est extr\u00eamement difficile autre", "start": 506.699, "duration": 2.94}, {"text": "actualit\u00e9 il y a l'environnement c'est", "start": 508.139, "duration": 3.96}, {"text": "une bonne nouvelle l'Australie a adopt\u00e9", "start": 509.639, "duration": 4.921}, {"text": "son premier grand projet de loi sur le", "start": 512.099, "duration": 4.201}, {"text": "changement climatique faut savoir que", "start": 514.56, "duration": 3.419}, {"text": "l'Australie fait partie des pays les", "start": 516.3, "duration": 3.119}, {"text": "plus en retard il faut le dire sur ces", "start": 517.979, "duration": 3.48}, {"text": "engagements climatiques c'est ainsi", "start": 519.419, "duration": 4.081}, {"text": "notamment le premier exportateur de", "start": 521.459, "duration": 4.681}, {"text": "charbon dans le monde un charbon qui on", "start": 523.5, "duration": 3.72}, {"text": "le sait maintenant est extr\u00eamement", "start": 526.14, "duration": 3.24}, {"text": "polluant pour produire de l'\u00e9nergie", "start": 527.22, "duration": 4.26}, {"text": "alors cette nouvelle loi a notamment", "start": 529.38, "duration": 5.34}, {"text": "pour objectif de baisser de 43%, les", "start": 531.48, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre du", "start": 534.72, "duration": 4.02}, {"text": "pays d'ici \u00e0 2030 par rapport au niveau", "start": 535.98, "duration": 5.58}, {"text": "de 2005 l'Australie a \u00e9galement affirm\u00e9", "start": 538.74, "duration": 4.26}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois dans sa loi et", "start": 541.56, "duration": 4.2}, {"text": "bien l'objectif de z\u00e9ro \u00e9mission nette", "start": 543.0, "duration": 5.22}, {"text": "de gaz \u00e0 effet de serre d'ici \u00e0 2050 et", "start": 545.76, "duration": 3.42}, {"text": "je vais pas rentrer dans les d\u00e9tails", "start": 548.22, "duration": 2.04}, {"text": "techniques parce que c'est un peu", "start": 549.18, "duration": 2.88}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e0 r\u00e9sumer l\u00e0 aussi dans le cas", "start": 550.26, "duration": 3.24}, {"text": "de Jean bref on en reparlera plus en", "start": 552.06, "duration": 2.459}, {"text": "d\u00e9tail mais en gros \u00e7a veut dire que", "start": 553.5, "duration": 3.0}, {"text": "l'Australie s'engage \u00e0 r\u00e9duire ses", "start": 554.519, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9missions et compenser tout ce qu'elle", "start": 556.5, "duration": 3.959}, {"text": "aimait par exemple avec des techniques", "start": 558.72, "duration": 3.72}, {"text": "de recaptage de carbone pour arriver", "start": 560.459, "duration": 4.32}, {"text": "donc \u00e0 0 \u00e9mission alors certains ont", "start": 562.44, "duration": 3.54}, {"text": "salu\u00e9 cette loi d'autres estiment", "start": 564.779, "duration": 2.581}, {"text": "qu'elle est encore trop impr\u00e9cise et", "start": 565.98, "duration": 3.359}, {"text": "qu'il faut aller beaucoup plus loin on", "start": 567.36, "duration": 3.12}, {"text": "verra donc ce qu'il en est \u00e9videmment", "start": 569.339, "duration": 2.581}, {"text": "dans les prochains jours allez derni\u00e8re", "start": 570.48, "duration": 3.24}, {"text": "actualit\u00e9 on sport pour terminer le", "start": 571.92, "duration": 4.32}, {"text": "tennisman suisse Roger Federer a annonc\u00e9", "start": 573.72, "duration": 4.619}, {"text": "aujourd'hui sa retraite sa retraite \u00e0", "start": 576.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e2ge de 41 ans il est consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 578.339, "duration": 4.081}, {"text": "l'un des plus grands joueurs de tennis", "start": 580.44, "duration": 4.14}, {"text": "de l'histoire et plus globalement l'un", "start": 582.42, "duration": 3.66}, {"text": "des plus grands sportifs de l'histoire", "start": 584.58, "duration": 4.56}, {"text": "tout court il a longtemps \u00e9t\u00e9 bien le", "start": 586.08, "duration": 5.28}, {"text": "joueur masculin avec le record de titre", "start": 589.14, "duration": 3.96}, {"text": "dans les tournois majeurs du Grand", "start": 591.36, "duration": 3.599}, {"text": "Chelem bref une page importante du", "start": 593.1, "duration": 4.02}, {"text": "tennis qui se tourne et ce alors qu'en", "start": 594.959, "duration": 3.241}, {"text": "parall\u00e8le on voit l'\u00e9mergence de", "start": 597.12, "duration": 2.6}, {"text": "nouveaux joueurs le jeune espagnol", "start": 598.2, "duration": 4.8}, {"text": "notamment \u00e9videmment bref une page se", "start": 599.72, "duration": 4.6}, {"text": "tourne c'est tr\u00e8s tr\u00e8s int\u00e9ressant de", "start": 603.0, "duration": 2.7}, {"text": "voir les prochaines ann\u00e9es \u00e9coutez voil\u00e0", "start": 604.32, "duration": 2.639}, {"text": "donc pour cette nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 605.7, "duration": 2.579}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes", "start": 606.959, "duration": 2.641}, {"text": "comme d'habitude vous le savez n'h\u00e9sitez", "start": 608.279, "duration": 2.701}, {"text": "pas je faisais des suggestions ou autres", "start": 609.6, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 les mettre directement dans les", "start": 610.98, "duration": 2.58}, {"text": "commentaires on prend le temps de lire", "start": 612.6, "duration": 2.58}, {"text": "tout \u00e7a n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner", "start": 613.56, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9videmment je me suis pas encore le cas", "start": 615.18, "duration": 2.88}, {"text": "pour ne pas louper les vid\u00e9os suivantes", "start": 616.26, "duration": 3.42}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de nos", "start": 618.06, "duration": 2.94}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain du", "start": 619.68, "duration": 4.159}, {"text": "coup pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 621.0, "duration": 2.839}]}