{"label": "politique", "transcript": [{"text": "-moi de revenir sur sur la question de", "start": 0.0, "duration": 5.6}, {"text": "la reconnaissance la France est pour la", "start": 2.879, "duration": 5.441}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats par d\u00e9finition la", "start": 5.6, "duration": 5.64}, {"text": "question de la reconnaissance devra", "start": 8.32, "duration": 4.68}, {"text": "intervenir", "start": 11.24, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9videmment madame la", "start": 13.0, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9natrice la question qui se pose", "start": 15.64, "duration": 4.799}, {"text": "aujourd'hui et je l'ai dit de mani\u00e8re", "start": 17.72, "duration": 6.319}, {"text": "tr\u00e8s nette \u00e0 \u00e0 mes homologues espagnols", "start": 20.439, "duration": 5.961}, {"text": "et irlandais notamment quel est le jour", "start": 24.039, "duration": 4.64}, {"text": "d'apr\u00e8s aujourd'hui la question de la", "start": 26.4, "duration": 4.4}, {"text": "reconnaissance quel est l'utilit\u00e9", "start": 28.679, "duration": 4.201}, {"text": "diplomatique et la France ne se situe", "start": 30.8, "duration": 4.56}, {"text": "pas dans un positionnement politique", "start": 32.88, "duration": 4.6}, {"text": "elle cherche des solutions diplomatiques", "start": 35.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 cette crise je regrette qu'un certain", "start": 37.48, "duration": 4.52}, {"text": "nombre d'\u00c9tats europ\u00e9ens et privil\u00e9gi\u00e9", "start": 39.32, "duration": 5.239}, {"text": "notamment le positionnement politique", "start": 42.0, "duration": 4.36}, {"text": "dans le cadre d'une campagne des", "start": 44.559, "duration": 5.401}, {"text": "europ\u00e9ennes qui ne r\u00e9sout rien quel est", "start": 46.36, "duration": 6.4}, {"text": "le jour d'apr\u00e8s madame la s\u00e9natrice vous", "start": 49.96, "duration": 4.439}, {"text": "qui avez encore une minute de temps de", "start": 52.76, "duration": 4.599}, {"text": "parole dites-moi exactement ce que la", "start": 54.399, "duration": 5.601}, {"text": "reconnaissance espagnole a chang\u00e9 le", "start": 57.359, "duration": 5.84}, {"text": "demain \u00e0 la situation \u00e0 Gaza rien la", "start": 60.0, "duration": 5.56}, {"text": "France elle agit au Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 63.199, "duration": 4.28}, {"text": "des Nations unies elle est membre", "start": 65.56, "duration": 4.12}, {"text": "permanente nous travaillons \u00e0 un texte", "start": 67.479, "duration": 3.64}, {"text": "avec l'ensemble de nos partenaires", "start": 69.68, "duration": 4.04}, {"text": "arabes pour trouver une solution et", "start": 71.119, "duration": 3.961}, {"text": "cette question de la solution", "start": 73.72, "duration": 4.0}, {"text": "diplomatique doit \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9 au", "start": 75.08, "duration": 4.12}, {"text": "positionnement politique des uns et des", "start": 77.72, "duration": 3.12}, {"text": "autres", "start": 79.2, "duration": 7.78}, {"text": "[Musique]", "start": 80.84, "duration": 6.14}]}