{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 et RFI", "start": 0.52, "duration": 21.919}, {"text": "[Musique]", "start": 2.93, "duration": 22.07}, {"text": "pr\u00e9sentent bonjour \u00e0 tous et merci de", "start": 22.439, "duration": 4.721}, {"text": "nous rejoindre pour ici l'Europe nous", "start": 25.0, "duration": 3.92}, {"text": "sommes \u00e0 Bruxelles dans les studios du", "start": 27.16, "duration": 3.76}, {"text": "Conseil europ\u00e9en l'enceinte o\u00f9 se", "start": 28.92, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9unissent les 27 chefs d'\u00c9tat et de", "start": 30.92, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement tous les 3 mois en 7ette", "start": 32.719, "duration": 5.281}, {"text": "semaines o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne entend", "start": 35.04, "duration": 5.24}, {"text": "peser sur les affaires du monde qui vont", "start": 38.0, "duration": 4.719}, {"text": "mal et se mettre aussi en ordre de", "start": 40.28, "duration": 4.599}, {"text": "bataille pour les cinq prochaines ann\u00e9es", "start": 42.719, "duration": 4.641}, {"text": "nous sommes en compagnie du pr\u00e9sident du", "start": 44.879, "duration": 4.441}, {"text": "Conseil europ\u00e9en le Bel Charles Michel", "start": 47.36, "duration": 4.24}, {"text": "bonjour Monsieur Michel je rappelle que", "start": 49.32, "duration": 4.84}, {"text": "vous avez \u00e0 48 ans vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 51.6, "duration": 4.2}, {"text": "ministre dans votre pays \u00e0 plusieurs", "start": 54.16, "duration": 3.64}, {"text": "reprises membre du Mouvement R\u00e9formateur", "start": 55.8, "duration": 3.48}, {"text": "en Belgique qui correspond au groupe", "start": 57.8, "duration": 4.36}, {"text": "centriste new Europe Premier ministre de", "start": 59.28, "duration": 6.92}, {"text": "2014 \u00e0 2019 vous avez ensuite acc\u00e9d\u00e9 \u00e0", "start": 62.16, "duration": 6.24}, {"text": "ce poste \u00e0 la t\u00eate de l'ex\u00e9cutif", "start": 66.2, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9en qui se termine fin novembre et", "start": 68.4, "duration": 3.84}, {"text": "j'ai envie de dire en forme de Barou", "start": 70.759, "duration": 3.481}, {"text": "d'honneur presque vous avez prononc\u00e9", "start": 72.24, "duration": 3.72}, {"text": "lors de votre discours \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 74.24, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU quelques phrases qui", "start": 75.96, "duration": 4.56}, {"text": "ont qui ont beaucoup \u00e9videmment marqu\u00e9", "start": 78.24, "duration": 4.96}, {"text": "le multilat\u00e9ralisme est en train de se", "start": 80.52, "duration": 5.52}, {"text": "fissurer et la trois\u00e8me guerre mondiale", "start": 83.2, "duration": 5.36}, {"text": "est possible on y est presque j'ai envie", "start": 86.04, "duration": 4.16}, {"text": "de dire le monde est tr\u00e8s diff\u00e9rent", "start": 88.56, "duration": 3.32}, {"text": "depuis depuis les derni\u00e8res ann\u00e9es on", "start": 90.2, "duration": 3.52}, {"text": "voit bien qu'il y a un cocktail", "start": 91.88, "duration": 3.879}, {"text": "d'incident de crise de guerre qui est", "start": 93.72, "duration": 4.399}, {"text": "extr\u00eamement dangereux et donc c'est cet", "start": 95.759, "duration": 4.281}, {"text": "appel que que j'ai lanc\u00e9 au au nom de", "start": 98.119, "duration": 3.561}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est plut\u00f4t un appel", "start": 100.04, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 \u00e0 se ressaisir je pense que dans le", "start": 101.68, "duration": 4.039}, {"text": "pass\u00e9 les leaders politiques ont montr\u00e9", "start": 103.84, "duration": 2.919}, {"text": "qu'on pouvait changer le cours de", "start": 105.719, "duration": 3.08}, {"text": "l'histoire Lorson \u00e9 confront\u00e9 \u00e0 des", "start": 106.759, "duration": 4.04}, {"text": "obstacles \u00e0 des d\u00e9fis on a parfois", "start": 108.799, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 le projet europ\u00e9en est un tr\u00e8s", "start": 110.799, "duration": 3.92}, {"text": "bel exemple qu'on a une capacit\u00e9 de", "start": 112.399, "duration": 3.961}, {"text": "prendre des d\u00e9cisions qui am\u00e8nent de la", "start": 114.719, "duration": 3.76}, {"text": "stabilit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 on voit bien", "start": 116.36, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il y a un moment dangereux pour le", "start": 118.479, "duration": 3.841}, {"text": "monde et dans ce moment dangereux ben", "start": 120.32, "duration": 3.399}, {"text": "c'est le moment de la lucidit\u00e9 c'est le", "start": 122.32, "duration": 3.2}, {"text": "moment de se ressaisir c'est veut dire", "start": 123.719, "duration": 3.72}, {"text": "que j'ai un sentiment mixte d'un c\u00f4t\u00e9 je", "start": 125.52, "duration": 4.159}, {"text": "vois bien les difficult\u00e9s mais je crois", "start": 127.439, "duration": 4.241}, {"text": "aussi fondamentalement dans une capacit\u00e9", "start": 129.679, "duration": 3.28}, {"text": "dans les semaines dans les mois qui", "start": 131.68, "duration": 3.36}, {"text": "viennent de prendre des d\u00e9cisions qui", "start": 132.959, "duration": 4.881}, {"text": "sont n\u00e9cessaires alors c'est vrai que le", "start": 135.04, "duration": 5.16}, {"text": "Proche Orient est en train de", "start": 137.84, "duration": 5.0}, {"text": "s'embraser depuis un an d'ailleurs", "start": 140.2, "duration": 4.84}, {"text": "depuis les attaques du 7 octobre avec", "start": 142.84, "duration": 4.92}, {"text": "maintenant plusieurs fronts pour Isra\u00ebl", "start": 145.04, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 la fois le Hamas dans la banque de", "start": 147.76, "duration": 4.559}, {"text": "Gaza \u00e0 la fois le hbollah au Liban", "start": 149.92, "duration": 4.88}, {"text": "maintenant l'Iran qui est entr\u00e9 dans le", "start": 152.319, "duration": 5.681}, {"text": "jeu avec une pluie de missile est-ce", "start": 154.8, "duration": 5.56}, {"text": "qu'on a nous les Europ\u00e9ens un quelconque", "start": 158.0, "duration": 4.56}, {"text": "levier pour peser sur cette r\u00e9gion nous", "start": 160.36, "duration": 3.68}, {"text": "avons des leviers et on utilise les", "start": 162.56, "duration": 3.52}, {"text": "leviers faut-il faire plus je crois", "start": 164.04, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il faut faire plus et je pense que", "start": 166.08, "duration": 3.439}, {"text": "l'obsession maintenant doit \u00eatre de", "start": 168.08, "duration": 3.799}, {"text": "stopper cette escalade il y a \u00e9videmment", "start": 169.519, "duration": 3.64}, {"text": "une tr\u00e8s forte condamnation de la part", "start": 171.879, "duration": 3.201}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne de ces attaques", "start": 173.159, "duration": 3.321}, {"text": "terroristes immondes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 175.08, "duration": 3.4}, {"text": "perp\u00e9tr\u00e9 par le Hamas contre le peuple", "start": 176.48, "duration": 4.0}, {"text": "d'Isra\u00ebl et dans dans le m\u00eame temps il", "start": 178.48, "duration": 4.64}, {"text": "est essentiel de faire en sorte que l'on", "start": 180.48, "duration": 5.319}, {"text": "respecte le droit international Isra\u00ebl a", "start": 183.12, "duration": 3.96}, {"text": "le droit de se d\u00e9fendre doit le faire", "start": 185.799, "duration": 2.8}, {"text": "dans le respect du droit international", "start": 187.08, "duration": 3.519}, {"text": "et tous les leviers sont utilis\u00e9s en", "start": 188.599, "duration": 3.401}, {"text": "partenariat avec les pays de la r\u00e9gion", "start": 190.599, "duration": 3.2}, {"text": "et avec les \u00c9tats-Unis pour essayer", "start": 192.0, "duration": 3.92}, {"text": "d'encourager chacun \u00e0 faire preuve de", "start": 193.799, "duration": 4.36}, {"text": "mod\u00e9ration de retenue et \u00e0 stopper cette", "start": 195.92, "duration": 4.0}, {"text": "escalade et les derniers d\u00e9veloppements", "start": 198.159, "duration": 3.281}, {"text": "sont \u00e9videmment extr\u00eamement pr\u00e9occupants", "start": 199.92, "duration": 3.36}, {"text": "extr\u00eamement dangereux d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 201.44, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00eatre mobiliser autre front hein qui", "start": 203.28, "duration": 4.76}, {"text": "est encore plus proche \u00e9videmment", "start": 206.12, "duration": 4.039}, {"text": "puisque sur territoire europ\u00e9en en", "start": 208.04, "duration": 5.68}, {"text": "Ukraine avant un hiver redout\u00e9 la", "start": 210.159, "duration": 6.241}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission a annonc\u00e9 35", "start": 213.72, "duration": 4.92}, {"text": "milliards d'euros garanti par les", "start": 216.4, "duration": 4.6}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices exceptionnels provenant des", "start": 218.64, "duration": 5.0}, {"text": "avoirs ruses gel\u00e9s avec des risques", "start": 221.0, "duration": 4.28}, {"text": "financiers d'ailleurs que les Am\u00e9ricains", "start": 223.64, "duration": 3.0}, {"text": "ne prennent pas en ce moment les", "start": 225.28, "duration": 3.56}, {"text": "Europ\u00e9ens oui et d'ailleurs qu'un", "start": 226.64, "duration": 5.0}, {"text": "certain Victor Orban le hongrois qui qui", "start": 228.84, "duration": 4.44}, {"text": "est plus proche de Moscou que les autres", "start": 231.64, "duration": 3.64}, {"text": "peut-\u00eatre pourrait faire desraillers al", "start": 233.28, "duration": 3.239}, {"text": "cette mobilisation c'est dans l'", "start": 235.28, "duration": 3.36}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour l'Ukraine jusqu'\u00e0 35", "start": 236.519, "duration": 4.521}, {"text": "milliards d'euros c'est urgent et ce", "start": 238.64, "duration": 3.64}, {"text": "n'est pas une d\u00e9cision nouvelle c'est", "start": 241.04, "duration": 2.199}, {"text": "une d\u00e9cision que nous avons prise au", "start": 242.28, "duration": 2.2}, {"text": "Conseil europ\u00e9en il y a plusieurs mois", "start": 243.239, "duration": 3.681}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e dans le cadre du G7", "start": 244.48, "duration": 4.24}, {"text": "et le message il est tr\u00e8s simple l'Union", "start": 246.92, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne tient et tiendra ses", "start": 248.72, "duration": 3.719}, {"text": "engagements et d'ailleurs pour cela il", "start": 250.2, "duration": 3.679}, {"text": "pourrait y avoir une autre voix", "start": 252.439, "duration": 2.921}, {"text": "discordante celle peut-\u00eatre de Victor", "start": 253.879, "duration": 3.441}, {"text": "Orban \u00e7a n'emp\u00eachera pas de prendre la", "start": 255.36, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9cision puisque nous pourrons sur un", "start": 257.32, "duration": 3.439}, {"text": "sujet pareil agir \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 258.919, "duration": 4.321}, {"text": "qualifi\u00e9e justement Charles Michel en", "start": 260.759, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9cembre se termine cette tr\u00e8s pol\u00e9mique", "start": 263.24, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante du Conseil de", "start": 265.84, "duration": 5.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne par la h hrie qui a", "start": 267.6, "duration": 5.96}, {"text": "servi v\u00e9ritablement de tribune \u00e0 Victor", "start": 271.0, "duration": 4.88}, {"text": "Orban \u00e0 ses id\u00e9es il a d'ailleurs cr\u00e9\u00e9", "start": 273.56, "duration": 4.32}, {"text": "au Parlement un groupe de la droite plus", "start": 275.88, "duration": 4.4}, {"text": "extr\u00eames les patriotes c'\u00e9tait \u00e0 son", "start": 277.88, "duration": 4.44}, {"text": "initiative est-ce que \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 un", "start": 280.28, "duration": 3.919}, {"text": "semestre pour rien je ne le pense pas", "start": 282.32, "duration": 4.24}, {"text": "parce que je pense que le paradoxe c'est", "start": 284.199, "duration": 5.56}, {"text": "que les propos et les positions de", "start": 286.56, "duration": 6.12}, {"text": "Victor Orban compris les rencontres avec", "start": 289.759, "duration": 4.761}, {"text": "Vladimir Poutine ont plut\u00f4t eu pour", "start": 292.68, "duration": 4.16}, {"text": "effet de souder les Europ\u00e9ens et vous", "start": 294.52, "duration": 4.44}, {"text": "avez vu que 26 \u00e9tatsmembres sur les 27", "start": 296.84, "duration": 3.919}, {"text": "se sont soud\u00e9s pour r\u00e9affirmer avec", "start": 298.96, "duration": 3.44}, {"text": "encore plus de force et plus de", "start": 300.759, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9termination le soutien \u00e0 l'Ukraine \u00e7a", "start": 302.4, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'effet collat\u00e9ral des", "start": 304.44, "duration": 2.96}, {"text": "premi\u00e8res d\u00e9clarations qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 306.199, "duration": 2.72}, {"text": "faites en d\u00e9but de pr\u00e9sidence hongroise", "start": 307.4, "duration": 2.96}, {"text": "c'est un premier point et puis un autre", "start": 308.919, "duration": 3.56}, {"text": "point dont on parle trop peu \u00e0 mon avis", "start": 310.36, "duration": 3.8}, {"text": "cette pr\u00e9sidence hongroise avec le", "start": 312.479, "duration": 3.801}, {"text": "soutien des 26 \u00c9tats-membres est tr\u00e8s", "start": 314.16, "duration": 4.039}, {"text": "engag\u00e9 sur un sujet fondamental qui est", "start": 316.28, "duration": 3.24}, {"text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 europ\u00e9enne la", "start": 318.199, "duration": 3.361}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne vous avez vu", "start": 319.52, "duration": 5.119}, {"text": "que en quelques mois nous avons pris", "start": 321.56, "duration": 4.52}, {"text": "connaissance de deux rapports importants", "start": 324.639, "duration": 3.521}, {"text": "le rapport d'Enrico Letta plus r\u00e9cemment", "start": 326.08, "duration": 4.0}, {"text": "le rapport de Mario dragi et ces", "start": 328.16, "duration": 3.84}, {"text": "rapports ont le m\u00e9rite de bien cadrer de", "start": 330.08, "duration": 4.959}, {"text": "bien pr\u00e9ciser le chemin \u00e0 suivre pour", "start": 332.0, "duration": 6.12}, {"text": "renforcer de mani\u00e8re de mani\u00e8re massive", "start": 335.039, "duration": 4.561}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne le", "start": 338.12, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique en Europe et \u00e7a", "start": 339.6, "duration": 3.28}, {"text": "c'est une priorit\u00e9 absolue \u00e0 mon avis et", "start": 341.16, "duration": 3.12}, {"text": "je pense sur ce sujet-l\u00e0 de fa\u00e7on", "start": 342.88, "duration": 3.879}, {"text": "peut-\u00eatre plus discr\u00e8te moins visible la", "start": 344.28, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise et que le soutien", "start": 346.759, "duration": 3.521}, {"text": "des autres \u00c9tats-membres progresse bien", "start": 348.44, "duration": 3.759}, {"text": "oui mais simplement le rapport dragi que", "start": 350.28, "duration": 4.039}, {"text": "vous mentionnez demande aux dirigeants", "start": 352.199, "duration": 3.961}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne de mobiliser des", "start": 354.319, "duration": 3.481}, {"text": "fonds suppl\u00e9mentaires \u00e0 hauteur de 800", "start": 356.16, "duration": 4.159}, {"text": "milliards d'euros par an pour financer", "start": 357.8, "duration": 4.92}, {"text": "des investissements essentiels pour ne", "start": 360.319, "duration": 3.6}, {"text": "pas d\u00e9crocher dans le domaine de", "start": 362.72, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9cologie du num\u00e9rique de la d\u00e9fense", "start": 363.919, "duration": 3.921}, {"text": "avec toujours des pays frugau vous le", "start": 366.28, "duration": 3.56}, {"text": "savez bien dans votre club des 27", "start": 367.84, "duration": 3.88}, {"text": "l'Allemagne les Pays-Bas qui ne veulent", "start": 369.84, "duration": 3.52}, {"text": "pas entendre parler d'endettement en", "start": 371.72, "duration": 3.199}, {"text": "commun est-ce qu'on va vers ce", "start": 373.36, "duration": 3.52}, {"text": "rattrapage l'Union europ\u00e9enne c'est une", "start": 374.919, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9mocratie on doit \u00eatre fier de cela et", "start": 376.88, "duration": 3.08}, {"text": "qui dit d\u00e9mocratie dit effectivement des", "start": 378.319, "duration": 3.16}, {"text": "sentiments des opinions qui ne sont pas", "start": 379.96, "duration": 3.88}, {"text": "spontan\u00e9ment convergentes on a d\u00e9montrer", "start": 381.479, "duration": 4.321}, {"text": "malgr\u00e9 des positions au d\u00e9part", "start": 383.84, "duration": 3.919}, {"text": "divergentes ont r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre dans", "start": 385.8, "duration": 4.72}, {"text": "l'unit\u00e9 \u00e0 force de dialogue \u00e0 force de", "start": 387.759, "duration": 4.641}, {"text": "n\u00e9gociation \u00e0 force de discussion c'est", "start": 390.52, "duration": 3.239}, {"text": "la magie de l'Union europ\u00e9enne", "start": 392.4, "duration": 3.079}, {"text": "souvenez-vous au moment de la crise du", "start": 393.759, "duration": 3.521}, {"text": "covid on a r\u00e9ussi en quelques semaines \u00e0", "start": 395.479, "duration": 4.321}, {"text": "aligner les positions pour mettre en", "start": 397.28, "duration": 4.96}, {"text": "place une strat\u00e9gie d'investissement", "start": 399.8, "duration": 3.959}, {"text": "commun et moi je suis plut\u00f4t confiant", "start": 402.24, "duration": 3.0}, {"text": "parce que le d\u00e9bat n'est pas tellement", "start": 403.759, "duration": 3.16}, {"text": "sur la question de savoir si on a besoin", "start": 405.24, "duration": 3.28}, {"text": "de plus de moyens on est tous d'accord", "start": 406.919, "duration": 3.361}, {"text": "le d\u00e9bat c'est comment on finance et", "start": 408.52, "duration": 2.959}, {"text": "donc \u00e7a veut dire queune premi\u00e8re \u00e9tape", "start": 410.28, "duration": 3.28}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 franchie et comment on finance", "start": 411.479, "duration": 3.961}, {"text": "il y a plusieurs pistes sur lesquelles", "start": 413.56, "duration": 4.039}, {"text": "on peut progresser par exemple le march\u00e9", "start": 415.44, "duration": 4.28}, {"text": "des capitaux un march\u00e9 commun pour les", "start": 417.599, "duration": 3.681}, {"text": "capitaux le Conseil europ\u00e9en s'est", "start": 419.72, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup mobilis\u00e9 des progr\u00e8s sont en", "start": 421.28, "duration": 3.72}, {"text": "cours on doit \u00e0 mon avis acc\u00e9l\u00e9rer ce", "start": 422.96, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9bat l\u00e0 pour prendre des d\u00e9cisions", "start": 425.0, "duration": 3.24}, {"text": "pourquoi parceil y a de l'\u00e9pargne en", "start": 426.36, "duration": 5.64}, {"text": "Europe qui va trop selon moi financer", "start": 428.24, "duration": 5.2}, {"text": "d'autres \u00e9conomies que les \u00e9conomies", "start": 432.0, "duration": 2.919}, {"text": "europ\u00e9ennes notamment aux \u00c9tats-Unis et", "start": 433.44, "duration": 2.759}, {"text": "c'est un peu absurde donc comment", "start": 434.919, "duration": 3.28}, {"text": "peut-on canaliser l'\u00e9paggne europ\u00e9enne", "start": 436.199, "duration": 3.481}, {"text": "vers le financement de l'innovation en", "start": 438.199, "duration": 3.361}, {"text": "Europe premier point et comment", "start": 439.68, "duration": 4.56}, {"text": "mobilise-t-on les capitaux priv\u00e9 gr\u00e2ce", "start": 441.56, "duration": 4.319}, {"text": "au levier de l'argent public la Banque", "start": 444.24, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne d'investissement est \u00e0 mon", "start": 445.879, "duration": 3.641}, {"text": "avis un instrument cl\u00e9 qui agit d\u00e9j\u00e0", "start": 447.56, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 beaucoup qui pourrait le faire plus", "start": 449.52, "duration": 2.399}, {"text": "encore \u00e0 l'avenir alors le parti", "start": 450.599, "duration": 4.801}, {"text": "allemand de centre- droit la CDU qui a", "start": 451.919, "duration": 4.801}, {"text": "exhort\u00e9 la Commission europ\u00e9enne", "start": 455.4, "duration": 2.84}, {"text": "d'Ursula van derlen qui est d'ailleurs", "start": 456.72, "duration": 4.4}, {"text": "issu de ce parti a financ\u00e9 des cl\u00f4tures", "start": 458.24, "duration": 4.639}, {"text": "aux fronti\u00e8res de la Gr\u00e8ce et de la", "start": 461.12, "duration": 5.72}, {"text": "Pologne alors que de nouveau contr\u00f4les", "start": 462.879, "duration": 5.76}, {"text": "sont mis en place au aux fronti\u00e8res de", "start": 466.84, "duration": 5.799}, {"text": "l'Allemagne alors jusqu'o\u00f9 cette peur de", "start": 468.639, "duration": 5.96}, {"text": "l'immigration mais moi d'abord sur ce", "start": 472.639, "duration": 3.24}, {"text": "point pr\u00e9cis l\u00e0 moi j'ai pris position", "start": 474.599, "duration": 3.681}, {"text": "il y a plusieurs ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 en faveur", "start": 475.879, "duration": 4.201}, {"text": "du soutien de l'Union europ\u00e9ne pour", "start": 478.28, "duration": 3.759}, {"text": "s\u00e9curiser les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 480.08, "duration": 3.6}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc c'est un premier", "start": 482.039, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment donc oui on on paye pour des", "start": 483.68, "duration": 4.0}, {"text": "murs ah moi je suis favorable \u00e0 \u00e7a d\u00e8s", "start": 485.8, "duration": 3.76}, {"text": "lors que c'est compatible avec le fait", "start": 487.68, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il y a des points de passage", "start": 489.56, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9s pour permettre une immigration", "start": 490.84, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re contr\u00f4l\u00e9e moi j'accepte pas", "start": 492.8, "duration": 3.48}, {"text": "que ce soit les passeurs les trafiquants", "start": 494.639, "duration": 3.361}, {"text": "les criminels qui d\u00e9cident qui a le", "start": 496.28, "duration": 3.52}, {"text": "droit ou pas le droit de rentrer sur le", "start": 498.0, "duration": 4.159}, {"text": "sol europ\u00e9en sur le plan de la migration", "start": 499.8, "duration": 4.079}, {"text": "le d\u00e9bat est \u00e9videmment difficile avec", "start": 502.159, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup d'\u00e9motion et parfois la", "start": 503.879, "duration": 4.481}, {"text": "tentation d'instrumentalisation par des", "start": 506.319, "duration": 4.521}, {"text": "groupes populistes cela \u00e9tant dit on a", "start": 508.36, "duration": 3.96}, {"text": "bien progress\u00e9 les derni\u00e8res ann\u00e9es sur", "start": 510.84, "duration": 2.92}, {"text": "le terrain de de de l'immigration", "start": 512.32, "duration": 3.44}, {"text": "pourquoi parce que d'une part nous avons", "start": 513.76, "duration": 4.56}, {"text": "conclu un accord pour plus de solidarit\u00e9", "start": 515.76, "duration": 4.32}, {"text": "entre les \u00c9tats-membres c'est le pacte", "start": 518.32, "duration": 3.32}, {"text": "pour la migration et l'asile qui", "start": 520.08, "duration": 3.6}, {"text": "rentrera prochainement en vigueur et de", "start": 521.64, "duration": 4.16}, {"text": "on a bien progress\u00e9 aussi de fa\u00e7on", "start": 523.68, "duration": 4.36}, {"text": "insuffisante et on va continuer mais on", "start": 525.8, "duration": 4.28}, {"text": "a bien progress\u00e9 dans l'engagement avec", "start": 528.04, "duration": 4.2}, {"text": "des \u00c9tats tiers avec des pays d'origine", "start": 530.08, "duration": 4.16}, {"text": "des pays de transit pour d\u00e9velopper des", "start": 532.24, "duration": 4.36}, {"text": "coop\u00e9rations larges pour tenter d'\u00ea de", "start": 534.24, "duration": 4.64}, {"text": "s'attaquer aux causes profondes de la", "start": 536.6, "duration": 4.72}, {"text": "migration irr\u00e9guli\u00e8re mais \u00e9videmment on", "start": 538.88, "duration": 4.959}, {"text": "doit continuer parce que m\u00eame si nous", "start": 541.32, "duration": 3.959}, {"text": "faisons des efforts m\u00eame si nous", "start": 543.839, "duration": 2.761}, {"text": "coordonnons mieux qu'on le faisait", "start": 545.279, "duration": 3.441}, {"text": "autrefois il n'en reste pas moins qu'il", "start": 546.6, "duration": 4.44}, {"text": "y a encore des d\u00e9fis s\u00e9rieux en lien", "start": 548.72, "duration": 3.92}, {"text": "avec cette question migratoire alors", "start": 551.04, "duration": 4.359}, {"text": "justement en Autriche l'extr\u00eame droite", "start": 552.64, "duration": 4.92}, {"text": "du FPE a remport\u00e9 les derni\u00e8res", "start": 555.399, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives avec pr\u00e8s de 29 %", "start": 557.56, "duration": 4.92}, {"text": "des voix le FPE n'est pas assur\u00e9", "start": 559.959, "duration": 4.801}, {"text": "d'acc\u00e9der au pouvoir mais il n'emp\u00eache", "start": 562.48, "duration": 5.12}, {"text": "ce parti sulfur\u00e9 ne pas ne p\u00e2tit pas des", "start": 564.76, "duration": 4.88}, {"text": "scandales li\u00e9s \u00e0 son pass\u00e9 nazi alors", "start": 567.6, "duration": 3.28}, {"text": "que plusieurs cadres du parti ont", "start": 569.64, "duration": 2.92}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 film\u00e9s \u00e0 un enterrement", "start": 570.88, "duration": 4.0}, {"text": "chantant des hymnes nazis les tabous", "start": 572.56, "duration": 3.92}, {"text": "sont en train de sauter en Europe non", "start": 574.88, "duration": 3.639}, {"text": "c'est la politique c'est une c'est une", "start": 576.48, "duration": 4.359}, {"text": "bataille Pacifique c'est une bataille", "start": 578.519, "duration": 4.241}, {"text": "pour des id\u00e9es et on voit bien qu'il y a", "start": 580.839, "duration": 3.961}, {"text": "dans plusieurs pays europ\u00e9ens la", "start": 582.76, "duration": 3.519}, {"text": "tentation de l'extr\u00eame de l'extr\u00eame", "start": 584.8, "duration": 3.12}, {"text": "droite ou de l'extr\u00eame gauche et c'est", "start": 586.279, "duration": 4.601}, {"text": "ve que les partis raisonnables s\u00e9rieux", "start": 587.92, "duration": 5.159}, {"text": "les partis pro-europ\u00e9ens ont une double", "start": 590.88, "duration": 4.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 mon avis d\u00e9montrer que", "start": 593.079, "duration": 3.641}, {"text": "nous sommes effectifs d\u00e9montrer que l'on", "start": 594.92, "duration": 3.599}, {"text": "peut apporter des solutions pour", "start": 596.72, "duration": 3.92}, {"text": "rencontrer les pr\u00e9occupations en terme", "start": 598.519, "duration": 3.641}, {"text": "de d\u00e9veloppement \u00e9conomique en terme de", "start": 600.64, "duration": 3.36}, {"text": "pouvoir d'achat mais \u00e9galement les", "start": 602.16, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9occupations sur le plan identitaire", "start": 604.0, "duration": 3.44}, {"text": "en terme de protection de nos fronti\u00e8res", "start": 605.88, "duration": 3.639}, {"text": "par exemple en terme de s\u00e9curit\u00e9 par", "start": 607.44, "duration": 4.24}, {"text": "exemple et c'est une bataille sans cesse", "start": 609.519, "duration": 3.961}, {"text": "inachev\u00e9e moi j'observe qu'en Autriche", "start": 611.68, "duration": 3.88}, {"text": "c'est vrai le parti d'extr\u00eame droite est", "start": 613.48, "duration": 3.68}, {"text": "le premier parti et le parti au", "start": 615.56, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernement du chanen et \u00e0 M r\u00e9siste", "start": 617.16, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s bien sur le plan \u00e9lectoral il est \u00e0", "start": 619.279, "duration": 3.721}, {"text": "26 27 % si je ne me trompe pas ce qui", "start": 620.72, "duration": 4.679}, {"text": "est une une belle r\u00e9sistance et puis euh", "start": 623.0, "duration": 5.24}, {"text": "en d\u00e9mocratie il faut pour b\u00e2tir un", "start": 625.399, "duration": 5.081}, {"text": "gouvernement plus de 50 50 % des si\u00e8ges", "start": 628.24, "duration": 3.92}, {"text": "donc on peut le premier parti mais pas", "start": 630.48, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9cessairement \u00eatre incontournable alors", "start": 632.16, "duration": 4.6}, {"text": "au chapitre de cette droite radicale 27", "start": 634.56, "duration": 3.6}, {"text": "personnes dont la pr\u00e9sidente du", "start": 636.76, "duration": 2.92}, {"text": "Rassemblement National Marine Le Pen", "start": 638.16, "duration": 4.04}, {"text": "sont jug\u00e9 depuis lundi 30 septembre pour", "start": 639.68, "duration": 4.92}, {"text": "emploi suppos\u00e9 fictif d'assistant de", "start": 642.2, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens soup\u00e7onn\u00e9 donc d'avoir", "start": 644.6, "duration": 4.08}, {"text": "financ\u00e9 des activit\u00e9s politiques du", "start": 646.92, "duration": 4.84}, {"text": "Parti national pour 7 millions d'euros", "start": 648.68, "duration": 5.12}, {"text": "il y a donc 10 ans est-ce que l'Union", "start": 651.76, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 paradoxalement un", "start": 653.8, "duration": 4.159}, {"text": "trempelin pour l'extr\u00eame droite moi je", "start": 655.8, "duration": 4.599}, {"text": "pense pas je pense que l'extr\u00eame droite", "start": 657.959, "duration": 4.041}, {"text": "elle prosp\u00e8re \u00e0 tous les \u00e9tages du", "start": 660.399, "duration": 3.88}, {"text": "niveau local jusqu'au niveau national et", "start": 662.0, "duration": 4.36}, {"text": "au niveau europ\u00e9en je pense qu'on a une", "start": 664.279, "duration": 3.481}, {"text": "responsabilit\u00e9 sur le plan europ\u00e9en et", "start": 666.36, "duration": 2.84}, {"text": "tous celles et ceux et on est nombreux", "start": 667.76, "duration": 2.879}, {"text": "qui croi dans ce projet europ\u00e9en dans la", "start": 669.2, "duration": 3.879}, {"text": "valeur ajout\u00e9e on doit je pense avoir", "start": 670.639, "duration": 4.76}, {"text": "nos nos nos valeurs europ\u00e9ennes chevill", "start": 673.079, "duration": 4.0}, {"text": "au c\u0153ur et ne pas \u00eatre honteux ne pas", "start": 675.399, "duration": 4.401}, {"text": "\u00eatre g\u00ean\u00e9 je pense dans le le narratif", "start": 677.079, "duration": 4.401}, {"text": "dans la bataille pour le r\u00e9cit on doit", "start": 679.8, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre plus offensif et ne pas accepter", "start": 681.48, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00eatre sur le terrain d\u00e9fensif je pense", "start": 683.36, "duration": 3.88}, {"text": "les leaders europ\u00e9ens doivent \u00eatre moins", "start": 685.16, "duration": 4.72}, {"text": "g\u00ean\u00e9 d'expliquer la valeur ajou\u00e9 dans le", "start": 687.24, "duration": 4.96}, {"text": "quotidien des citoyens partout en Europe", "start": 689.88, "duration": 4.44}, {"text": "du projet europ\u00e9en que ce soit la crise", "start": 692.2, "duration": 3.52}, {"text": "du covid que ce soit la guerre contre", "start": 694.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine que ce soit l'instabilit\u00e9 au", "start": 695.72, "duration": 3.88}, {"text": "proche- Orient et des cons\u00e9quences", "start": 698.32, "duration": 2.4}, {"text": "possibles en terme de migration", "start": 699.6, "duration": 3.28}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re sur tous ces sujets-l\u00e0", "start": 700.72, "duration": 4.559}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne apporte je le crois", "start": 702.88, "duration": 4.519}, {"text": "fondamentalement une une cap une", "start": 705.279, "duration": 4.24}, {"text": "protection aux citoyens europ\u00e9ens est-ce", "start": 707.399, "duration": 3.801}, {"text": "qu'on peut faire mieux oui bien s\u00fbr et", "start": 709.519, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a c'est l'enjeu du d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 711.2, "duration": 4.24}, {"text": "le Premier ministre fran\u00e7ais Michel", "start": 713.44, "duration": 3.56}, {"text": "Barnier que vous connaissez bien car", "start": 715.44, "duration": 3.92}, {"text": "vous \u00e9tiez Premier ministre belge quand", "start": 717.0, "duration": 5.6}, {"text": "il \u00e9tait n\u00e9gociateur du du brexit euh en", "start": 719.36, "duration": 5.32}, {"text": "l'occurrence a pr\u00e9sent\u00e9 son programme", "start": 722.6, "duration": 5.039}, {"text": "pour la France un pays qui a un d\u00e9ficite", "start": 724.68, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s excessif a perdu beaucoup", "start": 727.639, "duration": 4.161}, {"text": "d'influence \u00e0 Bruxelles selon vous et et", "start": 729.2, "duration": 3.68}, {"text": "d'ailleurs j'ai envie de vous demander", "start": 731.8, "duration": 3.399}, {"text": "qui viendra vous attendez qui au Conseil", "start": 732.88, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9en Emmanuel Macron des ministres", "start": 735.199, "duration": 3.76}, {"text": "du gouvernement Barnier il y a une", "start": 737.6, "duration": 3.08}, {"text": "cohabitation conse europ\u00e9en la France", "start": 738.959, "duration": 3.32}, {"text": "est repr\u00e9sent\u00e9e par le pr\u00e9sident Macron", "start": 740.68, "duration": 2.959}, {"text": "et dans les formations des Conseil de", "start": 742.279, "duration": 2.881}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire sur le", "start": 743.639, "duration": 3.32}, {"text": "plan sectoriel ce sont les ministres qui", "start": 745.16, "duration": 3.56}, {"text": "repr\u00e9senteront la France et je vois", "start": 746.959, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs que depuis les derni\u00e8res", "start": 748.72, "duration": 3.559}, {"text": "ann\u00e9es les les positions fran\u00e7aises en", "start": 750.519, "duration": 3.481}, {"text": "faveur de l'autonomie strat\u00e9gique de", "start": 752.279, "duration": 3.081}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en faveur de plus", "start": 754.0, "duration": 3.519}, {"text": "d'int\u00e9gration de plus de coop\u00e9ration", "start": 755.36, "duration": 3.36}, {"text": "elles sont elles sont beaucoup plus", "start": 757.519, "duration": 2.521}, {"text": "entendues aujourd'hui qu'ell ne l'\u00e9tait", "start": 758.72, "duration": 3.76}, {"text": "il y a 5 ans ou il y a 10 ans donc il y", "start": 760.04, "duration": 5.159}, {"text": "a une vraie capacit\u00e9 de la France et pas", "start": 762.48, "duration": 4.52}, {"text": "seulement de la France d'influencer", "start": 765.199, "duration": 3.32}, {"text": "intellectuellement d'influencer", "start": 767.0, "duration": 4.079}, {"text": "politiquement l'orientation europ\u00e9enne", "start": 768.519, "duration": 4.041}, {"text": "on voit aujourd'hui m\u00eame s'il y a des", "start": 771.079, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9bats sur les mode de financement qu'il", "start": 772.56, "duration": 4.36}, {"text": "y a une conviction partag\u00e9e que plus", "start": 774.48, "duration": 4.719}, {"text": "d'Europe une Europe plus engag\u00e9e pour", "start": 776.92, "duration": 3.96}, {"text": "attire une strat\u00e9gie industrielle", "start": 779.199, "duration": 3.681}, {"text": "europ\u00e9enne par exemple c'est le chemin \u00e0", "start": 780.88, "duration": 5.12}, {"text": "suivre pour d\u00e9fendre mieux les int\u00e9r\u00eats", "start": 782.88, "duration": 4.48}, {"text": "de nos citoyens europ\u00e9ens alors", "start": 786.0, "duration": 3.16}, {"text": "post-\u00e9lection europ\u00e9enne Charles Michel", "start": 787.36, "duration": 3.52}, {"text": "reconnaissons que le Parlement europ\u00e9en", "start": 789.16, "duration": 3.679}, {"text": "penche plus \u00e0 droite que jamais urula", "start": 790.88, "duration": 3.639}, {"text": "van derleen a d'ailleurs compos\u00e9 une", "start": 792.839, "duration": 4.721}, {"text": "commission 2 est-ce que vous connaissez", "start": 794.519, "duration": 5.68}, {"text": "certains membres de son casting et pour", "start": 797.56, "duration": 4.32}, {"text": "mener quelle politique finalement dans", "start": 800.199, "duration": 3.921}, {"text": "les 5 prochaines ann\u00e9es selon vous il y", "start": 801.88, "duration": 5.079}, {"text": "a trois priorit\u00e9s absolues la premi\u00e8re", "start": 804.12, "duration": 5.959}, {"text": "c'est b\u00e2tir une d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 806.959, "duration": 5.281}, {"text": "c'est-\u00e0-dire renforcer des capacit\u00e9s y", "start": 810.079, "duration": 3.56}, {"text": "compris dans le domaine industriel et on", "start": 812.24, "duration": 2.719}, {"text": "voit que la", "start": 813.639, "duration": 4.361}, {"text": "Commission num\u00e9ro 2 2\u00e8 mandat de", "start": 814.959, "duration": 4.68}, {"text": "underlon a de l'ambition sur ce sujet", "start": 818.0, "duration": 2.8}, {"text": "c'est une bonne chose c'est un premier", "start": 819.639, "duration": 3.521}, {"text": "point deuxi\u00e8me point c'est la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 820.8, "duration": 3.8}, {"text": "et puis le trois\u00e8me \u00e9l\u00e9ment on a besoin", "start": 823.16, "duration": 3.2}, {"text": "d'une Europe qui interagit plus avec le", "start": 824.6, "duration": 3.72}, {"text": "reste du monde veut-on le retour de la", "start": 826.36, "duration": 3.599}, {"text": "guerre froide non c'est pas ce que nous", "start": 828.32, "duration": 2.92}, {"text": "voulons parce que ce serait un monde", "start": 829.959, "duration": 3.24}, {"text": "extr\u00eamement dangereux et moi je pense", "start": 831.24, "duration": 3.8}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne doit interagir", "start": 833.199, "duration": 4.32}, {"text": "avec l'Afrique avec l'Asie avec", "start": 835.04, "duration": 5.159}, {"text": "l'Am\u00e9rique latine pour favoriser plus de", "start": 837.519, "duration": 5.32}, {"text": "stabilit\u00e9 plus de pr\u00e9visibilit\u00e9 char", "start": 840.199, "duration": 4.921}, {"text": "Michel justement 5 ans a pr\u00e9sid\u00e9 le", "start": 842.839, "duration": 4.521}, {"text": "Conseil europ\u00e9en quels sont pour vous", "start": 845.12, "duration": 4.159}, {"text": "vos r\u00e9ussites principales et surtout vos", "start": 847.36, "duration": 3.68}, {"text": "regrets mais la principale r\u00e9ussite", "start": 849.279, "duration": 4.041}, {"text": "c'est l'unit\u00e9 le Conseil europ\u00e9en est", "start": 851.04, "duration": 4.159}, {"text": "devenu par rapport il y a 10 ans une", "start": 853.32, "duration": 4.12}, {"text": "enceinte fondamentale on se r\u00e9unit", "start": 855.199, "duration": 3.801}, {"text": "beaucoup et on traite les sujets les", "start": 857.44, "duration": 2.959}, {"text": "plus difficiles les plus strat\u00e9giques", "start": 859.0, "duration": 3.24}, {"text": "don par principe quand un sujet vient au", "start": 860.399, "duration": 3.481}, {"text": "Conseil europ\u00e9en c'est parce qu'il est", "start": 862.24, "duration": 3.32}, {"text": "compliqu\u00e9 sinon il aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu par", "start": 863.88, "duration": 3.84}, {"text": "les ministres ou par nos ambassadeurs", "start": 865.56, "duration": 3.959}, {"text": "c'est un premier point on a vu que", "start": 867.72, "duration": 3.479}, {"text": "durant les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es sur tous", "start": 869.519, "duration": 4.081}, {"text": "les sujets on a chaque fois r\u00e9ussi et en", "start": 871.199, "duration": 4.361}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral relativement rapidement \u00e0 faire", "start": 873.6, "duration": 4.919}, {"text": "preuve d'unit\u00e9 c'est un premier \u00e9l\u00e9ment", "start": 875.56, "duration": 5.399}, {"text": "s'il y a un regret mais qui n'est pas", "start": 878.519, "duration": 4.521}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil europ\u00e9en", "start": 880.959, "duration": 4.201}, {"text": "bien s\u00fbr c'est cette d\u00e9cision de la", "start": 883.04, "duration": 4.08}, {"text": "Russie d'envahir l'Ukraine et de cr\u00e9er", "start": 885.16, "duration": 3.44}, {"text": "de l'instabilit\u00e9 sur le plan sur le plan", "start": 887.12, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9en mais nous avons agi de la", "start": 888.6, "duration": 4.479}, {"text": "mani\u00e8re qu'il convient et et qu'il", "start": 890.88, "duration": 3.68}, {"text": "convenit premier \u00e9l\u00e9ment il y a", "start": 893.079, "duration": 3.521}, {"text": "peut-\u00eatre un autre regret c'est sur le", "start": 894.56, "duration": 3.68}, {"text": "plan du Proche Orient parce que je vois", "start": 896.6, "duration": 3.52}, {"text": "que malgr\u00e9 nos efforts qui sont", "start": 898.24, "duration": 3.959}, {"text": "importants il y a un d\u00e9calage entre les", "start": 900.12, "duration": 3.8}, {"text": "capacit\u00e9s de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 902.199, "duration": 3.161}, {"text": "l'influence que nous avons en d'autres", "start": 903.92, "duration": 3.32}, {"text": "termes je pense que nous sous-estimons", "start": 905.36, "duration": 3.919}, {"text": "de capacit\u00e9 d'influencer positivement la", "start": 907.24, "duration": 3.719}, {"text": "situation dans cette r\u00e9gion et trop", "start": 909.279, "duration": 3.36}, {"text": "souvent il y a peut-\u00eatre la tentation", "start": 910.959, "duration": 3.24}, {"text": "facile de consid\u00e9rer que d'autres sont", "start": 912.639, "duration": 3.681}, {"text": "en responsabilit\u00e9 les \u00c9tats-Unis ou les", "start": 914.199, "duration": 3.841}, {"text": "pays de la r\u00e9gion parlons de votre", "start": 916.32, "duration": 3.199}, {"text": "avenir personnel Charles-Michel vous", "start": 918.04, "duration": 3.239}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 de vous pr\u00e9senter pour", "start": 919.519, "duration": 3.921}, {"text": "mener une liste belge aux \u00e9lections", "start": 921.279, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9ennes parce qu'on craignait un peu", "start": 923.44, "duration": 3.0}, {"text": "une vacance \u00e0 la t\u00eate de l'Union", "start": 924.8, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9enne en pleine recomposition", "start": 926.44, "duration": 6.6}, {"text": "institutionnel vous vous pr\u00e9parez quoi \u00e0", "start": 929.519, "duration": 6.12}, {"text": "un poste dans le public un poste dans le", "start": 933.04, "duration": 4.039}, {"text": "priv\u00e9 il y a il y a aussi beaucoup de", "start": 935.639, "duration": 3.601}, {"text": "pol\u00e9mique autour des pantouflages de de", "start": 937.079, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents chef de de l'ex\u00e9cutif bien", "start": 939.24, "duration": 4.719}, {"text": "s\u00fbr on pense \u00e0 Monsieur Barroso euh vers", "start": 941.16, "duration": 5.32}, {"text": "vers o\u00f9 irit votre choix non deux points", "start": 943.959, "duration": 3.961}, {"text": "d'abord sur les \u00e9lections europ\u00e9ennes je", "start": 946.48, "duration": 3.0}, {"text": "n'ai pas \u00e9t\u00e9 candidat pas parce que j'ai", "start": 947.92, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 de me pr\u00e9senter mais parce", "start": 949.48, "duration": 3.4}, {"text": "que j'ai compris que certains avaient la", "start": 951.16, "duration": 3.239}, {"text": "mauvaise id\u00e9e d'utiliser cette", "start": 952.88, "duration": 3.04}, {"text": "candidature pour attaquer le Conseil", "start": 954.399, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en pour attaquer l'institution et", "start": 955.92, "duration": 3.359}, {"text": "je pensais que je devais prot\u00e9g", "start": 957.759, "duration": 3.281}, {"text": "l'institution du Conseil europ\u00e9en c'est", "start": 959.279, "duration": 3.441}, {"text": "un premier point et deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 961.04, "duration": 3.08}, {"text": "s'agissant de mon avenir c'est \u00e0 la fin", "start": 962.72, "duration": 3.039}, {"text": "de mon mandat apr\u00e8s le mois de d\u00e9cembre", "start": 964.12, "duration": 4.32}, {"text": "que je m'exprimerai sur le sur le sujet", "start": 965.759, "duration": 5.241}, {"text": "j'ai une exp\u00e9rience j'ai des convictions", "start": 968.44, "duration": 4.28}, {"text": "et je pense qu' y a diff\u00e9rentes mani\u00e8res", "start": 971.0, "duration": 3.16}, {"text": "de mettre \u00e0 profit une exp\u00e9rience et de", "start": 972.72, "duration": 3.479}, {"text": "servir des des conviction 1er d\u00e9cembre", "start": 974.16, "duration": 3.599}, {"text": "prochain Antonio Costa qui vous", "start": 976.199, "duration": 3.801}, {"text": "succ\u00e9dera \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en", "start": 977.759, "duration": 3.88}, {"text": "et le premier portugais premier", "start": 980.0, "duration": 4.519}, {"text": "socialiste pour ce poste vous trouvez un", "start": 981.639, "duration": 4.481}, {"text": "un style diff\u00e9rent des conseils", "start": 984.519, "duration": 4.081}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 lui adresser d'abord un to", "start": 986.12, "duration": 5.24}, {"text": "sta a une grande exp\u00e9rience donc il n'a", "start": 988.6, "duration": 5.239}, {"text": "pas besoin de de de de de conseil je", "start": 991.36, "duration": 4.8}, {"text": "pense c'est une personnalit\u00e9 qui sera", "start": 993.839, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s certainement utile au projets", "start": 996.16, "duration": 2.2}, {"text": "europ\u00e9ens parce qu'il y a des", "start": 997.56, "duration": 3.36}, {"text": "convictions extr\u00eamement sinc\u00e8res merci \u00e0", "start": 998.36, "duration": 3.76}, {"text": "vous d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1000.92, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui Charles Michel merci \u00e0 vous", "start": 1002.12, "duration": 5.159}, {"text": "de nous avoir suivi vous restez en notre", "start": 1004.44, "duration": 5.639}, {"text": "compagnie le d\u00e9bat continue c\u00f4t\u00e9", "start": 1007.279, "duration": 5.081}, {"text": "Parlement europ\u00e9en cette fois c'est le", "start": 1010.079, "duration": 6.521}, {"text": "d\u00e9bat tout de suite France 24 LCP Public", "start": 1012.36, "duration": 8.04}, {"text": "S\u00e9nat pr\u00e9sente", "start": 1016.6, "duration": 21.599}, {"text": "[Musique]", "start": 1020.4, "duration": 19.84}, {"text": "bienvenue \u00e0 Bruxelles dans les studios", "start": 1038.199, "duration": 5.24}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en pour d\u00e9battre de", "start": 1040.24, "duration": 5.679}, {"text": "l'\u00e9tat de notre \u00e9conomie europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1043.439, "duration": 5.681}, {"text": "notre union \u00e0 27 qui doit composer avec", "start": 1045.919, "duration": 5.961}, {"text": "des pays surendett\u00e9s et relancer sa", "start": 1049.12, "duration": 5.6}, {"text": "croissance et sa comp\u00e9titivit\u00e9 en", "start": 1051.88, "duration": 5.08}, {"text": "investissant massivement alors une", "start": 1054.72, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9quation bien s\u00fbr tr\u00e8s difficile \u00e0", "start": 1056.96, "duration": 5.12}, {"text": "obtenir dans le club des mauvais \u00e9l\u00e8ves", "start": 1059.32, "duration": 6.04}, {"text": "SEP pays se distingu plac\u00e9s en proc\u00e9dure", "start": 1062.08, "duration": 6.64}, {"text": "de d\u00e9ficit excessif car il d\u00e9passe le", "start": 1065.36, "duration": 6.72}, {"text": "fameux seuil des 3 % de PIB du pacte de", "start": 1068.72, "duration": 5.959}, {"text": "stabilit\u00e9 parmi eux bien s\u00fbr la France", "start": 1072.08, "duration": 5.64}, {"text": "qui fr\u00f4le dangereusement les 6 % avec un", "start": 1074.679, "duration": 5.321}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier qui", "start": 1077.72, "duration": 5.0}, {"text": "promet un retour dans les clous au plus", "start": 1080.0, "duration": 5.52}, {"text": "t\u00f4t en 2029 et dans le m\u00eame temps", "start": 1082.72, "duration": 4.6}, {"text": "Caroline l'ancien patron de la Banque", "start": 1085.52, "duration": 4.08}, {"text": "centrale europ\u00e9enne Mario Draghi a rendu", "start": 1087.32, "duration": 4.359}, {"text": "un rapport choc sur la comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 1089.6, "duration": 4.36}, {"text": "l'Union il estime que les 27 devrai", "start": 1091.679, "duration": 4.681}, {"text": "investir environ 800 milliards de plus", "start": 1093.96, "duration": 4.839}, {"text": "chaque ann\u00e9e soit 5 % du PIB europ\u00e9en", "start": 1096.36, "duration": 4.559}, {"text": "sans quoi pr\u00e9vient-il l'Europe", "start": 1098.799, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9crochera de la course mondiale \u00e0", "start": 1100.919, "duration": 3.841}, {"text": "l'innovation et est promise \u00e0 une lente", "start": 1102.44, "duration": 4.239}, {"text": "agonie seulement le budget de l'Union", "start": 1104.76, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne n'est pas extensible et pour", "start": 1106.679, "duration": 4.88}, {"text": "leur cantonn\u00e9 \u00e0 1 % du PIB alors comment", "start": 1108.44, "duration": 5.0}, {"text": "trouver de nouvelles ressources faut-il", "start": 1111.559, "duration": 4.12}, {"text": "passer par un emprunt en commun sur les", "start": 1113.44, "duration": 3.92}, {"text": "march\u00e9s les pays frugau comme", "start": 1115.679, "duration": 3.841}, {"text": "l'Allemagne ser r\u00e9crit d\u00e9j\u00e0 alors nous", "start": 1117.36, "duration": 3.92}, {"text": "sommes pr\u00e9cis\u00e9ment en compagnie d'un", "start": 1119.52, "duration": 3.279}, {"text": "Allemand pas tr\u00e8s frugal hein Daniel", "start": 1121.28, "duration": 3.48}, {"text": "frun puisque vous \u00eates du parti des vers", "start": 1122.799, "duration": 3.681}, {"text": "qui est au pouvoir dans la coalition", "start": 1124.76, "duration": 4.84}, {"text": "d'Olaf Scholz qui elle se r\u00e9v\u00e8le plut\u00f4t", "start": 1126.48, "duration": 4.8}, {"text": "sur le plan europ\u00e9en un peu frulgal vous", "start": 1129.6, "duration": 4.64}, {"text": "sommes aussi avec un Belge Marc botenga", "start": 1131.28, "duration": 5.36}, {"text": "qui si\u00e8ge dans le groupe la gauche donc", "start": 1134.24, "duration": 3.64}, {"text": "qui revendique donc la fin de", "start": 1136.64, "duration": 4.24}, {"text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'inverse enfin St\u00e9phanie", "start": 1137.88, "duration": 5.679}, {"text": "yoncourtin eurod\u00e9put\u00e9 du groupe renw le", "start": 1140.88, "duration": 4.919}, {"text": "groupe du pr\u00e9sident Emmanuel Macron", "start": 1143.559, "duration": 4.881}, {"text": "St\u00e9phanie yoncourtin la France est donc", "start": 1145.799, "duration": 4.081}, {"text": "parmi les plus mauvais \u00e9l\u00e8ves de", "start": 1148.44, "duration": 4.04}, {"text": "l'Europe 6 % de de d\u00e9ficit attendu Paris", "start": 1149.88, "duration": 4.919}, {"text": "a d\u00fb demander un d\u00e9lai pour sa", "start": 1152.48, "duration": 4.28}, {"text": "trajectoire budg\u00e9taire de r\u00e9duction des", "start": 1154.799, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9ficits et la France emprunte d\u00e9sormais", "start": 1156.76, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 des taux plus \u00e9lev\u00e9s que la Gr\u00e8ce", "start": 1158.679, "duration": 4.281}, {"text": "comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 bah d\u00e9j\u00e0 \u00e7a", "start": 1160.64, "duration": 3.8}, {"text": "fait longtemps qu'on a pas de budget \u00e0", "start": 1162.96, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9quilibre je crois que le premier le", "start": 1164.44, "duration": 4.68}, {"text": "dernier budget \u00e0 l'\u00e9quilibre remonte \u00e0", "start": 1166.84, "duration": 4.839}, {"text": "74 donc il y a eu une", "start": 1169.12, "duration": 5.52}, {"text": "accumulation effectivement de", "start": 1171.679, "duration": 5.88}, {"text": "difficult\u00e9s et puis il y a des raisons", "start": 1174.64, "duration": 5.32}, {"text": "aussi li\u00e9es aux diff\u00e9rentes crises qu'on", "start": 1177.559, "duration": 4.961}, {"text": "a connu hein cette fameuse politique du", "start": 1179.96, "duration": 5.4}, {"text": "quoi qu'il en co\u00fbte \u00e0 renforcer", "start": 1182.52, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9galement ces difficult\u00e9s financi\u00e8res", "start": 1185.36, "duration": 5.199}, {"text": "apr\u00e8s pendant le covid o\u00f9 il y a eu un", "start": 1187.919, "duration": 5.921}, {"text": "investissement massif de l'\u00c9tat pour", "start": 1190.559, "duration": 5.521}, {"text": "prot\u00e9ger \u00e0 la fois les employ\u00e9s les", "start": 1193.84, "duration": 4.4}, {"text": "personnes les PGE pour les entreprises", "start": 1196.08, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9galement pour faire en sorte qu'elle", "start": 1198.24, "duration": 3.48}, {"text": "ferme pas qu'elle met pas qu'elle mette", "start": 1199.52, "duration": 3.639}, {"text": "pas la la cl\u00e9 sous la porte et puis", "start": 1201.72, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9galement apr\u00e8s la crise en Ukraine et", "start": 1203.159, "duration": 4.481}, {"text": "le choc \u00e9nerg\u00e9tique mais ces crises tous", "start": 1205.0, "duration": 4.32}, {"text": "les pays les ont connu qui explique le", "start": 1207.64, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9rapage de la France pr\u00e9cis\u00e9ment ah ben", "start": 1209.32, "duration": 3.12}, {"text": "ce qui explique le d\u00e9rapage de la France", "start": 1211.2, "duration": 3.599}, {"text": "c'est que la France a continu\u00e9 derri\u00e8re", "start": 1212.44, "duration": 3.92}, {"text": "peut-\u00eatre en ne calibrant pas", "start": 1214.799, "duration": 3.721}, {"text": "suffisamment certaines aides qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1216.36, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s massivement", "start": 1218.52, "duration": 4.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es et c'est vrai que la France", "start": 1220.08, "duration": 5.32}, {"text": "a aussi peut-\u00eatre cette habitude \u00e0 la", "start": 1222.679, "duration": 4.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 il y a aussi des d\u00e9penses", "start": 1225.4, "duration": 5.8}, {"text": "publiques des services publics qui sont", "start": 1227.6, "duration": 6.68}, {"text": "massivement aid\u00e9s et l\u00e0 on en arrive", "start": 1231.2, "duration": 5.12}, {"text": "v\u00e9ritablement \u00e0 une situation dont", "start": 1234.28, "duration": 3.68}, {"text": "Michel Barnier lors de sa derni\u00e8re", "start": 1236.32, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9claration politique G\u00e9n\u00e9raleAssembl\u00e9e", "start": 1237.96, "duration": 3.16}, {"text": "nationale a dit que c'\u00e9tait une vraie", "start": 1240.08, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9p\u00e9e de dameocl et donc on est vraiment", "start": 1241.12, "duration": 3.36}, {"text": "au pied du mur alors la France elle", "start": 1242.84, "duration": 3.319}, {"text": "inqui\u00e8te en tout cas la zone euro les", "start": 1244.48, "duration": 3.28}, {"text": "march\u00e9s et en particulier votre pays", "start": 1246.159, "duration": 4.0}, {"text": "l'Allemagne non moi moi je pense le le", "start": 1247.76, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9bat doit rentrer un peu plus dans le", "start": 1250.159, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9tail parce que dire que le d\u00e9ficit en", "start": 1252.76, "duration": 3.52}, {"text": "soit ou on pourrait dire aussi les", "start": 1254.64, "duration": 4.2}, {"text": "investissements c'est mauvais je p pense", "start": 1256.28, "duration": 5.16}, {"text": "c'est pas si facile que \u00e7a apr\u00e8s tout", "start": 1258.84, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9pend de pourquoi on d\u00e9pense cet argent", "start": 1261.44, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que c'est un bon investissement", "start": 1263.559, "duration": 5.201}, {"text": "dans le futur pour rendre nos", "start": 1265.52, "duration": 7.12}, {"text": "\u00e9conomies moins \u00e9metteur en en gaz en", "start": 1268.76, "duration": 5.64}, {"text": "effet de serre est-ce que c'est des", "start": 1272.64, "duration": 4.2}, {"text": "vrais investissements dans le futur de", "start": 1274.4, "duration": 5.56}, {"text": "notre \u00e9conomie de de nos populations ou", "start": 1276.84, "duration": 4.76}, {"text": "ou pas et je pense c'est \u00e7a ce qu'on", "start": 1279.96, "duration": 3.719}, {"text": "doit regarder nous l'Allemagne on n pas", "start": 1281.6, "duration": 4.48}, {"text": "en proc\u00e9dure de d\u00e9ficit mais on a", "start": 1283.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'infrastructure bon les pont qui", "start": 1286.08, "duration": 5.04}, {"text": "tombent on a euh les les trains qui", "start": 1288.0, "duration": 5.64}, {"text": "n'arrivent jamais euh donc de dire que", "start": 1291.12, "duration": 5.159}, {"text": "nous on n pas de d\u00e9ficit mais on a une", "start": 1293.64, "duration": 5.0}, {"text": "infrastructure dans un \u00e9tat d\u00e9plorable", "start": 1296.279, "duration": 4.801}, {"text": "c'est pas non plus la solution ni pour", "start": 1298.64, "duration": 3.96}, {"text": "la France ni pour l'Union europ\u00e9enne je", "start": 1301.08, "duration": 2.88}, {"text": "dirais alors je vous propose de regarder", "start": 1302.6, "duration": 3.4}, {"text": "les les chiffres des des pays plac\u00e9s en", "start": 1303.96, "duration": 4.36}, {"text": "proc\u00e9dure de d\u00e9ficit excessif hein par", "start": 1306.0, "duration": 4.52}, {"text": "la commission le plus \u00e9lev\u00e9 se trouve du", "start": 1308.32, "duration": 5.28}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de l'Italie avec - 7,4 % du PIB", "start": 1310.52, "duration": 5.759}, {"text": "suivi de de la Hongrie \u00e0 6,7 % puis de", "start": 1313.6, "duration": 4.72}, {"text": "la Roumanie la France arrive derri\u00e8re et", "start": 1316.279, "duration": 5.601}, {"text": "la Belgique CLA la marche avec 4,4 %", "start": 1318.32, "duration": 6.12}, {"text": "c'est votre pays Marc botenga comment on", "start": 1321.88, "duration": 4.2}, {"text": "l'explique on a eu raison de laisser", "start": 1324.44, "duration": 3.479}, {"text": "filer ces d\u00e9ficits au moment des crises", "start": 1326.08, "duration": 4.52}, {"text": "covid et de la crise \u00e9nerg\u00e9tique mais", "start": 1327.919, "duration": 5.721}, {"text": "tout d'abord faut voir de o\u00f9 vient aussi", "start": 1330.6, "duration": 5.04}, {"text": "un d\u00e9ficit aujourd'hui dans le budget", "start": 1333.64, "duration": 3.68}, {"text": "d'un \u00e9tat parce qu'on parle toujours des", "start": 1335.64, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9penses il faut parler des rentr\u00e9es en", "start": 1337.32, "duration": 4.04}, {"text": "fait ce qui s'est pass\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 1339.76, "duration": 3.2}, {"text": "massive dans diff\u00e9rents pays de l'Union", "start": 1341.36, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne c'est que on a toujours tax\u00e9", "start": 1342.96, "duration": 5.64}, {"text": "moins les grandes multinationales on a", "start": 1346.12, "duration": 4.12}, {"text": "refuser par exemple de taxer les grosses", "start": 1348.6, "duration": 3.8}, {"text": "fortunes et du coup l'\u00e9tat dit ouais", "start": 1350.24, "duration": 3.4}, {"text": "mais moi je renonce parce que je veux", "start": 1352.4, "duration": 2.8}, {"text": "pas trop hein vous voyez \u00e7a avec des des", "start": 1353.64, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernements aussi le gouvernement", "start": 1355.2, "duration": 3.2}, {"text": "Macron hein qu'on a c'\u00e9tait quoi le", "start": 1356.679, "duration": 3.801}, {"text": "chiffre que le le le d\u00e9ficit avait il y", "start": 1358.4, "duration": 3.6}, {"text": "avait 1000 milliards je pense de de", "start": 1360.48, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9ficit additionnel depuis le d\u00e9but de", "start": 1362.0, "duration": 4.159}, {"text": "la pr\u00e9sidence Macron donc en fait on", "start": 1364.279, "duration": 4.041}, {"text": "voit que la le refus par des", "start": 1366.159, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernements de droite parfois des", "start": 1368.32, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernements de gauche de de taxer", "start": 1369.559, "duration": 3.041}, {"text": "davantage les multinationales les", "start": 1371.0, "duration": 3.88}, {"text": "grosses fortunes mais \u00e9videmment c'est", "start": 1372.6, "duration": 4.12}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 des entr\u00e9es et ensuite on va", "start": 1374.88, "duration": 3.6}, {"text": "aller voir les d\u00e9penses effectivement", "start": 1376.72, "duration": 2.92}, {"text": "dans les d\u00e9penses n'est pas du tout les", "start": 1378.48, "duration": 3.16}, {"text": "services publics qui co\u00fbtent trop cher", "start": 1379.64, "duration": 3.2}, {"text": "ou dans lesquels il faut couper quand", "start": 1381.64, "duration": 2.279}, {"text": "m\u00eame est-ce que enfin je sais pas", "start": 1382.84, "duration": 2.4}, {"text": "peut-\u00eatre en France que l'h\u00f4pital va", "start": 1383.919, "duration": 3.201}, {"text": "merveilleusement bien que les \u00e9coles", "start": 1385.24, "duration": 3.16}, {"text": "c'est c'est la merveille qu'il y a pas", "start": 1387.12, "duration": 2.96}, {"text": "de probl\u00e8me dans la s\u00e9curit\u00e9 sociale on", "start": 1388.4, "duration": 3.56}, {"text": "entend le m\u00eame discours en Belgique que", "start": 1390.08, "duration": 3.76}, {"text": "il faudrait couper dans le social non", "start": 1391.96, "duration": 3.599}, {"text": "allons voir tout cet argent qu'on donne", "start": 1393.84, "duration": 4.48}, {"text": "gratos aux grandes multinationales sans", "start": 1395.559, "duration": 4.961}, {"text": "garantir qu'il y ait un investissement", "start": 1398.32, "duration": 3.64}, {"text": "des emplois on donne des avantages", "start": 1400.52, "duration": 3.2}, {"text": "fiscaux alors c'est vrai que le d\u00e9bat", "start": 1401.96, "duration": 3.76}, {"text": "porte d'ailleurs sur la taxation des", "start": 1403.72, "duration": 4.48}, {"text": "grandes fortunes et et en effet des", "start": 1405.72, "duration": 5.24}, {"text": "grand entreis vre partie ne souhaite pas", "start": 1408.2, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs he c'est", "start": 1410.96, "duration": 4.28}, {"text": "clair mais la France avec une telle", "start": 1412.2, "duration": 4.64}, {"text": "contreperformance \u00e9conomique on a", "start": 1415.24, "duration": 2.76}, {"text": "parfois l'impression qu'elle rase les", "start": 1416.84, "duration": 3.76}, {"text": "murs \u00e0 Bruxelles bah qu'elle rase les", "start": 1418.0, "duration": 4.32}, {"text": "murs je sais pas apr\u00e8s effectivement", "start": 1420.6, "duration": 4.4}, {"text": "quand vous dites que on a on est le", "start": 1422.32, "duration": 4.28}, {"text": "moins bon \u00e9l\u00e8ve on fait partie des moins", "start": 1425.0, "duration": 3.24}, {"text": "bons \u00e9l\u00e8ves l\u00e0 o\u00f9 je vous rejoins c'est", "start": 1426.6, "duration": 3.16}, {"text": "qu'effectivement il y a cette", "start": 1428.24, "duration": 4.84}, {"text": "proposition de Michel Barnier lors de sa", "start": 1429.76, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1433.08, "duration": 3.88}, {"text": "justement qui aimait cette piste de", "start": 1434.4, "duration": 5.12}, {"text": "taxer les plus grosses entreprise et les", "start": 1436.96, "duration": 4.12}, {"text": "plus gros fortun\u00e9s les personnes les", "start": 1439.52, "duration": 3.8}, {"text": "plus fortun\u00e9es avec c'est en one shot", "start": 1441.08, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en une fois on va voir ce", "start": 1443.32, "duration": 3.839}, {"text": "qui va \u00eatre propos\u00e9 et puisque", "start": 1445.2, "duration": 5.12}, {"text": "finalement ce qui se d\u00e9cidera au sein", "start": 1447.159, "duration": 5.961}, {"text": "bah de de de d'une majorit\u00e9 ou pas", "start": 1450.32, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 nationaux puisque on voit bien", "start": 1453.12, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il y a aussi cette fragilit\u00e9", "start": 1455.36, "duration": 4.679}, {"text": "politique qui fait qu'il faut s'entendre", "start": 1457.64, "duration": 4.159}, {"text": "j'entends tout \u00e0 fait he le le fait", "start": 1460.039, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il y a aussi des des recettes qui ont", "start": 1461.799, "duration": 5.321}, {"text": "probablement manqu\u00e9 euh derni\u00e8rement en", "start": 1464.279, "duration": 5.041}, {"text": "France mais euh je vais revenir sur sur", "start": 1467.12, "duration": 3.88}, {"text": "le sujet c'est que bien s\u00fbr sur les", "start": 1469.32, "duration": 4.0}, {"text": "publics sur les services publics pardon", "start": 1471.0, "duration": 4.32}, {"text": "en France on est tous d'accord pour dire", "start": 1473.32, "duration": 3.719}, {"text": "que \u00e7a ne fonctionne pas \u00e0 la hauteur de", "start": 1475.32, "duration": 3.16}, {"text": "ce qui est financ\u00e9 donc je pense qu'il y", "start": 1477.039, "duration": 3.681}, {"text": "a des choses \u00e0 revoir \u00e7a veut pas dire", "start": 1478.48, "duration": 5.12}, {"text": "forc\u00e9ment plus d'Ar RER rallonger le la", "start": 1480.72, "duration": 4.36}, {"text": "sauce on a on a en compris votre", "start": 1483.6, "duration": 3.0}, {"text": "raisonnement \u00e7a fonctionne pas aussi", "start": 1485.08, "duration": 3.16}, {"text": "bien que \u00e7a devrait avec le m\u00eame argent", "start": 1486.6, "duration": 3.52}, {"text": "Daniel freun c'est c'est le commissaire", "start": 1488.24, "duration": 4.439}, {"text": "Dombrovskis un la\u00e9on plut\u00f4t rigoriste", "start": 1490.12, "duration": 3.96}, {"text": "poids lourd de la commission qui qui", "start": 1492.679, "duration": 2.961}, {"text": "distribuera les les bons et les mauvais", "start": 1494.08, "duration": 3.079}, {"text": "points \u00e9conomiques dans les mois qui", "start": 1495.64, "duration": 3.72}, {"text": "viennent euh il ne va pas faire de", "start": 1497.159, "duration": 4.161}, {"text": "cadeau \u00e0 la France il ne faut pas en", "start": 1499.36, "duration": 4.679}, {"text": "faire de cadeau \u00e0 la France on a on a vu", "start": 1501.32, "duration": 4.68}, {"text": "dans le pass\u00e9 que la Commission est tr\u00e8s", "start": 1504.039, "duration": 4.12}, {"text": "h\u00e9sitant surtout sur les", "start": 1506.0, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e9tats les les plus grands si cette", "start": 1508.159, "duration": 7.4}, {"text": "fois-ci il il va garder la ligne je sais", "start": 1512.32, "duration": 5.52}, {"text": "pas mais nous en tant que vert on est", "start": 1515.559, "duration": 4.081}, {"text": "assez critique en fait de ce Pact de", "start": 1517.84, "duration": 3.52}, {"text": "stabilit\u00e9 dans ce dans son", "start": 1519.64, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionnement actuel tous les", "start": 1521.36, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9conomistes", "start": 1523.0, "duration": 4.64}, {"text": "euh nous disent voil\u00e0 c'est c'est une", "start": 1524.52, "duration": 6.399}, {"text": "une logique d\u00e9pass\u00e9 \u00e7a \u00e7a date de des", "start": 1527.64, "duration": 6.32}, {"text": "d\u00e9cennies et aujourd'hui on sait que que", "start": 1530.919, "duration": 5.721}, {"text": "dire 60 % tout ce qui d\u00e9passe c'est", "start": 1533.96, "duration": 5.12}, {"text": "mauvais et les 3 % aussi c'est c'est une", "start": 1536.64, "duration": 4.159}, {"text": "fronti\u00e8re absolue c'est pas vrai", "start": 1539.08, "duration": 2.8}, {"text": "pourtant dans votre pays il y a des", "start": 1540.799, "duration": 3.041}, {"text": "tenants de la rigueur beaucoup notamment", "start": 1541.88, "duration": 4.399}, {"text": "les lib mais faut dire que le le le", "start": 1543.84, "duration": 5.52}, {"text": "parti qui se prononce \u00eatre le tenneur de", "start": 1546.279, "duration": 5.76}, {"text": "de vigueur fait des scores \u00e0 \u00e0 beaucoup", "start": 1549.36, "duration": 5.199}, {"text": "moins de 5 % ces derni\u00e8res", "start": 1552.039, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9lections il y aura un d\u00e9bat en", "start": 1554.559, "duration": 5.161}, {"text": "Allemagne aussi sur le le le le budget", "start": 1556.72, "duration": 5.8}, {"text": "et le la n\u00e9cessit\u00e9 d'investir", "start": 1559.72, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9quilibre de budg\u00e9taire est dans la", "start": 1562.52, "duration": 5.279}, {"text": "constitution allemande tout de m\u00eame oui", "start": 1564.88, "duration": 6.279}, {"text": "mais voil\u00e0 \u00e7a \u00e7a peut changer et aussi", "start": 1567.799, "duration": 5.48}, {"text": "surtout sur cette question de", "start": 1571.159, "duration": 4.041}, {"text": "l'investissement contre le r\u00e9chauffement", "start": 1573.279, "duration": 4.161}, {"text": "climatique la digitalisation et je pense", "start": 1575.2, "duration": 4.56}, {"text": "aussi depuis l'invasion russe en Ukraine", "start": 1577.44, "duration": 5.08}, {"text": "sur la d\u00e9fense Marc botenga peut-\u00eatre", "start": 1579.76, "duration": 4.2}, {"text": "sur cette r\u00e8gle des 3 % vous vous", "start": 1582.52, "duration": 3.159}, {"text": "estimez qu'il faudrait la faire sauter", "start": 1583.96, "duration": 3.52}, {"text": "ah oui elle est ridicule d'ailleurs elle", "start": 1585.679, "duration": 4.6}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 suspendue pendant des des ann\u00e9es \u00e0", "start": 1587.48, "duration": 4.559}, {"text": "cause du covid justement on a dit on est", "start": 1590.279, "duration": 3.0}, {"text": "en train d'endetter les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1592.039, "duration": 2.801}, {"text": "futures vous on vous r\u00e9pond non parce", "start": 1593.279, "duration": 2.321}, {"text": "que justement c'est c'est toute", "start": 1594.84, "duration": 2.319}, {"text": "l'histoire sur les recettes et les", "start": 1595.6, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9penses premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement", "start": 1597.159, "duration": 2.841}, {"text": "parlons quand m\u00eame un peu parce qu'on", "start": 1598.84, "duration": 2.959}, {"text": "parle d'un nouvel de nouvel ordre", "start": 1600.0, "duration": 3.799}, {"text": "mondial avec mont\u00e9e de la Chine les", "start": 1601.799, "duration": 3.921}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui essaent de de de", "start": 1603.799, "duration": 3.921}, {"text": "s'imposer aussi face \u00e0 l'Europe mais", "start": 1605.72, "duration": 4.199}, {"text": "aucun de ces pays ne s'impose ces r\u00e8gles", "start": 1607.72, "duration": 3.6}, {"text": "que nous nous imposons en tant qu'Union", "start": 1609.919, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne donc nous faisons du mal aux", "start": 1611.32, "duration": 4.12}, {"text": "travailleurs europ\u00e9ens en cassant les", "start": 1613.679, "duration": 2.841}, {"text": "services publics en cassant", "start": 1615.44, "duration": 2.52}, {"text": "l'infrastructure effectivement essayer", "start": 1616.52, "duration": 2.56}, {"text": "de prendre un train en Allemagne et", "start": 1617.96, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un d\u00e9sastre essayer d'aller au", "start": 1619.08, "duration": 3.88}, {"text": "service d'urgence je sais pas dans un", "start": 1621.44, "duration": 4.08}, {"text": "autre pays et je parle de mon pays aussi", "start": 1622.96, "duration": 4.12}, {"text": "les travailleurs souffre de ces mesures", "start": 1625.52, "duration": 3.6}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 d'une part hein et on aura", "start": 1627.08, "duration": 3.319}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame plus de pension si on", "start": 1629.12, "duration": 3.12}, {"text": "continue comme \u00e7a et en m\u00eame temps on", "start": 1630.399, "duration": 4.88}, {"text": "sape on d\u00e9truit la position \u00e9conomique", "start": 1632.24, "duration": 5.28}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne au niveau mondial", "start": 1635.279, "duration": 3.961}, {"text": "donc c'est compl\u00e8tement arbitraire et", "start": 1637.52, "duration": 2.56}, {"text": "c'est", "start": 1639.24, "duration": 3.159}, {"text": "contre-productif dans son rapport", "start": 1640.08, "duration": 4.199}, {"text": "alarmiste hein sur le d\u00e9crochage parlons", "start": 1642.399, "duration": 4.16}, {"text": "de cette \u00e9conomie mondiale Mario daragi", "start": 1644.279, "duration": 4.321}, {"text": "conseille d'ailleurs un un investis", "start": 1646.559, "duration": 5.321}, {"text": "massif \u00e0 800 milliards par an la piste", "start": 1648.6, "duration": 5.36}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e est celle d'un d'un nouvel", "start": 1651.88, "duration": 5.519}, {"text": "emprunt en commun europ\u00e9en il y a eu", "start": 1653.96, "duration": 5.439}, {"text": "effectivement un pr\u00e9c\u00e9dent au moment du", "start": 1657.399, "duration": 4.041}, {"text": "covid cela vous semble possible \u00e0", "start": 1659.399, "duration": 5.081}, {"text": "nouveau Madame yoncourtin B je pense que", "start": 1661.44, "duration": 4.839}, {"text": "parmi les pistes qui sont explor\u00e9es il y", "start": 1664.48, "duration": 3.319}, {"text": "a celle-ci effectivement \u00e0 regarder mais", "start": 1666.279, "duration": 2.961}, {"text": "bah elle va prendre du temps et on a vu", "start": 1667.799, "duration": 3.36}, {"text": "que l'endettement commun pendant le", "start": 1669.24, "duration": 4.2}, {"text": "covid a pas \u00e9t\u00e9 si simple non plus \u00e0", "start": 1671.159, "duration": 3.961}, {"text": "faire et il y a des pays qui sont tr\u00e8s", "start": 1673.44, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9ticents pour s'endetter \u00e0 nouveau en", "start": 1675.12, "duration": 4.399}, {"text": "commun parmi les autres pistes qu'a", "start": 1677.76, "duration": 3.84}, {"text": "donn\u00e9 Mario Dragui je pense et \u00e7a c'est", "start": 1679.519, "duration": 3.28}, {"text": "tr\u00e8s important c'est vraiment de faire", "start": 1681.6, "duration": 2.679}, {"text": "en sorte qu'on ait une vraie union des", "start": 1682.799, "duration": 3.801}, {"text": "march\u00e9s de capitaux plut\u00f4t une union", "start": 1684.279, "duration": 4.361}, {"text": "d'\u00e9pargne et de l'investissement parce", "start": 1686.6, "duration": 3.52}, {"text": "que c'est la deuxi\u00e8me jamb et c'est", "start": 1688.64, "duration": 3.12}, {"text": "vraiment comment on injecte de l'argent", "start": 1690.12, "duration": 3.36}, {"text": "frais dans la nouvelle \u00e9conomie", "start": 1691.76, "duration": 3.08}, {"text": "notamment un sujet moi que je porte qui", "start": 1693.48, "duration": 3.16}, {"text": "est la strat\u00e9gie d'investissement de", "start": 1694.84, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9tail qui permet finalement \u00e0 partir de", "start": 1696.64, "duration": 4.759}, {"text": "l'\u00e9pargne massive des citoyens europ\u00e9ens", "start": 1699.0, "duration": 5.559}, {"text": "de rerouter r\u00e9orienter cet argent vers", "start": 1701.399, "duration": 4.88}, {"text": "justement notamment par \u00e9ventuellement", "start": 1704.559, "duration": 4.681}, {"text": "de de de la retraite pour toute personne", "start": 1706.279, "duration": 4.721}, {"text": "en France par exemple la fonction", "start": 1709.24, "duration": 3.159}, {"text": "publique le fait d\u00e9j\u00e0 pour une partie", "start": 1711.0, "duration": 2.88}, {"text": "c'est un peu de la retraite par", "start": 1712.399, "duration": 3.441}, {"text": "capitalisation mais en tout cas c'est de", "start": 1713.88, "duration": 4.72}, {"text": "l'argent qu'on met de c\u00f4t\u00e9 et qu'on va", "start": 1715.84, "duration": 4.559}, {"text": "pouvoir r\u00e9injecter soit dans l'\u00e9conomie", "start": 1718.6, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9elle soit justement pour permettre aux", "start": 1720.399, "duration": 3.52}, {"text": "gens de partir \u00e0 la retraite et avoir", "start": 1722.2, "duration": 3.44}, {"text": "une retraite d\u00e9cente et et pour toute", "start": 1723.919, "duration": 3.801}, {"text": "personne Daniel sur cette id\u00e9e de", "start": 1725.64, "duration": 3.32}, {"text": "relance de l'investissement dans votre", "start": 1727.72, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement tripartite en Allemagne les", "start": 1728.96, "duration": 4.0}, {"text": "lib\u00e9raux ne veulent pas entendre parler", "start": 1730.76, "duration": 4.6}, {"text": "de de ce nouvel emprunt sur les march\u00e9s", "start": 1732.96, "duration": 3.839}, {"text": "est-ce que l'Allemagne ne bloque pas", "start": 1735.36, "duration": 3.6}, {"text": "toute capacit\u00e9 d'invest ement de l'Union", "start": 1736.799, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne pour le moment", "start": 1738.96, "duration": 3.719}, {"text": "malheureusement oui c'est le ministre", "start": 1740.679, "duration": 4.081}, {"text": "des Finances des lib\u00e9raux qui qui bloque", "start": 1742.679, "duration": 4.6}, {"text": "tout mais je pense \u00e7a \u00e7a devient de plus", "start": 1744.76, "duration": 5.08}, {"text": "en plus une question de de survie pour", "start": 1747.279, "duration": 4.24}, {"text": "pour l'Europe on voit que pendant", "start": 1749.84, "duration": 4.439}, {"text": "longtemps l'Union europ\u00e9enne pris", "start": 1751.519, "duration": 6.28}, {"text": "ensemble les 27 \u00e9taient sur la m\u00eame", "start": 1754.279, "duration": 5.88}, {"text": "trajection de de de croissance que les", "start": 1757.799, "duration": 5.081}, {"text": "\u00c9tats-Unis et au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000", "start": 1760.159, "duration": 4.88}, {"text": "c'est l\u00e0 que \u00e7a s'est d\u00e9croch\u00e9 et c'est", "start": 1762.88, "duration": 5.279}, {"text": "surtout l'investissement public euh qui", "start": 1765.039, "duration": 5.321}, {"text": "n'est pas venu en en Europe on a r\u00e9agi \u00e0", "start": 1768.159, "duration": 4.721}, {"text": "la crise financi\u00e8re avec de l'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 1770.36, "duration": 6.12}, {"text": "on a perdu encore 10 ans ou plus avec", "start": 1772.88, "duration": 6.679}, {"text": "beaucoup trop peu de d'investissement et", "start": 1776.48, "duration": 5.28}, {"text": "on le voit aujourd'hui que les les", "start": 1779.559, "duration": 4.401}, {"text": "\u00c9tats-Unis nous ont largement d\u00e9pass\u00e9ant", "start": 1781.76, "duration": 3.72}, {"text": "le budget de l'Union le permet pas pour", "start": 1783.96, "duration": 4.48}, {"text": "1 % du P de des 27 c'est tout petit hein", "start": 1785.48, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9videmment mais si on veut avoir cet", "start": 1788.44, "duration": 4.56}, {"text": "investissement la capacit\u00e9 de", "start": 1791.44, "duration": 3.719}, {"text": "d'emprunter c'est surtout \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1793.0, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne et \u00e7a fait aussi beaucoup", "start": 1795.159, "duration": 3.201}, {"text": "plus de 100 parce que si si on veut", "start": 1796.88, "duration": 2.639}, {"text": "lutter contre le r\u00e9chauffement", "start": 1798.36, "duration": 3.559}, {"text": "climatique si on veut \u00eatre encore un peu", "start": 1799.519, "duration": 5.04}, {"text": "comp\u00e9titif sur les grandes technologies", "start": 1801.919, "duration": 5.521}, {"text": "si c'est l'intelligence artificielle ou", "start": 1804.559, "duration": 5.0}, {"text": "autres les v\u00e9hicules \u00e9lectriques on peut", "start": 1807.44, "duration": 5.119}, {"text": "pas y aller chacun pour soi les 27 font", "start": 1809.559, "duration": 5.321}, {"text": "leur petit truc il le Luxembourg la", "start": 1812.559, "duration": 4.081}, {"text": "Belgique m\u00eame l'Allemagne on va pas", "start": 1814.88, "duration": 4.399}, {"text": "faire comp\u00e9tition \u00e0 la Chine ou aux", "start": 1816.64, "duration": 4.399}, {"text": "\u00c9tats-Unis donc la seule solution de", "start": 1819.279, "duration": 4.921}, {"text": "faire ensemble d'investir ensemble l\u00e0 on", "start": 1821.039, "duration": 5.721}, {"text": "a une chance de de compter encore dans", "start": 1824.2, "duration": 6.079}, {"text": "ce monde a pr\u00e9cis\u00e9ment le rapport dragi", "start": 1826.76, "duration": 5.32}, {"text": "cible une dizaine de secteurs pour", "start": 1830.279, "duration": 4.28}, {"text": "concentrer les efforts de comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 1832.08, "duration": 4.0}, {"text": "afin de rester dans la course on parlait", "start": 1834.559, "duration": 4.161}, {"text": "de de de la Chine et des \u00c9tats-Unis la", "start": 1836.08, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9fense le spatial l'automobile est-ce", "start": 1838.72, "duration": 3.48}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a vous convient finalement", "start": 1840.96, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que c'est l\u00e0 qu'il faut investir", "start": 1842.2, "duration": 4.12}, {"text": "c'est 800 milliards par an ou est-ce que", "start": 1843.96, "duration": 4.199}, {"text": "vous trouvez que c'est trop r\u00e9ducteur je", "start": 1846.32, "duration": 3.68}, {"text": "pense qu'il y a la la premi\u00e8re priorit\u00e9", "start": 1848.159, "duration": 4.921}, {"text": "de Mario Draghi c'est l'\u00e9nergie donc et", "start": 1850.0, "duration": 4.519}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il a raison c'est qu'effectivement", "start": 1853.08, "duration": 3.76}, {"text": "les prix de l'\u00e9nergie ont explos\u00e9 aussi", "start": 1854.519, "duration": 3.841}, {"text": "pour l'industrie au niveau europ\u00e9en et", "start": 1856.84, "duration": 2.799}, {"text": "les \u00c9tats-Unis en ont profit\u00e9 tout de", "start": 1858.36, "duration": 2.48}, {"text": "suite pour dire oui mais venez chez nous", "start": 1859.639, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9nergie co\u00fbte moins cher euh donc \u00e7a", "start": 1860.84, "duration": 3.679}, {"text": "je pense qu'il faut le faire apr\u00e8s Mario", "start": 1863.039, "duration": 3.041}, {"text": "Dragui il ne sort pas de la logique du", "start": 1864.519, "duration": 3.441}, {"text": "march\u00e9 c'est-\u00e0-dire que il va dire", "start": 1866.08, "duration": 4.64}, {"text": "donnons un peu plus d'argent au \u00e0 ces", "start": 1867.96, "duration": 4.719}, {"text": "secteurs mais surtout au niveau priv\u00e9", "start": 1870.72, "duration": 3.6}, {"text": "hein tandis qu''est-ce qu'il faut c'est", "start": 1872.679, "duration": 3.24}, {"text": "l'investissement public aussi dans des", "start": 1874.32, "duration": 2.92}, {"text": "services publics ici au Parlement", "start": 1875.919, "duration": 3.041}, {"text": "europ\u00e9en on a d\u00e9battu longtemps est-ce", "start": 1877.24, "duration": 2.84}, {"text": "que c'est normal qu'on laisse nos", "start": 1878.96, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00e9dicaments nos vaccins dans les mains", "start": 1880.08, "duration": 4.0}, {"text": "des pharmaceutiques priv\u00e9s ou est-ce", "start": 1882.12, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il faudrait une infrastructure", "start": 1884.08, "duration": 3.04}, {"text": "publique l\u00e0-dessus les transports aussi", "start": 1885.24, "duration": 3.919}, {"text": "l'\u00e9nergie aussi tout a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9ralis\u00e9", "start": 1887.12, "duration": 3.919}, {"text": "tout a \u00e9t\u00e9 privatis\u00e9 souvent et", "start": 1889.159, "duration": 3.561}, {"text": "qu'est-ce qu'on voit ben que finalement", "start": 1891.039, "duration": 3.721}, {"text": "les citoyens la d\u00e9mocratie a moins de", "start": 1892.72, "duration": 4.079}, {"text": "contr\u00f4le sur sur nos service qui", "start": 1894.76, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9localise ou augmente le prix et ben", "start": 1896.799, "duration": 4.24}, {"text": "pourquoi est-ce qu'on ne fait pas un peu", "start": 1899.32, "duration": 3.319}, {"text": "un effort en disant nous reprenons le", "start": 1901.039, "duration": 3.281}, {"text": "contr\u00f4le et nous investissons public \u00e7a", "start": 1902.639, "duration": 3.361}, {"text": "c'est bon pour la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e7a mais", "start": 1904.32, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9coutez vous voulez \u00eatre comp\u00e9titif sans", "start": 1906.0, "duration": 3.08}, {"text": "avoir des chemins de fer qui roulent", "start": 1907.6, "duration": 3.36}, {"text": "St\u00e9phanie on cont le voit ce d\u00e9bat sur", "start": 1909.08, "duration": 3.12}, {"text": "l'investissement publicique et", "start": 1910.96, "duration": 3.599}, {"text": "l'investissement priv\u00e9 il y a il y a", "start": 1912.2, "duration": 4.479}, {"text": "besoin des deux l'investissement priv\u00e9", "start": 1914.559, "duration": 3.72}, {"text": "ne peut pas forc\u00e9ment r\u00e9pondre par", "start": 1916.679, "duration": 2.88}, {"text": "exemple aux enjeux de souverainet\u00e9 et", "start": 1918.279, "duration": 3.24}, {"text": "d'autonomie non bien s\u00fbr je pense que", "start": 1919.559, "duration": 4.881}, {"text": "c'est la comp\u00e9titivit\u00e9 c'est finalement", "start": 1921.519, "duration": 5.88}, {"text": "cette personne ce g\u00e9ant qui va marcher", "start": 1924.44, "duration": 5.479}, {"text": "sur ses deux jambes priv\u00e9 et public ou", "start": 1927.399, "duration": 4.64}, {"text": "public et priv\u00e9 l'un ne va pas sans", "start": 1929.919, "duration": 3.961}, {"text": "l'autre malheureusement il y a pas", "start": 1932.039, "duration": 4.561}, {"text": "d'argent public magique et donc", "start": 1933.88, "duration": 5.159}, {"text": "effectivementil est n\u00e9cessaire vu alors", "start": 1936.6, "duration": 4.4}, {"text": "on a parl\u00e9 de 800 milliards par an mais", "start": 1939.039, "duration": 3.801}, {"text": "en fait le besoin d'investissement est", "start": 1941.0, "duration": 3.48}, {"text": "massif vous l'avez dit pour la double", "start": 1942.84, "duration": 5.199}, {"text": "transition le num\u00e9rique pour l'\u00e9cologie", "start": 1944.48, "duration": 5.039}, {"text": "pour peut-\u00eatre demain la d\u00e9fense", "start": 1948.039, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement et donc pour pour \u00e7a et pour", "start": 1949.519, "duration": 4.081}, {"text": "agir en europ\u00e9en parce que je suis", "start": 1952.039, "duration": 3.48}, {"text": "convaincu aussi que tous ces d\u00e9fis ne", "start": 1953.6, "duration": 3.4}, {"text": "peuvent \u00eatre relev\u00e9 qu'au niveau", "start": 1955.519, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9en par rapport \u00e0 d'autres grosses", "start": 1957.0, "duration": 5.679}, {"text": "forces euh \u00e9trang\u00e8res comme les", "start": 1959.32, "duration": 5.68}, {"text": "\u00c9tats-Unis ou ou la Chine et bien il", "start": 1962.679, "duration": 3.801}, {"text": "faut le faire massivement alors un", "start": 1965.0, "duration": 3.799}, {"text": "emprunt commun pourquoi pas mais pas que", "start": 1966.48, "duration": 3.919}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que je pense v\u00e9ritablement", "start": 1968.799, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il est essentiel v\u00e9ritablement que", "start": 1970.399, "duration": 4.76}, {"text": "les entreprises puissent aussi \u00eatre", "start": 1972.799, "duration": 5.681}, {"text": "reconnu comme des moteurs \u00e0 travers une", "start": 1975.159, "duration": 5.041}, {"text": "meilleure un meilleur march\u00e9 des", "start": 1978.48, "duration": 4.039}, {"text": "capitaux et puis les les les citoyens", "start": 1980.2, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9galement doivent pouvoir prendre part", "start": 1982.519, "duration": 4.12}, {"text": "pour ceux qui le souhaitent on le voit", "start": 1984.32, "duration": 4.12}, {"text": "en Europe il y a une culture de", "start": 1986.639, "duration": 3.561}, {"text": "l'\u00e9pargne et pas une culture de", "start": 1988.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'investissement est-ce que finalement", "start": 1990.2, "duration": 3.68}, {"text": "ce qui ce qui n'est pas une solution \u00e7a", "start": 1992.36, "duration": 3.4}, {"text": "serait l'imp\u00f4t europ\u00e9en qui il y a", "start": 1993.88, "duration": 4.279}, {"text": "peut-\u00eatre pas de tabou un imp\u00f4t europ\u00e9en", "start": 1995.76, "duration": 5.48}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 absolue parce qu'on a impront\u00e9", "start": 1998.159, "duration": 5.48}, {"text": "pour relancer l'\u00e9conomie suite au covid", "start": 2001.24, "duration": 4.64}, {"text": "et pour le moment il y a pas de plan", "start": 2003.639, "duration": 5.4}, {"text": "comment on repaye cette dette et si \u00e7a", "start": 2005.88, "duration": 5.32}, {"text": "se passe du budget normal de l'Union", "start": 2009.039, "duration": 4.281}, {"text": "europ\u00e9enne on va en fait arr\u00eater toute", "start": 2011.2, "duration": 4.56}, {"text": "activit\u00e9 de l'Union on va arr\u00eater les", "start": 2013.32, "duration": 4.719}, {"text": "subvention agricole on va arr\u00eater les", "start": 2015.76, "duration": 4.36}, {"text": "fonds structurelles dans dans les", "start": 2018.039, "duration": 6.161}, {"text": "r\u00e9gions un peu d\u00e9favoris\u00e9 donc si il y a", "start": 2020.12, "duration": 7.12}, {"text": "pas de revenus \u00e7a \u00e7a va \u00eatre le chaos", "start": 2024.2, "duration": 4.839}, {"text": "pour la politique en Europe demain on", "start": 2027.24, "duration": 3.6}, {"text": "ferme merci \u00e0 vous d'avoir tr\u00e8s bien", "start": 2029.039, "duration": 4.12}, {"text": "illustr\u00e9 ce d\u00e9bat \u00e9conomique merci", "start": 2030.84, "duration": 4.079}, {"text": "Caroline merci \u00e0 vous de nous avoir", "start": 2033.159, "duration": 3.601}, {"text": "suivi restez sur nos antennes pour plus", "start": 2034.919, "duration": 2.851}, {"text": "d'informations", "start": 2036.76, "duration": 13.179}, {"text": "[Musique]", "start": 2037.77, "duration": 12.169}]}