{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vous avez adress\u00e9 au s\u00e9nateur \u00e0 ce matin", "start": 0.199, "duration": 4.6}, {"text": "euh on est venu adresser un message", "start": 2.2, "duration": 6.2}, {"text": "d'alerte euh \u00e0 la repr\u00e9sentation de la", "start": 4.799, "duration": 6.441}, {"text": "Chambre du Parlement l'ensemble des", "start": 8.4, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe \u00e9tit pr\u00e9sents le", "start": 11.24, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 13.36, "duration": 3.999}, {"text": "\u00e9galement ce sont des fin connaisseurs", "start": 14.759, "duration": 5.28}, {"text": "du dossier cal\u00e9donien ils savent que la", "start": 17.359, "duration": 6.801}, {"text": "situation est critique euh avec nos mot", "start": 20.039, "duration": 7.16}, {"text": "on leur a r\u00e9ellement d\u00e9crit la situation", "start": 24.16, "duration": 6.199}, {"text": "qu'on \u00e9tait \u00e0 l'OBE de l'effondre", "start": 27.199, "duration": 7.241}, {"text": "soci\u00e9tal de de de notre pays ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 30.359, "duration": 6.601}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9s par ce qu'on", "start": 34.44, "duration": 5.639}, {"text": "leur a ce qu'on leur aura racont\u00e9 on", "start": 36.96, "duration": 6.919}, {"text": "leur a pr\u00e9sent\u00e9 notre plan quinquenal", "start": 40.079, "duration": 5.48}, {"text": "transpartisan", "start": 43.879, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation comit\u00e9 interinstitutionnel on", "start": 45.559, "duration": 3.881}, {"text": "a les groupes politiques on a les", "start": 48.12, "duration": 3.959}, {"text": "associations de ma on a le s\u00e9nat", "start": 49.44, "duration": 3.959}, {"text": "coutumier", "start": 52.079, "duration": 5.081}, {"text": "les les syndicats de salari\u00e9s qu' on a", "start": 53.399, "duration": 5.601}, {"text": "l'ensemble des responsables", "start": 57.16, "duration": 3.68}, {"text": "institutionnels politique les couttim", "start": 59.0, "duration": 4.199}, {"text": "NVE cedis m si on on peut avoir des", "start": 60.84, "duration": 4.2}, {"text": "divergences politiques ou sur d'autres", "start": 63.199, "duration": 3.96}, {"text": "points on est d'accord sur un seul point", "start": 65.04, "duration": 4.68}, {"text": "c'est qu'il va falloir mettre tout en", "start": 67.159, "duration": 4.721}, {"text": "\u0153uvre au niveau du Parlement et du", "start": 69.72, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement pour sauver la", "start": 71.88, "duration": 3.2}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie de l'effondrement et", "start": 73.4, "duration": 2.88}, {"text": "vous avez confiance dans le nouveau", "start": 75.08, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement il y a un nouveau ministre", "start": 76.28, "duration": 2.839}, {"text": "l\u00e0 de qui est d\u00e9tach\u00e9 d'ailleurs un", "start": 77.52, "duration": 3.08}, {"text": "v\u00e9ritable ministre de l'outreem en la", "start": 79.119, "duration": 2.721}, {"text": "personne de Fran\u00e7ois No\u00eb buffet est-ce", "start": 80.6, "duration": 2.36}, {"text": "que vousce que vous quel message l\u00e0 vous", "start": 81.84, "duration": 2.959}, {"text": "allez adress\u00e9 au Premier ministre qui", "start": 82.96, "duration": 3.479}, {"text": "vient d'\u00eatre nomm\u00e9 mais ben d\u00e9j\u00e0 c'est", "start": 84.799, "duration": 2.881}, {"text": "je crois qu'il y a plusieurs bonnes", "start": 86.439, "duration": 4.32}, {"text": "nouvelles la premi\u00e8re et c'est ce qu'on", "start": 87.68, "duration": 5.799}, {"text": "attend je pense du du Premier ministre", "start": 90.759, "duration": 4.921}, {"text": "c'est qu'il disent que que que le", "start": 93.479, "duration": 4.6}, {"text": "dossier calidonien revient \u00e0 ce qu'a", "start": 95.68, "duration": 3.719}, {"text": "fait l'histoire c'est-\u00e0-dire reviennent", "start": 98.079, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e0 Matignon euh de la nomination d'un", "start": 99.399, "duration": 6.241}, {"text": "ministre des outres Maes de plein", "start": 103.56, "duration": 3.96}, {"text": "exercice rattach\u00e9 au Premier ministre \u00e7a", "start": 105.64, "duration": 3.56}, {"text": "c'est la deuxi\u00e8 bonne nouvelle la", "start": 107.52, "duration": 4.48}, {"text": "trois\u00e8me bonne nouvelle on conna\u00eet", "start": 109.2, "duration": 4.559}, {"text": "monsieur buffet pr\u00e9sident de la", "start": 112.0, "duration": 3.52}, {"text": "commission des lois avec qui on a", "start": 113.759, "duration": 4.201}, {"text": "beaucoup \u00e9chang\u00e9 il a de tr\u00e8s grandes", "start": 115.52, "duration": 5.4}, {"text": "qualit\u00e9s d'\u00e9coute il tif attentionner au", "start": 117.96, "duration": 5.72}, {"text": "dossier cal\u00e9donien donc pour ces trois", "start": 120.92, "duration": 4.799}, {"text": "bonnes raisons on a on a confiance en", "start": 123.68, "duration": 3.92}, {"text": "confiance en l'avenir les demandes de", "start": 125.719, "duration": 5.401}, {"text": "rencontes ont \u00e9t\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au", "start": 127.6, "duration": 5.44}, {"text": "Premier ministre et au ministres des", "start": 131.12, "duration": 4.6}, {"text": "autres maires on attend on esp\u00e8re qu'on", "start": 133.04, "duration": 4.64}, {"text": "pourra les voir avant la d\u00e9claration de", "start": 135.72, "duration": 4.68}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale qui selon nous est un", "start": 137.68, "duration": 5.839}, {"text": "petit est un petit caillou qui", "start": 140.4, "duration": 5.36}, {"text": "pourrait rassurer \u00e0 la fois les", "start": 143.519, "duration": 4.0}, {"text": "politiques mais aussi les Cal\u00e9doniens", "start": 145.76, "duration": 3.52}, {"text": "dans le sens o\u00f9 on souhaiterait que le", "start": 147.519, "duration": 4.041}, {"text": "sujet de soit pas simplement \u00e9voqu\u00e9 mais", "start": 149.28, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il ait une attention particuli\u00e8re \u00e0", "start": 151.56, "duration": 2.84}, {"text": "la", "start": 153.56, "duration": 3.48}, {"text": "situation qui que conna\u00eet notre pays", "start": 154.4, "duration": 4.7}, {"text": "depuis le 13 mai", "start": 157.04, "duration": 7.29}, {"text": "[Musique]", "start": 159.1, "duration": 5.23}]}