{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club claire", "start": 1.36, "duration": 2.88}, {"text": "Planchard bonjour Claire merci d'\u00eatre", "start": 2.8, "duration": 3.12}, {"text": "avec nous rarice en chef au groupe bras", "start": 4.24, "duration": 2.84}, {"text": "ce sont tous les journaux r\u00e9gionaux de", "start": 5.92, "duration": 2.84}, {"text": "l'Est de la France le progr\u00e8s le bien", "start": 7.08, "duration": 3.32}, {"text": "public Les Derni\u00e8res Nouvelles d'Alsace", "start": 8.76, "duration": 3.48}, {"text": "entre autres heran lestro merci", "start": 10.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9galement d'\u00eatre avec nous directeur", "start": 12.24, "duration": 3.92}, {"text": "conseil chez odoxa et on va parler comme", "start": 14.24, "duration": 3.64}, {"text": "tous les mois de votre barom\u00e8tre doxa", "start": 16.16, "duration": 3.36}, {"text": "pour Public S\u00e9nat et la presse r\u00e9gionale", "start": 17.88, "duration": 2.92}, {"text": "sur les europ\u00e9ennes on est maintenant \u00e0", "start": 19.52, "duration": 2.919}, {"text": "moins de 2 semaines du scrutin les", "start": 20.8, "duration": 3.36}, {"text": "intentions de vote on va les voir et", "start": 22.439, "duration": 3.241}, {"text": "Alex on verra que le RN n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 24.16, "duration": 3.279}, {"text": "aussi haut oui avec Jordan Bardella qui", "start": 25.68, "duration": 2.999}, {"text": "acc\u00e9l\u00e8re la course en t\u00eate des", "start": 27.439, "duration": 2.76}, {"text": "intentions de vote et puis derri\u00e8re", "start": 28.679, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9cart se resserre entre Val\u00e9rie la", "start": 30.199, "duration": 3.801}, {"text": "liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et", "start": 32.719, "duration": 3.281}, {"text": "Raphael gluxman \u00e0 la liste PS place", "start": 34.0, "duration": 3.32}, {"text": "publique on d\u00e9taille tout \u00e7a dans", "start": 36.0, "duration": 3.16}, {"text": "quelques instants c'est tout de suite", "start": 37.32, "duration": 3.28}, {"text": "notre rendez-vous d'abord avec les", "start": 39.16, "duration": 4.079}, {"text": "candidats aux", "start": 40.6, "duration": 2.639}, {"text": "europ\u00e9ennes et jusqu'au 9 juin nous", "start": 53.76, "duration": 3.319}, {"text": "rencontrons les candidats \u00e0 cette", "start": 55.879, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne pour comprendre leur", "start": 57.079, "duration": 3.48}, {"text": "vision de l'Europe et les principaux", "start": 58.64, "duration": 3.68}, {"text": "points de leur programme re vuetas et", "start": 60.559, "duration": 3.32}, {"text": "Noah bergo sont all\u00e9s poser trois", "start": 62.32, "duration": 3.72}, {"text": "questions \u00e0 Jean-Marc gnatori \u00e0 la t\u00eate", "start": 63.879, "duration": 5.161}, {"text": "de la liste \u00e9cologie au", "start": 66.04, "duration": 3.0}, {"text": "centre j'ai \u00e9crit plusieurs livres qui", "start": 70.119, "duration": 4.961}, {"text": "expliquent les limites du socialisme du", "start": 72.68, "duration": 4.4}, {"text": "du communisme et de l'ultralib\u00e9ralisme", "start": 75.08, "duration": 3.92}, {"text": "donc la seule solution c'est l'\u00e9cologie", "start": 77.08, "duration": 3.999}, {"text": "au pouvoir en France et en Europe et", "start": 79.0, "duration": 3.439}, {"text": "l'\u00e9cologie ne peut pas \u00eatre au pouvoir", "start": 81.079, "duration": 3.641}, {"text": "avec Europe \u00c9cologie qui se cantonne \u00e0", "start": 82.439, "duration": 3.761}, {"text": "la gauche et a de mauvaises id\u00e9es c'est", "start": 84.72, "duration": 2.88}, {"text": "comme si vous disiez \u00e0 Mbapp\u00e9 qu'il a le", "start": 86.2, "duration": 2.72}, {"text": "droit de marquer des buts qu'\u00e0 la gauche", "start": 87.6, "duration": 3.519}, {"text": "des cages le but faut le marquer partout", "start": 88.92, "duration": 3.76}, {"text": "parce que l'enjeu c'est l'environnement", "start": 91.119, "duration": 3.521}, {"text": "c'est l'avenir de l'esp\u00e8ce humaine c'est", "start": 92.68, "duration": 3.68}, {"text": "l'habitabilit\u00e9 de la plan\u00e8te comme le", "start": 94.64, "duration": 4.04}, {"text": "dit Antonio guteres le patron de l'ONU", "start": 96.36, "duration": 4.759}, {"text": "donc l'enjeu il est colossalissime il", "start": 98.68, "duration": 4.119}, {"text": "faut faire gagner l'\u00e9cologie et", "start": 101.119, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9cologie gagnera lorsqu'elle sera", "start": 102.799, "duration": 4.401}, {"text": "centrale et des position pas", "start": 104.56, "duration": 5.68}, {"text": "obsessionnelle sur l'islamogauchisme ou", "start": 107.2, "duration": 4.599}, {"text": "sur le f\u00e9minisme font que", "start": 110.24, "duration": 4.28}, {"text": "l'environnement va enfin \u00eatre entendu", "start": 111.799, "duration": 3.96}, {"text": "parce que comme je l'ai d\u00e9montr\u00e9 dans", "start": 114.52, "duration": 3.239}, {"text": "mes livres l'environnement c'est le", "start": 115.759, "duration": 4.201}, {"text": "plein emploi et l'environnement c'est la", "start": 117.759, "duration": 4.4}, {"text": "pleine", "start": 119.96, "duration": 2.199}, {"text": "sant\u00e9 les \u00e9cologist centristes qui", "start": 122.64, "duration": 4.479}, {"text": "seront \u00e9lus au Parlement europ\u00e9en vont", "start": 125.32, "duration": 4.919}, {"text": "b\u00e2tir l'Europe des R\u00e9gions Unies chacune", "start": 127.119, "duration": 5.12}, {"text": "autonome des points de vue alimentairire", "start": 130.239, "duration": 4.761}, {"text": "et \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9gions qui coop\u00e8rent", "start": 132.239, "duration": 5.481}, {"text": "entre elles des r\u00e9gion respectueusees de", "start": 135.0, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me et de l'animal avec des", "start": 137.72, "duration": 4.4}, {"text": "personnes qui soient respectueuses et", "start": 140.08, "duration": 3.92}, {"text": "responsables pour nous le principe de", "start": 142.12, "duration": 3.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 est tr\u00e8s important parce", "start": 144.0, "duration": 3.72}, {"text": "que c'est trop facile de faire comme les", "start": 146.0, "duration": 3.319}, {"text": "listes conventionnelles c'est la faute", "start": 147.72, "duration": 3.32}, {"text": "aux immigr\u00e9s ou c'est la faute au riches", "start": 149.319, "duration": 3.681}, {"text": "ou c'est la faute \u00e0 Bruxelles non chacun", "start": 151.04, "duration": 4.12}, {"text": "de nous a sa part de responsabilit\u00e9 dans", "start": 153.0, "duration": 4.12}, {"text": "sa fa\u00e7on de consommer sa fa\u00e7on de", "start": 155.16, "duration": 4.6}, {"text": "traiter son corps sa fa\u00e7on de voter sa", "start": 157.12, "duration": 4.92}, {"text": "fa\u00e7on de transporter il est capital que", "start": 159.76, "duration": 3.68}, {"text": "de dire aux personnes pour qu'elle", "start": 162.04, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9cup\u00e8re leur pouvoir qu'elles ai", "start": 163.44, "duration": 4.159}, {"text": "conscience de leur coresponsabilit\u00e9 dans", "start": 165.2, "duration": 4.08}, {"text": "ce qui nous arrive notre force c'est", "start": 167.599, "duration": 4.521}, {"text": "d'une part mon CV accessoirement les", "start": 169.28, "duration": 4.599}, {"text": "livres que j'ai \u00e9crit la qualit\u00e9 de Me", "start": 172.12, "duration": 3.92}, {"text": "co\u00e9quipier et puis le le bilan des", "start": 173.879, "duration": 4.08}, {"text": "listres conventionnelles puisque leur", "start": 176.04, "duration": 3.96}, {"text": "boulet c'est leur bilan leur bilan c'est", "start": 177.959, "duration": 3.841}, {"text": "leur boulet et il est clair que des", "start": 180.0, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lecteurs qui s'int\u00e9ressent vraiment au", "start": 181.8, "duration": 3.84}, {"text": "programme des candidats \u00e0 leur CV \u00e0 ce", "start": 183.799, "duration": 3.601}, {"text": "qu'ils ont fait voteront en masse pour", "start": 185.64, "duration": 3.599}, {"text": "ma liste et je compte bien \u00eatre d\u00e9put\u00e9", "start": 187.4, "duration": 4.24}, {"text": "dans quelques", "start": 189.239, "duration": 2.401}, {"text": "semaines nous avons 20 id\u00e9es fortes pour", "start": 191.76, "duration": 5.0}, {"text": "notre Europe entre autre le fait d'avoir", "start": 194.68, "duration": 4.44}, {"text": "une maison des semences dans chacune des", "start": 196.76, "duration": 4.199}, {"text": "242 r\u00e9gions europ\u00e9ennes", "start": 199.12, "duration": 3.44}, {"text": "puisqueincroyablement les dirigeants", "start": 200.959, "duration": 4.321}, {"text": "macronistes et ELV n'ont pas pr\u00e9vu de", "start": 202.56, "duration": 4.44}, {"text": "stock de semence pour nos r\u00e9gions je", "start": 205.28, "duration": 3.8}, {"text": "suis un \u00e9lu local et par cons\u00e9quent il", "start": 207.0, "duration": 4.72}, {"text": "est capitale que nous ayons une une", "start": 209.08, "duration": 4.32}, {"text": "nouvelle offre politique que nous", "start": 211.72, "duration": 3.64}, {"text": "incarnons \u00e0 travers effectivement comme", "start": 213.4, "duration": 3.72}, {"text": "je l'exprim\u00e9 la maison des semences \u00e0", "start": 215.36, "duration": 3.64}, {"text": "travers une politique de sant\u00e9 \u00e0 travers", "start": 217.12, "duration": 3.6}, {"text": "une remise en cause de la voiture", "start": 219.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lectrique qui est port\u00e9e par OLV par le", "start": 220.72, "duration": 3.2}, {"text": "fait d'\u00eatre dans le monde r\u00e9el en", "start": 222.72, "duration": 2.92}, {"text": "mati\u00e8re migratoire monsieur Bardella qui", "start": 223.92, "duration": 3.319}, {"text": "recevoir personne c'est impossible", "start": 225.64, "duration": 3.599}, {"text": "puisqu'il y a 15000 km de fronti\u00e8re", "start": 227.239, "duration": 3.56}, {"text": "terrestre on ne peut pas faire un mur de", "start": 229.239, "duration": 3.881}, {"text": "15000 km et LV qui veut recevoir tout le", "start": 230.799, "duration": 4.08}, {"text": "monde et c'est impossible parce qu'on n", "start": 233.12, "duration": 4.52}, {"text": "pas les les logements ni les h\u00f4pitaux en", "start": 234.879, "duration": 5.121}, {"text": "en cons\u00e9quence c'est une erreur de", "start": 237.64, "duration": 4.679}, {"text": "rendre l'Europe et la France attractive", "start": 240.0, "duration": 4.04}, {"text": "pour les immigr\u00e9s donc \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 242.319, "duration": 3.401}, {"text": "il faut se dire la v\u00e9rit\u00e9 et quand \u00e0", "start": 244.04, "duration": 3.119}, {"text": "vouloir une Europe f\u00e9d\u00e9rale comme Europe", "start": 245.72, "duration": 3.12}, {"text": "\u00c9cologie c'est aussi une faute les", "start": 247.159, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais ne sont pas pr\u00eats nous nous", "start": 248.84, "duration": 4.119}, {"text": "voulons une Europe des r\u00e9gions Unies", "start": 250.519, "duration": 4.36}, {"text": "voil\u00e0 pour Jean-Marc governnatori \u00e0 la", "start": 252.959, "duration": 3.8}, {"text": "t\u00eate de la liste \u00e9cologie au centre qui", "start": 254.879, "duration": 5.08}, {"text": "incarne une autre \u00e9cologie Awan elle", "start": 256.759, "duration": 4.241}, {"text": "repr\u00e9sente quoi aujourd'hui cette", "start": 259.959, "duration": 2.481}, {"text": "\u00e9cologie c'est vrai que c'est c'est", "start": 261.0, "duration": 3.16}, {"text": "c'est c'est l\u00e0 o\u00f9 l'espace politique est", "start": 262.44, "duration": 4.16}, {"text": "assez difficile \u00e0 trouver pour cette", "start": 264.16, "duration": 5.68}, {"text": "tendance partisane on avait vu la la la", "start": 266.6, "duration": 6.2}, {"text": "primaire du pul\u00e9cologiste en en 2021", "start": 269.84, "duration": 5.56}, {"text": "pour d\u00e9signer le candidat \u00e9cologiste \u00e0", "start": 272.8, "duration": 4.959}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de de 2022", "start": 275.4, "duration": 4.56}, {"text": "Jean-Marc gounatori \u00e9tait candidat mais", "start": 277.759, "duration": 4.801}, {"text": "il avait obtenu 2 % des voix loin", "start": 279.96, "duration": 4.92}, {"text": "derri\u00e8re Yannick jade Sandrine Rousseau", "start": 282.56, "duration": 4.56}, {"text": "\u00c9ric Piol et Delphine bateau qui incarne", "start": 284.88, "duration": 4.2}, {"text": "une une \u00e9cologie peut-\u00eatre plus", "start": 287.12, "duration": 3.519}, {"text": "positionn\u00e9e \u00e0 gauche et c'est vrai que", "start": 289.08, "duration": 3.04}, {"text": "la question de cet espace politique pour", "start": 290.639, "duration": 3.641}, {"text": "cette \u00e9cologie probablement plus", "start": 292.12, "duration": 4.16}, {"text": "centriste ou penchant \u00e0 droite parce", "start": 294.28, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 alli\u00e9 de Corine le page", "start": 296.28, "duration": 4.12}, {"text": "aussi peut se poser en TER de d'espace", "start": 297.96, "duration": 4.12}, {"text": "politique et d'int\u00e9r\u00eat des des \u00e9lecteurs", "start": 300.4, "duration": 2.84}, {"text": "allez on continue \u00e0 parler de ces", "start": 302.08, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9lections on va d\u00e9couvrir notre", "start": 303.24, "duration": 3.0}, {"text": "barrom\u00e8tre mensuel au doxa pour Public", "start": 304.44, "duration": 3.08}, {"text": "S\u00e9nat et la presse r\u00e9gionale avant de", "start": 306.24, "duration": 2.56}, {"text": "parler des intentions de vote aux", "start": 307.52, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ennes comme tous les mois Alex on", "start": 308.8, "duration": 2.64}, {"text": "commence par la c\u00f4te de popularit\u00e9 de", "start": 310.16, "duration": 3.68}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et oui 33 % des Fran\u00e7ais", "start": 311.44, "duration": 4.319}, {"text": "estiment qu'Emmanuel Macron est un bon", "start": 313.84, "duration": 3.56}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans ce", "start": 315.759, "duration": 3.16}, {"text": "barom\u00e8tre c'est deux points de plus que", "start": 317.4, "duration": 3.44}, {"text": "dans le barom\u00e8tre du mois dernier et", "start": 318.919, "duration": 4.041}, {"text": "c'est toujours nettement en dessous de", "start": 320.84, "duration": 4.479}, {"text": "son premier ministre Gabriel atalin 44 %", "start": 322.96, "duration": 3.72}, {"text": "des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que c'est un", "start": 325.319, "duration": 3.841}, {"text": "bon chef du gouvernement \u00e0 la c\u00f4te de", "start": 326.68, "duration": 4.92}, {"text": "popularit\u00e9 Gabriel Atal reste stable par", "start": 329.16, "duration": 4.08}, {"text": "rapport au mois dernier eran la code de", "start": 331.6, "duration": 3.4}, {"text": "popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron qui remonte", "start": 333.24, "duration": 3.44}, {"text": "donc l\u00e9g\u00e8rement mais il reste", "start": 335.0, "duration": 3.319}, {"text": "impopulaire voil\u00e0 on peut parler d'un", "start": 336.68, "duration": 3.639}, {"text": "d'un fr\u00e9missement positif mais un niveau", "start": 338.319, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s bas en fait si on remonte jusqu'\u00e0", "start": 340.319, "duration": 4.481}, {"text": "mars 2023 sa code de popularit\u00e9 resta", "start": 342.24, "duration": 5.799}, {"text": "coinc\u00e9e entre 30 et 35 % de Fran\u00e7ais", "start": 344.8, "duration": 5.32}, {"text": "jugeant qu'il est un bon Pr\u00e9sident c'est", "start": 348.039, "duration": 3.841}, {"text": "un niveau tr\u00e8s bas c'est 10 points en", "start": 350.12, "duration": 3.919}, {"text": "dessous le niveau de sa r\u00e9\u00e9lection en", "start": 351.88, "duration": 4.12}, {"text": "mai 2022 et ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 354.039, "duration": 4.16}, {"text": "de regarder l\u00e0 o\u00f9 il a d\u00e9croch\u00e9 entre", "start": 356.0, "duration": 4.479}, {"text": "mai 2022 et et aujourd'hui parce qu'il y", "start": 358.199, "duration": 4.921}, {"text": "a des populations comme les salari\u00e9s du", "start": 360.479, "duration": 5.321}, {"text": "du public les employ\u00e9s et les ouvriers", "start": 363.12, "duration": 4.919}, {"text": "les 25 34 ans aupr\u00e8s desquels il avait", "start": 365.8, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9croch\u00e9 par le pass\u00e9 aujourd'hui", "start": 368.039, "duration": 3.28}, {"text": "quand on regarde ce qui s'est pass\u00e9 avec", "start": 369.72, "duration": 3.72}, {"text": "cette ann\u00e9e 2023 marqu\u00e9 par la r\u00e9forme", "start": 371.319, "duration": 4.401}, {"text": "des retraites par la loi immigration qui", "start": 373.44, "duration": 4.36}, {"text": "ont d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 fortement le lien entre", "start": 375.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et le pouvoir c'est chez les", "start": 377.8, "duration": 3.36}, {"text": "cadres qu'Emmanuel Macron a le plus", "start": 379.52, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9croch\u00e9 il perd 18 points de popularit\u00e9", "start": 381.16, "duration": 4.52}, {"text": "dans cette population il perd aussi des", "start": 383.12, "duration": 5.24}, {"text": "points de popularit\u00e9 aupr\u00e8s des des", "start": 385.68, "duration": 4.959}, {"text": "Fran\u00e7ais de 30 5 49 ans aupr\u00e8s des", "start": 388.36, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ais du centre gauche aupr\u00e8s des", "start": 390.639, "duration": 2.441}, {"text": "habitants de la province il y a un", "start": 392.0, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9crochage d'une partie de l'\u00e9lectorat", "start": 393.08, "duration": 3.839}, {"text": "qui soutenait encore en mai 2022", "start": 395.0, "duration": 3.12}, {"text": "Emmanuel Macron on a l'impression que", "start": 396.919, "duration": 2.441}, {"text": "cet \u00e9lectorat est parti on va le voir", "start": 398.12, "duration": 3.12}, {"text": "dans les intentions de vote aujourd'hui", "start": 399.36, "duration": 3.44}, {"text": "la liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 401.24, "duration": 2.56}, {"text": "est confront\u00e9e \u00e0 un probl\u00e8me", "start": 402.8, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00e9vaporation de son socle \u00e9lectoral on", "start": 403.8, "duration": 3.679}, {"text": "a plus qu'un \u00e9lecteur sur deux", "start": 406.12, "duration": 4.4}, {"text": "d'Emmanuel Macron en 2022 qui choisit", "start": 407.479, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui aux europ\u00e9ennes la liste de", "start": 410.52, "duration": 3.04}, {"text": "Val\u00e9rie a donc il y a vraiment une", "start": 411.84, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9perdition qui illustre cette", "start": 413.56, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9t\u00e9rioration du lien on va revenir", "start": 415.08, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9videmment sur les intentions de vote un", "start": 417.199, "duration": 2.801}, {"text": "mot sur Emmanuel Macron peut clair", "start": 418.479, "duration": 2.961}, {"text": "d'abord oui ben on voit qu'il y a", "start": 420.0, "duration": 2.599}, {"text": "effectivement un petit rebond mais", "start": 421.44, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre en regard on voit bien que", "start": 422.599, "duration": 3.72}, {"text": "Gabriel Atal lui ne progresse plus et", "start": 424.56, "duration": 4.039}, {"text": "qu'il a eu une s\u00e9quence qui \u00e9tait quand", "start": 426.319, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00eame assez assez forte on a entendu", "start": 428.599, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup parler pour sur la question de", "start": 430.52, "duration": 4.239}, {"text": "la nouvelle- Cal\u00e9donie sur la question", "start": 432.759, "duration": 3.641}, {"text": "de la sciance ch\u00f4mage et puis bah il y a", "start": 434.759, "duration": 3.56}, {"text": "eu ce d\u00e9bat avec avec bardellaa dans", "start": 436.4, "duration": 3.239}, {"text": "lequel il est rentr\u00e9 dans l'ar\u00e8ne \u00e0 la", "start": 438.319, "duration": 3.041}, {"text": "demande d'Emmanuel Macron et on voit que", "start": 439.639, "duration": 3.521}, {"text": "bon il y a pas de d\u00e9crochage mais que", "start": 441.36, "duration": 3.92}, {"text": "voil\u00e0 d'un point de vue de popularit\u00e9 \u00e7a", "start": 443.16, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a ne progresse pas effectivement cet", "start": 445.28, "duration": 3.72}, {"text": "t\u00e2elage est toujours bien scrut\u00e9 parce", "start": 447.36, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il y a une r\u00e9partition des r\u00f4les", "start": 449.0, "duration": 3.08}, {"text": "notamment dans cette campagne europ\u00e9enne", "start": 450.24, "duration": 3.92}, {"text": "qui est assez assez particulier ouais", "start": 452.08, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement Gabriel Atal qui reste", "start": 454.16, "duration": 2.719}, {"text": "stable je sais pas il faut y voir une", "start": 455.68, "duration": 2.44}, {"text": "bonne ou une mauvaise nouvelle quand on", "start": 456.879, "duration": 2.76}, {"text": "reste stable alors queon avance \u00e0", "start": 458.12, "duration": 5.4}, {"text": "Matignon alors sur le le le d\u00e9bat avec", "start": 459.639, "duration": 5.52}, {"text": "Jordane Bardella il faut y voir le fait", "start": 463.52, "duration": 4.32}, {"text": "que \u00e7a a peu fait bouger son son image", "start": 465.159, "duration": 5.16}, {"text": "mais \u00e7a a une r\u00e9alit\u00e9 arithm\u00e9tique c'est", "start": 467.84, "duration": 5.84}, {"text": "que quand le Gabriel Atal va faire un", "start": 470.319, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9bat avec Jordane Bardella la r\u00e9alit\u00e9", "start": 473.68, "duration": 4.0}, {"text": "des choses c'est que les gens qui vont", "start": 476.039, "duration": 4.361}, {"text": "regarder ce ce B sont soit des gens", "start": 477.68, "duration": 4.32}, {"text": "susceptibles de voter pour la liste de", "start": 480.4, "duration": 3.28}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle aujourd'hui", "start": 482.0, "duration": 3.4}, {"text": "entre le score de Val\u00e9rie eyet un peu du", "start": 483.68, "duration": 3.4}, {"text": "score de Rapha\u00ebl gluxman et un peu du", "start": 485.4, "duration": 3.479}, {"text": "score de Fran\u00e7ois Xavier Bellami \u00e7a", "start": 487.08, "duration": 4.28}, {"text": "repr\u00e9sente grosso modo 25 % des votants", "start": 488.879, "duration": 4.481}, {"text": "alors que les gens qui sont susceptibles", "start": 491.36, "duration": 3.76}, {"text": "de voter pour Jordane Bardella \u00e7a", "start": 493.36, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sente environ 40 % des votants", "start": 495.12, "duration": 3.84}, {"text": "entre les votants reconqu\u00eate les votants", "start": 497.44, "duration": 3.36}, {"text": "RN les votants de bout la France donc", "start": 498.96, "duration": 3.48}, {"text": "finalement l'audience \u00e9tait plus", "start": 500.8, "duration": 3.799}, {"text": "affinitaire que Jordane bardellaa donc", "start": 502.44, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9cessairement \u00e7a lui b\u00e9n\u00e9ficie plus \u00e7a", "start": 504.599, "duration": 3.481}, {"text": "ne signifie pas qu'en confrontation", "start": 506.52, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lectorale directe Gabriel serait", "start": 508.08, "duration": 3.799}, {"text": "derri\u00e8re Jordan Bard mais c'est pas une", "start": 510.0, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9quence n\u00e9cessairement grand publi pour", "start": 511.879, "duration": 3.321}, {"text": "le pour", "start": 514.12, "duration": 4.08}, {"text": "le c'est une configuration d\u00e9bat des des", "start": 515.2, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9ennes qui a peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 518.2, "duration": 3.68}, {"text": "valoris\u00e9 Jordane Bardella en le pla\u00e7ant", "start": 519.919, "duration": 4.881}, {"text": "au niveau gouvernemental c'est \u00e7a ne \u00e7a", "start": 521.88, "duration": 5.04}, {"text": "ne d\u00e9t\u00e9riore pas le sentiment qu'on les", "start": 524.8, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9gard de Gabriel Atal et", "start": 526.92, "duration": 3.32}, {"text": "c'est une premi\u00e8re information on va", "start": 528.6, "duration": 2.64}, {"text": "continuer \u00e9videmment \u00e0 parler de ce", "start": 530.24, "duration": 2.44}, {"text": "d\u00e9bat des intentions de vote on va les", "start": 531.24, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9couvrir Alex on est \u00e0 moins de 2", "start": 532.68, "duration": 3.32}, {"text": "semaines du scrutin maintenant qu'on", "start": 534.24, "duration": 3.0}, {"text": "envie de voter les Fran\u00e7ais \u00e0 l'heure o\u00f9", "start": 536.0, "duration": 3.48}, {"text": "on se parle he et bien avec toujours la", "start": 537.24, "duration": 3.76}, {"text": "largement en t\u00eate dans les intentions de", "start": 539.48, "duration": 2.88}, {"text": "vote des Fran\u00e7ais la liste du", "start": 541.0, "duration": 2.68}, {"text": "rassemblement national emmen\u00e9 par", "start": 542.36, "duration": 4.68}, {"text": "Jordane Bardella avec 34 % d'intention", "start": 543.68, "duration": 5.12}, {"text": "de vote c'est deux points de plus que", "start": 547.04, "duration": 3.84}, {"text": "dans le barom\u00e8tre du mois dernier", "start": 548.8, "duration": 4.279}, {"text": "derri\u00e8re l'\u00e9cart se resserre entre la", "start": 550.88, "duration": 3.56}, {"text": "liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 553.079, "duration": 3.721}, {"text": "emmen\u00e9e par Val\u00e9rie ayer \u00e0 15 % et la", "start": 554.44, "duration": 4.12}, {"text": "liste PS place publique de Raphael", "start": 556.8, "duration": 5.24}, {"text": "gluxman \u00e0 13,5 % d'intention de vote et", "start": 558.56, "duration": 5.08}, {"text": "puis ensuite en dessous de la barre des", "start": 562.04, "duration": 3.56}, {"text": "10 % plusieurs listes se tiennent dans", "start": 563.64, "duration": 4.04}, {"text": "un mouchoir les listes les r\u00e9publicains", "start": 565.6, "duration": 4.479}, {"text": "et la France insoumis \u00e0 7 d'intention de", "start": 567.68, "duration": 4.68}, {"text": "vote la liste \u00e9cologiste de Marie", "start": 570.079, "duration": 4.2}, {"text": "toussin \u00e0 6 % et puis la liste", "start": 572.36, "duration": 4.479}, {"text": "reconqu\u00eate de Marion mar\u00e9chal chute \u00e0 4", "start": 574.279, "duration": 4.8}, {"text": "% c'est-\u00e0-dire moins que le seuil requis", "start": 576.839, "duration": 4.841}, {"text": "pour \u00e9lire des eurod\u00e9put\u00e9s qui est de 5", "start": 579.079, "duration": 5.44}, {"text": "% des voix alors comment ces intentions", "start": 581.68, "duration": 4.76}, {"text": "de vote peuvent-\u00eatre peuvent-\u00eatre", "start": 584.519, "duration": 3.601}, {"text": "projet\u00e9s en nombre de si\u00e8ges au", "start": 586.44, "duration": 4.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et bien si on fait le", "start": 588.12, "duration": 5.92}, {"text": "RN obtiendrait 34 si\u00e8ges soit 11 de plus", "start": 590.839, "duration": 5.161}, {"text": "qu'aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019", "start": 594.04, "duration": 6.359}, {"text": "Renaissance descendrait \u00e0 15 si\u00e8ges 13", "start": 596.0, "duration": 6.68}, {"text": "si\u00e8ges pour le PS place publique qui en", "start": 600.399, "duration": 4.241}, {"text": "gagnerait 7 par rapport \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 602.68, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne les r\u00e9publicains les", "start": 604.64, "duration": 4.48}, {"text": "a soumis etirait respectivement 6 ou 7", "start": 606.399, "duration": 4.721}, {"text": "euros d\u00e9put\u00e9s et les \u00e9cologistes", "start": 609.12, "duration": 4.839}, {"text": "gagneraient 6 si\u00e8ges c'est-\u00e0-dire 7 de", "start": 611.12, "duration": 5.44}, {"text": "moins cause europ\u00e9enne de 20199 pour les", "start": 613.959, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9cologistes merci Alex est-ce que \u00e7a", "start": 616.56, "duration": 4.92}, {"text": "veut dire que Jordan Bardella qui semble", "start": 619.079, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui ultra favori a d\u00e9j\u00e0 pli\u00e9 le", "start": 621.48, "duration": 4.32}, {"text": "match alors c'est difficile de dire s'il", "start": 623.48, "duration": 3.84}, {"text": "a pli\u00e9 le match parce qu'il y a encore", "start": 625.8, "duration": 3.479}, {"text": "un 5\u00e8 du corps \u00e9lectoral qui peut se d\u00e9", "start": 627.32, "duration": 3.84}, {"text": "cid\u00e9 dans ces deux derni\u00e8res semaines", "start": 629.279, "duration": 3.721}, {"text": "mais en tout cas il a profond\u00e9ment", "start": 631.16, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9largi la base de soutien au au", "start": 633.0, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national on voit", "start": 635.399, "duration": 2.961}, {"text": "qu'aujourd'hui il gagnent encore des", "start": 636.56, "duration": 4.6}, {"text": "points sur la liste d'\u00e9c Zemour qui perd", "start": 638.36, "duration": 5.039}, {"text": "1,5 points dans notre mesure d'intention", "start": 641.16, "duration": 4.52}, {"text": "de vote aujourd'hui il y a 44 % des", "start": 643.399, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e9lecteurs d'\u00c9ric Zemour en 2022 qui", "start": 645.68, "duration": 5.159}, {"text": "choisissent la liste de Jordane", "start": 649.2, "duration": 3.52}, {"text": "bardellaa et non celle de Marion", "start": 650.839, "duration": 5.44}, {"text": "mar\u00e9chal donc il \u00e9largit le le socle du", "start": 652.72, "duration": 5.72}, {"text": "RN qui qui aujourd'hui obtient des", "start": 656.279, "duration": 4.161}, {"text": "scores sup\u00e9rieurs \u00e0 20 % aupr\u00e8s des", "start": 658.44, "duration": 4.0}, {"text": "cadres aupr\u00e8s des 65 ans et plus aupr\u00e8s", "start": 660.44, "duration": 3.24}, {"text": "des habitants de la r\u00e9gion parisienne", "start": 662.44, "duration": 3.44}, {"text": "qui jusque-l\u00e0 r\u00e9sistaient plut\u00f4t au au", "start": 663.68, "duration": 4.599}, {"text": "RN en terme de segment \u00e9lectorau donc", "start": 665.88, "duration": 3.84}, {"text": "c'est cet \u00e9largissement qu'il faut noter", "start": 668.279, "duration": 3.321}, {"text": "et ce score historique du qui pourrait", "start": 669.72, "duration": 3.679}, {"text": "\u00eatre historique pour le RN \u00e0 une", "start": 671.6, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne est-ce que le d\u00e9bat", "start": 673.399, "duration": 4.481}, {"text": "dont on parlait entre Gabriel Jordan", "start": 675.88, "duration": 3.72}, {"text": "Bardella finalement a confort\u00e9 l'avance", "start": 677.88, "duration": 4.12}, {"text": "de Jordan Bardella c'est un des risques", "start": 679.6, "duration": 4.32}, {"text": "qui \u00e9tait soulign\u00e9 par par pas mal", "start": 682.0, "duration": 4.6}, {"text": "d'observateurs c'est\u00e0d qu'en pla\u00e7ant", "start": 683.92, "duration": 5.359}, {"text": "Jordane Bardella sur un plan d'\u00e9galit\u00e9", "start": 686.6, "duration": 4.239}, {"text": "avec un premier ministre \u00e7a le", "start": 689.279, "duration": 3.8}, {"text": "positionnait \u00e7a le l\u00e9gitimit comme un", "start": 690.839, "duration": 5.0}, {"text": "futur candidat voil\u00e0 l\u00e9gitime un parti", "start": 693.079, "duration": 5.0}, {"text": "de gouvernement enfin c'\u00e9tait un Paris", "start": 695.839, "duration": 3.641}, {"text": "qui \u00e9tait peut-\u00eatre plus gagnant pour le", "start": 698.079, "duration": 3.601}, {"text": "RN que pour que que que pour la majorit\u00e9", "start": 699.48, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 dans cette", "start": 701.68, "duration": 4.8}, {"text": "tentative voil\u00e0 de de cr\u00e9er ce duel il y", "start": 703.839, "duration": 3.921}, {"text": "avait un v\u00e9ritable risque et", "start": 706.48, "duration": 3.28}, {"text": "effectivement m\u00eame si les observateurs", "start": 707.76, "duration": 3.879}, {"text": "ont point\u00e9 que sur des questions de fond", "start": 709.76, "duration": 3.519}, {"text": "il y avait des impr\u00e9cisions enfin on a", "start": 711.639, "duration": 3.161}, {"text": "bien vu la strat\u00e9gie de Gabriel hatal", "start": 713.279, "duration": 3.281}, {"text": "qui \u00e9tait de d\u00e9noncer un homme sans", "start": 714.8, "duration": 4.12}, {"text": "programme voil\u00e0 malgr\u00e9 tout ce face \u00e0", "start": 716.56, "duration": 4.959}, {"text": "face a conforter cette position de de de", "start": 718.92, "duration": 4.32}, {"text": "de de Jordane Bardella donc", "start": 721.519, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement on voit que bah en tout", "start": 723.24, "duration": 3.48}, {"text": "cas ce ce sondage montre une une", "start": 725.079, "duration": 4.161}, {"text": "dynamique qui qui se poursuit du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 726.72, "duration": 4.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du RN et un \u00e9cart qui est", "start": 729.24, "duration": 3.039}, {"text": "historique on se souvient qu'en 2019 il", "start": 730.76, "duration": 3.519}, {"text": "y avait au final encore une fois il y a", "start": 732.279, "duration": 3.401}, {"text": "des gens on rentre dans la campagne", "start": 734.279, "duration": 2.8}, {"text": "officielle donc il y a voil\u00e0 les", "start": 735.68, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ais s int\u00e9ressent il y a beaucoup", "start": 737.079, "duration": 2.401}, {"text": "de gens qui ne savent pas encore", "start": 738.56, "duration": 2.04}, {"text": "vraiment pour qui ils vont aller voter", "start": 739.48, "duration": 2.479}, {"text": "donc des lignes peuvent bouger mais il y", "start": 740.6, "duration": 2.88}, {"text": "avait un point d'\u00e9cart au final entre", "start": 741.959, "duration": 3.0}, {"text": "les entre les deux listes l\u00e0 on est sur", "start": 743.48, "duration": 2.799}, {"text": "un \u00e9cart je crois qui est historique", "start": 744.959, "duration": 3.601}, {"text": "depuis les ann\u00e9es les ann\u00e9es 80 c'est \u00e7a", "start": 746.279, "duration": 5.401}, {"text": "je je pas et pu Rapp de 1 \u00e0 2 sup\u00e9rieur", "start": 748.56, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e0 \u00e0 entre la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et", "start": 751.68, "duration": 4.599}, {"text": "et la liste du R c'est impressionnant et", "start": 753.839, "duration": 4.36}, {"text": "et \u00e7a rappelle plut\u00f4t pour la majorit\u00e9", "start": 756.279, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9sidentielle aujourd'hui la", "start": 758.199, "duration": 2.721}, {"text": "performance de la liste de", "start": 759.72, "duration": 3.72}, {"text": "Jean-Christophe cambadellis en en 2014", "start": 760.92, "duration": 5.56}, {"text": "qui arrivait \u00e0 15 % 2 ans uniquement", "start": 763.44, "duration": 5.12}, {"text": "apr\u00e8s une \u00e9lection triomphale de de", "start": 766.48, "duration": 3.919}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande dont on sait que la", "start": 768.56, "duration": 3.6}, {"text": "fin de quinena a \u00e9t\u00e9 difficile c'est", "start": 770.399, "duration": 3.841}, {"text": "aussi \u00e7a le le sujet c'est ce lendemain", "start": 772.16, "duration": 4.44}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes dans quelle", "start": 774.24, "duration": 4.56}, {"text": "mesure il peut apporter du souffle ou", "start": 776.6, "duration": 4.479}, {"text": "trop de discr\u00e9dit au gouvernement de", "start": 778.8, "duration": 4.039}, {"text": "Gabriel hatal et \u00e7a ve AA des", "start": 781.079, "duration": 4.241}, {"text": "cons\u00e9quences nationales \u00e7a veut dire que", "start": 782.839, "duration": 5.12}, {"text": "en tout cas \u00e7a peut couper \u00e9norm\u00e9ment le", "start": 785.32, "duration": 4.519}, {"text": "le souffle pour la la fin du mandat", "start": 787.959, "duration": 3.281}, {"text": "est-ce qu'il peut y avoir un croisement", "start": 789.839, "duration": 3.921}, {"text": "des courbes herwan est-ce que rapha\u00eb", "start": 791.24, "duration": 4.719}, {"text": "Luxman peut d\u00e9passer Val\u00e9rie alors", "start": 793.76, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui c'est le sc\u00e9nario le moins", "start": 795.959, "duration": 4.12}, {"text": "probable quand on regarde les les codes", "start": 798.12, "duration": 3.8}, {"text": "d'adh\u00e9sion dans notre barom\u00e8tre", "start": 800.079, "duration": 3.601}, {"text": "politique Rapha\u00ebl gluxman tout se passe", "start": 801.92, "duration": 3.2}, {"text": "bien pour lui aupr\u00e8s des sympathisants", "start": 803.68, "duration": 4.68}, {"text": "socialistes 70 % de code d'adh\u00e9sion en", "start": 805.12, "duration": 5.959}, {"text": "revanche on tombe autour des 30 % chez", "start": 808.36, "duration": 4.52}, {"text": "les sympathisants \u00e9cologistes chez les", "start": 811.079, "duration": 3.681}, {"text": "sympathisants LFI mais aussi chez les", "start": 812.88, "duration": 3.6}, {"text": "sympathisants Renaissance \u00f9 il pourrai", "start": 814.76, "duration": 3.439}, {"text": "aussi prendre des voies donc ce que \u00e7a", "start": 816.48, "duration": 3.08}, {"text": "laisse pr\u00e9sager c'est que Raphael", "start": 818.199, "duration": 3.64}, {"text": "gluxman a fait le plein des euh des", "start": 819.56, "duration": 3.839}, {"text": "voies et des r\u00e9serves de voix dont il", "start": 821.839, "duration": 3.721}, {"text": "pouvait disposer du reste le total des", "start": 823.399, "duration": 3.761}, {"text": "voies de gauche qu'on mesure dans nos", "start": 825.56, "duration": 3.279}, {"text": "intentions de vote et autour de 32", "start": 827.16, "duration": 3.919}, {"text": "points c'est ce qu'on mesurait en 2019", "start": 828.839, "duration": 3.24}, {"text": "donc peut-\u00eatre que les vases", "start": 831.079, "duration": 2.76}, {"text": "communiquants entre les \u00e9lectorat ont", "start": 832.079, "duration": 3.76}, {"text": "jou\u00e9 \u00e0 plein et qui se situe plut\u00f4t \u00e0 un", "start": 833.839, "duration": 3.401}, {"text": "plafond en tout cas ce qui est s\u00fbr pour", "start": 835.839, "duration": 3.521}, {"text": "Val\u00e9rie ayet c'est queon se situe plut\u00f4t", "start": 837.24, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0 un plancher donc le sc\u00e9nario le moins", "start": 839.36, "duration": 3.719}, {"text": "probable c'est un croisement des courbes", "start": 841.519, "duration": 3.481}, {"text": "pour autant \u00e0 un point et demi d'\u00e9cart", "start": 843.079, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e7a \u00e7a n'est pas exclure Raphael Luxman", "start": 845.0, "duration": 5.519}, {"text": "semble \u00eatre le vainqueur \u00e0 gauche claire", "start": 847.92, "duration": 4.68}, {"text": "clairement enfin l'\u00e9cart se creuse", "start": 850.519, "duration": 4.041}, {"text": "notamment on voit que les \u00e9cologistes", "start": 852.6, "duration": 6.56}, {"text": "patine LFI plafone il y a vraiment un un", "start": 854.56, "duration": 6.76}, {"text": "vote utile on a beaucoup parl\u00e9 de \u00e7a des", "start": 859.16, "duration": 4.2}, {"text": "des des des \u00e9lecteurs qui sont d\u00e9\u00e7u du", "start": 861.32, "duration": 3.84}, {"text": "macronisme notamment apr\u00e8s la s\u00e9quence", "start": 863.36, "duration": 2.68}, {"text": "de la loi", "start": 865.16, "duration": 2.76}, {"text": "immigration on en a beaucoup parl\u00e9", "start": 866.04, "duration": 3.479}, {"text": "peut-\u00eatre que Val\u00e9ria fait un peu une", "start": 867.92, "duration": 2.88}, {"text": "photo originale aussi au d\u00e9but de sa", "start": 869.519, "duration": 2.32}, {"text": "campagne souvenez-vous dans son", "start": 870.8, "duration": 2.839}, {"text": "interview au Figaro d'officialisation de", "start": 871.839, "duration": 3.281}, {"text": "candidature elle expliquait qu'ils", "start": 873.639, "duration": 4.0}, {"text": "avaient vot\u00e9 \u00e0 90 % pareil donc \u00e7a lui a", "start": 875.12, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 beaucoup reproch\u00e9 en fait parce que", "start": 877.639, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e7a a peut-\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 aussi un vote de", "start": 879.04, "duration": 3.56}, {"text": "de centregauche qui qui ne se", "start": 880.92, "duration": 3.32}, {"text": "reconnaissait plus dans certaines", "start": 882.6, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9cisions voil\u00e0 du du de l'ex\u00e9cutif et", "start": 884.24, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui c'est vrai que Rapha\u00ebl", "start": 887.399, "duration": 3.0}, {"text": "gluxman en tout cas est est une surprise", "start": 888.8, "duration": 4.56}, {"text": "parce que il arrive en tout cas on voit", "start": 890.399, "duration": 5.601}, {"text": "bien au sein du Parti socialiste a a", "start": 893.36, "duration": 4.76}, {"text": "chang\u00e9 on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 peut-\u00eatre le", "start": 896.0, "duration": 4.959}, {"text": "bar centre de de de cette possible union", "start": 898.12, "duration": 4.8}, {"text": "de la gauche \u00e0 venir qui \u00e9tait \u00e0 la", "start": 900.959, "duration": 3.201}, {"text": "suite de la pr\u00e9sidentielle et des", "start": 902.92, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e9gislatives vraiment centr\u00e9 sur LFI qui", "start": 904.16, "duration": 4.2}, {"text": "avait r\u00e9ussi voil\u00e0 \u00e0 cr\u00e9er cette union", "start": 906.56, "duration": 3.56}, {"text": "autour de son programme plus radical et", "start": 908.36, "duration": 4.479}, {"text": "justement heran par que on parle de de C", "start": 910.12, "duration": 5.56}, {"text": "V communiquant PS LFI \u00e9cologiste on va", "start": 912.839, "duration": 4.161}, {"text": "voir que la campagne elle est un peu", "start": 915.68, "duration": 3.24}, {"text": "tendue parfois entre Raphael Luxman et", "start": 917.0, "duration": 3.6}, {"text": "la t\u00eate de liste \u00e0 la FIM manombr on va", "start": 918.92, "duration": 3.159}, {"text": "regarder un extrait du d\u00e9bat entre les", "start": 920.6, "duration": 4.679}, {"text": "candidats c\u00e9tait hier soir sur", "start": 922.079, "duration": 3.2}, {"text": "BFM d\u00e9battre avec le pr\u00e9sident de la", "start": 926.12, "duration": 3.8}, {"text": "R\u00e9publique mar parce que c'est vous qui", "start": 928.279, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eates candidate madame voyez-vous vous", "start": 929.92, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eates t\u00eate de list de la majorit\u00e9 on a", "start": 931.48, "duration": 4.159}, {"text": "compris vousat important Marine Le Pen", "start": 932.92, "duration": 4.599}, {"text": "je pense que elle pourrait tout voil\u00e0 \u00e7a", "start": 935.639, "duration": 3.081}, {"text": "c'est un autre extrait qu'on verra", "start": 937.519, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre un petit peu plus tard entre", "start": 938.72, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9change entre Jordan bardellaa et", "start": 940.399, "duration": 5.601}, {"text": "val\u00e9riey sur un \u00e9ventuel d\u00e9bat Macron Le", "start": 942.12, "duration": 5.159}, {"text": "Pen on va regarder l'\u00e9change entre", "start": 946.0, "duration": 3.16}, {"text": "manonbri et Raphael", "start": 947.279, "duration": 3.881}, {"text": "Luxman vous luttez pas contre l'extr\u00eame", "start": 949.16, "duration": 3.359}, {"text": "droite vous faites de moi votrep", "start": 951.16, "duration": 3.32}, {"text": "principale c'est le cas depuis 6 mois", "start": 952.519, "duration": 5.401}, {"text": "vous avez l'extr\u00eame droite \u00e0 40 % MZ", "start": 954.48, "duration": 5.479}, {"text": "concentrezous moi", "start": 957.92, "duration": 5.08}, {"text": "je je dis pr\u00e9cis\u00e9mentap gluxman que", "start": 959.959, "duration": 6.281}, {"text": "justement on a besoin de cette", "start": 963.0, "duration": 3.24}, {"text": "clart\u00e9 voil\u00e0 c'est l\u00e2chez-moi un peu les", "start": 967.12, "duration": 3.8}, {"text": "baskets qui qui viennent du c\u0153ur de", "start": 969.6, "duration": 3.12}, {"text": "Rapha\u00ebl luman comment c'est per\u00e7u \u00e7a par", "start": 970.92, "duration": 4.399}, {"text": "les \u00e9lecteurs de gauche Erwan c'est", "start": 972.72, "duration": 3.799}, {"text": "c'est ce qu'on voit dans dans beaucoup", "start": 975.319, "duration": 2.96}, {"text": "de sondages c'est on l'a d'ailleurs dans", "start": 976.519, "duration": 3.76}, {"text": "nos codes de popularit\u00e9 c'est le retour", "start": 978.279, "duration": 4.441}, {"text": "des des gauches irr\u00e9conciliables on le", "start": 980.279, "duration": 3.961}, {"text": "voit par exemple avec Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 982.72, "duration": 3.359}, {"text": "dans notre palmar\u00e8s des personnalit\u00e9s", "start": 984.24, "duration": 3.36}, {"text": "politiques de gauche il est en premi\u00e8re", "start": 986.079, "duration": 4.2}, {"text": "position mais avec 83 % de code", "start": 987.6, "duration": 5.08}, {"text": "d'adh\u00e9sion chez les sympathisants LFI et", "start": 990.279, "duration": 4.521}, {"text": "moins de 30 % chez les sympathisants", "start": 992.68, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9cologistes TPS la seule personnalit\u00e9", "start": 994.8, "duration": 3.279}, {"text": "qui tire un peu son \u00e9pingle du jeu", "start": 996.56, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e0dedans dans l'irr\u00e9conciliabilit\u00e9", "start": 998.079, "duration": 6.2}, {"text": "irr\u00e9conciliabilit\u00e9 dire su euh la seule", "start": 1001.48, "duration": 4.24}, {"text": "personne qui tire un peu son \u00e9pingle du", "start": 1004.279, "duration": 3.281}, {"text": "jeu c'est Fran\u00e7ois Ruffin mais plut\u00f4t \u00e0", "start": 1005.72, "duration": 3.4}, {"text": "un niveau bas il a une c\u00f4te d'adh\u00e9sion", "start": 1007.56, "duration": 4.44}, {"text": "qui est entre 45 et 50 % chez les", "start": 1009.12, "duration": 4.24}, {"text": "sympathisants et les fill chez les", "start": 1012.0, "duration": 2.72}, {"text": "sympathisants PS et chez les", "start": 1013.36, "duration": 3.039}, {"text": "sympathisants \u00e9cologistes \u00e7a pourrait", "start": 1014.72, "duration": 3.239}, {"text": "progresser \u00e7a reste sous la barre des 50", "start": 1016.399, "duration": 2.961}, {"text": "% mais c'est vrai que beaucoup de", "start": 1017.959, "duration": 2.8}, {"text": "personnalit\u00e9 de gauche aujourd'huis sont", "start": 1019.36, "duration": 2.919}, {"text": "tr\u00e8s haut aupr\u00e8s des sympathisants de", "start": 1020.759, "duration": 3.0}, {"text": "leur courant et tr\u00e8s bas aupr\u00e8s des", "start": 1022.279, "duration": 2.76}, {"text": "autres \u00e7a pose la question de la force", "start": 1023.759, "duration": 3.361}, {"text": "motrice de la nupes aussi qui pourrait", "start": 1025.039, "duration": 3.721}, {"text": "peut-\u00eatre \u00eatre revu on se rappelle que", "start": 1027.12, "duration": 3.6}, {"text": "le score important de Yannick jado aux", "start": 1028.76, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019 avait", "start": 1030.72, "duration": 3.959}, {"text": "plac\u00e9 Europe \u00e9cologie des vers en", "start": 1032.52, "duration": 3.2}, {"text": "position de force avant la", "start": 1034.679, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle 2022 c'est c'est c'est", "start": 1035.72, "duration": 4.599}, {"text": "tout l'enjeu aussi la pr\u00e8se eururop\u00e9enne", "start": 1038.039, "duration": 5.0}, {"text": "pour l'anupes et pour voir quel r\u00f4le", "start": 1040.319, "duration": 4.64}, {"text": "peut jouer le PS si son score est deux", "start": 1043.039, "duration": 3.601}, {"text": "fois sup\u00e9rieur \u00e0 celle \u00e0 celui de ses", "start": 1044.959, "duration": 2.801}, {"text": "concurrents vous nous le disiez un peu", "start": 1046.64, "duration": 2.88}, {"text": "clair les les SAV rebattre compl\u00e8tement", "start": 1047.76, "duration": 3.919}, {"text": "les carartes \u00e0 gauche ah oui oui on a", "start": 1049.52, "duration": 4.0}, {"text": "bien vu ce ce weekend \u00e0 aubertvillier", "start": 1051.679, "duration": 4.081}, {"text": "Manon Aubri qui a appel\u00e9 les militants", "start": 1053.52, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9cologistes \u00e0 voter pour elle \u00e7a a", "start": 1055.76, "duration": 4.24}, {"text": "suscit\u00e9 des r\u00e9actions \u00e9videmment tr\u00e8s", "start": 1058.32, "duration": 3.56}, {"text": "vives du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9cologistes qui", "start": 1060.0, "duration": 4.16}, {"text": "justement enfin Marie toussin a toujours", "start": 1061.88, "duration": 3.679}, {"text": "dit qu'elle ne voulait pas une guerre", "start": 1064.16, "duration": 3.04}, {"text": "des gauches qu'elle voulait une campagne", "start": 1065.559, "duration": 3.721}, {"text": "dans la douceur qu'on se voil\u00e0 et en", "start": 1067.2, "duration": 3.56}, {"text": "fait l\u00e0 on voit bien que c'est \u00e7a n'est", "start": 1069.28, "duration": 3.48}, {"text": "plus tenable c'est\u00e0dire que l\u00e0 l'unit\u00e9", "start": 1070.76, "duration": 3.799}, {"text": "qui n'a pas \u00e9t\u00e9 faite sur les listes", "start": 1072.76, "duration": 4.72}, {"text": "monri appelle \u00e0 l'affaire dans les urnes", "start": 1074.559, "duration": 4.641}, {"text": "risque de siphonner voil\u00e0 les les les", "start": 1077.48, "duration": 4.319}, {"text": "les les voix de de de son ancienne alli\u00e9", "start": 1079.2, "duration": 3.92}, {"text": "donc on voit bien que le fait de pas", "start": 1081.799, "duration": 3.0}, {"text": "avoir r\u00e9ussi \u00e0 se r\u00e9unir avant les", "start": 1083.12, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lections voil\u00e0 aujourd'hui il le Pay le", "start": 1084.799, "duration": 3.88}, {"text": "paye fort cher avec une grande partie de", "start": 1087.2, "duration": 3.44}, {"text": "chaque meeting interview qu'on lit", "start": 1088.679, "duration": 3.641}, {"text": "consiste effectivement \u00e0 d\u00e9noncer le", "start": 1090.64, "duration": 4.68}, {"text": "fait que Rapha\u00ebl gluxman a sur sa liste", "start": 1092.32, "duration": 5.64}, {"text": "des soutiens \u00e0 la 69 en Occitanie qui a", "start": 1095.32, "duration": 3.359}, {"text": "un", "start": 1097.96, "duration": 4.4}, {"text": "projet tr\u00e8s n\u00e9faste au climat \u00e0 dire", "start": 1098.679, "duration": 6.0}, {"text": "que Marie toussin n'est pas un vote", "start": 1102.36, "duration": 3.84}, {"text": "efficace qu'il faut voil\u00e0 qu'il faut", "start": 1104.679, "duration": 3.081}, {"text": "privil\u00e9gier un vote efficace en votant", "start": 1106.2, "duration": 4.599}, {"text": "manri pour arriver \u00e0 avoir le plus de", "start": 1107.76, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s possible enfin on a vraiment et", "start": 1110.799, "duration": 3.481}, {"text": "puis derri\u00e8re les \u00e9cologistes pour qui", "start": 1112.799, "duration": 2.961}, {"text": "VO c'est la raison d'\u00eatre disent mais", "start": 1114.28, "duration": 3.639}, {"text": "nous sommes les les vrais \u00e9cologistes", "start": 1115.76, "duration": 3.44}, {"text": "mais en fait aujourd'hui tout le monde a", "start": 1117.919, "duration": 2.921}, {"text": "une composante \u00e9cologiste dans son dans", "start": 1119.2, "duration": 3.52}, {"text": "son dans son dans son programme donc on", "start": 1120.84, "duration": 4.16}, {"text": "voit bien qu'aujourd'hui les projections", "start": 1122.72, "duration": 3.8}, {"text": "qui disent on fera l'Union apr\u00e8s les", "start": 1125.0, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a va \u00eatre un nouveau gros", "start": 1126.52, "duration": 3.159}, {"text": "chantier a fait qu' effffectivement on", "start": 1128.2, "duration": 3.28}, {"text": "voit un rapport de force en fonction des", "start": 1129.679, "duration": 3.401}, {"text": "des des des scores que feront les uns et", "start": 1131.48, "duration": 2.92}, {"text": "les autres qui vont forc\u00e9ment rebattre", "start": 1133.08, "duration": 4.079}, {"text": "les cartes et et effectivement mant auri", "start": 1134.4, "duration": 3.68}, {"text": "a beau jeu de dire que c'est le", "start": 1137.159, "duration": 3.441}, {"text": "hollandisme qui va revenir que voil\u00e0 que", "start": 1138.08, "duration": 4.2}, {"text": "c'est c'est l'ancienne gauche qui a", "start": 1140.6, "duration": 4.28}, {"text": "trahi ses engagements \u00e7a va \u00eatre un gros", "start": 1142.28, "duration": 5.519}, {"text": "chantier on va continuer \u00e0 d\u00e9voiler ce", "start": 1144.88, "duration": 4.679}, {"text": "barom\u00e8tre au doxa on va se pencher plus", "start": 1147.799, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur les codes d'adh\u00e9sion des", "start": 1149.559, "duration": 3.48}, {"text": "candidats aux europ\u00e9ennes oui on va voir", "start": 1151.44, "duration": 2.719}, {"text": "qu'il y a des diff\u00e9rences entre les", "start": 1153.039, "duration": 2.921}, {"text": "codes d'adh\u00e9sions et les intentions de", "start": 1154.159, "duration": 3.361}, {"text": "vote alors pas dans le haut du", "start": 1155.96, "duration": 3.24}, {"text": "classement puisque le candidat aux", "start": 1157.52, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9ennes qui r\u00e9colte le plus", "start": 1159.2, "duration": 3.12}, {"text": "d'adh\u00e9sion de la part des Fran\u00e7ais c'est", "start": 1160.44, "duration": 5.08}, {"text": "Jordane bardellaa avec 36 % d'adh\u00e9sion", "start": 1162.32, "duration": 4.76}, {"text": "en 2e position et c'est l\u00e0 o\u00f9 c'est", "start": 1165.52, "duration": 3.36}, {"text": "int\u00e9ressant et bien c'est Mario mar\u00e9chal", "start": 1167.08, "duration": 5.04}, {"text": "qui r\u00e9colte 27 % d'adh\u00e9sion de la part", "start": 1168.88, "duration": 5.12}, {"text": "des personnes interrog\u00e9es 20 %", "start": 1172.12, "duration": 3.36}, {"text": "d'adh\u00e9sion pour Raphael gluxman devant", "start": 1174.0, "duration": 4.4}, {"text": "l'insoumise manori et le candidat LR", "start": 1175.48, "duration": 5.0}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami respectivement 17", "start": 1178.4, "duration": 4.08}, {"text": "et 16 % et puis on note surtout que la", "start": 1180.48, "duration": 3.559}, {"text": "candidate de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1182.48, "duration": 4.319}, {"text": "Val\u00e9rie ayer ne r\u00e9colte seulement que 12", "start": 1184.039, "duration": 6.76}, {"text": "% d'adh\u00e9sion 39 % des Fran\u00e7ais lui sont", "start": 1186.799, "duration": 5.88}, {"text": "indiff\u00e9rents c'est quasiment le m\u00eame", "start": 1190.799, "duration": 3.681}, {"text": "manque de notori\u00e9t\u00e9 que l'\u00e9cologiste", "start": 1192.679, "duration": 4.36}, {"text": "Marie toussin effectivementan on n pas", "start": 1194.48, "duration": 3.72}, {"text": "on n'est pas dans le m\u00eame ordre que les", "start": 1197.039, "duration": 2.76}, {"text": "int de vot juste pour que les", "start": 1198.2, "duration": 3.04}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs comprennent bien est-ce", "start": 1199.799, "duration": 3.161}, {"text": "que vous pouvez expliquer pourquoi il y", "start": 1201.24, "duration": 3.919}, {"text": "a une telle diff\u00e9rence oui alors la code", "start": 1202.96, "duration": 3.839}, {"text": "d'adh\u00e9sion c'est un indicateur qui est", "start": 1205.159, "duration": 4.321}, {"text": "plus sujet \u00e0 bouger avec l'actualit\u00e9 qui", "start": 1206.799, "duration": 5.161}, {"text": "est moins li\u00e9 \u00e0 la proximit\u00e9 partisane", "start": 1209.48, "duration": 4.84}, {"text": "c'est vraiment le rapport direct qu'on", "start": 1211.96, "duration": 4.32}, {"text": "les Fran\u00e7ais a une personnalit\u00e9 et cette", "start": 1214.32, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4e d'adh\u00e9sion qui est basse pour", "start": 1216.28, "duration": 4.399}, {"text": "Val\u00e9rie qui est m\u00eame inf\u00e9rieure \u00e0", "start": 1218.32, "duration": 3.88}, {"text": "l'intention de vote aux \u00e9lections", "start": 1220.679, "duration": 2.681}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a montre bien que c'est une", "start": 1222.2, "duration": 3.04}, {"text": "personnalit\u00e9 qui n'a pas \u00e9merg\u00e9 dans", "start": 1223.36, "duration": 3.439}, {"text": "l'opinion quand on a commenc\u00e9 \u00e0 mesurer", "start": 1225.24, "duration": 3.64}, {"text": "sa code d'adh\u00e9sion au mois de mars sa", "start": 1226.799, "duration": 4.561}, {"text": "c\u00f4te de d'adh\u00e9sion \u00e9tait de 10 %. elle", "start": 1228.88, "duration": 4.44}, {"text": "est de 12 % aujourd'hui donc elle n'a", "start": 1231.36, "duration": 3.439}, {"text": "progress\u00e9 que 2 points mais surtout sa", "start": 1233.32, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4te de rejet \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque de 33 %", "start": 1234.799, "duration": 4.681}, {"text": "elle est de 39 % aujourd'hui \u00e7a veut", "start": 1237.32, "duration": 3.32}, {"text": "dire que non seulement elle a peu", "start": 1239.48, "duration": 2.64}, {"text": "progress\u00e9 en adh\u00e9sion mais en plus elle", "start": 1240.64, "duration": 4.24}, {"text": "a progress\u00e9 fortement en en rejet c'est", "start": 1242.12, "duration": 4.12}, {"text": "toute la difficult\u00e9 pour une", "start": 1244.88, "duration": 3.08}, {"text": "personnalit\u00e9 inconnue quand elle est", "start": 1246.24, "duration": 3.64}, {"text": "plac\u00e9e au premier rang dans un contexte", "start": 1247.96, "duration": 3.92}, {"text": "de rejet de de l'ex\u00e9cutif voir m\u00eame", "start": 1249.88, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gitimer par le fait que ce soit", "start": 1251.88, "duration": 3.56}, {"text": "Gabriel Atal qui descend dans l'ar\u00e8ne", "start": 1253.48, "duration": 3.48}, {"text": "face \u00e0 \u00e0 Jordane Bardella on voit", "start": 1255.44, "duration": 3.76}, {"text": "qu'elle a \u00e9merg\u00e9 n\u00e9gatif et qu'elle", "start": 1256.96, "duration": 4.04}, {"text": "peine \u00e0 cr\u00e9er un lien avec les Fran\u00e7ais", "start": 1259.2, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'elle est peu connu", "start": 1261.0, "duration": 3.88}, {"text": "encore elle a encore peu de notori\u00e9t\u00e9", "start": 1262.96, "duration": 4.04}, {"text": "oui elle \u00e9merge peu mais apr\u00e8s c'est \u00e7a", "start": 1264.88, "duration": 3.76}, {"text": "c'est ce qu'on aurait pu aussi mesurer", "start": 1267.0, "duration": 4.279}, {"text": "pour Nathalie Loiseau en en 2019 qui lui", "start": 1268.64, "duration": 4.2}, {"text": "a pas emp\u00each\u00e9 de faire 22% une question", "start": 1271.279, "duration": 2.721}, {"text": "de r\u00e9serve de voix aussi pour la", "start": 1272.84, "duration": 2.52}, {"text": "majorit\u00e9 ce que vous nous dites c'est", "start": 1274.0, "duration": 3.12}, {"text": "que le fait que Gabriel hatal lui prenne", "start": 1275.36, "duration": 3.319}, {"text": "la place entre guillemets dans un d\u00e9bat", "start": 1277.12, "duration": 2.799}, {"text": "une heure de grande \u00e9coute finalement \u00e7a", "start": 1278.679, "duration": 3.6}, {"text": "l'a pas aid\u00e9 loin d'avoir lanc\u00e9 sa", "start": 1279.919, "duration": 3.961}, {"text": "dynamique de campagne \u00e7a l'a desservi au", "start": 1282.279, "duration": 4.841}, {"text": "final \u00e7a la d\u00e9l\u00e9gitime probablement dans", "start": 1283.88, "duration": 6.0}, {"text": "sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 mener la la liste et \u00e7a", "start": 1287.12, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a la place pas comme une personnalit\u00e9", "start": 1289.88, "duration": 2.76}, {"text": "de de premier plan dans l'esprit des", "start": 1291.44, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ais ouais alors qui ce d\u00e9bat \u00e9tait", "start": 1292.64, "duration": 3.919}, {"text": "sens\u00e9 \u00eatre de la part de Gabriel Atal un", "start": 1294.88, "duration": 3.24}, {"text": "moyen de lancer la dynamique de campagne", "start": 1296.559, "duration": 3.281}, {"text": "de Val\u00e9rie eyet finalement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1298.12, "duration": 3.24}, {"text": "peu le contraire oui bon les soutiens", "start": 1299.84, "duration": 3.24}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 un peu tardifs hein c'est vrai", "start": 1301.36, "duration": 3.64}, {"text": "que pendant longtemps elle elle a un peu", "start": 1303.08, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 seule seu au front peu connu comme", "start": 1305.0, "duration": 3.76}, {"text": "vous disiez on savait que c'\u00e9tait un", "start": 1307.279, "duration": 4.161}, {"text": "second choix \u00e7a devait \u00eatre ces journ\u00e9es", "start": 1308.76, "duration": 4.6}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 voil\u00e0 au minist\u00e8re \u00e7a a", "start": 1311.44, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un peu voil\u00e0 une une surprise", "start": 1313.36, "duration": 4.12}, {"text": "ensuite effectivement on avait vu \u00e0 la", "start": 1315.52, "duration": 3.96}, {"text": "Mutualit\u00e9 voil\u00e0 que le banc l'arri\u00e8re", "start": 1317.48, "duration": 3.52}, {"text": "banc de la majorit\u00e9 \u00e9tait venu soutenir", "start": 1319.48, "duration": 2.96}, {"text": "dans ce meeting un peu voil\u00e0 de de", "start": 1321.0, "duration": 3.36}, {"text": "lancement de campagne et puis l\u00e0 on voit", "start": 1322.44, "duration": 3.16}, {"text": "que \u00e7a ne fonctionne pas et que quelque", "start": 1324.36, "duration": 2.88}, {"text": "part peut-\u00eatre oui c'est contreproductif", "start": 1325.6, "duration": 3.0}, {"text": "c'est\u00e0d que c'est que sont face \u00e0", "start": 1327.24, "duration": 3.64}, {"text": "faceace avec bardellaa n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 1328.6, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s r\u00e9ussie elle avait \u00e9t\u00e9 vraiment", "start": 1330.88, "duration": 4.2}, {"text": "mise en difficult\u00e9 donc ensuite le", "start": 1332.4, "duration": 4.6}, {"text": "l'arriv\u00e9e de de Gabriel Atal en soutien", "start": 1335.08, "duration": 4.12}, {"text": "et puis cette cette rumeur ou en tout", "start": 1337.0, "duration": 4.44}, {"text": "cas projet Bont avorter de d\u00e9bat entre", "start": 1339.2, "duration": 5.16}, {"text": "Macron et et et Marine Le Pen voil\u00e0", "start": 1341.44, "duration": 5.8}, {"text": "contribue un peu \u00e0 encore plus \u00e0 se", "start": 1344.36, "duration": 4.559}, {"text": "demander qui est vraiment candidat qui", "start": 1347.24, "duration": 3.559}, {"text": "est cette personne entre guillemets", "start": 1348.919, "duration": 3.441}, {"text": "quelle est sa l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0ter cette", "start": 1350.799, "duration": 2.601}, {"text": "liste et pourtant elle a un bilan", "start": 1352.36, "duration": 2.52}, {"text": "qu'elle d\u00e9fend mais c'est c'est", "start": 1353.4, "duration": 3.0}, {"text": "difficile et d'ailleurs hier soir dans", "start": 1354.88, "duration": 3.399}, {"text": "le d\u00e9bat Jordan Bardella par un exc\u00e8s", "start": 1356.4, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9gance rappel\u00e9 \u00e0 Val\u00e9rie en tout cas", "start": 1358.279, "duration": 4.28}, {"text": "lui a dit de se demander pourquoi", "start": 1360.96, "duration": 3.52}, {"text": "Emmanuel Macron et gabrielal se Mobilis", "start": 1362.559, "duration": 3.761}, {"text": "autant pour pouvoir d\u00e9battre avec le", "start": 1364.48, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national dans cette", "start": 1366.32, "duration": 3.719}, {"text": "campagne parce que cette personnalit\u00e9 sa", "start": 1367.72, "duration": 3.88}, {"text": "personnalit\u00e9 Nim pas on va l'\u00e9couter", "start": 1370.039, "duration": 2.601}, {"text": "justement", "start": 1371.6, "duration": 2.8}, {"text": "Alex", "start": 1372.64, "duration": 3.84}, {"text": "pouroi d\u00e9battre avec le pr\u00e9sident de la", "start": 1374.4, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9publque mar Le Pen par que c'est vous", "start": 1376.48, "duration": 6.76}, {"text": "cand madamez vous \u00eaes de la majorit\u00e9 on", "start": 1378.2, "duration": 9.04}, {"text": "Mar Le Pen je P elle pourrait tout \u00e0", "start": 1383.24, "duration": 6.2}, {"text": "fait question vous devez vous poser", "start": 1387.24, "duration": 3.72}, {"text": "laissez-moi la question vous devz poser", "start": 1389.44, "duration": 2.96}, {"text": "sur votre respect c'est pourquoi est-ce", "start": 1390.96, "duration": 2.319}, {"text": "qu'on est oblig\u00e9 de mettre tous les", "start": 1392.4, "duration": 2.08}, {"text": "moyens de l'\u00c9tat pour aller vous sauver", "start": 1393.279, "duration": 2.961}, {"text": "dans cette campagne \u00e9lectorale pouron", "start": 1394.48, "duration": 3.6}, {"text": "est oblig\u00e9", "start": 1396.24, "duration": 4.039}, {"text": "d' monsieur Macron pour venir vous", "start": 1398.08, "duration": 3.52}, {"text": "sauver c'est parce que probablement vous", "start": 1400.279, "duration": 4.241}, {"text": "\u00eates en tr\u00e8s grande difficult\u00e9 voil un", "start": 1401.6, "duration": 4.439}, {"text": "de r\u00e9action", "start": 1404.52, "duration": 4.519}, {"text": "peut\u00eatre-ce que \u00e7a \u00e7a pe marquer", "start": 1406.039, "duration": 4.441}, {"text": "non pas n\u00e9cessairement parce que c'est", "start": 1409.039, "duration": 2.961}, {"text": "c'est \u00e7a n'est pas \u00e7a peut peut-\u00eatre", "start": 1410.48, "duration": 3.28}, {"text": "marquer l'\u00e9lectorat de de de Jordane", "start": 1412.0, "duration": 3.4}, {"text": "Bardella mais faut faut toujours avoir", "start": 1413.76, "duration": 4.039}, {"text": "en t\u00eate que ces d\u00e9bats \u00e9lectoraux ils", "start": 1415.4, "duration": 4.36}, {"text": "sont regard\u00e9s par des partisans donc", "start": 1417.799, "duration": 3.76}, {"text": "c'est les gens qui changent tr\u00e8s", "start": 1419.76, "duration": 3.519}, {"text": "difficilement d'opinion surtout dans une", "start": 1421.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9lection o\u00f9 il y a 50 % du corps", "start": 1423.279, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9lectoral qui va aller voter c'est pas", "start": 1425.48, "duration": 2.64}, {"text": "du tout comme un d\u00e9bat d'entre deux", "start": 1426.84, "duration": 3.199}, {"text": "tours \u00e0 la pr\u00e9sidentielle o\u00f9 les tro/4s", "start": 1428.12, "duration": 4.12}, {"text": "du pays vont voter et cherchent avant un", "start": 1430.039, "duration": 3.801}, {"text": "2ux\u00e8me tour o\u00f9 il y a une part de votre", "start": 1432.24, "duration": 2.799}, {"text": "utile ou de votre barrage \u00e0 se faire une", "start": 1433.84, "duration": 2.92}, {"text": "id\u00e9e l\u00e0 d'autant que vous nous avez dit", "start": 1435.039, "duration": 2.88}, {"text": "l'inverse finalement c'est pas le fait", "start": 1436.76, "duration": 3.0}, {"text": "que Gabriel la T soit aller d\u00e9battre qui", "start": 1437.919, "duration": 3.961}, {"text": "a sauv\u00e9 Val\u00e9rie eyet dans sa campagne", "start": 1439.76, "duration": 4.44}, {"text": "non \u00e7a p\u00e8se plus sur la r\u00e9putation que", "start": 1441.88, "duration": 4.56}, {"text": "peuvent imprimer certaines personnalit\u00e9s", "start": 1444.2, "duration": 3.44}, {"text": "politique mais on est plus du domaine de", "start": 1446.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'image et de la r\u00e9putation que de", "start": 1447.64, "duration": 3.48}, {"text": "l'intention de vote ou du du changement", "start": 1449.44, "duration": 3.16}, {"text": "de de choix \u00e9lectoral un petit mot", "start": 1451.12, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre sur l'adh\u00e9sion de Jordan", "start": 1452.6, "duration": 3.76}, {"text": "bardellaa Alex l'a dit elle est tr\u00e8s", "start": 1454.0, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lev\u00e9e \u00e7a veut dire qu'on n pas", "start": 1456.36, "duration": 2.48}, {"text": "seulement dans un vote de rejet", "start": 1457.48, "duration": 3.16}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais dans un v\u00e9ritable", "start": 1458.84, "duration": 3.64}, {"text": "vote d'adh\u00e9sion envers jordin bardela", "start": 1460.64, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui c'est c'est ce qu'on peut", "start": 1462.48, "duration": 4.12}, {"text": "imaginer c'est c'est \u00e7a va avec cette", "start": 1464.84, "duration": 4.319}, {"text": "notabilisation du rassemble national son", "start": 1466.6, "duration": 4.92}, {"text": "entr\u00e9e massive \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1469.159, "duration": 6.24}, {"text": "avec une une mani\u00e8re de de se comporter", "start": 1471.52, "duration": 6.519}, {"text": "plut\u00f4t asceptis\u00e9 et c'est ce qu'on a", "start": 1475.399, "duration": 3.921}, {"text": "retrouv\u00e9 aussi dans le d\u00e9bat c'est que", "start": 1478.039, "duration": 3.12}, {"text": "contrairement au d\u00e9bat de Marine Le Pen", "start": 1479.32, "duration": 4.239}, {"text": "en 2017 qui qui renverse un peu la table", "start": 1481.159, "duration": 4.12}, {"text": "face \u00e0 Emmanuel Macron l\u00e0 on \u00e9tait", "start": 1483.559, "duration": 3.321}, {"text": "plut\u00f4t sur un d\u00e9bat de ma\u00eetrise des", "start": 1485.279, "duration": 2.721}, {"text": "dossiers", "start": 1486.88, "duration": 2.919}, {"text": "d'institutionnalisation de de Jordane", "start": 1488.0, "duration": 3.799}, {"text": "Bardella c'est c'est ce qu'on retrouve", "start": 1489.799, "duration": 5.0}, {"text": "dans cette solidit\u00e9 du du vote RN", "start": 1491.799, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui on n plus du tout sur le", "start": 1494.799, "duration": 3.6}, {"text": "vote RN il y a une dizaine une quinzaine", "start": 1496.399, "duration": 4.041}, {"text": "d'ann\u00e9 on \u00e9\u00e9 sur un vote ponctuel de", "start": 1498.399, "duration": 3.601}, {"text": "protestation pour faire entendre un", "start": 1500.44, "duration": 3.8}, {"text": "ralbol on est vraiment sur un vote et", "start": 1502.0, "duration": 3.919}, {"text": "non d'\u00e9lecteurs d\u00e9saffili\u00e9s mais d'\u00e9", "start": 1504.24, "duration": 4.439}, {"text": "lecteurs fid\u00e9liser un vote d'adh\u00e9sion un", "start": 1505.919, "duration": 4.201}, {"text": "vote de de conviction et c'est pour \u00e7a", "start": 1508.679, "duration": 3.441}, {"text": "que ces intentions de vote paraissent", "start": 1510.12, "duration": 3.919}, {"text": "aussi solides pour le rassemblement", "start": 1512.12, "duration": 4.0}, {"text": "national aujourd'hui avec un Jordan", "start": 1514.039, "duration": 3.961}, {"text": "Bardella qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut", "start": 1516.12, "duration": 4.559}, {"text": "cl oui bien s\u00fbr mais c'est vrai qu'on on", "start": 1518.0, "duration": 4.399}, {"text": "parle assez peu d'Europe en fait dans", "start": 1520.679, "duration": 4.36}, {"text": "dans tout \u00e7a on a vu les uns et les", "start": 1522.399, "duration": 4.841}, {"text": "autres soit le pr\u00e9senter comme des des", "start": 1525.039, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lections dei-mandat un pr\u00e9\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1527.24, "duration": 5.24}, {"text": "pour contre Macron avant la", "start": 1530.159, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on parle de c'est vrai", "start": 1532.48, "duration": 3.919}, {"text": "beaucoup de cette image de bardellaa bon", "start": 1534.52, "duration": 4.24}, {"text": "les les Fran\u00e7ais quand m\u00eame ont toujours", "start": 1536.399, "duration": 4.64}, {"text": "majoritairement une un rejet contre la", "start": 1538.76, "duration": 3.84}, {"text": "x\u00e9nophobie enfin des des des", "start": 1541.039, "duration": 3.281}, {"text": "fondamentaux du parti du rassemblement", "start": 1542.6, "duration": 4.24}, {"text": "national mais cette image tr\u00e8s lisse et", "start": 1544.32, "duration": 4.52}, {"text": "qu'ils ont poliiss\u00e9 depuis le rentr\u00e9e \u00e0", "start": 1546.84, "duration": 3.959}, {"text": "l'Assembl\u00e9e avec un groupe vraiment", "start": 1548.84, "duration": 3.839}, {"text": "structur\u00e9 on l'a vu il a insist sur le", "start": 1550.799, "duration": 4.441}, {"text": "fait que lui il \u00e9tait poli qui qui se", "start": 1552.679, "duration": 4.201}, {"text": "tenait bien on a parl\u00e9 de strat\u00e9gie de", "start": 1555.24, "duration": 3.159}, {"text": "la cravate mais c'est vrai que le le", "start": 1556.88, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national a vraiment", "start": 1558.399, "duration": 3.721}, {"text": "ma\u00eetris\u00e9 son image face un peu \u00e0 une", "start": 1559.76, "duration": 5.6}, {"text": "bord\u00e9lisation organis\u00e9e par par la nupes", "start": 1562.12, "duration": 4.96}, {"text": "ils ont toujours jou\u00e9 cette carte mais", "start": 1565.36, "duration": 3.559}, {"text": "mais on parle de communication politique", "start": 1567.08, "duration": 4.199}, {"text": "enfin sur les dossiers sur et c'est vrai", "start": 1568.919, "duration": 4.321}, {"text": "que Gabriel Atal a essay\u00e9 de mener enfin", "start": 1571.279, "duration": 3.28}, {"text": "le d\u00e9bat l\u00e0-dessus sur les", "start": 1573.24, "duration": 3.039}, {"text": "contradictions les revirements les", "start": 1574.559, "duration": 4.12}, {"text": "impr\u00e9cisions le manque de participation", "start": 1576.279, "duration": 4.88}, {"text": "de de de de Bardella vraiment au d\u00e9bat", "start": 1578.679, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en et c'est quelque chose qu'il", "start": 1581.159, "duration": 2.52}, {"text": "assume lui l\u00e0 il faisait ses petites", "start": 1582.279, "duration": 3.64}, {"text": "vid\u00e9os sur les r\u00e9seaux sociaux il parcit", "start": 1583.679, "duration": 3.561}, {"text": "de sa position mais il participait peu", "start": 1585.919, "duration": 2.681}, {"text": "au d\u00e9bat et finalement on voit bien", "start": 1587.24, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il y a une spectacularisation un peu", "start": 1588.6, "duration": 3.64}, {"text": "de cette campagne la multiplication des", "start": 1590.32, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9bats c'est face- \u00e0 face on est en", "start": 1592.24, "duration": 3.679}, {"text": "train de suivre un peu une s\u00e9rie Netflix", "start": 1593.799, "duration": 4.161}, {"text": "enfin mais on parle assez peu d'Europe", "start": 1595.919, "duration": 3.041}, {"text": "et donc du coup c'est vrai que c'est", "start": 1597.96, "duration": 2.0}, {"text": "c'est int\u00e9ressant de voir ce", "start": 1598.96, "duration": 3.24}, {"text": "positionnement de de de de de Jordane", "start": 1599.96, "duration": 3.599}, {"text": "Bardella mais qu'est-ce que \u00e7a donnera \u00e0", "start": 1602.2, "duration": 3.0}, {"text": "long terme c'est c'est quand m\u00eame plus", "start": 1603.559, "duration": 3.6}, {"text": "plus plus voil\u00e0 une interrogation euh", "start": 1605.2, "duration": 4.079}, {"text": "voil ou reste le plafond de verre aussi", "start": 1607.159, "duration": 3.441}, {"text": "pour pour le RN aujourd'hui il y a", "start": 1609.279, "duration": 3.321}, {"text": "toujours 57 % des Fran\u00e7ais qui", "start": 1610.6, "duration": 3.28}, {"text": "consid\u00e8rent que c'est un parti d'extr\u00eame", "start": 1612.6, "duration": 4.04}, {"text": "droite 51 % que c'est un parti raciste", "start": 1613.88, "duration": 5.519}, {"text": "48 % que c'est un parti qui peut mettre", "start": 1616.64, "duration": 4.919}, {"text": "qui menace notre d\u00e9mocratie donc il y a", "start": 1619.399, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame un plafond de vert si si on", "start": 1621.559, "duration": 3.201}, {"text": "parle de la pr\u00e9sidentielle comme \u00e9tant", "start": 1623.279, "duration": 3.601}, {"text": "la la la s\u00e9quence d'apr\u00e8s mais dans un", "start": 1624.76, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s nationalis\u00e9 o\u00f9 on parle peu", "start": 1626.88, "duration": 4.0}, {"text": "d'Europe en effet \u00e7a fait profond\u00e9ment", "start": 1628.88, "duration": 3.679}, {"text": "le le jeu du RN avec un contexte", "start": 1630.88, "duration": 3.679}, {"text": "d'opinion sur la s\u00e9curit\u00e9 sur", "start": 1632.559, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration sur la d\u00e9fense du pouvoir", "start": 1634.559, "duration": 3.801}, {"text": "d'achat des Fran\u00e7ais les plus fragiles", "start": 1636.679, "duration": 3.72}, {"text": "qui est b\u00e9n\u00e9fique au au Front National", "start": 1638.36, "duration": 3.199}, {"text": "au rassemblement national qui est bien", "start": 1640.399, "duration": 2.441}, {"text": "mieux cr\u00e9dit\u00e9 que la majorit\u00e9", "start": 1641.559, "duration": 2.561}, {"text": "pr\u00e9sidentielle sur cette th\u00e9matique on", "start": 1642.84, "duration": 2.88}, {"text": "termine avec le dernier indicateur l\u00e0", "start": 1644.12, "duration": 3.159}, {"text": "aussi c'est un indicateur mensuel hein", "start": 1645.72, "duration": 3.04}, {"text": "c'est le barom\u00e8tre personnalit\u00e9s", "start": 1647.279, "duration": 3.601}, {"text": "politique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais le podium", "start": 1648.76, "duration": 3.799}, {"text": "reste inchanger oui avec en premi\u00e8re", "start": 1650.88, "duration": 3.08}, {"text": "position de ce barom\u00e8tre \u00c9douard", "start": 1652.559, "duration": 2.6}, {"text": "Philippe l'ancien Premier ministre", "start": 1653.96, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9colte 40 % de bonnes opinions aupr\u00e8s", "start": 1655.159, "duration": 5.081}, {"text": "des Fran\u00e7ais devant Jordane Bardella 36", "start": 1657.72, "duration": 4.839}, {"text": "% \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec Marine Le Pen et Marion", "start": 1660.24, "duration": 4.48}, {"text": "mar\u00e9chal passe en 4e position elle gagne", "start": 1662.559, "duration": 3.84}, {"text": "un point par rapport au mois dernier et", "start": 1664.72, "duration": 3.16}, {"text": "elle passe devant g\u00e9ralde Darmanin le", "start": 1666.399, "duration": 3.201}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e9dard Philippe", "start": 1667.88, "duration": 3.2}, {"text": "qui ne bouge pas heran \u00e9dard Philippe", "start": 1669.6, "duration": 4.12}, {"text": "qui ne bouge pas 40% c'est un cran", "start": 1671.08, "duration": 5.479}, {"text": "derri\u00e8re Gabriel Atal si on compare la", "start": 1673.72, "duration": 5.52}, {"text": "la popularit\u00e9 des deux et leur structure", "start": 1676.559, "duration": 4.641}, {"text": "d'adh\u00e9sion on observe que \u00e9edouard", "start": 1679.24, "duration": 4.279}, {"text": "Philippe a une un soutien un peu plus", "start": 1681.2, "duration": 3.68}, {"text": "transversal queles que soient les", "start": 1683.519, "duration": 3.121}, {"text": "cat\u00e9gories de commune alors que c'est", "start": 1684.88, "duration": 3.96}, {"text": "surtout l'\u00eele-de-fance qui qui soutient", "start": 1686.64, "duration": 4.44}, {"text": "Gabriel Atal il conserve \u00e9edouard", "start": 1688.84, "duration": 4.28}, {"text": "Philippe une bonne c\u00f4e d'adh\u00e9sion aupr\u00e8s", "start": 1691.08, "duration": 4.319}, {"text": "des sympathisants Renaissance aussi bien", "start": 1693.12, "duration": 4.48}, {"text": "que aupr\u00e8s des des sympathisants LR", "start": 1695.399, "duration": 5.0}, {"text": "derri\u00e8re entre Marine Le Pen et Jordane", "start": 1697.6, "duration": 4.24}, {"text": "Bardella ce qui ce qui est int\u00e9ressant", "start": 1700.399, "duration": 3.0}, {"text": "est ce qui montre aussi cet", "start": 1701.84, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9largissement du socle \u00e9lectoral duaren", "start": 1703.399, "duration": 3.52}, {"text": "qui est rendu possible par Jordan", "start": 1705.799, "duration": 2.641}, {"text": "bardellaa il a une meilleure code", "start": 1706.919, "duration": 4.161}, {"text": "d'adh\u00e9sion chez les 65 ans et plus que", "start": 1708.44, "duration": 5.04}, {"text": "Marine Le Pen chez les sympathisants LR", "start": 1711.08, "duration": 3.8}, {"text": "que Marine Le Pen 10 points d'\u00e9cart", "start": 1713.48, "duration": 3.88}, {"text": "alors en 38 \u00e0 28 mais tout de m\u00eame 10", "start": 1714.88, "duration": 4.159}, {"text": "points d'\u00e9cart et chez les sympathisants", "start": 1717.36, "duration": 3.64}, {"text": "reconqu\u00eatent aussi donc plus que Marine", "start": 1719.039, "duration": 3.441}, {"text": "Le Pen Jordan Bard est en train", "start": 1721.0, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9largir le le socle \u00e9lectoral du RN un", "start": 1722.48, "duration": 4.24}, {"text": "dernier mot clair oui sur dard Philippe", "start": 1724.88, "duration": 2.799}, {"text": "moi ce que je trouve int\u00e9ressant l\u00e0", "start": 1726.72, "duration": 2.839}, {"text": "c'est ces derni\u00e8res semaines enfin on a", "start": 1727.679, "duration": 3.84}, {"text": "entendu un peu prendre ses distances", "start": 1729.559, "duration": 4.521}, {"text": "face \u00e0 Emmanuel Macron don voil\u00e0 il fait", "start": 1731.519, "duration": 4.721}, {"text": "partie de la liste pour les", "start": 1734.08, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes mais voil\u00e0 exactement donc", "start": 1736.24, "duration": 3.039}, {"text": "on l'a entendu sur la nouvelle-", "start": 1738.32, "duration": 2.959}, {"text": "Cal\u00e9donie on l'a entendu sur le d\u00e9bat", "start": 1739.279, "duration": 3.52}, {"text": "avec Marine Le Pen o\u00f9 il disait que", "start": 1741.279, "duration": 2.88}, {"text": "c'\u00e9tait surprenant pas forc\u00e9ment une", "start": 1742.799, "duration": 2.841}, {"text": "bonne id\u00e9e il joue un petit peu sa", "start": 1744.159, "duration": 3.481}, {"text": "petite musique peut-\u00eatre avant le", "start": 1745.64, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9sultat d\u00e9cevant voir voil\u00e0 si jamais", "start": 1747.64, "duration": 5.44}, {"text": "il y avait un un croisement des courbes", "start": 1751.039, "duration": 3.921}, {"text": "et qu'il soit les les 3e finalement \u00e0", "start": 1753.08, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9lection et et c'est vrai que c'est je", "start": 1754.96, "duration": 2.36}, {"text": "trouve \u00e7a int\u00e9ressant parce que", "start": 1756.24, "duration": 2.2}, {"text": "effectivement on sent bien qu'il se", "start": 1757.32, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9tidarise sur certains dossiers que il", "start": 1758.44, "duration": 4.56}, {"text": "voit il voit apr\u00e8s cette \u00e9lection sans", "start": 1761.159, "duration": 4.441}, {"text": "doute merci \u00e0 tous les deux on va", "start": 1763.0, "duration": 3.919}, {"text": "regarder ce qu' a la une de la presse", "start": 1765.6, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9gionale avant de se quitter", "start": 1766.919, "duration": 3.12}, {"text": "[Musique]", "start": 1772.0, "duration": 3.329}, {"text": "et \u00e0 la une de la presse r\u00e9gionale on", "start": 1776.88, "duration": 3.799}, {"text": "parle \u00e9lection europ\u00e9ennes Alex le 9", "start": 1778.6, "duration": 3.6}, {"text": "juin \u00e7a donne du fil \u00e0 retordre aux", "start": 1780.679, "duration": 2.441}, {"text": "communes parce qu'il faut qu'elles", "start": 1782.2, "duration": 2.44}, {"text": "organisent le scrutin et la campagne ah", "start": 1783.12, "duration": 3.279}, {"text": "oui c'est \u00e0 la une de la Charente Libre", "start": 1784.64, "duration": 3.12}, {"text": "la campagne officielle des europ\u00e9ennes", "start": 1786.399, "duration": 2.921}, {"text": "s'est ouverte hier et c'est le d\u00e9but", "start": 1787.76, "duration": 3.48}, {"text": "d'un cass-et\u00ea logistique pour les", "start": 1789.32, "duration": 4.28}, {"text": "communes qui doivent rendre visibles les", "start": 1791.24, "duration": 4.24}, {"text": "affiches \u00e9lectorales des 38 listes", "start": 1793.6, "duration": 3.319}, {"text": "candidates aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1795.48, "duration": 3.199}, {"text": "c'est une obligation euh du code", "start": 1796.919, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9lectoral mais cela a un co\u00fbt notamment", "start": 1798.679, "duration": 4.081}, {"text": "pour les petites communes par exemple en", "start": 1800.84, "duration": 4.679}, {"text": "charante la municipalit\u00e9 de Montmoreau a", "start": 1802.76, "duration": 5.84}, {"text": "d\u00fb d\u00e9bourser 1800 \u20ac pour acheter ces 38", "start": 1805.519, "duration": 5.241}, {"text": "panneaux \u00e9lectoraux d'autres communes", "start": 1808.6, "duration": 3.959}, {"text": "sont du coup oblig\u00e9es de recourir au", "start": 1810.76, "duration": 4.24}, {"text": "syst\u00e8me D \u00e0 fleac encore en charante et", "start": 1812.559, "duration": 4.401}, {"text": "bien les agents municipaux ont recycl\u00e9", "start": 1815.0, "duration": 4.12}, {"text": "des vieilles plaques de parquet en bois", "start": 1816.96, "duration": 4.24}, {"text": "pour fabriquer ces panneaux \u00e9lectoraux", "start": 1819.12, "duration": 3.72}, {"text": "chaque commune fait comme elle peut", "start": 1821.2, "duration": 4.0}, {"text": "sachant que l'aide de l'\u00c9tat est de 44 \u20ac", "start": 1822.84, "duration": 3.8}, {"text": "par bureau de vote le d\u00e9bat sur le", "start": 1825.2, "duration": 3.0}, {"text": "projet de loi fin de vie a commenc\u00e9 hier", "start": 1826.64, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e oui un texte qui divise", "start": 1828.2, "duration": 3.839}, {"text": "rappelle aujourd'hui le journal cors", "start": 1830.12, "duration": 3.039}, {"text": "matin qui divise dans tous les", "start": 1832.039, "duration": 2.36}, {"text": "territoires dans toutes les formations", "start": 1833.159, "duration": 4.081}, {"text": "politiques alors en commission avant le", "start": 1834.399, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9bat en s\u00e9ance publique cette semaine", "start": 1837.24, "duration": 4.12}, {"text": "et bien les d\u00e9put\u00e9s ont facilit\u00e9 l'acc\u00e8s", "start": 1838.88, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 l'aide \u00e0 mourir et hier et bien dans", "start": 1841.36, "duration": 3.72}, {"text": "l'h\u00e9micycle la ministre de la Sant\u00e9", "start": 1843.96, "duration": 3.199}, {"text": "Catherine Vautrin a donc estim\u00e9 que", "start": 1845.08, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9quilibre de ce projet de ce de son", "start": 1847.159, "duration": 3.76}, {"text": "projet de loi \u00e9tait rompu et qu'il", "start": 1849.279, "duration": 3.88}, {"text": "fallait le r\u00e9tablir et pour illustrer ce", "start": 1850.919, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9bat et bien le bien public propose le", "start": 1853.159, "duration": 3.601}, {"text": "portrait d'un homme qui a d\u00e9cid\u00e9 d'aller", "start": 1854.919, "duration": 3.64}, {"text": "en Belgique pour mettre fin s\u00e9jour et", "start": 1856.76, "duration": 4.039}, {"text": "finir sa vie dignement il s'appelait", "start": 1858.559, "duration": 4.36}, {"text": "Jean-Marc bardau garneret il \u00e9tait", "start": 1860.799, "duration": 4.401}, {"text": "atteint d'agnoxy c'est-\u00e0-dire un manque", "start": 1862.919, "duration": 4.081}, {"text": "d'oxyg\u00e8ne depuis la naissance il est", "start": 1865.2, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le le 16 mai \u00e0 74 ans et il a", "start": 1867.0, "duration": 4.44}, {"text": "choisi de mettre fin \u00e0 ses jour via un", "start": 1869.6, "duration": 3.4}, {"text": "protocole de suicide assist\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital", "start": 1871.44, "duration": 3.839}, {"text": "de Li\u00e8ge en Belgique accompagn\u00e9 de ses", "start": 1873.0, "duration": 4.2}, {"text": "proches jusqu'au dernier moment je le", "start": 1875.279, "duration": 3.961}, {"text": "cite dans la limite de mes capacit\u00e9s", "start": 1877.2, "duration": 3.92}, {"text": "j'ai fait de ma vie ce que je voulais a", "start": 1879.24, "duration": 3.24}, {"text": "conclu celui qui s'est battu toute sa", "start": 1881.12, "duration": 2.48}, {"text": "vie pour le droit \u00e0 mourir dans la", "start": 1882.48, "duration": 3.24}, {"text": "dignit\u00e9 la Une de La Provence la poudre", "start": 1883.6, "duration": 4.0}, {"text": "qui fait scandale oui cette poudre elle", "start": 1885.72, "duration": 3.319}, {"text": "s'appelle appelle le sniffi elle est", "start": 1887.6, "duration": 2.679}, {"text": "commercialis\u00e9e par une entreprise", "start": 1889.039, "duration": 3.281}, {"text": "marseillaise dans les bar tabacs elle", "start": 1890.279, "duration": 3.28}, {"text": "est pr\u00e9sent\u00e9e comme une poudre", "start": 1892.32, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9nergisante \u00e0 base de caf\u00e9ine et de", "start": 1893.559, "duration": 4.041}, {"text": "produits naturels mais elle cr\u00e9e la", "start": 1896.159, "duration": 3.041}, {"text": "pol\u00e9mique notamment dans le milieu", "start": 1897.6, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00e9dical une addictologue du CHU de", "start": 1899.2, "duration": 4.68}, {"text": "Marseille l'explique je la cite ce", "start": 1901.519, "duration": 4.961}, {"text": "produit est une initiation \u00e0 la prise de", "start": 1903.88, "duration": 4.679}, {"text": "substances par voie nasale avec le", "start": 1906.48, "duration": 4.039}, {"text": "danger d'un glissement vers d'autres", "start": 1908.559, "duration": 4.201}, {"text": "produits plus nocif le ministre de la", "start": 1910.519, "duration": 4.28}, {"text": "Sant\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou compte bien", "start": 1912.76, "duration": 4.0}, {"text": "interdire le sniffi dans les prochains", "start": 1914.799, "duration": 3.401}, {"text": "jours on termine par l\u00e0 la flamme", "start": 1916.76, "duration": 2.879}, {"text": "olympique qui poursuit son parcours \u00e0", "start": 1918.2, "duration": 2.92}, {"text": "travers nos r\u00e9gions c'est \u00e0 la unee du", "start": 1919.639, "duration": 3.121}, {"text": "Berry R\u00e9publicain puisquhier elle \u00e9tait", "start": 1921.12, "duration": 3.08}, {"text": "dans le d\u00e9partement de Lindre oui la", "start": 1922.76, "duration": 3.159}, {"text": "flamme olympique a travers\u00e9 les communes", "start": 1924.2, "duration": 5.199}, {"text": "de Valena issoudin buzanais Deol avec", "start": 1925.919, "duration": 5.841}, {"text": "une arriv\u00e9e finale \u00e0 ch\u00e2urou plusieurs", "start": 1929.399, "duration": 4.24}, {"text": "sportifs originaires du Berry ont port\u00e9", "start": 1931.76, "duration": 4.12}, {"text": "la flamme comme Fr\u00e9d\u00e9ric veiss l'ancien", "start": 1933.639, "duration": 3.88}, {"text": "basketteur m\u00e9daill\u00e9e d'argent \u00e0 Sydney", "start": 1935.88, "duration": 3.399}, {"text": "en 2000 aux Jeux olympiques de Sydney ou", "start": 1937.519, "duration": 3.801}, {"text": "encore Leslie Jones champion du monde", "start": 1939.279, "duration": 4.921}, {"text": "d'athl\u00e9tisme du 4 x 400 m \u00e0 2000 en 2003", "start": 1941.32, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 Paris et puis aussi Dominique bijotta", "start": 1944.2, "duration": 3.88}, {"text": "ancien joueur de football m\u00e9daill\u00e9 d'or", "start": 1946.36, "duration": 4.319}, {"text": "aux Jeux olympiques de 1984 \u00e0 Los", "start": 1948.08, "duration": 4.839}, {"text": "Angeles aujourd'hui la flamme passe dans", "start": 1950.679, "duration": 4.12}, {"text": "le d\u00e9partement du M\u00e9loir et on suivra", "start": 1952.919, "duration": 3.681}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e7a gr\u00e2ce \u00e0 la presse r\u00e9gionale", "start": 1954.799, "duration": 4.321}, {"text": "la une on a vu le bien public clair on", "start": 1956.6, "duration": 3.559}, {"text": "va avir une autre une c'est celle du", "start": 1959.12, "duration": 3.6}, {"text": "Dauphin\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl et la", "start": 1960.159, "duration": 4.321}, {"text": "Palestine un \u00c9tat palestinien l'Europe", "start": 1962.72, "duration": 4.4}, {"text": "suivra-t-elle c'est \u00e0 la Une de votre", "start": 1964.48, "duration": 3.88}, {"text": "journal et d'autres journaux du", "start": 1967.12, "duration": 3.08}, {"text": "groupebra merci beaucoup merci CLA", "start": 1968.36, "duration": 3.12}, {"text": "Planchard d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci", "start": 1970.2, "duration": 3.8}, {"text": "beaucoup her lestr d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1971.48, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9galement merci Alex merci \u00e0 tous de", "start": 1974.0, "duration": 2.919}, {"text": "nous avoir suivi prochain rendez-vous", "start": 1975.6, "duration": 3.4}, {"text": "c'est \u00e0 22h vous avez rendez-vous avec", "start": 1976.919, "duration": 3.72}, {"text": "Thomas HUG pour sens public et nous on", "start": 1979.0, "duration": 2.799}, {"text": "se retrouve demain et notre invit\u00e9 ce", "start": 1980.639, "duration": 2.961}, {"text": "sera Jordane Bardella le candidat du", "start": 1981.799, "duration": 3.281}, {"text": "Rassemblement national tr\u00e8s bonne", "start": 1983.6, "duration": 4.64}, {"text": "journ\u00e9e \u00e0 demain", "start": 1985.08, "duration": 3.16}]}