{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous sommes dans une optique de", "start": 0.04, "duration": 2.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 nous avons dit depuis le", "start": 0.919, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9but que nous voulons un un Pact de", "start": 2.48, "duration": 3.799}, {"text": "stabilit\u00e9 de responsabilit\u00e9 pour le pays", "start": 4.48, "duration": 4.159}, {"text": "qui aille de la droite conservatrice et", "start": 6.279, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9publicaine \u00e0 la gauche", "start": 8.639, "duration": 3.441}, {"text": "social-d\u00e9mocrate de gouvernement et nous", "start": 9.719, "duration": 4.721}, {"text": "continuerons de le dire et si on le dit", "start": 12.08, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a veut dire que nous sommes pr\u00eat \u00e0 agir", "start": 14.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9galement parce que parler c'est bien", "start": 16.44, "duration": 3.24}, {"text": "mais faire c'est encore mieux ce que", "start": 18.0, "duration": 2.92}, {"text": "propose aujourd'hui le premier ministre", "start": 19.68, "duration": 2.839}, {"text": "c'est d'aboord une m\u00e9thode de travail", "start": 20.92, "duration": 3.0}, {"text": "avant de parler du fond \u00e9videmment le", "start": 22.519, "duration": 3.321}, {"text": "fond il est important mais les les", "start": 23.92, "duration": 3.119}, {"text": "grandes questions auquelles nous devons", "start": 25.84, "duration": 2.279}, {"text": "r\u00e9pondre nous les connaissons d\u00e9j\u00e0 la", "start": 27.039, "duration": 3.841}, {"text": "sant\u00e9 l'\u00e9ducation \u00e9videmment la s\u00e9curit\u00e9", "start": 28.119, "duration": 4.28}, {"text": "l'immigration sont des sujets auxquels", "start": 30.88, "duration": 2.839}, {"text": "nous allons nous atteler mais la m\u00e9thode", "start": 32.399, "duration": 3.201}, {"text": "de travail elle est d\u00e9terminante cont", "start": 33.719, "duration": 2.921}, {"text": "tenu du fait que nous sommes dans une", "start": 35.6, "duration": 2.36}, {"text": "situation politique personne \u00e0 la", "start": 36.64, "duration": 3.239}, {"text": "majorit\u00e9 Michel Barnier a des qualit\u00e9s", "start": 37.96, "duration": 3.68}, {"text": "personnelles qui sont unanimement", "start": 39.879, "duration": 4.041}, {"text": "reconnu et \u00e7a au-del\u00e0 de son parti", "start": 41.64, "duration": 5.16}, {"text": "politique lui-m\u00eame son parcours europ\u00e9en", "start": 43.92, "duration": 5.76}, {"text": "son exp\u00e9rience de ministre ses qualit\u00e9s", "start": 46.8, "duration": 5.32}, {"text": "de n\u00e9gociateurs et on sait qu'en plus \u00e0", "start": 49.68, "duration": 4.32}, {"text": "titre personnel c'est quelqu'un qui est", "start": 52.12, "duration": 3.599}, {"text": "plut\u00f4t consensuel qui va chercher \u00e0", "start": 54.0, "duration": 6.039}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rer plus que \u00e0 imposer affirmer bon", "start": 55.719, "duration": 6.241}, {"text": "donc de ce point de vue- l\u00e0 dans ce", "start": 60.039, "duration": 4.241}, {"text": "contexte politique l\u00e0 il a des qualit\u00e9s", "start": 61.96, "duration": 4.04}, {"text": "qui doivent normalement permettre de", "start": 64.28, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9unir de", "start": 66.0, "duration": 4.24}, {"text": "trouver une majorit\u00e9 parlementaire \u00e0", "start": 67.439, "duration": 4.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e puisque c'est \u00e7a qui est le", "start": 70.24, "duration": 3.32}, {"text": "plus important je crois que la formule", "start": 71.92, "duration": 2.92}, {"text": "est d'\u00e9doard Philippe il a quelques", "start": 73.56, "duration": 2.8}, {"text": "jours il avait dit lui-m\u00eame que il", "start": 74.84, "duration": 2.72}, {"text": "posait pas de lignes rouges parce que", "start": 76.36, "duration": 2.439}, {"text": "les lignes rouges \u00e7a emp\u00eacha la", "start": 77.56, "duration": 3.16}, {"text": "discussion on a des priorit\u00e9s on a des", "start": 78.799, "duration": 3.161}, {"text": "th\u00e8mes qui seront une surprise pour", "start": 80.72, "duration": 4.24}, {"text": "personne je le redis on consid\u00e8re que la", "start": 81.96, "duration": 5.0}, {"text": "confiance aux \u00e9lus locaux que la", "start": 84.96, "duration": 3.96}, {"text": "dimension europ\u00e9enne que les sujets", "start": 86.96, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9galiens que m\u00eame si \u00e7a fait plaisir \u00e0", "start": 88.92, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 personne le s\u00e9rieux budg\u00e9taire sont", "start": 92.04, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment des th\u00e8mes auxquels nous", "start": 94.92, "duration": 4.0}, {"text": "accordons beaucoup d'importance les", "start": 96.72, "duration": 3.719}, {"text": "quelques sorties m\u00e9diatiques du nouveau", "start": 98.92, "duration": 3.28}, {"text": "Premier ministre jusqu'\u00e0 maintenant son", "start": 100.439, "duration": 4.64}, {"text": "histoire politique son exp\u00e9rience son", "start": 102.2, "duration": 4.84}, {"text": "nature \u00e0 nous rassurer sur ce qui'est", "start": 105.079, "duration": 6.281}, {"text": "son ancre et son variccentre", "start": 107.04, "duration": 4.32}]}