{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une \u00e9cole en France a \u00e9t\u00e9 saccag\u00e9e ce", "start": 0.12, "duration": 3.12}, {"text": "weekend \u00e0 quelques semaines de la", "start": 1.88, "duration": 2.8}, {"text": "rentr\u00e9e il s'agit de l'\u00e9cole primaire", "start": 3.24, "duration": 2.639}, {"text": "Jean-Moulin \u00e0 mononggeron dans", "start": 4.68, "duration": 2.84}, {"text": "lesessones sur des photos publi\u00e9es par", "start": 5.879, "duration": 3.72}, {"text": "la m\u00e8re de la ville Sylvie carillon on", "start": 7.52, "duration": 3.6}, {"text": "voit des fournitures scolaires partout", "start": 9.599, "duration": 3.721}, {"text": "au sol des tables renvers\u00e9es voire m\u00eame", "start": 11.12, "duration": 3.92}, {"text": "cass\u00e9es sur d'autres photos facebook on", "start": 13.32, "duration": 3.28}, {"text": "peut observer des toilettes recouverts", "start": 15.04, "duration": 3.239}, {"text": "de peinture ou encore le plafond en", "start": 16.6, "duration": 2.88}, {"text": "train de tomber en ruine selon", "start": 18.279, "duration": 3.521}, {"text": "l'adjointe au maire interrog\u00e9 par BFM TV", "start": 19.48, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres toilettes du premier \u00e9tage ont", "start": 21.8, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9galement \u00e9t\u00e9 bouch\u00e9 provoquant une", "start": 23.48, "duration": 2.959}, {"text": "inondation dans les locaux alors les", "start": 25.119, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts lundi matin", "start": 26.439, "duration": 3.121}, {"text": "par un agent d'entretien la mairie a", "start": 28.0, "duration": 3.16}, {"text": "assur\u00e9 qu'elle a rentr\u00e9e donc le 2", "start": 29.56, "duration": 3.12}, {"text": "septembre prochain les \u00e9l\u00e8ves pourront", "start": 31.16, "duration": 2.88}, {"text": "quoi qu'il arrive faire leur rentr\u00e9e", "start": 32.68, "duration": 2.64}, {"text": "dans l'\u00e9cole on ne sait pas encore pour", "start": 34.04, "duration": 2.8}, {"text": "le moment qui a pu causer ses d\u00e9g\u00e2ts", "start": 35.32, "duration": 3.84}, {"text": "d'apr\u00e8s BFM TV une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e", "start": 36.84, "duration": 4.039}, {"text": "par la ville et une enqu\u00eate est en cours", "start": 39.16, "duration": 3.559}, {"text": "pour retrouver les traces d'ADN laiss\u00e9", "start": 40.879, "duration": 3.721}, {"text": "par lesevenants a expliqu\u00e9 la merre de", "start": 42.719, "duration": 3.241}, {"text": "la ville on verra donc ce qu'il en est", "start": 44.6, "duration": 5.16}, {"text": "tu peux t'abonner pour plus d'infos", "start": 45.96, "duration": 3.8}]}